@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix w: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://bg.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:0094412d-124a-30f9-a6ff-9d56888fb95f
owl:sameAs viaf:11062634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11062634>.
doremus_artist:00d4f951-84c0-380b-a4ce-edc8b9edfe46
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Helen Francesca Traubel (June 16, 1899 \u2013 July 28, 1972) was an American opera and concert singer. A dramatic soprano, she was best known for her Wagnerian roles, especially those of Br\u00fcnnhilde and Isolde. Born and raised in St. Louis, Missouri, she began her career as a concert singer and went on to sing at the Metropolitan Opera from 1937-53. Starting in the 1950s, she also developed a career as a nightclub and cabaret singer as well as appearing in television, films and musical theatre. Traubel spent her later years in Santa Monica, California, where she died at the age of 73."@en,
        "Helen Traubel (* 20. Juni 1899 in St. Louis; \u2020 28. Juli 1972 in Santa Monica) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Helen Traubel (n\u00e9e le 16 juin 1899 ; morte le 28 juillet 1972 \u00e0 Santa Monica en Californie) \u00e9tait une soprano am\u00e9ricaine, r\u00e9put\u00e9e pour ses interpr\u00e9tations des grands r\u00f4les wagn\u00e9riens, en particulier celui de Brunehilde dans L'Anneau du Nibelung. N\u00e9e \u00e0 Saint-Louis, elle a d\u00e9but\u00e9 comme chanteuse de concert avec l'orchestre symphonique de Saint Louis en 1923.Helen Traubel est enterr\u00e9e au Westwood Village Memorial Park Cemetery de Los Angeles."@fr,
        "Helen Traubel (ur. 16 czerwca 1899 w Saint Louis, zm. 28 lipca 1972 w Santa Monica) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (sopran dramatyczny, znana z r\u00f3l wagnerowskich), a tak\u017ce aktorka i artystka kabaretowa."@pl,
        "Helen Traubel fue una soprano dram\u00e1tica norteamericana nacida en Saint Louis, Missouri el 16 de junio de 1899 y fallecida en Santa M\u00f3nica, California en 1972.Considerada una de las voces mas caudalosas e imponentes del siglo XX."@es,
        "\u042d\u0301\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u0430 \u0422\u0440\u0430\u0301\u0443\u0431\u0435\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Helen Francesca Traubel; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1972, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:194888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Traubel>,
        <http://viaf.org/viaf/194888>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flowers_for_Helen_Traubel_1952_Scan10009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helen_Traubel.
doremus_artist:0153c29b-99b6-36ad-9885-7301f2304094
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Laurent Martin est un pianiste fran\u00e7ais classique n\u00e9 \u00e0 Lyon le 12 septembre 1945."@fr;
    owl:sameAs viaf:71590063;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Martin_(pianiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/71590063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurent-BD.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Laurent_Martin_(pianiste)>.
doremus_artist:02e922c6-8ef3-3d46-a41d-480ff96b13fe
    rdfs:comment
        "Eugene Fodor (* 5. M\u00e4rz 1950 in Denver; \u2020 26. Februar 2011 in Arlington County) war ein US-amerikanischer Violinist."@de,
        "Eugene Nicholas Fodor, Jr. (Denver, 5 de marzo de 1950 - Condado de Arlington, 26 de febrero de 2011) fue un violinista estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica. Fue el primer violinista de Estados Unidos en ganar el Concurso Tchaikovsky en Mosc\u00fa. Sus primeros diez a\u00f1os de estudio los realiz\u00f3 bajo la supervisi\u00f3n de Harold Wippler. Estudi\u00f3 luego en la Juilliard School of Music en Nueva York; en la Universidad de Indiana; y en la Universidad de Carolina del Sur. Cont\u00f3 con profesores como Ivan Galamian, Josef Gingold y Jascha Heifetz, respectivamente. Falleci\u00f3 por cirrosis."@es,
        """Eugene Nicholas Fodor, Jr. (March 5, 1950 \u2013 February 26, 2011) was an American classical violinist. Fodor was born in Denver, Colorado. His first 10 years of study were with Harold Wippler, who taught him from 1958 until 1968. Wippler observed that "It was very apparent that he had exceptional talent. Not just technical talent but a great, unusual understanding of music". He then studied at the Juilliard School in New York City, Indiana University and the University of Southern California, where his teachers included Ivan Galamian, Josef Gingold and Jascha Heifetz, respectively."""@en,
        "\u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0424\u043e\u0434\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eugene Fodor; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950 \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0430\u043c\u044f\u043d\u0430, \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0430\u0445 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b (\u0443 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u0434\u0430) \u0438 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438 (\u0443 \u042f\u0448\u0438 \u0425\u0435\u0439\u0444\u0435\u0446\u0430). \u0412 10-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0414\u0435\u043d\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0440\u0443\u0445\u0430. \u041a 17 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c \u0431\u044b\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0430 \u0432 1972 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u0413\u0435\u043d\u0443\u0435. \u0412 1974 \u0433. \u043d\u0430 \u041f\u044f\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0424\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441 \u0420\u0443\u0431\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u0433\u0430\u0440\u043e\u043d\u044f\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0420\u0443\u0441\u0443\u0434\u0430\u043d \u0413\u0432\u0430\u0441\u0430\u043b\u0438\u044f (\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c)."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30c9\u30a2\uff08Eugene Fodor\u3001Eugene Nicholas Fodor, Jr.\uff08\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30c9\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff09\u30011950\u5e743\u67085\u65e5 - 2011\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55387060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Fodor_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/55387060>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Eugene_Fodor_(violinist)>.
doremus_artist:032c3bf7-4290-3064-90d3-9c3e97744204
owl:sameAs viaf:51883769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51883769>.
doremus_artist:036b62f7-8f05-3120-8835-1b6e8c2d605a
owl:sameAs viaf:14963116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963116>.
doremus_artist:0423af52-7769-36ac-b02c-87ed1cbc82ef
owl:sameAs viaf:160702370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160702370>.
doremus_artist:0469b833-267d-3397-a479-7d138e6013dc
    owl:sameAs viaf:120740204;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740204>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10ce9879-2867-46c5-9a85-f495c578c7a2>.
doremus_artist:065dd41a-5949-3568-91b2-13f1a8c6abd0
owl:sameAs viaf:7240374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7240374>.
doremus_artist:072e111c-628b-347b-bee7-e11df364f635
    dbp:birthPlace dbr:Zsámbék;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Josef Gung\u2019l (Taufname: Josephus Kunkel, * 1. Dezember 1809 in Schambeck, Komitat Pest-Pilis-Solt; \u2020 1. Februar 1889 in Weimar) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Milit\u00e4rkapellmeister."@de,
        "Joseph Gungl, correct: Josef Gung'l (1 December 1809 - 1 February 1889), was an Austrian composer, bandmaster, and conductor."@en,
        "Joseph Gungl, en allemand Josef Gung\u2019l, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1809 \u00e0 Zs\u00e1mb\u00e9k et mort le 1er f\u00e9vrier 1889 \u00e0 Weimar, est un compositeur et chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0443\u043d\u0433\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Josef Gung'l; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1809, \u0416\u0430\u043c\u0431\u0435\u043a, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1889, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b0\u30f3\u30b0\u30eb\uff08Josef Gung'l, 1809\u5e7412\u67081\u65e5 - 1889\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u300c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79200935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Gungl>,
        <http://viaf.org/viaf/79200935>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Gungl_1874.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Gungl.
doremus_artist:07ce30d4-c6e7-3402-b6f2-abbf4a116e39
owl:sameAs viaf:22391307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22391307>.
doremus_artist:0832902d-6f4c-38a7-82fe-6f73ef70f1d6
owl:sameAs viaf:44495996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44495996>.
doremus_artist:088100b4-6a2b-323f-9297-d684d7c0f4eb
owl:sameAs viaf:23311760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23311760>.
doremus_artist:089b551b-9057-38b9-9c12-e063ea7aadf6
    dbp:birthPlace dbr:Buttstädt;
    rdfs:comment
        "Ortrun Wenkel (* 25. Oktober 1942 in Buttst\u00e4dt, Th\u00fcringen) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Alt). Sie gilt seit ihrer Darstellung der Erda im Bayreuther \u201eJahrhundertring\u201c von 1976 als eine der bedeutendsten Opern- und Konzerts\u00e4ngerinnen des 20. Jahrhunderts in dieser Stimmlage."@de,
        "Ortrun Wenkel (25 de octubre de 1942) es una contralto alemana. Fue una de los artistas participantes en el Anillo del Centenario en el Festival de Bayreuth en 1976. Gan\u00f3 un Premio Grammy en 1983."@es,
        "Ortrun Wenkel (born 25 October 1942) is a German operatic contralto. She notably portrayed the role of Erda in the Bayreuth Jahrhundertring (Centenary Ring) in 1976 and was awarded a Grammy Award as a Principal Soloist in 1983."@en;
    owl:sameAs viaf:76501841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ortrun_Wenkel>,
        <http://viaf.org/viaf/76501841>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ortrun_Wenkel_Erda_Karlsruhe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ortrun_Wenkel.
doremus_artist:08f543c7-8663-3a08-922e-5845550bd6fa
owl:sameAs viaf:76546241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76546241>.
doremus_artist:09eddc8f-88f2-3d8e-9cc1-74ec98129837
    dbp:birthPlace dbr:Algeria;
    dbp:deathPlace dbr:Zeralda;
    rdfs:comment
        "El Hachemi Guerouabi (en arabe : \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a \u0642\u0631\u0648\u0627\u0628\u064a) n\u00e9 le 6 janvier 1938 dans le quartier d'El Mouradia (ex Redoute) et a grandi a Diar El Babor \u00e0 Belouizdad (ex Belcourt), et mort le 17 juillet 2006 \u00e0 Z\u00e9ralda, est un chanteur alg\u00e9rien de cha\u00e2bi. Surnomm\u00e9 \u00ab le Rossignol \u00bb, il figure parmi les grands noms de ce genre musical. Sa popularit\u00e9 est toujours aussi forte et ses chansons sont \u00e9cout\u00e9es avec la m\u00eame passion que de son vivant."@fr,
        "El-Hadj El Hachmi Guerouabi (Arabic: \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0627\u0628\u064a; born January 6, 1938, in Algiers, Algeria - died July 17, 2006 in Zeralda, Algeria) was an Algerian singer and composer of Cha\u00e2bi and one of the Grand Masters of the Algiers-based Cha\u00e2bi music.He was born in El Mouradia (Algiers) and grew up in B\u00e9louizdad (formerly Belcourt). Two passions occupied Guerouabi's childhood: Football and music. Being a good footballer he played with La Redoute AC football club until 1952. By then he had developed a special interest to music; in particular the music of El Hadj M'Hamed El Anka, Hadj M'rizek and Hssissen."@en,
        "\u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a \u0642\u0631\u0648\u0627\u0628\u064a (1938 - 2006 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u062c\u0632\u0627\u064a\u0631\u064a. \u062a\u062a\u0645\u0644\u0630 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062c \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0639\u0646\u0642\u0627\u0621."@ar;
    owl:sameAs viaf:24787229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/El_Hachemi_Guerouabi>,
        <http://viaf.org/viaf/24787229>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guerrouabi_and_his_mother.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:El_Hachemi_Guerouabi.
doremus_artist:0b66ede4-a526-36eb-89cf-cdbeb907f848
owl:sameAs viaf:300425425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300425425>.
doremus_artist:0bcd8fdd-bacc-3d30-bfc1-86e28806c4d8
owl:sameAs viaf:59101139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59101139>.
doremus_artist:0c93101a-8544-37c7-838b-290fcb7d8b58
owl:sameAs viaf:170575099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170575099>.
doremus_artist:0d1827bf-92c2-376d-a304-aabea6ee0de0
owl:sameAs viaf:14968903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14968903>.
doremus_artist:0d2e7a07-c102-32c7-b8d0-578f8cedbed9
owl:sameAs viaf:170248720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170248720>.
doremus_artist:0d3021e6-99da-309b-813f-ef57fe237f96
owl:sameAs viaf:44501297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44501297>.
doremus_artist:0d350ec7-6a57-3e51-90ae-d71c2d061fa6
owl:sameAs viaf:54415203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54415203>.
doremus_artist:0d5930be-625e-3d72-9677-6efefe5488ab
owl:sameAs viaf:28816793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28816793>.
doremus_artist:0dd02ffb-81ca-3c7a-b183-55014124dd61
    rdfs:comment
    "Claude Georgel est un saxophoniste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1959."@fr;
    owl:sameAs viaf:59294133;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Georgel>,
        <http://viaf.org/viaf/59294133>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Georgel.
doremus_artist:0e5d1eb7-bf0d-3ce0-b95a-41eb91f2b250
    rdfs:comment
        "Marc Kowalczyk est un compositeur, musicologue et p\u00e9dagogue (du piano) fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1973 \u00e0 Clamart (France)."@fr;
    owl:sameAs viaf:79091481;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Kowalczyk>,
        <http://viaf.org/viaf/79091481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Kowalczyk.
doremus_artist:0ec08c35-0d67-3aa3-8fbd-4668d63f887f
owl:sameAs viaf:282797786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282797786>.
doremus_artist:0f297aef-246e-3ebd-b36f-6eb5d1dbd5ce
owl:sameAs viaf:2665147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665147>.
doremus_artist:0f5f9c64-6868-3b64-97bd-07b33e30436c
    dbp:birthPlace dbr:Passau;
    rdfs:comment
        "Michael Schopper (* 28. Mai 1942) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Michael Schopper (born 28 May 1942) is a German bass-baritone in opera and concert, and an academic teacher. Michael Schopper was educated with the Regensburger Domspatzen and studied on a scholarship of the Studienstiftung des deutschen Volkes church music and voice at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen. He won a first prize of the ARD International Music Competition in 1968, which resulted in an international career. His operatic parts have included Osmin in Mozart's Die Entf\u00fchrung aus dem Serail, Ochs in Der Rosenkavalier by Richard Strauss, and the Wagner parts Sachs in Die Meistersinger von N\u00fcrnberg, Daland in Der fliegende Holl\u00e4nder, and Wotan in Der Ring des Nibelungen."@en;
    owl:sameAs viaf:85440404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Schopper>,
        <http://viaf.org/viaf/85440404>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Schopper.
doremus_artist:10341ac3-a6f6-35c2-842a-92cc51ca65d6
owl:sameAs viaf:53158215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53158215>.
doremus_artist:10868002-d122-39ba-acba-fd5b744a5892
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "William Kroll (30 January 1901 \u2013 10 March 1980) was an American violinist and composer. His most famous composition is Banjo and Fiddle for violin and piano."@en,
        "William Kroll est un compositeur et un violoniste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 30 janvier 1901 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1980 \u00e0 Boston, Massachusetts. Il a fond\u00e9 plusieurs ensembles de chambres c\u00e9l\u00e8bres dont le Quatuor Coolidge et le Quatuor Kroll."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u0440\u043e\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Kroll; 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1901, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1980, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1911\u20141914 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e, \u0432 1917\u20141922 \u0433\u0433. \u2014 \u0432 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u043d\u0430\u0439\u0437\u0435\u043b\u044f \u0438 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0413\u0435\u0442\u0448\u0443\u0441\u0430. \u0412 1922\u20141934 \u0433\u0433. \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u042d\u043b\u0448\u0443\u043a\u043e-\u0442\u0440\u0438\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f\u0445, \u0430 \u0432 1944\u20141969 \u0433\u0433. \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0411\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c\u043e\u043c. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 (1922\u20141938), \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0431\u043e\u0434\u0438 (1947\u20141965), \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1964\u20141967), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434 (\u0441 1949 \u0433.)."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30eb \uff08William Kroll, 1901\u5e74 - 1980\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30af\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300e\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u3068\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u300f Banjo and Fiddle\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105147183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Kroll>,
        <http://viaf.org/viaf/105147183>,
        <https://musicbrainz.org/artist/775ab355-e011-4caa-a99d-39a066c00ada>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Elschuco_Trio_-_1929.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Kroll.
doremus_artist:10978a9f-8089-34de-9755-b4742e135f61
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Riverside,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Jean Fenn (born May 10, 1928) is an American soprano who had an active opera career in North America during the 1950s through the 1970s. An attractive blonde with a statuesque figure, Fenn was a disciplined, well-schooled singer with an excellent technique, wide range, and a highly polished sound. She was notably a regular performer at the Metropolitan Opera in New York City between 1953 and 1970. A lyric soprano, she particularly excelled in portraying roles from the operas of Giacomo Puccini, Jules Massenet, and Charles Gounod."@en;
    owl:sameAs viaf:9104358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Fenn>,
        <http://viaf.org/viaf/9104358>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Fenn_1956.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Fenn.
doremus_artist:11dc22ee-627f-3bbf-bc36-91b66c011f1b
    rdfs:comment
        "Denis Wick (born 1931) is Britain's most influential orchestral trombonist of the 20th century. He is also an internationally respected brass teacher and designer of brass mutes and mouthpieces. On retirement in 1989 he was awarded the International Trombone Association's annual award; he served as their president 2004-2006."@en,
        "\u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0423\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Denis Wick; \u0440\u043e\u0434. 1932, \u0427\u0435\u043b\u043c\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c; \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0438\u043b\u0434\u0445\u043e\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 Denis Wick Products Ltd \u0438 Denis Wick Publishing."@ru;
    owl:sameAs viaf:39566411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Wick>,
        <http://viaf.org/viaf/39566411>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Wick.
doremus_artist:126779c8-e613-3d1a-b10e-b697ecf8f743
owl:sameAs viaf:24209890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24209890>.
doremus_artist:12b8edfa-9396-33cf-b2fe-4795fea642e2
owl:sameAs viaf:27259973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259973>.
doremus_artist:14da3c13-17b2-3a72-92ba-1f791922bec0
owl:sameAs viaf:22099199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22099199>.
doremus_artist:157b92d5-1b06-37dd-8f24-64c7be7a2cc9
owl:sameAs viaf:276645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276645>.
doremus_artist:15deb4fe-43b8-3d37-9b5f-a7c892df48ac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Leigh,_Greater_Manchester>;
    rdfs:comment
        "Attivo dalla fine degli anni cinquanta, ha collaborato con molti musicisti fra i quali Van Morrison e Bill Wyman. I suoi tre successi che sono entratati fra i primi dieci in classifica hanno raggiunto il primo posto: Yeh, Yeh nel 1964, Get Away nel 1966 e The Ballad of Bonnie and Clyde nel 1967."@it,
        "Georgie Fame (* 26. Juni 1943 in Leigh, Lancashire, England; eigentlich Clive Powell) ist ein britischer R&B-Musiker."@de,
        "Georgie Fame (Nacido como Clive Powell el de 26 de junio de 1943 en Leigh cerca de M\u00e1nchester en Inglaterra) es un m\u00fasico brit\u00e1nico de rhythm and blues y jazz, cantante conocido principalmente por ser un virtuoso de los teclados, destacando ente ellos el \u00f3rgano Hammond."@es,
        """Georgie Fame (born Clive Powell; 26 June 1943) is an English rhythm and blues and jazz singer and keyboard player. Fame, who had a string of 1960s hits, is still a popular performer, often working with contemporaries such as Van Morrison and Bill Wyman. Fame is the only British pop star to have achieved three number one hits with his only Top 10 chart entries: "Yeh, Yeh" in 1964, "Get Away" in 1966 and "The Ballad of Bonnie and Clyde" in 1967."""@en,
        "Georgie Fame (geboren als Clive Powell, 26 juni 1943) is een Engelse rhythm and blues en jazzzanger en keyboardspeler. Hij had een aantal grote hits in de jaren 60. Tegenwoordig treedt hij nog regelmatig op met tijdgenoten als Van Morrison en Bill Wyman."@nl,
        "Georgie Fame \u00e9 um cantor brit\u00e2nico de R&B cujo nome verdadeiro \u00e9 Clive Powell, nascido em 26 de Junho de 1943 em Leigh, Lancashire, Inglaterra."@pt,
        "Georgie Fame, de son vrai nom Clive Powell, est un chanteur et organiste anglais de R&B. Il est n\u00e9 le 26 juin 1943 \u00e0 Leigh (en) dans le Lancashire. Cet ancien musicien de rock, qui a commenc\u00e9 \u00e0 se faire conna\u00eetre dans les ann\u00e9es 1960, est encore un artiste populaire qui travaille souvent avec des musiciens tels que Van Morrison ou Bill Wyman."@fr,
        "Georgie Fame, w\u0142a\u015bc. Clive Powell (ur. 26 czerwca 1943 w Leigh) \u2013 angielski piosenkarz R'n'B i jazzowy oraz klawiszowiec. By\u0142 liderem grupy Georgie Fame & the Blue Flames, brytyjskiego zespo\u0142u stricte rhythm'n'bluesowego."@pl,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a3\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30e0\uff08Georgie Fame, \u672c\u540dClive Powell, 1943\u5e746\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30011960\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5f3e\u304d\u306a\u304c\u3089\u8efd\u3084\u304b\u306b\u6b4c\u3044\u4e0a\u3052\u308b\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9\u3084\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30bd\u30f3\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb3\u66f2\u304c\u3044\u305a\u308c\u3082\u5168\u82f1\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georgie_Fame>,
        <http://viaf.org/viaf/39561643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17776099-2662-48e0-9a51-7e3cbe0930fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georgie_Fame_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georgie_Fame.
doremus_artist:1674f9aa-5ddf-3ce8-acff-e419d0d7099f
    dbp:birthPlace dbr:Lourdes;
    rdfs:comment
        "Arnaud Larrieu (* 31. M\u00e4rz 1966 in Lourdes) ist ein franz\u00f6sischer Regisseur. Er arbeitet dabei meist mit seinem Bruder Jean-Marie Larrieu zusammen."@de,
        "Arnaud Larrieu (born 31 March 1966) is a French film director and screenwriter. His film To Paint or Make Love was entered into the 2005 Cannes Film Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:88488350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnaud_Larrieu>,
        <http://viaf.org/viaf/88488350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnaud_Larrieu.
doremus_artist:1741cc78-d5a0-33eb-a33c-d112758dfb12
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claire-Marie Le Guay (born 13 June 1974) is a French classical pianist."@en,
        "Claire-Marie Le Guay, n\u00e9e \u00e0 Paris le 13 juin 1974, est une pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041a\u043b\u0435\u0440-\u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u0435 \u0413\u0435 (\u0444\u0440.  Claire-Marie Le Guay; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1974, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:19873039;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claire-Marie_Le_Guay>,
        <http://viaf.org/viaf/19873039>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie-Claire_le_Guay_03473.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claire-Marie_Le_Guay.
doremus_artist:174cc9f1-b138-3d0b-8335-953a8b92fbe4
owl:sameAs viaf:42135872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42135872>.
doremus_artist:184f0bcf-5438-37e9-844c-307d4f2fe2e9
    dbp:birthPlace dbr:Kensington;
    dbp:deathPlace dbr:Wotton_House;
    rdfs:comment
        "Arthur John Gielgud (Londen, 14 april 1904 - Wotton Underwood (Engeland), 21 mei 2000) was een Engels toneel- en filmacteur. Hij wordt door velen beschouwd als \u00e9\u00e9n van de grootste acteurs van zijn tijd. Hij is vooral bekend om zijn vele rollen in stukken van Shakespeare. Gielgud was homoseksueel. In 1953 werd hij daardoor veroordeeld voor obsceen gedrag. In plaats van dat hij werd verworpen door het publiek, kreeg hij bij zijn eerstvolgende verschijning op het toneel een staande ovatie. In 1973 speelde hij mee in de musical Lost Horizon."@nl,
        "Arthur John Gielgud (Londres, 14 de abril de 1904 \u2014 Aylesbury, 21 de maio de 2000) foi um ator e diretor de teatro e cinema brit\u00e2nico. Em 1929 integrou a companhia Old Vic para desempenhar o papel de Hamlet, o maior sucesso de sua carreira. Entre outros desempenhos famosos contam-se John Worthing em A Import\u00e2ncia de Ser Prudente (1930\u20139), de Oscar Wilde; Joseph Surface em A Escola de Maledic\u00eancia (1937), de Richard Sheridan; e Raskolnikov em Crime e Castigo (1946), de Dostoievski."@pt,
        "Arthur John Gielgud, CBE, (South Kensington, de Londres, 14 de abril de 1904 - Wotton Underwood, de Buckinghamshire, 21 de mayo del 2000) fue un laureado actor brit\u00e1nico de teatro y cine, conocido por sus interpretaciones de los cl\u00e1sicos y como director de teatro. Est\u00e1 considerado, junto a Ralph Richardson y Laurence Olivier, como uno de los tres m\u00e1ximos exponentes del teatro brit\u00e1nico de su era."@es,
        "John Arthur Gielgud, n\u00e9 le 14 avril 1904 \u00e0 Londres et mort le 21 mai 2000, est un acteur britannique. Il est le petit-neveu d'Ellen Terry. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des plus grands interpr\u00e8tes (avec Sir Laurence Olivier) du th\u00e9\u00e2tre britannique, et shakespearien en particulier. En 1994, le Globe Theatre de Londres a \u00e9t\u00e9 renomm\u00e9 le Gielgud Theatre en son honneur. Outre sa carri\u00e8re sur les planches, il a \u00e9galement tenu de nombreux r\u00f4les au cin\u00e9ma."@fr,
        "Sir Arthur John Gielgud OM CH (/\u02c8\u0261i\u02d0l\u0261\u028ad/; 14 April 1904 \u2013 21 May 2000) was an English actor and theatre director whose career spanned eight decades. With Ralph Richardson and Laurence Olivier, he was one of the trinity of actors who dominated the British stage for much of the 20th century. A member of the Terry family theatrical dynasty, he gained his first paid acting work as a junior member of his cousin Phyllis Neilson-Terry's company in 1922. After studying at the Royal Academy of Dramatic Art he worked in repertory theatre and in the West End before establishing himself at the Old Vic as an exponent of Shakespeare in 1929\u201331."@en,
        "Sir Arthur John Gielgud, OM, CH [\u02c8\u0261i\u02d0l\u0261\u028ad] (* 14. April 1904 in Kensington, England; \u2020 21. Mai 2000 in Wotton Underwood, England) war ein britischer Schauspieler und Regisseur, der als einer der herausragendsten englischen Theaterdarsteller des 20. Jahrhunderts gilt. Auch als Filmschauspieler konnte Gielgud \u00fcber Jahrzehnte Erfolge verzeichnen, 1982 gewann er den Oscar als bester Nebendarsteller f\u00fcr Arthur \u2013 Kein Kind von Traurigkeit. Gielgud ist einer von nur zw\u00f6lf K\u00fcnstlern, die Emmy, Grammy, Oscar und Tony Award gewonnen haben."@de,
        "Sir Arthur John Gielgud, lepiej znany jako John Gielgud (ur. 14 kwietnia 1904 w Londynie, zm. 21 maja 2000 w Wotton Underwood) \u2013 brytyjski aktor teatralny i filmowy, odtw\u00f3rca r\u00f3l szekspirowskich, pochodzi\u0142 z polsko-litewskiej rodziny magnackiej Gie\u0142gud\u00f3w herbu Gie\u0142gud. Za najlepsze filmy z jego udzia\u0142em nale\u017cy uzna\u0107: Juliusz Cezar (1953), Romeo i Julia (1954), Orze\u0142 w klatce (1970 \u2013 jako Napoleon), Morderstwo w Orient-Ekspresie (1974), Dyrygent (1979 \u2013 re\u017c. Andrzej Wajda), Artur (1981 \u2013 za rol\u0119 otrzyma\u0142 Oscara). By\u0142 orientacji homoseksualnej."@pl,
        "Tra i film da lui interpretati: Giulio Cesare (1953), Il caro estinto (1965), Falstaff (1966), Providence (1977), Arturo (1981, per il quale vinse l'Oscar come miglior attore non protagonista nel 1982), Barbabl\u00f9 Barbabl\u00f9 (1989), L'ultima tempesta (1991), Shine (1996)."@it,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0410\u0301\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0438\u0301\u043b\u0433\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur John Gielgud; 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1904, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 2000, \u0423\u043e\u0442\u0442\u043e\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0432\u0443\u0434) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0448\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 : \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, BAFTA \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb (\u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440-\u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u0430, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1994)."@ru,
        """\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0622\u0631\u062b\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u063a\u064a\u0644\u063a\u062f\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642\u060c \u0648\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641 (/\u02c8\u0261i\u02d0l\u0261\u028ad/\u060c \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 14 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1904 \u062d\u062a\u0649 21 \u0645\u0627\u064a\u0648 2000) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u064b\u0627 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u064b\u0627. \u0648\u0647\u0648 \u0633\u064e\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u062a\u064a\u0631\u064a \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0645\u0632\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u060c \u0648\u0642\u062f \u062d\u0638\u064a \u0628\u0627\u0650\u0633\u062a\u0650\u062d\u0652\u0633\u0627\u0646 \u062f\u0648\u0644\u064a \u0639\u0646 \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u062d \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0627\u0634\u0629 \u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0647\u0627\u0645\u0644\u062a\u061b \u0641\u0634\u0647\u062f \u0645\u0633\u0631\u062d \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a \u0639\u0627\u0645 1937 \u062a\u062d\u0637\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0630\u0627\u0643\u0631. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645\u064a\u0632 \u063a\u064a\u0644\u063a\u062f \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0630\u0628 \u0639\u0646\u062f \u0625\u0644\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0634\u0650\u0639\u0652\u0631\u061b \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0635\u0648\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u062f\u0641\u0621 \u0648\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631. \u0641\u0642\u062f \u0634\u0628\u0647\u0647 \u0632\u0645\u064a\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0623\u0644\u064a\u0643 \u063a\u064a\u0646\u064a\u0633 \u0628\u0640 "\u0646\u063a\u0645\u0629 \u0628\u0648\u0642 \u0641\u0636\u064a \u062f\u0627\u0641\u0626\u0629 \u0643\u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0631". \u0648\u064a\u0646\u0641\u0631\u062f \u063a\u064a\u0644\u063a\u062f \u0645\u0639 \u0639\u062f\u062f \u0642\u0644\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0628\u062d\u0635\u0648\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u200f\u0648\u0625\u064a\u0645\u064a \u0648\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0648\u0637\u0648\u0646\u064a."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ae\u30fc\u30eb\u30b0\u30c3\u30c9\uff08Sir John Gielgud OM, 1904\u5e744\u670814\u65e5 - 2000\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u30fb\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5409\u5c14\u53e4\u5fb7\u7235\u58eb\uff08Sir Arthur John Gielgud\uff0c1904\u5e744\u670814\u65e5\uff0d2000\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u82f1\u56fd\u6f14\u5458\uff0c\u5bfc\u6f14\u548c\u5236\u7247\u4eba\u3002\u64c5\u957f\u8868\u6f14\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9a\u620f\u5267\u3002 \u5409\u5c14\u53e4\u5fb7\u662f\u4e3a\u6570\u4e0d\u591a\u7684\u6f14\u827a\u5708\u5927\u6ee1\u8d2f\uff08\u83b7\u5f97\u8fc7\u827e\u7f8e\u5956\u3001\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3001\u5965\u65af\u5361\u5956\u3001\u6258\u5c3c\u5956\u7684\u7ade\u8d5b\u7c7b\u5355\u5143\u5927\u5956\uff09\u83b7\u5f97\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12491400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Gielgud>,
        <http://viaf.org/viaf/12491400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfd9af15-def1-4b21-b730-348a24469860>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JG-Benedick-1959.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Gielgud.
doremus_artist:189ac16c-e890-30d3-ba58-6d50b2517224
    owl:sameAs viaf:79632949;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79632949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d113b01d-d73d-4dd5-b9d5-f7f26f4cd214>.
doremus_artist:19402044-a869-3528-8157-5389a9fbf691
owl:sameAs viaf:44508621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508621>.
doremus_artist:1a3a1a92-541e-3a0f-a8f9-d02551f002fd
owl:sameAs viaf:24781959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24781959>.
doremus_artist:1ca87aec-e4f6-3913-8aeb-370150e582b5
    dbp:birthPlace res:Maroc;
    rdfs:comment
        "Marion Game,  de son vrai nom Madeleine Jeanne H\u00e9l\u00e8ne Game est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise n\u00e9e le 31 juillet 1942 \u00e0 Casablanca sp\u00e9cialis\u00e9e dans les seconds r\u00f4les comiques et le doublage. Elle fut \u00e9galement durant une courte p\u00e9riode, pr\u00e9sentatrice dans l'\u00e9mission de T\u00e9l\u00e9 Luxembourg \u00ab Ram-Dames \u00bb. Depuis 2009, elle joue le personnage d'Huguette dans Sc\u00e8nes de m\u00e9nages sur M6 et depuis 2010, celui d'Andr\u00e9e Boher dans Plus belle la vie sur France 3.\u2191 1,0 et 1,1 Marion Game, Consult\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:66667223;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marion_Game>,
        <http://viaf.org/viaf/66667223>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marion_Game.
doremus_artist:1e2ad43a-8f11-393d-81f4-5c64dbd90814
owl:sameAs viaf:87301153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87301153>.
doremus_artist:1e73999e-6268-3589-92ab-e15f99d5f664
    dbp:birthPlace dbr:Cowes;
    rdfs:comment
        "Ha vinto il Premio Oscar al miglior attore nel 1991 per il film Il mistero Von Bulow."@it,
        "Jeremy Irons est un acteur britannique, n\u00e9 le 19 septembre 1948 \u00e0 Cowes (l'\u00eele de Wight, Angleterre). Ayant d\u00e9but\u00e9 sur les planches d\u00e8s 1969, il se produit dans de nombreux th\u00e9\u00e2tres londoniens, et fait ses d\u00e9buts \u00e0 Broadway en 1984 o\u00f9 il re\u00e7oit le Tony Award du meilleur com\u00e9dien pour The Real Thing. Parall\u00e8lement \u00e0 sa carri\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cran, Irons continue \u00e0 appara\u00eetre sur sc\u00e8ne et s'est aussi sp\u00e9cialis\u00e9 dans le doublage, notamment apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 la voix du m\u00e9chant Scar dans le long m\u00e9trage de Walt Disney Pictures, Le Roi lion en 1994."@fr,
        "Jeremy John Irons (* 19. September 1948 in Cowes, Isle of Wight) ist ein britischer Schauspieler, Oscar- und Golden-Globe-Preistr\u00e4ger."@de,
        "Jeremy John Irons (Cowes, 19 september 1948) is een Engels acteur. Hij won in 1991 een Academy Award voor zijn hoofdrol in Reversal of Fortune. Daarnaast kreeg hij meer dan twintig andere acteerprijzen toegekend, waaronder Emmy Awards voor The Great War and the Shaping of the 20th Century en Elizabeth I, Golden Globes voor Reversal of Fortune en Elizabeth I en een Annie Award voor The Lion King."@nl,
        "Jeremy John Irons (Cowes, Isla de Wight, 19 de septiembre de 1948) es un actor brit\u00e1nico ganador de los premios Tony, \u00d3scar, Globo de Oro, SAG y Emmy, famoso, principalmente, por sus interpretaciones en proyectos para la televisi\u00f3n y el cine tales como La Misi\u00f3n, El Hombre de la M\u00e1scara de Hierro, La Casa de los Esp\u00edritus, La mujer del teniente franc\u00e9s, Die Hard: With a Vengeance, Reversal of Fortune y m\u00e1s recientemente la serie de televisi\u00f3n The Borgias."@es,
        "Jeremy John Irons (St. Helen's, Ilha de Wight, 19 de setembro de 1948) \u00e9 um premiado ator brit\u00e2nico nascido a Inglaterra. Vencedor de um Oscar, tr\u00eas Emmys e dois Globos de Ouro."@pt,
        "Jeremy John Irons (born 19 September 1948) is an English actor. After receiving classical training at the Bristol Old Vic Theatre School, Irons began his acting career on stage in 1969, and has since appeared in many West End theatre productions including The Winter's Tale, Macbeth, Much Ado About Nothing, The Taming of the Shrew, Godspell, Richard II and Embers. In 1984, he made his Broadway debut in Tom Stoppard's The Real Thing and received a Tony Award for Best Actor."@en,
        "Jeremy John Irons (ur. 19 wrze\u015bnia 1948 w Cowes) \u2013 brytyjski aktor filmowy i teatralny. Zdobywca Oscara."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u0435\u043c\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0410\u0301\u0439\u0440\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jeremy John Irons; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u041a\u0430\u0443\u0441, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0423\u0430\u0439\u0442, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434."@ru,
        "\u062c\u064a\u0631\u0645\u064a \u062c\u0648\u0646 \u0623\u064a\u0631\u0648\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jeremy John Irons) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0648\u0641\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628. \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 19 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1948."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30ec\u30df\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30a2\u30f3\u30ba\uff08Jeremy Irons, 1948\u5e749\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u6770\u91cc\u7c73\u00b7\u7d04\u7ff0\u00b7\u827e\u6069\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJeremy John Irons\uff0c1948\u5e749\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u8cc7\u6df1\u82f1\u570b\u5f71\u8996\u6f14\u54e1\uff0c\u300a\u8c6a\u9580\u5b7d\u50b5\u300b\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e861991\u5e74\u7b2c63\u5c46\u5967\u65af\u5361\u7684\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u5956\u3002 \u5728\u5e03\u91cc\u65af\u6258\u8001\u7dad\u514b\u6232\u5287\u5b78\u6821\u63a5\u53d7\u53e4\u5178\u6232\u5287\u8a13\u7df4\u5f8c\uff0c\u5f9e1969\u5e74\u958b\u59cb\u6232\u5287\u751f\u6daf\uff0c\u4e26\u5728\u502b\u6566\u7684\u5287\u5834\u4e2d\u6f14\u51fa\u8a31\u591a\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5305\u542b\u300a\u51ac\u5929\u7684\u6545\u4e8b\u300b\u3001\u300a\u99ac\u514b\u767d\u300b\u3001\u300a\u7121\u4e8b\u751f\u975e\u300b\u4ee5\u53ca\u300a\u99b4\u608d\u8a18\u300b\u7b49\u30021984\u5e74\u5728\u767e\u8001\u532f\u4ee5\u300aThe Real Thing\u300b\u9996\u6b21\u767b\u53f0\u6f14\u51fa\uff0c\u4e26\u5f97\u5230\u4e86\u6771\u5c3c\u734e\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u54e1\u3002 \u9996\u6b21\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\u70ba\u300a\u6cd5\u570b\u4e2d\u5c09\u7684\u5973\u4eba\u300b\uff08The French Lieutenant's Woman\uff0c1981\uff09\uff0c\u7372\u5f97\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u734e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u63d0\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114783177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Irons>,
        <http://viaf.org/viaf/114783177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/349ab9cc-3062-430e-9561-d73d0e10e08a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SDCC_2015_-_Jeremy_Irons_(19524260758)_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremy_Irons.
doremus_artist:1ed360e9-4166-3bfb-9b81-a0515eda6e60
owl:sameAs viaf:79765976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79765976>.
doremus_artist:1f1e8fb8-7900-3758-9e0d-8544fcf6ab0d
owl:sameAs viaf:51875815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875815>.
doremus_artist:1fefe89c-ecef-3819-a92c-c24860fba63f
owl:sameAs viaf:61755827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755827>.
doremus_artist:202a7e9b-d25c-3079-9b6e-96b7bddf9054
    dbp:birthPlace dbr:Bat_Yam;
    rdfs:comment
        "Matt Haimovitz (Bat Yam, Isra\u00ebl, 3 d\u00e9cembre 1970) est un violoncelliste isra\u00e9lien de naissance, exer\u00e7ant aujourd'hui aux \u00c9tats-Unis et au Canada. Il joue principalement un violoncelle Matteo Goffriller de 1710."@fr,
        "Matt Haimovitz (geb. 3. Dezember 1970 in Bat Yam, Israel) ist ein Cellist, klassischer Komponist, Hochschullehrer und Musikproduzent, der mittlerweile in den USA und in Montreal, Kanada lebt. Er spielt \u00fcberwiegend ein Cello von Matteo Goffriller aus dem Jahre 1710."@de,
        "Matt Haimovitz was born in the Israeli town of Bat Yam as son of Meir and Marlena Haimovitz, a Jewish couple who moved to Israel from Romania. When he was 5 years old, the family settled in Palo Alto, California."@en;
    owl:sameAs viaf:22329446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matt_Haimovitz>,
        <http://viaf.org/viaf/22329446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bde975a-29a4-490c-83db-5707a9266559>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matt_Haimovitz.
doremus_artist:22279c66-960e-3d88-91cd-ff43c3828d56
    rdfs:comment
        "Roald Reitan (11 November 1928, Tacoma, Washington - 21 February 2011, Tacoma) was an American operatic baritone who had an active international career from the 1950s through the 1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:231980648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roald_Reitan>,
        <http://viaf.org/viaf/231980648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roald_Reitan.
doremus_artist:22366539-3baf-3080-84e3-74a6fd640396
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Pascal Comelade (* 30. Juni 1955 in Montpellier) ist ein franz\u00f6sisch-katalanischer Komponist und Instrumentalmusiker. Besondere Bedeutung hat er als Filmmusiker erlangt. Nachdem er einige Jahre in Barcelona gelebt hatte, ver\u00f6ffentlichte er dort 1975 seine erste Platte Fluence, die von elektronischer Musik und der franz\u00f6sischen Band Heldon beeinflusst war. Sp\u00e4ter wandte er sich zunehmend der akustischen Musik zu, wobei er seine Kompositionen oft auf Spielzeuginstrumenten, insbesondere dem Kinderklavier, spielt. Seine minimalistischen, aber ausdrucksstarken St\u00fccke sind meist stark rhythmusbetont und nehmen h\u00e4ufig Tango- oder Walzerrhythmen auf."@de,
        "Pascal Comelade (Montpellier, 1955) es un m\u00fasico franc\u00e9s."@es,
        "Pascal Comelade, n\u00e9 le 30 juin 1955 \u00e0 Montpellier (H\u00e9rault) de parents catalans, est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Pascal Paul Vincent Comelade (born 30 June 1955), is a French musician. Comelade was born in Montpellier, France. After living for several years in Barcelona, he made his first album, Fluences, influenced by electronic music and by the group Heldon. Subsequently, his music has become more acoustic and is characterised by the sounds of toy instruments, used as solo-instruments and as an integral part of the sound of his group, the Bel Canto Orquestra. In 2007 he did a Take-Away Show acoustic video session shot by Vincent Moon."@en,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c \u041f\u043e\u043b\u044c \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u041a\u043e\u043c\u0435\u043b\u0430\u0434 (\u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1955 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041a\u043e\u043c\u0435\u043b\u0430\u0434 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435, \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Heldon \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c, \u00abFluence\u00bb. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0443\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u041a\u043e\u043c\u0435\u043b\u0430\u0434\u0430 Bel Canto Orquestra."@ru;
    owl:sameAs viaf:59277131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Comelade>,
        <http://viaf.org/viaf/59277131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ac4c20f-e12e-47c2-89cf-d29558b60b40>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_Comelade_Foto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Comelade.
doremus_artist:2250b9d2-9abb-3700-83b6-151bbc614ec8
owl:sameAs viaf:67624879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67624879>.
doremus_artist:22b17f8c-1c8f-362b-ba72-1abfb7cdddd0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montgomery,_Alabama>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Johnson.Howard JohnsonFichier:Mansur Scott Harlem Quartet feat Howard Johnson - INNt\u00f6ne Jazzfestival 2013 25.jpg Howard Johnson (2013) Howard Louis Johnson n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1941 est un musicien am\u00e9ricain de jazz dont les instruments de pr\u00e9dilection sont le tuba et le saxophone baryton. Il s'est aussi illustr\u00e9 \u00e0 la clarinette basse, \u00e0 la trompette, et, ponctuellement comme chanteur. On a pu l'entendre dans les orchestres de Gil Evans, George Gruntz, Jaco Pastorius, Carla Bley,... Il a aussi enregistr\u00e9 quelques albums comme leader."@fr,
        "Howard Lewis Johnson (* 7. August 1941 in Montgomery, Alabama) ist ein US-amerikanischer Baritonsaxophonist, Tubaspieler, Komponist und Arrangeur."@de,
        "Howard Lewis Johnson (born August 7, 1941) in Montgomery, Alabama, is an American jazz musician known mainly for his work on tuba and baritone saxophone, although he also plays the bass clarinet, trumpet and other reed instruments. Johnson has accompanied George Gruntz extensively. As a leader, he released three albums during the 1990s for Verve Records, the first Arrival, a tribute to Pharoah Sanders."@en,
        "\u0425\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Howard Louis Johnson; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0433\u043e\u043c\u0435\u0440\u0438 (\u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430), \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043f\u043e\u0441\u0442-\u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0443\u0431\u0435 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u043c \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0435, \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0441-\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435, \u0444\u043b\u044e\u0433\u0435\u043b\u044c\u0433\u043e\u0440\u043d\u0435, \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u043c \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0435. \u0422\u0443\u0431\u0438\u0441\u0442 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:25549595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Johnson_(jazz_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/25549595>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mansur_Scott_Harlem_Quartet_feat_Howard_Johnson_-_INNtöne_Jazzfestival_2013_25.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Howard_Johnson_(jazz_musician)>.
doremus_artist:23b7aad4-c223-3120-b57f-1c853435017c
    dbp:birthPlace dbr:Pensford;
    dbp:deathPlace dbr:Somerset;
    rdfs:comment
        "Acker Bilk, w\u0142a\u015bc. Bernard Stanley Bilk (ur. 28 stycznia 1929 w Pensford, Somerset, zm. 2 listopada 2014 w Bath) \u2013 brytyjski klarnecista, kompozytor, wokalista i kierownik zespo\u0142u jazzowego. Karier\u0119 zawodow\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w wieku 18 lat. W 1958 wysz\u0142a jego pierwsza p\u0142yta Mr Acker Bilk Requests, kt\u00f3ra zapocz\u0105tkowa\u0142a jego karier\u0119. Towarzyszy\u0142 mu zesp\u00f3\u0142 Paramount Jazz Band. Wyst\u0105pi\u0142 w kilku filmach. W 1956 go\u015bci\u0142 w Polsce jeszcze jako ma\u0142o znany muzyk. W 1962 wyda\u0142 wsp\u00f3ln\u0105 p\u0142yt\u0119 z Kenny Ballem i Chrisem Barberem."@pl,
        """Bernard Stanley "Acker" Bilk MBE (Pensford, Inglaterra, 28 de janeiro de 1929 \u2014 Bath, 2 de novembro de 2014) foi um clarinetista de jazz do brit\u00e2nico."""@pt,
        """Bernard Stanley "Acker" Bilk, MBE (28 January 1929 \u2013 2 November 2014) was an English clarinettist and vocalist known for his appearance \u2013 goatee, bowler hat and striped waistcoat \u2013 and breathy, vibrato-rich, lower-register clarinet style. Bilk's 1962 instrumental tune "Stranger on the Shore" became the UK's biggest selling single of 1962: it was in the UK charts for more than 50 weeks, peaking at number two, and was the first No. 1 single in the United States by a British artist in the era of the modern Billboard Hot 100 pop chart."""@en,
        """Bernard Stanley "Acker" Bilk, Pensford (nabij Bath, (Somerset), 28 januari 1929 \u2013 Bath, 2 november 2014) was een Engels klarinettist in de dixieland-jazz. Kenmerkend voor hem waren een sikje, bolhoed, gestreept vest en zijn volle, vibratorijke, lagereregisterklarinetstijl. Hij was ook bekend onder zijn artiestennaam Mr. Acker Bilk."""@nl,
        "Bernard Stanley Bilk, MBE (* 28. Januar 1929 in Pensford, Somerset; \u2020 2. November 2014 in Bath, Somerset), bekannt unter dem Namen Mr. Acker Bilk, war ein britischer Jazzklarinettist."@de,
        "Bernard Stanley Bilk, dit Acker Bilk, est un clarinettiste britannique de jazz traditionnel, n\u00e9 le 28 janvier 1929 \u00e0 Pensford (Somerset) et mort le 2 novembre 2014 \u00e0 Bath. Il reste surtout connu pour avoir \u00e9t\u00e9 l'auteur et l'interpr\u00e8te de Stranger on the Shore, qui a remport\u00e9 un immense succ\u00e8s international en 1962."@fr,
        "\u0410\u043a\u0435\u0440 \u0411\u0438\u043b\u043a, (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 \u0411\u0438\u043b\u043a, \u0430\u043d\u0433\u043b. Bernard Stanley Bilk; 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u041f\u044d\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0442 \u2014 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u0411\u0430\u0442, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u2014 \u043a\u043e\u0437\u043b\u0438\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0430, \u0448\u043b\u044f\u043f\u0430-\u043a\u043e\u0442\u0435\u043b\u043e\u043a \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0436\u0438\u043b\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u0438\u0439, \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0439, \u043c\u044f\u0433\u043a\u0438\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a \u0435\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439, \u0447\u0443\u0442\u044c \u043b\u0435\u043d\u0438\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30c3\u30ab\u30fc\u30fb\u30d3\u30eb\u30af\uff08Acker Bilk, 1929\u5e741\u670828\u65e5 - 2014\u5e7411\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30de\u30fc\u30bb\u30c3\u30c8\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002 \u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3001\u305d\u308a\u6ed1\u308a\u3067\u904a\u3093\u3067\u3044\u305f\u3068\u304d\u306b\u3001\u4e0d\u904b\u306b\u3082\u96ea\u306e\u4e0b\u306b\u96a0\u308c\u3066\u3044\u305f\u5ca9\u3067\u6307\u306e\u7b2c\u4e00\u95a2\u7bc0\u3092\u5931\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3068\u3044\u3046\u30a2\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30c8\u3092\u8d77\u3053\u3059\u3002\u3053\u308c\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u81f4\u547d\u7684\u306a\u30cf\u30f3\u30c7\u30a3\u3060\u304c\u3001\u5f7c\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u305d\u308c\u3092\u514b\u670d\u3057\u305f\u3070\u304b\u308a\u304b\u3001\u9006\u624b\u306b\u305d\u308c\u3092\u751f\u304b\u3057\u3066\u3001\u306a\u304f\u3057\u305f\u6307\u306e\u67d4\u3089\u304b\u306a\u8089\u306e\u30af\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3059\u3053\u3068\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002 1958\u5e74\u306b\u81ea\u8eab\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30d1\u30e9\u30de\u30a6\u30f3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30eb\u30ea\u30f3\u30ba\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d6\u30fc\u30e0\u306b\u306e\u3063\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u30011963\u5e74\u306b\u89e3\u6563\u3059\u308b\u307e\u3067\u306e5\u5e74\u9593\u306b\u3001\u30e9\u30b8\u30aa\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3001\u6620\u753b\u3001\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u7b49\u306b\u5927\u6d3b\u8e8d\u3092\u3059\u308b\u3002\u7279\u306b\u30011961\u5e74\u306b\u82f1BBC\u30c6\u30ec\u30d3\u306e\u756a\u7d44\u300cStranger on the Shore\uff08\u76f4\u8a33\uff1a\u6e1a\u306e\u898b\u77e5\u3089\u306c\u4eba\uff09\u300d\u306e\u5f7c\u81ea\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3088\u308b\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u300c\u767d\u3044\u6e1a\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\uff08\u90a6\u984c\u3002\u539f\u984c\u306f\u524d\u8a18\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u3068\u540c\u3058\uff09\u306f\u3001\u7fcc\u5e74\u3001\u5168\u7c73\u3001\u5168\u82f1\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u3066\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u30df\u30ea\u30aa\u30f3\u30bb\u30e9\u30fc\u3092\u8a18\u9332\u3002\u5168\u4e16\u754c\u3067\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u3001\u3053\u306e1\u66f2\u3067\u3001\u5f7c\u306e\u540d\u306f\u4e00\u8e8d\u4e16\u754c\u4e2d\u306b\u77e5\u308c\u6e21\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 1963\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12490882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Acker_Bilk>,
        <http://viaf.org/viaf/12490882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47b06d12-32f0-4ef3-b2ce-7eab942eab8c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Acker_Bilk.
doremus_artist:24a95996-e466-3848-b849-324b4b592664
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Ernest Hervieu, (* 2. September 1857 in Neuilly-sur-Seine; \u2020 25. Oktober 1915 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Romancier und Dramatiker. Er galt als einer der f\u00fchrenden Vertreter des naturalistischen Thesendramas."@de,
        "Paul Hervieu (2 November 1857 \u2013 25 October 1915) was a French novelist and playwright."@en,
        "Paul Hervieu, n\u00e9 \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 2 septembre 1857 et mort \u00e0 Paris le 25 octobre 1915, est un romancier et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u042d\u0440\u0432\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Paul Hervieu, 1857\u20141915) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0442. \u043d. \u00ab\u0431\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u043a\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:46777320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Hervieu>,
        <http://viaf.org/viaf/46777320>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Hervieu_7.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Hervieu.
doremus_artist:2592a9ea-ab55-3619-b7ed-7c7de422b0f6
owl:sameAs viaf:64342818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64342818>.
doremus_artist:270c2066-fb3f-3a7d-ba1e-d8f200a573b7
    owl:sameAs viaf:80101396;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232879942>,
        <http://viaf.org/viaf/80101396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c492eac-94e0-4609-bd9a-819dac755bf4>.
doremus_artist:275fbf85-533a-3deb-aa91-e78ed54d1424
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "(For the Indian civil servant and historian, see Robert Warrand Carlyle. For those of a similar name, see Robert Carlisle (disambiguation).) Robert Carlyle, OBE (born 14 April 1961) is a Scottish actor. His film work includes Trainspotting (1996), The Full Monty (1997), The World Is Not Enough (1999), and Angela's Ashes (1999). He has been in the television shows Hamish Macbeth, Stargate Universe, and Once Upon a Time. He won the BAFTA Award for Best Actor in a Leading Role for The Full Monty and a Gemini Award for Stargate Universe."@en,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Robert Carlyle) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 14 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1961\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 1997 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u062f\u0631\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a \u0627\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u062a\u0644\u0631 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0647\u062a\u0644\u0631: \u0635\u0639\u0648\u062f \u0627\u0644\u0634\u0631"@ar,
        "Robert Carlyle (Maryhill (Glasgow), 14 april 1961) is een Schots filmacteur."@nl,
        "Robert Carlyle (ur. 14 kwietnia 1961 w Glasgow) \u2013 brytyjski aktor teatralny, filmowy i telewizyjny."@pl,
        "Robert Carlyle est un acteur britannique n\u00e9 le 14 avril 1961 \u00e0 Glasgow (\u00c9cosse). Il est connu pour la vari\u00e9t\u00e9 de ses r\u00f4les dans des films comme Trainspotting, The Full Monty, Le monde ne suffit pas, Les cendres d'Angela, Le 51e \u00e9tat, et 28 semaines plus tard. En plus de son travail au cin\u00e9ma, il est \u00e9galement connu pour sa participation aux s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es Hamish Macbeth (en), The Last Enemy, Stargate Universe et Once Upon a Time."@fr,
        "Robert Carlyle, OBE (* 14. April 1961 in Glasgow, Schottland) ist ein britischer Schauspieler."@de,
        "Robert Carlyle, OBE (Glasgow, 14 de abril de 1961) es un actor escoc\u00e9s muy conocido por su distintiva marca actoral con que desarrolla sus personajes. Sus caracter\u00edsticos rasgos f\u00edsicos y talento le han servido para encarnar variados personajes de dif\u00edcil perfil psicol\u00f3gico."@es,
        "Robert Carlyle, OBE (Glasgow, 14 de abril de 1961) \u00e9 um ator brit\u00e2nico."@pt,
        "\u00c8 noto principalmente per i suoi ruoli in film come Trainspotting (1996), La canzone di Carla (1996), Le ceneri di Angela (1999), e The Beach (2000). Per la sua performance nel film cult Full Monty - Squattrinati organizzati (1997) vince il BAFTA al miglior attore protagonista e uno Screen Actors Guild Award. Ha inoltre ricevuto altre due nomination ai BAFTA e una nomination agli Emmy. In campo televisivo, dal 2011 interpreta Tremotino/Signor Gold nella serie fantasy C'era una volta."@it,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0301\u0439\u043b OBE (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Carlyle; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1961, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041d\u0430 \u0438\u0433\u043b\u0435\u00bb, \u00ab\u041c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0442\u0438\u0437\u00bb \u0438 \u00ab\u0418 \u0446\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0430\u043b\u043e\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 BAFTA."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30e9\u30a4\u30eb\uff08Robert Carlyle OBE, 1961\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u7f85\u52c3\u00b7\u5361\u840a\u723e OBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRobert Carlyle\uff0c1961\u5e744\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0cOBE\uff0c\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u53ca\u96fb\u8996\u6f14\u54e1\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u8ff7\u5e7b\u5217\u8eca\u300b\u53ca\u300a\u5149\u8c6c\u516d\u58ef\u58eb\u300b\u7b49\uff0c\u73fe\u6642\u5728\u7f8e\u570b\u5947\u5e7b\u96fb\u8996\u5287\u300a\u7ae5\u8bdd\u9547\u300b\u4e2d\u98fe\u6f14Mr. Gold\uff0fRumplestiltskin\u4e00\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85511307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Carlyle>,
        <http://viaf.org/viaf/85511307>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Carlyle_(14776144197).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Carlyle.
doremus_artist:2814a94f-24d2-3ef3-8258-c8fac67e21b9
owl:sameAs viaf:221174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221174>.
doremus_artist:28948fa2-f40f-384a-a787-cb369d00e5c7
owl:sameAs viaf:136552710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136552710>.
doremus_artist:29248328-5300-3ac2-80a3-5962b6115c4a
owl:sameAs viaf:67667373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67667373>.
doremus_artist:294ce1cd-21d0-36e8-af13-6c7faec9b179
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Ippolito Baccusi (also Baccusii, Hippolyti) (c.1550 \u2013 2 September 1609) was an Italian composer of the late Renaissance, active in northern Italy, including Venice, Mantua, and Verona. A member of the Venetian School of composers, he had a strong reputation as a master of counterpoint, and wrote both sacred and secular vocal music."@en,
        "Ippolito Baccusi (auch Hippolyti Baccusii, * vor 1550 in Mantua; \u2020 2. September 1609 in Verona) war ein italienischer Komponist und Kapellmeister der Sp\u00e4trenaissance."@de,
        "Ippolito Baccusi fue un monje y compositor italiano, maestro de capilla de la catedral de Verona, que vivi\u00f3 en siglo XVI. Fue el primero que emple\u00f3 la orquesta para acompa\u00f1ar los cantos religiosos y si bien es cierto que anteriormente se hab\u00edan introducido ya los instrumentos de m\u00fasica en las iglesias en muy contadas ocasiones, es sabido que todos los grandes maestros de la \u00e9poca, incluso Palestrina, escribieron sus obras a voces solas."@es;
    owl:sameAs viaf:75882754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ippolito_Baccusi>,
        <http://viaf.org/viaf/75882754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ippolito_Baccusi.
doremus_artist:2958e823-b2ff-3e4d-a27f-cc7c3f234afa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bremgarten,_Aargau>;
    dbp:deathPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Johann Melchior Gletle (* Juli 1626 in Bremgarten, Aargau; \u2020 6. September 1683 in Augsburg) war ein Schweizer Organist, Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Johann Melchior Gletle (July 1626 \u2013 6 September 1683) was a Swiss organist, Kapellmeister and composer. Gletle was born in Bremgarten. He was a prolific composer of church music - masses, psalms, motets, and also several pieces for the tromba marina. He died, aged 57, in Augsburg."@en;
    owl:sameAs viaf:46967793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Melchior_Gletle>,
        <http://viaf.org/viaf/46967793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Melchior_Gletle.
doremus_artist:295bfb00-fb7a-31d8-bd58-2becfbae2d95
owl:sameAs viaf:17123434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17123434>.
doremus_artist:2ad4a9f1-d1f8-36de-bc76-4316121ce829
owl:sameAs viaf:305838911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305838911>.
doremus_artist:2b4b368a-e945-30cb-bdbc-03b1fd7a9028
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Gilberto Miguel Calder\u00f3n Cardona, conocido art\u00edsticamente como Joe Cuba (Nueva York, Estados Unidos, 22 de abril de 1931 - Ib\u00eddem, 15 de febrero de 2009) fue un cantante y percusionista de jazz latino estadounidense, de origen puertorrique\u00f1o, que recibi\u00f3 el apelativo de "Padre del Boogaloo"."""@es,
        """Gilberto Miguel Calder\u00f3n, better known as Joe Cuba (April 22, 1931 \u2013 February 15, 2009), was an American conga drummer of Puerto Rican descent widely regarded as the "Father of Latin boogaloo"."""@en,
        "Joe Cuba (* 1931 in New York City; \u2020 15. Februar 2009 ebenda; eigentlich Gilberto Miguel Calder\u00f3n) war ein puerto-ricanischer Musiker, der den Boogaloo begr\u00fcndete."@de,
        "Joe Cuba Joe Cuba (Gilberto Calderon de son vrai nom) est un musicien d'origine portoricaine n\u00e9 en 1931 \u00e0 New York et mort le 15 f\u00e9vrier 2009. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re du boogaloo (\u00e9galement appel\u00e9 Latin Soul, fusion de la Soul et de la musique latine, genre \u00e9clips\u00e9 ensuite par la salsa."@fr;
    owl:sameAs viaf:31216074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Cuba>,
        <http://viaf.org/viaf/31216074>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cc80504-26d9-4083-943f-4cf93c854be5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Cuba.
doremus_artist:2b9f6cc0-a324-3f1a-98e2-e81de28293f2
owl:sameAs viaf:57757302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57757302>.
doremus_artist:2bd22c28-54a7-3147-849b-8d6ab8147afb
    rdfs:comment
        "Andrew Foldi (Hungarian: F\u00f6ldi Andr\u00e1s, 20 July 1926 \u2013 21 November 2007) was a Hungarian-American bass baritone and educator whose singing career spanned four decades. Born in Budapest, Hungary and raised in Chicago, Illinois, Foldi made his professional debut in 1954, as Biondello in Vittorio Giannini's The Taming of the Shrew at Lyric Opera of Chicago. During the next two decades, Foldi established himself as a character actor of the first rank in opera houses throughout Europe and the U.S., among them La Scala, Wiener Staatsoper, Zurich Opera, Glyndebourne Opera, Cincinnati Zoo Opera and Santa Fe Opera. He created the roles of Mr. Parker in Norman Dello Joio's Blood Moon at San Francisco Opera (1961) and John W. Diller in Armin Schibler's dance-burlesque Blackwood & Co. (Das Jubli\u00e4msbett"@en;
    owl:sameAs viaf:20844169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_F\u00f6ldi>,
        <http://viaf.org/viaf/20844169>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrew_Foldi_as_Dr._Dulcamara.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Földi.
doremus_artist:2be55569-b6fd-3b96-99ee-1c368feaeba6
    rdfs:comment
        "Nicholas Clapton (born 16 September 1955) is an English countertenor, singing-teacher and author."@en;
    owl:sameAs viaf:12514928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Clapton>,
        <http://viaf.org/viaf/12514928>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kotor2001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Clapton.
doremus_artist:2c409004-6e66-3316-8663-50bd63a6bb49
owl:sameAs viaf:15086875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15086875>.
doremus_artist:2c6f5fbc-bf07-3d0e-aa81-4a51911bf3d4
    rdfs:comment
        "Michel Haumont est un guitariste fran\u00e7ais virtuose, compositeur, arrangeur, accompagnateur. Un style profond\u00e9ment enracin\u00e9 dans le picking \u00e0 la Dadi, sans tomber toutefois dans le conservatisme."@fr;
    owl:sameAs viaf:66661694;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Haumont>,
        <http://viaf.org/viaf/66661694>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a947e9c4-e4e5-42be-96fd-16f1f1699ebc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Haumont.
doremus_artist:2d4b722c-43a0-39da-a8ce-f56359bcc1d7
    dbp:birthPlace dbr:Vagharshapat;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Makar Grigori Yekmalyan (also transliterated Ekmalian; in Armenian \u0544\u0561\u056f\u0561\u0580 \u0535\u056f\u0574\u0561\u056c\u0575\u0561\u0576) (2 February 1856, Vagharshapat - 6 March 1905, Tiflis) was an Armenian composer."@en,
        "Makar Jekmaljan (armenisch \u0544\u0561\u056f\u0561\u0580 \u0535\u056f\u0574\u0561\u056c\u0575\u0561\u0576, wiss. Transliteration Makar Ekmalyan; * 21. Januarjul./ 2. Februar 1856greg. in Wagharschapat, Armenien; \u2020 6. M\u00e4rzjul./ 19. M\u00e4rz 1905greg. in Tiflis) war ein armenischer Komponist sakraler Musik und Musikp\u00e4dagoge. Das wichtigste Werk Jekmaljans als Komponist ist sein Requiem f\u00fcr Chor a cappella. Daneben schuf er etliche liturgische Kompositionen und machte sich einen Namen als Komponist von Volksliedern. Im Jahr 1905 starb Jekmaljan auf dem H\u00f6hepunkt seines Schaffens an einer Geisteskrankheit."@de,
        "\u041c\u0430\u043a\u0430\u0301\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0415\u043a\u043c\u0430\u043b\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u0544\u0561\u056f\u0561\u0580 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u056b \u0535\u056f\u0574\u0561\u056c\u0575\u0561\u0576; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1856, \u0412\u0430\u0433\u0430\u0440\u0448\u0430\u043f\u0430\u0442 \u2013 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1905, \u0422\u0438\u0444\u043b\u0438\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041d. \u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 XIX\u2014XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432 .\u041c. \u0413. \u0415\u043a\u043c\u0430\u043b\u044f\u043d \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 A. \u0413. P\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c, M. A. \u0411\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u044b\u043c, A. \u041a. \u041b\u044f\u0434\u043e\u0432\u044b\u043c.\u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0446\u0435\u043b\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0435\u044f\u0434\u044b \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0415\u043a\u043c\u0430\u043b\u044f\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u0446\u0435\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0436. \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438, \u041a. \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b.\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0415\u043a\u043c\u0430\u043b\u044f\u043d\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u043f\u0440\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:100986972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Makar_Yekmalyan>,
        <http://viaf.org/viaf/100986972>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Makar_Yekmalyan.
doremus_artist:2d6603b2-88e7-369b-b415-4e24598d4341
owl:sameAs viaf:9752468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9752468>.
doremus_artist:2e7bbdbe-c7ef-3b34-86ac-1fb87f2fcb16
owl:sameAs viaf:59268349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268349>.
doremus_artist:31c28bd4-1db2-368f-b9cd-e7862e9be908
    dbp:birthPlace dbr:New_Zealand;
    dbp:deathPlace dbr:New_Zealand;
    rdfs:comment
        "Jack Body, ONZM (Te Aroha, 1944 - Wellington, 10 de mayo de 2015), fue un compositor, fot\u00f3grafo y etnomusic\u00f3logo neozeland\u00e9s. Estudi\u00f3 en la Universidad de Auckland entre 1963 y 1967. Asisti\u00f3 a la Ferien Kurse f\u00fcr Neue Musik y al Instituto de fonolog\u00eda de Utrecht (Pa\u00edses Bajos) de 1969 a 1970. En el periodo 1976-1977, fue conferenciante invitado en la Akademi Musik en Yogyakarta (Indonesia). Desde 1980 se encontraba dictando conferencias en la Universidad Victoria de Wellington. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en la fotograf\u00eda experimental, y recibi\u00f3 comisiones de varias galer\u00edas p\u00fablicas."@es,
        "Jack Stanley Body, n\u00e9 le 7 octobre 1944 \u00e0 Te Aroha et mort le 10 mai 2015 \u00e0 Wellington, est un compositeur, ethnomusicologue et photographe n\u00e9o-z\u00e9landais."@fr,
        """John Stanley "Jack" Body ONZM (7 October 1944 \u2013 10 May 2015) was a New Zealand composer, ethnomusicologist, photographer, teacher, and arts producer. As a composer, his work comprises concert music, music theatre, electronic music, music for film and dance, and audio-visual gallery installations. A deep and long-standing interest in the music of non-Western cultures - particularly South-East Asian - influenced much of his composing work, particularly his technique of transcribing field recordings. As a tireless organizer of musical events and projects, Body had a significant impact on the promotion of Asian music in New Zealand, as well as the promotion of New Zealand music within the country and abroad. In 2015 he was named a New Zealand Arts Icon, the highest award given by the New Zeala"""@en,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30dc\u30c7\u30a3\uff08Jack Body, 1944\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5199\u771f\u5bb6\u3001\u7f8e\u8853\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6c11\u65cf\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55601497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Body>,
        <http://viaf.org/viaf/55601497>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Body.
doremus_artist:31c4fce6-0d50-34db-87fa-dae2cd08b0bb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newton,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2010) \u062a\u0648\u0631\u064a \u0623\u0645\u0648\u0633 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0645\u064a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0646 \u0623\u0645\u0648\u0633 ,22 \u063a\u0634\u062a 1963) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629"@ar,
        "Myra Ellen (Tori) Amos (Newton (North Carolina), 22 augustus 1963) is een Amerikaans pianiste en singer-songwriter."@nl,
        "Myra Ellen Amos (Newton, Carolina del Norte, 22 de agosto de 1963), m\u00e1s conocida por su nombre art\u00edstico Tori Amos, es una pianista y cantautora estadounidense. Originalmente Amos ejerci\u00f3 como la vocalista del ef\u00edmero grupo de pop ochentero Y Kant Tori Read antes de comenzar con su pronta carrera solista en la d\u00e9cada de 1990. Es considerada como una de las artistas femeninas vanguardistas de los 90', por sus canciones l\u00edricamente opacas, pero intensamente emocionales que cubren un gran abanico de temas que incluyen la sexualidad, el feminismo, la pol\u00edtica y la religi\u00f3n."@es,
        """Tori Amos (born Myra Ellen Amos, August 22, 1963) is an American singer-songwriter, pianist and composer. She is a classically trained musician with a mezzo-soprano vocal range. Having already begun composing instrumental pieces on piano, Amos won a full scholarship to the Peabody Institute at Johns Hopkins University at age five, the youngest person ever to have been admitted. She was expelled at age eleven for what Rolling Stone described as "musical insubordination." Amos was the lead singer of the short-lived 1980s pop group Y Kant Tori Read before achieving her breakthrough as a solo artist in the early 1990s. Her songs focus on a broad range of topics, including sexuality, feminism, politics and religion."""@en,
        "Tori Amos [\u02c8t\u0254\u02d0\u0279i \u02c8e\u026am\u0259s] (* 22. August 1963 als Myra Ellen Amos in Newton, North Carolina) ist eine US-amerikanische Pianistin, S\u00e4ngerin und Songschreiberin. Sie wurde in den fr\u00fchen 1990er Jahren vor allem durch ihre lyrischen und gef\u00fchlsbetonten Texte bekannt."@de,
        "Tori Amos \u00e8 considerata dalla critica e dal pubblico una delle pi\u00f9 importanti figure del rock al femminile degli anni novanta grazie a lavori come Little Earthquakes (1992), Under the Pink (1994) e From the Choirgirl Hotel (1998). Durante la sua carriera ha venduto oltre 12 milioni di album."@it,
        "Tori Amos, n\u00e9e Myra Ellen Amos le 22 ao\u00fbt 1963 \u00e0 Newton en Caroline du Nord, est une chanteuse, musicienne, compositrice, interpr\u00e8te et arrangeur am\u00e9ricaine, d'origines cherokee et irlandaise. Elle est mari\u00e9e \u00e0 un ing\u00e9nieur du son britannique, Mark Hawley, avec lequel elle a eu une fille, Natashya \u00ab Tash \u00bb Lorien Hawley, n\u00e9e le 5 septembre 2000.Tori Amos est connue pour ses tubes Crucify, Cornflake Girl et le remix de Professional Widow par Armand Van Helden, qui ont marqu\u00e9 le paysage pop rock du d\u00e9but des ann\u00e9es 90. Elle est \u00e9galement connue pour avoir utilis\u00e9 son piano comme instrument principal alors que la plupart des rock-stars pr\u00e9f\u00e8rent la guitare."@fr,
        """Tori Amos, pseud\u00f4nimo de Myra Ellen Amos (Newtown, 22 de agosto de 1963), \u00e9 uma cantora, compositora e pianista norte-americana. \u00c9 casada com Mark Hawley e juntos o casal t\u00eam uma filha, Natashya "Tash" L\u00f3rien Hawley, nascida em 5 de setembro de 2000. Amos vendeu 12 milh\u00f5es de discos ao redor do mundo at\u00e9 2005, e \u00e9 muito admirada e seguida no mundo cult. Tendo um hist\u00f3rico de coment\u00e1rios exc\u00eantricos em shows e entrevistas, ganhou a fama de ser altamente idiossincr\u00e1tica. Como cr\u00edtica social, e algumas vezes ativista, alguns dos t\u00f3picos que mais aborda incluem feminismo, religi\u00e3o e sexualidade."""@pt,
        "Tori Amos, w\u0142a\u015bciwie Myra Ellen Amos (ur. 22 sierpnia 1963 w Newton) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, autorka tekst\u00f3w i piosenek, pianistka. Tori Amos \u015bpiewa, graj\u0105c jednocze\u015bnie na fortepianie przy \u0142agodnym akompaniamencie sekcji rytmicznej, elektrycznych gitar i niekiedy sekcji smyczkowej. Jej utwory, cz\u0119sto zbudowane w oparciu o skomplikowane \u015brodki stylistyczne, charakteryzuj\u0105 si\u0119 metaforycznym przes\u0142aniem i osobistym wyd\u017awi\u0119kiem. Do 2005 roku Amos sprzeda\u0142a ponad 12 milion\u00f3w album\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. By\u0142a nominowana do wielu nagr\u00f3d, w tym 8 razy do nagrody Grammy."@pl,
        "\u0422\u043e\u0301\u0440\u0438 \u042d\u0301\u0439\u043c\u043e\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tori Amos, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0430\u0301\u0439\u0440\u0430 \u042d\u0301\u043b\u043b\u0435\u043d \u042d\u0301\u0439\u043c\u043e\u0441, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 (\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e Allmusic) \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0430\u043b\u044c\u0442-, \u0444\u043e\u043b\u043a- \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433-\u0440\u043e\u043a\u0430, \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0438 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b \u0438 \u041a\u0435\u0439\u0442 \u0411\u0443\u0448. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u042d\u0439\u043c\u043e\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u041a 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e 12 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0422\u043e\u0440\u0438 \u042d\u0439\u043c\u043e\u0441."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30ea\u30fb\u30a8\u30a4\u30e2\u30b9\uff08Tori Amos\u30011963\u5e748\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30a4\u30e9\u30fb\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30e2\u30b9\uff08Myra Ellen Amos\uff09\u3002"@ja,
        "\u591a\u8389\u00b7\u827e\u83ab\u7d72\uff08Tori Amos\uff0c1963\u5e748\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5317\u5361\u7f85\u840a\u7d0d\u5dde\uff0c\u672c\u540d\u9ea5\u62c9\u00b7\u827e\u84ee\u00b7\u827e\u83ab\u7d72\uff08Myra Ellen Amos\uff09\uff0c\u662f\u4f4d\u516b\u5ea6\u63d0\u540d\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u7684\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u548c\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2663685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tori_Amos>,
        <http://viaf.org/viaf/2663685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb67fd87-5924-4bc8-936f-29bc18ddb3cc>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0b2500e-0cef-4130-869d-732b23ed9df5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tori_Amos_Adelaide_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tori_Amos.
doremus_artist:32275e8b-b68d-3bd7-8c19-2f9516a571b9
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Franz Ignaz Beck (* 20. Februar 1734 in Mannheim; \u2020 31. Dezember 1809 in Bordeaux) war ein deutscher Komponist der Mannheimer Schule."@de,
        "Franz Ignaz Beck (Mannheim, 20 f\u00e9vrier 1734 - Bordeaux, 31 d\u00e9cembre 1809) est un compositeur allemand ayant \u0153uvr\u00e9 principalement en France."@fr,
        "Franz Ignaz Beck (Mannheim, February 20, 1734 \u2013 Bordeaux, December 31, 1809) was a German violinist, composer, conductor and music teacher who spent the greater part of his life in France, where he became director of the Bordeaux Grand Th\u00e9\u00e2tre. Possibly the most talented pupil of Johann Stamitz, Beck is an important representative of the second generation of the so-called Mannheim school. His fame rests on his 24 symphonies that are among the most original and striking of the pre-Classical period. He was one of the first composers to introduce the regular use of wind instruments in slow movements and put an increasing emphasis on thematic development. His taut, dramatic style is also remarkable for its employment of bold harmonic progressions, flexible rhythms and highly independent part w"@en,
        "Franz Ignaz Beck (of Ignaz Beck) (20 februari 1734 - 31 december 1809) was een Duits componist. Hij kreeg de eerste lessen van zijn vader en later van Johann Stamitz. Na een duel, dat eindigde met de dood van zijn tegenstander, verliet hij Duitsland. Via Veneti\u00eb en Napels kwam hij terecht in Frankrijk. Hij werd in Marseille dirigent van een theaterorkest. Vervolgens vertrok hij naar Bordeaux om daar van 1806 tot 1809 een operaorkest te leiden. Beck behoort tot de leden van de Mannheimer school."@nl,
        "Franz Ignaz Beck (ur. 20 lutego 1734 w Mannheim, zm. 31 grudnia 1809 w Bordeaux) \u2013 niemiecki kompozytor, kt\u00f3ry wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 we Francji. Uczy\u0142 si\u0119 gra\u0107 pod okiem swojego ojca Johanna Aloysa Becka oraz Johanna Stamitza w Mannheim. Potem pracowa\u0142 w Wenecji i Neapolu. Od 1750 przebywa\u0142 w Marsylii, a potem w Bordeaux. Jego najbardziej znanym utworem jest Stabat mater z 1783. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie symfonie."@pl;
    owl:sameAs viaf:87557460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Ignaz_Beck>,
        <http://viaf.org/viaf/87557460>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca9bf05f-a5cb-4aaf-b640-73f18abbc1c0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Ignaz_Beck_Commposer_in_old_age.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Ignaz_Beck.
doremus_artist:32b84ad2-173a-3ba8-ae78-fc4712f5ba2d
    dbp:birthPlace res:Étampes;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Raymond Trouard est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1916 \u00e0 \u00c9tampes et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 2008 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17410293;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Trouard>,
        <http://viaf.org/viaf/17410293>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raymond_Trouard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Trouard.
doremus_artist:32bc765c-3321-375b-b604-729ee727bbdf
owl:sameAs viaf:29796046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796046>.
doremus_artist:32f8e45e-28e0-37f9-92e1-a0cc8ab9fad1
    rdfs:comment
        "Malcolm Douglas Donnelly AM (born 8 February 1943 in Sydney). is an Australian baritone opera singer. Donnelly studied with Marianne Mathy at the Sydney Conservatorium of Music and with Vida Harford in London. His career started with the Elizabethan Trust Opera. From there he travelled to London for further study, joining the Scottish Opera in 1971. From 1981 to 1985 he was a member of the English National Opera. During 1984 Malcolm Donnelly returned to Australia, debuting with the Australian Opera in 1985."@en;
    owl:sameAs viaf:66656474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Donnelly>,
        <http://viaf.org/viaf/66656474>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Donnelly.
doremus_artist:3353b975-bb18-3c45-9fc0-3ade8a33c8f7
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Brian Keane (born 1953) is an American composer, music producer, musician and guitarist. He has composed the music for hundreds of films and television shows and produced over a hundred record albums. Keane is known as one of the most prominent composers of his era in scoring television documentaries, and a leading producer of world music."@en;
    owl:sameAs viaf:22327668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Keane>,
        <http://viaf.org/viaf/22327668>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brian_Keane_press_photo_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Keane.
doremus_artist:33cc6d6a-9436-3376-bc7e-c70eba22e6eb
owl:sameAs viaf:165628058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165628058>.
doremus_artist:340c0e0f-b497-35b3-be63-27a89ad5ee74
owl:sameAs viaf:74041904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041904>.
doremus_artist:350280e9-de19-37df-9d14-03b987dbf5ee
owl:sameAs viaf:36832432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36832432>.
doremus_artist:35d1a7cf-86b2-3231-b3fe-c7d9caa9d2d7
owl:sameAs viaf:17543508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17543508>.
doremus_artist:36154774-03eb-325e-b933-75ac77534b7d
owl:sameAs viaf:65863818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65863818>.
doremus_artist:368f0734-706b-327c-acca-3d719e007726
owl:sameAs viaf:50018147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50018147>.
doremus_artist:36f7907a-bdf7-3b7b-a2f0-7350ee3af58d
owl:sameAs viaf:114566866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114566866>.
doremus_artist:37043235-cbaa-3d5f-bf07-702f2330be2a
owl:sameAs viaf:42067970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42067970>.
doremus_artist:37a764d2-68f4-37ea-8dc7-a10e08fc0664
owl:sameAs viaf:93958461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93958461>.
doremus_artist:37fbced2-2b45-32ba-920b-402a28781aa7
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Bill Dillard (born July 20, 1911 \u2013 1995) was an American swing music jazz trumpeter, actor and singer born in Pennsylvania, probably better known for his work with the big bands of Benny Carter, Luis Russell and Teddy Hill, among others. He also had an acting career on Broadway."@en,
        "Bill Dillard (n\u00e9 le 20 juillet 1911 en Pennsylvanie et mort en 1995) \u00e9tait un joueur de trompette, un acteur et un chanteur am\u00e9ricain, probablement connu pour son travail avec le big band compos\u00e9 de Benny Carter, Luis Russell et Teddy Hill entre autres. Il a \u00e9galement eu une carri\u00e8re d'acteur \u00e0 Broadway."@fr,
        """William "Bill" Dillard (Philadelphia, 20 juli 1911 \u2013 New York City, 16 januari 1995) was een Amerikaanse jazz-trompettist en zanger uit het swing-tijdperk. Ook was hij acteur op Broadway."""@nl,
        "William \u201eBill\u201c Dillard (* 20. Juli 1911 in Philadelphia; \u2020 16. Januar 1995 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter des Swing. Sp\u00e4ter war er Schauspieler und S\u00e4nger unter anderem in Musicals am Broadway. Er nahm auch mit Spike Hughes (1933), Bill Coleman, Red Allen, Roy Eldridge, Dizzy Gillespie und Django Reinhardt (1937) auf und spielte mit King Oliver und Dickie Wells. Anfang der 1980er Jahre war er mit dem Fats Waller-Musical One Mo Time von Vernel Bagneri in Europa. Am Broadway spielte er in Carmen Jones, Regina und Beggars Holiday."@de;
    owl:sameAs viaf:46949266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Dillard>,
        <http://viaf.org/viaf/46949266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14a8d356-db2b-42fa-b61d-0226c1c11a52>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Dillard.
doremus_artist:3820b8ee-4f9c-3700-b7f2-0dcb3e92adeb
owl:sameAs viaf:27329460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329460>.
doremus_artist:384488ef-3016-3eac-9485-43604461ad63
    dbp:birthPlace res:Verviers;
    rdfs:comment
        "Marianne Pousseur est une chanteuse, com\u00e9dienne, metteur en sc\u00e8ne, et professeur belge n\u00e9e \u00e0 Verviers le 1er d\u00e9cembre 1961.Marianne est la fille du compositeur Henri Pousseur, la s\u0153ur du compositeur Denis Pousseur et de la metteur en sc\u00e8ne Isabelle Pousseur. Elle a fond\u00e9 la Compagnie Khroma."@fr;
    owl:sameAs viaf:69127706;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marianne_Pousseur>,
        <http://viaf.org/viaf/69127706>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MarianneC.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marianne_Pousseur.
doremus_artist:38d1b05d-b3b1-3655-996f-2f7b8e4421a6
    rdfs:comment
        "Ole Kristian Ruud (born 2 October 1958, Lillestr\u00f8m) is a Norwegian conductor. He studied clarinet with Richard Kjelstrup at the Norwegian Academy of Music. He studied conducting at the Sibelius Academy and made his debut in Oslo with the National theater. Ruud was principal conductor of the Trondheim Symphony Orchestra from 1987-1995 and of the Norrk\u00f6ping Symphony Orchestra from 1996-1999. In 1999, he became one of the Stavanger Symphony Orchestra's artistic directors, specializing in Norwegian repertoire. He has been professor of conducting at the Norwegian Academy of Music since 1999."@en;
    owl:sameAs viaf:49435085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ole_Kristian_Ruud>,
        <http://viaf.org/viaf/49435085>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ole_Kristian_Ruud.
doremus_artist:38d91498-4163-34cf-9fa2-5ad7eb51e77f
owl:sameAs viaf:17513696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17513696>.
doremus_artist:39138e4b-bb52-381d-b09e-1fb4494e0a03
owl:sameAs viaf:119496886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119496886>.
doremus_artist:396be5e7-752e-3e4b-8650-5ebdfc91949b
owl:sameAs viaf:34669773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669773>.
doremus_artist:39923735-8a4e-3a99-a240-9d1a667e2e70
owl:sameAs viaf:88329819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88329819>.
doremus_artist:39caa24b-a639-3380-87ab-aa5343aeeb5d
owl:sameAs viaf:51877245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877245>.
doremus_artist:3a424e0b-35a3-377e-a490-9a88df0f57b5
owl:sameAs viaf:5131515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131515>.
doremus_artist:3adec78a-f570-3697-ba5f-db08dfbfef17
owl:sameAs viaf:61752217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61752217>.
doremus_artist:3b2009c6-153b-3ca4-b94e-6904409f832a
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Carney debutt\u00f2 come altoista ma pass\u00f2 quasi subito al sax baritono, con l'uso occasionale del clarinetto e del clarinetto basso come secondi strumenti. Il suo sassofono dal timbro robusto serviva spesso come base per il lavoro dell'orchestra."@it,
        "Harry Howell Carney (* 1. April 1910 in Boston, Massachusetts, USA; \u2020 8. Oktober 1974 in New York City) war ein US-amerikanischer Saxophonist und ein wichtiges langj\u00e4hriges Mitglied des Duke-Ellington-Orchesters."@de,
        "Harry Howell Carney (April 1, 1910 \u2013 October 8, 1974) was an American jazz musician whose virtuosity on the baritone saxophone influenced generations of subsequent players. He also performed on clarinet and bass clarinet, as well as alto saxophone in the early years of his career. Mainly known for his 45-year tenure in Duke Ellington's Orchestra, Carney's strong, steady saxophone often served as the anchor of Duke's music."@en,
        "Harry Howell Carney (Boston, 1 april 1910 - New York City, 8 oktober 1974) was een Amerikaanse saxofonist (baritonsaxofoon en altsaxofoon) en klarinettist (ook basklarinet) in de jazz, die vooral bekend werd door zijn werk in het orkest van Duke Ellington. Geen enkele musicus heeft zo lang bij Ellington gewerkt: zo'n 45 jaar. Zijn baritonspel was medebepalend voor het geluid van Ellington's orkest."@nl,
        "Harry Howell Carney (Boston, 1 de abril de 1910 - Nueva York, 8 de octubre de 1974) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, clarinetista y saxofonista alto y bar\u00edtono. Encuadrado estil\u00edsticamente en el swing, est\u00e1 considerado como uno de los pioneros del saxo bar\u00edtono en la historia del jazz."@es,
        "Harry Howell Carney est un saxophoniste baryton, alto et clarinettiste (clarinette et clarinette basse), am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Boston (Massachusetts, \u00c9tats-Unis) le 1er avril 1910 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis) le 8 octobre 1974. Son instrument de pr\u00e9dilection est le saxophone baryton. Il a d'ailleurs suscit\u00e9 de nombreuses vocations, comme celles de Cecil Payne, Leo Parker, Sahib Shihab, Gerry Mulligan, Serge Chaloff, Bob Gordon, Pepper Adams, Ronnie Cuber, Hamiet Bluiett. Aucun n'est r\u00e9ellement disciple, mais tous ont prolong\u00e9 un des aspects de son jeu."@fr,
        "\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30a6\u30a8\u30eb\u30fb\u30ab\u30fc\u30cd\u30a4\uff08Harry Howell Carney\uff1a1910\u5e744\u67081\u65e5\uff5e1974\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u5f7c\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u540d\u4eba\u82b8\u306f\u5f8c\u9032\u306e\u4e16\u4ee3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u521d\u671f\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30d0\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3082\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u4e3b\u306b\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u697d\u56e3\u3067\u306e45\u5e74\u9593\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u529b\u5f37\u304f\u5b89\u5b9a\u3057\u305f\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u304b\u306a\u3081\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Carney>,
        <http://viaf.org/viaf/195550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48f34bd6-dc5d-41ba-8cd5-0495787f13fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/At_the_Palomar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Carney.
doremus_artist:3b454fc3-9998-3e7f-a407-ca0b3f59ec68
owl:sameAs viaf:5140657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5140657>.
doremus_artist:3bd7aba3-ca45-38f0-a018-3de744cbbb34
    rdfs:comment
        "Diana Jones est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine de Nashville au Tennessee."@fr,
        "Diana Jones is an American singer-songwriter based in Nashville, Tennessee. Jones's career gained wider critical acclaim in 2006 with the release of her album, My Remembrance of You. The album made a number of critics end-of-the-year \"best of\" lists. The Chicago Tribune rated the album as the \"best country recording of 2006\" and described Jones as \"an Americana gem\", whose sound rides \"an old-timey vibe that never sounds fussy, ... in a voice subtly shaded by the high lonesome sound.\""@en;
    owl:sameAs viaf:103021427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diana_Jones_(singer-songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/103021427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62bf746a-2bf2-40c3-b195-6bcb10eb7fbb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Diana_Jones_(singer-songwriter)>.
doremus_artist:3c76a915-47e1-3764-bec7-47f310572a6f
    dbp:birthPlace dbr:British_India;
    rdfs:comment
        "Dr. Balamuralikrishna (6 octobre 1930, Sankaraguptam, Andhra Pradesh - ) est un chanteur \u00e9minent indien de musique carnatique. Compositeur, instrumentiste, po\u00e8te, sa voix est \u00e0 l'aise sur trois octaves. N\u00e9 Murali Krishnan, le pr\u00e9fixe Bala lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par Musunuri Satyanarayana, un artiste. Il a notamment compos\u00e9 le Raganga Ravali sur 72 melakartas \u00e0 14 ans. Il a plus de 400 compositions \u00e0 son actif et a cr\u00e9\u00e9 de nouveaux r\u00e2gas : Mahati, Sumukham, Trisakthi, Sarvashri, Omkari, Janasamodini, Manorama, Rohini, Vallabhi, Lavangi, Pratimadhyamavathi, Sushama, etc."@fr,
        "Mangalampalli Balamurali Krishna (born 6 July 1930) is an Indian Carnatic vocalist, multi-instrumentalist, playback singer, composer and actor. He was awarded the Padma Vibhushan, India's second-highest civilian honour, for his contribution towards Indian Art. He was made Chevalier of the Ordre des Arts et des Lettres by the French Government in 2005."@en,
        "Mangalampalli Balamuralikrishna (1930, Andhra Pradesh, India) es un artista de m\u00fasica carn\u00e1tica del sur de la India, especializado en composici\u00f3n y canto, adem\u00e1s de viola, mridangam y kanjira. Balamuralikrishna comenz\u00f3 su carrera a la edad de seis a\u00f1os. Hasta el momento, ha dado cerca de 25000 concertosHa colaborado con m\u00fasicos de renombre del c\u00edrculo de la m\u00fasica cl\u00e1sica indostan\u00ed. Ha realizado conciertos con Bhimsen Joshi, Hariprasad Chaurasia y Kishori Amonkar, entre otros. Algunas ragas que ha aportado al mundo de la m\u00fasica carn\u00e1tica son: Mahathi, Lavangi, Sidhdhi, Sumukham, de 4 notas; y Sarva Sri, Omkaari y Ganapathy, de 3 notas."@es,
        "\u5df4\u62c9\u6728\u62c9\u91cc\u00b7\u594e\u5e08\u90a3\uff08\u6cf0\u5362\u56fa\u8bed\uff1a\u0c2e\u0c02\u0c17\u0c33\u0c02\u0c2a\u0c32\u0c4d\u0c32\u0c3f \u0c2c\u0c3e\u0c32\u0c2e\u0c41\u0c30\u0c33\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c37\u0c4d\u0c23\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aMangalampalli Balamurali Krishna\uff0c1930\u5e747\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u5370\u5ea6\u5361\u90a3\u63d0\u514b\u97f3\u4e50\u6f14\u5531\u5bb6\u3001\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6f14\u5458\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u5370\u5ea6\u5b89\u5f97\u62c9\u90a6Sankaraguptam\u9547\u3002\u56e0\u4e3a\u4ed6\u4e3a\u5370\u5ea6\u827a\u672f\u7684\u8d21\u732e\u4ed6\u83b7\u5f97\u5370\u5ea6\u7b2c\u4e8c\u7ea7\u516c\u6c11\u8363\u8a89\u5956\u83b2\u82b1\u8d50\u52cb\u7ae0\u30022005\u5e74\u6cd5\u56fd\u653f\u5e9c\u6388\u4e88\u4ed6\u6cd5\u862d\u897f\u85dd\u8853\u8207\u6587\u5b78\u52f3\u7ae0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37741930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M._Balamuralikrishna>,
        <http://viaf.org/viaf/37741930>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/M._Balamuralikrishna_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/M._Balamuralikrishna>.
doremus_artist:3cc1c409-62e1-3f8c-b681-d0fe214e3f0d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ivan Mikhailovich Moskvin (Russian: \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0438\u0301\u043d; June 6 (?), 1874, Moscow \u2013 February 16, 1946, Moscow) was a Russian actor and People's Artist of the USSR. He became director of the Moscow Art Theatre in 1943. He was a student in the Moscow Philharmonic Society from 1893 to 1896. He also performed in the Yaroslavl company and the Korsh company in Moscow."@en,
        "Iwan Moskwin (ros.) \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0438\u0301\u043d (ur. 1874 w Moskwie, zm. 16 lutego (wed\u0142ug innych \u017ar\u00f3de\u0142 12 lutego) 1946) \u2013 rosyjski i radziecki aktor , re\u017cyser teatralny, mistrz recytacji. W 1936 otrzyma\u0142 tytu\u0142 Ludowego Artysty ZSRR, by\u0142 laureatem Nagrody Stalinowskiej I stopnia w 1943 i 1946. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0438\u0301\u043d (6 [18] \u0438\u044e\u043d\u044f 1874, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1946, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 (\u0447\u0442\u0435\u0446). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1936). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943, 1946)."@ru,
        "\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30e2\u30b9\u30af\u30f4\u30a3\u30f3\uff08Ivan Moskvin\u30011874\u5e746\u67086\u65e5 - 1946\u5e742\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66728899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Moskvin>,
        <http://viaf.org/viaf/66728899>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ivan_Moskvin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Moskvin.
doremus_artist:3d1049f6-f2bc-30bd-8f3e-ea72b99f3936
owl:sameAs viaf:76525269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76525269>.
doremus_artist:3d2d222d-79a7-306a-97af-1c1e68e71ed4
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Albert Coates (23 April 1882 \u2013 11 December 1953) was an English conductor and composer. Born in Saint Petersburg where his English father was a successful businessman, he studied in Russia, England and Germany, before beginning his career as a conductor in a series of German opera houses. He was a success in England conducting Wagner at the Royal Opera House, Covent Garden in 1914, and in 1919 was appointed chief conductor of the London Symphony Orchestra."@en,
        "Albert Coates (23 avril 1882 \u2013 11 d\u00e9cembre 1953) est un chef d'orchestre et compositeur anglais. N\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, o\u00f9 son p\u00e8re anglais \u00e9tait un homme d'affaires. Il \u00e9tudie en Russie, en Angleterre et en Allemagne, avant de commencer une carri\u00e8re en tant que chef d'orchestre dans diff\u00e9rent th\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9ra allemand. Il conna\u00eet le succ\u00e8s en Angleterre en dirigeant Wagner \u00e0 Covent Garden en 1914, puis en 1919, il est nomm\u00e9 chef principal du Orchestre symphonique de Londres."@fr,
        "Albert Henry Coates (* 23. April 1882 in St. Petersburg; \u2020 11. Dezember 1953 in Milnerton b. Kapstadt) war ein englischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Naci\u00f3 en San Petersburgo, fue el m\u00e1s joven de siete hermanos, siendo su padre ingl\u00e9s y su madre rusa. Estudi\u00f3 m\u00fasica en el conservatorio de Leipzig, donde fue alumno de Arthur Nikisch. Por un tiempo trabaj\u00f3 en el Semperoper de Dresde llegando a ser poco despu\u00e9s director de orquesta en el Teatro Mariinski de San Petersburgo. Tras la revoluci\u00f3n huy\u00f3 de Rusia en abril de 1919. En 1925 dirigi\u00f3 el estreno fuera de Rusia de La ciudad invisible de Kitege de Rimski-Korsakov."@es,
        "\u0410\u0301\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043e\u0301\u0443\u0442\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Albert Coates; 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1882, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0438\u043b\u043d\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0435\u0439\u043f\u0442\u0430\u0443\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30c4\uff08Albert Coates, 1882\u5e744\u670823\u65e5 - 1953\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30fc\u30c4\u3084\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30c4\u3068\u306f\u8840\u7e01\u95a2\u4fc2\u306b\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Coates_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/17407064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f060bc5-3118-463a-b889-3c03f479c80b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Coates_(musician)>.
doremus_artist:3e538890-e971-372a-aa5f-cccdd57ad539
owl:sameAs viaf:152040359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152040359>.
doremus_artist:3eb5904a-a871-3e7e-a28f-58f8e59b2d75
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Renaud Gagneux (born 15 May 1947 in Paris) is a French composer. Gagneux studied piano with Alfred Cortot and composition with Henri Dutilleux at the \u00c9cole Normale in Paris. In 1966 he went to Cologne to study composition with Karlheinz Stockhausen, then with Andr\u00e9 Jolivet and Olivier Messiaen at the Paris Conservatory, where he won first prize in composition in 1972 (). In 1972 he joined the Groupe de Recherches Musicales de l'ORTF. His numerous prizes include the Sacem Grand Prix for chamber music (1977), the Prix Georges Enesco (1983), the Prize for New Talent from the SACD (1989), the Composers' Prize of the Sacem (1990), and the SACEM Grand Prix 1993 for his works overall."@en,
        "Renaud Gagneux, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 mai 1947, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76413333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renaud_Gagneux>,
        <http://viaf.org/viaf/76413333>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renaud_Gagneux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renaud_Gagneux.
doremus_artist:3f090805-f470-39d5-a4f4-81318c66b311
owl:sameAs viaf:170870546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170870546>.
doremus_artist:3f9a76e5-965b-3ed9-9456-4b3de5650f6b
owl:sameAs viaf:39566079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566079>.
doremus_artist:3fa219fd-1aeb-3e99-ba6f-c59e18b99a39
owl:sameAs viaf:69132640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69132640>.
doremus_artist:3fe7ace3-dcc7-3506-b54a-76383665cf4f
    rdfs:comment
        "Howell Glynne (24 January 1906 \u2013 24 November 1969) was an operatic bass. He was born in Britain but lived the latter years of his life in Canada, and taught singing at the University of Toronto."@en;
    owl:sameAs viaf:80207434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howell_Glynne>,
        <http://viaf.org/viaf/80207434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howell_Glynne.
doremus_artist:40146e3c-47ff-35a3-8358-3b63d18460f5
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lombard.Alain LombardFichier:Alain Lombard par Claude Truong-Ngoc 1980.jpg Alain Lombard dirige l\u2019Orchestre de la R\u00e9sidence de la Haye en 1980. Alain Lombard (n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 octobre 1940) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Alain Lombard (* 4. Oktober 1940 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent. Er begann seine Dirigiert\u00e4tigkeit 1961 an der Oper Lyon, verbrachte daraufhin einige Jahre in den Vereinigten Staaten, wo er unter anderem in New York als Assistent von Leonard Bernstein fungierte. 1971 wurde er zum Generalmusikdirektor der Stra\u00dfburger Philharmoniker ernannt, einen Posten, den er bis 1983 bekleidete. 1972 regte er die Gr\u00fcndung des Op\u00e9ra du Rhin durch die Verschmelzung der lyrischen Ensembles von Stra\u00dfburg, Colmar und M\u00fclhausen an. Sogleich wurde er auch zum k\u00fcnstlerischen Leiter dieser neuen Einrichtung und de facto oberster Herr der klassischen Musik im gesamten Elsass. Vertr\u00e4ge mit EMI und Erato sicherten ihm in dieser Zeit einen guten Ruf als erfolgreicher Aufsteiger. Ab Anfang der 1980er Jahre j"@de,
        "Alain Lombard (Parijs, 4 oktober 1940) is een Frans dirigent. Hij studeerde aan het Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique, waar hij viool volgde bij Line Talleul en een directie-opleiding kreeg van Gaston Poulet. In 1966 won hij een gouden medaille op het Dimitri Mitropoulos Concours. In 1967 dirigeerde hij zijn eerste werk bij de Metropolitan Opera. Verder was hij assistent-dirigent van Leonard Bernstein bij de New York Philharmonic. In Nederland is Lombard bekend geworden doordat hij van 1979 tot 1989 vaste gastdirigent was bij het Residentie Orkest."@nl,
        "Alain Lombard (born 4 October 1940, Paris) is a French conductor."@en,
        "Alain Lombard (nacido en Par\u00eds el 4 de octubre de 1940) es un director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "\u0410\u043b\u0435\u043d \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Alain Lombard; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0432 1961 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430; \u0432 1967 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0432, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0443 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u044e, \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb. \u0412 1972\u20141983 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440; \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u0439\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f \u0438\u0437 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0430, \u041a\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u044e\u043b\u0443\u0437\u0430. \u0412 1988\u20141995 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0441 1990 \u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438 \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0412 1999\u20142005 \u0433\u0433. \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb \u0411\u0438\u0437\u0435"@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ed\u30f3\u30d0\u30fc\u30eb\uff08Alain Lombard, 1940\u5e7410\u67084\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5668\u697d\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u3084\u9332\u97f3\u3082\u3042\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002 \u30ea\u30e8\u30f3\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u30661961\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021971\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u9593\u306bEMI\u3084\u30a8\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3059\u30021972\u5e74\u306b\u3001\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u30fb\u30ed\u30ec\u30fc\u30cc\u5730\u65b9\uff08\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u30b3\u30eb\u30de\u30fc\u30eb\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\uff09\u306e\u51fa\u8eab\u8005\u304b\u3089\u306a\u308b\u6df7\u6210\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306b\u3088\u308a\u3001\u30e9\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u4ecf\u8a9e\uff1aOp\u00e9ra national du Rhin\uff09\u3092\u65d7\u63da\u3052\u3059\u308b\u30021988\u5e74\u304b\u30891995\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u30fb\u30a2\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u8eab\u3057\u30011990\u5e74\u3088\u308a\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u517c\u52d9\u3059\u308b\u3002\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u5e02\u9577\u306e\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e5\u30da\u304c\u9996\u76f8\u306b\u9078\u4efb\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30ed\u30f3\u30d0\u30fc\u30eb\u306e\u5730\u4f4d\u306f\u3044\u3063\u305d\u3046\u78d0\u77f3\u306e\u3082\u306e\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021999\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Lombard>,
        <http://viaf.org/viaf/22327940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/157806df-21dd-4a36-993b-28ae10c6dc99>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Lombard_par_Claude_Truong-Ngoc_1980.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Lombard.
doremus_artist:40a17297-7bca-3277-ae5e-349a40020744
owl:sameAs viaf:158795247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158795247>.
doremus_artist:40d9190e-4f0c-309a-a19e-68bd3391148e
owl:sameAs viaf:39683889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39683889>.
doremus_artist:40e4632f-d1ac-3809-bb18-911bf458e808
owl:sameAs viaf:79700939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79700939>.
doremus_artist:40e6433d-4d56-3385-8ae6-ea8ce7a01292
owl:sameAs viaf:5179288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5179288>.
doremus_artist:41de0cc1-f40d-3b08-81c9-bb864c11feb9
owl:sameAs viaf:76314794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76314794>.
doremus_artist:41e703f5-e456-31c4-97b9-967672501e79
owl:sameAs viaf:96805707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96805707>.
doremus_artist:42b4c732-e1ac-3122-a570-01e78c54e70f
    rdfs:comment
        "Isabelle Oehmichen est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Paris le 9 mars 1961."@fr;
    owl:sameAs viaf:59273857;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Isabelle_Oehmichen>,
        <http://viaf.org/viaf/59273857>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isabelle_Oehmichen.
doremus_artist:43a03f51-25bc-3481-9e59-9fbf256362cf
owl:sameAs viaf:2687473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2687473>.
doremus_artist:43f3fe09-5e3a-3bf7-acae-5d1d46150236
    dbp:birthPlace dbr:Clermont-Ferrand;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine de Lhoyer (* 6. September 1768 in Clermont-Ferrand; \u2020 15. M\u00e4rz 1852 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Gitarrist der Fr\u00fchromantik. Antoine de Lhoyer entstammte einer dem Landadel angeh\u00f6rigen Familie aus der Auvergne. Zu seinen wichtigsten Lehrern geh\u00f6rte wohl Pierre-Jean Porro . Sein Leben als Soldat der royalistischen Armeen f\u00fchrte ihn unter anderem nach Koblenz und Wien. Er lie\u00df sich im Jahr 1800 f\u00fcr zwei Jahre in Hamburg nieder, wo einige seiner Werke ver\u00f6ffentlicht wurden. Auf der Reise nach Russland gab er im Dezember 1802 ein Konzert in Berlin. In Sankt Petersburg war er w\u00e4hrend zehn Jahren als Komponist und Gitarrist im Umfeld des Zarenhofes t\u00e4tig. Vor dem Russlandfeldzug Napoleons kehrte er nach Frankreich zur\u00fcck."@de,
        "Antoine de Lhoyer [L'Hoyer] (6 September 1768 \u2013 15 March 1852) was a French virtuoso guitarist and an eminent early romantic composer of mainly chamber music featuring the classical guitar. Lhoyer also had a notable military career, he was an elite member of Gardes du Corps du Roi, a Knight of the Order of St John and a Knight of the Order of St Louis. His music fell into obscurity even before his impoverished death at the age of 83 in Paris."@en,
        "Antoine de Lhoyer est un compositeur et guitariste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Clermont-Ferrand le 6 septembre 1768 et mort \u00e0 Paris le 15 mars 1852."@fr;
    owl:sameAs viaf:10113896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_de_Lhoyer>,
        <http://viaf.org/viaf/10113896>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Military_order_of_Saint_Louis-Knight_cross_IMG_3512.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_de_Lhoyer.
doremus_artist:448ab394-3511-3da6-b4ea-83213404baa9
    owl:sameAs viaf:54334304;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/190643451>,
        <http://viaf.org/viaf/54334304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/148c1433-10a3-4002-833a-06bca569db9c>.
doremus_artist:45ed962e-d5bd-3e47-84d6-613ee3cdd2ca
    dbp:birthPlace dbr:Guangzhou;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Sinn Sing Hoi ou Xian Xinghai est un compositeur chinois qui a \u00e9crit dans tous les genres classiques (deux symphonies, un concerto pour violon, et un op\u00e9ra notamment). N\u00e9 le 13 juin 1905 \u00e0 Macao et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 octobre 1945, sa pi\u00e8ce la plus connue s'intitule La Cantate du Fleuve Jaune (1939). En 1934, il est le premier Chinois admis au Conservatoire de Paris avec Vincent d'Indy et Paul Dukas."@fr,
        "Xian Xinghai (chinesisch \u51bc\u661f\u6d77; Hsien Hsing-Hai, * 13. Juni 1905 in Panyu, Guangzhou; \u2020 30. Oktober 1945 in Moskau) war ein chinesischer Komponist. Als Sohn eines Fischers und einer W\u00e4scherin geboren, studierte Xian Xinghai Musik in Peking, Shanghai und ab 1930 in Paris (bei Vincent d\u2019Indy und Paul Dukas). 1935 kehrte Xian Xinghai nach China zur\u00fcck, um gegen die japanische Besatzung zu k\u00e4mpfen. Er wurde 1939 Mitglied der Kommunistischen Partei. Von 1940 bis zu seinem Tode lebte er in Moskau. Normdaten (Person): GND: 137389728  | LCCN: n2004053553 | VIAF: 81587162 |"@de,
        "Xian Xinghai or Sinn Sing Hoi (13 June 1905 \u2013 30 October 1945) (Chinese: \u51bc\u661f\u6d77; pinyin: Xi\u01cen X\u012bngh\u0103i; Wade\u2013Giles: Hsien Hsing-hai) was one of the earliest generation of Chinese composers influenced by western classical music and has influenced generations of Chinese musicians. Although he composed in all the major musical forms (two symphonies, a violin concerto, four large scale choral works, nearly 300 songs and an opera), he is best known for his Yellow River Cantata upon which the Yellow River Concerto for piano and orchestra is based."@en,
        "\u0421\u044f\u043d\u044c \u0421\u0438\u043d\u0445\u0430\u0301\u0439 (13 \u0438\u044e\u043d\u044f, 1905 \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945) (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u51bc\u661f\u6d77, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Xi\u01cen X\u012bngh\u0103i) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0421\u044f\u043d\u044c \u0421\u0438\u043d\u0445\u0430\u0439 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c (\u0434\u0432\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 300 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u0416\u0435\u043b\u0442\u0430\u044f \u0440\u0435\u043a\u0430\u00bb, \u043d\u0430 \u0435\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u51bc\u661f\u6d77\uff081905\u5e746\u670813\u65e5\uff0d1945\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u66fe\u7528\u540d\u9ec4\u8bad\u3001\u5b54\u5b87\uff0c\u7956\u7c4d\u5ee3\u6771\u756a\u79ba\u6984\u6838\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u6fb3\u9580\uff0c\u4e2d\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u4e2d\u300a\u9ec3\u6cb3\u5927\u5408\u5531\u300b\u6700\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u3002\u66fe\u4efb\u6559\u65bc\u9b6f\u8fc5\u85dd\u8853\u5b78\u9662\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51897523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sinn_Sing_Hoi>,
        <http://viaf.org/viaf/51897523>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xian_Xinghai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xian_Xinghai.
doremus_artist:46bd99f9-6a8b-3299-be20-f57cc54449cc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Chesnay;
    rdfs:comment
        """Gilles Marchal (2 September 1944 \u2013 11 April 2013), born Gilles Pastre, was a French songwriter and singer who reached the height of his career during the 1970s. Discovered by Georges Chatelain, his producer, who signed (with Jack Robinson as a co-producer) a contract with Disc' AZ and Lucien Morisse, who was then the program director at Europe 1. Most of his repertoire was original, but at the beginning of his career he performed a few interesting covers of songs by Lee Hazlewood and Fred Neil. "Summer Wine", for example, which Lee Hazlewood originally sang with Nancy Sinatra, was covered by Marchal in 1969 in a duet with Martine Habib, a young singer whom he met at CBE Studios and whose voice is reminiscent of Joan Baez. Marchal also chose to interpret the song in English; a French transl"""@en,
        "Gilles Marchal, n\u00e9 Gilles Pastre, n\u00e9 le 2 septembre 1944 \u00e0 Paris et mort le 11 avril 2013 (\u00e0 68 ans) au Chesnay, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te des ann\u00e9es 1970 et 1980, \u00e9galement \u00e9crivain."@fr;
    owl:sameAs viaf:46972282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Marchal>,
        <http://viaf.org/viaf/46972282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilles_Marchal.
doremus_artist:47328259-ea79-3fe2-9688-be60300bec54
    owl:sameAs n0:d59668ef-dd9d-476e-8e27-f25e187aa9c7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/d59668ef-dd9d-476e-8e27-f25e187aa9c7>.
doremus_artist:4839cd46-f2eb-3996-8e06-4fb52aac228e
    rdfs:comment
        "Robert Andr\u00e9 Louis Pizani , n\u00e9 \u00e0 Paris 3e le 26 avril 1896 et mort \u00e0 Paris 8e le 17 juin 1965, est un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51302537;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Pizani>,
        <http://viaf.org/viaf/51302537>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Pizani.
doremus_artist:498eefcd-4309-3f99-a95f-d5877af5e81a
    dbp:birthPlace dbr:Taiwan;
    rdfs:comment
        "(For the American judge, see Raymond T. Chen. For other people with similar names, see Ray Chan (disambiguation).) Ray Chen (born 6 March 1989 in Taipei, Taiwan) is a Taiwanese-Australian violinist. He was the first prize winner in the 2008 International Yehudi Menuhin Violin Competition and the 2009 Queen Elisabeth Music Competition and now records on the Sony Masterworks label."@en,
        "Ray Chen (* 6. M\u00e4rz 1989 in Taipeh) ist ein australisch-taiwanischer Violinist. Er war 1. Preistr\u00e4ger beim K\u00f6nigin Elisabeth Wettbewerb f\u00fcr Violine 2009 in Br\u00fcssel."@de,
        "Ray Chen (Taipei, 6 maart 1989) is een Australisch violist, geboren in Taiwan. In mei 2009 won hij de eerste prijs in de prestigieuze Koningin Elisabethwedstrijd voor viool te Brussel."@nl,
        """Ray Chen, n\u00e9 le 6 mars 1989  \u00e0 Taipei (Ta\u00efwan) est un violoniste australien d'origine ta\u00efwanaise. Il a remport\u00e9 le premier prix au Concours international de violon Yehudi Menuhin (en) 2008 ainsi que le Concours musical international Reine \u00c9lisabeth de Belgique en 2009. Il enregistre actuellement chez Sony Masterworks. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail de l\u2019Australie Portail de l\u2019Australie   
* Portail de Ta\u00efwan Portail de Ta\u00efwan"""@fr,
        "\u9673\u92b3\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRay Chen\uff0c1989\u5e743\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u53f0\u7063\u53f0\u5317\u5e02\uff0c\u64c1\u6709\u4e2d\u83ef\u6c11\u570b\u8207\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u96d9\u570b\u7c4d\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u81ea\u5e7c\u88ab\u8996\u70ba\u97f3\u6a02\u795e\u7ae5\uff0c\u66fe\u7372\u5f972008\u5e74\u570b\u969b\u8036\u80e1\u8fea\u00b7\u6885\u7d10\u56e0\u5c0f\u63d0\u7434\u7af6\u8cfd\u51a0\u8ecd\uff0c\u82072009\u5e74\u6bd4\u5229\u6642\u4f0a\u8389\u838e\u767d\u7687\u540e\u5927\u8cfd\u5c0f\u63d0\u7434\u51a0\u8ecd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:166704824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Chen>,
        <http://viaf.org/viaf/166704824>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Chen_at_NYC_Apple_Store.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Chen.
doremus_artist:4a3669c9-5aa2-328c-b742-2052a556e522
    rdfs:comment
        "Anna Pollak OBE (1 May 1912 \u2013 28 November 1996) was an English opera singer who sang leading mezzo-soprano roles primarily with the Sadlers Wells Opera Company and the English Opera Group. She created several roles in 20th century operas including Bianca in Benjamin Britten's The Rape of Lucretia and Lady Nelson in Lennox Berkeley's Nelson."@en;
    owl:sameAs viaf:49428621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Pollak>,
        <http://viaf.org/viaf/49428621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Pollak.
doremus_artist:4abde839-bd3a-3211-ad0b-9d0aff75d566
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    rdfs:comment
        "Natan/Tossi Dawidowitsch Spiwakowski (russisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d/\u0422\u043e\u0441\u0441\u0438 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; * 23. Dezember 1906jul./ 5. Januar 1907greg. in Odessa; \u2020 20. Juli 1998 in Westport (Connecticut)) war ein russischer Geiger und Hochschullehrer."@de,
        """Nathan "Tossy" Spivakovsky (December 23, 1906 [O.S. December 10, 1906] \u2013 July 20, 1998), a Jewish Russian-born, German-trained violin virtuoso who taught in Australia and later settled in the United States, was considered one of the finest violinists of the 20th century."""@en,
        "\u0422\u043e\u0441\u0441\u0438 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tossy Spivakovsky, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1906, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1998, \u0423\u044d\u0441\u0442\u043f\u043e\u0440\u0442, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445."@ru,
        "\u30c8\u30c3\u30b7\u30fc\u30fb\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Tossy Spivakovsky, 1906\u5e7412\u670823\u65e5 - 1998\u5e747\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc(Nathan Spivakovsky)\u3002 \u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30a2\u30ea\u30b4\u30fb\u30bb\u30e9\u30fc\u30c8\u3068\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u300210\u6b73\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u300113\u6b73\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u6562\u884c\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u300218\u6b73\u306e\u6642\u306b\u306f\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021920\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u3001\u5144\u306e\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30af\u30eb\u30c4\u3092\u52a0\u3048\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3046\u306a\u3069\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u6d3b\u767a\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021933\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u884c\u304d\u3001\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306e\u8077\u306b\u5c31\u3044\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306f\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30f3\u30b9\u30ad\u306e\u7387\u3044\u308b\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u30011943\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u521d\u6f14\u3067\u72ec\u594f\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u30021974\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30dd\u30fc\u30c8\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116690393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tossy_Spivakovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/116690393>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Tossy_Spivakovsky,_Violinist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tossy_Spivakovsky.
doremus_artist:4b41aea6-ae99-3601-a23d-81b19b7b6c0c
    rdfs:comment
        "Martin Gerard James Neary LVO (born 28 March 1940, London) is an English organist and choral conductor. He was Organist and Director of Music at Winchester Cathedral from 1972 to 1988, and Organist and Master of the Choristers at Westminster Abbey from 1988 to 1998. Neary read theology and music at Cambridge University. As the organist at Westminster Abbey, he was the musical director of the funeral service for Diana, Princess of Wales, for which he was appointed a Lieutenant of the Royal Victorian Order (LVO) in the New Year Honours List in 1998."@en;
    owl:sameAs viaf:61737055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Neary>,
        <http://viaf.org/viaf/61737055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Neary.
doremus_artist:4beff549-dcb1-329c-85cf-5796ab60075e
owl:sameAs viaf:2662648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662648>.
doremus_artist:4c312246-90f0-32e2-be27-9bc4a0bafa6f
owl:sameAs viaf:87286834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87286834>.
doremus_artist:4dc81f69-910f-3a18-bd47-f007a0b3a681
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Allen Ginsberg [\u02c8\u00e6l\u0259n \u02c8g\u026anz\u02ccb\u025dg] (* 3. Juni 1926 als Irwin Allen Ginsberg in Paterson, New Jersey; \u2020 5. April 1997 in New York) war ein US-amerikanischer Dichter der Beat Generation."@de,
        "Allen Ginsberg, n\u00e9 le 3 juin 1926 \u00e0 Newark et mort le 5 avril 1997 \u00e0 New York, est un po\u00e8te am\u00e9ricain, membre fondateur de la Beat Generation."@fr,
        "Irwin Allen Ginsberg (/\u02c8\u0261\u026anzb\u0259r\u0261/; June 3, 1926 \u2013 April 5, 1997) was an American poet and one of the leading figures of both the Beat Generation of the 1950s and the counterculture that soon would follow. He vigorously opposed militarism, economic materialism and sexual repression and was known as embodying various aspects of this counterculture, such as his views on drugs, hostility to bureaucracy and openness to Eastern religions. He was one of many influential American writers of his time known as the Beat Generation, which included famous writers such as Jack Kerouac and William S. Burroughs."@en,
        "Irwin Allen Ginsberg (Newark (New Jersey), 3 juni 1926 - New York, 5 april 1997) was een Amerikaans dichter van joodse afkomst. In de jaren 40 van de twintigste eeuw studeerde hij aan de Universiteit van Columbia waar hij vriendschap sloot met de schrijvers William S. Burroughs en Jack Kerouac. In het midden van de jaren vijftig zou hij een leidende rol spelen in de Beat Generation samen met dichters als Gary Snyder en Michael McClure. Ginsberg die zich steeds meer ging interesseren voor het boeddhisme werd op latere leeftijd boeddhist."@nl,
        "Irwin Allen Ginsberg (Newark, 3 de junio de 1926-Nueva York, 5 de abril de 1997) fue un poeta y una de las figuras m\u00e1s destacadas de la Generaci\u00f3n Beat en la d\u00e9cada de 1950. Se opuso en\u00e9rgicamente al militarismo, materialismo econ\u00f3mico y la represi\u00f3n sexual. Ginsberg es conocido principalmente por su poema \u00e9pico Aullido, en el que denunci\u00f3 lo que consideraba fuerzas destructivas del capitalismo y de la conformidad de los Estados Unidos."@es,
        "Irwin Allen Ginsberg (Newark, Nova Jersey, 3 de junho de 1926 \u2013 5 de abril de 1997) foi um poeta americano da gera\u00e7\u00e3o beat, que ficou conhecido pelo seu livro de poesia Howl (1956). Serviu de inspira\u00e7\u00e3o para a personagem Alvah Goldbook da obra Os Vagabundos Iluminados (t\u00edtulo no Brasil) ou Os Vagabundos do Dharma (2000) ou Os Vagabundos da verdade (1965) (t\u00edtulo em Portugal) de Jack Kerouac."@pt,
        "Irwin Allen Ginsberg /\u02c8\u0261\u026anzb\u0259r\u0261/ (ur. 3 czerwca 1926 w Newark w stanie New Jersey, zm. 5 kwietnia 1997 w East Village, na Manhattanie w Nowym Yorku) \u2013 ameryka\u0144ski poeta pochodzenia \u017cydowskiego, dzia\u0142acz spo\u0142eczny, cz\u0142onek American Academy of Arts and Letters, jeden z najwa\u017cniejszych tw\u00f3rc\u00f3w tzw. poezji konfesyjnej, lider ruchu artystycznego okre\u015blanego jako Beat Generation oraz zdeklarowany homoseksualista. Ju\u017c za \u017cycia sta\u0142 si\u0119 znacz\u0105c\u0105 postaci\u0105 kontrkultury ameryka\u0144skiej owian\u0105 legend\u0105 i otoczon\u0105 kultem. Allen Ginsberg jest najbardziej znany ze swojego epickiego poematu Skowyt, w kt\u00f3rym pot\u0119pi\u0142 destruktywn\u0105 si\u0142\u0119 kapitalizmu i konformizm Stan\u00f3w Zjednoczonych w czasie zimnej wojny."@pl,
        "\u0418\u0301\u0440\u0432\u0438\u043d \u0410\u0301\u043b\u043b\u0435\u043d \u0413\u0438\u0301\u043d\u0437\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Irwin Allen Ginsberg; 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1997 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0438\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0438\u0442-\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0414. \u041a\u0435\u0440\u0443\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0423. \u0411\u0435\u0440\u0440\u043e\u0443\u0437\u043e\u043c. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u00ab\u0412\u043e\u043f\u043b\u044c\u00bb (1956). \u041f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0434 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u0421. \u0411\u0435\u0440\u0440\u043e\u0443\u0437\u0430 \u00ab\u0414\u0436\u0430\u043d\u043a\u0438\u00bb. \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru,
        """\u0625\u0631\u0648\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0646 \u063a\u064a\u0646\u0633\u0628\u0631\u063a (3 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1926 - 5 \u0625\u0628\u0631\u064a\u0644 1997) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0639\u0631\u0641 \u0639\u0646\u0647 \u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0632\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0642\u064a\u0627\u062f\u064a \u0628\u0627\u0631\u0632 \u0641\u064a Beat Generation \u0648\u0647\u0645 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062b\u0642\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u0648\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f\u0647 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 "\u0639\u0648\u0627\u0621"."""@ar,
        "\u30a2\u30fc\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30fb\u30ae\u30f3\u30ba\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Irwin Allen Ginsberg, 1926\u5e746\u67083\u65e5 - 1997\u5e744\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b1\u30eb\u30a2\u30c3\u30af\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d3\u30fc\u30c8\u6587\u5b66\u306e\u4ee3\u8868\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30d1\u30bf\u30fc\u30bd\u30f3\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u304b\u3089\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ae\u30f3\u30ba\u30d0\u30fc\u30b0\u3068\u30ca\u30aa\u30df\u30fb\u30ea\u30fc\u30f4\u30a3\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a2\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u69cb\u6210\u6821\u306e\u4e00\u3064\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u8a69\u4eba\u306e\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ab\u30fc\u30ed\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff08William Carlos Williams)\u3084\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30a4\u30c3\u30c8\u30de\u30f3(Walt Whitman)\u306a\u3069\u306f\u5f7c\u306e\u8a69\u6587\u306e\u66f8\u304d\u65b9\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u300c\u5420\u3048\u308b\u300d\u7b49\u3002 \u6717\u8aad\u306e\u540d\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021997\u5e744\u67085\u65e5\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u809d\u708e\u306e\u5408\u4f75\u75c7\u306b\u3088\u308b\u809d\u81d3\u304c\u3093\u3067\u606f\u3092\u3072\u304d\u3068\u3063\u305f\u300270\u6b73\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u827e\u4f26\u00b7\u91d1\u65af\u5821\uff08\u82f1\u8bed\uff1aIrwin Allen Ginsberg\uff0c1926\u5e746\u67083\u65e5\uff0d1997\u5e744\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u8bd7\u4eba\uff0c\u6700\u51fa\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u957f\u8bd7\u300a\u568e\u53eb\u300b\uff0c\u5728\u8fd9\u9996\u8bd7\u4e2d\u4ed6\u8d5e\u626c\u4e86\u57ae\u6389\u6d3e\u7684\u4f19\u4f34\u4eec\uff0c\u5bf9\u5f53\u65f6\u5728\u7f8e\u56fd\u6cdb\u6ee5\u7684\u7269\u8d28\u4e3b\u4e49\u4e0e\u58a8\u5b88\u6210\u89c4\u505a\u51fa\u4e86\u731b\u70c8\u6279\u5224\u3002\u4ed6\u5728\u516d\u4e03\u5341\u5e74\u4ee3\u7684\u53cd\u8d8a\u6218\u6297\u8bae\u53ca\u5de6\u7ffc\u8fd0\u52a8\u4e2d\u4ea6\u626e\u6f14\u4e86\u91cd\u8981\u89d2\u8272\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108417923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allen_Ginsberg>,
        <http://viaf.org/viaf/108417923>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Allen_Ginsberg_1979_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Allen_Ginsberg.
doremus_artist:4f47ac6c-5fa8-393a-964a-d29a5e458c97
owl:sameAs viaf:39564123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564123>.
doremus_artist:4f525a71-ab43-3ab2-b265-ae6cac50152e
owl:sameAs viaf:2665632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665632>.
doremus_artist:4f6a2f04-f22b-323c-9fb8-ef813371d7a0
    dbp:birthPlace dbr:Marburg;
    rdfs:comment
        "Monika Frimmer (* 1955 in Marburg) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Monika Frimmer (born 1955) is a German soprano in opera and concert."@en;
    owl:sameAs viaf:39565554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monika_Frimmer>,
        <http://viaf.org/viaf/39565554>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monika_Frimmer.
doremus_artist:4f7c1e84-c50f-3ac1-90bc-451975c196dc
    rdfs:comment
        "Henry Defreyn est un acteur et chanteur (baryton Martin) d'origine belge, n\u00e9 le 29 novembre 1878 \u00e0 Bruxelles (Belgique), mort le 10 d\u00e9cembre 1948 (\u00e0 70 ans) \u00e0 Paris.\u2191 Henry Defreyn sur lesGensduCin\u00e9ma.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:54342668;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henry_Defreyn>,
        <http://viaf.org/viaf/54342668>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Defreyn-Rêve_de_valse-1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_Defreyn.
doremus_artist:501cfaf5-fa51-3ef0-b04e-b1f1815a44d3
    rdfs:comment
        "Daniel Gremelle est un saxophoniste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1963 \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont dans le Pas-de-Calais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24795893;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Gremelle>,
        <http://viaf.org/viaf/24795893>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Gremelle.
doremus_artist:506b9c4f-b548-3068-b95d-36b89326c519
    owl:sameAs viaf:1943145857085522921883;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113535559>,
        <http://viaf.org/viaf/1943145857085522921883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Dieter_Schnebel.
doremus_artist:508ff421-1fb7-3ec5-9d30-27c8ed58e9e8
    dbp:birthPlace dbr:Krasnodar;
    rdfs:comment
        "(This name uses Eastern Slavic naming customs; the patronymic is Yuryevna and the family name is Netrebko.) Anna Yuryevna Netrebko (Russian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e, born 18 September 1971) is a Russian operatic soprano. She now holds dual Russian and Austrian citizenship and currently resides in Vienna, Austria and in New York City."@en,
        "Anna Joerjevna Netrebko (Russisch: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e) (Krasnodar, Rusland, 18 september 1971) is een Russisch-Oostenrijkse operasopraan. Anna Netrebko boende de vloeren van het Mariinskitheater (destijds: de Kirov-Opera) in St. Petersburg om haar zangstudie aan het Conservatorium van Sint-Petersburg te bekostigen. Haar loopbaan begon toen zij werd opgemerkt door de directeur, Valeri Gergiev, die haar mentor werd. Onder zijn leiding maakte zij haar debuut in de rol van Susanna in Le nozze di Figaro in 1994. Haar werkelijke furore begon het jaar daarop, toen het theatergezelschap een tournee maakte naar San Francisco. Haar interpretatie van Ljoedmila in Roeslan en Ljoedmila van Michail Glinka kreeg goede kritieken."@nl,
        "Anna Jurjewna Netrebko (russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e, wiss. Transliteration Anna Jur\u2019evna Netrebko; * 18. September 1971 in Krasnodar, UdSSR) ist eine russische, weltweit renommierte Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran. Seit 2006 ist sie auch im Besitz der \u00f6sterreichischen Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        "Anna Netrebko (ros. \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e, Anna Jurjewna Nietriebko; ur. 18 wrze\u015bnia 1971 roku w Krasnodarze) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka operowa \u015bpiewaj\u0105ca sopranem."@pl,
        "Anna NetrebkoFichier:Anna Netrebko 2008.jpg Anna Netrebko. Remise de prix et d\u00e9coration au Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky de Saint-P\u00e9tersbourg. Anna Iourievna Netrebko (en russe : \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e) est une soprano autrichienne d'origine russe (double nationalit\u00e9 : russe et autrichienne) n\u00e9e le 18 septembre 1971 \u00e0 Krasnodar, en Union sovi\u00e9tique."@fr,
        """Anna Yuryevna Netrebko (em russo: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e; Krasnodar, 18 de setembro de 1971) \u00e9 uma soprano russa bastante conhecida e admirada por sua voz suntuosa e por sua beleza. Come\u00e7ou a trabalhar lavando ch\u00e3os no Teatro Mariinsky de S\u00e3o Petersburgo ("casa" da \u00d3pera de Kirov). L\u00e1, ela chamou a aten\u00e7\u00e3o do maestro Valery Gergiev, que se tornou seu orientador vocal. Guiada por Gergiev, ela fez a sua estr\u00e9ia no Mariinsky como Susanna em Le Nozze di Figaro (\u201cAs Bodas de F\u00edgaro\u201d). Depois disso, ela desempenhou diversos pap\u00e9is junto com a companhia como Pamina em Die Zauberfl\u00f6te (\u201cA Flauta M\u00e1gica\u201d) e Rosina em Il Barbiere di Siviglia (\u201cO Barbeiro de Sevilha\u201d)."""@pt,
        "Anna Y\u00farievna Netrebko, (en ruso, \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e; n. 18 de septiembre de 1971 en Krasnodar, Rusia) es una cantante soprano ruso-austriaca. Una de las m\u00e1s importantes sopranos l\u00edricas de su generaci\u00f3n."@es,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0301\u0431\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1971, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0434\u0430\u0440, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2008), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2004), \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0430\u043d\u0438 (2006)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30e6\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30ca\u30fb\u30cd\u30c8\u30ec\u30d7\u30b3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e\u3001Anna Yur\u2019yevna Netrebko, 1971\u5e749\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u5353\u629c\u3057\u305f\u5b9f\u529b\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u305d\u306e\u7f8e\u8c8c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3001\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u5728\u4f4f\u30022006\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5a1c\u00b7\u5c24\u5229\u8036\u8299\u5a1c\u00b7\u5948\u745e\u8d1d\u79d1\uff08\u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e\uff0c\u8f6c\u5199\uff1aAnna Jur'evna Netrebko\uff0c1971\u5e749\u670818\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4f86\u81ea\u4fc4\u7f85\u65af\uff0c\u7576\u7d05\u65bc\u4e16\u754c\u6b4c\u5287\u754c\u7684\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u624b\u3002\u5979\u4e0d\u50c5\u5177\u6709\u83ef\u9e97\u7684\u55d3\u97f3\uff0c\u624e\u5be6\u7684\u6b4c\u5531\u57fa\u672c\u529f\uff0c\u800c\u5979\u7684\u7f8e\u8c8c\u66f4\u662f\u70ba\u4eba\u6240\u7a31\u9053\u3002\u5979\u8207\u66f4\u56e0\u7537\u9ad8\u97f3\u7f85\u862d\u5ea6\u00b7\u7dad\u62c9\u81e3\u591a\u6b21\u6210\u529f\u5408\u4f5c\uff0c\u800c\u548c\u5176\u88ab\u4e26\u7a31\u70ba\u7576\u4eca\u6b4c\u5287\u754c\u7684\u300c\u5922\u5e7b\u60c5\u4fb6\u300d\u30022006\u5e74\u5979\u5728\u8428\u5c14\u5179\u5821\u53d6\u5f97\u5965\u5730\u5229\u56fd\u7c4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54358293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Netrebko>,
        <http://viaf.org/viaf/54358293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90cba256-80b2-464f-9d58-a877a3757d3a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Netrebko_-_Romy_2013_a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Netrebko.
doremus_artist:509a8e34-086d-3125-9924-8651d8ffef6b
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Barrie (homonymie).Barbara BarrieFichier:Barney Miller 1975.JPG Barbara Barrie, \u00e0 gauche, dans une sc\u00e8ne de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Barney Miller (1975) Barbara Barrie est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 23 mai 1931 \u00e0 Chicago."@fr,
        "Barbara Ann Berman, mais conhecida como Barbara Barrie (Chicago, 23 de maio de 1931) \u00e9 uma atriz norte-americana. Em 1964, ela recebeu o pr\u00eamio de Melhor Atriz no Festival de Cannes por seu trabalho em One Potato, Two Potato (dividido com Anne Bancroft, premiada por The Pumpkin Eater). Em 1979, foi indicada ao Oscar de melhor atriz (coadjuvante/secund\u00e1ria) por seu desempenho em Breaking Away."@pt,
        "Barbara Barrie (* 23. Mai 1931 in Chicago, Illinois als Barbara Ann Berman) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und Kinderbuchautorin."@de,
        "Barbara Barrie (Chicago, 23 mei 1931), geboren als Barbara Ann Berman, is een Amerikaans theater- en televisieactrice en auteur."@nl,
        "Barbara Barrie (born May 23, 1931) is an American actress of film, stage and television. She is also an accomplished author. Her film breakthrough came in 1964 with her performance as Julie in the landmark film One Potato, Two Potato, for which she won the Best Actress Award at the Cannes Film Festival. She is best known for her role as Evelyn Stoller in Breaking Away, which brought her an Academy Award nomination for Best Supporting Actress in 1979 and an Emmy Award nomination in 1981 when she reprised the role in the television series based on the film."@en,
        "Barbara Barrie (ur. 23 maja 1931 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i pisarka ksi\u0105\u017cek dla dzieci. Zdoby\u0142a nagrod\u0119 w 1964 roku na Festiwalu w Cannes za rol\u0119 Julie Richards w filmie Czarne i bia\u0142e (One Potato, Two Potato). Zosta\u0142a nominowana tak\u017ce do dw\u00f3ch nagr\u00f3d."@pl,
        "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430 \u0411\u044d\u0440\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barbara Barrie, \u0440\u043e\u0434. 23 \u043c\u0430\u044f 1931) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:32206605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Barrie>,
        <http://viaf.org/viaf/32206605>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barney_Miller_1975.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Barrie.
doremus_artist:50ef28b6-bb91-3270-8b67-61c70f7d6146
    dbp:birthPlace dbr:Macerata;
    dbp:deathPlace dbr:Cuernavaca;
    rdfs:comment
        "Stefano Scodanibbio (* 18. Juni 1956 in Macerata, Italien; \u2020 8. Januar 2012 in Cuernavaca, Mexiko) war ein italienischer Kontrabassist und Komponist."@de,
        "Stefano Scodanibbio (18 June 1956 in Macerata \u2013 8 January 2012 in Cuernavaca) was an Italian musician who reached international prominence as a double bassist and composer."@en,
        "Stefano Scodanibbio (Macerata, 18 de junho de 1956 \u2014 Cuernavaca, 8 de janeiro de 2012) foi um solista de contrabaixo e compositor italiano de m\u00fasica erudita contempor\u00e2nea. Tem sido aclamado como int\u00e9rprete, devido \u00e0s suas inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e imensa musicalidade no desempenho virtuoso do contrabaixo, por alguns dos maiores compositores dos s\u00e9culos XX e XXI e outras figuras importantes do mundo das artes. Para al\u00e9m de ser um excelente compositor, Stefano Scodanibbio est\u00e1 entre os melhores contrabaixistas de sempre."@pt,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u0301\u043d\u043e \u0421\u043a\u043e\u0434\u0430\u043d\u0438\u0301\u0431\u0431\u0438\u043e (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0421\u043a\u043e\u0434\u0430\u043d\u0438\u0431\u0431\u044c\u043e, \u0438\u0442\u0430\u043b. Stefano Scodanibbio; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1956, \u041c\u0430\u0447\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012, \u041a\u0443\u044d\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043a\u0430, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435, \u2014 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438, \u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439; \u0432\u043d\u0435\u0441 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0435, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043e\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438, \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e \u2014 \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:117563306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Scodanibbio>,
        <http://viaf.org/viaf/117563306>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Scodanibbio.
doremus_artist:51b69858-dfa7-383e-b96a-56a226ab97eb
owl:sameAs viaf:49417481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417481>.
doremus_artist:52c41373-adef-3d5d-ae37-fa8df8c67ff7
    owl:sameAs viaf:11205064;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11205064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bd1afce-5f6e-4308-8080-84769153276d>.
doremus_artist:5364944d-cc28-3798-9a76-cecbdfc003d9
owl:sameAs viaf:84164593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84164593>.
doremus_artist:53758992-cc38-326f-aa5f-f65e7aaeabda
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Remo Forlani (12 de febrero de 1927 - 25 de octubre de 2009) fue un escritor, dramaturgo, cr\u00edtico cinematogr\u00e1fico, guionista y actor de nacionalidad francesa."@es,
        "Remo Forlani (1927\u20132009) was a French writer and screenwriter born in Paris to a French mother and an Italian immigrant father. In 1987 he was awarded the Grand Prix du Th\u00e9\u00e2tre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        "Remo Forlani est un \u00e9crivain, dramaturge, critique de cin\u00e9ma, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 25 octobre 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:79025343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Remo_Forlani>,
        <http://viaf.org/viaf/79025343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Remo_Forlani.
doremus_artist:5496b639-3148-3edf-9ac9-ebc0e7572e43
    rdfs:comment
        "Rachel Laurin, n\u00e9e \u00e0 Saint-Beno\u00eet (auj. Mirabel), Qu\u00e9bec, le 11 ao\u00fbt 1961, est une organiste et compositrice canadienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:116939818;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rachel_Laurin>,
        <http://viaf.org/viaf/116939818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rachel_Laurin.
doremus_artist:54a89429-a6c8-3923-9ecb-ed72c0806955
owl:sameAs viaf:101050314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101050314>.
doremus_artist:54e4bb73-519d-3944-87d4-38428b7792dd
    dbp:birthPlace dbr:Eltville;
    rdfs:comment
        "Andreas Scholl (* 10. November 1967 in Eltville am Rhein) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Countertenor). Der musikalische Schwerpunkt seines Repertoires liegt in der Barockmusik. Er war 2005 der erste Countertenor-Solist bei der Last Night of the Proms in London und trat 2006 und 2011 an der Metropolitan Opera auf."@de,
        "Andreas Scholl (Eltville am Rhein, 10 de novembro de 1967) \u00e9 um contratenor alem\u00e3o. A sua especialidade \u00e9 a m\u00fasica barroca e a sua extens\u00e3o corresponde \u00e0 do c\u00e9lebre castrato Senesino, para quem Georg Friedrich H\u00e4ndel escreveu v\u00e1rios pap\u00e9is."@pt,
        "Andreas Scholl (Eltville am Rhein, 10 november 1967) is een bekende contratenor. Hij is gespecialiseerd in barokmuziek. Zijn repertoire is te vergelijken met dat van Senesino, een alto-castraat uit de 18e eeuw, die vooral in opera's van H\u00e4ndel zong. In 2005 was Scholl de eerste contratenor (en de enige Duitser) die werd uitgenodigd om solo te zingen tijdens The Last Night of the Proms in Londen."@nl,
        "Andreas Scholl (born 10 November 1967) is a German countertenor, a male classical singer in the alto vocal range, specialising in Baroque music. Born into a family of singers, Scholl was enrolled at the age of seven into the boys choir. Aged 13, he was chosen from 20,000 choristers gathered in Rome from around the world to sing solo at a Mass held on 4 January 1981. Just four years later, Scholl was offered a place at the Schola Cantorum Basiliensis, an institution that normally accepts only post-graduate students, based on the strength and quality of his voice. He has since become an instructor at the Schola Cantorum Basiliensis, succeeding his own teacher, Richard Levitt."@en,
        "Andreas Scholl (ur. 10 listopada 1967 w Eltville am Rhein) \u2013 niemiecki kontratenor dysponuj\u0105cy g\u0142osem altowym, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w wykonywaniu muzyki dawnej, przedstawiciel wykonawstwa historycznego. Jest pierwszym kontratenorem na \u015bwiecie, kt\u00f3rego zaproszono do udzia\u0142u w koncercie \u201e The Last Night of the Proms\u201d w Londynie."@pl,
        "Andreas SchollFichier:Andreas Scholl 2010.jpg Andreas Scholl est un contret\u00e9nor allemand n\u00e9 le 10 novembre 1967 \u00e0 Eltville (Allemagne) dans une famille de chanteurs."@fr,
        "Dopo gli studi alla Schola Cantorum Basiliensis esord\u00ec nel 1993 come controtenore nella Passione secondo San Giovanni di Johann Sebastian Bach. Al Festival di Salisburgo debutta nel 1995 nella Messa in Si minore.Al Glyndebourne Festival Opera debutta nel 1998 come Bertarido in Rodelinda (opera) diretto da William Christie con l'Orchestra of the Age of Enlightenment ed Anna Caterina Antonacci portata anche al Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet di Parigi nel 2002.Nel 2003 tiene un recital a Salisburgo.Sempre come Bertarido in Rodelinda debutta al Metropolitan Opera House di New York con Ren\u00e9e Fleming nel 2006."@it,
        "Naci\u00f3 en el seno de una familia de cantantes en la regi\u00f3n de Wiesbaden (capital de Hesse), a 30 kil\u00f3metros de Fr\u00e1ncfort del Meno. Su formaci\u00f3n musical desde la infancia, de manera natural y precoz, le dot\u00f3 de la profunda comprensi\u00f3n de la m\u00fasica que le caracteriza como int\u00e9rprete. Educado en el canto por sus propios padres y a trav\u00e9s de su participaci\u00f3n como ni\u00f1o de coro en diversos conjuntos, tanto en la iglesia como en la escuela, a los 13 a\u00f1os, durante su cambio de voz, continu\u00f3 cantando de manera natural como contratenor, sin haber tenido mayores dificultades para mantener su registro infantil. Este proceso gradual, seg\u00fan el propio Scholl, ha facilitado su t\u00e9cnica, y ha sido reproducido por varios contratenores de generaciones posteriores."@es,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0428\u043e\u043b\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Andreas Scholl 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u042d\u043b\u044c\u0442\u0432\u0438\u043b\u043b\u0435-\u043d\u0430-\u0420\u0435\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u5b89\u5fb7\u745e\u65af\u00b7\u4fee\u723e \uff081967\u5e7411\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u570b\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u5047\u8072\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u624b\u3002\u5176\u5c08\u9577\u65bc\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u6a02\uff0c\u4ed6\u80fd\u6f14\u5531\u7684\u97f3\u57df\u5341\u5206\u5bec\u5ee3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24790601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Scholl>,
        <http://viaf.org/viaf/24790601>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa79e742-195b-413d-bf03-9562e9c39519>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andreas_Scholl,_August_2013,_Mittelheim.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Scholl.
doremus_artist:54f2eb0e-3660-313f-9af7-8bdecc3ee0de
owl:sameAs viaf:79656586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79656586>.
doremus_artist:55cf22c5-ba2f-3e63-9004-d8eed4b9854b
    dbp:birthPlace dbr:Dessau;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Kurt Julian Weill (* 2. M\u00e4rz 1900 in Dessau; \u2020 3. April 1950 in New York City, New York) war ein aus Deutschland stammender j\u00fcdischer Komponist. Er erlangte zun\u00e4chst Bekanntheit durch die Zusammenarbeit mit Bertolt Brecht (Die Dreigroschenoper 1928, Aufstieg und Fall der Stadt Mahagonny 1930). Nach der Macht\u00fcbernahme durch den Nationalsozialismus floh er 1933 nach Frankreich und emigrierte 1935 in die Vereinigten Staaten. In den 1940er Jahren war er am New Yorker Broadway ein erfolgreicher Musicalkomponist. 1943 nahm er die amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft an. Kurt Weills Werk umfasst Opern, Operetten, Musik f\u00fcr Ballette und Schauspiel, Musicals, Werke f\u00fcr Orchester, Kammermusik, Lieder, Songs und Chansons."@de,
        "Kurt Julian Weill (Dessau, 2 de marzo de 1900 \u2014 Nueva York, 3 de abril de 1950) fue un compositor alem\u00e1n, esposo de la actriz y cantante austr\u00edaca Lotte Lenya."@es,
        "Kurt Julian Weill (Dessau, 2 maart 1900 \u2013 New York, 3 april 1950) was een Duits-Amerikaans componist."@nl,
        """Kurt Julian Weill (March 2, 1900 \u2013 April 3, 1950) was a German composer, active from the 1920s in his native country, and in his later years in the United States. He was a leading composer for the stage who was best known for his fruitful collaborations with Bertolt Brecht. With Brecht, he developed productions such as his best-known work The Threepenny Opera, which included the ballad "Mack the Knife". Weill held the ideal of writing music that served a socially useful purpose. He wrote several works for the concert hall, as well as several Judaism-themed pieces. He became a United States citizen on August 27, 1943."""@en,
        "Kurt Julian Weill (ur. 2 marca 1900 w Dessau, zm. 3 kwietnia 1950 w Nowym Jorku) \u2013 niemiecki kompozytor, od 1935 mieszkaj\u0105cy na sta\u0142e w Stanach Zjednoczonych. Jego najs\u0142ynniejsze dzie\u0142o to musical Opera za trzy grosze (premiera 31 sierpnia 1928), do kt\u00f3rego libretto napisa\u0142 Bertolt Brecht."@pl,
        "Kurt Weill (Dessau, 2 de Mar\u00e7o de 1900 - Nova Iorque, 3 de Abril de 1950) foi um compositor alem\u00e3o, autor de numerosas can\u00e7\u00f5es e da \u00d3pera dos Tr\u00eas Vintens, transposi\u00e7\u00e3o da \u00d3pera dos Mendigos de Pepusch. Kurt Julian Weill nasceu numa fam\u00edlia judaica muito religiosa (o seu pai era cantor numa sinagoga), e mostrou talento musical desde tenra idade. Estudou composi\u00e7\u00e3o musical no Conservat\u00f3rio de Berlim com Ferruccio Busoni."@pt,
        "Kurt Weill est un compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Dessau le 2 mars 1900 et mort \u00e0 New York le 3 avril 1950. Sa musique, consid\u00e9r\u00e9e par les nazis comme \u00ab juifienne \u00bb, lui vaut de voir ses partitions br\u00fbl\u00e9es. Ses origines juives et ses sympathies pour le communisme font qu'il est contraint de quitter l'Allemagne en 1933 avec Lotte Lenya qu'il avait \u00e9pous\u00e9e en 1927 et qu'il r\u00e9-\u00e9pouse en 1937 apr\u00e8s un divorce en 1933. Il s\u00e9journe \u00e0 Paris, o\u00f9 il compose Les Sept P\u00e9ch\u00e9s capitaux (Die sieben Tods\u00fcnden) sur un texte de Brecht pour le Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es et termine sa Seconde symphonie avant de se rendre aux \u00c9tats-Unis en 1935."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u042e\u043b\u0438\u0430\u043d \u0412\u0430\u0439\u043b\u044c (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0412\u0435\u0439\u043b\u044c; \u043d\u0435\u043c. Kurt Julian Weill; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1900, \u0414\u0435\u0441\u0441\u0430\u0443, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1950, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u043c \u0411\u0440\u0435\u0445\u0442\u043e\u043c."@ru,
        "\u0643\u0648\u0631\u062a \u0648\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Kurt Weill) (\u0648. 1900 \u2013 1950 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u062a\u0631\u0628\u0648\u064a\u060c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 (\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649) \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062f\u064a\u0633\u0627\u0648 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 . \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0646\u0648\u0628\u0629 \u0642\u0644\u0628\u064a\u0629 ."@ar,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30e6\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30eb\uff08Kurt Julian Weill 1900\u5e743\u67082\u65e5 - 1950\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30011920\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u751f\u6daf\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3064\u3065\u3051\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u7528\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u3057\u3064\u3064\u3001\u6f14\u5287\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u3078\u540c\u7b49\u306e\u529b\u3092\u6ce8\u304e\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u304c\u53f0\u672c\u306b\u5354\u529b\u3057\u305f\u300e\u4e09\u6587\u30aa\u30da\u30e9\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u59bb\u306f\u5973\u512a\u30ed\u30c3\u30c6\u30fb\u30ec\u30fc\u30cb\u30e3\u3002"@ja,
        "\u5e93\u5c14\u7279\u00b7\u5c24\u5229\u5b89\u00b7\u9b4f\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKurt Julian Weill\uff0c1900\u5e743\u67082\u65e5\uff0d1950\u5e744\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\uff08\u665a\u5e74\u6b78\u5316\u7f8e\u570b\u7c4d\uff09\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u81ea1920\u5e74\u4ee3\u8d77\u6d3b\u8e8d\u81f3\u904e\u4e16\u3002\u4ed6\u662f\u5287\u9662\u7684\u9996\u5e2d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e26\u66ff\u97f3\u6a02\u5ef3\u5275\u4f5c\u4e86\u8a31\u591a\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76501825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill>,
        <http://viaf.org/viaf/76501825>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_146-2005-0119,_Kurt_Weill.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Weill.
doremus_artist:560e2298-d83c-39ba-8b2a-8ea18fe85fe5
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Juan Cl\u00edmaco Formell Cortina (* 2. August 1942 in Havanna; \u2020 1. Mai 2014 ebenda) war ein kubanischer Musiker. Er war Bandleader und Bassist des Salsa und eng verwandter Stile wie Timba. 1957 begann er, Musik zu machen, ab November 1959 war er Bassist bei der Banda de M\u00fasica de la Polic\u00eda Revolucionaria. In den 1960er Jahren wurde er Mitglied beim Orquesta Rev\u00e9 Elio Rev\u00e9s und gr\u00fcndete 1969 die bekannte kubanische Band Los Van Van. In dieser Band setzte er erstmals in Kuba elektrische Instrumente wie E-Gitarre, E-Bass und Keyboard ein."@de,
        "Juan Formell (August 2, 1942 \u2013 May 1, 2014) was a Cuban bassist, composer, and arranger, best known as the director of Los Van Van. He was a creator of popular danceable music and credited with bringing electronic instrumentation into the Cuban musical form. His full name was Juan Cl\u00edmaco (John Climacus). His professional activity started in 1957 as musician of cabarets orchestras, radio and television. In 1959 he worked as bassist of Musical Band of Revolutionary Police. He died at the age of 71 in 2014."@en,
        "Juan Formell (La Habana, 2 de agosto de 1942 - 1 de mayo de 2014) fue un m\u00fasico, bajista, compositor y arreglista cubano. Fue reconocido como director de orquesta de Los Van Van. Fue creador de m\u00fasica popular bailable y acreditado por introducir la instrumentaci\u00f3n electr\u00f3nica en la forma musical cubana."@es,
        "Juan Formell, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1942 \u00e0 La Havane o\u00f9 il est mort le 1er mai 2014, est un bassiste et compositeur cubain."@fr,
        "\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30e1\u30eb\uff08Juan Formell\u30011942\u5e748\u67082\u65e5 - 2014\u5e745\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002 1969\u5e74\u306b\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30ed\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u80e1\u5b89\u00b7\u798f\u5c14\u6885\u723e\uff08Juan Cl\u00edmaco Formell Fortuna\uff0c1942\u5e748\u67082\u65e5\uff0d2014\u5e745\u67081\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u53e4\u5df4\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u821e\u8e48\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u7f16\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u7ecf\u62c5\u4efb\u6d1b\u51e1\u51e1\u4e50\u56e2\u603b\u76d1\u30021999\u5e74\uff0c\u4ed6\u83b7\u5f97\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3002 2014\u5e745\u67081\u65e5\uff0c\u4ed6\u6b7b\u4e8e\u54c8\u74e6\u90a3\uff0c\u4eab\u5e7471\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Formell>,
        <http://viaf.org/viaf/27253903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc57e7c9-d99d-4955-bc89-a35f2122be82>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juan_Formell_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Formell.
doremus_artist:5694ae33-6e11-34f2-aee9-67da0c3504af
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    rdfs:comment
        "Deborah York (born 9 November 1964, in Sheffield) is a British classical soprano in concert and opera, living in Berlin."@en;
    owl:sameAs viaf:39575838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deborah_York>,
        <http://viaf.org/viaf/39575838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deborah_York.
doremus_artist:56f8263a-ba37-33b3-89c8-475c84da2ace
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Carla Bruni (* 23. Dezember 1967 in Turin; geborene Carla Gilberta Bruni Tedeschi, seit ihrer Heirat f\u00fchrt sie den Namen Carla Bruni Sarkozy) ist eine Musikerin und ein ehemaliges Model. Sie ist geb\u00fcrtige Italienerin, nahm aber 2008 die franz\u00f6sische Staatsb\u00fcrgerschaft an und ist seit dem 2. Februar 2008 mit Nicolas Sarkozy, dem damaligen franz\u00f6sischen Staatspr\u00e4sidenten, verheiratet."@de,
        "Carla Bruni Sarkozy (born Carla Gilberta Bruni Tedeschi; Italian pronunciation: [\u02c8karla d\u0292il\u02c8b\u025brta \u02c8bru\u02d0ni te\u02c8deski]; 23 December 1967), is an Italian-French singer-songwriter and former model. She is married to former French president Nicolas Sarkozy."@en,
        """Carla Bruni, voluit Carla Gilberta Bruni Tedeschi, (Turijn, 23 december 1967) is een Italiaans-Frans model en singer-songwriter. Na haar huwelijk, begin 2008, met de Franse president Nicolas Sarkozy werd ze "premi\u00e8re dame" (first lady) van Frankrijk."""@nl,
        "Carla Bruni-Sarkozy (Turim, 23 de dezembro de 1967; nascida Carla Gilberta Bruni Tedeschi) \u00e9 uma ex-modelo, cantora e compositora franco-italiana. Casada com o 23.\u00b0 presidente da Fran\u00e7a, Nicolas Sarkozy, se tornando a primeira-dama do pa\u00eds entre 2008 e 2012."@pt,
        "Carla Bruni-Sarkozy (ur. Carla Gilberta Bruni Tedeschi, 23 grudnia 1967 w Turynie) \u2013 w\u0142oska modelka i piosenkarka, \u017cona 23. prezydenta Francji Nicolasa Sarkozy\u2019ego. Posiada obywatelstwo w\u0142oskie i francuskie."@pl,
        "Carla Gilberta Bruni Tedeschi, n\u00e9e le 23 d\u00e9cembre 1967 \u00e0 Turin (Italie), est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te et ancien mannequin franco-italienne[Mal dit], connue sous les noms de Carla Bruni, qu'elle continue \u00e0 utiliser dans sa carri\u00e8re artistique, et de Carla Bruni-Sarkozy, comme nom d'usage depuis son mariage avec Nicolas Sarkozy le 2 f\u00e9vrier 2008."@fr,
        "Carla Gilberta Bruni-Tedeschi, m\u00e1s conocida como Carla Bruni (Tur\u00edn, 23 de diciembre de 1967), es una ex modelo, cantautora y actriz italiana nacionalizada francesa. Es la tercera esposa del expresidente franc\u00e9s Nicolas Sarkozy, llamada Carla Bruni-Sarkozy."@es,
        "\u00c8 la terza moglie dell'ex presidente della Repubblica francese Nicolas Sarkozy, dal quale ha avuto una figlia, Giulia, il 19 ottobre 2011. Secondo la rivista Forbes \u00e8 stata nel 2010 al 35\u00ba posto nella lista delle donne pi\u00f9 potenti del mondo. Impegnata nel sociale, nel 2009 ha creato la Fondation Carla Bruni-Sarkozy per promuovere l'accesso alla cultura e alla conoscenza a tutti."@it,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u0430 \u0411\u0440\u0443\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carla Bruni, \u043f\u043e \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043d\u0438 (\u0411\u0440\u044e\u043d\u0438\u0301)-\u0421\u0430\u0440\u043a\u043e\u0437\u0438, \u0444\u0440. Carla Bruni Sarkozy, \u0440\u043e\u0434. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u043e\u043f-\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044d\u043a\u0441-\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 23-\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0421\u0430\u0440\u043a\u043e\u0437\u0438 \u0441\u043e 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2008."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644\u0627 \u0628\u0631\u0648\u0646\u064a \u0633\u0627\u0631\u0643\u0648\u0632\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Carla Bruni-Sarkozy)\u061b 23 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1967)\u060c \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627 \u0633\u0627\u0631\u0643\u0648\u0632\u064a \u0641\u064a \u0634\u0628\u0627\u0637/\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2008. . \u0647\u064a \u0643\u0627\u0631\u0644\u0627 \u062c\u064a\u0644\u0628\u0631\u062a\u0627 \u0628\u0631\u0648\u0646\u064a \u062a\u064a\u062f\u064a\u0634\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0629."@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30e9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\u30fb\u30b5\u30eb\u30b3\u30b8\uff08Carla Bruni-Sarkozy \u307e\u305f\u306f Carla Sarkozy, 1967\u5e7412\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30c8\u30ea\u30ce\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30e2\u30c7\u30eb\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b5\u30eb\u30b3\u30b8\u4ecf\u5927\u7d71\u9818\u592b\u4eba\u3002\u8eab\u9577176cm\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306e\u672c\u540d\u306f\u30ab\u30eb\u30e9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\u30fb\u30c6\u30c7\u30b9\u30ad\uff08Carla Bruni Tedeschi\uff09\u3002\u30e2\u30c7\u30eb\u6d3b\u52d5\u3092\u3059\u308b\u969b\u306b\u306f\u7d50\u5a5a\u524d\u306e\u540d\u524d\u3067\u3042\u308b\u300c\u30ab\u30fc\u30e9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\u300d\u3092\u7528\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u62c9\u00b7\u5e03\u9b6f\u5c3c\u00b7\u85a9\u79d1\u9f4a\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCarla Bruni-Sarkozy\uff0c1967\u5e7412\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u7c4d\u7fa9\u5927\u5229\u88d4\u8457\u540d\u6b4c\u624b\u8207\u8d85\u7d1a\u540d\u6a21\uff0c\u524d\u4efb\u6cd5\u570b\u7e3d\u7d71\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u85a9\u79d1\u9f4a\u7684\u73b0\u4efb\u59bb\u5b50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76126452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carla_Bruni>,
        <http://viaf.org/viaf/76126452>,
        <https://musicbrainz.org/artist/174f6db3-8815-4442-9ea8-62b7068e49f7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carla_Bruni-Sarkozy_(3).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carla_Bruni.
doremus_artist:57169371-938b-34f3-8eb8-0036134ba54d
owl:sameAs viaf:55559575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55559575>.
doremus_artist:58b9ae67-c597-3dfa-9183-0cf7b51f7d78
owl:sameAs viaf:23071698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23071698>.
doremus_artist:5983b389-4bc1-3c8a-9d61-e0a03ca05685
owl:sameAs viaf:103525615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103525615>.
doremus_artist:59c4c8b6-e477-3bd2-84ff-6774f9b45534
owl:sameAs viaf:221805680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221805680>.
doremus_artist:5aafdb88-0196-3e99-88ca-9e2312cbedef
owl:sameAs viaf:5116450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116450>.
doremus_artist:5b0842ca-79d5-3766-8491-56c99e713c61
owl:sameAs viaf:19867656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867656>.
doremus_artist:5b2a13b6-9d21-37c3-bff3-28bb3722e954
owl:sameAs viaf:24900267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24900267>.
doremus_artist:5b451702-acc7-35dc-bbc0-d3da0c2753d1
    rdfs:comment
        "Stephen Cuthbert Vivian Dodgson (17 March 1924 \u2013 13 April 2013) was a British composer and broadcaster. Dodgson's prolific musical output covered most genres, ranging from opera and large-scale orchestral music to chamber and instrumental music, as well as choral works and song. Three instruments to which he dedicated particular attention were the guitar, harpsichord and recorder. He wrote in a mainly tonal, although sometimes unconventional, idiom. Some of his works use unusual combinations of instruments."@en,
        "Stephen Dodgson Stephen Cuthbert Vivian Dodgson est un compositeur britannique n\u00e9 \u00e0 Londres le 17 mars 1924, mort le 13 avril 2013. Il r\u00e9alise ses \u00e9tudes de musique au Royal College of Music, ou il enseigne lui-m\u00eame jusqu'en 1982, ann\u00e9e o\u00f9 il d\u00e9cide de se consacrer exclusivement \u00e0 la composition. Dans les ann\u00e9es 1949-50 il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bourse pour un s\u00e9jour itin\u00e9rant en Italie. \u00c0 son retour il enseigne dans diverses institutions et sa notori\u00e9t\u00e9 en tant que compositeur s'affirme rapidement. Ses \u0153uvres s'inscrivent dans de multiples formes et formations."@fr;
    owl:sameAs viaf:44491569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Dodgson>,
        <http://viaf.org/viaf/44491569>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Dodgson.
doremus_artist:5b58e7dd-47f0-3300-8d88-43cb42c71512
    dbp:birthPlace dbr:Lons-le-Saunier;
    dbp:deathPlace dbr:Choisy-le-Roi;
    rdfs:comment
        "Claude Joseph Rouget de Lisle (French: [klod \u0292\u0254z\u025bf \u0281u\u0292\u025b d(\u0259) lil]), sometimes spelled de l'Isle or de Lile (10 May 1760 \u2013 26 June 1836), was a French army officer of the French Revolutionary Wars. He is known for writing the words and music of the Chant de guerre pour l'arm\u00e9e du Rhin in 1792, which would later be known as La Marseillaise and become the French national anthem."@en,
        "Claude Joseph Rouget de Lisle (albo Rouget de l\u2019Isle) (ur. 10 maja 1760 w Lons-le-Saunier, zm. 26 czerwca 1836 w Choisy-le-Roi) \u2013 kapitan i in\u017cynier wojskowy, rojalista; autor pie\u015bni, poeta i pisarz, autor Marsylianki. Na pro\u015bb\u0119 Philippe\u2019a-Fr\u00e9d\u00e9rica de Dietricha, mera Strasburga, napisa\u0142 wojenn\u0105 pie\u015b\u0144 Chant de guerre pour l\u2019arm\u00e9e du Rhin dla Armii Renu 25 kwietnia 1792. Pie\u015b\u0144 ta \u015bpiewana przez bataliony Marsylii podczas marszu na Pary\u017c w lipcu 1792, bardzo szybko sta\u0142a si\u0119 Marsyliank\u0105. Hymnem narodowym Francji sta\u0142a si\u0119 14 marca 1879."@pl,
        "Claude Joseph Rouget de Lisle (ook: Rouget de l'Isle) (Lons-le-Saunier, 10 mei 1760 \u2013 Choisy-le-Roi, 26 juni 1836) was een Frans componist, dichter en officier van de Franse genie. Hij werd opgeleid aan de \u00c9cole de M\u00e9zi\u00e8res van het garnizoen in Straatsburg. Tijdens de Franse Revolutie in de nacht van 25 april 1792 op 26 april 1792 componeerde Rouget de l'Isle in Straatsburg op een diner georganiseerd door burgemeester Philippe-Fr\u00e9d\u00e9ric de Dietrich, het Chant de guerre de l'Armee du Rhin (marslied van het Rijnleger). In 1795 werd de Marseillaise tot het Franse volkslied verklaard, maar in de volgende jaren meerdere malen verboden, en vervolgens sinds 14 maart 1879 uiteindelijk als volkslied erkend."@nl,
        "Claude Joseph Rouget dit de Lisle, souvent appel\u00e9 Rouget de l'Isle, \u00e9tait un officier fran\u00e7ais du G\u00e9nie, po\u00e8te et auteur dramatique, n\u00e9 le 10 mai 1760 \u00e0 Lons-le-Saunier, et mort le 26 juin 1836 \u00e0 Choisy-le-Roi. Il est l'auteur de La Marseillaise et d'autres hymnes moins connus tels que l'Hymne Dithyrambique sur la conjuration de Robespierre et la R\u00e9volution du 9 Thermidor (1794) et Vive le Roi ! (1814)."@fr,
        """Claude Joseph Rouget genannt de Lisle oder de l'Isle (* 10. Mai 1760 in Lons-le-Saunier; \u2020 26. Juni 1836 in Choisy-le-Roi) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dichter und Offizier. Er dichtete und komponierte in der Nacht vom 25. auf den 26. April 1792 w\u00e4hrend der Kriegserkl\u00e4rung an \u00d6sterreich im els\u00e4ssischen Stra\u00dfburg das Kriegslied der franz\u00f6sischen Rheinarmee "Chant de guerre pour l'arm\u00e9e du Rhin", das dann sp\u00e4ter, unter der Bezeichnung Marseillaise, zum Revolutionslied wurde. Bereits 1795 wurde die Marseillaise zur Nationalhymne erkl\u00e4rt, in den folgenden Jahren jedoch mehrfach verboten und erst 1879 endg\u00fcltig anerkannt."""@de,
        "Claude-Joseph Rouget de Lisle (Lons-le-Saunier, 10 de maio de 1760 \u2013 Choisy-le-Roi, 26 de junho de 1836) foi oficial do ex\u00e9rcito franc\u00eas em Estrasburgo. Era um republicano moderado, o que quase levou-o \u00e0 guilhotina durante o per\u00eddo da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa conhecido como Terror. Rouget de Lisle \u00e9 o autor da letra e da m\u00fasica do Chant de guerre pour l'arm\u00e9e du Rhin, composto em Estrasburgo na noite do 25 de abril ao 26 de abril de 1792, e que se tornou o hino nacional franc\u00eas sob o nome de \u00ab la Marseillaise \u00bb (A Marselhesa)."@pt,
        "Claude-Joseph Rouget de Lisle, (o Rouget de l'Isle) (Lons-le-Saunier, Franco Condado, 10 de mayo de 1760 \u2014 Choisy-le-Roi, 26 de junio de 1836), fue un militar y compositor franc\u00e9s, oficial del cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito franc\u00e9s. Como militar s\u00f3lo lleg\u00f3 a alcanzar la graduaci\u00f3n de capit\u00e1n del ej\u00e9rcito franc\u00e9s. Sus cenizas fueron trasladadas al H\u00f4tel des Invalides en 1915. Sin embargo todav\u00eda puede verse su tumba en el cementerio de Choisy-le-Roi, ciudad que le recuerda con una estatua en su honor situada en la plaza que lleva su nombre."@es,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u0420\u0443\u0436\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u041b\u0438\u043b\u044c (\u0444\u0440. Claude Joseph Rouget de Lisle; 10 \u043c\u0430\u044f 1760, \u041b\u043e\u043d-\u043b\u0435-\u0421\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u042e\u0440\u0430 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1836, \u0428\u0443\u0430\u0437\u0438-\u043b\u0435-\u0420\u0443\u0430, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0423\u0430\u0437\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432 1792 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c\u0435\u0437\u0430\u00bb."@ru,
        "\u0643\u0644\u0648\u062f \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0631\u0648\u062c\u064a\u0647 \u062f\u064a \u0644\u064a\u0632\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Claude Joseph Rouget de Lisle) \u0648\u0647\u0648 \u0636\u0627\u0628\u0637 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062a\u0648\u0627\u062c\u062f \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u062d\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 10 \u0645\u0627\u064a\u0648 1760 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0644\u0648\u0646\u0633 \u0644\u064a \u0633\u0648\u0646\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0642\u062f \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1792 \u0644\u0627\u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u064a\u0632 \u0648\u0623\u0644\u0630\u064a \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 26 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1836."@ar,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30eb\u30fc\u30b8\u30a7\u30fb\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30eb\uff08Claude Joseph Rouget de Lisle, 1760\u5e745\u670810\u65e5 - 1836\u5e746\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8ecd\u4eba\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u6b4c\u300c\u30e9\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30a8\u30fc\u30ba\u300d\u3092\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u514b\u6d1b\u5fb7\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aClaude Joseph Rouget de Lisle\uff0c1760\u5e745\u670810\u65e5\u9686\u52d2\u7d22\u6d85 - 1836\u5e746\u670826\u65e5\u8212\u74e6\u897f\u52d2\u9c81\u74e6\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u4e3a\u6cd5\u56fd\u56fd\u6b4c\u300a\u9a6c\u8d5b\u66f2\u300b\u3002 \u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\u4ee5\u5de5\u7a0b\u5e08\u7684\u8eab\u4efd\u52a0\u5165\u519b\u961f\u5e76\u83b7\u5f97\u4e0a\u5c09\u519b\u8854\u30021792\u5e744\u6708\uff0c\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u671f\u95f4\uff0c\u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\u5728\u8fdb\u9a7b\u65af\u7279\u62c9\u65af\u5821\u65f6\u521b\u4f5c\u4e86\u8457\u540d\u7684\u300a\u9a6c\u8d5b\u66f2\u300b\uff0c\u8bcd\u6765\u81ea\u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\uff0c\u66f2\u5219\u662f\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u5df4\u8482\u65af\u5854\u00b7\u7ef4\u5965\u8482\u4e8e1784\u5e74\u521b\u4f5c\u3002\u4f5c\u54c1\u6700\u521d\u540d\u4e3a\u300a\u83b1\u8335\u519b\u6218\u6b4c\u300b\uff0c\u590f\u5c14\u00b7\u8ba9\u00b7\u9a6c\u91cc\u00b7\u5df4\u5c14\u5df4\u9c81\u7387\u9886\u9a6c\u8d5b\u5fd7\u613f\u519b\u5411\u5df4\u9ece\u8fdb\u519b\uff0c\u4e00\u8def\u9ad8\u5531\u6b64\u6b4c\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u79f0\u4e3a\u300a\u9a6c\u8d5b\u66f2\u300b\u3002 \u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\u662f\u4e00\u540d\u6e29\u548c\u7684\u5171\u548c\u4e3b\u4e49\u8005\uff0c1793\u5e74\u88ab\u5f00\u9664\u519b\u804c\u5e76\u6295\u5165\u76d1\u72f1\uff0c\u4f46\u968f\u540e\u88ab\u91ca\u653e\u30021836\u5e74\uff0c\u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\u5728\u7a77\u56f0\u4e2d\u53bb\u4e16\u30021915\u5e747\u670814\u65e5\uff0c\u5176\u9aa8\u7070\u88ab\u79fb\u653e\u5230\u8363\u519b\u9662\u3002  \u514b\u6d1b\u5fb7\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\u662f\u4e00\u500b\u95dc\u65bc\u6cd5\u570b\u4eba\u7269\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46954735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Joseph_Rouget_de_Lisle>,
        <http://viaf.org/viaf/46954735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b95a835-56d8-4df1-9dcb-b7e16e17cb74>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pils_-_Rouget_de_Lisle_chantant_la_Marseillaise.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Joseph_Rouget_de_Lisle.
doremus_artist:5b8eb8a0-8e74-387e-863e-3fc6dd7f3ab9
    rdfs:comment
        "Diderik Wagenaar (Utrecht, 10 mei 1946) is een Nederlands componist en muziektheoreticus. Diderik is een achterneef van de componist Johan Wagenaar (1862 \u2013 1941)."@nl,
        "Diderik Wagenaar (born May 10, 1946 in Utrecht) is a Dutch composer and musical theorist."@en;
    owl:sameAs viaf:119989537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diderik_Wagenaar>,
        <http://viaf.org/viaf/119989537>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diderik_Wagenaar.
doremus_artist:5bd2db98-106e-3f41-900d-e1ca3b37eb4c
    owl:sameAs viaf:45067427;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45067427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Christoph_Neubauer.
doremus_artist:5c57c6b5-141a-320f-8c8c-f7bf0886eb5f
owl:sameAs viaf:12603723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12603723>.
doremus_artist:5c7a0a95-b999-37dc-af9c-0a5f9e66b9c9
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Mark Stone is a British baritone appearing in concerts, recitals, and opera."@en;
    owl:sameAs viaf:24389343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Stone_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/24389343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mark_Stone_(baritone)>.
doremus_artist:5d21f452-8842-3d29-8701-71af95c79a7a
owl:sameAs viaf:40204296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40204296>.
doremus_artist:5d785df4-c16a-364e-99a7-a6e2f504f749
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bossier_City,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Charlottesville,_Virginia>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jesse Winchester (homonymie).Jesse WinchesterFichier:Jesse Winchester Smile JazzFest 2011.jpg Jesse Winchester en 2011 Jesse Winchester est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de country folk n\u00e9 le 17 mai 1944 et mort le 11 avril 2014."@fr,
        """James Ridout "Jesse" Winchester Jr. (May 17, 1944 \u2013 April 11, 2014) was an American-Canadian musician and songwriter. He was born and raised in the southern United States. Opposed to the Vietnam War, he moved to Canada in 1967 to avoid military service and began his career as a solo artist. His highest-charting recordings were of his own songs, "Yankee Lady" in 1970 and "Say What" in 1981. He became a Canadian citizen in 1973, gained amnesty in the U.S. in 1977 and resettled there in 2002."""@en,
        "James Ridout Winchester (* 17. Mai 1944 in Bossier City, Louisiana; \u2020 11. April 2014 in Charlottesville, Virginia) war ein US-amerikanischer Musiker, Songwriter und Produzent, der haupts\u00e4chlich den Bereichen Country und Folk zuzuordnen ist."@de,
        "James Ridout Winchester, m\u00e1s conocido como Jesse Winchester (Bossier City, Luisiana, 17 de mayo de 1944-Charlottesville, Virginia, 11 de abril de 2014) fue un cantante y compositor estadounidense, nacido y criado en el sur de su pa\u00eds."@es,
        "\u5091\u897f\u00b7\u6eab\u5fb9\u65af\u7279\uff08James Ridout Winchester\uff0cJesse Winchester\uff0c1944\u5e745\u670817\u65e5\uff0d2014\u5e744\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u56e0\u8d8a\u5357\u6218\u4e89\u6d3b\u52a8\u4e3a\u8457\u540d\uff0c\u4e3a\u907f\u514d\u53c2\u6218\uff0c\u4ed6\u751a\u81f3\u8fc1\u5c45\u5230\u52a0\u62ff\u5927\u30021973\u5e74\u52a0\u5165\u52a0\u62ff\u5927\u56fd\u7c4d\u3002\u540e\u5927\u8d66\uff0c\u5e76\u91cd\u8fd4\u7f8e\u56fd\u3002 \u4ed6\u4e3a\u5f88\u591a\u6b4c\u624b\u5236\u4f5c\u6b4c\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u5e15\u8482\u00b7\u4f69\u5947\u3001\u827e\u7ef4\u65af\u00b7\u5361\u65af\u63d0\u6d1b\u3001\u5409\u7c73\u00b7\u5df4\u83f2\u7279\u3001\u743c\u00b7\u8d1d\u5179\u3001\u5b89\u59ae\u00b7\u83ab\u8389\u3001\u745e\u82ad\u00b7\u9ea6\u80af\u6cf0\u5c14\u3001\u827e\u4f5b\u5229\u5144\u5f1f\u548c\u7231\u7f8e\u841d\u00b7\u54c8\u91cc\u65af 2014\u5e74\uff0c\u4ed6\u56e0\u8180\u80f1\u764c\u6b7b\u4e8e\u5f17\u5409\u5c3c\u4e9a\u5dde\u7684\u5bb6\u4e61\uff0c\u4eab\u5e7469\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:38626388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jesse_Winchester>,
        <http://viaf.org/viaf/38626388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/455911db-b472-4702-bf0d-ae4f87c922bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jesse_Winchester_Smile_JazzFest_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jesse_Winchester.
doremus_artist:5e2281dc-3257-3707-9e3e-628c8e2ac6e4
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gage (homonymie). Irwin Gage, n\u00e9 le 4 septembre 1939 \u00e0 Cleveland, est un pianiste am\u00e9ricain qui a consacr\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 l'accompagnement, en concert et au disque, des plus grands chanteurs de lieder, parmi lesquels Brigitte Fassbaender, Lucia Popp, Jessye Norman, Christa Ludwig, Gundula Janowitz, Dietrich Fischer-Dieskau, Ren\u00e9 Kollo, Cheryl Studer..."@fr,
        "Irwin Gage (* 4. September 1939 in Cleveland, Ohio) ist ein amerikanischer Pianist und Liedbegleiter."@de,
        "Irwin Gage (born September 4, 1939 in Cleveland, Ohio) is an American pianist, specializing in accompanying Lieder."@en;
    owl:sameAs viaf:85107693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irwin_Gage>,
        <http://viaf.org/viaf/85107693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c062c59-d956-4cf9-8bc3-2fec172f2b7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irwin_Gage.
doremus_artist:5f4c6fd5-93c9-336d-905c-be7a8ac0eecc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Corella,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Blas de Laserna Nieva (1751 in Corella, Navarra \u2013 1816 in Madrid) was a Spanish composer."@en,
        "Blas de Laserna Nieva (Corella, Navarra, 1751 \u2014 Madrid, 1816) fue un compositor espa\u00f1ol. Fue uno de los m\u00e1s inspirados, brillantes y fecundos compositores de tonadillas esc\u00e9nicas de finales del siglo XVIII y principios del XIX, adquiriendo enorme popularidad. En su labor teatral y pedag\u00f3gica, luch\u00f3 por mantener el esp\u00edritu de la aut\u00e9ntica m\u00fasica espa\u00f1ola, frente al italianismo, pero tuvo que acabar por ceder ante el gusto del p\u00fablico. Dirigi\u00f3 la orquesta del Teatro de la Cruz, en donde estren\u00f3 con gran \u00e9xito su opereta La gitanilla por amor."@es;
    owl:sameAs viaf:61735315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blas_de_Laserna>,
        <http://viaf.org/viaf/61735315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blas_de_Laserna.
doremus_artist:5fb8ead2-4a57-3fa1-976e-ef1edd1c73a2
    dbp:birthPlace dbr:İzmir;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Giannis Konstantinidis (griechisch \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2, auch als Yiannis bzw. Iannis und Constantinidis transkribiert; * 21. August 1903 in Smyrna (heute Izmir); \u2020 17. Januar 1984 in Athen) war ein griechischer Komponist klassischer Musik, Pianist und Dirigent, der unter dem Pseudonym Kostas Giannidis (gr. \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) auch ein erfolgreicher Komponist popul\u00e4rer griechischer Lieder war."@de,
        "Kostas Giannidis (en grec \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2), de son vrai nom Giannis Konstantinidis (\u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) ou encore Yiannis/Iannis Konstantinidis, n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1903 \u00e0 Smyrne (l'actuelle Izmir) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 janvier 1984 \u00e0 Ath\u00e8nes est un compositeur de musique classique, pianiste et chef d'orchestre grec."@fr,
        "Yannis Costantinidis (\u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2), also known by the penname Kostas Giannidis (Greek: \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) (21 August 1903 \u2013 17 January 1984) was a Greek composer, pianist and conductor. Giannidis was born in Smyrna in 1903. He came to Greece after the destruction of Smyrna and continued his studies in Berlin (1923\u20131931). He returned to Athens and worked as a conductor and composer at the musical theatre composing many operettas, musical comedies and revues. He died in Athens."@en;
    owl:sameAs viaf:67578580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kostas_Giannidis>,
        <http://viaf.org/viaf/67578580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kostas_Giannidis.
doremus_artist:5ffe0b9b-f12c-3908-b4d5-06b13e599b7e
owl:sameAs viaf:2495918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2495918>.
doremus_artist:6023b096-397a-3f8a-9500-1d03ff1df925
owl:sameAs viaf:162196753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162196753>.
doremus_artist:6273b9aa-4de9-3236-ac84-878e5af7eaeb
owl:sameAs viaf:71676697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71676697>.
doremus_artist:62954145-7230-3ce3-b122-f7f8d4b8d926
owl:sameAs viaf:78614047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78614047>.
doremus_artist:62ab48ce-8347-3119-88e5-a3d503b811ae
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Elleviou (14 June 1769, Rennes \u2013 5 May 1842, Paris) was a French operatic tenor, one of the most celebrated French singers of his time. Born Pierre-Jean-Baptiste-Fran\u00e7ois Elleviou, he made his debut at the Com\u00e9die-Italienne in Paris in 1790, as a baritone in the role of Alexis in Monsigny's Le d\u00e9serteur, and the following year as a tenor in Dalayrac's Philippe et Georgette. According to contemporaries, his voice was very sweet and flexible, he was noted for his eloquent diction, and had a handsome and charming stage presence which made him a great favorite by Paris audience."@en,
        "Jean Elleviou est un chanteur, com\u00e9dien et librettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Rennes le 14 juin ou 2 novembre 1769 et mort \u00e0 Paris le 5 mai 1842."@fr;
    owl:sameAs viaf:76454031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Elleviou>,
        <http://viaf.org/viaf/76454031>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ElleviouParBerny.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Elleviou.
doremus_artist:630c7175-a2a7-3b9b-ab40-721771861d64
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Th\u00e9odore Malherbe (* 21. April 1853 in Paris; \u2020 5. Oktober 1911 in Cormeilles) war einfranz\u00f6sischer Musikwissenschaftler und Komponist."@de,
        "Charles Th\u00e9odore Malherbe (21 April 1853 \u2013 5 October 1911) was a French violinist, musicologist, composer and music editor."@en,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ec\u30fc\u30d6\uff08Charles Th\u00e9odore Malherbe 1853\u5e744\u670821\u65e5 - 1911\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103647764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Malherbe>,
        <http://viaf.org/viaf/103647764>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Malherbe_-_Gallica_2010_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Malherbe.
doremus_artist:64521430-0949-3c72-81b0-a8d904afd1d6
    rdfs:comment
        "Constance Shacklock OBE  (1913\u20131999) was an English contralto. After more than a decade of roles with the Covent Garden Opera Company, with other companies and on the concert stage, Shacklock performed for six years in The Sound of Music in London as the Mother Abbess. She taught singing at the Royal Academy of Music from 1968 to 1978."@en;
    owl:sameAs viaf:79881384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constance_Shacklock>,
        <http://viaf.org/viaf/79881384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constance_Shacklock.
doremus_artist:645601ad-349f-3231-a7f7-8862e26f1e93
    owl:sameAs viaf:56797643;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4eac2450-2994-40e6-a6e8-18eba5b9d8aa>.
doremus_artist:6498d420-84b1-37c3-9be5-f93983f7f6c1
    rdfs:comment
        "Quincy Davis (born 27 August 1977 in Grand Rapids, Minnesota) is a jazz drummer who has recorded with Tom Harrell, Vincent Gardner, Randy Napoleon, and others."@en;
    owl:sameAs viaf:171819743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Quincy_Davis_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/171819743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Quincy_Davis_(musician)>.
doremus_artist:64d1362e-6fb8-3ab9-9330-9acd6f3c7ca7
    dbp:birthPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        "Wu Fei (Chinese: \u5434\u975e; pinyin: :W\u00fa F\u0113i, b. May 12, 1977) is a composer, performer, and improviser from Beijing, China. She mainly performs on the ancient Chinese zither called guzheng, and also sings and plays the piano. Wu Fei was born in Beijing. She studied composition at the China Conservatory of Music and Mills College in the United States. She has appeared on Fred Frith's albums Eye to Ear II and Eye to Ear III, as well as his soundtrack for the PBS documentary film Thirst and his record, The Happy End Problem. Wu Fei was the curator for The Stone (NYC) in October 2008."@en,
        "Wu Fei (Peking, China, 12 mei 1977) is een componiste, performer en improvisatie-artieste uit Peking, China. Ze speelt hoofdzakelijk op een Chinese zither genaamd guzheng, de Chinese variant van de Japanse koto. Daarnaast is ze ook actief als zangeres. In 2007 publiceerde Fei haar debuutalbum A Distant Youth op Forrest Hill Records. Op dit album wordt ze bijgestaan door Fred Frith (gitaar), Carla Kihlstedt (viool) en Helge Andres Norbakken (percussie)."@nl,
        "Wu Fei' (Chino: \u5434 \u975e, pinyin:. Wu Fei, n. 12 de mayo de 1977) es una cantante, compositora y pianista china."@es;
    owl:sameAs viaf:231351030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wu_Fei>,
        <http://viaf.org/viaf/231351030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc34ffb8-960f-4548-849c-a53e5863a9b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wu_Fei.
doremus_artist:6503a08f-5787-3a5a-b68d-5c041901a42f
owl:sameAs viaf:301848964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301848964>.
doremus_artist:65cf9aba-99ef-3a4a-913b-c631469312cc
owl:sameAs viaf:79178837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178837>.
doremus_artist:668d986f-3fb4-3f0f-b59f-d6c2f5726344
owl:sameAs viaf:121285332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121285332>.
doremus_artist:66cf6a4e-2b9b-34dc-9a72-e6d65d029572
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Pierre Capdevielle (1 February 1906 \u2013 9 July 1969) was a French conductor, composer, and music critic. In 1938 he was awarded the Prix Blumenthal and in 1948 he founded the Centre de documentation de musique internationale. For many years he was President of France's chapter of the International Society for Contemporary Music. He also served on the music council of UNESCO. In 1961 he was made a Chevalier of the Order of the L\u00e9gion d'honneur."@en,
        "Pierre Capdevielle est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Paris et mort \u00e0 Bordeaux le 9 juillet 1969."@fr;
    owl:sameAs viaf:69115038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Capdevielle_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/69115038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Capdevielle_(musician)>.
doremus_artist:66cf8348-50a0-303a-b8b1-511629cecda4
    rdfs:comment
        "Purbayan Chatterjee (Bengali \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09a3 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc; born in Kolkata 12 September 1976) is an Indian sitar player and composer who lives in Kolkata, India. He is noted for amalgamating traditional Indian classical music with contemporary world music genres."@en;
    owl:sameAs viaf:61869635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Purbayan_Chatterjee>,
        <http://viaf.org/viaf/61869635>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Purbayan_Chatterjee.
doremus_artist:670050fd-23a7-362d-bc3f-8013d4c0b275
owl:sameAs viaf:10991305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10991305>.
doremus_artist:67840f3e-b3bf-3594-8284-3bde712b7531
owl:sameAs viaf:280601947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/280601947>.
doremus_artist:679fa971-57ef-33fe-8e1d-b2f40a3e0222
    dbp:birthPlace dbr:Manila;
    rdfs:comment
        "Cecile Licad (Manilla, 11 mei 1961) is een Filipijns klassiek pianiste."@nl,
        "Cecile Licad (born May 11, 1961) is a Filipina classical pianist."@en,
        "C\u00e9cile Licad (Manille, 11 mai 1961) est une pianiste philippine."@fr,
        "\u0421\u0435\u0441\u0438\u043b\u044c \u041b\u0438\u043a\u0430\u0434 (\u0438\u0441\u043f. Cecile Licad; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043c\u0430\u044f 1961, \u041c\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430) \u2014 \u0444\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c \u0420\u043e\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e \u041f\u0438\u043a\u0430\u0441\u043e. \u0412 8 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 12 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0443 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0421\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0435\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430 \u041b\u0438\u043f\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0425\u043e\u0440\u0448\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1981 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u2014 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0442\u0442\u0430; \u044d\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0435\u0439, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e 10.000 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441\u043e \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0435\u0439 CBS \u0438 \u0440\u044f\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0417\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0442\u044b \u041b\u0438\u043a\u0430\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430, \u043f\u043e \u043c"@ru;
    owl:sameAs viaf:115741121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cecile_Licad>,
        <http://viaf.org/viaf/115741121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e775bfb-4b4d-4e5a-8dfc-4ee56b9a3542>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cecile_Licad.
doremus_artist:67c615d6-9c05-37c2-8dfd-e972c75a4a03
owl:sameAs viaf:79529165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79529165>.
doremus_artist:6965e36c-1efa-3fb8-a0d7-05a7541b05e7
    rdfs:comment
        "Atanas Atanassov Margaritov, n\u00e9 \u00e0 Haskovo, en Bulgarie, le 25 janvier 1912 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Sofia le 23 septembre 1998, est un violoniste et chef d'orchestre, citoyen d'honneur de la ville de Sofia et m\u00e9daill\u00e9 de l'ordre de Cyrille et M\u00e9thode (1er degr\u00e9)[r\u00e9f. n\u00e9cessaire].\u2191 \u0415\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 (Encyclop\u00e9die de la culture musicale bulgare), 1967, page 301"@fr;
    owl:sameAs viaf:31044862;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Atanas_Margaritov>,
        <http://viaf.org/viaf/31044862>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Atanas_Margaritov.
doremus_artist:69bdee7b-7dc8-32fb-a07f-ccd6d876a6db
owl:sameAs viaf:51879058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879058>.
doremus_artist:6a401a1d-db26-3ad2-bec3-a38e697ab5f4
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2015) \u0625\u0646\u0631\u064a\u0643\u0648 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0633\u0648 (25 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1873 - 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1921) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0644\u0642\u064a \u0625\u0634\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629. \u0633\u062c\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0633\u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 290 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u064b \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0627\u064b \u0644\u0635\u0648\u062a\u0647\u060c \u062d\u064a\u062b \u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 1902 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0645\u0646 1904 \u062d\u062a\u0649 1920 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0644\u0647 \u062a\u062a\u0648\u0641\u0631 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0642\u0631\u0627\u0635 \u0645\u062f\u0645\u062c\u0629."@ar,
        "Enrico Caruso (* 25. Februar 1873 in Neapel; \u2020 2. August 1921 ebenda; eigentlich Errico Caruso) war ein italienischer Operns\u00e4nger. Er war der ber\u00fchmteste Tenor der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts und eine der bedeutendsten Figuren der Opernwelt."@de,
        "Enrico Caruso (Italian pronunciation: [en\u02c8ri\u02d0ko ka\u02c8ru\u02d0zo]; February 25, 1873 \u2013 August 2, 1921) was an Italian operatic tenor. He sang to great acclaim at the major opera houses of Europe and the Americas, appearing in a wide variety of roles from the Italian and French repertoires that ranged from the lyric to the dramatic. Caruso also made approximately 260 commercially released recordings from 1902 to 1920. All of these recordings, which span most of his stage career, remain available today on CDs and as downloads and digital streams."@en,
        "Enrico Caruso (Napels, 25 februari 1873 - aldaar, 2 augustus 1921) was een van de beroemdste tenoren in de geschiedenis van de opera. Hij werd geboren in Napels in Itali\u00eb, en hij begon zijn carri\u00e8re in deze stad in 1894. Zijn eerste grote succes kwam een jaar later in Milaan waar hij zijn eerste twintig opnames maakte. Zijn eerste grammofoonplaat, en tevens de eerste in de geschiedenis, maakte hij in 1902: Enrico Caruso met Vesti la giubba uit I Pagliacci, waarvan 1,2 miljoen exemplaren werden verkocht. In 1903 ging hij naar New York om daar op te treden met de Metropolitan Opera. In hetzelfde jaar begon hij met grammofoonopnames voor de Victor Talking Machine Company; zijn relatie met het orkest en het opnamebedrijf bleven tot 1920 in stand."@nl,
        "Enrico Caruso (N\u00e1poles, 25 de febrero de 1873 - Ib., 2 de agosto de 1921) fue un tenor italiano, el cantante m\u00e1s popular en cualquier g\u00e9nero durante los a\u00f1os 1920 y uno de los pioneros de la m\u00fasica grabada. Su gran \u00e9xito de ventas y una voz extraordinaria, aclamada por su potencia, belleza, riqueza de tono y t\u00e9cnica superlativa, le convierten en uno de los m\u00e1s famosos cantantes de \u00f3pera de todo el siglo XX."@es,
        "Enrico Caruso (N\u00e1poles, 25 de fevereiro de 1873 \u2014 N\u00e1poles, 2 de agosto de 1921) foi um tenor italiano, considerado, inclusive pelo ilustre Luciano Pavarotti, o maior int\u00e9rprete da m\u00fasica erudita de todos os tempos. Com vasto repert\u00f3rio, Caruso foi o primeiro cantor cl\u00e1ssico a atrair grandes plateias em todo o mundo e ainda hoje figura entre os maiores int\u00e9rpretes cl\u00e1ssicos da hist\u00f3ria. Sua interpreta\u00e7\u00e3o de Vesti la giubba, da \u00f3pera Pagliacci, foi a primeira grava\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria a vender 1 milh\u00e3o de c\u00f3pias."@pt,
        "Enrico Caruso, est un t\u00e9nor italien n\u00e9 \u00e0 Naples le 25 f\u00e9vrier 1873et mort le 2 ao\u00fbt 1921 dans la m\u00eame ville. Il est consid\u00e9r\u00e9 par de nombreux critiques comme le plus grand chanteur d'op\u00e9ra de tous les temps."@fr,
        """Enrico Caruso, w\u0142a\u015bc. Errico Caruso (ur. 25 lub 27 lutego 1873 w Neapolu, zm. 2 sierpnia 1921 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak, "kr\u00f3l tenor\u00f3w" w pierwszym 20-leciu XX wieku. Obdarzony pi\u0119knym g\u0142osem \u015bpiewa\u0142 ju\u017c w dzieci\u0144stwie w ko\u015bcio\u0142ach. Studia \u015bpiewu podj\u0105\u0142 w 1891, zadebiutowa\u0142 w 1894 w Neapolu. Przed wybuchem I wojny \u015bwiatowej sta\u0142 si\u0119 ofiar\u0105 szanta\u017cyst\u00f3w spod Czarnej R\u0119ki."""@pl,
        "Viene considerato come il grande tenore per eccellenza, grazie all'inconfondibile suggestione di uno strumento vocale unico."@it,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u0301\u043a\u043e \u041a\u0430\u0440\u0443\u0301\u0437\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Enrico Caruso; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1873, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\uff08Enrico Caruso, 1873\u5e742\u670825\u65e5 - 1921\u5e748\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u540c\u5730\u30671894\u5e74\u304b\u3089\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u6700\u521d\u306e20\u56de\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021903\u5e74\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u30e1\u30c8\uff09\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5e74\u304b\u3089\u3001\u7c73\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u793e\u306b\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u3002\u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u306e\u30e1\u30c8\u304a\u3088\u3073\u7c73\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u306f1920\u5e74\u307e\u3067\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3002 \u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u306f\u7d0460\u4f5c\u54c1\u3082\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u4e3b\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3082\u3001\u3072\u3069\u3044\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a1b\u308a\u3067\u306f\u3042\u3063\u305f\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u7d04500\u66f2\u306e\u6b4c\u66f2\u3082\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3089\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u53e4\u5178\u6b4c\u66f2\u3084\u6c11\u8b21\u304b\u3089\u5f53\u6642\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u307e\u3067\u53ca\u3093\u3067\u3044\u305f\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3092\u76db\u3093\u306b\u884c\u3063\u305f\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u624b\u306f\u5f7c\u304c\u6700\u521d\u3060\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u300120\u4e16\u7d00\u6700\u521d\u306e20\u5e74\u9593\u3068\u3044\u3046\u6642\u4ee3\u3082\u3042\u3063\u3066\u3001\u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u306f\u5186\u76e4\u578b\u84c4\u97f3\u6a5f\u306e\u666e\u53ca\u3092\u52a9\u3051\u3001\u305d\u308c\u304c\u5f7c\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u3082\u9ad8\u3081\u305f\u3002\u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u304c\u884c\u3063\u305f\u5927\u8846\u7684\u306a\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3068\u5f7c\u306e\u4e26\u5916\u308c\u305f\u58f0\u3001\u7279\u306b\u305d\u306e\u58f0\u57df\u306e\u5e83\u3055\u3001\u58f0\u91cf\u3068\u58f0\u306e\u7f8e\u3057\u3055\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f7c\u306f\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u624b\u3068\u306a\u3063\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6069\u91cc\u79d1\u00b7\u5361\u7f85\u7d20 (Enrico Caruso\uff0c1873\u5e742\u670825\u65e5\uff0d1921\u5e748\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u6709\u53f2\u4ee5\u4f86\u6700\u8457\u540d\u7684\u7537\u9ad8\u97f3\u3002\u4e0d\u55ae\u5728\u6b4c\u5287\u65b9\u9762\u767c\u5c55\uff0c\u5361\u9c81\u7d22\u572820\u4e16\u7d00\u982d\u5169\u500b\u5e74\u4ee3\u9084\u6f14\u5531\u7576\u6642\u7684\u6d41\u884c\u66f2\uff0c\u800c\u4e14\u9084\u662f\u90a3\u500b\u5e74\u4ee3\u7684\u9304\u97f3\u5148\u92d2\u3002\u5361\u7f85\u7d20\u6709\u529b\u3001\u5bec\u539a\u548c\u512a\u7f8e\u7684\u8072\u7dda\uff0c\u901a\u904e\u4ed6\u7684\u9304\u97f3\u50b3\u904d\u5927\u897f\u6d0b\u5169\u5cb8\uff0c\u6210\u70ba\u7576\u5e74\u6700\u8457\u540d\u7684\u660e\u661f\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u4e00\u4ee3\u6b4c\u738b\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2558169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Caruso>,
        <http://viaf.org/viaf/2558169>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/CarusoPostcard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Caruso.
doremus_artist:6a558f99-c536-37f8-980a-d942e8725386
    rdfs:comment
        "Eva Gustavson was born in Horten on the Oslo Fjord, in Norway. Her father, Oscar Gustavson, was a violinist-conductor at the National Theatre and later at Oslo Philharmonic Orchestra; her mother, Margit Gustavson (n\u00e9e Schwartz), played the piano and was an organist. Eva studied singing and dancing in her youth, becoming an accomplished tap-dancer, acrobat, and musician. She joined a traveling cabaret troupe in her late teens but was later advised to quit in order to pursue a career as an opera singer. She studied singing in Oslo with Bokken Lasson, Soffi Sch\u00f8nning and Signe Amundsen. During the early part of World War II, she entered the Stockholm Opera School in neutral Sweden on a scholarship where she studied under Adelaide von Skilondz. She was also mentored during this time by Kirsten"@en;
    owl:sameAs viaf:119572230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Gustavson>,
        <http://viaf.org/viaf/119572230>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_Gustavson.
doremus_artist:6a695b65-420e-3ba0-8b7f-b56b7c0f6b83
    rdfs:comment
        "Jonathan Dunford est un gambiste am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9 en 1959."@fr;
    owl:sameAs viaf:121692269;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jonathan_Dunford>,
        <http://viaf.org/viaf/121692269>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jonathan_Dunford.
doremus_artist:6b9d61ce-a2fb-3875-b132-53f133757cb6
owl:sameAs viaf:29741252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741252>.
doremus_artist:6bf99225-f65a-39e0-b35f-5b759d0ae976
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Franz Adolf Berwald (* 23. Juli 1796 in Stockholm; \u2020 3. April 1868 ebenda) war ein schwedischer Komponist und Violinist. Seinen Lebensunterhalt bestritt er lange Zeit als Orthop\u00e4de sowie als Betriebsleiter einer S\u00e4gem\u00fchle und eines Glaswerkes."@de,
        "Franz Adolf Berwald (23 July 1796 \u2013 3 April 1868) was a Swedish Romantic composer who was generally ignored during his lifetime. He made his living as an orthopedic surgeon and later as the manager of a saw mill and glass factory."@en,
        "Franz Adolf Berwald (23 de Julho de 1796 - 3 de Abril de 1868) foi um compositor sueco do s\u00e9culo XIX. As pessoas praticamente ignoraram suas composi\u00e7\u00f5es enquanto ele era vivo. Por isso, ele teve que procurar uma outra ocupa\u00e7\u00e3o. Berwald trabalhou como cirurgi\u00e3o ortop\u00e9dico, e posteriormente dirigindo uma serraria e uma fundi\u00e7\u00e3o de vidro. Ele agora \u00e9 considerado o compositor sueco mais importante de seu s\u00e9culo. Em 1976, a nova sala de concertos da Sveriges Radio recebeu o nome de Berwaldhallen."@pt,
        "Franz Adolf Berwald (Stockholm, 23 juli 1796 \u2013 aldaar, 3 april 1868) was een Zweeds componist, muziekpedagoog en violist."@nl,
        "Franz Berwald (Estocolmo, Suecia. 23 de julio de 1796 - Ib\u00eddem. 3 de abril de 1868) fue un compositor rom\u00e1ntico sueco. Poco conocido en su propio pa\u00eds en vida, en una \u00e9poca en la que Suecia no contaba con grandes orquestas sinf\u00f3nicas, trabaj\u00f3 como cirujano ortop\u00e9dico en Berl\u00edn con bastante \u00e9xito. A su regreso a Suecia se encarg\u00f3 de la direcci\u00f3n de una serrer\u00eda y de una fundici\u00f3n de vidrio. Actualmente es considerado el compositor m\u00e1s relevante de la historia musical sueca."@es,
        "Franz Berwald (ur. 23 lipca 1796 w Sztokholmie, zm. 3 kwietnia 1868 tam\u017ce) \u2013 szwedzki kompozytor, skrzypek i altowiolista. Uko\u0144czy\u0142 studia muzyczne w Sztokholmie. W latach 1812\u20131828 cz\u0142onkiem kapeli dworskiej. Koncertowa\u0142 jako skrzypek w krajach europejskich. Od 1829 przebywa\u0142 w Berlinie, od 1841 w Wiedniu, a od 1842 ponownie w Szwecji. W 1846 zosta\u0142 cz\u0142onkiem honorowym Mozarteum, a w 1864 \u2014 cz\u0142onkiem Szwedzkiej Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej. Od 1867 by\u0142 profesorem konserwatorium w Sztokholmie."@pl,
        "Franz Berwald est un compositeur su\u00e9dois, n\u00e9 \u00e0 Stockholm le 23 juillet 1796 et mort \u00e0 Stockholm le 3 avril 1868."@fr,
        "Rimasto praticamente ignorato come musicista lungo tutto il corso della sua vita, si dedic\u00f2 a svariati lavori per sostenersi. Successivamente le sue creazioni saranno molto apprezzate, rivelando, al di l\u00e0 delle influenze del romanticismo tedesco e delle ingenuit\u00e0 dovute alla irregolarit\u00e0 dei suoi studi, un autonomo stile ed una personalit\u00e0 ben marcata che andranno notevolmente ad incidere sulla musica nazionale scandinava della generazione seguente."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0411\u0435\u0301\u0440\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 (Franz Adolf Berwald; 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1796, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1868, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d9\u30eb\u30ef\u30eb\u30c9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d9\u30fc\u30eb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u3001Franz Adolf Berwald, 1796\u5e747\u670823\u65e5 - 1868\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u751f\u308c\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u306f\u72ec\u5b66\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3001\u534a\u97f3\u968e\u7684\u306a\u548c\u58f0\u9032\u884c\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u3001\u304d\u308f\u3081\u3066\u72ec\u81ea\u306e\u4f5c\u98a8\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u751f\u524d\u306f\u306a\u304b\u306a\u304b\u7406\u89e3\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u8fd1\u4ee3\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u3092\u4f5c\u3063\u305f1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u8d1d\u74e6\u5c14\u5fb7\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aFranz Berwald\uff0c1796\u5e747\u670823\u65e5\uff0d1868\u5e744\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5728\u5bab\u5ef7\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u4efb\u804c\uff0c\u540e\u4e3a\u751f\u8ba1\u6240\u8feb\u66fe\u957f\u65f6\u671f\u62c5\u4efb\u5916\u79d1\u533b\u751f\uff0c\u73bb\u7483\u5546\u7b49\u804c\u52a1\u3002\u665a\u5e74\u66fe\u5728\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7c7b\u4f3c\u5fb7\u5965\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\uff0c\u4f46\u65cb\u5f8b\u4e0e\u548c\u58f0\u5199\u6cd5\u72ec\u5177\u7279\u8272\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5728\u751f\u524d\u4e0d\u53d7\u91cd\u89c6\uff0c\u6b7b\u540e\u9010\u6e10\u5f97\u5230\u4e0a\u6f14\u673a\u4f1a\uff0c\u73b0\u5728\u88ab\u89c6\u4e3a\u6700\u91cd\u8981\u7684\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51806634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Berwald>,
        <http://viaf.org/viaf/51806634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b29ec37-88bd-4e20-bd29-6717450effb4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Berwald_Photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Berwald.
doremus_artist:6c633c81-a92b-35f7-9daa-b70eb1e39e53
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanna Marini (* 19. Januar 1937 in Rom) ist eine italienische Musikerin, S\u00e4ngerin, Komponistin, Liedermacherin und Musikethnologin. Sie gilt als eine der wichtigsten Interpretinnen und Forscherinnen im Bereich der traditionellen italienischen Volksmusik."@de,
        "Giovanna Marini (born Giovanna Salviucci; 19 January 1937) is an Italian singer-songwriter and researcher of ethnomusicology."@en,
        "Giovanna Marini, n\u00e9e le 19 janvier 1937 \u00e0 Rome, est une musicienne, chanteuse, chercheuse en ethnomusicologie, italienne. Son activit\u00e9 prot\u00e9iforme en a fait l'une des figures les plus importantes dans les domaines de la recherche et de l'ex\u00e9cution de la tradition musicale populaire italienne, mais elle est aussi auteure de chansons de sa propre composition."@fr,
        "La sua attivit\u00e0 multiforme ne ha fatta una delle figure pi\u00f9 importanti nello studio, nella ricerca e nell'esecuzione della tradizione musicale popolare italiana, ma \u00e8 autrice anche di canzoni e cantate di propria composizione."@it;
    owl:sameAs viaf:90150715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanna_Marini>,
        <http://viaf.org/viaf/90150715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cba705e8-15f9-4553-a9f2-306b29e5dd1c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanna_Marini.
doremus_artist:6cc493f5-7cf0-33ee-974f-91f83fdb3a94
owl:sameAs viaf:87092088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87092088>.
doremus_artist:6e821a50-90a5-3813-850a-e2bf26ed3d4c
owl:sameAs viaf:56276535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56276535>.
doremus_artist:6f75403b-02e5-36a8-87ad-a523970bc96c
owl:sameAs viaf:48977094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48977094>.
doremus_artist:6f8bf9f3-827c-3c77-b9d0-0f24dc09415d
owl:sameAs viaf:8467444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8467444>.
doremus_artist:70bf3dde-dd73-35b3-9626-7c7802ba4cc4
    dbp:birthPlace dbr:Ufa;
    rdfs:comment
        "Vladimir Teodorovich Spivakov (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432) (born 12 September 1944 in Ufa) is a leading Russian conductor and violinist best known for his work with the Moscow Virtuosi chamber orchestra. Spivakov is also considered one of the foremost violinists of his generation, having studied with Yuri Yankelevich at the Moscow Conservatory. He was a prizewinner at several competitions in Moscow, Paris, Genoa, and Montreal."@en,
        "Vladimir Teodorovitch Spivakov (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 le 12 septembre 1944 \u00e0 Oufa, alors en Union sovi\u00e9tique, est un violoniste (concertiste et chambriste) et chef d'orchestre russe. Il a trois filles, Tatiana, Katia et Anna.Il a sign\u00e9 la p\u00e9tition de soutien \u00e0 l'annexion de la Crim\u00e9e Nr.404."@fr,
        "Vlad\u00edmir Teod\u00f3rovich Spivakov (En ruso: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432), es un director de orquesta y virtuoso violinista ruso nacido el 12 de septiembre de 1944 en Uf\u00e1. Es c\u00e9lebre por sus brillantes interpretaciones como solista y por su trabajo con los Virtuosos de Mosc\u00fa. Desde muy joven obtiene los m\u00e1s destacados premios. Estudia con Benjamin Sher y en el Conservatorio de Mosc\u00fa con Yuri Yankel\u00e9vich. En 1975 debuta con la New York Philharmonic Orchestra, y en 1976 en el Carnegie Hall de Nueva York. En 1977 debuta con la London Philharmonic Orchestra. Ha grabado innumerables discos."@es,
        "Wladimir Teodorowitsch Spiwakow (* 12. September 1944 in Ufa, Sowjetunion) ist ein russischer Geiger und Dirigent. Seit 1989 leitet er das Internationale Musikfestival von Colmar. Er ist zudem musikalischer Direktor und Chefdirigent der 2003 gegr\u00fcndeten Russischen Nationalphilharmonie."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u0423\u0444\u0430, \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0421\u0421\u0420, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1990). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1989). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2012). \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u0412\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u044b \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0414\u043e\u043c\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u65e9\u304f\u304b\u3089\u97f3\u697d\u7684\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u300113\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u512a\u52dd\u3059\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30e4\u30f3\u30b1\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021979\u5e74\u306b\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5354\u6f14\u3057\u3066\u897f\u5074\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u540c\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30b8\u3092\u8a2d\u7acb\u30021984\u5e74\u306b\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u304b\u3089\u6307\u63ee\u68d2\u3092\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8\u3055\u308c\u308b\u30021989\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u30021991\u5e74\u306b\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u30021994\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u5b64\u5150\u6551\u6e08\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u6148\u5584\u57fa\u91d1\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u30021989\u5e74\u3088\u308a\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u304d\u305f\u30b3\u30eb\u30de\u30eb\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u3078\u306e\u529f\u52b4\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u3092\u53d7\u52f2\u3002 \u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u306f\u3001\u30e4\u30f3\u30b1\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u9580\u4e0b\u306e\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u6700\u3082\u7df4\u9054\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3084\u30d1\u30ea\u3001\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u3067\u958b\u304b\u308c\u308b\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u9078\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u304b\u3089\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3084\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3068\u3044\u3063\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u9055\u3044\u3082\u554f\u308f\u306a\u3044\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306a\u3089\u3073\u306b\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u52d9\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105527773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Spivakov>,
        <http://viaf.org/viaf/105527773>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Spivakov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Spivakov.
doremus_artist:715a971e-739d-3947-8884-3a42498b2881
owl:sameAs viaf:49520976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49520976>.
doremus_artist:72814fe4-57c7-397a-94e9-b54e4f257843
    dbp:birthPlace dbr:Durban;
    rdfs:comment
        "Daniel Hope (* 17. August 1973 in Durban, S\u00fcdafrika) ist ein s\u00fcdafrikanisch-britischer Geiger."@de,
        "Daniel Hope (born 17 August 1973, Durban, South Africa) is a British classical violinist."@en,
        "Daniel Hope, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1973 \u00e0 Durban en Afrique du Sud, est un violoniste britannico-sud-africain vivant \u00e0 Vienne en Autriche"@fr,
        "\u0414\u044d\u043d\u0438\u044d\u043b \u0425\u043e\u0443\u043f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Daniel Hope, \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1973, \u0414\u0443\u0440\u0431\u0430\u043d, \u042e\u0436\u043d\u043e-\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:85768279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Hope_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/85768279>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2016-09-02-EVYM_2016_Rehearsal-Daniel_Hope-7317.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hope_(violinist)>.
doremus_artist:730e3e77-c6a0-3a83-a5ef-dd5a5d69242d
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Luigi Bassi (1833\u20131871) was an Italian composer and clarinetist. Bassi was born in Cremona and studied at the Milan Conservatory under Benedetto Carulli from 1846 to 1853. He was the principal clarinetist of La Scala in Milan. He composed a total of 27 works for clarinet. He wrote 15 operatic fantasies for clarinet, most notably Fantaisie brillante on Verdi's 'Rigoletto'."@en,
        "Luigi Bassi (n\u00e9 en 1833 \u00e0 Cr\u00e9mone \u2013 mort en 1871 \u00e0 Milan) est un clarinettiste et compositeur italien. Il a \u00e9tudi\u00e9 au conservatoire de Milan sous la direction de Benedetto Carulli de 1846 \u00e0 1853. Luigi Bassi \u00e9tait le principal clarinettiste de La Scala de Milan. Il a \u00e9crit 27 \u0153uvres pour la clarinette et 15 fantaisies pour cet instrument, dont sa Fantaisie brillante sur le Rigoletto de Giuseppe Verdi."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u0411\u0430\u0301\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Bassi; 1833, \u041a\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0430 \u2015 1871, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:50589214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Bassi_(clarinetist)>,
        <http://viaf.org/viaf/50589214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Luigi_Bassi_(clarinetist)>.
doremus_artist:73942e9b-3639-32a5-b26c-62ae371f97d9
    owl:sameAs viaf:103657675;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103657675>,
        <http://viaf.org/viaf/86525405>.
doremus_artist:74f1bd51-2da0-39b2-bf89-95b42f1c8fa1
owl:sameAs viaf:16221858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16221858>.
doremus_artist:76326e4d-ddd3-3500-b559-7cd806a5ec37
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Randolph E. \u201eRandy\u201c Weston, (* 6. April 1926 in Brooklyn, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist und -komponist."@de,
        """Randy Weston (born April 6, 1926, in Brooklyn, New York) is an American jazz pianist and composer of Jamaican parentage. He was described by Marian McPartland as "one of the world's great visionary pianists and composers". Weston's piano style owes much to Duke Ellington and Thelonious Monk (he has paid direct tribute to both on the "portraits" albums), but it is highly distinctive in its qualities: percussive, highly rhythmic, capable of producing a wide variety of moods."""@en,
        "Randy Weston es un pianista estadounidense de jazz."@es,
        "Randy Weston n\u00e9 \u00e0 Brooklyn, New York, le 6 avril 1926, est un musicien, compositeur et pianiste de jazz."@fr,
        "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0420\u044d\u043d\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Randy Weston, 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1926, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:24788821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Weston>,
        <http://viaf.org/viaf/24788821>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Randy_Weston.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randy_Weston.
doremus_artist:766e13ae-7211-35bb-b790-ee2bd0d13d09
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "William Bertrand Busnach (7 March 1832, Paris \u2013 20 January 1907, Paris) was a French dramatist. Busnach was a nephew of the composer Fromental Hal\u00e9vy. His father was associated with David Ben Joseph Coen Bakri, to whom France was indebted to the amount of some twenty-odd million francs for provisions furnished to Napoleon Bonaparte in Egypt. The lawsuit lasted for more than fifty years, and Busnach and his partner were not paid in full at the end. The elder Busnach, an Algerian Jew, became a naturalised Italian in the time of the Deys, and was the first interpreter of the French army. He established himself in Paris in 1835."@en,
        "William-Bertrand Busnach, n\u00e9 le 7 mars 1832 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 21 janvier 1907, est un dramaturge, librettiste et romancier fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d \u0411\u044e\u0441\u043d\u0430\u0445 (\u0444\u0440. William Bertrand Busnach; 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1832, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1907, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d\u044b \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440\u0430, \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0442\u0430\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0432\u0435\u0434\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0438. \u0421 1867 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u00ab\u0410\u0442\u0435\u043d\u0435\u0439\u00bb (\u0444\u0440. Th\u00e9atre de l'Ath\u00e9n\u00e9e). \u0411\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u0435\u0439. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041b\u0438\u0442\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u00ab\u042d\u043b\u043e\u0438\u0437\u0430 \u0438 \u0410\u0431\u0435\u043b\u044f\u0440\u00bb (1872), \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041b\u0435\u043a\u043e\u043a\u0430 \u00ab\u0410\u043b\u0438 \u0411\u0430\u0431\u0430\u00bb (1887), \u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0430 \u041e\u0434\u0440\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0439\u0446\u043e\u00bb (1890) \u2014 \u0434\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u043e\u043c \u0412\u0430\u043d\u043b\u043e\u043e; \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u0416\u0430\u043a\u043e\u043c \u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u043e\u043c \u0438 \u0416\u043e\u0440\u0436\u0435\u043c \u0411\u0438\u0437\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a \u0411\u044e\u0441\u043d\u0430\u0445\u0430 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b \u0440\u043e\u043c"@ru;
    owl:sameAs viaf:49320906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Bertrand_Busnach>,
        <http://viaf.org/viaf/49320906>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WilliamBusnach.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Bertrand_Busnach.
doremus_artist:768fd258-7c02-3c4d-ad20-fc548462b2b9
    dbp:birthPlace dbr:Poznań;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Nowak. Grzegorz Nowak (n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1951 \u00e0 Pozna\u0144 - ) est un musicien et chef d'orchestre polonais contemporain."@fr,
        "Grzegorz Nowak (born 15 August 1951, Pozna\u0144) is a Polish conductor. He has served as music director of the Polish National Opera, the Edmonton Symphony Orchestra, the SWR Radio Orchestra in Kaiserslautern in Germany), and Sinfonia Helvetica and festival Musique and Amiti\u00e9 in Switzerland."@en,
        "Grzegorz Nowak (ur. 15 sierpnia 1951 w Poznaniu) \u2013 polski dyrygent. Jest jednym z g\u0142\u00f3wnych dyrygent\u00f3w (Principal Associate Conductor) Kr\u00f3lewskiej Filharmonii (Royal Philharmonic Orchestra) w Londynie. By\u0142 m.in. dyrektorem muzycznym Teatru Wielkiego / Opery Narodowej w Warszawie, Edmonton Symphony Orchestra w Kanadzie, orkiestry radiowej SWR Rundfunkorchester Kaiserslautern w Niemczech oraz orkiestry Sinfonia Helvetica i festiwalu Musique & Amiti\u00e9 w Szwajcarii. Mieszka we Francji."@pl;
    owl:sameAs viaf:74043454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grzegorz_Nowak_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/74043454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/642284f1-54ef-4d2c-b27e-a74bb02fe387>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Grzegorz_Nowak_(conductor)>.
doremus_artist:76c7a74f-0db2-3910-be31-99f1e11467a8
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfred Poell (* 18. M\u00e4rz 1900 in Linz an der Donau; \u2020 30. J\u00e4nner 1968 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Alfred Poell (18 March 1900 \u2013 30 January 1968) was an Austrian operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:51034542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Poell>,
        <http://viaf.org/viaf/51034542>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Poell_Hernalser_Friedhof.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Poell.
doremus_artist:76fb3cd6-14e5-3317-bb80-6ebea2b81ba7
owl:sameAs viaf:87710813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87710813>.
doremus_artist:771bf378-ce10-33e7-91bd-ca78dff8f9b0
    dbp:birthPlace dbr:El_Puerto_de_Santa_María;
    rdfs:comment
        "Francisco Javier Ruibal de Flores Calero, urodzony w (El Puerto de Santa Mar\u00eda, region Kadyks, 15 maja 1955) \u2013 kompozytor, gitarzysta, wokalista i autor tekst\u00f3w. Graj\u0105cy muzyk\u0119 o widocznym wp\u0142ywie muzyki sefardyjskiej, flamenco, jazzu, rocka i innych. 28 lutego 2007, otrzyma\u0142 Medal Andaluzji za osi\u0105gni\u0119cia w czasie swojej kariery."@pl,
        "Javier Ruibal (full name Francisco Javier Ruibal de Flores Calero) (born May 15, 1955) is a Spanish musician and songwriter."@en,
        "Javier Ruibal es un compositor, guitarrista y cantante espa\u00f1ol nacido en El Puerto de Santa Mar\u00eda, C\u00e1diz el 15 de mayo de 1955; tambi\u00e9n es autor de sus propios textos y arreglista de sus creaciones. En su m\u00fasica confluyen estilos como el flamenco, la m\u00fasica sefard\u00ed y magreb\u00ed, el jazz, el rock, etc. El 28 de febrero del a\u00f1o 2007 obtuvo la Medalla de Andaluc\u00eda en reconocimiento a su carrera. Treinta a\u00f1os de oficio avalan a este m\u00fasico creativo y diferente a todos los de su cultura y generaci\u00f3n. Compositor, arreglista, guitarrista y cantante. Autodidacta y heterodoxo. M\u00fasico de frontera."@es,
        "\u0425\u0430\u0432\u044c\u0435\u0440 \u0420\u0443\u0438\u0431\u0430\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Javier Ruibal; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u044f 1955 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0430\u0434\u0438\u0441) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0434.\u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d, \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e, \u0440\u043e\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:58891427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Javier_Ruibal>,
        <http://viaf.org/viaf/58891427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fac430f-d8e5-4965-9dc9-4da8b38b4219>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JavierRuibal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Javier_Ruibal.
doremus_artist:776a019e-3e4a-3621-8559-56f54504dad1
owl:sameAs viaf:19804053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19804053>.
doremus_artist:77c41dfa-5a37-3d18-b2b5-7bc4cdd0f651
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Harry Revel (* 21. Dezember 1905 in London; \u2020 3. November 1958 in New York City) war ein britisch-US-amerikanischer Komponist und Pianist."@de,
        "Harry Revel (21 December 1905 \u2013 3 November 1958) was an English composer of musical theatre. Revel was born in London. Before emigrating to the United States in 1929, he wrote musicals for productions in Paris, Copenhagen, Vienna and London. Harry Revel collaborated with lyricists Mack Gordon, Mort Greene, Paul Francis Webster, Buddy Feyne and Arnold Horwitt. In 1934 he appeared in Hollywood Rhythm, a short film purporting to show the songwriting team of Mack Gordon and Harry Revel brainstorming the score for College Rhythm."@en;
    owl:sameAs viaf:34654410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Revel>,
        <http://viaf.org/viaf/34654410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9538350f-10ac-44b0-ad6e-bfab071326e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Revel.
doremus_artist:78031c31-155c-3d57-b6bf-aa1686a44fe1
owl:sameAs viaf:15050933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15050933>.
doremus_artist:782ee8dd-26b1-3c9b-9a2c-eae54c8a90da
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Eugene Stephen "Steve" Jay (born January 26, 1951) is an American guitarist and bassist, best known for working with "Weird Al" Yankovic."""@en;
    owl:sameAs viaf:61744079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Jay>,
        <http://viaf.org/viaf/2123721>,
        <http://viaf.org/viaf/61744079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/039f4476-9a2b-4362-ad1e-b3c4c8237b5e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1dd968e3-4d4c-4d7d-bca1-7d95d1e1c8f4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StephenJayBW.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Jay.
doremus_artist:785c7014-468b-391f-ab52-94d5a897dfac
owl:sameAs viaf:213007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213007>.
doremus_artist:78d3da10-6030-30a4-a27c-0e4acd619cc1
owl:sameAs viaf:5173624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5173624>.
doremus_artist:78ffa4f7-5af5-34c4-9ba3-e02abd5adcce
    rdfs:comment
        "Patrice Guirao, n\u00e9 en 1954 \u00e0 Mascara (Alg\u00e9rie), est un parolier et romancier fran\u00e7ais.\u2191 Notice BnF no FRBNF14844777d"@fr;
    owl:sameAs viaf:42108464;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Guirao>,
        <http://viaf.org/viaf/42108464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/711a7be9-5f98-4cfa-9042-bf01665e94ab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Guirao.
doremus_artist:79604cfc-2a2a-383e-99e0-9a5dbb2cf4a4
    rdfs:comment
        "Nicolas Courjal, n\u00e9 le 18 janvier 1973 \u00e0 Rennes, est un chanteur d'op\u00e9ras basse fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2112899;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Courjal>,
        <http://viaf.org/viaf/2112899>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Courjal_7054.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Courjal.
doremus_artist:79614275-2206-3631-a42b-508a41150630
owl:sameAs viaf:7483795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7483795>.
doremus_artist:7a15620d-efee-32f3-afeb-6d5067815e6e
    rdfs:comment
    "Marc Coppey est un violoncelliste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1969."@fr;
    owl:sameAs viaf:88567034;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Coppey>,
        <http://viaf.org/viaf/88567034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Coppey.
doremus_artist:7ab4a3f1-8f62-37c0-945c-32328d21715c
    dbp:birthPlace res:Hyères;
    rdfs:comment
        "Lionel Belmondo est un saxophoniste, flutiste, compositeur et arrangeur fran\u00e7ais de jazz. Il remporte en 2004 et en 2006 plusieurs prix aux Victoires du jazz avec son fr\u00e8re St\u00e9phane Belmondo."@fr;
    owl:sameAs viaf:206237;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lionel_Belmondo>,
        <http://viaf.org/viaf/206237>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel.Belmondo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lionel_Belmondo.
doremus_artist:7b21c9dc-b209-3828-96aa-055e29ac4ec3
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Molinari. Francesco Molinari-Pradelli (Bologne, 4 juillet 1911 - idem, 8 ao\u00fbt 1996) \u00e9tait un chef d'orchestre italien, tenu comme l'un des meilleurs garants \u00e0 son \u00e9poque de la tradition de l'op\u00e9ra italien du XIXe si\u00e8cle. Il fut \u00e9galement un grand amateur et collectionneur d'art pictural italien, surtout pour la p\u00e9riode du XVIe si\u00e8cle au XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Francesco Molinari-Pradelli (* 4. Juli 1911 in Bologna; \u2020 8. Juli 1996 ebenda) war einer der bekanntesten italienischen Opern-Dirigenten seiner Zeit. Molinari-Pradelli studierte Klavier und Komposition in Bologna und schloss sein Studium 1938 an der Accademia di Santa Cecilia in Rom ab. 1946 gab er sein Deb\u00fct an der Scala in Mailand; 1956 am Royal Opera House Covent Garden in London. Seine Einspielung von Puccinis Turandot mit Birgit Nilsson und Franco Corelli gilt gemeinhin als eine der bedeutendsten Aufnahmen dieses Werkes."@de,
        "Francesco Molinari-Pradelli (Bologna, 4 juli 1911 \u2013 aldaar 8 augustus 1996) was een Italiaanse dirigent, gehouden voor een van de beste van zijn tijd in de traditie van de Italiaanse opera van de negentiende eeuw."@nl,
        "Francesco Molinari-Pradelli (Bolonha, 6 de julho de 1911 - Bolonha, 8 de agosto de 1996) foi um maestro italiano. Francesco Molinari-Pradelli estudou piano e composi\u00e7\u00e3o e Bolonha e continuou seus estudos na Academia Nacional de Santa Cec\u00edlia em Roma, estudando condu\u00e7\u00e3o de orquestra com Bernardino Molinari (com quem ele tinha parentesco). Ele graduou-se em 1938 em condu\u00e7\u00e3o em Roma. No ano seguinte ele fez sua estreia como maestro em Bolonha com a \u00f3pera L'Elisir d'Amore de Gaetano Donizetti, tendo um grande sucesso que fez com que ele tivesse sua primeira turn\u00ea italiana, passando pelos teatros de Bergamo e Brescia. Em 1946 ele fez sua estreia no Teatro La Scala de Mil\u00e3o, o ano de reabertura do teatro depois do bombardeamento da Segunda Guerra Mundial. Fez sua estreia em 1956 no Covent Garden"@pt,
        "Francesco Molinari-Pradelli (born July 4, 1911 Bologna, died July 8, 1996 Bologna) was a prominent Italian opera conductor. He studied piano and composition at Bologna, and graduated from the Accademia di Santa Cecilia, Rome in 1938. He made his debut at La Scala in 1946 and his Covent Garden debut in 1956. His account of Puccini's Turandot with Birgit Nilsson and Franco Corelli is commonly regarded as one of the greatest recordings of that work."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30fc\u30ea\uff1d\u30d7\u30e9\u30c7\u30c3\u30ea\uff08Francesco Molinari-Pradelli, 1911\u5e747\u67084\u65e5 - 1996\u5e748\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30fc\u30b6\u30ec\u30fb\u30ce\u30eb\u30c7\u30a3\u30aa\u306e\u4f5c\u66f2\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u7c4d\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u7f8e\u8853\u5b66\u6821\u3067\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u30ae\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30da\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u7f8e\u8853\u53f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30fc\u30ea\u306e\u4e0b\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u508d\u3089\u3067\u7f8e\u8853\u3092\u72ec\u5b66\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u30c8\u30ea\u30a8\u30b9\u30c6\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011938\u5e74\u306b\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u30b3\u30eb\u30bd\u5287\u5834\u3067\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u611b\u306e\u5999\u85ac\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u8981\u8acb\u3067\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u767b\u5834\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30c8\u30b9\u30ab\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u30021956\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30c6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3092\u8d77\u7528\u3057\u3066\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30c8\u30b9\u30ab\u300b\u7b49\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011959\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021983\u5e74\u306b\u30ab\u30bf\u30fc\u30cb\u30a2\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u3064\u3070\u3081\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9060\u3056\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Molinari-Pradelli>,
        <http://viaf.org/viaf/56797071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/775f2850-dfa4-410f-bc71-b7d0ebe5e042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Molinari-Pradelli.
doremus_artist:7c5c14eb-d5ca-31f0-874b-9808943460aa
    dbp:birthPlace dbr:Palaia;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Mario Filippeschi (* 7. Juni 1907 in Montefoscoli bei Pisa; \u2020 25. Dezember 1979 in Florenz) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Mario Filippeschi (June 7, 1907, Montefoscoli - December 25, 1979, Florence) was an Italian tenor, particularly associated with the Italian repertory, renowned for his ringing upper register. Filippeschi studied the clarinet for two years as a teenager, before joining military service. After military discharge he began studying voice with a Neapolitan teacher, Mr. Vicidomini, in Milan, and later with Mr. Pessina, in Florence. He made his professional debut in Colorno, near Parma, as Edgardo in Lucia di Lammermoor, in 1937."@en,
        "Mario Filippeschi (n\u00e9 le 7 juin 1907 \u00e0 Pise - mort le 25 d\u00e9cembre 1979 \u00e0 Florence) \u00e9tait un t\u00e9nor italien, particuli\u00e8rement admir\u00e9 pour la vaillance de son registre aigu."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30da\u30b9\u30ad\uff08Mario Filippeschi, 1907\u5e746\u67087\u65e5 - 1979\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30011940\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22337662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Filippeschi>,
        <http://viaf.org/viaf/22337662>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Filippeschi.
doremus_artist:7cc609c6-17b1-318a-8c02-48f4e94800df
    owl:sameAs n0:cd3972ff-5726-4145-805c-ea29f4b860b9;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/cd3972ff-5726-4145-805c-ea29f4b860b9>.
doremus_artist:7d145da4-14b7-35a7-a858-db1f09054903
owl:sameAs viaf:79176889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79176889>.
doremus_artist:7d8c1775-b864-3b83-bad7-ef7d541b1877
owl:sameAs viaf:59296667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296667>.
doremus_artist:7e31c9d9-78f1-3711-bcde-a7baf2a3f65a
owl:sameAs viaf:76449851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76449851>.
doremus_artist:7f5a42fe-6fda-39c6-af7a-251693e84006
    owl:sameAs viaf:44486581;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/412035e4-a609-4c23-9d88-464eef9757f3>.
doremus_artist:7f98f376-903d-3008-a58c-5ac6aacc722d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Titusville,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bradenton,_Florida>;
    rdfs:comment
        """Helen Jepson (November 28, 1904 \u2013 September 16, 1997) was an American lyric soprano noted for being a "stunning blond beauty" as well as for her voice. She was born in Titusville, Pennsylvania on November 28, 1904, (Two sources give her birthday as November 28, 1906.) and raised in Akron, Ohio, where she studied voice and performed in high school operatic productions. Her father operated a confectionery store in Akron. Her mother died when Helen was 13, an event that left her to care for her father and her sister, who was 3 at the time."""@en;
    owl:sameAs viaf:202362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Jepson>,
        <http://viaf.org/viaf/202362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helen_Jepson.
doremus_artist:805bcbf0-a5f3-3ddc-8565-b348ca3f2ad3
    dbp:birthPlace dbr:Hesse-Kassel;
    dbp:deathPlace dbr:Eschwege;
    rdfs:comment
        "Landgraf Moritz von Hessen-Kassel, genannt \u201eder Gelehrte\u201c (* 25. Mai 1572 in Kassel; \u2020 15. M\u00e4rz 1632 in Eschwege) aus dem Haus Hessen regierte Hessen-Kassel von 1592 bis 1627."@de,
        "Maurice (25 mai 1572, Cassel \u2013 15 mars 1632, Eschwege), dit \u00ab l'\u00c9clair\u00e9 \u00bb ou \u00ab le savant \u00bb (der Gelehrte) , est landgrave de Hesse-Cassel de 1592 \u00e0 1627, qui faisait partie du Saint Empire Romain germanique. Le landgraviat de Hesse-Cassel \u00e9tait une principaut\u00e9 avec des droits allodiaux (qui ne relevait d'aucun seigneur et \u00e9tait exempte de droits)."@fr,
        "Maurice of Hesse-Kassel (German: Moritz) (25 May 1572 \u2013 15 March 1632), also called Maurice the Learned, was the Landgrave of Hesse-Kassel (or Hesse-Cassel) in the Holy Roman Empire from 1592 to 1627."@en,
        "Mauricio de Hesse-Kassel, llamado el Iluminado (en alem\u00e1n: Moritz von Hessen-Kassel, der Gelehrte; Kassel, 25 de mayo de 1572 - Eschwege, 15 de marzo de 1632). Landgrave de Hesse-Kassel de 1592 a 1627. Era hijo de Guillermo IV de Hesse-Kassel y Sabina de W\u00fcrtemberg."@es,
        "Maur\u00edcio de Hesse-Cassel (25 de maio de 1572 - 15 de mar\u00e7o de 1632), conhecido por Maur\u00edcio, o Erudito, foi conde de Hesse-Cassel, no Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico de 1592 a 1627."@pt,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0446 \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d-\u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Moritz von Hessen-Kassel; 25 \u043c\u0430\u044f 1572 \u2014 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1632) \u2014 \u043b\u0430\u043d\u0434\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d-\u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432 1592\u20141627 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\uff08Landgraf Moritz von Hessen-Kassel, 1572\u5e745\u670825\u65e5 - 1632\u5e743\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u65b9\u4f2f\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1592\u5e74 - 1627\u5e74\uff09\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e04\u4e16\u3068\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u516c\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u306e\u5a18\u30b6\u30d3\u30fc\u30cd\u306e\u5b50\u3002\u5b66\u8005\u4f2f\uff08der Gelehrte\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002 1604\u5e74\u306b\u53d4\u7236\u306e\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30de\u30fc\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u65b9\u4f2f\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d24\u4e16\u304c\u5b50\u306e\u7121\u3044\u307e\u307e\u6b7b\u53bb\u3001\u907a\u8a00\u3067\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u3068\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306b\u5206\u5272\u76f8\u7d9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3001\u6559\u7fa9\u3092\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u304b\u3089\u6539\u5b97\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3068\u53d6\u308a\u6c7a\u3081\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u306f\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30de\u30fc\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u65b9\u4f2f\u9818\u3092\u5168\u3066\u4f75\u5408\u3001\u6559\u7fa9\u3082\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u304b\u3089\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u6d3e\u306b\u6539\u5b97\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u5f93\u5f1f\u306e\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u65b9\u4f2f\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d25\u4e16\u3068\u5bfe\u7acb\u30011627\u5e74\u306b\u9000\u4f4d\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e05\u4e16\u306b\u4f2f\u4f4d\u3092\u8b72\u308a\u30011632\u5e74\u306b\u30a8\u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30fc\u30b2\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u306e\u5f8c\u63f4\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u3068\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30a6\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34542491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice,_Landgrave_of_Hesse-Kassel>,
        <http://viaf.org/viaf/34542491>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moritz_Landgraf_von_Hessen_Seite_1_Bild_0001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Maurice,_Landgrave_of_Hesse-Kassel>.
doremus_artist:809dbe7a-ad59-32df-82e3-32a7dd28705f
owl:sameAs viaf:79750252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79750252>.
doremus_artist:80ace8e7-069d-3bd3-a648-2ee5e8b14333
owl:sameAs viaf:88566353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566353>.
doremus_artist:80b1b1ce-9f55-3754-b696-44440ec45afc
owl:sameAs viaf:46949780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949780>.
doremus_artist:80b4bb7c-f6f8-3c1e-aaa8-1a1b3e754f88
owl:sameAs viaf:85384305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85384305>.
doremus_artist:817c58aa-db24-374f-818c-2c0bcd29e58e
owl:sameAs viaf:27342062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27342062>.
doremus_artist:81d1acf1-3acc-33ce-a907-f011bc0849bf
    rdfs:comment
        "Enzo Sordello (20 April 1927 - 15 April 2008) was an Italian operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:10770659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enzo_Sordello>,
        <http://viaf.org/viaf/10770659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8bbaaf7-e5f7-4cdb-87f9-6cadd188effa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enzo_Sordello.
doremus_artist:832af456-fa7b-33c4-aac3-aadbcdac12b2
owl:sameAs viaf:100989251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100989251>.
doremus_artist:864b4072-8770-3168-a42f-1b28672410f4
owl:sameAs viaf:80182696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80182696>.
doremus_artist:86538b79-1777-3a86-a812-2febf3c207d9
    dbp:birthPlace dbr:Loire-Atlantique;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dopo aver frequentato la scuola di cinema di Rue Vaugirad e lavorato come assistente con Paul Grimault e Georges Rouquier, nel 1955 dirige il suo primo cortometraggio Le sabotier du Val de Loire ottenendo grande successo al festival di Tours.Nel 1960 gira a Nantes Lola - Donna di vita, omaggio a Il piacere e l'amore (La ronde) di Max Oph\u00fcls.Appassionato di commedie musicali, di cui diverr\u00e0 lo specialista in Francia, dopo La baie des anges (1962) dirige nel 1963 Les Parapluies de Cherbourg (Palma d'oro al Festival di Cannes). Ha diretto tra gli altri Lady Oscar e Josephine."@it,
        "Jacques Demy (* 5. Juni 1931 in Pontch\u00e2teau; \u2020 27. Oktober 1990 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur."@de,
        "Jacques Demy (French: [d\u0259mi]; 5 June 1931 \u2013 27 October 1990) was a French director and screenwriter. He appeared in the wake of the French New Wave alongside contemporaries like Jean-Luc Godard and Fran\u00e7ois Truffaut. Demy's films are well known for their sumptuous look, drawing on Hollywood musicals, fairytales, jazz, and opera. His films are also distinguishable by their overlapping continuity (i.e., characters cross over from film to film), lush musical scores (typically composed by Michel Legrand) and themes like teenaged love, labor rights, incest, and the intersection between dreams and reality."@en,
        "Jacques Demy (Pontch\u00e2teau, 5 juni 1931 \u2013 Parijs, 27 oktober 1990) was een Frans filmregisseur."@nl,
        "Jacques Demy (Pontch\u00e2teau, Loire-Atlantique, 5 de junho de 1931 \u2013 Paris, 27 de outubro de 1990) foi um diretor e roteirista de cinema franc\u00eas. Em 1956, recebeu men\u00e7\u00e3o honrosa no Festival de Berlim pelo document\u00e1rio de curta-metragem Le sabotier du Val de Loire. Em 1964 ganhou a Palma de Ouro e o pr\u00eamio OCIC no Festival de Cannes por Les parapluies de Cherbourg (1964). Foi casado com a cineasta Agn\u00e8s Varda."@pt,
        "Jacques Demy (Pontch\u00e2teau, cerca de Nantes, en Loire-Atlantique, 5 de junio de 1931-Par\u00eds, 27 de octubre de 1990) fue un cineasta franc\u00e9s, uno de los m\u00e1s destacados representantes de la Nouvelle vague. Dentro de este movimiento, su obra es bastante inusual, ya que no se interes\u00f3 demasiado por la experimentaci\u00f3n formal, como Alain Resnais, ni por la agitaci\u00f3n pol\u00edtica, como Jean-Luc Godard. Entre sus obras hay musicales (g\u00e9nero en el que alcanz\u00f3 \u00e9xito internacional, sobre todo con la pel\u00edcula Los paraguas de Cherburgo), cuentos de hadas y homenajes a la edad dorada de Hollywood. Su mundo tiene ciertas similitudes con el de otro gran cineasta de la Nouvelle Vague, Fran\u00e7ois Truffaut."@es,
        "Jacques Demy (ur. 5 czerwca 1931 w Pontch\u00e2teau, zm. 27 pa\u017adziernika 1990 w Pary\u017cu) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy, przedstawiciel francuskiej nowej fali. Od 1962 a\u017c do \u015bmierci by\u0142 m\u0119\u017cem re\u017cyserki i fotografki Agn\u00e8s Vardy. Za film Parasolki z Cherbourga (1964) otrzyma\u0142 Z\u0142ot\u0105 Palm\u0119 na MFF w Cannes oraz nominacje do Oscara za film obcoj\u0119zyczny, scenariusz oryginalny i najlepsz\u0105 piosenk\u0119 (Demy by\u0142 autorem jej s\u0142\u00f3w)."@pl,
        "Jacques Demy est un cin\u00e9aste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 juin 1931 \u00e0 Pontch\u00e2teau (Loire-Atlantique) et mort le 27 octobre 1990 dans le 14e arrondissement de Paris. Principalement connu comme r\u00e9alisateur, mais \u00e9galement sc\u00e9nariste, dialoguiste, parolier, producteur et acteur, il \u00e9tait proche de la Nouvelle Vague. Il est surtout connu pour ses films musicaux : Les Parapluies de Cherbourg (1964), Les Demoiselles de Rochefort (1967), Peau d'\u00c2ne (1970) ou encore Une chambre en ville (1982)."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0414\u0435\u043c\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Jacques Demy; 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1931, \u041f\u043e\u043d\u0448\u0430\u0442\u043e, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u041b\u0443\u0430\u0440\u0430, \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30a5\u30df\uff08Jacques Demy, 1931\u5e746\u67085\u65e5 - 1990\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u59bb\u306f\u540c\u3058\u304f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u30a2\u30cb\u30a8\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c0\u3002\u3068\u3082\u306b\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u306e\u5de6\u5cb8\u6d3e\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u606f\u5b50\u306f\u3001\u4ff3\u512a\u306e\u30de\u30c1\u30e5\u30fc\u30fb\u30c9\u30a5\u30df\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b\u00b7\u5fb7\u7c73\uff08Jacques Demy\uff0c1931\u5e746\u67085\u65e5\uff0d1990\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u77e5\u540d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u4e5f\u662f\u7de8\u5287\uff0c\u76e3\u88fd\u548c\u6f14\u54e1\u3002\u5fb7\u7c73\u5c0e\u6f14\u7684\u4f5c\u54c1\u98a8\u683c\u63a5\u8fd1\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u3002\u77e5\u540d\u7684\u96fb\u5f71\u6709Lola\u3001Peau d'\u00c2ne\u3001Les Parapluies de Cherbourg\u3001Les Demoiselles de Rochefort \u548c Une chambre en ville\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29532892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Demy>,
        <http://viaf.org/viaf/29532892>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Demy.
doremus_artist:867e686d-3f08-3434-b0b4-620520e79c96
owl:sameAs viaf:159938687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159938687>.
doremus_artist:872f1e09-6330-3a44-8c7d-a2b57e258efc
owl:sameAs viaf:79707764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79707764>.
doremus_artist:876a3aa1-a90a-30bf-90a5-f50a45feecc7
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Stewart \u00ab Stu \u00bb Martin, n\u00e9 le 20 juin 1938 \u00e0 Liberty (New York) et mort le 11 juin 1980 \u00e0 Paris, \u00e9tait un batteur de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Stu Martin (* 11. Juni 1938 in Liberty, New York; \u2020 12. Juni 1980 in Paris) war ein amerikanischer Jazzschlagzeuger."@de,
        """Stu Martin (June 11, 1938 in Liberty, NY \u2013 June 12, 1980 in Paris, France) was an American jazz drummer. Martin began playing in 1956. He was appearing with the orchestras of Quincy Jones, Duke Ellington, Count Basie, Slide Hampton, Maynard Ferguson and with Herbie Hancock. During 1965-1966, he played in Europe with Donald Byrd, Lee Konitz, Art Farmer, Jean-Luc Ponty, Don Byas and Dexter Gordon.He returned to the United States to join the Gary Burton Quartet. Subsequently he appeared in Europe with Attila Zoller, Joachim K\u00fchn, Red Mitchell and Slide Hampton. In October 1969, he became a member of "The Trio", consisting of John Surman on Sax and Barre Phillips on Bass. With this group, he toured England, Ireland, Scotland, France, Germany, Belgium, Holland, Switzerland - playing at concerts"""@en;
    owl:sameAs viaf:49418996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stu_Martin_(drummer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49418996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stu_Martin_(drummer)>.
doremus_artist:87cff2b1-0379-395d-a37f-ce2059993551
owl:sameAs viaf:10045411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045411>.
doremus_artist:87d94d59-f112-303e-8549-4f3168b44fa4
owl:sameAs viaf:79533660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79533660>.
doremus_artist:8840d0e2-e40c-3bb2-8445-10e6b27d91f1
    dbp:birthPlace dbr:Szamotuły;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar_Republic;
    rdfs:comment
        "(Theophil Franz) Xaver Scharwenka (* 6. Januar 1850 in Samter bei Posen; \u2020 8. Dezember 1924 in Berlin) war ein deutscher Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge polnisch-tschechischer Herkunft. Er ist der Bruder des Komponisten und Musikp\u00e4dagogen Philipp Scharwenka sowie Onkel des Komponisten und Organisten Walter Scharwenka."@de,
        "(Theophil Franz) Xaver Scharwenka (Szamotu\u0142y, 6 januari 1850 \u2013 Berlijn, 8 december 1924) was een Duitse componist, pianist en muziekpedagoog van Pools-Tsjechische afkomst."@nl,
        "Franz Xaver Scharwenka (6 January 1850 \u2013 8 December 1924) was a German-Polish pianist, composer and teacher. He was the brother of (Ludwig) Philipp Scharwenka (1847\u20131917), who was also a composer and teacher of music."@en,
        "Franz Xaver Scharwenka (Szamotu\u0142y, Grande Pol\u00f4nia, 6 de janeiro de 1850 \u2014 Berlim, 8 de dezembro de 1924) foi um pianista e compositor polaco-alem\u00e3o. A partir de 1874 passa a apresentar-se em v\u00e1rios pa\u00edses europeus. Era considerado um grande int\u00e9rprete de Chopin. Em 1881, funda o Conservat\u00f3rio Scharwenka, em Berlim. Foi irm\u00e3o do tamb\u00e9m compositor e professor Philipp Scharwenka. Sua sepultura est\u00e1 localizada no Alter St.-Matth\u00e4us-Kirchhof Berlin."@pt,
        "Theophil Franz Xaver Scharwenka (pol. Teofil Franciszek Ksawery Scharwenka) (ur. 6 stycznia 1850 w Szamotu\u0142ach, zm. 8 grudnia 1924 w Berlinie) \u2013 polsko-niemiecki pianista i kompozytor. Fundator szko\u0142y muzycznej w Berlinie i Nowym Jorku."@pl,
        "Xaver Scharwenka est un compositeur et pianiste allemand, n\u00e9 Theophil Franz Xaver Scharwenka \u00e0 Samter (Prusse) \u2013 actuellement, Szamotu\u0142y en Pologne \u2013 le 6 janvier 1850, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Berlin (Allemagne) le 8 d\u00e9cembre 1924."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440 \u0428\u0430\u0440\u0432\u0435\u043d\u043a\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Franz Xaver Scharwenka; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1850, \u0417\u0430\u043c\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041f\u043e\u0437\u0435\u043d, \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1924, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\uff08Franz Xaver Scharwenka, 1850\u5e742\u67086\u65e5 - 1924\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u3002\u5144\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u8428\u97e6\u5c14\u00b7\u6c99\u5c14\u6587\u5361\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Xaver Scharwenka \uff0c1850\u5e741\u67086\u65e5\uff0d1924\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u8840\u7edf\u7684\u5fb7\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66733848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xaver_Scharwenka>,
        <http://viaf.org/viaf/66733848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9737c5c6-8613-4d38-81dc-07561a512bc7>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Scharwenka2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xaver_Scharwenka.
doremus_artist:887650a5-f6b4-3380-a6a3-a7aa90bf95b6
owl:sameAs viaf:37147447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37147447>.
doremus_artist:892afcdd-e8b0-33e1-be8a-cf674baff4a7
owl:sameAs viaf:24812233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812233>.
doremus_artist:8968a503-3960-3266-aacb-bb6685bf1ba4
    rdfs:comment
        "Thelma Votipka (December 20, 1906 \u2013 October 24, 1972) was an American mezzo-soprano who sang 1,422 performances with the Metropolitan Opera, more than any other woman in the company's history (her nearest rival, Mathilde Bauermeister, sang 1,062). Votipka was born in Cleveland, Ohio, and educated at Oberlin College. She specialized in comprimario roles. She also studied in New York City with Anna E. Schoen-Rene, a student of Pauline Viardot-Garcia and Manuel Garcia. She made her Metropolitan debut on December 16, 1935, as Flora in Verdi's La traviata, a role she sang 101 times with the company."@en;
    owl:sameAs viaf:65076687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thelma_Votipka>,
        <http://viaf.org/viaf/65076687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d26e7dc4-c687-4f72-b888-2806510ea13b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thelma_Votipka.
doremus_artist:8988df5a-333f-3b7e-aaf9-a4cbe3388208
owl:sameAs viaf:39567980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567980>.
doremus_artist:8997b941-43f8-3460-893b-8827a201c51f
    dbp:birthPlace dbr:Visé;
    dbp:deathPlace dbr:Montgeron;
    rdfs:comment
        "Berthe Bovy (6 January 1887 \u2013 26 February 1977), sometimes known as Betty Bovy, was a Belgian actress who appeared in theatre, films and television programmes for over 60 years. Daughter of poet and journalist Th\u00e9ophile Bovy, she was born in Cheratte, now part of the commune of Vis\u00e9, in the province of Li\u00e8ge. Seemingly interested in acting from an early age, an interest which her father encouraged, she enrolled in the Koninklijk Conservatorium in Brussels following a meeting with Sarah Bernhardt. From 1904 to 1906 she studied at the CNSAD in Paris. She joined the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise in 1907."@en,
        "Berthe Bovy (6 de enero de 1887 \u2013 26 de febrero de 1977) fue una actriz belga que actu\u00f3 en el teatro, en el cine y en la televisi\u00f3n a lo largo de una carrera de m\u00e1s de 60 a\u00f1os."@es,
        "Berthe Bovy (ur. 6 stycznia 1887 zm. 26 lutego 1977), znana pod pseudonimem Betty Bovy, by\u0142a belgijsk\u0105 aktork\u0105, graj\u0105c\u0105 przez ponad 60 lat w: teatze, filmach i serialach telewizyjnych . By\u0142a c\u00f3rk\u0105 poety i dziennikarza, Teofila Bovy, urodzi\u0142a si\u0119 w miejscowo\u015bci Cheratte, obecnie obrze\u017cach miasta Li\u00e8ge. Od wczesnych lat interesowa\u0142a si\u0119 aktorstwem, do kt\u00f3rego studiowania zach\u0119ca\u0142 j\u0105 ojciec. W latach 1904-06 studiowa\u0142a na CNSAD w Pary\u017cu. Od roku 1907 by\u0142a aktork\u0105 Komedii Francuskiej."@pl,
        "Berthe Bovy, appel\u00e9e parfois Betty Bovy, est une com\u00e9dienne belge, n\u00e9e le 6 janvier 1887 \u00e0 Cheratte, pr\u00e8s de Li\u00e8ge (Belgique), et morte le 26 f\u00e9vrier 1977 (\u00e0 90 ans) \u00e0 Montgeron (Essonne, France)."@fr,
        "Berthe Marguerite Jeanne Bovy (* 6. Januar 1887 in L\u00fcttich, Provinz L\u00fcttich; \u2020 26. Februar 1977 in Montgeron, D\u00e9partement Essonne, \u00cele-de-France, Frankreich) war eine belgische Schauspielerin, die vor allem durch ihre zahllosen Rollen in Kom\u00f6dien bekannt wurde."@de,
        "Berthe Marguerite Jeanne Bovy (Cheratte, 6 januari 1887 - Montgeron (Frankrijk), 26 februari 1977) was een Belgisch actrice. Het grootste deel van haar carri\u00e8re was ze verbonden aan de befaamde Com\u00e9die-Fran\u00e7aise te Parijs."@nl;
    owl:sameAs viaf:14957631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berthe_Bovy>,
        <http://viaf.org/viaf/14957631>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harvard_Theatre_Collection_-_Saison_Russe_1913,_Redfern,_MS_Thr_965_(7)_-_edit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berthe_Bovy.
doremus_artist:8a4d1271-73ca-3372-a0ae-93b0d50c9c88
owl:sameAs viaf:48965198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48965198>.
doremus_artist:8add37ef-dc6f-3d27-87f9-f9bc1cc09eae
owl:sameAs viaf:46953435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953435>.
doremus_artist:8adeeecd-6731-3e61-833d-1605c32a0f3f
    dbp:birthPlace dbr:Thomery;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Serrières,_Ardèche>;
    rdfs:comment
        "Adrienne Clostre (* 9. Oktober 1921 in Thomery; \u2020 5. August 2006 in Serriers) war eine franz\u00f6sische Komponistin. Clostre studierte am Conservatoire de Paris Klavier bei Yves Nat und Komposition bei Darius Milhaud, Jean Rivier und Olivier Messiaen. 1949 gewann sie mit der Kantate La R\u00e9surrection de Lazare den Premier Grand Prix de Rome."@de,
        "Adrienne Clostre (9 October 1921 \u2013 5 August 2006) was a French composer. She was born in Thomery, Seine-et-Marne, and studied at the Paris Conservatoire with Yves Nat, Darius Milhaud, Jean Rivier and Olivier Messiaen. After completing her studies, Clostre worked as a composer. She won the Grand Prix de Rome in 1949, the Grand Music Prize of the City of Paris in 1955, the Florence Gould Prize in 1976 and the SACD Prix Musique in 1987. Clostre married architect Robert Biset in 1951 and had two daughters. She died in Serri\u00e8res."@en,
        "Adrienne Clostre-Biset Adrienne Clostre, n\u00e9e le 9 octobre 1921 \u00e0 Thomery en Seine-et-Marne et morte le 5 ao\u00fbt 2006 \u00e0 Serri\u00e8res dans l'Ard\u00e8che, est une compositrice fran\u00e7aise d'op\u00e9ra et sp\u00e9cialiste du th\u00e9\u00e2tre lyrique."@fr;
    owl:sameAs viaf:64198222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Clostre>,
        <http://viaf.org/viaf/64198222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrienne_Clostre.
doremus_artist:8ae9471d-fc36-3044-90fb-5178db77cf10
owl:sameAs viaf:184803827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/184803827>.
doremus_artist:8b0c69c3-8b35-3926-8d40-21b444953d26
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonio Paganelli (Padoue, 6 mars 1710 - 1764, probablement \u00e0 Madrid) est un chanteur et compositeur d'origine italienne, qui a travaill\u00e9 dans diff\u00e9rentes villes europ\u00e9ennes. Il a \u00e9t\u00e9 un repr\u00e9sentant musical du baroque tardif, qui utilisait les formules du style galant."@fr;
    owl:sameAs viaf:22338815;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giuseppe_Antonio_Paganelli>,
        <http://viaf.org/viaf/22338815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Antonio_Paganelli.
doremus_artist:8bb931ff-75ca-3ce6-9340-ad4e2961d45d
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Lepo Sumera (* 8. Mai 1950 in Tallinn; \u2020 2. Juni 2000 ebenda) war ein estnischer Komponist und Politiker. Von 1988 bis 1992 wirkte er als estnischer Kulturminister."@de,
        "Lepo Sumera (8 May 1950 - 2 June 2000) was an Estonian composer and teacher. Considered one of Estonia's most renowned composers along with Heino Eller, Eduard Tubin and Arvo P\u00e4rt, he was also his country's Minister of Culture from 1988 to 1992 during the days of the Singing Revolution."@en,
        "Lepo Sumera (Tallinn, 8 de maio de 1950 - Tallinn, 2 de Junho de 2000) foi um compositor estoniano e sovi\u00e9tico. Filho de Ando, engenheiro, e Mary Sumera, designer t\u00eaxtil, estudou acordeom entre os 7 e os 14 anos. Entre 1964 e 1968 estudou reg\u00eancia coral e composi\u00e7\u00e3o com Veljo Tormis e, de 1968 a 1970, com o prestigiado professor Heino Eller, na Academia de M\u00fasica Estoniana (ent\u00e3o Conservat\u00f3rio de Tallinn). Depois da morte de Eller (1970) passou a estudar com Heino J\u00fcrisalu, graduando-se em 1973. O compositor morreu pouco depois de completar 50 anos, em consequ\u00eancia de um ataque card\u00edaco."@pt,
        "Lepo Sumera (Tallinn, 8 mei 1950 \u2013 aldaar, 2 juni 2000) was een Estische componist en muziekdocent. Hij behoorde met Arvo P\u00e4rt en Veljo Tormis tot de bekendste naoorlogse Estische componisten. Hij was ook minister van Cultuur van zijn land van 1988 tot 1992, in de tijd van de Zingende revolutie."@nl,
        "Lepo Sumera (ur. 8 maja 1950 w Tallinnie, zm. 2 czerwca 2000 tam\u017ce) \u2013 esto\u0144ski kompozytor i polityk. Tw\u00f3rca muzyki symfonicznej. Od 1988 do 1992 r. by\u0142 ministrem kultury."@pl,
        "Lepo Sumera est un compositeur estonien, n\u00e9 et mort \u00e0 Tallinn (8 mai 1950 \u2013 2 juin 2000)."@fr,
        "\u041b\u0435\u043f\u043e \u0421\u0443\u043c\u0435\u0440\u0430 (\u044d\u0441\u0442. Lepo Sumera, 8 \u043c\u0430\u044f 1950, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 2000, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30dd\u30fb\u30b9\u30e1\u30e9 \uff08Lepo Sumera, 1950\u5e745\u67088\u65e5 - 2000\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\uff08\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300210\u4ee3\u3067\u30f4\u30a7\u30ea\u30e8\u30fb\u30c8\u30eb\u30df\u30b9\u306b\u30011968\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3001\u8457\u540d\u306a\u30d8\u30a4\u30ce\u30fb\u30a8\u30c3\u30ec\u30eb\u6559\u6388\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u30021970\u5e74\u306b\u30a8\u30c3\u30ec\u30eb\u6559\u6388\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u3066\u304b\u30891973\u5e74\u306e\u5352\u696d\u307e\u3067\u306f\u3001\u30d8\u30a4\u30ce\u30fb\u30e6\u30ea\u30b5\u30eb\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u5927\u5b66\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30011979\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30ec\u30c7\u30cd\u30d5\u6559\u6388\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u30b9\u30e1\u30e9\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30fb\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306a\u3089\u3073\u306b\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf\u97f3\u697d\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u3001\u8cde\u8cdb\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u304f\u3001\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u305f\u3061\u304b\u3089\u65b0\u4f5c\u306e\u4f9d\u983c\u304c\u983b\u7e41\u306b\u5bc4\u305b\u3089\u308c\u305f\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u624b\u304c\u3051\u3001\u5834\u9762\u306e\u96f0\u56f2\u6c17\u3092\u76db\u308a\u4e0a\u3052\u767b\u5834\u4eba\u7269\u306e\u5fc3\u7406\u3092\u7684\u78ba\u306b\u63cf\u5199\u3059\u308b\u5f7c\u306e\u624b\u8155\u3092\u3001\u76e3\u7763\u305f\u3061\u306f\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30e1\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u56fd\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3001\u65e5\u672c\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u3082\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115665333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lepo_Sumera>,
        <http://viaf.org/viaf/115665333>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lepo_Sumera.
doremus_artist:8bd80298-7113-3315-ac2a-9505fc932f37
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Sussan Deyhim inizia la carriera come ballerina tra il 1971 ed il 1975 con il Pars National Ballet, affiliato alla Televisione Nazionale Persiana. Nel 1976 riceve una borsa di studio per il MUDRA, dove studia danza con Maurice B\u00e9jart. Nel 1980 si trasferisce a New York dove ha modo di esprimere a livello internazionale le sue qualit\u00e0 di artista a tutto campo. Coreografa, danzatrice, attrice, regista e cantante."@it,
        "Sussan Deyhim is an Iranian composer, vocalist, performance artist and activist."@en;
    owl:sameAs viaf:12505619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sussan_Deyhim>,
        <http://viaf.org/viaf/12505619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/738f1b1b-ff9c-4156-b509-95060fe47b52>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sussan_Deyhim.
doremus_artist:8be94d5e-0c3c-3768-8ba1-1704374f1b93
    rdfs:comment
        "Laurent Martin est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine, n\u00e9 en 1959 \u00e0 Toulon.Il est par ailleurs directeur du conservatoire de Saint-Cloud (Hauts-de-Seine).\u2191 Site du conservatoire de St-Cloud."@fr;
    owl:sameAs viaf:79529940;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Martin_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/79529940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Laurent_Martin_(compositeur)>.
doremus_artist:8d109424-5f9a-38c2-bdca-ef7bc86aad5f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Francesca Zambello (*24 de agosto de 1956, Nueva York) es una directora general, destacada directora de teatro, musicales y \u00f3pera estadounidense. Actualmente directora artistica del Festival de Opera de Glimmerglass y de la Washington National Opera despu\u00e9s de la marcha de su anterior director, Pl\u00e1cido Domingo. Es ganadora de tres Premio Olivier y condecorada por el gobierno franc\u00e9s con la Orden de las Artes y las Letras."@es,
        "Francesca Zambello (born August 24, 1956) is an American opera and theatre director. She serves as director of Glimmerglass Festival and the Washington National Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:68467350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesca_Zambello>,
        <http://viaf.org/viaf/68467350>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesca_Zambello.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesca_Zambello.
doremus_artist:8d59e17b-b720-3925-bc5f-ec9a8763106e
    dbp:birthPlace dbr:Bohumín;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Svatopluk Havelka ( Vrbice , 2 mei 1925 - Praag, 24 februari 2009) was een Tsjechisch componist. Havelka was afkomstig uit de streek van Karvin\u00e1. Hij studeerde van 1945 tot 1947 compositie bij Karel Boleslav Jir\u00e1k, terwijl hij musicologie studeerde aan de Karelsuniversiteit Praag bij Josef Hutter and Anton\u00edn Sychra. Havelka ging nadien werken bij de muziekafdeling van de Tsjechoslowaakse radio in Ostrava. Hij was toen ook de stichter en de artistiek leider van het NOTA Ensemble (1949 - 1950). Nadien was hij leraar en componist bij het militair kunstensemble. Vanaf 1954 wijdde hij zich uitsluitend aan het componeren. Hij schreef ook veel filmmuziek en is de vader van acteur Ondrej Havelka."@nl,
        "Svatopluk Havelka (* 2. Mai 1925 in Vrbice, Tschechoslowakei; \u2020 24. Februar 2009 in Prag) war ein tschechischer Musiker und Komponist."@de,
        "Svatopluk Havelka (born 2 May 1925 \u2013 24 February 2009) was a Czech composer."@en,
        "\u0421\u0432\u0430\u0301\u0442\u043e\u043f\u043b\u0443\u043a \u0413\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b\u043a\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Svatopluk Havelka; 2 \u043c\u0430\u044f 1925, \u0412\u0431\u0440\u0438\u0446\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2009, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:50556137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svatopluk_Havelka>,
        <http://viaf.org/viaf/50556137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/351d7f6c-aa9b-4159-84c1-8807548fe9be>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Svatopluk_Havelka.
doremus_artist:8d774c30-8394-30cd-9e35-094fcf12f6a2
owl:sameAs viaf:15011913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15011913>.
doremus_artist:8ea809c6-b2f9-3128-875f-2ff531c2e0da
    rdfs:comment
        "Henri Contet, n\u00e9 le 8 mai 1904 \u00e0 Anost (Sa\u00f4ne-et-Loire) et mort le 14 avril 1998 \u00e0 Paris, est un ing\u00e9nieur, critique de cin\u00e9ma, acteur, parolier et journaliste. Il \u00e9crivait de nombreux textes de chanson pour de c\u00e9l\u00e8bres interpr\u00e8tes comme \u00c9dith Piaf, Yves Montand, Mireille Mathieu et Ute Lemper.\u2191 Fr\u00e9d\u00e9rick Blais : \u00ab Contet, Henri \u00bb sur le site \u00ab Les auteurs et compositeurs de la chanson francophone \u00bb, http://www.auteurscompositeurs.com/index.php?option=com_content&view=article&id=29&Itemid=56"@fr;
    owl:sameAs viaf:74117802;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Contet>,
        <http://viaf.org/viaf/74117802>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc37f98a-abd9-458c-9f23-0d0ac8c0c491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Contet.
doremus_artist:8eb5ec97-cac7-39b8-b21c-74031a4349b3
owl:sameAs viaf:25802000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25802000>.
doremus_artist:8f0a9338-dd2c-3e0b-ab9f-d7febe95e108
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        """Milton Barnes (16 December 1931 \u2013 27 February 2001) was a Canadian composer, conductor, and jazz drummer. An associate of the Canadian Music Centre, his music is noted for its frequent use of Jewish themes, its rejection of the avant garde in favor of tonality, and its blend of classical, jazz, and pop elements. His music has been labeled by some critics as "eclectic fusion". He was commissioned to write works by Robert Aitken, Liona Boyd, Paul Brodie, the Canadian Broadcasting Corporation, Erica Goodman, Joseph Macerollo, the Harbord Bakery, the New Chamber Orchestra of Canada, the Ontario Federation of Symphony Orchestras, John Perrone, and Trio Lyra among others. He remained active as a composer up until his sudden death of a heart attack in 2001. He is the father of singer/songwriter M"""@en;
    owl:sameAs viaf:19863822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Barnes_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19863822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30cb8489-d226-460a-9988-89b1a09b9414>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Milton_Barnes_(composer)>.
doremus_artist:8f4f3e9b-9cea-3ae3-95f9-bfa66e7c3a37
owl:sameAs viaf:46972037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972037>.
doremus_artist:8f894554-9e7a-3a02-8090-ce7cc6b54daf
owl:sameAs viaf:49406744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49406744>.
doremus_artist:8fbd8574-f460-3c50-a7e6-8fc47ec7bdf0
owl:sameAs viaf:29725881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725881>.
doremus_artist:9003abb1-f722-3891-a40b-e5f8fad9ca92
    dbp:birthPlace dbr:Burlöv_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Helsingborg;
    rdfs:comment
        "(For other people named Lars-Erik Larsson, see Lars-Erik Larsson (disambiguation).) Lars-Erik Larsson (15 May 1908 \u2013 27 December 1986) was a Swedish composer."@en,
        "Lars-Erik Larsson (* 15. Mai 1908 in \u00c5karp, Gemeinde Burl\u00f6v, Schweden; \u2020 27. Dezember 1986 in Helsingborg) war ein schwedischer Komponist, Dirigent und Musiklehrer."@de,
        "Lars-Erik Larsson (ur. 15 maja 1908 w \u00c5karp, zm. 27 grudnia 1986 w Helsingborgu) \u2013 szwedzki kompozytor, jeden z czo\u0142owych przedstawicieli szwedzkiego neoklasycyzmu, tw\u00f3rca muzyki filmowej i teatralnej, pedagog muzyczny. Lars-Erik Larsson zajmuje wa\u017cne miejsce w \u017cyciu muzycznym Szwecji, nie tylko ze wzgl\u0119du na swoja dzia\u0142alno\u015b\u0107 w radio, teatrze i kinie. Jego styl kompozytorski by\u0142 eklektyczny (od postromantyzmu do technik wywodz\u0105cych z dodekafonii, wypracowanej przez Sch\u00f6nberga) ale oryginalny, je\u015bli chodzi o metod\u0119."@pl,
        "Lars-Erik Larsson est un compositeur et p\u00e9dagogue su\u00e9dois n\u00e9 le 15 mai 1908 \u00e0 \u00c5karp et mort le 27 d\u00e9cembre 1986 \u00e0 Helsingborg."@fr,
        "Lars-Erik Vilner Larsson (\u00c5karp, 15 mei 1908 \u2013 Helsingborg, 27 december 1986) was een Zweeds componist, muziekpedagoog, dirigent, muziekproducent, organist en muziekcriticus."@nl,
        "\u041b\u0430\u0440\u0441-\u042d\u0440\u0438\u043a \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440 \u041b\u0430\u0440\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Lars-Erik Vilner Larsson; 15 \u043c\u0430\u044f 1908, \u041e\u043a\u0430\u0440\u043f, \u043b\u0435\u043d \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451\u0445\u0443\u0441 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u043d \u0421\u043a\u043e\u043d\u0435)\u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1986, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u0433\u0431\u043e\u0440\u0433) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\uff1d\u30a8\u30ea\u30af\u30fb\u30e9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff08Lars-Erik Larsson\u30011908\u5e745\u670815\u65e5 - 1986\u5e7412\u670827\u65e5 \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30fc\u30ab\u30fc\u30d7\u51fa\u8eab\u30021925\u5e74\uff5e1929\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u3055\u3089\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u307b\u304b\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u653e\u9001\u5c40\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011947\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30011961\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30d7\u30b5\u30e9\u5927\u5b66\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u3044\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u6298\u8877\u7684\u3067\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u304b\u3089\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e12\u97f3\u6280\u6cd5\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u624b\u3092\u67d3\u3081\u305f\u304c\u3001\u624b\u6cd5\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u72ec\u7279\u3067\u3042\u308b\u30021932\u5e74\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u6700\u521d\u306b\u97f3\u5217\u6280\u6cd5\u3092\u7528\u3044\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u5916\u306e\u6642\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306a\u3044\u3057\u306f\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u306e\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30e9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u51e1\u305d\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306e\u591a\u69d8\u6027\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002 \u3088\u308a\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u8868\u73fe\u5f62\u5f0f\u3067\u3042\u308b\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u653e\u9001\u7528\u306e\u4f34\u594f\u97f3\u697d\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300c\u64ec\u88c5\u305b\u308b\u795e\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104149231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars-Erik_Larsson>,
        <http://viaf.org/viaf/104149231>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larsson1908.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars-Erik_Larsson.
doremus_artist:91d271be-9e95-38cc-b47a-c0a35905f484
    rdfs:comment
        "Dominique Dimey, n\u00e9e en 1957, en France \u00e0 Issoudun dans le Berry, est une chanteuse, auteure - compositrice - interpr\u00e8te. Sa carri\u00e8re et son r\u00e9pertoire sont principalement d\u00e9di\u00e9s aux  enfants. La qualit\u00e9 de ses chansons[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] et son engagement pour le droit des enfants dans le monde et la protection de l'environnement, lui conf\u00e8rent une place singuli\u00e8re dans le paysage de la chanson fran\u00e7aise[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr;
    owl:sameAs viaf:44357606;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Dimey>,
        <http://viaf.org/viaf/44357606>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_Dominique-Dimey_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Dimey.
doremus_artist:92aac061-a4c8-34ec-9fe5-5fb54aaf08fb
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Stefan Vladar (born in Vienna, 1965) is an Austrian pianist and conductor."@en,
        "\u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434\u0430\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Stefan Vladar; \u0440\u043e\u0434. 1965, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0425\u0430\u043d\u0441 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u043b\u044c \u0438 \u0420\u0435\u043d\u0430\u0442\u0435 \u041a\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440-\u041f\u0440\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440. \u0412 1985 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432\u0441\u0435 \u0431\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0438 \u0440\u044f\u0434 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30e9\u30c0\u30fc\uff08Stefan Vladar\u30011965\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59271178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Vladar>,
        <http://viaf.org/viaf/59271178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Vladar.
doremus_artist:92d3e840-838e-3c03-b1d1-49ec9ac644ea
    rdfs:comment
        "Rhonda Lea Vincent (* 13. Juli 1962 in Kirksville, Missouri) ist eine US-amerikanische Country- & Bluegrass-S\u00e4ngerin und -Musikerin."@de,
        """Rhonda Lea Vincent (born July 13, 1962) is an American bluegrass singer, songwriter, and multi-instrumentalist. In 2000, The Wall Street Journal proclaimed Vincent "the new Queen of Bluegrass". Vincent's musical career began when she was a child in her family's band The Sally Mountain Show, and has spanned more than four decades. Vincent first achieved success in the bluegrass genre in the 1970s and '80s, earning the respect of her mostly male peers for her mastery of the progressive chord structures and multi-range, fast paced vocals intrinsic to bluegrass music. Vincent is an in-demand guest vocalist for other Bluegrass and Country music performers, appearing on recordings by Dolly Parton, Alan Jackson, Tanya Tucker, Joe Diffie and other notables."""@en;
    owl:sameAs viaf:27309230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rhonda_Vincent>,
        <http://viaf.org/viaf/27309230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ae23016-8069-4a23-91ba-6b7d636ba304>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rhonda_w_Mandolin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rhonda_Vincent.
doremus_artist:935c4103-e007-37ec-8f78-cadc670b6a87
owl:sameAs viaf:20797447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20797447>.
doremus_artist:935ce72f-2e63-3071-90dc-f0836445c4b5
owl:sameAs viaf:119148656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119148656>.
doremus_artist:93bce0bf-f4f5-301b-827e-aacad8946987
    dbp:birthPlace dbr:Batumi;
    rdfs:comment
        "Chatia Buniatiszwili gruz. \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8 (ur. 21 czerwca 1987 roku w Tbilisi) \u2013 gruzi\u0144ska pianistka."@pl,
        "Khatia Buniatishvili (Georgian: \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; born June 21, 1987) is a Georgian concert pianist."@en,
        "Khatia Buniatishvili (Georgiano: \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; 21 de junio de 1987) es una pianista de concierto georgiana."@es,
        "Khatia Buniatishvili (en g\u00e9orgien \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8), n\u00e9e le 21 juin 1987 \u00e0 Batoumi en G\u00e9orgie, est une pianiste g\u00e9orgienne."@fr,
        "Khatia Buniatishvili (georgisch \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; * 21. Juni 1987 in Batumi) ist eine georgische Pianistin. Neben der \u00fcberwiegend verwendeten Namensschreibweise Khatia Buniatishvili ist auch die deutsche Transkription Chatia Buniatischwili gebr\u00e4uchlich."@de,
        "\u0425\u0430\u0442\u0438\u044f \u0411\u0443\u043d\u0438\u0430\u0442\u0438\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; \u0440\u043e\u0434. 1987) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u062e\u0627\u062a\u064a\u0627 \u0628\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a\u064a\u0634\u0641\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Khatia Buniatishvili) (\u0648\u0625\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0629 \u10ee\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 21 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1987 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0628\u064a\u0644\u064a\u0633\u064a \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627\u060c \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u0647\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0628\u0639\u0645\u0631 3 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u0648\u0639\u0632\u0641 \u0623\u0648\u0644 \u0639\u0631\u0636 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 6 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u0648\u062a\u0646\u0642\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u0648 \u0623\u0648\u0643\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648 \u0623\u0631\u0645\u064a\u0646\u064a\u0627 \u0648 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0648 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:166815724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Khatia_Buniatishvili>,
        <http://viaf.org/viaf/166815724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fce26bb5-6332-4cbe-88c1-0b324301ae10>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Khatia_Buniatishvili,_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Khatia_Buniatishvili.
doremus_artist:9462ca99-1483-3410-b866-84ef843869a0
owl:sameAs viaf:69114041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114041>.
doremus_artist:9476449f-3797-3be7-baa5-e5208f50c7c7
    rdfs:comment
        "Vicente Pradal, n\u00e9 \u00e0 Toulouse en 1957, est un chanteur et guitariste, compositeur-interpr\u00e8te espagnolAdmirateur de Paco Ib\u00e1\u00f1ez, d'Atahualpa Yupanqui et de La Cuadra de Sevilla, il a mis en musique et chant\u00e9 plusieurs po\u00e8mes de Saint Jean de la Croix, Pablo Neruda et Federico Garc\u00eda Lorca."@fr;
    owl:sameAs viaf:80132266;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vicente_Pradal>,
        <http://viaf.org/viaf/80132266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vicente_Pradal.
doremus_artist:9483f976-2b2f-3657-91cb-c8bb58c01160
owl:sameAs viaf:44497095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44497095>.
doremus_artist:94f59ef4-d2a9-3276-9161-9ddfa573d955
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Devy Erlih (Paris, 5 November 1928 \u2013 Paris, 7 February 2012) was a French violinist and the 1955 winner of the Long-Thibaud competition."@en,
        "Devy Erlih (ou Devi Erlih), n\u00e9 le 5 novembre 1928 \u00e0 Paris, mort le 7 f\u00e9vrier 2012, est un violoniste et professeur fran\u00e7ais originaire de Bessarabie. Devy Erlih a obtenu en 1945 le 1er prix de violon au conservatoire de Paris dans la classe de Jules Boucherit. Il commence une carri\u00e8re de soliste. Il est laur\u00e9at du premier grand prix de l'\u00e9dition 1955 du concours international Marguerite-Long-Jacques-Thibaud. En 1968, il devient professeur au conservatoire de Marseille. En 1973, il fonde les Solistes de Marseille. En 1977, il dirige le Centre Proven\u00e7al de Musique de Chambre de Marseille."@fr,
        "\u0414\u0435\u0432\u0438 \u042d\u0440\u043b\u0438\u0445 (\u0444\u0440. Devy Erlih; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2012, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u043e\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u0422\u0438\u0431\u043e (1955). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0411\u0435\u0441\u0441\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0438, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043d\u0430\u0435 \u0438 \u0446\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0430\u0445. \u0412 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0448\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0441 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0435\u0432\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u0432 \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430 \u0430\u0444\u0438\u0448\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a \u00abLe petit Devy\u00bb. \u0421 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0416\u044e\u043b\u044f \u0411\u0443\u0448\u0440\u0438."@ru,
        "\u30c9\u30f4\u30a3\u30fb\u30a8\u30eb\u30ea\u30fc\uff08Devy Erlih, 1928\u5e74 11\u67085\u65e5 - 2012\u5e74 2\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30b7\u30e5\u30fc\u30ea\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u30021955\u5e74\u306e\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002 1968\u5e74\u306b\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011973\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u30fb\u30be\u30ea\u30b9\u30c7\u30f3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30021977\u5e74\u306e\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u306e\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u5ba4\u5185\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u76e3\u7763\u8077\u3092\u7d4c\u30661982\u5e74\u306b\u6bcd\u6821\u3067\u3042\u308b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u30021995\u5e74\u4ee5\u5f8c\u306f\u3001\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002 2012\u5e742\u67087\u65e5\u706b\u66dc\u65e5\u306e\u671d\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5411\u304b\u3046\u9014\u4e2d\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u8df3\u306d\u3089\u308c\u3066\u4e8b\u6545\u6b7b\u3057\u305f\uff0883\u6b73\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100985169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Devy_Erlih>,
        <http://viaf.org/viaf/100985169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Devy_Erlih.
doremus_artist:95588494-cc7a-3a98-95dc-f7c5375df15d
owl:sameAs viaf:54166340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54166340>.
doremus_artist:965e9966-0a87-3069-b54b-5abcb2aee7cc
owl:sameAs viaf:15024517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15024517>.
doremus_artist:96e9fe72-f909-37c6-9548-71fc78de9703
owl:sameAs viaf:51972239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51972239>.
doremus_artist:9795f682-0319-3163-a8ce-a38e44320f2e
owl:sameAs viaf:68630664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68630664>.
doremus_artist:97b64d77-a00f-3661-8cae-12fa93d0824e
owl:sameAs viaf:22405025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22405025>.
doremus_artist:98213f80-063e-3368-8bfb-bf686e19e874
owl:sameAs viaf:100315288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315288>.
doremus_artist:98491a20-d510-330b-aacc-aa6f0f4f44c6
owl:sameAs viaf:8312954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8312954>.
doremus_artist:98903d53-b137-3b23-bdaf-23f7621dc9a3
    owl:sameAs viaf:34645289;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645289>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dadec058-023e-498a-b1c7-776d03cc88ce>.
doremus_artist:99066113-0fa1-387f-8ba0-0ceb6bfb1bb5
owl:sameAs viaf:107044753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107044753>.
doremus_artist:9975af51-2d8e-399f-bc71-7abce2ed9d8d
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Sepideh Raissadat (Persian: \u0633\u067e\u06cc\u062f\u0647 \u0631\u0626\u06cc\u0633 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a\u200e\u200e) is a classical Persian music singer."@en,
        "Sepideh Raissadat (em persa: \u0633\u067e\u06cc\u062f\u0647 \u0631\u0626\u06cc\u0633 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a) \u00e9 uma cantora, compositora e pesquisadora iraniana que atualmente reside no Canad\u00e1 onde desenvolve pesquisas acad\u00eamicas na \u00e1rea musical com foco na m\u00fasica persa tradicional, especialmente da era sass\u00e2nida."@pt;
    owl:sameAs viaf:167630100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sepideh_Raissadat>,
        <http://viaf.org/viaf/167630100>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sepideh_Raissadat_Persian_singer_music_2012_Photo_by-Persian-Dutch-Network.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sepideh_Raissadat.
doremus_artist:9a96b5ae-74e4-3af2-9de2-c12ec0c38a4a
    owl:sameAs viaf:187268039;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187268039>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65aaaf46-872f-41e7-a300-67f35cfdd28a>.
doremus_artist:9b72858f-2e29-3e9c-95d9-426e2e30759f
owl:sameAs viaf:17528838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17528838>.
doremus_artist:9bfeb9e7-9b1b-3d45-8371-c1ea913bef3a
    dbp:birthPlace dbr:Cesena;
    rdfs:comment
        "Carlo Domeniconi (* 20. Februar 1947 in Cesena) ist ein italienischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Carlo Domeniconi (born 20 February 1947) is an Italian guitarist and composer. Although his compositions include a wide variety of genres and instrumentation choices, he is best known for his works for solo guitar, and particularly the Koyunbaba suite. Domeniconi's style is characterized by his adoption of multicultural influences. His works explore and borrow from a wide variety of national traditions, including Turkish, Indian, Brazilian, and many more."@en,
        """Nasce a Cesena e riceve la sua prima istruzione da Carmen Lenzi Mozzani all'eta di 13 anni. A 17 anni si diploma al conservatorio di Pesaro. Nel 1966, Domeniconi lascia l'Italia per trasferirsi a Berlino Ovest, dove studia composizione all'Universit\u00e0 della Musica, la futura Universit\u00e0 delle Arti. Successivamente lavora all'universit\u00e0 per 20 anni come professore. "Koyunbaba" \u00e8 il nome della famiglia dei suoi discendenti che ancora risiedono nell'area, ma \u00e8 anche il nome di una regione arida e selvaggia della Turchia sud orientale."""@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043d\u0438 \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438\u00bb (\u00abVariations on a Turkish folksong\u00bb, Op.15), \u00ab\u041a\u0443\u044e\u043d\u0431\u0430\u0431\u0430\u00bb (\u00abKoyunbaba\u00bb, op.19) \u0438 \u00ab\u0421\u0438\u043d\u0434\u0431\u0430\u0434\u00bb \u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445 (\u00abSindbad\u00bb, op.49). \u0422\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432: \u00abMedium Sweet Guitar Concerto\u00bb, op.51 \u0438 \u00abConcerto Mediterraneo\u00bb, op.67 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0415\u0449\u0451 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u2014 \u00abEl Trino Del Diablo\u00bb, op.84, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043b\u043e \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u2014 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fc\u30cb\uff08Carlo Domeniconi\u30011947\u5e742\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c1\u30a7\u30bc\u30fc\u30ca\u51fa\u8eab\u300213\u6b73\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u59cb\u3081\u300117\u6b73\u3067\u30da\u30fc\u30b6\u30ed\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u3089\u897f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\uff09\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c20\u5e74\u9593\u540c\u5927\u5b66\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u30c8\u30eb\u30b3\u3092\u65c5\u884c\u3057\u305f\u969b\u306b\u305d\u3053\u306e\u4eba\u3005\u3084\u6587\u5316\u306b\u9b45\u4e86\u3055\u308c\u3001\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u6559\u3048\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u30821985\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u4ee3\u8868\u4f5c\u300e\u30b3\u30e6\u30f3\u30d0\u30d0\u300f\u306e\u3088\u3046\u306b\u30c8\u30eb\u30b3\u6c11\u8b21\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u307f\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10767658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Domeniconi>,
        <http://viaf.org/viaf/10767658>,
        <https://musicbrainz.org/artist/989544ee-40ae-4b82-b655-3ccb283cc771>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo-domeniconi_photo_dj-17062009-103.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Domeniconi.
doremus_artist:9c3673a6-245e-31bd-b969-a79b4460db4d
    owl:sameAs viaf:74050955;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74050955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2022a00f-b22c-4ccd-a069-cdd915685bf7>.
doremus_artist:9d7af4bb-bcb5-33eb-9de1-363da0a9841f
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Frank Gorshin (5 de Abril de 1933 - 17 de Maio de 2005), foi um ator norte-americano. Ficou famoso por conta de suas participa\u00e7\u00f5es com o papel de Charada no seriado Batman e na s\u00e9rie Star Trek.Participou a\u00ednda de um epis\u00f3dio da segunda temporada de Wonder Woman"@pt,
        """Frank GorshinFichier:LouRawlsFrankGorshin1977.jpg Gorshin (\u00e0 droite) avec Lou Rawls Frank Gorshin n\u00e9 le 5 avril 1933 \u00e0 Pittsburgh (Pennsylvanie) aux \u00c9tats-Unis et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 mai 2005 \u00e0 Burbank (Californie) aux \u00c9tats-Unis, est un acteur am\u00e9ricain. Il a notamment jou\u00e9 Le Riddler (l'Homme-myst\u00e8re), dans "Batman", la s\u00e9rie TV des ann\u00e9es 1960."""@fr,
        "Frank John Gorshin, Jr. (* 5. April 1933 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 17. Mai 2005 in Burbank, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        """Frank John Gorshin, Jr. (5 de abril de 1933 - 17 de mayo de 2005), fue un famoso actor estadounidense que interpret\u00f3 el papel de Riddler en la serie de TV de Batman, y en el filme derivado, Batman (pel\u00edcula 1966). Su larga lista de t\u00edtulos incluye papeles en pel\u00edculas como "El gran impostor", "Un gato del FBI" y "12 monos" y apariciones como artista invitado en series de TV como "Ciudad desnuda" y "Star Trek".Hizo su debut en Broadway en 1969 interpretando el papel principal en "Jimmy", un musical basado en la vida del antiguo alcalde de Nueva York Jimmy Walker. Posteriormente, tras una gira por teatros regionales, volvi\u00f3 a Broadway donde en 2002 vivi\u00f3 su mayor triunfo en la escena con el \u00e9xito "Say goodnight, Gracie", por el que fue candidato a un "Tony"."""@es,
        "Frank John Gorshin, Jr. (April 5, 1933 \u2013 May 17, 2005) was an American character actor, impressionist, and comedian. He was perhaps best known as an impressionist, with many guest appearances on The Ed Sullivan Show and Tonight Starring Steve Allen. His most famous acting role was as The Riddler on the live-action television series Batman."@en,
        "Frank John Gorshin, Jr. (Pittsburgh, 5 april 1933 \u2013 Burbank, 17 mei 2005) was een Amerikaans acteur, stemacteur en komiek. Hij werd in 1966 genomineerd voor een Emmy Award voor zijn bijrol als de Riddler in de camp-televisieserie Batman. Diezelfde rol speelde hij in de hieruit voortkomende, gelijknamige film uit 1966. Gorshin maakte in 1956 zijn acteerdebuut als Smiley Wilson in een aflevering van de soapserie The Edge of Night. Datzelfde jaar speelde hij zijn eerste filmrol, als Harry in het oorlogsdrama The Proud and Profane."@nl,
        "Frank John Gorshin, Jr. (ur. 5 kwietnia 1933 w Pittsburghu w Pensylwanii, zm. 17 maja 2005 w Burbank w Kalifornii) - aktor i komik ameryka\u0144ski. Za rol\u0119 w fantastycznym filmie Batman zbawia \u015bwiat z 1966 r. by\u0142 nominowany do nagrody Emmy. Wyst\u0119powa\u0142 tak\u017ce w serialu o cz\u0142owieku-nietoperzu, nadawanym w latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych przez stacj\u0119 ABC. Tu\u017c przed swoj\u0105 \u015bmierci\u0105 wyre\u017cyserowa\u0142 dokument po\u015bwi\u0119cony swojej dzia\u0142alno\u015bci aktorskiej - film The Best of Frank Gorshin. Zmar\u0142 na raka p\u0142uc."@pl,
        "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0413\u043e\u0440\u0448\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frank Gorshin; 1933\u20142005) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u0301\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0411\u044b\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u044b\u043c \u0433\u043e\u0441\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0448\u043e\u0443  \u042d\u0434\u0430 \u0421\u0430\u043b\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0438 Tonight Starring Steve Allen, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u2014 Riddler \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0411\u044d\u0442\u043c\u0435\u043d."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u062c\u0648\u0646 \u063a\u0648\u0631\u0634\u064a\u0646 \u062c\u0648\u0646\u064a\u0648\u0631 \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648 \u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 5 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1933 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u064a\u062a\u0633\u0628\u0631\u063a\u060c \u0628\u0646\u0633\u064a\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0625\u064a\u062f \u0633\u0648\u0644\u064a\u0641\u0627\u0646 \u0634\u0648 \u0648 \u062a\u0648\u0646\u0627\u064a\u062a \u0633\u062a\u0627\u0631\u064a\u0646\u062c \u0633\u062a\u064a\u0641 \u0623\u0644\u064a\u0646\u060c \u0648\u0645\u062b\u0644 \u062f\u0648\u0631 \u0631\u064a\u062f\u0644\u0631 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0628\u0627\u062a\u0645\u0627\u0646\u060c \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 17 \u0645\u0627\u064a\u0648 2005 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0628\u0627\u0646\u0643\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b4\u30fc\u30b7\u30f3\uff08Frank Gorshin, 1933\u5e744\u67085\u65e5 - 2005\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u58f0\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2660486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Gorshin>,
        <http://viaf.org/viaf/2660486>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank_Gorshin_Riddler_1967.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Gorshin.
doremus_artist:9df56d52-52ce-3eac-93cb-ed67c800a5f5
    dbp:birthPlace res:Limoges;
    rdfs:comment
        "Yves Bigot, n\u00e9 le 9 juin 1955 \u00e0 Limoges (Haute-Vienne), est un journaliste et producteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:14876147;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Bigot>,
        <http://viaf.org/viaf/14876147>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Bigot.
doremus_artist:9e43f18e-373f-37cc-9f66-b47513fad93d
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        """(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is de Larrocha and the second or maternal family name is de la Calle.) Alicia de Larrocha y de la Calle (23 May 1923 \u2013 25 September 2009) was a Spanish pianist and composer from Catalonia. She was considered one of the great piano legends of the 20th century. Reuters called her "the greatest Spanish pianist in history", Time "one of the world's most outstanding pianists" and The Guardian "the leading Spanish pianist of her time"."""@en,
        "Alicia de Larrocha de la Calle est une pianiste espagnole, n\u00e9e le 23 mai 1923 \u00e0 Barcelone o\u00f9 elle est morte le 25 septembre 2009 \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans."@fr,
        "Alicia de Larrocha de la Calle, (Barcelona, 23 de mayo de 1923 - Barcelona, 25 de septiembre de 2009) fue una pianista espa\u00f1ola reconocida como la de mayor proyecci\u00f3n internacional, y una de las mejores int\u00e9rpretes de piano del siglo XX, especialmente de composiciones de Mozart y del repertorio espa\u00f1ol. Obtuvo, entre otros, el Premio Pr\u00edncipe de Asturias de 1994. Adem\u00e1s, era Acad\u00e9mica de Honor de la Real Academia de Bellas Artes de Nuestra Se\u00f1ora de las Angustias de Granada, donde representaba la letra B."@es,
        "Alicia de Larrocha i de la Calle (* 23. Mai 1923 in Barcelona; \u2020 25. September 2009 ebenda) war eine spanische Pianistin."@de,
        """Alicia de Larrocha i de la Calle, (Barcelona, 23 de maio de 1923 - Barcelona, 25 de setembro de 2009) foi uma pianista espanhola, reconhecida como a de maior projec\u00e7\u00e3o internacional, e uma das melhores int\u00e9rpretes de piano do s\u00e9culo XX especialmente em obras de Wolfgang Amadeus Mozart e no repert\u00f3rio espanhol. Acumula entre outros pr\u00e9mios quatro Grammy, a Legi\u00e3o de Honra francesa e o Pr\u00e9mio Pr\u00edncipe das Ast\u00farias de Artes de 1994. Foi Acad\u00e9mica de Honra da Real Academia de Belas Artes de Nossa Senhora das Ang\u00fastias de Granada, onde representava a "letra B"."""@pt,
        "Alicia de Larrocha y de la Calle (Barcelona, 23 mei 1923 - Barcelona, 25 september 2009) was een Spaanse pianiste. Zij is met name bekend door uitvoeringen en opnames van werk van Mozart en Schumann, en van Spaanse componisten als Soler, Alb\u00e9niz, Granados en Monpou. Haar werk werd meerdere malen bekroond."@nl,
        "Al\u00edcia de Larrocha i de la Calle (hiszp. Alicia de Larrocha y de la Calle; ur. 23 maja 1923 w Barcelonie, zm. 25 wrze\u015bnia 2009 tam\u017ce) \u2013 pianistka katalo\u0144ska. Uczennica Franka Marshalla. Pierwszy raz wyst\u0105pi\u0142a publicznie w wieku 6 lat. Zadebiutowa\u0142a w Wielkiej Brytanii w roku 1953, a w Stanach Zjednoczonych w 1955 (z Los Angeles Philharmonic Orchestra). Dokona\u0142a wielu nagra\u0144, cenione s\u0105 jej wykonania muzyki kompozytor\u00f3w hiszpa\u0144skich (m.in. Granadosa i Albeniza)."@pl,
        "\u0410\u043b\u0438\u0301\u0441\u0438\u044f \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0440\u0440\u00f3\u0447\u0430 (\u041b\u0430\u0440\u0440\u00f3\u0447\u0430-\u0438-\u0434\u0435-\u043b\u0430-\u041a\u00e1\u043b\u044c\u0435, \u0438\u0441\u043f. Alicia de Larrocha y de la Calle; 23 \u043c\u0430\u044f 1923, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2009, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0441 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b\u0430, \u0434\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0431\u0435\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 1929 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0435; \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0435\u0451 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c (\u0434\u0432\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430) \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e 9 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30ed\u30fc\u30c1\u30e3\uff08Alicia de Larrocha, 1923\u5e745\u670823\u65e5 - 2009\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u300120\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u754c\u306e\u9577\u8001\u3068\u3057\u3066\u5e7c\u5c11\u671f\u304b\u3089\u7d0470\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u9577\u3044\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85082568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alicia_de_Larrocha>,
        <http://viaf.org/viaf/85082568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4253b0bc-beff-4579-9101-7df5ecd317ae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alícia_de_Larrocha.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alicia_de_Larrocha.
doremus_artist:9e8733d6-e6fe-3916-ae95-a4b5ad904372
owl:sameAs viaf:56849521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56849521>.
doremus_artist:9edb6223-f25a-3c1a-b431-4b50da924b78
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Chantal Juillet est une violoniste qu\u00e9b\u00e9coise n\u00e9e le 19 d\u00e9cembre 1960 \u00e0 Montr\u00e9al. Elle a jou\u00e9 avec l'Orchestre symphonique de Sherbrooke et l'Orchestre Symphonique de Montr\u00e9al. Elle m\u00e8ne \u00e9galement une carri\u00e8re de soliste internationale. Elle a enregistr\u00e9 plusieurs disques de musique de chambre, ou comme soliste avec orchestre, notamment avec son mari, le chef d'orchestre Charles Dutoit, autrefois \u00e0 la direction de l'Orchestre Symphonique de Montr\u00e9al."@fr,
        "Chantal Juillet, OC CQ (born December 19, 1960 in Montreal, Quebec) is a Canadian violinist. Born in Montreal, Quebec, Canada, Juillet won all the major Canadian music competitions in her category by the age of 16 and was launched into international renown when she received First Prize at the Young Concert Artists International Auditions in New York City. In 1979 she was awarded the Prix d'Europe. For many years, Juillet has been a regular collaborator with and musical assistant to conductor Charles Dutoit, whom she married in February 2010."@en,
        "\u6851\u7279\u723e\u00b7\u8331\u8389\u8449(Chantal Juillet\uff0c1960\u5e7412\u670819\u65e5\uff0d)\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u8457\u540d\u5973\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u59796\u5c81\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u5148\u540e\u5728\u9b41\u5317\u514b\u5e02\u548c\u8499\u7279\u5229\u5c14\u5e08\u4ece\u540d\u5e08\u30021969\u5e74\uff0c\u5979\u83b7\u5f97\u9b41\u5317\u514b\u97f3\u4e50\u8282\u4e00\u7b49\u5956\u3002\u6b64\u540e\uff0c\u5979\u524d\u5f80\u7ebd\u7ea6\u5e02\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u4e26\u5728\u8a72\u5e02\u4e4b\u9752\u5e74\u85dd\u8853\u5bb6\u6bd4\u8cfd\u596a\u51a0\u5f8c\u7372\u5f97\u570b\u969b\u6ce8\u610f\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u5370\u7b2c\u5b89\u90a3\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u8fdb\u4fee\u3002\u8331\u8389\u8449\u5728\u5341\u516d\u6b72\uff081976\u5e74\uff09\u6642\u5df2\u56ca\u62ec\u52a0\u62ff\u5927\u6240\u6709\u97f3\u6a02\u6bd4\u8cfd\u5927\u734e\uff0c\u4ea6\u5728\u6d1b\u6749\u78ef\u3001\u7d10\u7d04\u53ca\u83ef\u76db\u9813\u4f5c\u6210\u529f\u4e4b\u9996\u6f14\u3002\u5979"@zh;
    owl:sameAs viaf:37112040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chantal_Juillet>,
        <http://viaf.org/viaf/37112040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87c946dc-dc8e-4725-908d-b010f1ecf801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chantal_Juillet.
doremus_artist:9fb5e14f-340d-3d00-928b-56ee9a769ca4
    dbp:birthPlace dbr:Gloucester;
    rdfs:comment
        "Herbert Brewer (1865-1928) fut organiste \u00e0 la cath\u00e9drale de Gloucester, ville o\u00f9 il passa toute sa vie, de 1896 \u00e0 sa mort.Il participa activement pendant 30 ann\u00e9es au succ\u00e8s du Three Choirs Festival."@fr,
        "Sir Alfred Herbert Brewer (21 June 1865 \u2013 1 March 1928) was an English composer and organist. As organist of Gloucester Cathedral from 1896 until his death, he contributed a good deal to the Three Choirs Festival for 30 years. Brewer lived in Gloucester his whole life. He was the organist at two of its churches, and also founded the city's choral society in 1905. He had been a Gloucester Cathedral chorister in his boyhood, and began his organ studies there under C. H. Lloyd. He was educated at the Cathedral School, Oxford and at the Royal College of Music."@en,
        "\u0410\u0301\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0425\u0435\u0301\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0440\u044e\u0301\u044d\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alfred Herbert Brewer; 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1865 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1928) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0440\u0435 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0443 \u0427. \u0425. \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435, \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0438 \u0422\u043e\u043d\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0441 1897 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430. \u0412 1905 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0414\u043e\u043b\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b.) (\u0432\u043e\u043f\u0440\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435); \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1913 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0414\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u044b\u00bb \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 (\u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u2014 \u0410\u0439\u043d\u043e \u0410\u043a\u0442"@ru;
    owl:sameAs viaf:79830225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Brewer>,
        <http://viaf.org/viaf/79830225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ec8e68b-2d16-4987-a3db-d0b75c7d6f58>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Herbert_Brewer_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Brewer.
doremus_artist:a0850744-6aee-3407-b950-de0ff4899f1f
    owl:sameAs viaf:93806964;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93806964>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c65d58ac-a8a9-42b1-b55d-3335cd64c4ce>.
doremus_artist:a0a5d41a-f9c1-34c4-a132-354d1f0c3b48
owl:sameAs viaf:85955135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85955135>.
doremus_artist:a0dfbd71-a4a8-32fc-85af-a59b3647680d
owl:sameAs viaf:17514807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17514807>.
doremus_artist:a1b72e5c-ed55-380b-886b-b8bd2284fed0
    dbp:birthPlace dbr:Řepín;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Egli fu una delle personalit\u00e0 pi\u00f9 importanti della scuola organistica ceca del XVIII secolo ed \u00e8 noto principalmente per l'attivit\u00e0 d'insegnante."@it,
        "Josef Ferdinand Norbert Seger (auch Seeg(e)r, Segert; * 21. M\u00e4rz 1716 in \u0158ep\u00edn; \u2020 22. April 1782 in Prag) war ein b\u00f6hmischer Organist und Komponist und einer der bedeutendsten Vertreter der Altb\u00f6hmischen Schule."@de,
        "Josef Ferdinand Norbert Seger (on trouve \u00e9galement les formes Seeger, Seegr, Segert, Zeckert, etc.) est un organiste, vulgarisateur et compositeur tch\u00e8que baptis\u00e9 le 21 mars 1716 \u00e0 Rep\u00edn pr\u00e8s de M\u011bln\u00edk et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Prague le 22 avril 1782."@fr,
        "Josef Ferdinand Norbert Seger (ook: Seeg(e)r, Segert en Zegert) (\u0158ep\u00edn, 21 maart 1716 \u2013 Praag, 22 april 1782) was een Boheemse componist, muziekpedagoog, Violist en vooral organist en een belangrijk representant van de Oud-Boheemse school."@nl,
        "Josef Seger (born Josef Ferdinand Norbert Segert, last name also Seeger or Seegr) (21 March 1716 \u2013 22 April 1782) was a Bohemian organist, composer, and educator. After graduating in philosophy from the Charles University in Prague and studying music under Bohuslav Mat\u011bj \u010cernohorsk\u00fd, Jan Zach, and others, Seger became organist of two churches in Prague and remained there until his death."@en,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30ce\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bc\u30fc\u30ac\u30fc\uff08\u30c1\u30a7\u30b3\u540d\u306f\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30bb\u30b2\u30eb\uff09\uff08Josef Ferdinand Norbert Seger, *1716\u5e743\u670821\u65e5 \u30ec\u30d4\u30f3 - \u20201782\u5e744\u670822\u65e5 \u30d7\u30e9\u30cf\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e7\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u91cd\u93ae\u3002\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30ce\u30db\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u6559\u4f1a\u3067\u58f0\u697d\u5bb6\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u30021741\u5e74\u3088\u308a\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u30021781\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u5951\u7d04\u6e80\u4e86\u3092\u5f85\u305f\u305a\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002 \u304d\u308f\u3081\u3066\u591a\u4f5c\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u6570\u767e\u66f2\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u6570\u7a2e\u985e\u306e\u5b97\u6559\u66f2\uff08\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u8a69\u7bc7\u3001\u30ea\u30bf\u30cb\uff09\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u6c38\u3089\u304f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u300120\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u306a\u3063\u3066\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u518d\u3073\u967d\u306e\u76ee\u3092\u898b\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f"@ja;
    owl:sameAs viaf:10113278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Seger>,
        <http://viaf.org/viaf/10113278>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Praha_Týnský_chrám.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Seger.
doremus_artist:a2a3b1d9-f6b3-3ea8-89d1-54438b202af0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Renaud Hantson (29 March 1963) is a French singer, musician, drummer, actor and writer. Besides his solo career, he has been part of hard rock and rock bands like Satan Jokers and Furious Zoo"@en,
        "Renaud Hantson, n\u00e9 le 29 mars 1963, est un chanteur, batteur, auteur, compositeur et interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Cr\u00e9ateur de Satan Jokers en 1983, groupe de hard rock fran\u00e7ais, il a d\u00e9marr\u00e9 une carri\u00e8re en solo en 1986 et a particip\u00e9 aux 2 op\u00e9ras rock de Michel Berger et Luc Plamondon : Starmania de 1988 \u00e0 1990 et La L\u00e9gende de Jimmy de 1990 \u00e0 1991. Il a \u00e9galement fait partie de la 2e troupe fran\u00e7aise de Notre Dame de Paris de 1999 \u00e0 2001 de Richard Cocciante et Luc Plamondon."@fr;
    owl:sameAs viaf:76503408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renaud_Hantson>,
        <http://viaf.org/viaf/76503408>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30aa7238-b746-4ed0-b39d-b56b8bfb26ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renaud_Hantson.
doremus_artist:a3426792-1447-30c3-b476-602d2f073837
    dbp:birthPlace dbr:Porto;
    dbp:deathPlace dbr:Porto;
    rdfs:comment
        "Guilhermina Augusta Xavier de Medim Suggia Carteado Mena, known as Guilhermina Suggia, (27 June 1885 \u2013 30 July 1950) was a Portuguese cellist. She studied in Paris, France with Pablo Casals, and built an international reputation. She spent many years living in the United Kingdom, where she was particularly celebrated. She retired in 1939, but emerged from retirement to give concerts in Britain. Her last was in 1949, the year before her death."@en,
        "Guilhermina Augusta Xavier de Medim Suggia GOC \u2022 ComSE (Porto, S\u00e3o Nicolau, 27 de Junho de 1885 \u2014 Porto, 30 de Julho de 1950) foi uma violoncelista portuguesa."@pt,
        "Guilhermina Augusta Xavier de Medin Suggia (Oporto, 27 de junio de 1885 - Oporto, 30 de julio de 1950). Violonchelista portuguesa."@es,
        "Guilhermina Augusta Xavier de Medin Suggia (ur. 27 czerwca 1885 w Porto, zm. 30 lipca 1950 tam\u017ce) \u2013 portugalska wiolonczelistka. Zainicjowa\u0142a sw\u0105 karier\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 w wieku lat siedemnastu. By\u0142a zaliczana przez krytyk\u0119 do najlepszych muzyk\u00f3w swojej specjalno\u015bci, cz\u0119sto por\u00f3wnywana ze \u015bwiatowej s\u0142awy wiolonczelist\u0105, Pablo Casalsem, z kt\u00f3rym rzekomo by\u0142a w zwi\u0105zku ma\u0142\u017ce\u0144skim. Mieszka\u0142a w Porto, jednak\u017ce za centrum jej dzia\u0142alno\u015bci koncertowej uwa\u017cany jest Londyn. By\u0142a posiadaczk\u0105 kilku znakomitej klasy wiolonczel, kt\u00f3re obecnie zaliczane s\u0105 do najcenniejszych instrument\u00f3w muzycznych w Portugalii."@pl,
        "Guilhermina Suggia, (Porto, 27 juin 1885 \u2013 30 juillet 1950) est une violoncelliste portugaise. Elle \u00e9tudie \u00e0 Paris avec Pablo Casals et se forge une r\u00e9putation internationale, devenant la premi\u00e8re femme virtuose professionnelle de l'instrument. Elle passe de nombreuses ann\u00e9es au Royaume-Uni, o\u00f9 elle est particuli\u00e8rement c\u00e9l\u00e8bre. Elle prend sa retraite en 1939, mais donne des concerts en Grande-Bretagne. Son dernier a lieu en 1949, un an avant sa mort."@fr,
        "Guilhermina Suggia, vollst\u00e4ndig Guilhermina Augusta Xavier de Medim Suggia Carteado Mena (* 27. Juni 1885 in Porto; \u2020 30. Juli 1950 ebenda) war eine portugiesische Cellistin und eine der ersten Frauen, die mit diesem Instrument eine professionelle Karriere machte."@de,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0410\u0443\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0432\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0434\u0438\u043d \u0421\u0443\u0434\u0436\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Guilhermina Augusta Xavier de Medin Suggia; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1885, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443 \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1950, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0410\u0443\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e \u0421\u0443\u0434\u0436\u0430 (1851\u20141932), \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:74064014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guilhermina_Suggia>,
        <http://viaf.org/viaf/74064014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guilhermina_Suggia.
doremus_artist:a3974280-7065-3413-b4f5-8d48234d3ab7
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Gastaldon \u00e8 ricordato come l'autore della celebre romanza Musica proibita, composta nel 1881, all'et\u00e0 di soli 20 anni, probabilmente nel suo periodo di vita a Napoli, di cui scrisse anche il testo, sotto lo pseudonimo di Flick-Flock La romanza \u00e8 stata interpretata da Tito Gobbi, Giuseppe Di Stefano, Beniamino Gigli e da molti tenori di fama mondiale."@it,
        """Martino Stanislao Luigi Gastaldon (April 8, 1861 \u2013 March 6, 1939) was an Italian composer, primarily of salon songs for solo voice and piano. However, he also composed instrumental music, two choral works, and four operas. Today, he is remembered almost exclusively for his 1881 song "Musica proibita" ("Forbidden Music"), still one of the most popular pieces of music in Italy. Gastaldon also wrote the lyrics for some of his songs, including "Musica proibita", under the pseudonym Flick-Flock. He was born in Turin and after a peripatetic childhood studied music there and in Florence. By 1900, he had settled permanently in Florence, where he died at the age of 77. In his later years he also worked as a voice teacher, music critic, and art dealer."""@en,
        "Martino Stanislao Luigi Gastaldon (Turin, 8 avril 1861 \u2013 Florence, 6 mars 1939) est un compositeur italien principalement de m\u00e9lodies de salon pour voix soliste et piano. Cependant, il a aussi compos\u00e9 de la musique instrumentale, deux \u0153uvres chorales et quatre op\u00e9ras. Aujourd'hui, il est connu presque exclusivement pour sa m\u00e9lodie de 1881 Musica proibita (Musique interdite), qui reste l'un des morceaux de musique les plus populaires en Italie."@fr,
        "Martino Stanislao Luigi Gastaldon (ur. 8 kwietnia 1861 w Turynie, zm. 6 marca 1939 we Florencji) \u2013 w\u0142oski kompozytor, autor jednej z najs\u0142ynniejszych w\u0142oskich pie\u015bni, Musica proibita (Zakazana melodia), skomponowanej w roku 1881."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u043e \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0413\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e\u043d (\u0438\u0442\u0430\u043b. Martino Stanislao Luigi Gastaldon; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1861 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u00ab\u0417\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. Musica proibita), \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 20 \u043b\u0435\u0442, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435; \u0438\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435, \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0424\u043b\u0438\u043a-\u0424\u043b\u043e\u043a, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u65af\u5854\u5c3c\u65af\u52b3\u00b7\u52a0\u65af\u9676\u987f\uff081861\u5e74\uff0d1939\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u540d\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u5199\u7528\u4e8e\u72ec\u5531\u548c\u94a2\u7434\u4f34\u594f\u7684\u6c99\u9f99\u6b4c\u66f2\u3002\u4ed6\u8fd8\u4f5c\u6709\u5668\u4e50\u3001\u4e24\u90e8\u5408\u5531\u4e0e\u56db\u90e8\u6b4c\u5267\u3002\u4ed6\u6700\u51fa\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f1881\u5e74\u7684\u300a\u7981\u5fcc\u7684\u6b4c\u300b\u3002\u52a0\u65af\u9676\u987f\u8fd8\u4e3a\u81ea\u5df1\u7684\u4e00\u4e9b\u6b4c\u5199\u6b4c\u8bcd\uff0c\u5305\u62ec\u4ee5\u5316\u540dFlick-Flock\u4e3a\u300a\u7981\u5fcc\u7684\u6b4c\u300b\u5199\u8bcd\u3002\u4ed6\u751f\u4e8e\u90fd\u7075\uff0c\u5e74\u5c11\u65f6\u5728\u90fd\u7075\u548c\u4f5b\u7f57\u4f26\u8428\u5b66\u4e60\u4e86\u97f3\u4e50\u3002\u5230\u4e861990\u5e74\uff0c\u4f5b\u7f57\u4f26\u8428\u6210\u4e3a\u4ed6\u4e3b\u8981\u7684\u5c45\u6240\uff0c\u5728\u90a3\u513f\u4ed677\u5c81\u65f6\u53bb\u4e16\u3002\u5728\u4ed6\u665a\u5e74\u4ed6\u8fd8\u662f\u4e00\u4f4d\u97f3\u6b4c\u5531\u6559\u5e08\u3001\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u548c\u827a\u672f\u5546\u4eba\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102397434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanislao_Gastaldon>,
        <http://viaf.org/viaf/102397434>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Stanislao_Gastaldon_circa_1900.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanislao_Gastaldon.
doremus_artist:a40f05a7-c99c-36b9-95ad-d7af1b502ece
owl:sameAs viaf:2665106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665106>.
doremus_artist:a4260ea1-16d2-3d0c-8ce6-a2af80974617
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:UK_Singles_Chart;
    rdfs:comment
        "Gene Francis Alan Pitney (17 de febrero de 1940 - 5 de abril de 2006) fue un cantante, compositor, m\u00fasico e ingeniero de sonido estadounidense."@es,
        "Gene Francis Alan Pitney (17 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Hartford dans le Connecticut - 5 avril 2006 \u00e0 Cardiff) \u00e9tait un chanteur et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        """Gene Francis Alan Pitney (February 17, 1940 \u2013 April 5, 2006) was an American singer-songwriter, musician, and sound engineer. Pitney charted 16 Top-40 hits in the U.S., four in the Top 10. In the UK he had 22 Top-40 hits, and 11 singles in the Top Ten. He also wrote the early 1960s hits "Rubber Ball" recorded by Bobby Vee, "He's a Rebel" by the Crystals, and "Hello Mary Lou" by Ricky Nelson. In 2002, he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame."""@en,
        """Gene Francis Alan Pitney (ur. 17 lutego 1941 w Hartford, zm. 5 kwietnia 2006 w Cardiff) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz poprockowy i kompozytor pochodzenia polskiego, mia\u0142 charakterystyczny, wysoki tembr g\u0142osu. W 1989, po latach nieobecno\u015bci, nagra\u0142 now\u0105 wersj\u0119 swojego przeboju z 1967 r. "Something\u2019s Gotten Hold of My Heart" w duecie z Markiem Almondem, kt\u00f3ry na kr\u00f3tko zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsce na li\u015bcie przeboj\u00f3w w Wielkiej Brytanii. W 2002 Gene Pitney zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."""@pl,
        "Gene Francis Pitney (Hartford, Connecticut, 17 februari 1941 - Cardiff, Wales, 5 april 2006) was een Amerikaans zanger en songwriter. Hij was voornamelijk in de jaren zestig populair, met hits als Twenty-four hours from Tulsa en Only love can break a heart. Zijn stem had een zeer karakteristieke klank met dramatische uithalen. Voordat Pitney zelf een carri\u00e8re als zanger begon schreef hij nummers voor andere artiesten, waaronder The Crystals (He's a rebel), Ricky Nelson (Hello Mary Lou) en Roy Orbison (Today's teardrops)."@nl,
        "Gene Pitney (* 17. Februar 1940 in Hartford, Connecticut; \u2020 5. April 2006 in Cardiff) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber."@de,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d \u041f\u0438\u0301\u0442\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gene Pitney, 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1940 \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2006) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0411\u044b\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u043f\u043e \u043e\u0431\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 1960\u20141970-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u0412 2002 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d4\u30c3\u30c8\u30cb\u30fc (Gene Pitney)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u72ec\u7279\u306e\u5f35\u308a\u306e\u3042\u308b\u6b4c\u58f0\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u3001\u300c\u604b\u306e\u75db\u624b (Only love can break a heart)\u300d\u3001\u300c\u30ea\u30d0\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u6483\u3063\u305f\u7537 (The man who shot Liberty Valance)\u300d\u3001\u300c\u975e\u60c5\u306e\u753a (Town without pity)\u300d\u7b49\u3001\u591a\u6570\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Pitney>,
        <http://viaf.org/viaf/61732838>,
        <https://musicbrainz.org/artist/828b1208-2ce4-40c1-b659-11d7f540748c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_Pitney_1967.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Pitney.
doremus_artist:a4ebd64d-e556-38fa-bd0b-b2d081c1903e
owl:sameAs viaf:53952763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53952763>.
doremus_artist:a5afc276-cdcc-36c9-a6d8-445ddf24b0a8
owl:sameAs viaf:51990509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51990509>.
doremus_artist:a638bd45-6728-392b-9366-552ddb605136
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Plains,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "In precedenza \u00e8 stato produttore di arachidi e membro della Commissione Trilaterale. Nel 2002 \u00e8 stato insignito del Premio Nobel per la pace."@it,
        """James Earl "Jimmy" Carter Jr. (born October 1, 1924) is an American politician and author who served as the 39th President of the United States from 1977 to 1981. In 2002, he was awarded the Nobel Peace Prize for his work with the Carter Center."""@en,
        """James Earl "Jimmy" Carter, Jr. (Plains, 1 de octubre de 1924) es un pol\u00edtico estadounidense del Partido Dem\u00f3crata que fue el trig\u00e9simo noveno presidente de los Estados Unidos (1977-1981), antes hab\u00eda sido gobernador del estado de Georgia (1971-1975) y senador en la Asamblea General de Georgia (1962-1966). Carter fue galardonado con el Premio Nobel de la Paz en 2002, por sus esfuerzos \u00abpara encontrar soluciones pac\u00edficas a los conflictos internacionales, impulsar la democracia y los derechos humanos y fomentar el desarrollo econ\u00f3mico y social\u00bb."""@es,
        """James Earl "Jimmy" Carter, Jr. (Plains, 1 de outubro de 1924) \u00e9 um pol\u00edtico e ex-militar norte-americano \u2013 tendo sido o 39\u00b0 presidente dos Estados Unidos, e vencedor do pr\u00eamio Nobel da Paz de 2002, o \u00fanico presidente de seu pa\u00eds a ter vencido o pr\u00eamio ap\u00f3s deixar o cargo. Carter serviu como oficial da Marinha dos Estados Unidos, era um fazendeiro de amendoins, serviu dois mandatos como senador do estado da Ge\u00f3rgia e um como governador da Ge\u00f3rgia (1971-1975)."""@pt,
        "James Earl (Jimmy) Carter jr. (Plains (Georgia), 1 oktober 1924) is een Amerikaans oud-politicus van de Democratische Partij. Hij was de 39e president van de Verenigde Staten van 1977 tot 1981. Carter, een agrari\u00ebr van beroep, was eigenaar van een pindaplantage in Georgia en van 1971 tot 1975 gouverneur van die staat. Hij stelde zich kandidaat voor de Amerikaanse presidentsverkiezingen van 1976 en versloeg de zittende president, de Republikein Gerald Ford. In de presidentsverkiezingen van 1980 werd Carter verslagen door de Republikeinse kandidaat Ronald Reagan."@nl,
        "James Earl Carter, Jr., dit Jimmy Carter, n\u00e9 le 1er octobre 1924 \u00e0 Plains (\u00c9tat de G\u00e9orgie), est un homme d'\u00c9tat am\u00e9ricain, 39e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis en fonction de 1977 \u00e0 1981. Agriculteur puis s\u00e9nateur en G\u00e9orgie membre du Parti d\u00e9mocrate, Carter est \u00e9lu gouverneur de son \u00c9tat en 1971. Cinq ans plus tard, il bat de justesse le r\u00e9publicain Gerald Ford \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Sa pr\u00e9sidence est marqu\u00e9e par la signature des trait\u00e9s sur le canal de Panama, des accords de Camp David, du trait\u00e9 SALT II sur la limitation des armements strat\u00e9giques avec l'Union sovi\u00e9tique et par l\u2019ouverture de relations diplomatiques avec la R\u00e9publique populaire de Chine. En politique int\u00e9rieure, son gouvernement permet la cr\u00e9ation du d\u00e9partement de l'\u00c9nergie et du d\u00e9partement de l'\u00c9ducation et renforce l"@fr,
        "James Earl \u201eJimmy\u201c Carter Jr. (* 1. Oktober 1924 in Plains, Georgia) ist ein US-amerikanischer Politiker der Demokratischen Partei. Er war zwischen 1977 und 1981 der 39. Pr\u00e4sident der Vereinigten Staaten. Von 1971 bis 1975 bekleidete er das Amt des Gouverneurs von Georgia. Seit Beendigung seiner Pr\u00e4sidentschaft engagiert sich Carter mit seinem Carter Center vor allem f\u00fcr Menschenrechte, die internationale Vermittlung und Wahlbeobachtung. Daf\u00fcr sprach ihm das Nobelkomitee 2002 den Friedensnobelpreis zu."@de,
        "Jimmy Carter, w\u0142a\u015bciwie James Earl Carter Jr. (ur. 1 pa\u017adziernika 1924 w Plains) \u2013 ameryka\u0144ski polityk, dzia\u0142acz Partii Demokratycznej, 39. Prezydent USA w latach 1977 do 1981, a tak\u017ce mi\u0119dzynarodowy dzia\u0142acz humanitarny i na rzecz praw cz\u0142owieka, laureat Pokojowej Nagrody Nobla w 2002, baptysta, Cz\u0142owiek Roku 1976 wed\u0142ug czasopisma \u201eTime\u201d oraz autor wielu ksi\u0105\u017cek."@pl,
        """\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u042d\u0440\u043b (\u0414\u0436\u0438\u0301\u043c\u043c\u0438) \u041a\u0430\u0301\u0440\u0442\u0435\u0440 \u2014 \u043c\u043b\u0430\u0301\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Earl "Jimmy" Carter Jr.; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924) \u2014 39-\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0428\u0410 (1977\u20141981) \u043e\u0442 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430."""@ru,
        """\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0627\u064a\u0631\u0644 "\u062c\u064a\u0645\u064a" \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631\u060c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (1 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1924 -\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: James Earl "Jimmy" Carter, Jr)\u060c \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0648\u0646 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1977 \u0625\u0644\u0649 1981. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0644\u064a\u0646\u0632 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0632\u0627\u0644\u064a\u0646 \u0633\u0645\u064a\u062b \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1946 \u0648\u0643\u0627\u0646\u0627 \u062c\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0648\u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0621 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629. \u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0626\u064a \u062d\u062a\u0649 1953\u060c \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0623\u062f\u0627\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0632\u0631\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0633\u062a\u0642. \u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0641\u064a 1962 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0639\u0636\u0648\u0627\u064b \u0641\u064a \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0634\u064a\u0648\u062e \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a 1970 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0643\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0644\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0634\u063a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0641\u064a 12 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 1970\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0628\u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0647 \u0643\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627 \u0625\u0644\u0649 14 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 1975. \u0641\u064a 1976 \u0628\u0639\u062f \u062d\u0645\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0642\u062a\u0627\u0644 \u0634\u062f\u064a\u062f\u060c \u0641\u0627\u0632 \u0643\u0645\u0631\u0634\u062d \u0644\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0641\u064a \u062d\u0645\u0644\u062a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0646\u062a\u0635\u0627\u0631 \u0635\u0639\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f \u0641\u0648\u0631\u062f\u060c \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."""@ar,
        """\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb"\u30b8\u30df\u30fc"\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08James Earl "Jimmy" Carter, Jr., 1924\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u77e5\u4e8b\u3001\u7b2c39\u4ee3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u3092\u6b74\u4efb\u30022002\u5e74\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u5e73\u548c\u8cde\u53d7\u8cde\u3002\u8eab\u9577175cm\u3002\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u6d3e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4fe1\u8005\u3002 \u7267\u5e2b\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u9577\u3089\u304f\u5357\u90e8\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u9023\u76df\u7cfb\u5217\u306e\u6559\u4f1a\u306e\u4fe1\u5f92\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u5357\u90e8\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u304c\u795e\u5b66\u7684\u30fb\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u4fdd\u5b88\u5316\u3092\u5f37\u3081\u305f\u3053\u3068\u304b\u30892000\u5e74\u306b\u306f\u8131\u9000\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u9032\u6b69\u6d3e\u306e\u300c\u65b0\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u9023\u76df\u300d\uff08New Baptist Covenant\u3001\u65b0\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u5951\u7d04\uff09\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        """\u5c0f\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5384\u5c14\u00b7\u201c\u5409\u7c73\u201d\u00b7\u5361\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Earl "Jimmy" Carter, Jr. \uff0c1924\u5e7410\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u7684\u7b2c39\u4efb\u603b\u7edf\u3002\u4ed6\u65e9\u5e74\u4e00\u76f4\u5728\u519b\u961f\u4e2d\u670d\u5f79\uff0c\u66fe\u4efb\u4e54\u6cbb\u4e9a\u5dde\u5dde\u957f\u30021976\u5e74\u4ee3\u8868\u6c11\u4e3b\u9ee8\u5f53\u9009\u603b\u7edf\uff0c\u5728\u4efb\u671f\u95f4\uff0c\u5361\u7279\u5275\u5efa\u4e86\u5169\u500b\u65b0\u7684\u5167\u95a3\u90e8\u9580\uff0c\u80fd\u6e90\u90e8\u548c\u6559\u80b2\u90e8\u3002\u5916\u4ea4\u65b9\u9762\uff0c\u5361\u7279\u79ef\u6781\u8c03\u505c\u4ee5\u8272\u5217\u548c\u57c3\u53ca\u4e4b\u95f4\u7684\u6218\u4e89\uff0c\u7f8e\u56fd\u548c\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u56fd\u5bb6\u7684\u5173\u4fc2\u5f97\u5230\u4e86\u5f88\u597d\u7684\u6539\u5584\uff0c\u4e26\u548c\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u570b\u6b63\u5f0f\u5efa\u7acb\u5916\u4ea4\u95dc\u4fc2\u3002\u5361\u7279\u8ddf\u5176\u4ed6\u56fd\u5bb6\u5916\u4ea4\u65f6\u6ce8\u91cd\u4eba\u6743\u4fdd\u969c\uff0c\u66fe\u65bd\u58d3\u7576\u6642\u7531\u8ecd\u4e8b\u5f37\u4eba\u6734\u6b63\u7199\u57f7\u653f\u7684\u97d3\u570b\u653f\u5e9c\u6539\u5584\u4eba\u6743\u3002\u4efb\u5167\u9762\u5c0d\u6301\u7e8c\u6027\u7684\u201c\u6eef\u8139\u201d \uff0c\u9ad8\u901a\u81a8\uff0c\u9ad8\u5931\u696d\u7387\u548c\u7d93\u6fdf\u7de9\u6162\u6210\u9577\u7684\u7d44\u5408\uff0c\u4ed6\u4e3a\u4e86\u963b\u6b62\u901a\u8d27\u81a8\u80c0\uff0c\u66fe\u5c06\u5229\u606f\u589e\u52a0\u5230\u6700\u9ad820%\uff0c\u5f15\u8d77\u4e86\u90e8\u5206\u6c11\u773e\u7684\u53cd\u5bf9\u30021979\u5e74\u4ed6\u7b7e\u7f72\u79fb\u4ea4\u5df4\u62ff\u99ac\u904b\u6cb3\u4e3b\u6b0a\u79fb\u8b70\uff0c\u540c\u5e74\u8607\u806f\u9032\u5175\u963f\u5bcc\u6c57\uff0c\u5361\u7279\u4e0b\u4ee4\u5c0d\u8607\u806f\u63a1\u53d6\u7ce7\u98df\u7981\u904b\uff0c\u62b5\u52361980\u5e74\u83ab\u65af\u79d1\u590f\u5b63\u5967\u904b\u6703\uff0c\u4e26\u64a4\u92b7\u96d9\u65b9\u6240\u7c3d\u7f72\u7684\u9650\u5236\u6230\u7565\u6b66\u5668\u689d\u7d04\u30021980\u5e74\uff0c\u4f0a\u6717\u970d\u6885\u5c3c\u653f\u6743\u7ed1\u67b6\u7f8e\u56fd\u5927\u4f7f\u9986\u4eba\u8d28\uff0c\u5361\u7279\u6d3e\u9063\u90e8\u968a\u6551\u63f4\u4f46\u5931\u8d25\uff0c\u56e0\u6b64\u4ed6\u540c\u5e74\u5728\u7ade\u9009\u9023\u4efb\u65f6\u8f93\u7ed9\u4e86\u7f57\u7eb3\u5fb7\u00b7\u91cc\u6839\uff0c\u4eba\u8cea\u5371\u6a5f\u7d93444\u5929\u5f8c\u76f4\u81f3\u4ed6\u5378\u4efb\u7576\u5929\u624d\u89e3\u6c7a\u3002 \u5378\u4efb\u540e\uff0c\u4ed6\u7a4d\u6975\u53c3\u8207\u8c03\u505c\u5404\u79cd\u6218\u4e89\u53ca\u4eba\u8cea\u5371\u6a5f\u7684\u65a1\u65cb\u5de5\u4f5c\uff0c\u53cd\u5bf9\u7f8e\u56fd\u5c0f\u5e03\u4ec0\u653f\u5e9c\u653b\u6253\u4f0a\u62c9\u514b\u3002\u4ed6\u83b7\u5f972002\u5e74\u7684\u8bfa\u8d1d\u5c14\u548c\u5e73\u5956\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:247888433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Carter>,
        <http://viaf.org/viaf/247888433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74a3d3d7-1292-4f6f-8d64-7092392bbde6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Carter_Signature-2.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Carter.
doremus_artist:a64f0067-70ab-318d-8942-f1862e3bdbfb
    owl:sameAs viaf:74160439;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74160439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2bced90-d4c2-483b-916b-2d2241adec61>.
doremus_artist:a70c9977-faf0-35ad-b312-8cf840298833
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Peter Matz (* 6. November 1928 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 9. August 2002 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Arrangeur und Orchesterleiter ."@de,
        "Peter Matz (November 6, 1928 \u2013 August 9, 2002) was an award-winning American musician, composer, arranger and conductor. His musical career in film, theater, television and studio recording spanned fifty years, and he worked with a number of prominent artists, including Marlene Dietrich, No\u00ebl Coward and Barbra Streisand. Matz won three Emmys and a Grammy Award, and is best known for his work on Streisand's early albums."@en,
        "Peter Matz est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 6 novembre 1928 \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 ao\u00fbt 2002 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:94023567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Matz>,
        <http://viaf.org/viaf/94023567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Matz.
doremus_artist:a7153730-cabe-3275-984d-d437ae02e305
    rdfs:comment
        "Lucien Gourong, n\u00e9 le 11 octobre 1943 dans l'\u00eele de Groix dans une famille o\u00f9 l\u2019on est marin de p\u00e8re en fils, est un conteur, \u00e9crivain, voyageur (il a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de globe-conteur) fran\u00e7ais d'origine et de culture bretonne."@fr;
    owl:sameAs viaf:64148880;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Gourong>,
        <http://viaf.org/viaf/64148880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Gourong.
doremus_artist:a7731e1c-a621-3712-bfaf-8b429844b99c
owl:sameAs viaf:91197799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91197799>.
doremus_artist:a7b26edf-e08a-3ef2-99ff-f06e10ae7746
    dbp:birthPlace dbr:Vigevano;
    dbp:deathPlace dbr:Vigevano;
    rdfs:comment
        "Vito Pallavicini (* 22. April 1924 in Vigevano; \u2020 16. August 2007 ebenda), Pseudonym Calimero, war ein italienischer Liedtexter."@de,
        "Vito Pallavicini (22 April 1924 \u2013 16 August 2007) was an Italian lyricist. Born in Vigevano, he wrote numerous songs, during his career for Adriano Celentano (Azzurro), Caterina Caselli (Insieme a te non ci sto pi\u00f9) and many others. He died at the age of 83."@en,
        "Vito Pallavicini, n\u00e9 le 22 avril 1924 \u00e0 Vigevano et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 aout 2007 dans la m\u00eame ville, est un parolier italien."@fr,
        "\u0412\u0438\u0301\u0442\u043e \u041f\u0430\u043b\u043b\u0430\u0432\u0438\u0447\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vito Pallavicini; 1924\u20142007) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:10273486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vito_Pallavicini>,
        <http://viaf.org/viaf/10273486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/570fddd9-5228-4c87-bbf9-f4eaace398b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vito_Pallavicini.
doremus_artist:a7b7acf7-3b2d-35aa-a19f-0b43262892e0
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Capron est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 vers 1740 et mort \u00e0 Paris le 14 septembre 1784."@fr;
    owl:sameAs viaf:10113519;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Capron>,
        <http://viaf.org/viaf/10113519>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Capron.
doremus_artist:a7e33c0b-4c0f-3ad5-837a-c9def14a8e74
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Sobibór_extermination_camp;
    rdfs:comment
        "Leo Smit (* 14. Mai 1900 in Amsterdam; \u2020 30. April 1943 ermordet im KZ Sobibor) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist und Pianist."@de,
        "Leo Smit (14 de maio de 1900 - 30 de abril de 1943) foi um compositor e pianista holand\u00eas, de ascend\u00eancia judaico-Portugu\u00eas, morto durante o Holocausto. Leopoldo (Leo), Smit, nasceu em Amesterd\u00e3o, e estudou composi\u00e7\u00e3o e piano no Conservat\u00f3rio de Amsterd\u00e3o, com Sem Dresden (1881-1957) compositor holand\u00eas e piano com Ulfert Schults, graduando-se cum laude em composi\u00e7\u00e3o. Influenciado por Claude Debussy e Albert Roussel, Smit comp\u00f4s obra para orquestra e m\u00fasica de c\u00e2mara. Suas obras tornaram-se conhecidas em finais da d\u00e9cada de 1980."@pt,
        "Leo Smit Stichting (Amsterdam, 14 de mayo de 1900 - Campo de exterminio de Sobibor, 30 de abril de 1943) fue un compositor y pianista holand\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica que falleci\u00f3 durante la segunda guerra mundial, tras ser asesinado por los nazis por su condici\u00f3n de jud\u00edo. Inici\u00f3 sus estudios musicales muy joven y realiz\u00f3 su primera composici\u00f3n a los 17 a\u00f1os. Su obra de estilo neocl\u00e1sico est\u00e1 influenciada por la de Claude Debussy, Ravel y Albert Roussel, as\u00ed como por el jazz. Compuso principalmente obras para orquesta y m\u00fasica de c\u00e1mara."@es,
        "Leo Smit, n\u00e9 le 14 mai 1900 \u00e0 Amsterdam, mort le 30 avril 1943 dans le camp d'extermination de Sobibor, \u00e9tait un compositeur et pianiste n\u00e9erlandais."@fr,
        "Leopold (Leo) Smit (14 May 1900 \u2013 30 April 1943) was a Dutch composer, killed during The Holocaust at the Sobibor extermination camp."@en,
        "Leopold (Leo) Smit (Amsterdam, 14 mei 1900 - Sobib\u00f3r, 30 april 1943) was een Nederlands componist en pianist van Portugees-Joodse afkomst, gedood tijdens de Holocaust."@nl,
        "\u041b\u0435\u043e \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Leo Smit, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434; 14 \u043c\u0430\u044f 1900 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u044c \u0421\u043e\u0431\u0438\u0431\u043e\u0440) \u2014 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30b9\u30df\u30c3\u30c8\uff08Leopold (Leo) Smit\u30011900\u5e745\u670814\u65e5 - 1943\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3002\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30bb\u30e0\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011927\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300210\u5e74\u5f8c\u306b\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u623b\u3063\u305f\u304c\u30011943\u5e742\u670812\u65e5\u306b\u6700\u5f8c\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u5f8c\u30014\u670827\u65e5\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u3088\u3063\u3066\u30bd\u30d3\u30dc\u30eb\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u9001\u3089\u308c\u30013\u65e5\u5f8c\u306b\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u3002 \u6b7b\u5f8c\u9577\u3089\u304f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3060\u3063\u305f\u304c\u30011980\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u4f5c\u54c1\u304c\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011996\u5e74\u306b\u30ec\u30aa\u30fb\u30b9\u30df\u30c3\u30c8\u8ca1\u56e3\u304c\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66667441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Smit_(Dutch_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66667441>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_Smit,_componist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Smit_(Dutch_composer)>.
doremus_artist:a873275f-caed-3f65-a526-16883f5e5e4d
owl:sameAs viaf:37220955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37220955>.
doremus_artist:a880f47e-ae8a-3bd8-aabf-cf9394c38082
    dbp:birthPlace dbr:Winterthur;
    rdfs:comment
        "Maurice Steger (* 1971 in Winterthur, Schweiz) ist ein international t\u00e4tiger Blockfl\u00f6tist und Dirigent, er wirkt haupts\u00e4chlich im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis. Neben seiner Konzertt\u00e4tigkeit (beispielsweise mit Musica Antiqua K\u00f6ln, der Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin, Europa Galante, The English Concert, La Cetra, I Barocchisti, Berliner Barock Solisten, English Chamber Orchestra, Les Violons du Roy) widmet sich Steger auch innovativen Programmkonzeptionen mit Alter und Neuer Musik (wie das Musikm\u00e4rchen f\u00fcr Kinder um den fl\u00f6tespielenden Prinzen Tino Flautino, mit Barock- und moderner Musik) und CD-Produktionen (Harmonia Mundi, Deutsche Grammophon und Claves). So spielte er CDs mit den Blockfl\u00f6tenkonzerten Antonio Vivaldis, den Trios und Quartetten sowie den Konzerten und der Ou"@de,
        "Maurice Steger (born 1971 in Winterthur, Switzerland) is a Swiss recorder player and conductor, mostly in Baroque music. Maurice Steger is a frequent guest soloist with leading Baroque ensembles such as the Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin, the Musica Antiqua K\u00f6ln, The English Concert, Europa Galante, the Accademia Bizantina or I Barocchisti. He also regularly appears with modern symphony orchestras such as the English Chamber Orchestra, the Berliner Barock Solisten, the Musikkollegium Winterthur and the Zurich Chamber Orchestra, also in the role as conductor.He has performed with celebrated artists such as Thomas Quasthoff, Dorothea R\u00f6schmann, Howard Griffiths, Cecilia Bartoli, Hilary Hahn, Laurence Cummings, Igor Oistrakh, Marcus Creed, J\u00f6rg Faerber, Fabio Biondi, Sandrine Piau, Andrew Man"@en,
        "Maurice Steger, n\u00e9 en 1971 \u00e0 Winterthour (Suisse), est un fl\u00fbtiste \u00e0 bec \u2014 l'un des plus influents de sa g\u00e9n\u00e9ration \u2014 et un directeur musical."@fr;
    owl:sameAs viaf:14968919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Steger>,
        <http://viaf.org/viaf/14968919>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Steger.
doremus_artist:a88f5c8e-4830-3be6-8a03-5f85d34789a3
owl:sameAs viaf:113844204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113844204>.
doremus_artist:a958069a-9a9c-3e93-90c3-9c5ba4ecb4bb
owl:sameAs viaf:55241183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55241183>.
doremus_artist:ab7cf399-51a0-314f-87db-b475fe46b721
owl:sameAs viaf:6861953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6861953>.
doremus_artist:ac42186e-cdb2-3470-9d2c-6970c7af53a6
owl:sameAs viaf:9847612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9847612>.
doremus_artist:ac609d85-3ddd-3547-9fd9-581d9d5881ff
    rdfs:comment
        "Lizzie Higgins (1929-1993) was an Aberdeenshire ballad singer. Born Elizabeth Ann Higgins in Guest Row, Aberdeen, she was the daughter of settled Travellers the piper Donty Higgins and the singer Jeannie Robertson. In 1941, after her school was twice bombed, Lizzie moved with her mother to the rural town of Banchory, where the local children bullied her for her heritage. She was so unhappy in this environment that she left school at fifteen despite the pleasure she gained from studying. She moved back to Aberdeen to fillet fish and take seasonal agricultural labouring."@en,
        "Lizzie Higgins (Aberdeen, 1929 - ?, 1993) was een Schotse traditionele zangeres geboren in een travellersfamilie in Aberdeen, Schotland. Zij is geboren in de Guest Row of Aberdeen, een oude straat waarin zij woonde met haar ouders Donald (Donty) Higgins, een doedelzakspeler met grote reputatie, en Jeannie Robertson, een van de beste folkzangeressen van Schotland. In het huis woonde ook haar oom Isaac (Seely) die eveneens de pipes bespeelde. Toen in 1953 Hamish Henderson opnames maakte van haar moeder Jeannie, weigerde Lizzie alle invitaties om ook in het publiek te gaan optreden."@nl;
    owl:sameAs viaf:21192691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lizzie_Higgins>,
        <http://viaf.org/viaf/21192691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lizzie_Higgins.
doremus_artist:ae01a52c-8722-34bd-ba50-2311deac06c3
    rdfs:comment
        "Siegfried Vogel, n\u00e9 le 6 mars 1937 \u00e0 Chemnitz, est une basse allemande de r\u00e9putation internationale.Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re lyrique en 1959."@fr;
    owl:sameAs viaf:88565464;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Siegfried_Vogel>,
        <http://viaf.org/viaf/88565464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dde780f8-adf0-4e64-b532-ec29b7a130ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Siegfried_Vogel.
doremus_artist:ae3b6544-fea8-36e6-8e17-7e07fee3d8b2
owl:sameAs viaf:21957387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21957387>.
doremus_artist:aee41ee5-d0a7-3c10-af67-b48c12cc5b6c
owl:sameAs viaf:5879360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5879360>.
doremus_artist:b048c7e7-e388-38f1-b587-d4b36e6004f6
owl:sameAs viaf:29730922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29730922>.
doremus_artist:b056de16-fc14-3a48-b00b-9e06318567b9
owl:sameAs viaf:103325188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103325188>.
doremus_artist:b0fa77ee-e53f-390f-bdfe-2d2d96da62dc
    rdfs:comment
        "Charles-Henri de Blainville (1711 pr\u00e8s de Tours ou \u00e0 Rouen, en 1769 ou apr\u00e8s 1771 \u00e0 Paris) est un compositeur, violoncelliste, p\u00e9dagogue et th\u00e9oricien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:100298078;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Henri_de_Blainville>,
        <http://viaf.org/viaf/100298078>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Henri_de_Blainville.
doremus_artist:b11d3d1f-cd37-3dc5-81ca-a2fa78e044f4
owl:sameAs viaf:59273959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59273959>.
doremus_artist:b1841d91-d9ba-392a-bafe-eb26d8da6ed2
    dbp:birthPlace dbr:Mainz;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Josef Friedrich Traxel (* 29. September 1916 in Mainz; \u2020 8. Oktober 1975 in Stuttgart) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Josef Traxel (29 September 1916 in Mainz \u2013 8 October 1975 in Stuttgart) was a German operatic tenor, particularly associated with Mozart roles and the German repertory. He studied at the Darmstadt Conservatory, but was conscripted into the army before beginning his career. However, he was able to make his debut in Mainz, as Don Ottavio, in 1942, while on sick-leave from the army. After internment in Britain as a prisoner of war, he returned to Germany and resumed his career in Nuremberg in 1946, where he remained until 1952, he then joined the Stuttgart Opera. The same year, he appeared at the Salzburg Festival, where he sang the role of Mercury at the premiere of Richard Strauss's Die Liebe der Danae. In 1954, he first appeared at the Bayreuth Festival as Froh in Rheingold, returning as W"@en,
        "Josef Traxel (Mayence, 29 septembre 1916 - Stuttgart, 8 octobre 1975) est un t\u00e9nor allemand, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Mozart et le r\u00e9pertoire allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Traxel>,
        <http://viaf.org/viaf/7576217>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c29b5893-207f-4650-829d-e4da63eae35d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Traxel.
doremus_artist:b1a9e075-10a8-3991-a34c-bdc5ac80376e
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    rdfs:comment
        "Garbis Aprikian (born 1926) is a musician from the Armenian Diaspora. He composed many vocal and instrumental works in which Western musical technique (counterpoint, fugue...) marries Armenian melodies. As a performer, Garbis Aprikian has directed for about fifty years the Armenian mixed chorus of Paris Sipan-Komitas. His contribution in the European knowledge of the works of Komitas, Ganatchian or Alemshah is crucial."@en,
        "Garbis Aprikian, n\u00e9 \u00e0 Alexandrie en 1926, est un musicien issu de la diaspora arm\u00e9nienne. Il a compos\u00e9 de nombreuses \u0153uvres vocales et instrumentales o\u00f9 la technique musicale occidentale (contrepoint, fugue, .\u2026) se marie aux m\u00e9lodies arm\u00e9niennes. En tant qu\u2019interpr\u00e8te, Garbis Aprikian a dirig\u00e9 pr\u00e8s de cinquante ans les ch\u0153urs mixtes arm\u00e9niens de Paris Sipan-Komitas. Sa contribution \u00e0 la connaissance en Europe des \u0153uvres de Komitas, Ganatchian ou Alemshah est capitale."@fr;
    owl:sameAs viaf:10926931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Garbis_Aprikian>,
        <http://viaf.org/viaf/10926931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Garbis_Aprikian.
doremus_artist:b1c49c7b-5c6c-3f5f-be47-99180d267730
    owl:sameAs n0:2a305cec-2cc9-4643-bf70-10ef9e823ebd;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/2a305cec-2cc9-4643-bf70-10ef9e823ebd>.
doremus_artist:b2291a60-9132-300f-b015-1b38ef64d8cc
owl:sameAs viaf:27394934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27394934>.
doremus_artist:b354fcf0-f91b-3cf1-bb36-6dcc5f56dbc9
    dbp:birthPlace dbr:Oklahoma_City;
    rdfs:comment
        "Chris Merritt (* 27. September 1952 in Oklahoma City, Oklahoma, USA) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Chris Merritt (Oklahoma City, 27 septembre 1952) est un t\u00e9nor am\u00e9ricain, sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire de l'op\u00e9ra italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Chris Merritt (born September 27, 1952 in Oklahoma City) is an American tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:113883759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Merritt>,
        <http://viaf.org/viaf/113883759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c0499ca-da5c-41e7-8da6-86160c1a3661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Merritt.
doremus_artist:b3634664-a4c6-3da9-9e14-68fc54a2c568
    owl:sameAs viaf:12514111;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514111>,
        <http://viaf.org/viaf/54351245>.
doremus_artist:b39d04bc-c521-3fa1-b35c-1ae1a002976f
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    rdfs:comment
        "Erwin Esteban Schrott Baladon (* 21. Dezember 1972 in Montevideo, Uruguay) ist ein uruguayischer Operns\u00e4nger (Bassbariton), zus\u00e4tzlich besitzt er seit 2010 die spanische Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        """Erwin Esteban Schrott Baladon (Montevideo, 21 de diciembre de 1972) es un bajo-bar\u00edtono oper\u00edstico uruguayo, nacionalizado tambi\u00e9n espa\u00f1ol por acuerdo del Consejo de Ministros de Espa\u00f1a de 29 de octubre de 2010. Es particularmente conocido por su interpretaci\u00f3n de personajes "mozartianos" como F\u00edgaro en Las bodas de F\u00edgaro y el rol protag\u00f3nico en Don Giovanni."""@es,
        "Erwin Schrott (born 21 December 1972 in Montevideo, Uruguay) is an operatic bass-baritone, particularly known for his interpretation of the title role in Mozart's Don Giovanni."@en,
        "Erwin Schrott est un chanteur lyrique baryton-basse, r\u00e9put\u00e9 pour son interpr\u00e9tation du r\u00f4le-titre dans l'op\u00e9ra Don Giovanni de Mozart."@fr,
        "\u042d\u0440\u0432\u0438\u043d \u042d\u0441\u0442\u0435\u0431\u0430\u043d \u0428\u0440\u043e\u0442\u0442 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0434\u043e\u043d (\u0438\u0441\u043f. Erwin Esteban Schrott Baladon, \u0440\u043e\u0434. 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1972 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e, \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439)  \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0441) \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u044f (\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e). \u0428\u0440\u043e\u0442\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u00bb \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 22 \u043b\u0435\u0442. \u041f\u0435\u043b \u0432 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0441\u043f\u0435\u043b \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0422\u0438\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u00ab\u0422\u0443\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u0442\u00bb \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438, \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u00ab\u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0435\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 (\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d (\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d). \u041e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0434\u043e\u0447\u044c \u041b\u0430\u0440\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:119463316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erwin_Schrott>,
        <http://viaf.org/viaf/119463316>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/5887Erwin_Schrott.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erwin_Schrott.
doremus_artist:b3b6b450-55fa-339a-b091-f34bf75f3068
owl:sameAs viaf:54339439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339439>.
doremus_artist:b3c9f4ac-699c-3fe8-89cd-6f7cd4903139
owl:sameAs viaf:43962263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43962263>.
doremus_artist:b3dd14f6-dddf-3d56-b99b-0855291d57cc
    dbp:birthPlace res:Amsterdam;
    dbp:deathPlace res:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Marius Flothuis, n\u00e9 \u00e0 Amsterdam le 30 octobre 1914 et mort dans la m\u00eame ville le 13 novembre 2001, est un compositeur, musicologue et critique musical n\u00e9erlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:9889070;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marius_Flothuis>,
        <http://viaf.org/viaf/9889070>,
        <https://musicbrainz.org/artist/deaf0808-0cb8-4a62-bdeb-fe705aca1cd8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marius_Flothuis_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marius_Flothuis.
doremus_artist:b40aa25d-1343-3780-abc3-45b67858251d
owl:sameAs viaf:80077854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80077854>.
doremus_artist:b4100dd2-86c1-3329-8adf-ba841027caff
owl:sameAs viaf:305422405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305422405>.
doremus_artist:b4861d47-0f5c-3a5e-a6dc-fd66da4ede6c
owl:sameAs viaf:61755917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755917>.
doremus_artist:b4b81023-3eb5-3c6c-87bc-2226a0168c80
    dbp:birthPlace dbr:Bihor_County;
    dbp:deathPlace dbr:Târgu_Mureș;
    rdfs:comment
        "Tiberiu Olah (* 2. Januar 1928 in Arp\u0103\u0219el, Kreis Bihor; \u2020 2. Oktober 2002 in T\u00e2rgu Mure\u0219, Kreis Mure\u0219) war ein rum\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Tiberiu Olah or Tibor Ol\u00e1h (2 January 1928 \u2013 2 October 2002) was a Romanian-Hungarian composer, teacher and musicologist."@en;
    owl:sameAs viaf:71658368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tiberiu_Olah>,
        <http://viaf.org/viaf/71658368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tiberiu_Olah.
doremus_artist:b595ef41-d288-39c4-8f05-2958fc8f4da6
owl:sameAs viaf:36096701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36096701>.
doremus_artist:b6096272-6527-3271-82c3-ddf54b9de349
    dbp:birthPlace dbr:Czechoslovakia;
    rdfs:comment
        "Karel Husa (* 7. August 1921 in Prag) ist ein US-amerikanischer Komponist tschechischer Herkunft."@de,
        "Karel Husa (Praag, Tsjechi\u00eb, 7 augustus 1921) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent en trompettist van Tsjechische herkomst."@nl,
        "Karel Husa (born August 7, 1921 in Prague, Czechoslovakia) is a Czech-born classical composer and conductor, winner of the 1969 Pulitzer Prize for Music and 1993 University of Louisville Grawemeyer Award for Music Composition. In 1954 he went to the United States and became an American citizen in 1959."@en,
        "Karel Husa (n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1921 \u00e0 Prague, Tch\u00e9coslovaquie) est un compositeur et chef d'orchestre tch\u00e8que de naissance, r\u00e9sidant aux \u00c9tats-Unis depuis 1954 et naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1959. Il est laur\u00e9at du Prix Pulitzer de musique et du Grawemeyer Award for Music Composition 1993 de l'Universit\u00e9 de Louisville."@fr,
        "Vincitore del Premio Pulitzer nel 1969 e del Grawemeyer Award nel 1993; si trasfer\u00ec nel 1954 negli Stati Uniti ottenendo al cittadinanza americana nel 1959."@it,
        "\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30d5\u30b5\uff08\u30d5\u30fc\u30b5\u3068\u3082\u3001Karel Husa\u30011921\u5e748\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30fb\u30d7\u30e9\u30cf\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30a4\u30b5\u30ab\u306b\u5728\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115622231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Husa>,
        <http://viaf.org/viaf/115622231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Husa.
doremus_artist:b6425fab-ac16-3a10-8cad-c5f3447cdc43
owl:sameAs viaf:167491971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167491971>.
doremus_artist:b6e1d1b3-2d39-33c3-b6ae-a862ad0f3bc7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Beaumont,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Ernest Clayton "Clay" Walker Jr. (n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1969) est un artiste am\u00e9ricain de musique country. Il fit ses d\u00e9buts en 1993 avec le single What's It to You qui se classa \u00e0 la premi\u00e8re place du Billboard Hot Country Singles & Tracks (aujourd'hui Hot Country Songs)."""@fr,
        """Ernest Clayton "Clay" Walker, Jr. (19 de agosto de 1969) es un m\u00fasico estadounidense de country. Hizo su debut en 1993 con el sencillo "What's It to You", el cual se ubic\u00f3 en la cima de la lista Billboard de m\u00fasica country, al igual que su sencillo de 1994 "Live Until I Die". Ambos sencillos fueron incluidos en su \u00e1lbum debut hom\u00f3nimo lanzado por Giant Records. Clay mantuvo contrato con dicha disquera hasta su disoluci\u00f3n en 2001 y empez\u00f3 a trabajar con Warner Bros. Records y RCA Records antes de unirse a su actual sello, Asylum-Curb Records en el 2007."""@es,
        """Ernest Clayton "Clay" Walker, Jr. (born August 19, 1969) is an American country music artist. He made his debut in 1993 with the single "What's It to You", which reached Number One on the Billboard Hot Country Singles & Tracks (now Hot Country Songs) chart, as did its follow-up, 1994's "Live Until I Die". Both singles were included on his self-titled debut album, released in 1993 via Giant Records. He stayed with the label until its 2001 closure, later recording for Warner Bros. Records and RCA Records before joining his current label, Asylum-Curb Records, in 2007."""@en,
        "Ernest Clayton \u201eClay\u201c Walker, Jr. (* 19. August 1969 in Beaumont, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:15077858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clay_Walker>,
        <http://viaf.org/viaf/15077858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/961eb4d5-df1a-4959-a6fb-039278927ac4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clay_Walker_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clay_Walker.
doremus_artist:b70edcb9-44df-3533-9b9e-dd9bb18a00f4
    rdfs:comment
        "Salvatore Lanzetti (n\u00e9 en 1710 \u00e0 Naples \u2013 mort en 1780 \u00e0 Turin) est un violoncelliste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle. Il est l'un des premiers virtuoses du violoncelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:27313791;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Salvatore_Lanzetti>,
        <http://viaf.org/viaf/27313791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Salvatore_Lanzetti.
doremus_artist:b72f6d38-6144-3224-89ec-1127cb63167b
    rdfs:comment
        "Tony Roman (n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1942 ; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 juin 2007 \u00e0 l'\u00e2ge de 64 ans, deux mois avant son 65e anniversaire), de son vrai nom Antoine D'Ambrosio, est un chanteur et producteur de films qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:104826881;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Tony_Roman>,
        <http://viaf.org/viaf/104826881>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tony_Roman.
doremus_artist:b761dfc0-287d-3cd6-b71f-59ebf205499f
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gianluigi Gelmetti (* 11. September 1945 in Rom) ist ein italienischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Gianluigi Gelmetti (Roma, 11 de setembro de 1945) \u00e9 um maestro e compositor italiano. Ele estudou condu\u00e7\u00e3o com Franco Ferrara, Sergiu Celibidache e Hans Swarowsky. Ele conduziu a primeira orquestra em Siena, aos dezesseis anos de idade. Gelmetti fez sua primeira apari\u00e7\u00e3o como Maestro Convidado com a Orquestra Sinf\u00f4nica de Sydney em 1994. Ele tornou-se Maestro Chefe e Diretor Art\u00edstico da orquestra em 2004, trabalhando at\u00e9 2008. Ele continua conduzindo a Orquestra como convidado."@pt,
        "Gianluigi Gelmetti, Cavaliere di Gran Croce OMRI, (born 11 September 1945 in Rome) is an Italian conductor and composer."@en,
        "Gianluigi Gelmetti, n\u00e9 le 11 septembre 1945 \u00e0 Rome, est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Gianluigi Gelmetti, 1945\u5e749\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5185\u3067\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3076\u30021967\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5404\u5730\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u53e4\u5178\u6d3e\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3082\u305d\u306e\u624b\u8155\u3092\u767a\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u7b2c7\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u521d\u6f14\u3057\u3066\u304b\u3089\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3001\u7a0b\u7121\u304f\u3057\u3066\u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30ca\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306a\u3069\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7269\u3084\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\u306a\u3069\u306e\u73fe\u4ee3\u7269\u3082\u624b\u304c\u3051\u3001\u307e\u305f\u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30c4\u30a3\u30f3\u30b2\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3067\u306f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u306a\u3069\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u79fb\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u5b89\u5b9a\u3057\u305f\u697d\u56e3\u306e\u904b\u55b6\u3092\u898b\u305b\u3001\u508d\u3089\u590f\u306b\u306f\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306a\u3069\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u30d1\u30eb\u30de\u306e\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5408\u540c\u3067\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u306e\u7121\u6599\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u68d2\u306f\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u8005\u3089\u3057\u304f\u7f8e\u3057\u3044\u304c\u3001\u5747\u8861\u306e\u53d6\u308c\u305f\u660e\u308b\u3044\u6b63\u7d71\u7684\u306a\u97f3\u697d\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308a\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u4e07\u904d\u306a\u304f\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u3084\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bc\u30c3\u30c0\u3068\u4e26\u3093\u3067\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u300c\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u6307\u63ee\u8005\u300d\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69115560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianluigi_Gelmetti>,
        <http://viaf.org/viaf/69115560>,
        <http://viaf.org/viaf/90280758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9afd670-9a5d-464d-920b-94fa10d7c1dc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gianluigi_Gelmetti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianluigi_Gelmetti.
doremus_artist:b8086479-d7c6-319f-84c5-54e7d3de1cbc
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Bill Keith (* 20. Dezember 1939 in Boston, Massachusetts; \u2020 23. Oktober 2015) war ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker, der mehrere wichtige Neuerungen in Spielweise und Aufbau des Banjos einf\u00fchrte."@de,
        "Bill Keith (20 de dezembro de 1939 \u2013 23 de outubro de 2015) foi um banjo\u00edsta de banjo de cinco cordas que fez uma contribui\u00e7\u00e3o significante no desenvolvimento de um estilo para o instrumento. Nos anos 60 ele introduziu uma varia\u00e7\u00e3o ap popular estilo Scruggs (Scruggs style) que logo se tornou conhecido como estilo Keith (Keith style)."@pt,
        "Bill Keith (n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 Boston, mort le 23 octobre 2015) est un banjo\u00efste et un joueur de Pedal steel guitar am\u00e9ricain connu pour avoir apport\u00e9 une contribution significative \u00e0 la technique du banjo \u00e0 5 cordes. Ce style consid\u00e9r\u00e9 comme progressiste, est diff\u00e9rent du traditionnel Scruggs style. Il est appel\u00e9 melodic ou encore Keith style."@fr,
        """William Bradford "Bill" Keith (December 20, 1939 \u2013 October 23, 2015) was a five-string banjoist who made a significant contribution to the stylistic development of the instrument. In the 1960s he introduced a variation on the popular "Scruggs style" of banjo playing (an integral element of bluegrass music) which would soon become known as melodic style, or "Keith style"."""@en;
    owl:sameAs viaf:64192266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Keith_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/64192266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e777b9a2-ef06-474a-a9fb-9e956a311cc9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Keith,_banjoist_on_stage_at_Cambridge_Folk_Festival,_July_1985.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bill_Keith_(musician)>.
doremus_artist:b8318f3f-be8c-36c0-acc1-80b6dd1322d1
    rdfs:comment
        "Vital Julian Frey, n\u00e9 le 26 janvier 1979 \u00e0 Gen\u00e8ve et d'origine bernoise, est un claveciniste suisse.\u2191 \u00ab Vital Julian Frey \u00bb, sur \u00c9cole de musique de Bienne (consult\u00e9 le 20 juin 2008)"@fr;
    owl:sameAs viaf:59409466;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vital_Julian_Frey>,
        <http://viaf.org/viaf/59409466>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vitaljulianfrey_harpsichord2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vital_Julian_Frey.
doremus_artist:b88ecd44-917a-30e7-9fcb-13bce0660038
owl:sameAs viaf:42106058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42106058>.
doremus_artist:b8de2722-ac57-30df-a29d-e3b975b2ee6c
owl:sameAs viaf:10060860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060860>.
doremus_artist:b996b3db-75ef-3727-b721-32062992c598
owl:sameAs viaf:44490963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490963>.
doremus_artist:b9e2ebb4-536f-30f7-a9d1-52f63e996d3a
    rdfs:comment
        "Eduardo del Pueyo, n\u00e9 \u00e0 Saragosse (Espagne) le 29 ao\u00fbt 1905 et mort \u00e0 Rhode-Saint-Gen\u00e8se (Belgique) le 9 ao\u00fbt 1986 (\u00e0 80 ans), est un pianiste espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:4982200;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eduardo_del_Pueyo>,
        <http://viaf.org/viaf/4982200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eduardo_del_Pueyo.
doremus_artist:bdcbc4dd-b956-3312-85e4-f78e54cd88ec
owl:sameAs viaf:79595240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79595240>.
doremus_artist:be393ff8-a3e7-3502-b6bb-a69ca35b2e5f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Valparaiso,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Glendale,_California>;
    rdfs:comment
        "Milt Bernhart (* 25. Mai 1926 in Valparaiso, Indiana; \u2020 22. Januar 2004 in Glendale, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Posaunist und Jazz-Musiker."@de,
        "Milt Bernhart (May 25, 1926 \u2013 January 22, 2004) was a West Coast jazz trombonist who worked with Stan Kenton, Frank Sinatra, and others. He supplied the exciting solo heard in the middle of Sinatra's popular 1956 recording of I've Got You Under My Skin, conducted by Nelson Riddle."@en,
        "Milt Bernhart (Valparaiso, 25 mei 1926 - Glendale, 22 januari 2004) was een Amerikaanse jazz-trombonist. Hij was een West Coast Jazz-trombonist en werkte onder meer met Stan Kenton en Frank Sinatra samen."@nl,
        "Milt Bernhart, n\u00e9 le 25 mai 1926 \u00e0 Valparaiso dans l'Indiana (\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique) et mort le 22 janvier 2004 \u00e0 Glendale en Californie, est un tromboniste de jazz am\u00e9ricain. C'est un repr\u00e9sentant du jazz West Coast."@fr;
    owl:sameAs viaf:34646466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milt_Bernhart>,
        <http://viaf.org/viaf/34646466>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5566c433-13e7-4fc3-a85d-fdd4aae024af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Milt_Bernhart,_1947_or_1948_(William_P._Gottlieb).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milt_Bernhart.
doremus_artist:be71b921-8547-3410-a18d-733e0e08e418
owl:sameAs viaf:37124943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37124943>.
doremus_artist:bf2985b9-17c7-3862-aac8-6411d6e4c1dd
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Johnston_County,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Susan Elizabeth Futral (born September 27, 1963, Johnston County, North Carolina) is an American coloratura soprano who has won acclaim (as both singer and actress) throughout the United States as well as in Europe, South America, and Japan."@en;
    owl:sameAs viaf:17420205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Futral>,
        <http://viaf.org/viaf/17420205>,
        <http://viaf.org/viaf/315525376>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elizabeth_Futral_-_festival_2010-_photo_Bernard_Handzel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Futral.
doremus_artist:bf85b426-c4ce-38d1-ba3b-15ac986fa80a
owl:sameAs viaf:118811910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118811910>.
doremus_artist:bf8e233b-9ebe-3fe6-a798-a4114237ab2e
owl:sameAs viaf:39579119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39579119>.
doremus_artist:bfe3c26a-7a54-3bfe-b51b-5e7fa21670c7
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    dbp:deathPlace dbr:Salt_Lake_City;
    rdfs:comment
        "Hill \u00e8 stato probabilmente uno dei pi\u00f9 grandi cantori operai e sindacali di ogni tempo, oltre ad essere direttamente uno dei principali organizzatori e agitatori del movimento sindacale statunitense."@it,
        "Joe Hill (* 7. Oktober 1879 in G\u00e4vle in Schweden als Joel Emmanuel H\u00e4gglund; \u2020 19. November 1915 in Salt Lake City), auch bekannt unter dem Namen Joseph Hillstr\u00f6m, war ein US-amerikanischer Wanderarbeiter (Hobo), Arbeiterf\u00fchrer, Gewerkschaftsaktivist, S\u00e4nger und Liedermacher. Er spielte Banjo, Gitarre, Klavier und Akkordeon. Aus seiner Feder stammen zahlreiche popul\u00e4re englisch-sprachige Folksongs, die u. a. im Little Red Songbook der IWW ver\u00f6ffentlicht wurden. Seine Liedtexte zeichnen sich durch Humor und Ironie aus. Nach seiner Hinrichtung wurde er zur Legende und seinerseits zum Gegenstand zahlreicher Songs."@de,
        """Joe Hill, born Joel Emmanuel H\u00e4gglund in G\u00e4vle, Sweden, and also known as Joseph Hillstr\u00f6m (October 7, 1879 \u2013 November 19, 1915) was a Swedish-American labor activist, songwriter, and member of the Industrial Workers of the World (IWW, familiarly called the "Wobblies"). A native Swedish speaker, he learned English during the early 1900s, while working various jobs from New York to San Francisco. Hill, an immigrant worker frequently facing unemployment and underemployment, became a popular songwriter and cartoonist for the union. His most famous songs include "The Preacher and the Slave" (in which he coined the phrase "pie in the sky"), "The Tramp", "There is Power in a Union", "The Rebel Girl", and "Casey Jones\u2014the Union Scab", which express the harsh and combative life of itinerant worker"""@en,
        "Joe Hill, nascido Joel Emmanuel H\u00e4gglund, e tamb\u00e9m conhecido como Joseph Hillstr\u00f6m (7 de outubro de 1879 ou 1882 \u2013 19 de novembro de 1915) foi um anarcossindicalista, compositor, m\u00fasico libert\u00e1rio nascido na Su\u00e9cia e radicado nos Estados Unidos, pa\u00eds em que fez parte da organiza\u00e7\u00e3o libert\u00e1ria Industrial Workers of the World (IWW, tamb\u00e9m conhecida como Wobblies). Foi executado por assassinato ap\u00f3s um julgamento controverso. Depois de sua morte, foram compostas diversas can\u00e7\u00f5es folk em sua mem\u00f3ria."@pt,
        "Joe Hill, n\u00e9 Joel Emmanuel H\u00e4gglund le 7 octobre 1879 \u00e0 G\u00e4vle, et aussi connu sous le nom de Joseph Hillstr\u00f6m, mort le 19 novembre 1915, est un syndicaliste, membre du syndicat am\u00e9ricain IWW (Industrial Workers of the World) et auteur de quelques textes de chansons. Ex\u00e9cut\u00e9 pour meurtre apr\u00e8s un proc\u00e8s controvers\u00e9, il est devenu une figure des luttes sociales. Il est le sujet d'une c\u00e9l\u00e8bre folksong."@fr,
        "Joe Hill, w\u0142a\u015bc. Joel Emanuel H\u00e4gglund (ur. 7 pa\u017adziernika 1879 w G\u00e4vle, zm. 19 listopada 1915) \u2013 ameryka\u0144ski pie\u015bniarz, dzia\u0142acz zwi\u0105zkowy, cz\u0142onek Robotnik\u00f3w Przemys\u0142owych \u015awiata (IWW), poeta, dramaturg."@pl,
        "Joel Emmanuel H\u00e4gglund, m\u00e1s conocido como Joe Hill y tambi\u00e9n como Joseph Hillstr\u00f6m (1879-1915), m\u00fasico y sindicalista norteamericano de origen sueco, miembro de la Industrial Workers of the World (IWW). Fue uno de los precursores de la canci\u00f3n de autor y de protesta pol\u00edtico-social. Muri\u00f3 ejecutado por el cargo de asesinato despu\u00e9s de un controvertido juicio."@es,
        "\u0414\u0436\u043e \u0425\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joe Hill; \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0425\u0438\u043b\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0419\u043e\u044d\u043b\u044c \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0425\u0435\u0433\u043b\u0443\u043d\u0434; 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879 \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1915) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0439, \u0431\u043e\u0440\u0435\u0446 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f, \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0441\u043e\u044e\u0437\u0430 \u00ab\u0418\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1914 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 22 \u0447\u0430\u0441\u0430 05 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u0434\u0435\u0436\u0443\u0440\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0421\u043e\u043b\u0442-\u041b\u0435\u0439\u043a-\u0421\u0438\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431 \u043e\u0433\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0430\u0432\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u0430\u0443\u0442-\u0423\u044d\u0441\u0442-\u0422\u0430\u043c\u043f\u043b-\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u043f\u0440\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u044b\u0445 \u044f\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u044b\u043f\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043b\u0443\u0436\u0430\u0445 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u0430 \u0410\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:42632447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Hill>,
        <http://viaf.org/viaf/42632447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9d75482-6c6e-49a3-87db-b228373923dd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_hill002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Hill.
doremus_artist:c044a02c-086f-306d-8351-f85d6a5327f2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Joan Cross (7 September 1900 \u2013 12 December 1993) was an English soprano, closely associated with the operas of Benjamin Britten. She also sang in the Italian and German operatic repertoires. She later became a musical administrator, taking on the direction of the Sadler's Wells Opera Company."@en,
        "Joan Cross, n\u00e9e le 7 septembre 1900 \u00e0 Londres, morte le 12 d\u00e9cembre 1993, est une cantatrice soprano britannique qui a beaucoup servi le r\u00e9pertoire lyrique de Benjamin Britten."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Cross>,
        <http://viaf.org/viaf/7576621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f169ff4-2b76-43de-8168-8c7ec10e4f14>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Cross.
doremus_artist:c0cd62c0-c755-3fd4-aef1-4196573c8320
    rdfs:comment "Rebecca Evans is a Welsh operatic soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:11890046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/11890046>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Rebecca_pub.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rebecca_Evans.
doremus_artist:c1bc305a-8946-3d3b-8d49-23de30841bcd
    owl:sameAs n0:75386aa1-79ff-4ec3-8eef-01329d24faa7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/75386aa1-79ff-4ec3-8eef-01329d24faa7>.
doremus_artist:c26ef6ee-5b60-3423-a75c-ab0e710a5dad
owl:sameAs viaf:51874045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874045>.
doremus_artist:c26f8137-42d1-3d16-8fcc-88ecb73116bd
owl:sameAs viaf:39582317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39582317>.
doremus_artist:c38da9ce-a020-3148-9aa3-a6b4ca232476
owl:sameAs viaf:64208923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64208923>.
doremus_artist:c3c2134f-7489-3f6f-ad67-34c1b3902466
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Yves Furet, Yves Adrien Charles Furet, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1916 \u00e0 Saint-Mand\u00e9 (alors d\u00e9partement de la Seine, d\u00e9sormais Val-de-Marne), mort le 27 avril 2009 \u00e0 Paris.\u2191 Yves Furet sur lesgensducinema.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:46949975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Furet>,
        <http://viaf.org/viaf/46949975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Furet.
doremus_artist:c5227af1-a7ff-3da0-9196-3e54f867cfa8
    dbp:birthPlace dbr:Buxières-les-Mines;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Ganne (Buxi\u00e8res-les-Mines, 5 avril 1862 \u2013 Paris, 13 juillet 1923) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Louis-Gaston Ganne (* 5. April 1862 in Buxi\u00e8res-les-Mines (D\u00e9partement Allier); \u2020 13. Juli 1923 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent, der insbesondere mit B\u00fchnenwerken und M\u00e4rschen bekannt wurde."@de,
        "Louis-Gaston Ganne (born Buxi\u00e8res-les-Mines (Allier), 5 April 1862 \u2013 died Paris, 13\u201314 July 1923) was a conductor and composer of French operas, operettas, ballets, and marches."@en,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043d \u0413\u0430\u043d\u043d (\u0444\u0440. Louis-Gaston Ganne; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1862, \u0411\u044e\u0441\u044c\u0435\u0440-\u043b\u0435-\u041c\u0438\u043d \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1923, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0418\u0441\u0441\u0438-\u043b\u0435-\u041c\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0438 \u0416\u044e\u043b\u044c \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u0444\u0435\u0448\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d\u0435 \u0424\u043e\u043b\u0438-\u0411\u0435\u0440\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u00ab\u0411\u0440\u043e\u0434\u044f\u0447\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u00bb (\u0444\u0440. Les Saltimbanques; 1899), \u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 (\u00ab\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\u00bb \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0445), \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u00ab\u0410\u043d\u0434\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0438 \u0441\u043a\u0435\u0440\u0446\u043e\u00bb."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30ac\u30f3\u30cc\uff08Louis Ganne, 1862\u5e744\u67085\u65e5 - 1923\u5e747\u670813\u65e5\uff087\u670814\u65e5\u8aac\u3042\u308a\uff09\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5287\u5834\u6307\u63ee\u8005\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8ecd\u968a\u884c\u9032\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30a4\uff1d\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30ac\u30f3\u30cc\uff08Louis-Gaston Ganne\uff09"@ja;
    owl:sameAs viaf:29717968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Ganne>,
        <http://viaf.org/viaf/29717968>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Ganne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Ganne.
doremus_artist:c5de4d41-1899-375f-af46-705574bea09c
owl:sameAs viaf:21845094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21845094>.
doremus_artist:c5f144b0-3fab-3732-9046-60c8e9faaac1
    dbp:birthPlace dbr:Meßkirch;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kreutzer.Conradin KreutzerFichier:ConradinKreutzer.jpg Conradin Kreutzer (lithographie de Josef Kriehuber) Conradin Kreutzer est un musicien, chef d'orchestre et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Messkirch le 22 novembre 1780 et mort \u00e0 Riga le 14 d\u00e9cembre 1849. Il fait partie, \u00e0 la mani\u00e8re d'un Louis Spohr ou d'un Albert Lortzing, des repr\u00e9sentants les plus caract\u00e9ristiques de la premi\u00e8re vague romantique et du Biedermeier musical."@fr,
        "Conradin Kreutzer (* 22. November 1780 in der Thalm\u00fchle bei Me\u00dfkirch im F\u00fcrstentum F\u00fcrstenberg; \u2020 14. Dezember 1849 in Riga) war ein deutscher Musiker, Dirigent und Komponist. Er war wie Louis Spohr oder Albert Lortzing ein typischer Vertreter der Fr\u00fchromantik und des musikalischen Biedermeier. Zu seinen bis heute bekannten Werken geh\u00f6ren die Oper Das Nachtlager in Granada und die Schauspielmusik zu Ferdinand Raimunds Verschwender (insbesondere das Hobellied)."@de,
        "Conradin Kreutzer (Messkirch, Baden, 22 de noviembre de 1780 - Riga, Letonia, 14 de diciembre de 1849) fue un pianista, cantante y compositor rom\u00e1ntico alem\u00e1n. Sus obras m\u00e1s conocidas son Das Nachtlager in Granada y Der Verschwender. Despu\u00e9s de haberse dado a conocer ventajosamente como un pianista y cantante, se consagr\u00f3 al estudio de la composici\u00f3n con el famoso Johann Georg Albrechtsberger, en Viena, estrenando en Stuttgart el a\u00f1o 1812 su primera \u00f3pera Conradin von Schwaben. Tambi\u00e9n compuso lieder, m\u00fasica de c\u00e1mara y sacra y dentro de esta el oratorio Die Sendung Mosis."@es,
        "Conradin Kreutzer (eigenlijk: Conrad Kreuzer) (Me\u00dfkirch, 22 november 1780 - Riga, 14 december 1849) was een Duitse componist, dirigent, pianist, hobo\u00efst en violist. Hij schreef werken voor naast alle genres, maar vooral zijn vocale muziek lijkt van belang. Vooral door zijn opera Das Nachtlager von Granada bleef zijn naam tot nu toe bekend."@nl,
        "Conradin Kreutzer or Kreuzer (Messkirch in Baden, 22 November 1780 \u2013 Riga, 14 December 1849) was a German composer and conductor. His works include the opera Das Nachtlager in Granada, and Der Verschwender (Incidental music), both produced in 1834 in Vienna. In 1840 he became conductor of the opera at Cologne. His daughters, Cecilia and Marie Kreutzer, have been sopranos of some renown."@en,
        "Da giovane studi\u00f2 diritto a Friburgo e solo nel 1800 si dedic\u00f2 intensamente alla musica, riuscendo ad esordire con il Singspiel intitolato Die l\u00e4cherliche Werbung. Quattro anni dopo inizi\u00f2 un corso di studio viennese sotto la guida di Albrechtsberger. Le sue successive opere Der Taucher e Conradin von Schwaben non riscossero inizialmente una buona accoglienza, mentre dopo qualche anno il suo Konradin gli consent\u00ec di ottenere il ruolo di maestro di corte del W\u00fcrttemberg. Maggiore successo ebbero i singspiele Jery und B\u00e4tely (1810) e Aesop in Phrygien (1821)."@it,
        "\u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434\u0438\u0301\u043d \u041a\u0440\u0435\u0301\u0439\u0446\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Conradin Kreutzer; 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1780, \u041c\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u0440\u0445, \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1849, \u0420\u0438\u0433\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30e9\u30c7\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Conradin Kreutzer\u30011780\u5e7411\u670822\u65e5\uff08\u30e1\u30b9\u30ad\u30eb\u30d2\uff08\u30b8\u30fc\u30af\u30de\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u90ca\u5916\uff09\uff09 - 1849\u5e7412\u670814\u65e5\uff08\u30ea\u30ac\uff09\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d3\u30fc\u30c0\u30fc\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u671f\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conradin_Kreutzer>,
        <http://viaf.org/viaf/10033659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5634730d-71f7-4181-8067-15a3f1700812>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ConradinKreutzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conradin_Kreutzer.
doremus_artist:c65ee185-c164-3799-88a0-4ea548226912
    rdfs:comment
        "Wayne Siegel (b. Los Angeles, California, 14 February 1953) is an American composer living in Malling, Denmark. From 1971 to 1974 Siegel studied composition and philosophy at the University of California, Santa Barbara. After three years there he decided to complete his Bachelor of Arts degree in \u00c5rhus, Denmark, where he studied with the noted Danish composer Per N\u00f8rg\u00e5rd. Remaining in \u00c5rhus, in 1977 he received his degree in composition from the Royal Academy of Music in \u00c5rhus. His works have been commissioned by the Kronos Quartet, Evelyn Glennie, Harry Sparnaay, Singcircle, and the Safri Duo."@en;
    owl:sameAs viaf:116914769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Siegel>,
        <http://viaf.org/viaf/116914769>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Siegel.
doremus_artist:c7067381-07a8-3e18-a563-f6813c433355
    dbp:birthPlace dbr:San_Miguel_de_Tucumán;
    rdfs:comment
        "Franco Fagioli (Tucum\u00e1n, 1981) es un contratenor argentino. Estudi\u00f3 piano en la Universidad Nacional de Tucum\u00e1n y canto l\u00edrico en el Instituto Superior de Arte del Teatro Col\u00f3n (Buenos Aires) siendo el primer contratenor en ingresar a dicha carrera en toda la historia de esta instituci\u00f3n. En 1997 fund\u00f3 el coro San Mart\u00edn de Porres. Estudi\u00f3 con los maestros Annelise Skovmand, Ricardo Yost y Mercedes Alas. Trabaj\u00f3 en Argentina con los maestros Stewart Bedford, Juan Manuel Quintana, Sergio Siminovich, Andr\u00e9s Tolcachir, Susana Frangi, Mario Videla y Pablo Gonz\u00e1lez."@es,
        "Franco Fagioli (born 1981, in Tucum\u00e1n) is an Argentinian operatic countertenor."@en,
        "Franco Fagioli ha studiato dapprima pianoforte, per poi passare al canto presso l'Accademia del Teatro Col\u00f3n di Buenos Aires. La vittoria nel 2003 del concorso canoro \u201cNeue Stimmen\u201d, indetto dalla Fondazione Bertelsmann, avvi\u00f2 la sua carriera internazionale."@it,
        "Franco Fagioli, n\u00e9 le 4 mai 1981 \u00e0 San Miguel de Tucum\u00e1n, dans la province de Tucum\u00e1n en Argentine, est un contret\u00e9nor argentin."@fr,
        "Franco Maximiliano Fagioli (* 4. Mai 1981 in San Miguel de Tucum\u00e1n, Argentinien) ist ein argentinischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0430\u0434\u0436\u043e\u043b\u0438, (\u0438\u0441\u043f. Franco Maximiliano Fagioli; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043c\u0430\u044f 1981, \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0422\u0443\u043a\u0443\u043c\u0430\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0422\u0443\u043a\u0443\u043c\u0430\u043d) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a1\u30b8\u30e7\u30fc\u30ea\uff08Franco Maximiliano Fagioli, 1981\u5e745\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30c8\u30a5\u30af\u30de\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64284602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Fagioli>,
        <http://viaf.org/viaf/64284602>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Fagioli.
doremus_artist:c94f379e-4df7-3c49-9f47-56d40f66e88e
    dbp:birthPlace dbr:Jindřichův_Hradec;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Karel Berman (* 14. April 1919 in Jind\u0159ich\u016fv Hradec (deutsch Neuhaus); \u2020 11. August 1995 in Prag) war ein tschechischer Operns\u00e4nger (Bass) und Komponist j\u00fcdischer Abstammung."@de,
        "Karel Berman (14 April 1919 in Jind\u0159ich\u016fv Hradec, Czechoslovakia \u2013 11 August 1995 in Prague, Czech Republic) was a Jewish Czech opera singer, composer and opera director."@en;
    owl:sameAs viaf:117511238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Berman>,
        <http://viaf.org/viaf/117511238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be748d11-2dc8-4d80-a39e-be8f1521c29d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Berman.
doremus_artist:ca7dcd00-adb8-365c-95bf-d7bc6511b46d
    dbp:birthPlace dbr:Kiel;
    rdfs:comment
        "Ilse Gramatzki (* 1939 in Kiel) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin in den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Ilse Gramatzki (born 1939) is a German operatic mezzo-soprano and contralto who performed at major European opera houses. The member of both the Cologne Opera and the Frankfurt Opera is known for singing parts by Mozart, contemporary opera and parts by Wagner at the Bayreuth Festival including the Jahrhundertring."@en;
    owl:sameAs viaf:27257792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilse_Gramatzki>,
        <http://viaf.org/viaf/27257792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilse_Gramatzki.
doremus_artist:cb253c05-1070-3690-8103-ad4c11eb1459
owl:sameAs viaf:141262737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141262737>.
doremus_artist:cb2f685c-292b-3de0-aea4-5b38f46956c0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Adele Addison (* 24. Juli 1925 in Springfield, Massachusetts) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Adele Addison (born July 24, 1925 in Springfield, Massachusetts) is an African-American lyric soprano who was an acclaimed figure in the classical music world during the 1950s and 1960s. Although she did appear in several operas, Addison spent most of her career performing in recital and concert. Her performances spanned a wide array of literature from the Baroque period to contemporary compositions. She is best remembered today as the singing voice for Bess (played by Dorothy Dandridge) in the 1959 movie Porgy and Bess. Addison can be heard on numerous recordings, of which her baroque music recording are perhaps her best work. Known for her polished and fluent tone, Addison made a desirable baroque vocal artist. Many of her recordings were made with the New York Philharmonic under the bat"@en;
    owl:sameAs viaf:201728726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adele_Addison>,
        <http://viaf.org/viaf/201728726>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58a0f472-f327-4d3b-936c-d7f8d5483d99>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adele_Addison.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adele_Addison.
doremus_artist:cbb60999-5e19-3172-86cf-9fa0f55d27a9
owl:sameAs viaf:936452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/936452>.
doremus_artist:cbe102f8-d150-3d90-9aff-eb8c8aa5723b
    owl:sameAs viaf:95871832;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95871832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5355d2bf-a83b-4799-bb5e-e99c15bd9dcf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf w:_.
doremus_artist:cc0a1a00-bb50-3cdf-9502-4a3bca78b25b
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        """Gerard Joan "Johan" van der Keuken (Amsterdam, 4 april 1938 \u2013 aldaar, 7 januari 2001) was een Nederlands filmmaker en fotograaf."""@nl,
        "Johan van der Keuken (* 4. April 1938 in Amsterdam; \u2020 7. Januar 2001 ebenda) war ein niederl\u00e4ndischer Dokumentarfilmer und Fotograf."@de,
        "Johan van der Keuken (Dutch pronunciation: [\u02c8jo\u02d0\u0266\u0251n v\u0251n d\u025br \u02c8k\u00f8\u02d0k\u0259(n)]; 4 April 1938 \u2013 7 January 2001) was a Dutch documentary filmmaker, author, and photographer. In a career that spanned 42 years, Van der Keuken produced 55 documentary films, six of which won eight awards. He also wrote nine books on photography and films, his field of interest. For all his efforts, he received seven awards for his life work, and one other for photography."@en,
        "Johan van der Keuken est un r\u00e9alisateur et photographe n\u00e9erlandais, n\u00e9 le 4 avril 1938 \u00e0 Amsterdam, o\u00f9 il est mort le 7 janvier 2001 (\u00e0 62 ans). Passionn\u00e9 par l'image et le r\u00e9el, son cin\u00e9ma se situe \u00e0 la fronti\u00e8re entre le documentaire et l'exp\u00e9rimental."@fr,
        "\u0419\u043e\u0445\u0430\u043d \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u041a\u0451\u043a\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Johan van der Keuken, 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2001, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0425\u0425 \u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:116963173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_van_der_Keuken>,
        <http://viaf.org/viaf/116963173>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johan_van_der_Keuken_(1965).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_van_der_Keuken.
doremus_artist:cc3645ac-a6bf-3b47-be03-a0fffec6afe2
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        """(This article is about the English musician. For the Irish public figure, see Denny Lane.) Denny Laine (born Brian Frederick Hines, 29 October 1944) is an English musician, singer, songwriter and guitarist. He was an original member of the Moody Blues, singing the band's first hit "Go Now" in 1964, and was a member of Wings with Paul McCartney from 1971 to 1981."""@en,
        "Brian Frederick Arthur Hines (Birmingham, 29 de outubro de 1944), conhecido pelo nome art\u00edstico de Denny Laine, \u00e9 um m\u00fasico e compositor brit\u00e2nico, mais conhecido por ser guitarrista e l\u00edder vocal da banda de rock The Moody Blues e por ajudar a fundar e fazer parte da banda de rock Wings junto com Paul McCartney e Linda McCartney."@pt,
        "Brian Frederick Arthur Hines, conocido art\u00edsticamente como Denny Laine (Birmingham, 29 de octubre de 1944), es un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico. Es famoso por ser guitarrista y l\u00edder vocal de la banda de rock The Moody Blues y por ayudar a fundar y ser parte de la banda de rock Wings junto con Paul McCartney."@es,
        "Denny Laine (* 29. Oktober 1944 in Birmingham, England), eigentlich Brian Hines, ist ein britischer Rockmusiker (Gitarre, Bass, Mundharmonika), S\u00e4nger und Komponist. Als sein Geburtsort wurde zuweilen \u201eein Boot vor der K\u00fcste der Insel Jersey\u201c genannt - nach Laines eigenen Angaben war das lediglich ein Publicity-Gag der 1960er Jahre gewesen. Im September 1962 gr\u00fcndete Laine mit Freunden die Band Denny & The Diplomats. Sie spielten Blues und machten einige Aufnahmen, die jedoch nie ver\u00f6ffentlicht wurden."@de,
        "Denny Laine est un guitariste de rock, connu comme membre fondateur des Moody Blues, puis il a fait partie des Wings."@fr,
        "Denny Laine, a w\u0142a\u015bciwie Brian Frederick Arthur Hines (ur. 29 pa\u017adziernika 1944 r. w Birmingham) \u2013 angielski muzyk, znany przede wszystkim jako gitarzysta i wokalista zespo\u0142u The Moody Blues oraz jako gitarzysta i wokalista grupy Wings."@pl,
        "Denny Laine, echte naam Brian Hines (Birmingham, 29 oktober 1944) is een Brits zanger en musicus. Laine was vanaf de oprichting van de band in 1964 tot 1966 zanger en gitarist van The Moody Blues. Bekende nummers die hij met de Moody Blues gemaakt heeft zijn 'Go Now!' en 'Boulevard de la Madeleine'. In 1971 was hij, samen met Paul McCartney, oprichter van Wings. Met McCartney schreef hij onder meer de hit Mull Of Kintyre."@nl,
        "\u00c8 stato chitarrista e voce iniziale dei The Moody Blues e, pi\u00f9 tardi, membro stabile del gruppo dei Wings, di cui \u00e8 anche cofondatore insieme a Paul McCartney. La canzone pi\u00f9 famosa da lui scritta \u00e8 Mull of Kintyre."@it,
        "\u0414\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438 \u041b\u044d\u0301\u0439\u043d (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0439\u0430\u043d \u0424\u0440\u0435\u0301\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0410\u0301\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Brian Frederick Arthur Hines; 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, Holcombe Road, Tyseley, \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u043e\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Moody Blues 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430 The Magnificent Moodies; \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041f\u043e\u043b\u043e\u043c \u0438 \u041b\u0438\u043d\u0434\u043e\u0439 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438) \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Wings. \u041b\u044d\u0439\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0442\u0440\u043e\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 Wings, \u043d\u0430\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435 \u0441 \u043e\u0431\u043e\u0438\u043c\u0438 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 Wings 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430 Wild Life \u0434\u043e \u0435\u0433\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0432 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30c7\u30cb\u30fc\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3 (Denny Laine) \u306e\u82b8\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ba\uff08Brian Frederick Arthur Hines\u30011944\u5e7410\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u306e\u4ed6\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u3001\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u3068\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u3092\u3053\u306a\u3059\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3082\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002 \u30e0\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\uff08The Moody Blues\uff09\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u517c\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u7279\u306b\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u7387\u3044\u308b\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u30b9\uff08Wings\uff09\u3067\u306f\u3001\u7d50\u6210\u5f53\u6642\u304b\u3089\u306e\u6d3b\u8e8d\u304c\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67759728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denny_Laine>,
        <http://viaf.org/viaf/67759728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c20b66ee-5f30-4346-b648-23979ddc61f8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denny_Laine_-_Wings_-_1976.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denny_Laine.
doremus_artist:cd1e6d3e-c706-3dff-a97f-5f1b904b64f8
owl:sameAs viaf:51570718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51570718>.
doremus_artist:cd2fed12-43d4-35d1-8bd6-4faafe6412e8
owl:sameAs viaf:34194007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34194007>.
doremus_artist:ce49c0b5-3376-3741-9d17-1d0b29f05aca
owl:sameAs viaf:9901501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9901501>.
doremus_artist:ce7b45b9-8821-389c-b3d5-4a4a26e8e300
    rdfs:comment
        "Christoph Caskel n\u00e9 le 12 janvier 1932 \u00e0 Greifswald est un percussionniste classique allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:119744385;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christoph_Caskel>,
        <http://viaf.org/viaf/119744385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christoph_Caskel.
doremus_artist:cf670f1e-082a-34e7-a08a-9d1667442c8c
owl:sameAs viaf:79171765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171765>.
doremus_artist:cfa5e556-08c1-39a2-8a0e-0b9d8b3e783d
owl:sameAs viaf:56802960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802960>.
doremus_artist:d06e693b-ce00-3e38-8ed9-213cd829fe2b
    rdfs:comment
        "Patrick Gauthier, n\u00e9 \u00e0 Paris le 27 f\u00e9vrier 1953, est un pianiste et clavi\u00e9riste de jazz et de jazz fusion.Apr\u00e8s des \u00e9tudes de Philosophie \u00e0 la facult\u00e9 de Nanterre o\u00f9 il a comme professeurs Gilles Deleuze et Jean-Fran\u00e7ois Lyotard, Patrick Gauthier d\u00e9cide de se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 la musique.Parall\u00e8lement \u00e0 son apprentissage du piano et \u00e0 sa d\u00e9couverte des Ma\u00eetres Baroques et des premiers peintres impressionnistes, il \u00e9tudie l'orchestration et l'harmonie classique avec le compositeur Roland Creuse et les Ondes Martenot avec Jeanne Loriod.Ses premiers contacts avec le monde \u00e9lectro-acoustique l'am\u00e8nent \u00e0 utiliser des synth\u00e9s analogiques- num\u00e9riques, et \u00e0 l'informatique musicale, dont il se sert largement aujourd'hui.Il a particip\u00e9 au groupe Magma de 1975 \u00e0 1976 et de 1982 \u00e0 1983.Il a \u00e9galement fait partie d'Alien, formation \u00e0 deux ou trois pianos qui r\u00e9unissait Beno\u00eet Widemann, Jean-Pierre Fouquey, Dominique Bertram et Christian Vander. "@fr;
    owl:sameAs viaf:46953572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Gauthier>,
        <http://viaf.org/viaf/46953572>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Gauthier.
doremus_artist:d105f2f8-5bec-3042-a512-92b08f54363c
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Charles Maximilian "Charlie" Siem (born 14 January 1986) is an English contemporary classical violinist as well as a model."""@en,
        "Charlie Siem, n\u00e9 \u00e0 Londres le 14 janvier 1986 , est un violoniste classique contemporain anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:96732782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Siem>,
        <http://viaf.org/viaf/96732782>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Siem_at_Wigmore_Hall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Siem.
doremus_artist:d1603a3a-b92a-3289-8c3f-8657b80b060b
owl:sameAs viaf:115713216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115713216>.
doremus_artist:d2325566-23ab-3a84-a0a3-7f03a39c59d7
    rdfs:comment
        "Noelle Barker OBE (28 December 1928 \u2013 15 May 2013) was a soprano singer and singing teacher. She was considered one of the most outstanding singing teachers of her generation. She taught at the Guildhall School of Music and Drama."@en;
    owl:sameAs viaf:17406261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noelle_Barker>,
        <http://viaf.org/viaf/17406261>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noelle_Barker.
doremus_artist:d43a9664-60e5-3989-8c6f-7656c942a716
    dbp:birthPlace dbr:Tettnang;
    rdfs:comment
        "Juliane Banse (* 10. Juli 1969 in Tettnang) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Juliane Banse (born 10 July 1969 in Tettnang, Germany) is a German opera soprano and noted Lieder singer. Banse received her vocal training at the Z\u00fcrich Opera, and with Brigitte Fassbaender in Munich. She won first prize in the singing competition of the Kulturforum in Munich in 1989. She made her operatic debut that year as Pamina in Mozart's Die Zauberfl\u00f6te at the Komische Oper Berlin. In 1993, the International Franz Schubert Institute, whose jury that year included Elisabeth Schwarzkopf and Dietrich Fischer-Dieskau, awarded her first prize in the International Franz Schubert Competition."@en,
        "Juliane Banse (nacida el 10 de julio de 1969 en Tettnang, Alemania) es una soprano alemana conocida sobre todo como cantante de Lieder. Banse recibi\u00f3 su formaci\u00f3n vocal en la \u00d3pera de Z\u00fcrich y con Brigitte Fassbaender en M\u00fanich. Gan\u00f3 el primer premio en la competici\u00f3n de canto del Kulturforum en M\u00fanich en 1989. Hizo su debut oper\u00edstico ese a\u00f1o como Pamina en la Flauta M\u00e1gica de Mozart en la Komische Oper de Berl\u00edn. En 1993, el Instituto Internacional Schubert, cuyo jurado ese a\u00f1o inclu\u00eda a Elisabeth Schwarzkopf y a Dietrich Fischer-Dieskau, le otorg\u00f3 su primer premio en la Internacional Franz Schubert Competition."@es,
        "\u042e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u043d\u0437\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Juliane Banse; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1969, \u0422\u0435\u0442\u0442\u043d\u0430\u043d\u0433, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:100318791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juliane_Banse>,
        <http://viaf.org/viaf/100318791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63995367-8508-41a5-8d4c-3bef8f31ff6d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juliane_Banse01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juliane_Banse.
doremus_artist:d46aca4d-c404-3e32-9f96-e70c64b4ecc5
owl:sameAs viaf:250471092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250471092>.
doremus_artist:d476a251-1596-33b7-82cf-212028356b08
    owl:sameAs viaf:22327843;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327843>,
        <http://viaf.org/viaf/9087848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bf5c15f-692d-44cf-b136-4d36815f6149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2b6fe8f-033e-4fb3-be16-b25e05052753>.
doremus_artist:d47e77ac-ff13-3c02-8500-1e2ce36c42ac
owl:sameAs viaf:47015880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47015880>.
doremus_artist:d486e4c4-4ff6-3fb3-be86-7858d3caef92
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oelwein,_Iowa>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Dick Wagner Dick Wagner est un guitariste et compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1942 en Iowa, et mort le 30 juillet 2014 \u00e0 Scottsdale (Arizona). Il est connu pour avoir accompagn\u00e9 de grands artistes tels que notamment Lou Reed, Alice Cooper et Peter Gabriel."@fr,
        "Ha suonato con numerosi artisti, tra i quali Alice Cooper e Lou Reed. Ha collaborato anche con i Kiss e gli Aerosmith. Inoltre ha scritto canzoni per vari artisti tra i quali Meat Loaf, Lita Ford e Tina Turner."@it,
        """Richard Allen "Dick" Wagner (14 de diciembre de 1942 \u2013 30 de julio de 2014) fue un m\u00fasico, compositor y productor estadounidense nacido en Oelwein, Iowa, reconocido por su trabajo con Alice Cooper, Lou Reed y Kiss. Tambi\u00e9n lider\u00f3 dos bandas como vocalista y guitarrista, The Frost y The Bossmen. El 30 de julio de 2014, Wagner falleci\u00f3 de deficiencia respiratoria a los 71 a\u00f1os."""@es,
        """Richard Allen "Dick" Wagner (December 14, 1942 \u2013 July 30, 2014) was an American rock music guitarist, songwriter and author best known for his work with Alice Cooper, Lou Reed, and Kiss. He also fronted his own Michigan-based bands, the Frost and the Bossmen."""@en,
        "Richard Allen (Dick) Wagner (Oelwein, 14 december 1942 \u2013 Phoenix, 30 juli 2014) was een Amerikaans gitarist, songwriter en zanger. Hij werkte met Lou Reed en Alice Cooper, en als sessiegitarist voor tal van andere artiesten."@nl,
        "\u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ef\u30b0\u30ca\u30fc (Dick Wagner\u30001943\u5e7412\u670814\u65e5 - 2014\u5e747\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30021970\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u73fe\u5728\u307e\u3067\u30a2\u30ea\u30b9\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u7247\u8155\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u307b\u304b\u306b\u30eb\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u3089\u3068\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79667908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/79667908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dick_Wagner.
doremus_artist:d490178e-0811-35ec-9b78-165f298bb0f2
    dbp:birthPlace dbr:Reggio_Emilia;
    dbp:deathPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u062f\u0648\u0641\u064a\u0643\u0648 \u0623\u0631\u064a\u0648\u0633\u062a\u0648 (8 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1474 - 6 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1533) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0648\u0635\u0641\u0647 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0645\u0644\u062d\u0645\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0641\u0648\u0631\u064a\u0648\u0633\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 (1516). \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0648 \u0647\u064a \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0648\u0631\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0625\u0646\u0627\u0645\u0648\u0631\u0627\u062a\u0648 \u0644\u0645\u0627\u062a\u064a\u0648 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0628\u0648\u064a\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0648 \u064a\u0635\u0641 \u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0627\u062a \u0634\u0627\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0648 \u0623\u0648\u0631\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0648 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u062c\u064a\u064a\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0639\u0627\u0631\u0643\u0647\u0645 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u062a\u0641\u0631\u0639\u0627\u062a \u062a\u0633\u0641\u0631 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0627\u0645\u0631\u0627\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0634\u0639\u0631\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0644\u0648\u062f\u0648\u0641\u064a\u0643\u0648 \u0623\u0631\u064a\u0648\u0633\u062a\u0648 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Ludovico Ariosto (Italian: [ludo\u02c8vi\u02d0ko a\u02c8rj\u0254sto; ari\u02c8\u0254sto]; 8 September 1474 \u2013 6 July 1533) was an Italian poet. He is best known as the author of the romance epic Orlando Furioso (1516). The poem, a continuation of Matteo Maria Boiardo's Orlando Innamorato, describes the adventures of Charlemagne, Orlando, and the Franks as they battle against the Saracens with diversions into many sideplots. Ariosto composed the poem in the ottava rima rhyme scheme and introduced narrative commentary throughout the work."@en,
        "Ludovico Ariosto (Reggio Emilia, 8 de septiembre de 1474 - Ferrara, 6 de julio de 1533) fue un poeta italiano, autor del poema \u00e9pico Orlando furioso (1516). Adem\u00e1s de su personalidad de poeta de gran renombre, escribi\u00f3 para la escena obras como: Arquilla, Los supuestos, El nigromante, La alcahueta y Los estudiantes, entre otras. Ariosto se destac\u00f3 por su estilo que maravillaba por las sutiles descripciones que hac\u00eda de la felicidad, la naturaleza y el amor. Tambi\u00e9n escribi\u00f3 sobre la p\u00e9rdida de la esperanza y de la fe. Es considerado el poeta \u00e9pico m\u00e1s notable de su siglo."@es,
        "Ludovico Ariosto (Reggio Emilia, 8 de setembro de 1474 \u2014 Ferrara, 6 de julho de 1533) foi um poeta italiano. Filho de um membro do tribunal de Ferrara, estudou direito, abandonando a carreira para dedicar-se \u00e0 poesia. Estudou os poetas latinos e a composi\u00e7\u00e3o de seus versos. Foi protegido do nobre Hip\u00f3lito d'Este e, posteriormente, de Afonso d'Este. A obra de Ariosto \u00e9 vasta: Poesias l\u00edricas latinas (1493/1503), S\u00e1tiras, pe\u00e7as de teatro, etc. Sua obra mais famosa \u00e9 o poema Orlando Furioso, que seria a continua\u00e7\u00e3o de uma obra anterior de Matteo Maria Boiardo intitulada Orlando enamorado."@pt,
        "Ludovico Ariosto (Reggio Emilia, 8 september 1474 \u2013 Ferrara, 6 juli 1533) was een Italiaans dichter, toneelschrijver en hoveling aan het hertogelijk hof van Ferrara. Zijn epos 'Orlando Furioso' uit 1516 wordt beschouwd als een van de hoogtepunten uit de literatuur van de Italiaanse renaissance."@nl,
        "Ludovico Ariosto (deutsch Ariost; * 8. September 1474 in Reggio nell\u2019Emilia; \u2020 6. Juli 1533 in Ferrara) war ein italienischer Humanist, Milit\u00e4r, H\u00f6fling und Autor. Sein Hauptwerk, das Versepos Orlando furioso (\u201eDer rasende Roland\u201c), gilt als einer der wichtigsten Texte der italienischen Literatur und wurde in ganz Europa rezipiert."@de,
        "Ludovico Ariosto dit L'Arioste (n\u00e9 le 8 septembre 1474 \u00e0 Reggio d'\u00c9milie et mort le 6 juillet 1533 \u00e0 Ferrare) est un po\u00e8te italien de la Renaissance."@fr,
        "Ludovico Ariosto nacque a Reggio Emilia l'8 settembre del 1474, primo di dieci fratelli. Suo padre Niccol\u00f2, proveniente dalla nobile famiglia degli Ariosti, faceva parte della corte del duca Ercole I d'Este ed era comandante del presidio militare degli Estensi a Reggio Emilia.La madre, Daria Malaguzzi Valeri, era una nobildonna di Reggio."@it,
        "Ludovico Giovanni Ariosto (ur. 8 wrze\u015bnia 1474, zm. 6 lipca 1533) \u2013 poeta w\u0142oski, autor poematu Orland szalony. Pisa\u0142 tak\u017ce satyry i komedie. Pochodzi\u0142 z Ferrary, lecz urodzi\u0142 si\u0119 w cytadeli Reggio. Jego ojciec, Niccolo Ariosto, by\u0142 ochmistrzem na dworze Ercole d'Este. Od cesarza Fryderyka III Habsburga w 1460 otrzyma\u0142 tytu\u0142 hrabiowski i mo\u017cliwo\u015b\u0107 dodania do herbu wizerunku cesarskiego czarnego or\u0142a. Po 1471 zosta\u0142 mianowany kapitanem cytadeli i dyrektorem skarbu w Reggio w Lombardii. Matk\u0105 Ludovica by\u0142a Daria Malaguzzi. Ludovico Ariosto by\u0142 najstarszym z dziesi\u0119ciorga jej dzieci. W roku 1486 rodzina Ariost\u00f3w wr\u00f3ci\u0142a do Ferrary, bowiem Niccolo zosta\u0142 mianowany giudice dei savi, na najwy\u017csze stanowisko miejskie. Po kr\u00f3tkim czasie z powodu nadu\u017cy\u0107 zosta\u0142 z niego usuni\u0119ty. W Ferrarze Ludovico"@pl,
        "\u041b\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0301\u043a\u043e \u0410\u0440\u0438\u043e\u0301\u0441\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ludovico Ariosto, 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1474, \u0420\u0435\u0434\u0436\u043e-\u043d\u0435\u043b\u044c-\u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1533, \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30f4\u30a3\u30fc\u30b3\u30fb\u30a2\u30ea\u30aa\u30b9\u30c8\uff08Ludovico Ariosto\u30011474\u5e749\u67088\u65e5 - 1533\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3002"@ja,
        "\u963f\u91cc\u5965\u65af\u6258\uff08Ludovico Ariosto\uff0c1474\u5e749\u67088\u65e5\uff0d1533\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u610f\u5927\u5229\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u8bd7\u4eba\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u75af\u72c2\u7684\u7f57\u5170\u300b\uff08Orlando Furioso\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71386455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludovico_Ariosto>,
        <http://viaf.org/viaf/71386455>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincenzo_Catena_016_detail.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludovico_Ariosto.
doremus_artist:d5c8b3b5-cb06-3004-b3a0-4d029f4a7cb6
    rdfs:comment
        """Preston Epps (born 1931, Oakland, California) is an American percussionist. Epps learned to play percussion instruments, including the bongos, while he was stationed in Okinawa during the Korean War. After his tour of duty he settled in Southern California, playing in coffee shops and working odd jobs. Arthur Laboe, a local disc jockey, signed him to Original Sound Records, which released his single "Bongo Rock" in 1959. The tune became a hit in the U.S., reaching #14 on the Billboard Hot 100 that year. The follow-up, "Bongo Bongo Bongo", reached #78 the following year. Original Sound released a full-length LP in 1960, which reached #35 on the Billboard 200. However, further bongo-themed singles, including "Bongo in the Congo", "Bongo Rocket", "Bootlace Bongo", "Bongo Boogie", "Flamenco Bo"""@en;
    owl:sameAs viaf:79594484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Preston_Epps>,
        <http://viaf.org/viaf/79594484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Preston_Epps.
doremus_artist:d5d92589-29e4-3ba5-a2ff-3fdf0e57b3db
owl:sameAs viaf:196187146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196187146>.
doremus_artist:d5e8a5cf-f8fa-38c4-a47a-3d17ddb3797b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Long_Island,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hollywood,_California>;
    rdfs:comment
        """Dave Barbour (28 de mayo de 1912 \u2013 11 de diciembre de 1965) fue un m\u00fasico estadounidense. Fue guitarrista de jazz, int\u00e9rprete de banjo, compositor, actor, y marido de de la cantante y actriz Peggy Lee durante nueve a\u00f1os. Toc\u00f3 con Benny Goodman en 1942, y siendo miembro de su grupo, se enamor\u00f3 con la cantante del mismo, Peggy Lee. La pareja abandon\u00f3 el grupo y se cas\u00f3 en 1943. Poco despu\u00e9s se trasladaron a Los \u00c1ngeles, y Johnny Mercer les dio trabajo como compositores, escribiendo numerosos \u00e9xitos de Lee, tales como "Ma\u00f1ana" y "It's a Good Day"."""@es,
        "Dave Barbour (May 28, 1912 \u2013 December 11, 1965) was an American musician. He was a jazz banjoist and guitarist, a pop songwriter, an actor, and the husband of Peggy Lee for nine years. Barbour was born in Long Island, New York started off as a banjoist with Adrian Rollini in 1933 and then Wingy Manone in 1934. He switched to guitar in the middle of the decade and played with Red Norvo in 1935-1936. He found much work as a studio musician and played in ensembles with Teddy Wilson and Billie Holiday (1937), Artie Shaw (1939), Lennie Hayton, Charlie Barnet (1945), Raymond Scott, Glenn Miller, Lou Holden, and Woody Herman (1949). He also recorded with Andr\u00e9 Previn in 1945."@en,
        "Dave Barbour (n\u00e9 le 28 mai 1912 \u00e0 Long Island, mort le 11 d\u00e9cembre 1965) est un musicien am\u00e9ricain, joueur de banjo, guitariste de jazz, auteur et acteur."@fr,
        "David \u201eDave\u201c Michael Barbour (* 28. Mai 1912 in New York; \u2020 11. Dezember 1965 in Malibu, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzgitarrist des Swing. Barbour spielte zun\u00e4chst Banjo, dann Gitarre, unter anderem bei Adrian Rollini (1933), Wingy Manone (1934), Red Norvo (1935\u201336), Artie Shaw (1939), Benny Goodman (1942), Charlie Barnet (1945) und Woody Herman (1949), mit dem er durch Kuba tourte. Zusammen mit Peggy Lee, die er in Goodmans Orchester kennenlernte und mit der er von 1943 bis 1952 verheiratet war, schrieb er eine Reihe von Songs, darunter Ma\u00f1ana und It's A Good Day. Barbour nahm Platten unter eigenem Namen, mit Benny Carter, Bunny Berigan, Red McKenzie, Louis Armstrong, Mildred Bailey, Lil Armstrong, Jack Teagarden, Charlie Barnet, Andr\u00e9 Previn, Teddy Wilson, Helen Humes/Leste"@de;
    owl:sameAs viaf:17410991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Barbour>,
        <http://viaf.org/viaf/17410991>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f21ad60-8f9b-4bc4-901a-05ea968348fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Barbour.
doremus_artist:d6158cb6-1c18-37d5-a5d7-3c024796d78f
    dbp:birthPlace dbr:Přeštice;
    rdfs:comment
        "Jakub Jan Ryba, als Jakub \u0160imon Jan Ryba getauft, (* 26. Oktober 1765 in P\u0159e\u0161tice; \u2020 8. April 1815 bei Voltu\u0161) war ein b\u00f6hmischer Lehrer, Kantor und Komponist der fr\u00fchen Romantik. Viele seiner Werke, darunter auch die Messen, schrieb er f\u00fcr die damalige Zeit ungew\u00f6hnlich auf Tschechisch, weil er der Ansicht war, dass lateinische Texte weder f\u00fcr den Singenden noch f\u00fcr den Zuh\u00f6rer einen Vorteil bringen."@de,
        "Jakub \u0160imon Jan Ryba (26 octobre 1765 \u2013 8 avril 1815) \u00e9tait un professeur et compositeur de musique classique tch\u00e8que. Son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre est \u010cesk\u00e1 m\u0161e v\u00e1no\u010dn\u00ed."@fr,
        "Jakub \u0160imon Jan Ryba (ook: Peace, of: Poisson, en ook: Rybaville) (P\u0159e\u0161tice, 26 oktober 1765 - Voltu\u0161 bij Ro\u017emit\u00e1l pod T\u0159em\u0161inem, 8 april 1815) was een Tsjechisch componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        """Jakub \u0160imon Jan Ryba (surname also Poisson, Peace, Ryballandini, Rybaville; 26 October 1765 \u2013 8 April 1815) was a Czech teacher and composer of classical music. His most famous work is Czech Christmas Mass "Hey, Master!" (\u010cesk\u00e1 m\u0161e v\u00e1no\u010dn\u00ed "Hej mist\u0159e!"). His works mainly include many pastorellas and masses, but few compositions beyond the Czech Christmas Mass are performed regularly today. This composition is popular in many countries."""@en,
        "\u30e4\u30af\u30d6\uff08\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\uff09\u30fb\u30e4\u30f3\u30fb\u30ea\u30d0\uff08Jakub [\u0160imon] Jan Ryba\u30011765\u5e7410\u670826\u65e5 - 1815\u5e744\u67088\u65e5\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308919\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u3084\u300a\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u964d\u8a95\u796d\u30df\u30b5\u66f2\u300b\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1765\u5e7410\u670826\u65e5\u3001\u30d7\u30eb\u30bc\u30cb\u8fd1\u90ca\u30d7\u30ec\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30c1\u30a7\u306b\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u8584\u7d66\u306e\u5b66\u6821\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021780\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d4\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\uff1d\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u5b66\u3076\u3002\u6069\u5e2b\u30ab\u30c3\u30b7\u30a2\u30cc\u30b9\u30fb\u30cf\u30cd\u30eb\u306b\u97f3\u697d\u3092\u6559\u308f\u308b\u3002\u975e\u5e38\u306b\u512a\u79c0\u306a\u97f3\u697d\u5b66\u751f\u3067\u3042\u308a\u3001\u3084\u304c\u3066\u4f5c\u66f2\u306b\u624b\u3092\u4f38\u3070\u3057\u305f\u30021784\u5e74\u306b\u7236\u89aa\u306e\u6307\u793a\u3067\u30cd\u30dd\u30e0\u30af\u306e\u753a\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u308b\u3002\u4ed5\u65b9\u306a\u304f\u305d\u306e\u8a00\u3044\u3064\u3051\u306b\u5f93\u3046\u304c\u3001\u3059\u3050\u306b\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002\u6570\u30f6\u6708\u9593\u306e\u653e\u6d6a\u751f\u6d3b\u306e\u5f8c\u306b\u3001\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u7236\u89aa\u306e\u8a03\u5831\u3092\u544a\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002\u81ea\u3089\u3082\u9577\u60a3\u3044\u306e\u672b\u306b\u3001\u30e0\u30cb\u30fc\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30dd\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u8ee2\u5c45\u3002\u5730\u57df\u4f4f\u6c11\u306e\u9593\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u6301\u3066\u306f\u3084\u3055\u308c\u3001\u306a\u304b\u306a\u304b\u5f97\u610f\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u3042\u308c\u3053\u308c\u305f\u3081\u3089\u3063\u305f\u63da\u3052\u53e5\u306b\u3001\u30ed\u30b8\u30e5\u30df\u30bf\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30c9\u30fb\u30c8\u30ec\u30e0\u30b7\u30fc\u30cd\u30e0\u306e\u753a\u306e\u5b66\u6821\u9577\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5f15\u304d\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u8d64\u8ca7\u6d17\u3046\u304c\u5982\u3057\u306e\u751f\u6d3b\u3068\u3001\u96c7\u7528\u4e3b\u306e\u6575\u610f\u306b\u82e6\u3057\u307f\u7d9a\u3051\u3001\u3064\u3044\u306b\u81ea\u5bb3\u306b\u53ca\u3093\u3067\u3057\u307e\u3046\u30021815\u5e744\u67088\u65e5\u3001\u5348\u524d\u306e\u30df\u30b5\u306b\u53c2\u5217\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5965\u6df1\u3044\u68ee\u306e\u4e2d\u3067\u5243\u5200\u3067\u5589\u3092\u63bb\u304d\u5207\u3063\u305f\u3002\u5909\u308f\u308a\u679c\u3066\u305f\u59ff\u3068\u306a\u3063\u3066\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u3068\u304d\u3001\u611b\u8aad\u66f8\u306e\u30bb\u30cd\u30ab\u3092\u643a\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u96c5\u5404\u5e03\u00b7\u897f\u8499\u00b7\u626c\u00b7\u83b1\u5df4\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJakub \u0160imon Jan Ryba  \uff0c1765\u5e7410\u670826\u65e5\uff0d1815\u5e744\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u5c0f\u5b66\u6559\u5e08\uff0c\u83b1\u5df41780\u5e74\u5230\u5e03\u62c9\u683c\u7684\u4e00\u6240\u6587\u79d1\u4e2d\u5b66\u5b66\u4e60\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u4ed6\u63a5\u89e6\u5e76\u7231\u4e0a\u4e86\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\uff0c\u5e0c\u671b\u8d70\u4e0a\u97f3\u4e50\u9053\u8def\u3002\u7136\u800c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u5e0c\u671b\u4ed6\u5b50\u627f\u7236\u4e1a\uff0c\u83b1\u5df4\u4e3a\u6b64\u548c\u7236\u4eb2\u4ea7\u751f\u4e86\u77db\u76fe\uff0c\u4f46\u4ed6\u6700\u540e\u8fd8\u662f\u524d\u5f80\u7f57\u65e5\u7c73\u5854\u5c14\u4e0b\u7279\u4ec0\u59c6\u65bd\u5185\u59c6\u7684\u4e00\u6240\u5c0f\u5b66\u4efb\u6559\u5e08\u5e76\u62c5\u4efb\u5f53\u5730\u6559\u5802\u7684\u5531\u8bd7\u73ed\u6307\u6325\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u52aa\u529b\u5de5\u4f5c\u4e0b\uff0c\u5b66\u6821\u8fd0\u8f6c\u826f\u597d\uff0c\u4f46\u4ed6\u548c\u5f53\u5730\u7267\u5e08\u4e0e\u8bae\u4f1a\u77db\u76fe\u5f88\u5927\uff0c\u56e0\u6b64\u4ed6\u7684\u5f88\u591a\u8981\u6c42\u5982\u4fee\u7f2e\u6821\u820d\u7b49\u90fd\u88ab\u62d2\u7edd\u30021796\u5e74\uff0c\u4ed6\u5199\u4e86\u8457\u540d\u7684\u300a\u5723\u8bde\u5f25\u6492\u300b\uff0c\u5176\u6807\u9898\u4e3a\u201c\u563f\uff0c\u4e3b\u4eba\u201d\uff0c\u4f53\u73b0\u51fa\u4ed6\u5e0c\u671b\u4e0e\u7267\u5e08\u548c\u89e3\u7684\u610f\u613f\u30021815\u5e74\uff0c\u7531\u4e8e\u5fcd\u53d7\u4e0d\u4e86\u8d2b\u56f0\u548c\u9971\u53d7\u654c\u89c6\u7684\u751f\u6d3b\uff0c\u4ed6\u5728\u6811\u6797\u91cc\u81ea\u6740\u3002\u83b1\u5df4\u73b0\u5b58\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u90fd\u662f\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\uff0c\u300a\u5723\u8bde\u5f25\u6492\u300b\u7b49\u4f5c\u54c1\u5728\u6377\u514b\u7ecf\u5e38\u6f14\u51fa\u3002\u636e\u8bf4\u4ed6\u8fd8\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u5343\u4f59\u9996\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u76ee\u524d\u53ea\u6709\u5341\u4f59\u9996\u5c1a\u5b58\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76505912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakub_Jan_Ryba>,
        <http://viaf.org/viaf/76505912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37f4eb79-0aaf-4ccc-9b72-c99e3a3ef5c6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JJRyba-grave.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakub_Jan_Ryba.
doremus_artist:d670e7f8-c412-3fea-a33c-96b6662fa306
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Bonaventura Aliotti (* 1640 in Palermo; \u2020 1690 ebenda) war ein italienischer Minorit, Organist und Komponist des Barock."@de,
        "Bonaventura Aliotti, O.F.M., (Palermo, 1640 \u2013 1690), was an Italian Franciscan friar, organist and composer. Aliotti, also known as Padre Palermino, worked in Palermo and like his teacher Giovanni Battista Fasolo belonged to the Franciscan Order. In 1671 he moved to Padua and then in 1674 to Ferrara as organist of the lay confraternity Confraternita della Morte. Four of his eleven oratorios survive."@en,
        "Noto in vita come Padre Palermino Aliotti fu prolifico compositore di oratori e dialoghi, ben dodici composizioni delle quali solo quattro giunte integre e conservate presso la Biblioteca Estense universitaria di Modena, (Il trionfo della morte per il peccato d'Adamo, seconda copia datata 1685, Il Sansone e Santa Rosalia, entrambi datati 1688) e la Biblioteca dei Girolamini di Napoli (La morte di Sant'Antonio di Padova e Il trionfo della morte per il peccato d'Adamo, entrambi datati 1682); delle altre si conoscono solo i libretti."@it;
    owl:sameAs viaf:47049608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bonaventura_Aliotti>,
        <http://viaf.org/viaf/47049608>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bonaventura_Aliotti.
doremus_artist:d6c19666-4201-3e48-bf80-b458eb9bd0ba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norwich,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Edward Hankins Tarr (born June 15, 1936 in Norwich, Connecticut), is an American trumpet player and musicologist. He has been a pioneer in the revival of Baroque and Romantic era trumpet performance practice. In 1968 the Edward Tarr Brass Ensemble was formed, the only one of its kind \u2013 with four trumpets and four trombones. Modern as well as antique instruments were used to perform Renaissance and Baroque music as well as modern works. His wife is the concert organist and best-selling author Irmtraud Tarr. Amongst his students are Reinhold Friedrich and H\u00e5kan Hardenberger."@en,
        "Edward Hankins Tarr (meist Edward H. Tarr; * 15. Juni 1936 in Norwich, Connecticut) ist ein US-amerikanischer Trompetenvirtuose und Musikwissenschaftler. Er ist insbesondere bekannt f\u00fcr seine Verdienste um die Wiederbelebung historischer Blechblasinstrumente (z. B. Barocktrompete und Zink) und deren Spielweise."@de,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0425\u044d\u043d\u043a\u0438\u043d\u0441 \u0422\u0430\u0440\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Hankins Tarr; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1936, \u041d\u043e\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0443 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0441\u0435\u0442\u0430 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0432\u0435\u043a\u0430) \u0438 \u0420\u043e\u0436\u0435 \u0412\u0443\u0430\u0437\u0435\u043d\u0430 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430). \u0421 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0432 1972\u20142001 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1985\u20142004 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u0432 \u0411\u0430\u0434-\u0417\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435. \u0421 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d."@ru;
    owl:sameAs viaf:111672465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Tarr>,
        <http://viaf.org/viaf/111672465>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c71d123-edcb-4bad-9c00-c5dfeb0c70bd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_H._Tarr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Tarr.
doremus_artist:d714f0f7-6edb-34f6-b4d5-27f9dd853ced
owl:sameAs viaf:14969117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969117>.
doremus_artist:d7b36edf-e5d9-3644-b661-ae3935ae78da
owl:sameAs viaf:34653061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653061>.
doremus_artist:d8705509-8d7f-328f-a25d-fd9d9f2dd8fc
    dbp:birthPlace dbr:Goslar;
    dbp:deathPlace dbr:Potsdam;
    rdfs:comment
        "Dieter Zechlin (* 30. Oktober 1926 in Goslar; \u2020 16. M\u00e4rz 2012 in Potsdam) war ein deutscher Pianist. Er war einer der bekanntesten Pianisten der DDR."@de,
        "Dieter Zechlin (October 30, 1926 \u2013 March 16, 2012) was a German pianist. He was one of East Germany's most prominent pianists throughout the 1950-80s. In 1959 he received the Art Prize of the GDR and in 1961 the National Prize of the GDR. Zechlin was born in Goslar. He was married to the composer Ruth Zechlin, and was later married to the pianist, Susanne Gr\u00fctzmann. He died, aged 85, in Potsdam."@en,
        "\u0414\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0426\u0435\u0445\u043b\u0438\u043d (\u043d\u0435\u043c. Dieter Zechlin; 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u0413\u043e\u0441\u043b\u0430\u0440 \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2012, \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u0443\u0436 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0420\u0443\u0442 \u0426\u0435\u0445\u043b\u0438\u043d. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1941\u20141943, \u0443 \u041e\u0442\u0442\u043e \u0412\u0430\u0439\u043d\u0440\u0430\u0439\u0445\u0430), \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1945, \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u042e\u043d\u0433\u0430) \u0438 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1946\u20141949, \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0430). \u0421 1949 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1951 \u0433. \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0441 1958 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440, \u0432 1971\u20141982 \u0433\u0433. \u0435\u0451 \u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1970\u20141978 \u0433\u0433. \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0413\u0414\u0420."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c4\u30a7\u30d2\u30ea\u30f3\uff08Dieter Zechlin, 1926\u5e7410\u670830\u65e5 - 2012\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u4e2d\u90e8\u30cf\u30eb\u30c4\u5730\u65b9\u306e\u30b4\u30b9\u30e9\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u30e9\u30a4\u30d2\u306b\u5b66\u3073\u30011950\u5e74\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7279\u5225\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30021949\u5e74\u304b\u3089\u30a8\u30a2\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u30c6\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u30011951\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u306e\u6559\u6388\u3092\u3064\u3068\u3081\u308b\u30021970\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u526f\u4f1a\u9577\u3068\u306a\u308b\u3002\u65e7\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u96c6\u7b49\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30021959\u5e74\u306b\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u82b8\u8853\u8cde\uff08Kunstpreis der DDR\uff09\u30011961\u5e74\u306b\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u5bb6\u8cde\uff08Nationalpreis der DDR\uff09\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u9580\u4e0b\u751f\u3067\u3082\u3042\u308b\u30b9\u30b6\u30f3\u30cd\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30c3\u30c4\u30de\u30f3\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2683173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dieter_Zechlin>,
        <http://viaf.org/viaf/2683173>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dieter_Zechlin.
doremus_artist:d8a45801-5958-337a-8706-c36508b475aa
    rdfs:comment
        "\u00c9lisabeth Brasseur est une chef de ch\u0153ur fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Verdun-sur-Meuse (Meuse) le 8 janvier 1896, et morte \u00e0 Versailles le 23 novembre 1972. Elle fonda en 1920 une c\u00e9l\u00e8bre chorale qui porta son nom \u00e0 partir de 1943.\u2191 Archives de la Meuse en ligne, acte de naissance n\u00b09 du 9/1/1896, vue n\u00b03"@fr;
    owl:sameAs viaf:39565622;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9lisabeth_Brasseur>,
        <http://viaf.org/viaf/39565622>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Versailles_Église_Ste_Jeanne_d'Arc.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Élisabeth_Brasseur.
doremus_artist:d9838ded-18cb-3468-bc85-3d0a57712d33
    dbp:birthPlace dbr:Tblisi;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Bidsina Kwernadse (* 29. Juli 1928 in Sighnaghi, Kachetien, Georgische SSR; \u2020 8. Juli 2010 in Tiflis) war ein georgischer Komponist klassischer Musik."@de,
        "Bidzina Kvernadze (Georgian: \u10d1\u10d8\u10eb\u10d8\u10dc\u10d0 \u10d9\u10d5\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10eb\u10d4), (29 July 1928, Sighnaghi, Georgia, \u2013 8 July 2010, Tbilisi), was a famous Georgian composer. Bidzina was born in Sighnaghi, the Kakheti region of former Soviet Georgia to Alexander Kvernadze, a pharmacist, and Nino Nadirashvili, a music teacher. In 1948, Bidzina presented his musical works to Examination Commission, and he was accepted to the Tbilisi State Conservatoire with the highest score. He finished the composition class in 1958, taught by Andria Balanchivadze. In the same year he was accepted as a member of the Union of Soviet Composers."@en,
        "Bidzina Kwernadze ((gruz.) \u10d1\u10d8\u10eb\u10d8\u10dc\u10d0 \u10d9\u10d5\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10eb\u10d4) (ur. 29 lipca 1928 w Sighnaghi w Kachetii, w Gruzji \u2013 8 lipca 2010 w Tbilisi) \u2013 gruzi\u0144ski kompozytor, profesor kompozycji. Absolwent Konserwatorium Tyfliskiego w klasie Andrii Balancziwadze (uko\u0144czy\u0142 studia w 1953). Od 1963 roku uczy\u0142 si\u0119 kompozycji i instrumentacji w Konserwatorium Tyfliskim, gdzie w 1988 roku zosta\u0142 profesorem. Zdaniem prof. Eli Dateshidze Bidzina Kwernadze by\u0142 w latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych jednym z bardziej wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych si\u0119 gruzi\u0144skich kompozytor\u00f3w."@pl,
        "\u0411\u0438\u0434\u0437\u0438\u043d\u0430 (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447) \u041a\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d1\u10d8\u10eb\u10d8\u10dc\u10d0 \u10d9\u10d5\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10eb\u10d4; 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928, \u0421\u0438\u0433\u043d\u0430\u0445\u0438, \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420 \u2014 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 2010, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438, \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:74047838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bidzina_Kvernadze>,
        <http://viaf.org/viaf/74047838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bidzina_Kvernadze.
doremus_artist:d997e831-f925-3d29-861f-6ded5c375a5a
    rdfs:comment
        "Jean Bernard Beaudet, n\u00e9 le 1er juin 1950 \u00e0 Ottawa, est un musicien et pianiste de jazz qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:66671560;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Beaudet>,
        <http://viaf.org/viaf/66671560>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Beaudet.
doremus_artist:d9d46199-f2a7-3cdc-9c62-ba816342e439
owl:sameAs viaf:49556636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49556636>.
doremus_artist:daa45cbe-c267-3a2c-acdb-5fea903a524a
    rdfs:comment
        "William Shimell, n\u00e9 le 23 septembre 1952  \u00e0 Brentwood (Essex), est un chanteur d\u2019op\u00e9ra et acteur anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32188222;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/William_Shimell>,
        <http://viaf.org/viaf/32188222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:William_Shimell.
doremus_artist:daacfb71-16b8-33a0-b648-44676eeb495c
owl:sameAs viaf:24794227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24794227>.
doremus_artist:db5d4057-56b1-3ebe-8edf-0235d5c141db
    rdfs:comment
        "Derek Lawrence Keller (born 1971) is an American composer, guitarist, vocalist, and teacher. Keller previously served as a visiting Assistant Professor of music composition at Oberlin Conservatory of Music, and he currently curates the music series for St. Paul's Episcopal Church, focusing on highlighting original avant-garde and improvisational music. Keller has received many commissions, including from John Zorn, RedFishBlueFish, Groundworks Dance Theater, Cappella Gloriana, Athens Master Chorale, Truman State University, and MACRO Analysis Creative Research Organization."@en;
    owl:sameAs viaf:76631285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Keller_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/76631285>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Derek_Keller_(composer)>.
doremus_artist:db682a5a-bf74-342b-8c7f-6d141b1d526b
    dbp:birthPlace dbr:Gahwareh;
    rdfs:comment
        "Ali Akbar Moradi (Kurdish \u02bfEl\u00ee Ekber Murad\u00ee, \u0639\u06d5\u0644\u06cc \u0626\u06d5\u06a9\u0628\u06d5\u0631 \u0645\u0648\u0631\u0627\u062f\u06cc; born 1957) is a well known Kurdish musician and composer. He was born in Gahwareh, Kermanshah Province, Iran. He started music at a very early age, and learned the Kurdish maqam repertoire and tanbur (Kurdish lute) under the supervision of Kurdish masters such as Mirza Sayyed Ali Kafashyan, Kaki Allah Morad Hamidi and Sayyed Vali Hosseyni. He gave his first recital in 1971 in Kermanshah. In 1981, he began collaborating with the Kurdish singer Shahram Nazeri, and performed throughout Europe and North America. He is an expert on the tanbur instrument, which is considered sacred in Kurdish sufi music. He has performed music in New York, San Francisco and London. On September 30, 2006, he gives a special program as part of Voices"@en,
        "Ali Akbar Moradi (persisch \u0639\u0644\u06cc \u0627\u06a9\u0628\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062f\u06cc\u200e; * 1957 in Kerm\u0101nsch\u0101h) ist ein kurdischer S\u00e4nger aus dem Iran. Er gilt als Vertreter der kurdischen Musik."@de;
    owl:sameAs viaf:12508158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali_Akbar_Moradi>,
        <http://viaf.org/viaf/12508158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ali_Akbar_Moradi.
doremus_artist:dbffd1ec-51a9-37c7-9ce4-4b2476e3b0b3
owl:sameAs viaf:10041905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041905>.
doremus_artist:dc18b857-7db6-35ff-9d35-09c95a0b56fd
    dbp:birthPlace dbr:Indre-et-Loire;
    dbp:deathPlace dbr:Hauts-de-Seine;
    rdfs:comment
        "Jean Carmet (25 April 1920 \u2013 20 April 1994) was a French actor."@en,
        "Jean Carmet (25 de abril de 1920 \u2013 20 de abril de 1994) fue actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Jean Carmet (Bourgueil, 25 april 1920 - S\u00e8vres, 20 april 1994) was een Frans acteur. Hij was te zien in ongeveer 170 langspeelfilms waarin hij hoofdzakelijk tweedeplansrollen speelde."@nl,
        "Jean Carmet (ur. 25 kwietnia 1920 w Bourgueil, zm. 20 kwietnia 1994 w S\u00e8vres) \u2013 francuski aktor. Dwukrotnie (w 1983 i 1992) zdoby\u0142 nagrod\u0119 C\u00e9sara za najlepsze role drugoplanowe w filmach: N\u0119dznicy (1982; re\u017c. Robert Hossein) i Dzi\u0119kuje ci \u017cycie (1991; re\u017c. Bertrand Blier). W 1994 otrzyma\u0142 trzeci\u0105 statuetk\u0119 C\u00e9sara za ca\u0142okszta\u0142t tw\u00f3rczo\u015bci. W Polsce znany jest g\u0142\u00f3wnie z popularnej komedii Kapu\u015bniaczek (1981; re\u017c. Jean Girault), gdzie stworzy\u0142 pami\u0119tn\u0105 rol\u0119 u boku Louisa de Fun\u00e8sa. Aktor zmar\u0142 w 1994 roku, na 5 dni przed 74. urodzinami. Pochowany w Pary\u017cu na Cmentarzu Montparnasse."@pl,
        "Jean Carmet, n\u00e9 le 25 avril 1920 \u00e0 Bourgueil (Indre-et-Loire) et mort le 20 avril 1994 \u00e0 S\u00e8vres, est un acteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean Gabriel Edmond Carmet (* 25. April 1920 in Bourgueil, Indre-et-Loire; \u2020 20. April 1994 in S\u00e8vres, Hauts-de-Seine) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "\u0416\u0430\u043d \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u0301\u043b\u044c \u042d\u0434\u043c\u043e\u0301\u043d \u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean Gabriel Edmond Carmet; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1920, \u042d\u043d\u0434\u0440 \u0438 \u041b\u0443\u0430\u0440\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1994, \u0421\u0435\u0432\u0440, \u041e-\u0434\u0435-\u0421\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:74010758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Carmet>,
        <http://viaf.org/viaf/74010758>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Carmet_Césars.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Carmet.
doremus_artist:dcf767f8-7ff4-3795-acad-a4b77540231b
owl:sameAs viaf:126912334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126912334>.
doremus_artist:de93566b-89a0-3a15-9959-0698ca191c93
owl:sameAs viaf:187358614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187358614>.
doremus_artist:dedf5a36-ae8a-3c71-b617-c94959a8512f
owl:sameAs viaf:226090007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226090007>.
doremus_artist:deed56b8-8214-38bc-8fe5-06c94efbdfcb
owl:sameAs viaf:45225129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45225129>.
doremus_artist:def867c9-dbf9-3612-88dd-80b55f22d75e
owl:sameAs viaf:29796203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796203>.
doremus_artist:df273a18-60e7-3493-9efc-4a111187b42d
owl:sameAs viaf:107084422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107084422>.
doremus_artist:dfa55485-e761-3eaf-81d7-a20b5c366e4c
owl:sameAs viaf:80850886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80850886>.
doremus_artist:dfc0f8a2-7de8-3f05-b5f4-1f3e145cd02a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Luther Dixon (7 August 1931 \u2013 22 October 2009) was an American songwriter, record producer, and singer. Dixon's songs achieved their greatest success in the 1950s and 1960s, and were recorded by Elvis Presley, the Beatles, the Jackson 5, B.B. King, Jerry Lee Lewis, Dusty Springfield, Jimmy Reed and others. As a producer, Dixon helped create the signature sound of the girl group the Shirelles."@en,
        "Luther Dixon (Jacksonville, 7 augustus 1931 - aldaar, 22 oktober 2009) was een Amerikaans songwriter en producer voor onder meer bekende artiesten als Elvis Presley, The Beatles, B.B. King, The Jackson 5 en The Platters."@nl;
    owl:sameAs viaf:91676527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luther_Dixon>,
        <http://viaf.org/viaf/91676527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luther_Dixon.
doremus_artist:dff6a849-923b-3941-b10d-5b8645269b8e
owl:sameAs viaf:71583257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583257>.
doremus_artist:e049eaa7-1819-316c-bbff-cf5008f6284e
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Christoph Friedrich Bretzner (* 10. Dezember 1748 in Leipzig; \u2020 31. August 1807 ebenda) war ein deutscher Lustspieldichter."@de,
        "Christoph Friedrich Bretzner (10 December 1748 \u2013 31 August 1807) was a Leipzig merchant famous for writing the libretto to a singspiel Belmont und Constanze, oder Die Entf\u00fchrung aus dem Serail, produced in Berlin and adapted in 1782 by Wolfgang Amadeus Mozart and Gottlieb Stephanie as Die Entf\u00fchrung aus dem Serail.He died on 31 August 1807 after arriving for a theatrical performance in Leipzig."@en,
        "Christoph Friedrich Bretzner (Leipzig, 10 december 1748 - aldaar, 31 augustus 1807) was schrijver van Duitse blijspelen en libretti.Hij was zijn hele leven zakenman in Leipzig en begon met het schrijven van toneelspelen in 1771. Hij raakte snel in de mode toen hij in 1779 vier libretti publiceerde, die kleurrijker en exotischer waren dan men van bijvoorbeeld de toen toon aangevende C.F. Weiss gewend was. Er zijn naast die van Mozart nog 3 toonzettingen van Constanze en Belmonte: van Johann Andr\u00e9 (1781); Christian Ludwig Dieter (1784) en Justin Heinrich Knecht (1794)."@nl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0440\u0435\u0442\u0446\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Christoph Friedrich Bretzner; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1748, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1807, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:66464383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Friedrich_Bretzner>,
        <http://viaf.org/viaf/66464383>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94e530ef-54b0-4e43-ba48-110597faec0a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Friedrich_Bretzner.
doremus_artist:e0e7be73-1097-3753-a7de-e024a801e27f
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Claude d'Anna (born 31 March 1945) is a French film director and screenwriter. He has directed 16 films since 1970. His film Salome was screened in the Un Certain Regard section the 1986 Cannes Film Festival. A year later his film Macbeth would be screened out of competition at the 1987 Festival."@en,
        "Claude d'Anna est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 31 mars 1945."@fr;
    owl:sameAs viaf:76434736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_d'Anna>,
        <http://viaf.org/viaf/76434736>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Claude_d'Anna>.
doremus_artist:e37fbf46-1e56-3799-a8b3-ef8bd50be7d7
owl:sameAs viaf:76032502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76032502>.
doremus_artist:e3f94224-a5a4-385a-b971-2d0af57382d0
owl:sameAs viaf:8897455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8897455>.
doremus_artist:e4279c72-5e2a-32a1-a112-de830e6823b7
    dbp:birthPlace dbr:Vaasa;
    dbp:deathPlace dbr:Vyborg;
    rdfs:comment
        """Toivo Kuula (* 7. Juli 1883 in Alavus, Vaasa; \u2020 18. Mai 1918 in Viipuri) war ein finnischer Komponist. Seine Werke sind stark von Jean Sibelius und Gabriel Faur\u00e9 beeinflusst. Man kann in einigen seiner Werke eine Verschmelzung des finnischen mit dem franz\u00f6sischen Impressionismus h\u00f6ren. Sein \u0152uvre ist gro\u00df und reicht von Werken f\u00fcr Klavier \u00fcber Kammermusik zu gro\u00dfbesetzten Chorwerken (zum Beispiel "Stabat mater"). Kuula wurde 1918 von einem konservativen Offizier bei einem Streit erschossen."""@de,
        "Toivo Kuula (Vaasa, 7 juli 1883 \u2013 Viipuri 18 mei 1918) was een Finse componist en fel voorstander van de Finse onafhankelijkheid. Finland vormde tijdens zijn gehele leven een groothertogdom in unie met Rusland. Kuula is in zijn muziek nauwelijks losgekomen van zijn woonomgeving; Ostrobothnia. In 1918 kwam Kuula te overlijden als gevolg van een schietincident; 18 dagen nadat hij getroffen was op Walpurgisnacht om de zege in de Finse Burgeroorlog te vieren. Toivo Kuula had als tweede vrouw zangeres Alma Silventoinen, waarmee hij ook optrad."@nl,
        "Toivo Kuula est un compositeur et chef d'orchestre finlandais, n\u00e9 \u00e0 Vaasa (ou Alavus selon les sources) le 7 juillet 1883, mort le 18 mai 1918 \u00e0 Viipuri, aujourd'hui Vyborg en Russie."@fr,
        "Toivo Timoteus Kuula (1883, Vaasa \u2013 1918, Viipuri) fue un compositor y director de orquesta de Finlandia. Posee una larga producci\u00f3n de obras corales y vocales de amplio car\u00e1cter mel\u00f3dico. Su trabajo instrumental incluye las suites para orquesta Ostrobothnian, una sonata para viol\u00edn, un tr\u00edo con piano y una sinfon\u00eda inacabada. Su obra mayor es el Stabat Mater. Falleci\u00f3 de un tiro durante celebraciones de la guerra civil de su pa\u00eds."@es,
        "Toivo Timoteus Kuula (7 July 1883, Vaasa \u2013 18 May 1918, Viipuri) was a Finnish composer and conductor of the late-Romantic and early-modern periods, who emerged in the wake of Jean Sibelius, under whom he studied privately from 1906 to 1908. The core of Kuula's oeuvre are his many works for voice and orchestra, in particular the Stabat mater (1914\u201318; completed by Madetoja), The Sea-Bathing Maidens (1910), Son of a Slave (1910), and The Maiden and the Boyar's Son (1912). In addition he also composed to Ostrobothnian Suites for orchestra and left an unfinished symphony at the time of his death in 1918."@en,
        "\u0422\u043e\u0301\u0439\u0432\u043e \u0422\u0438\u043c\u043e\u0442\u0435\u0443\u0441 \u041a\u0443\u0301\u0443\u043b\u0430 (\u0444\u0438\u043d. Toivo Timoteus Kuula; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1883, \u0412\u0430\u0437\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1918, \u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u0433, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u044f\u0440\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u044b. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0430\u0430\u0441\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041e\u0443\u043b\u0443. \u0412 1912 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0441 1916 \u043f\u043e 1918 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0443\u044e \u0436\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435."@ru,
        "\u30c8\u30a4\u30f4\u30a9\u30fb\u30af\u30fc\u30e9\uff08Toivo Timoteus Kuula, 1883\u5e747\u67087\u65e5 \u30f4\u30a1\u30fc\u30b5 - 1918\u5e745\u670818\u65e5 \u30f4\u30a3\u30fc\u30d7\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5730\u65b9\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u304b\u305f\u308f\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u697d\u6d3e\u306e\u6d17\u793c\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021918\u5e74\u306b\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u5185\u6226\u306b\u304a\u3051\u308b\u767d\u8ecd\u306e\u52dd\u5229\u3092\u795d\u3046\u30db\u30c6\u30eb\u306e\u9152\u5bb4\u3067\u3001\u9154\u3063\u305f\u72d9\u6483\u5175\u306b\u53e3\u8ad6\u3092\u4ed5\u5411\u3051\u3089\u308c\u305f\u672b\u306b\u3001\u982d\u3092\u6483\u3061\u629c\u304b\u308c\u3066\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30af\u30fc\u30e9\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u591a\u5f69\u306a\u81ea\u7136\u3084\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u60c5\u71b1\u7684\u306a\u6c17\u8cea\u3092\u53cd\u6620\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u8074\u304d\u624b\u306b\u6df1\u3044\u9ad8\u63da\u611f\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u3082\u306e\u3068\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30af\u30fc\u30e9\u306e\u697d\u66f2\u4e00\u89a7\u300d\u3082\u53c2\u7167"@ja;
    owl:sameAs viaf:24790952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toivo_Kuula>,
        <http://viaf.org/viaf/24790952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b448240c-4be0-4e4b-8e5e-923d672cf909>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KuulaT.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toivo_Kuula.
doremus_artist:e5bc7bbe-4a81-36cc-a13f-ba5e53665804
owl:sameAs viaf:27256247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27256247>.
doremus_artist:e5f7014e-0d20-3b00-905a-6a56f7911c0b
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Arthur Benjamin, n\u00e9 le 18 septembre 1893 \u00e0 Sydney et mort \u00e0 Londres le 10 avril 1960, est un professeur, pianiste, chef d'orchestre et compositeur australien."@fr,
        "Arthur Leslie Benjamin (* 18. September 1893 in Sydney; \u2020 9. April 1960 in London) war ein australischer Pianist und Komponist. Er schuf einige bedeutende musikalische Werke f\u00fcr den Konzertsaal und das britische Kino der 1930er, 1940er und 1950er Jahre. Darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Der Mann, der zuviel wu\u00dfte, Die Weber von Bankdam, Unternehmen Xarifa oder Das Spiel mit dem Feuer."@de,
        "Arthur Leslie Benjamin (18 September 1893 \u2013 10 April 1960) was an Australian composer, pianist, conductor and teacher. He is best known as the composer of Jamaican Rumba, composed in 1938."@en,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041b\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Leslie Benjamin; 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1893 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\uff08Arthur Leslie Benjamin, 1893\u5e749\u670818\u65e5 \u30b7\u30c9\u30cb\u30fc - 1960\u5e744\u670810\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d6\u30ea\u30b9\u30d9\u30f3\u306e\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u304b\u3089\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u30661911\u5e74\u306b\u6e21\u82f1\u3057\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30a2\u30fc\u30ba\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u6700\u6669\u5e74\u306e\u9ad8\u5f1f\u3068\u306a\u308b\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u6b69\u5175\u968a\u3084\u7a7a\u8ecd\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u305f\u30021921\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u308a\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u9580\u4e0b\u306b\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u304c\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u306b\u764c\u306e\u305f\u3081\u4ed6\u754c\u3002"@ja,
        "\u963f\u745f\u00b7\u83b1\u65af\u5229\u00b7\u672c\u6770\u660e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aArthur Leslie Benjamin\uff0c1893\u5e749\u670818\u65e5\uff0d1960\u5e744\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u6089\u5c3c\uff0c\u540e\u5230\u82f1\u56fd\u5e08\u4e8b\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u7ef4\u5229\u5c14\u65af\u00b7\u65af\u5766\u798f\u30021919\u5e74\u56de\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u6559\u4e66\uff0c\u540e\u53c8\u5230\u82f1\u56fd\u4ece\u6559\uff0c\u5b66\u751f\u4e2d\u5305\u62ec\u672c\u6770\u660e\u00b7\u5e03\u91cc\u987f\u3002\u4ed6\u4e00\u76f4\u6d3b\u8dc3\u4e8e\u6307\u6325\u548c\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u821e\u53f0\uff0c\u4e5f\u66fe\u5199\u4e86\u5404\u79cd\u4f53\u88c1\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u300a\u7259\u4e70\u52a0\u4f26\u5df4\u300b\uff08\u9009\u81ea\u4ed6\u7684\u300a\u7259\u4e70\u52a0\u5c0f\u54c1\u4e24\u9996\u300b\uff09\uff0c\u8fd9\u9996\u5c0f\u66f2\u4f7f\u7259\u4e70\u52a0\u8fd9\u4e2a\u897f\u5370\u5ea6\u7fa4\u5c9b\u5c0f\u56fd\u540d\u58f0\u5927\u589e\uff0c\u672c\u6770\u660e\u56e0\u6b64\u53d7\u5230\u7259\u4e70\u52a0\u653f\u5e9c\u7684\u5956\u52b1\u3002\u4ed6\u7684\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u5305\u62ec\u300a\u64d2\u51f6\u8bb0\u300b\u7b49\u30021960\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u4f26\u6566\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61814849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Benjamin>,
        <http://viaf.org/viaf/61814849>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0b0107d-b07c-43b8-b46a-aa3e87a43c83>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Benjamin.
doremus_artist:e62e48ca-9e01-3aeb-9a00-705d10189d1c
owl:sameAs viaf:54338076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338076>.
doremus_artist:e64a1071-d8e4-3f1e-91a2-a92e50d495e3
    owl:sameAs viaf:2665451;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665451>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41135b96-6cd6-403b-8e4a-91f4c0b5aa4e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Emanuel_Ceni.
doremus_artist:e690f4d3-ead9-3029-bc7d-95f9bf70676e
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Robin Duncan Harry Williamson (born 24 November 1943, Edinburgh) is a Scottish multi-instrumentalist musician, singer, songwriter and storyteller, who first made his name as a founding member of The Incredible String Band."@en,
        "Robin Williamson (Edinburgh, 24 november 1943) is een Schotse multi-instrumentalist, zanger, songwriter en verhalenverteller. Hij werd een professionele muzikant op een leeftijd van zestien jaar en ging in de vroege zestiger jaren van de vorige eeuw naar Londen met Bert Jansch om te gaan optreden in het folk circuit. In 1965 ging hij terug naar Edinburgh en vormde een duo met Clive Palmer, gespecialiseerd in viool en banjo arrangementen van traditionele Schotse en Ierse liederen. Joe Boyd contracteerde hem bij Elektra Records in 1966, met als derde lid Mike Heron. Als huisorkest bij Clive's Incredible Folk Club in Glasgow, noemden zij zich Incredible String Band."@nl;
    owl:sameAs viaf:84212210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Williamson>,
        <http://viaf.org/viaf/311151669>,
        <http://viaf.org/viaf/43275194>,
        <http://viaf.org/viaf/84212210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1bdc345-273f-4f58-b653-2eb6ec76ab74>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robin_Williamson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Williamson.
doremus_artist:e6ae3463-b238-3ff5-9ed9-743d38d8e8d9
owl:sameAs viaf:120708864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120708864>.
doremus_artist:e729565e-1f15-3a76-8d1c-b7dcb448bdc6
owl:sameAs viaf:19871102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871102>.
doremus_artist:e72c7194-6690-3c8f-985d-f30a782b2be1
    rdfs:comment
        "Tilman Hoppstock (* 1961 in Darmstadt) ist deutscher Konzertgitarrist, Cellist und Musikwissenschaftler. Er studierte sowohl Gitarre als auch Cello in Darmstadt und K\u00f6ln. Seit dieser Zeit unternahm er ausgedehnte Konzertreisen, die ihn in \u00fcber 40 L\u00e4nder f\u00fchrten. Einem breiteren Publikum wurde er durch \u00fcber 30 CD-Aufnahmen bekannt. Neben seiner solistischen T\u00e4tigkeit tritt er h\u00e4ufig als Kammermusikpartner in verschiedenen Ensembles auf, u. a. mit dem Tenor Christoph Pr\u00e9gardien, mit dem er 1999 den Preis der deutschen Schallplattenkritik erhielt. F\u00fcr Konzerte sowie Schallplatten- und Fernsehaufnahmen arbeitete er u. a. mit dem Rubio-Streichquartett, dem Pianisten Alexis Weissenberg, dem Gitarrenduo Gruber & Maklar und dem Barockcellisten Rainer Zipperling zusammen."@de,
        "Tilman Hoppstock (born 1961) is a classical guitarist, cellist and musicologist from Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:42041074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tilman_Hoppstock>,
        <http://viaf.org/viaf/42041074>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tilman_Hoppstock.
doremus_artist:e7853954-4267-33d5-9679-6fc1b0978e60
    dbp:birthPlace dbr:Chemnitz;
    dbp:deathPlace dbr:Dessau;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u062c\u0648\u062a\u0644\u0648\u0628 \u0646\u064a\u0641\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Christian Gottlob Neefe) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0651\u0641 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u064a\u0645\u0646\u062a\u0633 \u0641\u064a 7 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1748 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u062f\u064a\u0633\u0627\u0648 \u0641\u064a 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1798. \u062a\u0644\u0642\u0651\u0629 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0633\u0650\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0648\u0642\u062f \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0644\u0627\u064a\u0628\u062a\u0632\u063a \u0648\u0644\u0643\u0646\u0651\u0647 \u0639\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0648\u062c\u062f \u0634\u063a\u0641\u0647 \u0641\u064a\u0647\u0627\u060c \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u064f\u0644\u062d\u0651\u0646 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0622\u062f\u0645 \u0647\u064a\u0644\u0631\u060c \u0648\u062a\u062d\u062a \u0625\u0634\u0631\u0627\u0641\u0647 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0623\u0648\u0651\u0644 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0651\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0648\u0646 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0651\u0644 \u0645\u064f\u062f\u0631\u0633 \u0644\u0640\u0650 \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u062c \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u0633\u0627\u0639\u062f\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0623\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0646\u064a\u0641\u064a \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 Adelheit von Veltheim."@ar,
        "Christian Gottlob Neefe (* 5. Februar 1748 in Chemnitz; \u2020 26. Januar 1798 in Dessau) war ein deutscher Komponist, Organist, Kapellmeister und Musikwissenschaftler. Besonders bekannt wurde er als Lehrer von Ludwig van Beethoven."@de,
        "Christian Gottlob Neefe (5 de Fevereiro de 1748 em Chemnitz; 26 de Janeiro de 1798 em Dessau) foi compositor, organista da corte no arcebispado de Col\u00f3nia , cravista e mestre de capela na Alemanha no final do periodo denominado classicismo (s\u00e9culo XVIII)."@pt,
        "Christian Gottlob Neefe (5 de febrero de 1748 - 28 de enero de 1798) fue un organista, compositor de \u00f3pera y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Christian Gottlob Neefe (German: [\u02c8ne\u02d0f\u0259]; 5 February 1748 \u2013 28 January 1798) was a German opera composer and conductor. Neefe was born in Chemnitz, Saxony. He received a musical education and started to compose at the age of 12. He studied law at Leipzig University, but subsequently returned to music to become a pupil of the composer Johann Adam Hiller under whose guidance he wrote his first comic operas."@en,
        "Christian Gottlob Neefe (ur. 5 lutego 1748 w Chemnitz, zm. 28 stycznia 1798 w Dessau) \u2013 niemiecki kompozytor operowy i dyrygent. Znany jest przede wszystkim jako nauczyciel m\u0142odego Ludwiga van Beethovena. Urodzi\u0142 si\u0119 w sakso\u0144skim Chemnitz. Jako dziecko otrzyma\u0142 edukacj\u0119 muzyczn\u0105 i zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107 w wieku 12 lat. Studiowa\u0142 prawo na Uniwersytecie Lipskim, nast\u0119pnie jednak powr\u00f3ci\u0142 do muzyki i zosta\u0142 uczniem kompozytora Johanna Adama Hillera, pod kt\u00f3rego kierownictwem napisa\u0142 swoje pierwsze opery komiczne."@pl,
        "Christian Gottlob Neefe est un compositeur et chef d'orchestre allemand de la p\u00e9riode classique, n\u00e9 \u00e0 Chemnitz le 5 f\u00e9vrier 1748 et mort \u00e0 Dessau le 28 janvier 1798."@fr,
        "Neefe kreeg als kind muziekles en begon met componeren toen hij 12 jaar oud was. Hij studeerde rechten aan de Universiteit in Leipzig, maar keerde daarna terug naar de muziek om lessen te krijgen van componist Johann Adam Hiller. Die hielp hem bij het voltooien van zijn eerste komische opera's. In 1776 kwam Neefe te werken bij het theatergezelschap van Abel Seyler in Dresden, waar hij zijn mentor Johann Adam Hiller opvolgde als artistiek directeur. Later werd hij hoforganist in Bonn en leraar van Ludwig van Beethoven. Hij hielp Beethoven bij het vervaardigen van diens eerste werken. Neefes bekendste werk is een Singspiel met de titel Adelheit von Veltheim (1780)."@nl,
        "Ricevette la sua educazione all'Universit\u00e0 di Lipsia, inizialmente iscritto alla facolt\u00e0 di legge, e successivamente allievo di Johann Adam Hiller. Sotto la sua guida scrisse le sue prime opere comiche. Nel 1777 prese il posto di Hiller come direttore di una orchestra girovaga.Successivamente divent\u00f2 organista di corte a Bonn, insegnante di Ludwig van Beethoven, e direttore di una associazione musicale. Nel 1794, a causa della guerra, perse ogni incarico, e visse qualche anno in gravi difficolt\u00e0 economiche. In seguito, assunse il ruolo di direttore di opera a Dessau."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0413\u043e\u0301\u0442\u043b\u043e\u0431 \u041d\u0435\u0301\u0444\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Christian Gottlob Neefe) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ed\u30fc\u30d7\u30fb\u30cd\u30fc\u30d5\u30a7\uff08Christian Gottlob Neefe, 1748\u5e742\u67085\u65e5 - 1798\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Gottlob_Neefe>,
        <http://viaf.org/viaf/19866387>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Gottlob_Neefe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Gottlob_Neefe.
doremus_artist:e84391da-0429-310e-995b-ee6e417c488f
owl:sameAs viaf:61286875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61286875>.
doremus_artist:e8507844-b9fd-3fce-a88e-a4e75ac38c93
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Antonio Scotti (25 January 1866 \u2013 26 February 1936) was an Italian baritone. He was a principal artist of the New York Metropolitan Opera for more than 33 seasons, but also sang with great success at London's Royal Opera House, Covent Garden, and Milan's La Scala."@en,
        "Fu uno degli artisti principali della New York Metropolitan Opera House per pi\u00f9 di 30 anni, ma cant\u00f2 anche a Londra alla Royal Opera House Covent Garden."@it;
    owl:sameAs viaf:100247527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Scotti>,
        <http://viaf.org/viaf/100247527>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9098e5f2-8da5-4cb5-acd6-334aa6aeaae6>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/AntonioScotti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Scotti.
doremus_artist:e8955e41-fd13-374f-9819-67984644e87e
    rdfs:comment
        "Serge Franklin, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Montlu\u00e7on (Allier), est un sitariste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64194692;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Franklin>,
        <http://viaf.org/viaf/64194692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00ec1956-58d1-46aa-9215-fd8cc3955b19>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Franklin.
doremus_artist:e9b7156c-9d59-34cb-8c0d-e6b039fee05f
owl:sameAs viaf:5197883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5197883>.
doremus_artist:eb10cb8f-f12a-31f9-a0e4-8d22d69b92b1
owl:sameAs viaf:93807072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93807072>.
doremus_artist:eb1dc48d-ce44-3f2b-9b01-acd6d22f4965
owl:sameAs viaf:77422772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77422772>.
doremus_artist:eb3a8bf3-a3e5-3285-a83e-258c366df9b8
owl:sameAs viaf:12547899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12547899>.
doremus_artist:ecbd9787-f5ca-3055-b268-09e2586ee5ff
owl:sameAs viaf:16813862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16813862>.
doremus_artist:ece39f05-54d2-3bc6-856c-1ef6c884c535
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "George Templeton Strong (* 26. Mai 1856 in New York City; \u2020 27. Juni 1948 in Genf) war ein US-amerikanischer Komponist, der einen Gro\u00dfteil seines Lebens in Europa verbrachte."@de,
        "George Templeton Strong (May 26, 1856 \u2013 June 27, 1948) was an American composer of classical music and a professional painter as well. His work has been described as Romantic. He moved to Vevey, Switzerland in 1897 and lived there and in Geneva for the remainder of his life. Although his career was in Europe, he is considered an American composer."@en,
        "George Templeton Strong (n\u00e9 \u00e0 New York le 26 mai 1856, mort \u00e0 Gen\u00e8ve le 27 juin 1948) est un compositeur am\u00e9ricain. Il fit l'essentiel de sa carri\u00e8re en Europe."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0422\u0435\u043c\u043f\u043b\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Templeton Strong; 26 \u043c\u0430\u044f 1856, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0422\u0435\u043c\u043f\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433\u0430 (1820\u20141875), \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0434\u0438\u043b\u0435\u0442\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d \u043f\u043e\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0451\u043b \u0438\u043c \u0433\u043e\u0431\u043e\u0439, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u0421 1879 \u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d\u0430 \u042f\u0434\u0430\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0425\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u043d\u0434\u0445\u0430\u0443\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435. C 1881 \u0433. \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0435, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u044d\u043c\u0443 \u00ab\u0423\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u00bb Op. 14 (1883). \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 "@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\uff08George Templeton Strong Jr., 1856\u5e745\u670826\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af \u2013 1948\u5e746\u670827\u65e5\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6c34\u5f69\u753b\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17427658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Strong_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17427658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Strong_(composer)>.
doremus_artist:ed20412f-0056-3532-8c57-272f39dc20dd
    dbp:birthPlace res:Nogent-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Alain Genty est un bassiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 septembre 1958 \u00e0 Nogent-sur-Seine. Il est compositeur et arrangeur pour de nombreux artistes, et est \u00e9galement un bassiste phare de la sc\u00e8ne bretonne. Il s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'adaptation \u00e0 la basse fretless (basse \u00e9lectrique, sans barrette et \u00e0 5 cordes) des m\u00e9lodies bretonnes et ga\u00e9liques, traditionnellement jou\u00e9es \u00e0 la fl\u00fbte ou \u00e0 la cornemuse."@fr;
    owl:sameAs viaf:106709188;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Genty>,
        <http://viaf.org/viaf/106709188>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20f6ccf2-e3d4-451d-a559-2ce1b37d185b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guérande_-_Barzaz_-_Alain_Genty.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Genty.
doremus_artist:edc6490d-41d2-3682-95d3-746a5e51f3d5
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Christian Petzold (* 1677 in Wei\u00dfig bei K\u00f6nigstein; \u2020 2. Juni 1733 in Dresden; auch: Pezold) war ein deutscher Organist und Komponist."@de,
        "Christian Petzold (1677 - 1733) fue un compositor y organista alem\u00e1n. Permaneci\u00f3 activo principalmente en la ciudad de Dresde, donde alcanz\u00f3 una gran reputaci\u00f3n en vida, sin embargo muy pocas de sus obras han sobrevivido. En los a\u00f1os 70 del siglo XX se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n que era el autor del famoso minueto en sol mayor del Peque\u00f1o libro de Anna Magdalena Bach, anteriormente atribuido a Johann Sebastian Bach."@es,
        """Christian Petzold (1677 \u2013 before 2 June 1733) was a German composer and organist. He was active primarily in Dresden, and achieved a high reputation during his lifetime, but his surviving works are few. It was established in the 1970s that the famous Minuet in G major, previously attributed to Johann Sebastian Bach, was in fact the work of Petzold. The sprightly melody was used in the 1960s pop music hit "A Lover's Concerto," by the American group The Toys."""@en,
        "Christian Petzold (1677\u20131733) was een organist en componist uit Duitsland. Hij werd geboren in Wei\u00dfig bij K\u00f6nigstein en overleed (waarschijnlijk) in Dresden, waar hij hoforganist was. Petzold is vooral bekend door twee stukken van zijn hand, die later in het gezin van Johann Sebastian Bach anoniem werden overgenomen in het tweede Notenb\u00fcchlein f\u00fcr Anna Magdalena Bach. Tot 1979 werden de composities no. 4 en no. 5 \u2013 Menuet in G groot (BWV Anh. 114) en Menuet in g klein (BWV Anh. 115) \u2013 dan ook aan Bach toegeschreven. Hans-Joachim Schulze, musicoloog bij het Bach-Archiv te Leipzig, heeft kunnen vaststellen dat ze afkomstig zijn uit een klavecimbelsuite van Christian Petzold."@nl,
        "Christian Petzold n\u00e9 en 1677 \u00e0 Wei\u00dfig, K\u00f6nigstein (Saxe) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en mai-juin ou le 2 juillet 1733 \u00e0 Dresde, est un compositeur, claveciniste et organiste allemand."@fr,
        "Egli lavor\u00f2 principalmente a Dresda e ottenne una eccellente reputazione durante la sua vita, ma i lavori pervenuti di Petzold sono pochi.Solo negli anni settanta del XX secolo fu stabilito che il famoso Minuetto in Sol maggiore, in precedenza attribuito a Johann Sebastian Bach, era opera propria di Petzold."@it,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30da\u30c4\u30a9\u30fc\u30eb\u30c8\uff08Christian Petzold, 1677\u5e74 \u30b1\u30fc\u30cb\u30d2\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08\u73fe\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\uff09 - 1733\u5e747\u67082\u65e5 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306f Pezold \u3068\u3082\u7db4\u3089\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u3066\u30011703\u5e74\u3088\u308a\u30be\u30d5\u30a3\u30fc\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u30011709\u5e74\u3088\u308a\u5bae\u5ef7\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u3057\u305f\u3002 \u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306b\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5c0f\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u304c\u300a\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30af\u30c0\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u5e16\u300b\u306b\u540d\u524d\u3092\u4f0f\u305b\u3066\u8a18\u5165\u3057\u305f\u30012\u3064\u306e\u30c8\u8abf\u306e\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\uff08BWV Anh.II/114\u304a\u3088\u3073Anh.II/115\uff09\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u306f\u5f93\u6765\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\uff1d\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30eb\u30c4\u30a7\u3089\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u8fd1\u5e74\u30da\u30c4\u30a9\u30fc\u30eb\u30c8\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3068\u4fee\u6b63\u3055\u308c\u305f\u3002\u3061\u306a\u307f\u306b\u524d\u8005\u304c\u30c8\u9577\u8abf\u3001\u5f8c\u8005\u304c\u30c8\u77ed\u8abf\u306e\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u307e\u307eBGM\u3084\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u3068\u3057\u3066\u3001\u306a\u3044\u3057\u306f\u7de8\u66f2\u3055\u308c\u3066\u300c\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc\u30ba\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u3068\u3057\u3066\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001\u3044\u305a\u308c\u306e\u5834\u5408\u3082\u30c8\u9577\u8abf\u306e\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u5229\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u4f69\u63aa\u5c14\u5fb7(1677\u5e74\uff0d1733\u5e746\u6708\u524d)\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u6d3b\u8dc3\u4e8e\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\uff0c\u5e76\u4e14\u5728\u4e16\u65f6\u6709\u5f88\u9ad8\u7684\u58f0\u671b\u3002\u4f46\u4ed6\u6d41\u4f20\u4e0b\u6765\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u5c11\uff0c\u5176\u4e2d\u6709\u8457\u540d\u7684G\u5927\u8c03\u5c0f\u6b65\u821e\u66f2\uff08\u66fe\u7ecf\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5df4\u8d6b\u7684\u4f5c\u54c1\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:198409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Petzold_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/198409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Petzold_(composer)>.
doremus_artist:ee0551a7-d253-384c-a6be-d74f3f91dcc9
    rdfs:comment
        "Bernard Lubat est musicien de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 mai 1945 \u00e0 Uzeste, petite commune du Bazadais, en Gascogne."@fr;
    owl:sameAs viaf:119688336;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Lubat>,
        <http://viaf.org/viaf/119688336>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernard_Lubat_(Uzeste_2006)_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Lubat.
doremus_artist:ee210ce4-9342-3249-b5fb-51e5e969deef
owl:sameAs viaf:12587235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12587235>.
doremus_artist:ee4944ba-c298-3e20-baf3-c5f9a1b5a821
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cullman,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "Holly Audrey Williams (born March 12, 1981) is an American singer-songwriter and musician. She is the granddaughter of Hank Williams, Sr., the daughter of Hank Williams, Jr. and half-sister of Hank Williams III. Williams has released three studio albums: The Ones We Never Knew in 2004, Here with Me in 2009 and The Highway in 2013. The Highway was released on Williams' own label, Georgiana Records and reached number 146 on the Billboard 200."@en,
        "Holly Williams (* 12. M\u00e4rz 1981 in Nashville, Tennessee) ist eine US-amerikanische Countrys\u00e4ngerin, Songwriterin und Gitarristin. Sie ist die Enkelin des Countrymusikers Hank Williams, Tochter von Hank Williams Jr. und Halbschwester von Hank Williams III. Nach der Trennung ihrer Eltern wuchs Williams bei der Mutter auf, hatte aber weiterhin ein gutes Verh\u00e4ltnis zu ihrem Vater. Erst mit 17 Jahren beschloss sie, selbst Gitarre spielen zu lernen, wobei sie unter Anleitung ihres Vaters schnelle Fortschritte machte und bald auch eigene Songs schrieb."@de,
        "Holly Williams (Nashville, 12 maart 1981) is een Amerikaans zangeres in de stijlen Americana, folk en countrymuziek. Ze stamt uit een muzikale familie met Hank Williams jr. en sr. als voorouders."@nl,
        "Holly Williams (Nashville, Tennessee, 12 de mar\u00e7o de 1981) \u00e9 uma cantora estadunidense de m\u00fasica country. Neta do cantor e compositor Hank Williams."@pt,
        "Holly WilliamsFichier:Holly Williams LIVE performance.jpg Holly Williams, n\u00e9e le 12 mars 1981 \u00e0 Nashville, est une chanteuse et compositrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0425\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438 \u041e\u0301\u0434\u0440\u0438 \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Holly Audrey Williams; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981, \u041a\u0430\u043b\u043b\u043c\u0435\u043d\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 17-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0443\u0436\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:66751037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Holly_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/66751037>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Holly_Williams_LIVE_performance.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Holly_Williams.
doremus_artist:eed8cb0d-6289-3235-aab1-444aaaaef57c
    rdfs:comment
        "Maria Celeste Rebord\u00e3o Rodrigues (Fund\u00e3o, 14 mars 1923) est une chanteuse portugaise de fado. Elle est la s\u0153ur de la chanteuse fadiste Am\u00e1lia Rodrigues.Portail des musiques du monde Portail des musiques du monde Portail de Lisbonne Portail de Lisbonne Portail du Portugal Portail du Portugal"@fr;
    owl:sameAs viaf:16957634;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Celeste_Rodrigues>,
        <http://viaf.org/viaf/16957634>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Celeste_Rodrigues.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Celeste_Rodrigues.
doremus_artist:ef7ef415-c3e8-326e-bba1-c4d5473e4650
owl:sameAs viaf:76650180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76650180>.
doremus_artist:f0d00115-ba62-3cc4-84f4-2d46b5958075
owl:sameAs viaf:78781060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781060>.
doremus_artist:f15b7778-40a7-3be8-9b47-361e5a710f90
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        "Alexander (Alexandre) Rabinovitsj-Barakovsky (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447-\u0411\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Bakoe, 30 maart 1945) is een Azerbeidzjaanse componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Alexandre Rabinovitch Alexandre (ou Alexander) Rabinovitch-Barakovsky, en russe \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447-\u0411\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, n\u00e9 \u00e0 Bakou le 30 mars 1945, est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre originaire d'Azerba\u00efdjan."@fr,
        """Alexandre Rabinovitch-Barakovsky (born 30 March 1945) is a Russian-born composer who lives in Switzerland. He is one of the first composers of minimalism (from 1969); "La Belle Musique N.3" (1977) is the first work for orchestra in the minimalist field. He emigrated to Paris from Moscow in 1974, and now lives in Switzerland."""@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447-\u0411\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447, \u0444\u0440.  Alexandre Rabinovitch-Barakovsky; 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1945, \u0411\u0430\u043a\u0443) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:114878645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Rabinovitch-Barakovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/114878645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51a96de0-55c5-4abf-bf18-47b37856605a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Rabinovitch-Barakovsky.
doremus_artist:f16388fb-2975-330a-a658-3874ad7d33e7
    dbp:birthPlace dbr:Villa_Santa_Maria;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michele Mascitti (* 1664 in Villa Santa Maria (bei Chieti); \u2020 24. April 1760 in Paris) war ein italienischer Violinist und Komponist des Barock."@de,
        "Michele Mascitti (1664 en Villa Santa Maria (Chieti) - 24 de abril de 1760 en Par\u00eds) fue un violinista y compositor italiano del periodo del Barroco."@es,
        "Michele Mascitti (1664 in Villa Santa Maria (from Chieti); 24 April 1760 in Paris) was an Italian violinist and Baroque composer."@en,
        """Michele Mascitti (1664, Villa Santa Maria - 24 kwietnia 1760, Pary\u017c) - w\u0142oski skrzypek i kompozytor epoki baroku. Gry na skrzypcach uczy\u0142 si\u0119 od m\u0142odo\u015bci; jego nauczycielem by\u0142 wuj Peter Marchitelli (1643-1729), kt\u00f3ry w tym czasie zajmowa\u0142 stanowisko skrzypka orkiestry kr\u00f3lewskiej w Neapolu i w Teatro di San Bartolomeo. Nast\u0119pnie Mascitti przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Neapolu, gdzie czasowo gra\u0142 w orkiestrze kr\u00f3lewskiej "nadliczbowe skrzypce". Wkr\u00f3tce j\u0105 jednak opu\u015bci\u0142 i podr\u00f3\u017cowa\u0142, przebywajac w kilku miastach w\u0142oskich, niemieckich i holenderskich. W 1704 osiad\u0142 w Pary\u017cu i przyj\u0105\u0142 francuskie imi\u0119 Michel. Ze wzgl\u0119du na sw\u0105 wielk\u0105 renom\u0105 cieszy\u0142 si\u0119 patronatem Filipa II, ksi\u0119cia Orleanu (kt\u00f3ry umo\u017cliwi\u0142 mu wyst\u0119py na dworze w Wersalu), elektora Bawarii i kardyna\u0142a Pietro Ottoboni. W 1739 uzyska\u0142 obywate"""@pl,
        "Michele Mascitti (Villa Santa Maria, Itali\u00eb, 1664 - Parijs, 24 april 1760) was een Italiaans violist en componist."@nl,
        "Michele Mascitti, n\u00e9 en 1664 \u00e0 Villa Santa Maria dans les Abruzzes et mort le 24 avril 1760 \u00e0 Paris, est un violoniste et compositeur italien."@fr,
        "\u30df\u30b1\u30fc\u30ec\u30fb\u30de\u30b9\u30c1\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Michele Mascitti, 1664\u5e74 - 1760\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74038172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Mascitti>,
        <http://viaf.org/viaf/74038172>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michele_Mascitti_by_Marie-Anne_Doublet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Mascitti.
doremus_artist:f17a87fc-00fd-3080-a946-9478f65048db
    rdfs:comment
        "Henri Chalet est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1983, chef de ch\u0153ur du Jeune Ch\u0153ur de Paris, chef de choeur principal de la Ma\u00eetrise de Notre-Dame de Paris et organiste cotitulaire des grandes orgues de Notre-Dame de Versailles de 2000 \u00e0 2014"@fr;
    owl:sameAs viaf:235850985;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Chalet>,
        <http://viaf.org/viaf/235850985>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Chalet.
doremus_artist:f261c861-abb6-38c2-82b2-26493c5db08f
    owl:sameAs viaf:100986453;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100986453>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76f9c75c-cf37-4464-877c-d08e6db8317b>.
doremus_artist:f298487c-23da-39f5-8edc-fde632ae766e
    dbp:birthPlace dbr:Mataró;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Ha rappresentato la Spagna all'Eurovision Song Contest 1974. Si \u00e8 esibito durante la cerimonia di chiusura delle Olimpiadi 1992."@it,
        "Pedro Pubill Calaf (Spanish pronunciation: [\u02c8pe\u00f0\u027eo] Catalan pronunciation: [pu\u02c8\u03b2i\u028e k\u0259\u02c8\u026baf]; 24 March 1935 \u2013 27 August 2014), better known as Peret, was a Spanish gypsy singer, guitar player and composer of Catalan rumba from Matar\u00f3, Catalonia. Peret died in Barcelona, Spain from lung cancer, aged 79."@en,
        "Pedro Pubill Calaf, m\u00e1s conocido como Peret (Matar\u00f3, Barcelona, 24 de marzo de 1935-Barcelona, 27 de agosto de 2014), fue un cantante, guitarrista y compositor espa\u00f1ol de origen gitano. Populariz\u00f3 la m\u00fasica y el ritmo gitano en toda Espa\u00f1a y en especial en Catalu\u00f1a, donde se adopt\u00f3 como parte de su cultura con la denominada rumba."@es,
        "Pedro Pubill Calaf, n\u00e9 le 24 mars 1935 \u00e0 Matar\u00f3 et mort le 27 ao\u00fbt 2014 \u00e0 Barcelone, plus connu sous le nom de Peret, est un chanteur, guitariste et compositeur gitan espagnol. Il est probablement le plus c\u00e9l\u00e8bre interpr\u00e8te de la rumba catalane, dite aussi rumba de Barcelone. Son jeu de guitare, appel\u00e9 \u00ab ventilador \u00bb, qui consiste \u00e0 utiliser la caisse de r\u00e9sonance comme instrument de percussion, a assur\u00e9 sa r\u00e9putation et inspir\u00e9 de nombreux imitateurs."@fr,
        "Peret (* 24. M\u00e4rz 1935 in Matar\u00f3; \u2020 27. August 2014 in Barcelona; eigentlich Pedro Pubill i Calaf) war ein spanischer S\u00e4nger und Gitarrist. Er galt als herausragender Vertreter der katalanischen Rumba."@de,
        """Peret, eigenlijke naam Pedro Pubill Calaf (Matar\u00f3, 24 maart 1935 \u2013 Barcelona, 27 augustus 2014) was een Spaanse zanger. Hij werd vooral bekend door zijn zomerhit Borriquito. Peret werd geboren als zoon van een verkoper. In 1947 maakte hij op 12-jarige leeftijd zijn muzikaal debuut op een kinderfestival, als helft van het duo "Los Hermanos Montenegro". Dat jaar nam hij ook een singletje op, maar dat bleef onopgemerkt. Net als zijn vader werd Peret verkoper, maar in die periode bleef hij wel zingen en gitaar spelen. Zo werd hij langzamerhand bekender in Cataloni\u00eb. In 1957 trouwde hij met Fuensanta, een zigeunerin aan wie hij later het nummer Mi Santa opdroeg."""@nl,
        """Peret, nome verdadeiro: Pere Pubill Calaf, (Matar\u00f3, 24 de mar\u00e7o de 1935 \u2014 Barcelona, 27 de agosto de 2014) foi um cantor guitarrista e compositor espanhol natural da Catalunha de etnia cigana. \u00c9 o principal representante da rumba catal\u00e3. Perete representou a Espanha no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1974, onde interpretou "Canta y s\u00e9 feliz", em 1992 atuou Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 1992, realizados em Barcelona. Em 2001, Peret gravou um \u00e1lbum com vers\u00f5es atualizadas de can\u00e7\u00f5es antigas, com convidados, como David Byrne, Sergeant Garcia e o Professor Angel Dust."""@pt;
    owl:sameAs viaf:29721336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peret>,
        <http://viaf.org/viaf/29721336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/796481a3-2977-45b6-84b3-eb06bb10a903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2bc1043-6444-4e5b-b9c8-4ac065344f7b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peret_925-1520.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peret.
doremus_artist:f2aade5e-ddca-32de-87cf-66ec556df6f5
    owl:sameAs viaf:95645322;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95645322>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58929c5b-f3c4-40bc-9ea9-da4fd4e7016d>.
doremus_artist:f2deeee3-30a1-361d-9327-1aafe3e614fb
    rdfs:comment
        "Tracy Silverman is an American violinist, composer, and producer. Born in New York and raised in Beloit, Wisconsin, he attended Beloit Memorial High School, but left after 10th grade to enter the Chicago Musical College at the age of 16. He is on the string faculty of Belmont University in Nashville, Tennessee as of 2006 and has also been an instructor at Mark O'Connor's String Camps."@en;
    owl:sameAs viaf:54456553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tracy_Silverman>,
        <http://viaf.org/viaf/54456553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tracy_Silverman.
doremus_artist:f4b46c8f-f1e0-30ed-b2e1-3d79dccfdddd
owl:sameAs viaf:27262992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262992>.
doremus_artist:f52aee0a-7a98-3eac-b9e2-d9154d27709c
owl:sameAs viaf:240743313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240743313>.
doremus_artist:f53b5eeb-9635-38ce-a9c2-1642661bea49
owl:sameAs viaf:107041095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107041095>.
doremus_artist:f5474f75-147d-3ba7-9ec7-1716cb2d87be
owl:sameAs viaf:22407964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22407964>.
doremus_artist:f572942a-f1fd-33aa-94c0-ccc8019c0746
    rdfs:comment
        "Saul Goodman (1907\u20131996) was a timpanist in the New York Philharmonic orchestra from 1926 to 1972."@en;
    owl:sameAs viaf:78781025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saul_Goodman_(percussionist)>,
        <http://viaf.org/viaf/78781025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Saul_Goodman_(percussionist)>.
doremus_artist:f5a8c0f8-0fff-392d-abf4-5a8b3334dc3d
owl:sameAs viaf:100188325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100188325>.
doremus_artist:f8fc8658-768f-3357-ae51-be432f9571b3
owl:sameAs viaf:19874446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19874446>.
doremus_artist:f9065950-6629-3380-8d65-c86026b26bd8
owl:sameAs viaf:25908636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25908636>.
doremus_artist:f982cd6f-acf2-3fce-bdaa-caa401b95130
owl:sameAs viaf:37200835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37200835>.
doremus_artist:f9b3eebc-afad-3234-aa61-139f5f251d4c
owl:sameAs viaf:74184497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74184497>.
doremus_artist:f9cbdf0f-97df-30f8-9bdb-140a2beae04d
    owl:sameAs viaf:69141271;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76235b20-ff0f-4f9e-8afa-7e75d7b94479>.
doremus_artist:fabd4613-9b80-3766-9f10-4d9d6236323f
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Gransee;
    rdfs:comment
        "Franz von Blon (* 16. Juli 1861 in Berlin; \u2020 21. Oktober 1945 in Seilershof, Brandenburg) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Franz von Blon (July 16, 1861 \u2013 October 21, 1945) was a German composer and bandmaster best known for his concert marches, operettas, and the serenade Sizilietta. He was born in Berlin on July 16, 1861 and attended Stern's Conservatory of Music. He began composing during his military service from 1880 to 1883. He founded the Berlin Philharmonic Wind Orchestra, with which he toured Europe and the United States, conducting concerts at the 1904 World's Fair. He died near Berlin in 1945."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0444\u043e\u043d \u0411\u043b\u043e\u043d (\u043d\u0435\u043c. Franz von Blon; 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1861, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0437\u0435, \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0443 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043b\u0451\u0433\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443; \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:209295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_von_Blon>,
        <http://viaf.org/viaf/209295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_von_Blon.
doremus_artist:fc74a155-c989-330b-9ff2-0909aeed1aee
owl:sameAs viaf:167269881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167269881>.
doremus_artist:fc9186b6-3945-32f7-ae6a-39675b5e3f94
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Erskine.Peter ErskineFichier:Peter Erskine.jpg Peter Erskine & Michel Benita en 2008 Peter Erskine est un batteur de jazz, n\u00e9 le 5 juin 1954 \u00e0 Somers Point, dans le New Jersey. Il a commenc\u00e9 la musique \u00e0 4 ans, et sa carri\u00e8re professionnelle a d\u00e9but\u00e9 en 1972 quand il a rejoint l'orchestre de Stan Kenton. Trois ans apr\u00e8s, il le quitte pour celui de Maynard Ferguson (o\u00f9 il restera deux ans). En 1978, il rejoint Weather Report. Apr\u00e8s 4 ans et 5 albums, il rejoint Steps Ahead. Il a jou\u00e9 sur l'album Pacifique de Claude Nougaro."@fr,
        "Peter Erskine (* 5. Juni 1954 in Somers Point, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger. Er gilt als einer der vielseitigsten und meistbesch\u00e4ftigten Jazzdrummer der letzten Jahrzehnte. Bekannt wurde er als Mitglied von Weather Report, wo er von 1978 mit Unterbrechungen bis 1986 spielte."@de,
        "Peter Erskine (Somers Point, New Jersey, 5 juni 1954) is een Amerikaanse jazzdrummer die vooral bekend werd van opnames die hij samen met de band Weather Report maakte in de tijd dat bassist Jaco Pastorius er deel van uitmaakte."@nl,
        "Peter Erskine (born June 5, 1954) is an American jazz drummer and composer. Erskine has recorded and toured with many famous jazz and rock artists, including Steely Dan, Weather Report, Steps Ahead and Kate Bush. Erskine also produces teaching materials, such as books, videos, and online content. He lives in Los Angeles."@en,
        "Peter Erskine (ur. 5 czerwca 1954 w Somers Point, stan New Jersey) - ameryka\u0144ski perkusista jazzowy."@pl,
        "Peter Erskine es un baterista estadounidense de jazz y jazz fusion."@es,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\u30ad\u30f3\uff08Peter Erskine\u30011954\u5e746\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u53ca\u3073\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u30c9\u30e9\u30e0\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85683489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Erskine>,
        <http://viaf.org/viaf/85683489>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Erskine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Erskine.
doremus_artist:fcc977e6-4479-3013-ba10-daee840d32bc
owl:sameAs viaf:17432397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432397>.
doremus_artist:fce0edbb-1f6a-3674-8c3b-6265225782be
owl:sameAs viaf:18156335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18156335>.
doremus_artist:fcf0c905-6732-39af-9ef7-2d218bc81728
owl:sameAs viaf:40442756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40442756>.
doremus_artist:fcf8a94f-01e2-3884-8227-f6fe9abe8a84
    dbp:birthPlace dbr:Verviers;
    dbp:deathPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Henri Fran\u00e7ois Joseph Vieuxtemps (17 de fevereiro de 1820 \u2013 6 de junho de 1881) foi um compositor e violinista belga activo em Fran\u00e7a."@pt,
        "Henri Fran\u00e7ois Joseph Vieuxtemps (French: [\u0251\u0303\u0281i f\u0281\u0251\u0303swa \u0292\u0254z\u025bf vj\u00f8t\u0251\u0303] 17 February 1820 \u2013 6 June 1881) was a Belgian composer and violinist. He occupies an important place in the history of the violin as a prominent exponent of the Franco-Belgian violin school during the mid-19th century. He is also known for playing upon what is now known as the Vieuxtemps Guarneri del Ges\u00f9, a violin of superior workmanship."@en,
        "Henri Fran\u00e7ois Joseph Vieuxtemps, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1820 \u00e0 Verviers (Belgique) et mort le 6 juin 1881 \u00e0 Mustapha (Alg\u00e9rie), est un violoniste et compositeur belge, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Henri Fran\u00e7ois Vieuxtemps (Verviers, 17 de febrero de 1820 \u2014 Argel, 6 de junio de 1881), fue un violinista y compositor belga, quiz\u00e1 el mayor representante de la escuela violin\u00edstica franco-belga."@es,
        "Henri Vieuxtemps (* 17. Februar 1820 in Verviers; \u2020 6. Juni 1881 in Mustapha Sup\u00e9rieur, einem Vorort von Algier) war ein belgischer Komponist und einer der bedeutenden Violinisten des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Henri Vieuxtemps (Verviers, 17 februari 1820 - Mustapha, Algerije, 6 juni 1881) was een Belgisch violist en componist. Als wonderkind gaf Vieuxtemps al op jonge leeftijd concerten in Parijs. Na zijn vioolstudie bij Charles Auguste de B\u00e9riot begon hij aan zijn solistenloopbaan. Hij trad veelvuldig op met zijn eigen composities, waaronder 7 vioolconcerten, kamermuziek en werken voor viool en piano en viool solo. Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe behoorde tot zijn leerlingen. Hij stierf in Algerije."@nl,
        "Henri Vieuxtemps (ur. 17 lutego 1820 w Verviers, zm. 6 czerwca 1881 w Mustapha k. Algieru) \u2013 belgijski skrzypek i kompozytor, ucze\u0144 Charlesa B\u00e9riota w Pary\u017cu, Simona Sechtera w Wiedniu i Antona Reichy w Pary\u017cu. Vieuxtemps wiele podr\u00f3\u017cowa\u0142 (bywa\u0142 m.in. w Warszawie). W latach 1846-1851 by\u0142 nadwornym skrzypkiem cara Miko\u0142aja I w Petersburgu, 1871-1873 profesorem konserwatorium w Brukseli. Jest autorem wirtuozowskich utwor\u00f3w skrzypcowych. Napisa\u0142 m.in. 7 koncert\u00f3w, 6 etiud koncertowych, liczne duety, wariacje i fantazje m.in. na tematy z Halki."@pl,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u0412\u044c\u0451\u0442\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Henri Vieuxtemps; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1820, \u0412\u0435\u0440\u0432\u044c\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041b\u044c\u0435\u0436, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1881, \u041c\u0443\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30e5\u30fc\u30bf\u30f3\uff08Henri Fran\u00e7ois Joseph Vieuxtemps, 1820\u5e742\u670817\u65e5 - 1881\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a8\uff08Verviers\uff09\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u7ef4\u5384\u5f53\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aHenri Fran\u00e7ois Joseph Vieuxtemps\uff0c1820\u5e742\u670817\u65e5\uff0d1881\u5e746\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37103723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Vieuxtemps>,
        <http://viaf.org/viaf/37103723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3552f21-dd32-4ff7-8310-dbc102f6a224>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Vieuxtemps_1842_Litho.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Vieuxtemps.
doremus_artist:fd8742f4-ea33-3da6-b589-37bdc6ef580f
owl:sameAs viaf:2682274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682274>.
doremus_artist:fe71a49c-4e5f-3fb4-9b0c-62d34d4a4408
owl:sameAs viaf:46954386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46954386>.
doremus_artist:ff3e6424-abd7-3986-a98c-289cf1f7e55a
    dbp:birthPlace dbr:Upplands-Bro_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Gustaf Allan Pettersson (* 19. September 1911 in der F\u00f6rsamling V\u00e4stra Ryd, Gemeinde Upplands-Bro, Schweden; \u2020 20. Juni 1980 in Stockholm) war ein schwedischer Komponist und Bratschist."@de,
        "Gustaf Allan Pettersson (19 September 1911 \u2013 20 June 1980) was a Swedish composer. Today he is considered one of the most important Swedish composers of the 20th century. His symphonies developed a devoted international following, starting in the final decade of his life."@en,
        "Gustaf Allan Pettersson est un compositeur et altiste su\u00e9dois, n\u00e9 le 19 septembre 1911 \u00e0 V\u00e4stra Ryd et mort le 20 juin 1980 \u00e0 Stockholm."@fr,
        "Gustav Allan Pettersson (19 de septiembre de 1911 - 20 de junio de 1980) fue un compositor sueco, considerado uno de los m\u00e1s importantes sinfonistas del siglo XX en su pa\u00eds."@es,
        "Gustav Allan Pettersson (V\u00e4stra Ryd, provincie Stockholms l\u00e4n, 19 september 1911 \u2013 Stockholm, 20 juni 1980) was een Zweeds componist."@nl,
        "\u0410\u043b\u043b\u0430\u043d \u041f\u0435\u0442\u0442\u0435\u0440\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Gustav Allan Pettersson; 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1911, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u0413\u043d\u0430\u043d\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440, \u043b\u0435\u043d \u0423\u043f\u043f\u0441\u0430\u043b\u0430 \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1980, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30da\u30c3\u30bf\u30b7\u30e7\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30da\u30c3\u30c6\u30b7\u30e7\u30f3\uff09\uff08Gustav Allan Pettersson, 1911\u5e749\u670819\u65e5 - 1980\u5e746\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300217\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5c0f\u54c1\u3092\u6b8b\u3059\u3002 \u66b4\u529b\u7684\u3067\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u4f9d\u5b58\u75c7\u306a\u7236\u3068\u3001\u75c5\u5f31\u306a\u6bcd\u3068\u3068\u3082\u306b4\u4eba\u5144\u5f1f\u306e\u672b\u5b50\u3068\u3057\u3066\u5e7c\u5e74\u671f\u3092\u904e\u3054\u3059\u30021930\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002 1950\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3084\u30df\u30e8\u30fc\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3076\u30021953\u5e74\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3078\u306e\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u304c\u95a2\u7bc0\u708e\u3092\u60a3\u3044\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u30da\u30f3\u3082\u3082\u3066\u306a\u3044\u307b\u3069\u306b\u306a\u308b\u30021980\u5e74\u3001\u764c\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u3002\u3000"@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u963f\u5170\u00b7\u4f69\u7279\u68ee\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aGustav Allan Pettersson\uff0c1911\u5e749\u670819\u65e5\uff0d1980\u5e746\u670820\u65e5)\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5728\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u548c\u5df4\u9ece\u5b66\u4e60\u4e2d\u63d0\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u540e\u53c8\u4ece\u5965\u6d85\u683c\u5b66\u4f5c\u66f2\u3002\u56de\u56fd\u540e\u7531\u4e8e\u8eab\u4f53\u539f\u56e0\u957f\u671f\u4f11\u517b\u3002\u5f7c\u5f97\u68ee\u662f20\u4e16\u7eaa\u4e0b\u534a\u53f6\u6700\u91cd\u8981\u7684\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u662f20\u4e16\u7eaa\u91cd\u8981\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5176\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u5927\u591a\u4e3a\u5355\u4e50\u7ae0\u5f62\u5f0f\uff0c\u89c4\u6a21\u5b8f\u5927\u4ee5\u81f3\u4e8e\u5197\u957f\uff0c\u4f7f\u7528\u590d\u6742\u7684\u5bf9\u4f4d\u6cd5\uff0c\u4f46\u59cb\u7ec8\u4fdd\u6301\u8c03\u6027\uff0c\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u53d7\u9a6c\u52d2\u548c\u5965\u6d85\u683c\u7684\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002CPO\u516c\u53f8\u5f55\u5236\u4e86\u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\uff0c\u5305\u62ec\u4ea4\u54cd\u66f2\u5168\u96c6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allan_Pettersson>,
        <http://viaf.org/viaf/59270575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c070e4a-4465-4c08-ab5c-879f05f0c53d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Allan_Pettersson.
doremus_artist:ff52198c-d217-3ceb-a8e3-6771132f8872
    dbp:birthPlace dbr:Mataró;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Frank Marshall King (Matar\u00f3, 28 novembre 1883 \u2013 Barcelone, 29 mai 1959), est pianiste et p\u00e9dagogue espagnol Catalan, n\u00e9 de parents d'ascendance anglaise."@fr,
        "Frank Marshall King (November 28, 1883 \u2013 May 29, 1959), was a Spanish, Catalan pianist and pedagogue born to parents of English heritage. Marshall was born in Matar\u00f3, Catalonia, Spain. He attended the Conservatori Superior de M\u00fasica del Liceu and then began studying with Enrique Granados. Marshall and Granados became close musical associates, and Marshall became Granados's teaching assistant at the latter's academy. Marshall died in Barcelona in 1959, aged 75."@en,
        "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u041c\u0430\u0301\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b \u041a\u0438\u043d\u0433 (Frank Marshall King; 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1883 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0442\u0430\u0440\u043e, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0449\u0451 \u0432 1907 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044b \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:53751614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Marshall_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/53751614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Marshall_(pianist)>.
dbr:Alexandria rdfs:label "Alexandria".

dbr:Algeria rdfs:label "Algeria".

dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

dbr:Augsburg rdfs:label "Augsburg".

dbr:Baku rdfs:label "Baku".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Bat_Yam rdfs:label "Bat Yam".

dbr:Batumi rdfs:label "Batumi".

<http://dbpedia.org/resource/Beaumont,_Texas> rdfs:label "Beaumont, Texas".

dbr:Beijing rdfs:label "Beijing".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bihor_County rdfs:label "Bihor County".

dbr:Birmingham rdfs:label "Birmingham".

dbr:Bohumín rdfs:label "Bohum\u00edn".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

<http://dbpedia.org/resource/Bossier_City,_Louisiana>
rdfs:label "Bossier City, Louisiana".
dbr:Boston rdfs:label "Boston".

<http://dbpedia.org/resource/Bradenton,_Florida> rdfs:label "Bradenton, Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Bremgarten,_Aargau> rdfs:label "Bremgarten, Aargau".

dbr:British_India rdfs:label "British India".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Burlöv_Municipality rdfs:label "Burl\u00f6v Municipality".

dbr:Buttstädt rdfs:label "Buttst\u00e4dt".

dbr:Buxières-les-Mines rdfs:label "Buxi\u00e8res-les-Mines".

dbr:Canada rdfs:label "Canada".

dbr:Cesena rdfs:label "Cesena".

<http://dbpedia.org/resource/Charlottesville,_Virginia>
rdfs:label "Charlottesville, Virginia".
dbr:Chemnitz rdfs:label "Chemnitz".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Choisy-le-Roi rdfs:label "Choisy-le-Roi".

dbr:Clermont-Ferrand rdfs:label "Clermont-Ferrand".

dbr:Cleveland rdfs:label "Cleveland".

<http://dbpedia.org/resource/Corella,_Spain> rdfs:label "Corella, Spain".

dbr:Cowes rdfs:label "Cowes".

dbr:Cremona rdfs:label "Cremona".

dbr:Cuernavaca rdfs:label "Cuernavaca".

<http://dbpedia.org/resource/Cullman,_Alabama> rdfs:label "Cullman, Alabama".

dbr:Czechoslovakia rdfs:label "Czechoslovakia".

dbr:Dessau rdfs:label "Dessau".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Durban rdfs:label "Durban".

dbr:Edinburgh rdfs:label "Edinburgh".

dbr:El_Puerto_de_Santa_María rdfs:label "El Puerto de Santa Mar\u00eda".

dbr:Eltville rdfs:label "Eltville".

dbr:Eschwege rdfs:label "Eschwege".

dbr:Ferrara rdfs:label "Ferrara".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Gahwareh rdfs:label "Gahwareh".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

<http://dbpedia.org/resource/Glendale,_California>
rdfs:label "Glendale, California".
dbr:Gloucester rdfs:label "Gloucester".

dbr:Goslar rdfs:label "Goslar".

dbr:Gransee rdfs:label "Gransee".

dbr:Guangzhou rdfs:label "Guangzhou".

<http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>
rdfs:label "Hartford, Connecticut".
dbr:Hauts-de-Seine rdfs:label "Hauts-de-Seine".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Helsingborg rdfs:label "Helsingborg".

dbr:Hesse-Kassel rdfs:label "Hesse-Kassel".

<http://dbpedia.org/resource/Hollywood,_California>
rdfs:label "Hollywood, California".
dbr:Indre-et-Loire rdfs:label "Indre-et-Loire".

dbr:Iran rdfs:label "Iran".

dbr:İzmir rdfs:label "\u0130zmir".

<http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>
rdfs:label "Jacksonville, Florida".
dbr:Jindřichův_Hradec rdfs:label "Jind\u0159ich\u016fv Hradec".

<http://dbpedia.org/resource/Johnston_County,_North_Carolina>
rdfs:label "Johnston County, North Carolina".
dbr:Kensington rdfs:label "Kensington".

dbr:Kiel rdfs:label "Kiel".

dbr:Kingdom_of_Italy rdfs:label "Kingdom of Italy".

dbr:Krasnodar rdfs:label "Krasnodar".

dbr:Le_Chesnay rdfs:label "Le Chesnay".

<http://dbpedia.org/resource/Leigh,_Greater_Manchester>
rdfs:label "Leigh, Greater Manchester".
dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Linz rdfs:label "Linz".

dbr:Loire-Atlantique rdfs:label "Loire-Atlantique".

dbr:London rdfs:label "London".

<http://dbpedia.org/resource/Long_Island,_New_York>
rdfs:label "Long Island, New York".
dbr:Lons-le-Saunier rdfs:label "Lons-le-Saunier".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lourdes rdfs:label "Lourdes".

dbr:Macerata rdfs:label "Macerata".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Mainz rdfs:label "Mainz".

dbr:Manila rdfs:label "Manila".

dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Mantua rdfs:label "Mantua".

dbr:Marburg rdfs:label "Marburg".

dbr:Mataró rdfs:label "Matar\u00f3".

dbr:Meßkirch rdfs:label "Me\u00dfkirch".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Montevideo rdfs:label "Montevideo".

dbr:Montgeron rdfs:label "Montgeron".

<http://dbpedia.org/resource/Montgomery,_Alabama> rdfs:label "Montgomery, Alabama".

dbr:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:New_Jersey rdfs:label "New Jersey".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:New_Zealand rdfs:label "New Zealand".

<http://dbpedia.org/resource/Newton,_North_Carolina>
rdfs:label "Newton, North Carolina".
<http://dbpedia.org/resource/Norwich,_Connecticut>
rdfs:label "Norwich, Connecticut".
dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

<http://dbpedia.org/resource/Oelwein,_Iowa> rdfs:label "Oelwein, Iowa".

dbr:Oklahoma_City rdfs:label "Oklahoma City".

dbr:Palaia rdfs:label "Palaia".

dbr:Palermo rdfs:label "Palermo".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Passau rdfs:label "Passau".

<http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>
rdfs:label "Paterson, New Jersey".
dbr:Pennsylvania rdfs:label "Pennsylvania".

dbr:Pensford rdfs:label "Pensford".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

<http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona> rdfs:label "Phoenix, Arizona".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

<http://dbpedia.org/resource/Plains,_Georgia> rdfs:label "Plains, Georgia".

dbr:Porto rdfs:label "Porto".

dbr:Potsdam rdfs:label "Potsdam".

dbr:Poznań rdfs:label "Pozna\u0144".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Přeštice rdfs:label "P\u0159e\u0161tice".

dbr:Reggio_Emilia rdfs:label "Reggio Emilia".

dbr:Rennes rdfs:label "Rennes".

dbr:Řepín rdfs:label "\u0158ep\u00edn".

dbr:Riga rdfs:label "Riga".

<http://dbpedia.org/resource/Riverside,_Illinois> rdfs:label "Riverside, Illinois".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Salt_Lake_City rdfs:label "Salt Lake City".

dbr:San_Miguel_de_Tucumán rdfs:label "San Miguel de Tucum\u00e1n".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>
rdfs:label "Santa Monica, California".
<http://dbpedia.org/resource/Serrières,_Ardèche>
rdfs:label "Serri\u00e8res, Ard\u00e8che".
dbr:Sheffield rdfs:label "Sheffield".

dbr:Sobibór_extermination_camp rdfs:label "Sobib\u00f3r extermination camp".

dbr:Somerset rdfs:label "Somerset".

<http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>
rdfs:label "Springfield, Massachusetts".
<http://dbpedia.org/resource/St._Louis> rdfs:label "St. Louis".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Sweden rdfs:label "Sweden".

dbr:Sydney rdfs:label "Sydney".

dbr:Szamotuły rdfs:label "Szamotu\u0142y".

dbr:Taiwan rdfs:label "Taiwan".

dbr:Tallinn rdfs:label "Tallinn".

dbr:Târgu_Mureș rdfs:label "T\u00e2rgu Mure\u0219".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:Tblisi rdfs:label "Tblisi".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Tettnang rdfs:label "Tettnang".

dbr:Thomery rdfs:label "Thomery".

<http://dbpedia.org/resource/Titusville,_Pennsylvania>
rdfs:label "Titusville, Pennsylvania".
dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:Ufa rdfs:label "Ufa".

dbr:UK_Singles_Chart rdfs:label "UK Singles Chart".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Upplands-Bro_Municipality rdfs:label "Upplands-Bro Municipality".

dbr:Vaasa rdfs:label "Vaasa".

dbr:Vagharshapat rdfs:label "Vagharshapat".

<http://dbpedia.org/resource/Valparaiso,_Indiana> rdfs:label "Valparaiso, Indiana".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

dbr:Verviers rdfs:label "Verviers".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vigevano rdfs:label "Vigevano".

dbr:Villa_Santa_Maria rdfs:label "Villa Santa Maria".

dbr:Visé rdfs:label "Vis\u00e9".

dbr:Vyborg rdfs:label "Vyborg".

dbr:Weimar rdfs:label "Weimar".

dbr:Weimar_Republic rdfs:label "Weimar Republic".

dbr:Winterthur rdfs:label "Winterthur".

dbr:Wotton_House rdfs:label "Wotton House".

dbr:Zeralda rdfs:label "Zeralda".

dbr:Zsámbék rdfs:label "Zs\u00e1mb\u00e9k".

res:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

res:Étampes rdfs:label "\u00c9tampes".

res:France rdfs:label "France".

res:Hyères rdfs:label "Hy\u00e8res".

res:Limoges rdfs:label "Limoges".

res:Lyon rdfs:label "Lyon".

res:Maroc rdfs:label "Morocco".

res:Nogent-sur-Seine rdfs:label "Nogent-sur-Seine".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Verviers rdfs:label "Verviers".

