@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0022f9f2-8a9b-39e5-89db-87e2dcec975d
    rdfs:comment
        "Janet Perry (Minneapolis, 27 de Dezembro de 1947) \u00e9 uma celebrada soprano estadunidense. Aos onze anos de idade ela encenou O M\u00e1gio de Oz da \u00d3pera C\u00edvica de St. Paul. Ela matriculou-se no Instituto Curtis, sob a tutelagem de Eufemia Giannini Gregory."@pt,
        "Janet Perry (born December 27, 1947, Minneapolis, Minnesota) is a celebrated operatic soprano. In 1959, aged 11, she was seen in a stage-version of The Wizard of Oz, at the St Paul Civic Opera. Following high school, she matriculated at the Curtis Institute of Music, under the tutelage of Mme Eufemia Giannini-Gregory."@en;
    owl:sameAs viaf:65200948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janet_Perry>,
        <http://viaf.org/viaf/65200948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ecd176d3-becf-4785-b10a-5b5483a9b88f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janet_Perry.
doremus_artist:00f98322-f3bf-35b6-a95d-4634dc212aa9
owl:sameAs viaf:17416369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17416369>.
doremus_artist:01241e8a-f8ce-3bbd-b94f-40d7a660225b
owl:sameAs viaf:53036988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53036988>.
doremus_artist:0129f0fb-1538-3ca8-a548-cce27d2bd130
    dbp:birthPlace dbr:Bergues;
    rdfs:comment
        "Christophe Looten (* 5. April 1958 in Bergues) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Christophe Looten (born 5 April 1958) is a French composer. Born in Bergues, he was made Chevalier des Arts et des Lettres in January 2000."@en,
        "Christophe Looten est un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9ra et de musique contemporaine, un th\u00e9oricien et un musicologue n\u00e9 le 5 avril 1958 \u00e0 Bergues dans le Nord."@fr;
    owl:sameAs viaf:56874962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Looten>,
        <http://viaf.org/viaf/56874962>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christophe_Looten.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Looten.
doremus_artist:01659eaf-6d33-361d-8349-635403a8b0a1
owl:sameAs viaf:27264482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264482>.
doremus_artist:016ad9e1-d91d-33cd-b684-eab690849213
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ljudmila Walentinowna Berlinskaja (russisch \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f; * 1960 in Moskau) ist eine russische Pianistin und Schauspielerin."@de,
        "Ludmila Valentinovna Berlinskaya (Russian: \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) is a Russian pianist and actress born in 1960 in Moscow. She is the daughter of cellist Valentin Berlinsky, founder of the Borodin Quartet."@en,
        "Ludmila Valentinovna Berlinska\u00efa (en russe : \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) est une pianiste et actrice russe n\u00e9e en 1960 \u00e0 Moscou. Elle est la fille du violoncelliste Valentin Berlinsky, fondateur du Quatuor Borodine."@fr,
        "Ludmila Valent\u00ednovna Berlinskaya (en ruso, \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) es una pianista y actriz rusa nacida en 1960 en Mosc\u00fa. Es hija del violonchelista Valent\u00edn Berlinski, fundador del Cuarteto Borod\u00edn."@es,
        "\u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1960, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0424 (1996)."@ru,
        "\u30ea\u30e5\u30c9\u30df\u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30f4\u30ca\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30b9\u30ab\u30e4 (\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f\u30011960\u5e74 - ) \u306f\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5973\u512a\u3002\u30dc\u30ed\u30c7\u30a3\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u5275\u7acb\u8005\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u5a18\u3002"@ja,
        "\u5362\u5fb7\u7c73\u62c9\u00b7\u74e6\u6717\u63d0\u8bfa\u8299\u5a1c\u00b7\u67cf\u6797\u65af\u5361\u5a05\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4fc4\u7f57\u65af\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u53ca\u6f14\u5458\uff0c1960\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u3002\u5979\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u5927\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u74e6\u4f26\u6c40\u00b7\u67cf\u6797\u65af\u57fa\uff08Valentin Berlinsky\uff09\uff0c\u5305\u7f57\u5b9a\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u7684\u521b\u56e2\u6210\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54337722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludmila_Valentinovna_Berlinskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/54337722>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludmila_Valentinovna_Berlinskaya.
doremus_artist:03f515c8-8075-3d83-89b7-37669f304dac
owl:sameAs viaf:29799116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29799116>.
doremus_artist:0427713a-c3f8-368d-a758-2afddadc84f2
    dbp:birthPlace dbr:Picardy;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eustache du Caurroy (* 1549 in Gerberoy in der Picardie; \u2020 7. August 1609 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist der Renaissance."@de,
        "Eustache du Caurroy (baptised February 4, 1549 \u2013 August 7, 1609) was a French composer of the late Renaissance. He was a prominent composer of both secular and sacred music at the end of the Renaissance, including musique mesur\u00e9e, and he was also influential on the foundation of the French school of organ music as exemplified in the work of Jean Titelouze."@en,
        "Fran\u00e7ois-Eustache Du Caurroy, nacido en Gerberoy (Oise), bautizado en Beauvais el 4 de febrero de 1549 y muerto en Par\u00eds el 7 de agosto de 1609, es un compositor franc\u00e9s."@es,
        "Fran\u00e7ois-Eustache Du Caurroy, n\u00e9 \u00e0 Gerberoy (Oise), baptis\u00e9 \u00e0 Beauvais le 4 f\u00e9vrier 1549 et mort \u00e0 Paris le 7 ao\u00fbt 1609, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eustache_Du_Caurroy>,
        <http://viaf.org/viaf/17407277>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eustache_Du_Caurroy.
doremus_artist:0468a27f-b1ac-3406-a07c-3b64261f098f
owl:sameAs viaf:76505494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76505494>.
doremus_artist:0498316e-e506-3ccf-8b38-fdb504eb5a94
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Besnard est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 mars 1964."@fr;
    owl:sameAs viaf:24085904;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Besnard_(r\u00e9alisateur)>,
        <http://viaf.org/viaf/24085904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Éric_Besnard_(réalisateur)>.
doremus_artist:04f19d2d-444e-3fe8-bb89-d750d340e898
owl:sameAs viaf:250178311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250178311>.
doremus_artist:085e88ff-8f63-30ad-a223-f01c41de2d3f
owl:sameAs viaf:61250055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61250055>.
doremus_artist:098e0ae7-c299-35aa-9825-c6c43e849e4e
    owl:sameAs viaf:59290233;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59290233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/259da0a7-5bf2-4710-8c96-505a90bc731a>.
doremus_artist:0a0dc5b3-21cd-3ee7-8535-892d39349b4e
owl:sameAs viaf:85093971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85093971>.
doremus_artist:0a8d9a9d-af7f-3628-bd83-4fbf198a6b01
    owl:sameAs viaf:15080994;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15080994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:eljko_Lui.
doremus_artist:0aa5d479-d369-38ee-ad4f-55fbb66437fa
owl:sameAs viaf:54950860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54950860>.
doremus_artist:0b16766d-6708-37f6-a9ca-3169fa045770
owl:sameAs viaf:69197112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69197112>.
doremus_artist:0e17c9bb-8d10-3b7b-ab00-5bc0f6fd27d9
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Marchena,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Cristobal de MoralesFichier:Crist\u00f3bal de Morales by James Caldwall.jpg Portrait du compositeur par James Caldwall \u0152uvres principales Requiem Crist\u00f3bal de Morales, n\u00e9 \u00e0 S\u00e9ville vers 1500 et mort \u00e0 Marchena ou Malaga en 1553, est un compositeur espagnol de musique sacr\u00e9e, qui v\u00e9cut \u00e0 l'\u00e9poque de la Renaissance."@fr,
        "Crist\u00f3bal de Morales (* um 1500 in Sevilla (?); \u2020 zwischen 4. September und 7. Oktober 1553 in Marchena (?)) war ein spanischer Komponist. Er gilt als der erste bedeutende spanische Komponist der Renaissance."@de,
        "Crist\u00f3bal de Morales (Sevilha, 1500 - M\u00e1laga ou Marchena, 1553) \u00e9 um dos principais representantes da escola polif\u00f4nica andaluza e um dos tr\u00eas grandes, junto com Tom\u00e1s Luis de Victoria e Francisco Guerrero da composi\u00e7\u00e3o polif\u00f4nica espanhola do Renascimento. Sua m\u00fasica \u00e9, em sua maioria vocal e sacra. Sua fama estendeu-se pela Europa."@pt,
        "Crist\u00f3bal de Morales (Sevilla, 1500 - M\u00e1laga o, seg\u00fan otros, Marchena, 1553) sacerdote cat\u00f3lico espa\u00f1ol y maestro de capilla siendo el principal representante de la escuela polifonista andaluza y uno de los tres grandes, junto a Tom\u00e1s Luis de Victoria y Francisco Guerrero, de la composici\u00f3n polif\u00f3nica espa\u00f1ola del Renacimiento. Su m\u00fasica es vocal y sacra, con s\u00f3lo un par de excepciones. Es, sin duda, el mejor compositor espa\u00f1ol de toda la primera mitad del siglo XVI y su fama, que se extendi\u00f3 inmediatamente por Europa, pervivi\u00f3 durante los siglos siguientes."@es,
        "Crist\u00f3bal de Morales (c. 1500 \u2013 between 4 September and 7 October 1553) was a Spanish composer of the Renaissance. He is generally considered to be the most influential Spanish composer before Victoria."@en,
        "Crist\u00f3bal de Morales (geboren omstreeks 1500 \u2013 overleden tussen 4 september en 7 oktober 1553) was een Spaans componist van de Renaissance, die gewoonlijk wordt beschouwd als de meest invloedrijke Spaanse componist v\u00f3\u00f3r Tom\u00e1s Luis de Victoria."@nl,
        "Crist\u00f3bal de Morales (ur. 1500 lub 1497 w Sewilli, zm. mi\u0119dzy 4 wrze\u015bnia a 7 pa\u017adziernika 1553 w Maladze) \u2013 kompozytor hiszpa\u0144ski epoki renesansu."@pl,
        "\u00c8 da molti considerato come il pi\u00f9 importante compositore spagnolo di musica vocale della prima met\u00e0 del Cinquecento."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0431\u0430\u0301\u043b\u044c \u0434\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0430\u0301\u043b\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Crist\u00f3bal de Morales; \u043e\u043a. 1500, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0438 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1553, \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0418\u0437 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 80 (\u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e 4-\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445) \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435. \u0411\u0435\u0437\u0443\u043f\u0440\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u041c\u043e\u0440\u0430\u043b\u0435\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b (\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0416\u043e\u0441\u043a\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043f\u0440\u0435). \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043c, \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 (\u00ab\u041f\u043b\u0430\u0447\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0418\u0435\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438\u00bb, \u043e\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0443\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u0438 \u0434\u0440.) \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0433\u043e\u043c\u043e\u0444\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0435, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u0431\u0443\u0440\u0434\u043e\u043d."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d0\u30eb\u30fb\u30e2\u30e9\u30fc\u30ec\u30b9\uff08Crist\u00f3bal de Morales, 1500\u5e74\u9803 \u30bb\u30d3\u30ea\u30e3 - 1553\u5e7410\u67087\u65e5 \u30de\u30eb\u30c1\u30a7\u30fc\u30ca Marchena\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u4ee5\u524d\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u3001\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100166082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Crist\u00f3bal_de_Morales>,
        <http://viaf.org/viaf/100166082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18a87dff-9876-4057-b351-1c4fc0fd43a8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cristóbal_de_Morales_by_James_Caldwall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristóbal_de_Morales.
doremus_artist:0fa0ea84-3d9c-323c-a35d-7842d0ba6697
    dbp:birthPlace dbr:Eisenstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Joseph Weigl (* 28. M\u00e4rz 1766 in Eisenstadt; \u2020 3. Februar 1846 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Joseph Weigl (28 March 1766 \u2013 3 February 1846), was an Austrian composer and conductor, born in Eisenstadt, Hungary, Austrian Empire. The son of Joseph Franz Weigl (1740\u20131820), the principal cellist in the orchestra of the Esterh\u00e1zy family, he studied music under Johann Georg Albrechtsberger and Antonio Salieri. He became Kapellmeister at the court theatre in Vienna in 1792, and from 1827 to 1838 was vice-Kapellmeister of the court. He died in Vienna."@en,
        "Joseph Weigl (Eisenstadt, 28 marzo de 1766 - Viena, 3 febrero de 1846), fue un compositor y director de orquesta austriaco. Era hijo de Joseph Franz Weigl (1740\u20131820), el principal cellista de la orquesta de la familia Esterh\u00e1zy. Joseph Weigl estudi\u00f3 m\u00fasica con eminentes profesores, entre ellos Johann Georg Albrechtsberger y Antonio Salieri. En 1792 fue nombrado Kapellmeister del teatro de la corte en Viena. Entre 1827 y 1838 fue vice-Kapellmeister de la corte imperial. Compuso m\u00e1s de 30 \u00f3peras, tanto en italiano como en alem\u00e1n, 18 ballets, m\u00fasica incidental, m\u00fasica sacra, 11 misas y cantatas. Una de sus obras m\u00e1s conocidas es la \u00f3pera Die Schweizerfamilie."@es,
        "Joseph Weigl (n\u00e9 le 28 mars 1766 \u00e0 Eisenstadt et mort le 3 f\u00e9vrier 1846 \u00e0 Vienne) est un compositeur et chef d'orchestre autrichien. Il est le fils de Joseph Franz Weigl (1740 - 1820), principal violoncelliste de l'orchestre de la maison des Esterh\u00e1zy. Il \u00e9tudie la musique avec Albrechtsberger et Salieri. Il devient ma\u00eetre de chapelle au th\u00e9\u00e2tre de la cour de Vienne en 1792, puis de 1827 \u00e0 1838, vice-ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la cour."@fr,
        "Studi\u00f2 a Vienna e fu allievo sia di Johann Georg Albrechtsberger che di Antonio Salieri. Fu compositore assai precoce, tanto che una sua opera (Die betrogene Arglist), scritta quando aveva appena 17 anni, attir\u00f2 l'attenzione di Salieri, compositore di corte, che gli fece avere nel 1791 l'incarico di sostituto direttore dell'orchestra di corte. Compose circa 30 lavori teatrali caratterizzati da una feconda vena melodica, tanto che le arie e le melodie estratte dalle sue opere divennero molto popolari nei salotti dell'epoca e furono utilizzate da altri compositori come spunto per delle variazioni.Oggi Weigl \u00e8 conosciuto principalmente per la sua opera Die Schweizer Familie (La famiglia svizzera, 14 marzo 1809) che nella prima assoluta al Theater am K\u00e4rntnertor di Vienna ha visto la partecipa"@it,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0412\u0430\u0439\u0433\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Joseph Weigl; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1766, \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1846, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0412\u0430\u0439\u0433\u043b\u044f, \u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30eb\uff08Joseph Weigl\u30011766\u5e743\u670828\u65e5 - 1846\u5e742\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u304a\u3088\u3073\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95163366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Weigl>,
        <http://viaf.org/viaf/95163366>,
        <https://musicbrainz.org/artist/491f5240-78d0-49ac-9286-d8dc6f1f588e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Weigl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Weigl.
doremus_artist:1126edd9-2748-382b-ba39-6374bc34c2e4
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Marty (born on October 12, 1932) is a French pianist and conductor. Jean-Pierre Marty was first a pupil of Alfred Cortot, then of Julius Katchen. He started a piano career at the age of 13, first serving as accompanist to the cellist Pierre Fournier for a few months before appearing in Paris as soloist in three piano concertos. He also studied harmony, counterpoint and composition with Nadia Boulanger whom he eventually succeeded as Director of the American Conservatory in Fontainebleau. He pursued his pianistic career in France, Spain, the Netherlands and Germany until it was interrupted by serious muscular problems at the age of 20."@en,
        "Jean-Pierre Marty n\u00e9 le 12 octobre 1932 \u00e0 Paris est un pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:73902953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Marty>,
        <http://viaf.org/viaf/73902953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Marty.
doremus_artist:13434716-f347-31fa-8422-68df547d67da
owl:sameAs viaf:49574452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49574452>.
doremus_artist:1474d39e-15c8-3483-a884-34a2b1dcb3da
owl:sameAs viaf:5127327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127327>.
doremus_artist:1517a320-0674-36af-bbcc-9fa7d8a82a82
owl:sameAs viaf:85084792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85084792>.
doremus_artist:15d40f47-8262-3a02-a78d-de140dd10c26
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Jeannet,_Alpes-Maritimes>;
    rdfs:comment
        "Georges Ribemont-Dessaignes (* 19. Juni 1884 in Montpellier, Frankreich; \u2020 9. Juli 1974 in Saint-Jeannet, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und K\u00fcnstler."@de,
        "Georges Ribemont-Dessaignes (1884-1974), \u00e9crivain, po\u00e8te, dramaturge et peintre fran\u00e7ais, est autour de 1915, avec Marcel Duchamp et Francis Picabia, l'un des pr\u00e9curseurs \u00e0 Paris de l'esprit qu'en 1916 \u00e0 Zurich Tristan Tzara nomme \u00ab Dada \u00bb. \u00c0 partir de 1920 il participe \u00e0 toutes les activit\u00e9s du mouvement et l'on dira de lui qu'il avait alors \u00e9crit \u00ab le seul th\u00e9\u00e2tre dada, la seule musique dada \u00bb, anticipant dans ces deux domaines sur les d\u00e9veloppements ult\u00e9rieurs des th\u00e8mes de l'absurde et du recours \u00e0 l'al\u00e9atoire. Rejoignant ensuite le surr\u00e9alisme, il rompt d\u00e8s 1929 avec Andr\u00e9 Breton."@fr,
        "Georges Ribemont-Dessaignes (19 de Junho de 1884 - 9 de Julho de 1974), nascido na cidade de Montpellier foi um escritor e artista franc\u00eas associado ao movimento dada\u00edsta. Al\u00e9m de in\u00fameras pinturas, Ribemont-Dessaignes escreveu pe\u00e7as, poesias, manifestos e livretos de \u00f3pera. Ele contribu\u00eda com o peri\u00f3dico dada\u00edsta (e depois, surrealista) Litterature."@pt,
        "Georges Ribemont-Dessaignes (June 19, 1884 \u2013 July 9, 1974) was a French writer and artist associated with the Dada movement. He was born in Montpellier and died in Saint-Jeannet. In addition to numerous early paintings, Ribemont-Dessaignes wrote plays, poetry, manifestos and opera librettos. He contributed to the Dada (and later surrealist) periodical Literature."@en,
        "Georges Ribemont-Dessaignes (ur. 19 czerwca 1884 w Montpellier, zm. 9 lipca 1974 w Saint-Jeannet) \u2013 francuski pisarz i malarz zwi\u0105zany z ruchem dadaistycznym. Zostawi\u0142 obrazy, sztuki teatralne, i libretta operowe. Przyczyni\u0142 si\u0119 do rozwoju ruchu dadaistycznego i surrealistycznego. Do prac Ribemont-Dessaignesa nale\u017c\u0105 W\u0142adca Chin (1916), Niemy Kanarek (1919) i libretto operowe P\u0142acz\u0105cy n\u00f3\u017c (1926) Trzy \u017cyczenia (1926) z muzyk\u0105 czeskiego kompozytora Bohuslava Martin\u016f. Napisa\u0142 te\u017c ksi\u0105\u017cki L'Autruche aux yeux clos (1924), Ariane (1925), Le Bar du lendemain 1927), C\u00e9leste Ugolin (1928), oraz Monsieur Jean ou l'Amour absolu (1934)."@pl,
        """Studi\u00f2 a Parigi all'Ecole des Beaux-Arts e all'Acad\u00e9mie Julian, e tenne mostre al Salon d'Automne. Le sue opere giovanili, in gran parte perdute, furono influenzate dai Nabis. Neln 1909 incontr\u00f2 Raymond Duchamp-Villon, che lo mise in contatto con il Gruppo Puteaux, che comprendeva gli artisti Fernand L\u00e9ger, Jean Metzinger e Albert Gleizes. Nel 1911 conobbe Francis Picabia. Dal 1913 dipinse molto poco, ma nel 1920 cominci\u00f2 a produrre dipinti meccanomorfici come quelli di Francis Picabia. Spesso questi furono dipinti sul retro di opere precedenti, come il "Grande Musicista" (1920), che apparteneva ad Andr\u00e9 Breton ed aveva un'opera Nabi del 1905 sul retro."""@it;
    owl:sameAs viaf:96123513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Ribemont-Dessaignes>,
        <http://viaf.org/viaf/96123513>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Silence_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Ribemont-Dessaignes.
doremus_artist:165fc46c-d0c9-3258-8824-3cd8f00f4e60
    owl:sameAs viaf:118639438;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118639438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5730b70-d73a-4f5f-9cd9-749537888f75>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bohuslav_Matouek.
doremus_artist:16ec1c1c-c9b5-37d5-99c0-88e226dd90cf
    dbp:birthPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0646 \u0643\u0627\u0645\u0628\u064a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jane Campion) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1954 \u0641\u064a \u0648\u064a\u0644\u064a\u0646\u063a\u062a\u0648\u0646\u060c \u0646\u064a\u0648\u0632\u064a\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u0647\u064a \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631."@ar,
        "Campion \u00e8 una delle registe cinematografiche neo-zelandesi pi\u00f9 note a livello internazionale, per quanto la maggior parte dei suoi film siano stati prodotti altrove, come in Australia e Stati Uniti. Nel 1990 il suo terzo lungometraggio, Un angelo alla mia tavola, ha partecipato in Concorso alla Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia, dove ha vinto il Leone d'Argento. Del 1993 il suo film pi\u00f9 noto: Lezioni di piano, con il quale ha vinto il Premio Oscar (come migliore sceneggiatura originale) e la Palma d'oro al Festival di Cannes."@it,
        "Dame  Elizabeth Jane Campion DNZM (* 30. April 1954 in Wellington, Neuseeland) ist eine neuseel\u00e4ndische Filmregisseurin, die in Sydney lebt und arbeitet."@de,
        "Dame Elizabeth Jane Campion DNZM (born 30 April 1954) is a New Zealand screenwriter, producer, and director. Campion is the second of four women ever nominated for the Academy Award for Best Director and is the first\u2014and thus far, only\u2014female filmmaker in history to receive the Palme d'Or, which she received for directing the acclaimed film The Piano (1993), for which she won the Academy Award for Best Original Screenplay."@en,
        "Jane Campion (Wellington, 30 april 1954) is een film- en televisieregisseur. Campion is geboren in Wellington, Nieuw-Zeeland. Ze studeerde antropologie en deed later de Australian School of Film and Television. In 1993 won ze de Gouden Palm op het Filmfestival van Cannes voor de film The Piano. Die film werd ook in 1993 genomineerd voor acht Academy Awards en won er uiteindelijk drie, waaronder de prijs voor beste originele screenplay(door haar geschreven), de beste actrice (Holly Hunter) en de best-supporting actrice (Anna Paquin)."@nl,
        "Jane Campion (Wellington, 30 de abril de 1954) es una directora de cine neozelandesa. Es una de las directoras de cine neozelandesas m\u00e1s conocidas en el mundo, aunque la mayor parte de su trabajo lo ha realizado fuera de su pa\u00eds, principalmente en Australia (donde reside) y los Estados Unidos. Es una de las cuatro mujeres que han sido nominadas al \u00d3scar como directoras de cine."@es,
        "Jane Campion (Wellington, 30 de abril de 1954) \u00e9 uma diretora de cinema neozelandesa. Embora seja uma das mais famosas personalidades neozelandesas, seus trabalhos costumam ser financiados principalmente por Austr\u00e1lia \u2013 onde ela vive atualmente \u2013 e Estados Unidos."@pt,
        "Jane Campion (ur. 30 kwietnia 1954) \u2212 nowozelandzka niezale\u017cna re\u017cyserka i scenarzystka."@pl,
        "Jane Campion est une r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste n\u00e9o-z\u00e9landaise, n\u00e9e le 30 avril 1954 \u00e0 Wellington. En 1993, elle remporte la Palme d'or du festival de Cannes pour son film La Le\u00e7on de piano. Elle est la premi\u00e8re, et \u00e0 ce jour la seule, femme cin\u00e9aste de l'histoire du festival \u00e0 avoir re\u00e7u cette r\u00e9compense. En mai 2014, elle marque de nouveau le monde m\u00e9diatique et cin\u00e9matographique en devenant la premi\u00e8re r\u00e9alisatrice \u00e0 pr\u00e9sider le jury des longs m\u00e9trages lors de la 67e \u00e9dition du festival de Cannes."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u041a\u044d\u0301\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jane Campion; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1954, \u0412\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u044d\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b \u00ab\u041f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u00bb (1993), \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438\u00bb \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\uff08Jane Campion\u30011954\u5e744\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6620\u753b\u754c\u3067\u6210\u529f\u3057\u305f\u5973\u6027\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u73cd\u00b7\u5eb7\u840d\uff08Jane Campion\uff0c1954\u5e744\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7d10\u897f\u862d\u88d4\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u88fd\u7247\u8207\u5287\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u570b\u969b\u4e0a\u6700\u6210\u529f\u7684\u7d10\u897f\u862d\u5c0e\u6f14\u4e4b\u4e00\uff0c\u96d6\u7136\u5979\u7684\u4f5c\u54c1\u901a\u5e38\u5728\u5176\u4ed6\u570b\u5bb6\u62cd\u651d\u3002\u5979\u6700\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u300a\u92fc\u7434\u5e2b\u548c\u5979\u7684\u60c5\u4eba\u300b\uff0c1993\u5e74\u4e0a\u6620\uff0c\u62ff\u4e0b\u6cd5\u570b\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\u3001\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u3001\u6700\u4f73\u5973\u914d\u89d2\u53ca\u6700\u4f73\u539f\u5275\u5287\u672c\u734e\uff0c\u800c\u5979\u4e5f\u662f\u5967\u65af\u5361\u5f71\u53f2\u4e0a\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u53d7\u5230\u63d0\u540d\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u734e\u7684\u5973\u6027\u5c0e\u6f14\uff0c\u4e14\u81f3\u4eca\u4ecd\u662f\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u552f\u4e00\u7372\u5f97\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\u7684\u5973\u6027\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113692405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Campion>,
        <http://viaf.org/viaf/113692405>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Campion_Cannes_2014_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Campion.
doremus_artist:17e49f05-0fe8-3a5d-85b2-677c43150d41
    rdfs:comment
        "Cheikh Ahmad Al-T\u00fbni, n\u00e9 en 1932 \u00e0 Hawatka pr\u00e8s d\u2019Assiout, est un chanteur soufi de Haute-\u00c9gypte. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand munshid (chantre) d\u2019\u00c9gypte[r\u00e9f. n\u00e9cessaire].Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 mars 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:59284104;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cheikh_Ahmad_Al-T\u00fbni>,
        <http://viaf.org/viaf/59284104>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cheikh_Ahmad_Al-Tûni.
doremus_artist:181b17af-fdaa-398a-a3dd-bac1e8e74fde
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Port_Chester,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Silver_Spring,_Maryland>;
    rdfs:comment
        "Keter Betts, eigentlich William Thomas Betts (* 22. Juli 1928 in Port Chester, New York; \u2020 6. August 2005 in Silver Spring, Maryland) war ein amerikanischer Jazz-Bassist."@de,
        """William Thomas "Keter" Betts (July 22, 1928 \u2013 August 6, 2005) was an American jazz double bassist. Born in Port Chester, New York, he was nicknamed "Keter", a short form of the word mosquito."""@en,
        "William Thomas Betts (22 de julho de 1928 \u2013 6 de agosto de 2005) foi um m\u00fasico de jazz e contrabaixista norte-americano."@pt;
    owl:sameAs viaf:32186592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keter_Betts>,
        <http://viaf.org/viaf/32186592>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keter_Betts.
doremus_artist:18e8ad93-b2e5-35ff-ad23-d8bfb8a64d63
owl:sameAs viaf:27257020; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27257020>.
doremus_artist:19f1c197-6a76-3495-a234-17b1bb062c13
    dbp:birthPlace dbr:Schiedam;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Arnold van Mill (* 26. M\u00e4rz 1921 in Schiedam, Niederlande; \u2020 5. Oktober 1996 in Hamburg) war ein niederl\u00e4ndischer Operns\u00e4nger (Bass). Bekannt wurde er durch die gro\u00dfen Bassrollen in den Opern von Richard Wagner, Giuseppe Verdi und Wolfgang Amadeus Mozart."@de,
        "Arnold van Mill (March 26, 1921 in Schiedam \u2013 October 5, 1996 in Hamburg) was a Dutch opera singer who specialised in bass."@en,
        "Arnold van Mill (Schiedam, 26 maart 1921 \u2013 Hamburg, 5 oktober 1996) was een Nederlandse bas. Hij is halverwege de twintigste eeuw bekend geworden om zijn interpretatie van de grote bas-rollen in de opera's van Richard Wagner, Giuseppe Verdi en Wolfgang Amadeus Mozart. Hij was een natuurtalent dat al op relatief jonge leeftijd (vanaf 25 jaar) deze rollen op zijn repertoire kon zetten. Dit heeft hij in de jaren veertig bij de Vlaamse Opera in Antwerpen en bij Opera De Munt in Brussel gedaan."@nl,
        "Arnold van Mill (n\u00e9 le 26 mars 1921 \u00e0 Schiedam et mort le 5 octobre 1996 \u00e0 Hambourg) est une basse n\u00e9erlandaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:59271598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_van_Mill>,
        <http://viaf.org/viaf/59271598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7141623-fcb9-43fc-b979-0aa490a4416c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_van_Mill.
doremus_artist:1a5fb1ce-a882-35de-ac3d-246d3cdf04d8
owl:sameAs viaf:53379276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53379276>.
doremus_artist:1a928ad0-92c6-39f0-8a10-a5a346a41740
owl:sameAs viaf:44488255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488255>.
doremus_artist:1bdc7fcd-c14a-3061-b0eb-c5eebfebd4d7
    owl:sameAs viaf:40708471;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40708471>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uro_Lajovic.
doremus_artist:1c6466a9-6ef3-3567-93ce-ea565fa24b28
owl:sameAs viaf:12230367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12230367>.
doremus_artist:1d508c7f-86b8-3d1d-92cb-34ab4124b233
owl:sameAs viaf:17512535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17512535>.
doremus_artist:1d54ad81-7fbf-3d42-a480-e05d1743d76c
owl:sameAs viaf:73329877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73329877>.
doremus_artist:1f601721-88c8-33b8-b7d9-970827a91a84
    dbp:birthPlace dbr:Levallois-Perret;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Roger Bourdin (14 June 1900, Levallois-Perret - 14 September 1973, Paris) was a French baritone, particularly associated with the French repertory. His career was largely based in France. His daughter is Fran\u00e7oise Bourdin."@en,
        "Roger Bourdin (n\u00e9 le 14 juin 1900 \u00e0 Levallois-Perret, mort le 14 septembre 1973 \u00e0 Paris) est un baryton fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7573253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Bourdin>,
        <http://viaf.org/viaf/7573253>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Bourdin.
doremus_artist:1fbc5b55-9556-306b-b4fd-9c3d735c07f6
    dbp:birthPlace dbr:Michigan;
    rdfs:comment
        "Rodriguez (* 10. Juli 1942 in Detroit), vollst\u00e4ndiger Name Sixto D\u00edaz Rodr\u00edguez, ist ein US-amerikanischer Folk-Singer-Songwriter. Er ver\u00f6ffentlichte Anfang der 1970er Jahre zwei zun\u00e4chst erfolglose Studioalben und zog sich 1971 ins Privatleben zur\u00fcck. Er bekam nicht mit, dass sich seine Musik in S\u00fcdafrika sehr verbreitete und er dort als legendenumwobener Superstar galt. Als ihn ein s\u00fcdafrikanischer Musikjournalist 1998 aufgesp\u00fcrt hatte, erlangte er ab Anfang der 2000er Jahre jedoch auch in den USA und Europa Bekanntheit. Sein Werdegang und die Suche nach ihm ist Gegenstand des 2012 erschienenen Dokumentarfilms Searching for Sugar Man."@de,
        "Sixto Diaz Rodriguez, connu sous son nom d'artiste Rodriguez, n\u00e9 le 10 juillet 1942 \u00e0 D\u00e9troit dans le Michigan, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, musicien de rock et de folk am\u00e9ricain. Sa carri\u00e8re s'est limit\u00e9e \u00e0 la sortie de deux albums studio au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, qui n'ont pas connu le succ\u00e8s, ainsi qu'\u00e0 quelques br\u00e8ves tourn\u00e9es. Ayant toujours men\u00e9 une vie normale, il a souvent encha\u00een\u00e9 les petits boulots pour faire vivre sa famille. Cependant, il est devenu tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre en Afrique du Sud \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70 o\u00f9 ses albums avaient \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9s puis diffus\u00e9s en masse, au point de devenir l'un des artistes les plus appr\u00e9ci\u00e9s des jeunes de la classe moyenne blanche. Censur\u00e9 pour ses paroles contestataires \u00e9voquant les droits sociaux et la lib\u00e9ration sexuelle, il a particip\u00e9 de fa"@fr,
        "Sixto Diaz Rodriguez, known professionally as Rodriguez (born July 10, 1942), is an American singer-songwriter from Detroit, Michigan. His career initially proved short lived in the United States, but unknown to Rodriguez his albums became extremely successful and influential in South Africa. According to the film-makers of the documentary about him, Searching for Sugar Man, sales of his records outnumbered those of Elvis Presley in South Africa. It was incorrectly rumored there that he had committed suicide."@en,
        "Sixto D\u00edaz Rodr\u00edguez (ook bekend als Rodriguez of Jes\u00fas Rodr\u00edguez; Detroit, 10 juli 1942) is een Amerikaans folkmuzikant van Mexicaanse afkomst. Hij bracht in de jaren zeventig twee albums uit die matig verkochten, en deed wat optredens in Australi\u00eb. Daarna trok hij zich uit de muziekbusiness terug. Hij werkte als sloper, studeerde filosofie, en was burgemeesterskandidaat."@nl,
        "Sixto D\u00edaz Rodr\u00edguez (tamb\u00e9m conhecido como Rodr\u00edguez ou como Jes\u00fas Rodr\u00edguez; 10 de julho de 1942) \u00e9 um m\u00fasico folk [Estados Unidos|americano]] nascido em Detroit, Michigan. Sua carreira inicialmente teve vida curta, com dois \u00e1lbuns pouco vendidos no in\u00edcio de 1970 e uma breve turn\u00ea na Austr\u00e1lia. Sem que ele soubesse, no entanto, a sua obra tornou-se extremamente bem sucedida e influente na \u00c1frica do Sul, embora tenha existido erroneamente rumores no pa\u00eds que ele havia cometido suic\u00eddio."@pt,
        "Sixto D\u00edaz Rodr\u00edguez znany r\u00f3wnie\u017c jako Rodr\u00edguez lub Jes\u00fas Rodr\u00edguez (ur. 10 lipca 1942 w Detroit w stanie Michigan w USA) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista i gitarzysta z pogranicza rocka i folku, aktywista polityczny. Jego muzyka sta\u0142a si\u0119 wyj\u0105tkowo popularna w Republice Po\u0142udniowej Afryki, gdzie przez wiele lat my\u015blano, \u017ce artysta nie \u017cyje. Sam muzyk nic o swojej popularno\u015bci nie wiedzia\u0142 i pracowa\u0142 jako budowlaniec. Historia jego popularno\u015bci w RPA sta\u0142a si\u0119 kanw\u0105 filmu dokumentalnego Sugar Man, kt\u00f3ry w 2013 roku otrzyma\u0142 Oscara."@pl,
        "Sixto D\u00edaz Rodr\u00edguez, m\u00e1s conocido como Rodr\u00edguez (Detroit, M\u00edchigan, 10 de julio de 1942) es un m\u00fasico y compositor de origen mexicano y nacionalidad estadounidense. Sus padres, inmigrantes mexicanos que llegaron a Estados Unidos en los a\u00f1os 1920, lo llamaron Sixto por tratarse del sexto hijo en la familia. En muchas de sus canciones Rodr\u00edguez habla de las crueldades que enfrentan los sectores sociales m\u00e1s pobres y marginados de las grandes urbes."@es,
        "\u0421\u0438\u043a\u0441\u0442\u043e \u0414\u0438\u0430\u0441 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sixto Diaz Rodriguez; \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0425\u0435\u0441\u0443\u0441 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441; \u0440. 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1942) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d. \u0423\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0432 \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u043c \u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e\u043c \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0412 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445 \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430\u00bb (\u00abSearching for Sugar Man\u00bb). \u0414\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443."@ru,
        "\u30b7\u30af\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9(Sixto Diaz Rodriguez\u30011942\u5e747\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u7c73\u56fd\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30fb\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u5728\u4f4f\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u7c73\u56fd\u3067\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u306e\u5546\u696d\u6d3b\u52d5\u306f\u77ed\u547d\u306a\u3082\u306e\u3067\u30011970\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b2\u679a\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u51fa\u3057\u305f\u304c\u308f\u305a\u304b\u306a\u6570\u3057\u304b\u58f2\u308c\u305a\u30012\u56de\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u306e\u6d77\u5916\u516c\u6f14\u3092\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cCold Fact\u300d\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u3067\u30ab\u30bb\u30c3\u30c8\u30c6\u30fc\u30d7\u306b\u30c0\u30d3\u30f3\u30b0\u3055\u308c\u3066\u5e83\u307e\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u6d77\u8cca\u7248\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306f50\u4e07\u679a\u58f2\u308c\u3001\u53ce\u9332\u66f2\u306e\u300cSugar Man\u300d\u306f\u53cd\u30a2\u30d1\u30eb\u30c8\u30d8\u30a4\u30c8\u3092\u8c61\u5fb4\u3059\u308b\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u71b1\u72c2\u7684\u306a\u652f\u6301\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002 \u5f15\u9000\u3057\u3066\u304b\u3089\u4f55\u5e74\u3082\u306e\u6b73\u6708\u304c\u7d4c\u3063\u3066\u3044\u305f\u4e8b\u3082\u3042\u308a\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u56fd\u5185\u3067\u306f\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u306f\u81ea\u6bba\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u5642\u304c\u5e83\u304f\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011990\u5e74\u4ee3\u306b\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u305f\u3061\u304c\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u6d3b\u7528\u3057\u3066\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u3092\u63a2\u3057\u51fa\u3057\u3001\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u3067\u8089\u4f53\u52b4\u50cd\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u306a\u304c\u3089\u5bb6\u65cf\u3092\u990a\u3063\u3066\u3044\u305f\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u306f30\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306e\u6642\u3092\u7d4c\u3066\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u811a\u5149\u3092\u6d74\u3073\u305f\u3002 \u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u3092\u63a2\u3057\u51fa\u3059\u904e\u7a0b\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u6620\u753b\u300c\u30b7\u30e5\u30ac\u30fc\u30de\u30f3 \u5947\u8de1\u306b\u611b\u3055\u308c\u305f\u7537\uff08\u539f\u984c\uff1aSearching for Sugar Man\uff09\u300d\u306f2012\u5e74\u306b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u9577\u7de8\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u6620\u753b\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u897f\u65af\u6258\u00b7\u72c4\u4e9a\u65af\u00b7\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af\uff08\u82f1\u6587\uff1aSixto D\u00edaz Rodr\u00edguez/Rodr\u00edguez /Jes\u00fas Rodr\u00edguez\uff1b1942\u5e747\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6765\u81ea\u7f8e\u56fd\u5bc6\u6b47\u6839\u5dde\u5e95\u7279\u5f8b\u7684\u6c11\u8c23\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u57281970\u5e74\u4ee3\u65e9\u671f\uff0c\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af\u76842\u5f20\u4e13\u8f91\u5728\u7f8e\u56fd\u9500\u552e\u4e0d\u4f73\uff0c\u4ec5\u4ec5\u5728\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u6709\u8fc7\u77ed\u6682\u5de1\u6f14\u3002\u5c3d\u7ba1\u5982\u6b64\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u5728\u5357\u975e\u975e\u5e38\u7545\u9500\u548c\u6d41\u884c\u3002\u7136\u800c\uff0c\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af\u5bf9\u6b64\u4e00\u65e0\u6240\u77e5\u3002\u5173\u4e8e\u4ed6\u7684\u8d44\u6599\u4e5f\u662f\u5f88\u6709\u9650\uff0c\u6240\u4ee5\u5728\u5357\u975e\uff0c\u4eba\u4eec\u66fe\u7d93\u8c23\u4f20\u4ed6\u81ea\u6740\u8fc7\u4e16\u3002 \u57281990\u5e74\u4ee3\uff0c\u94c1\u6746\u5357\u975e\u6b4c\u8ff7\u81ea\u53d1\u627e\u5bfb\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af\uff0c\u5f00\u542f\u4e86\u4ed6\u97f3\u4e50\u4e8b\u4e1a\u610f\u60f3\u4e0d\u5230\u7684\u590d\u5174\u3002\u6839\u636e\u4ed6\u6545\u4e8b\u7684\u7eaa\u5f55\u7247\u300a\u5bfb\u627e\u751c\u7955\u5ba2\u300b\u83b7\u5f972013\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7eaa\u5f55\u7247\u5956\uff0c\u8fd9\u4e5f\u518d\u6b21\u5e2e\u52a9\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af\u5728\u4ed6\u7684\u7f8e\u56fd\u672c\u571f\u88ab\u4eba\u6240\u77e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61297071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodriguez_(singer-songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/61297071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd3e29bd-d1e0-40d7-8bd2-486203b8bd82>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sixto-Diaz-Rodriguez-2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sixto_Rodriguez.
doremus_artist:205269dd-858b-3d1a-8937-e023958caff5
    rdfs:comment
        """Alemu Aga (Amharic: \u12d3\u1208\u1219 \u12a0\u130b?) (born 1950) is an Ethiopian musician, singer, and master of the b\u00e8gu\u00e8na. Born in Entotto, near Addis Ababa, Alemu became interested in the begena (a ten-stringed member of the lyre family, also known as "King David's Harp") at the age of twelve, when a master of the instrument stayed next door to his family, the Aleqa Tessema Welde-Emmanuel. Aleqa Tessema began teaching at Ras Desta school, where Alemu was a pupil. As well as studying the begena at school, Alemu carried his master's instrument to and from school, and thus benefited from more of Tessema's time."""@en;
    owl:sameAs viaf:44493960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alemu_Aga>,
        <http://viaf.org/viaf/44493960>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alemu_Aga.
doremus_artist:20ae6415-43b8-3e61-acdc-8425d8c9cdd9
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Hans Rott (1 August 1858 \u2013 25 June 1884) was an Austrian composer and organist. His music is little-known today, though he received high praise in his time from Gustav Mahler and Anton Bruckner."@en,
        "Hans Rott (1 augustus 1858 - 25 juni 1884) was een Oostenrijks componist wiens muziek vandaag de dag weinig bekend is. In zijn tijd kreeg hij veel waardering van Anton Bruckner en Gustav Mahler. Rotts bekendste werk is zijn symfonie in E die sinds haar herontdekking in 1989 wereldwijd een groeiende kring van bewonderaars vindt. Er zijn inmiddels meerdere CD-opnamen verkrijgbaar. Het is duidelijk dat Gustav Mahler zich bij het componeren van zijn eerste symfonie door dit werk van Rott heeft laten be\u00efnvloeden. Sindsdien hebben veel andere werken voor orkest, vocale werken en kamermuziek hun wereldpremi\u00e8re beleefd. Bijna al Rotts uitvoerbare composities zijn al gepubliceerd."@nl,
        "Hans Rott (Braunhirschengrund (actual Viena), Imperio austroh\u00fangaro; 1 de agosto de 1858 \u2013 25 de junio de 1884) fue un compositor y organista austr\u00edaco. Compa\u00f1ero de estudios de Gustav Mahler y Hugo Wolf y alumno predilecto de Anton Bruckner, es autor de un buen pu\u00f1ado de obras, entre acad\u00e9micas y visionarias. Su temprana muerte trunc\u00f3 una prometedora carrera como compositor, que deb\u00eda alcanzar, incluso, el nivel de sus compa\u00f1eros de estudio. Su m\u00fasica es poco conocida en la actualidad, aunque en su tiempo fue alabada por m\u00fasicos tan meritorios como Mahler y Bruckner."@es,
        "Hans Rott est un compositeur autrichien, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1858 et mort le 25 juin 1884. Souvent compar\u00e9 \u00e0 Anton Bruckner et Gustav Mahler, son existence tragique autant que sa belle symphonie en mi majeur ne peuvent manquer d\u2019impressionner. Cependant, un certain int\u00e9r\u00eat pour ses \u0153uvres ne cesse de s'accro\u00eetre et le nom de Hans Rott ressurgit peu \u00e0 peu de l'oubli."@fr,
        "Johann Nepomuk Karl Maria Rott (* 1. August 1858 in Braunhirschengrund; \u2020 25. Juni 1884 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Organist."@de,
        """Nonostante la sua opera sia oggi scarsamente conosciuta, egli esercit\u00f2 una notevole influenza sul suo contemporaneo Gustav Mahler, il quale successivamente lo defin\u00ec "il fondatore della nuova sinfonia"."""@it,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u0420\u043e\u0442\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Hans Rott; 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1858, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1884, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ed\u30c3\u30c8\uff08Hans Rott, 1858\u5e748\u67081\u65e5 - 1884\u5e746\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u7fd2\u4f5c\u7684\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u306b\u904e\u304e\u305a\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u7121\u540d\u3060\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u6069\u5e2b\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u3084\u5b66\u53cb\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u304b\u3089\u9ad8\u304f\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306f\u3001\u3044\u3064\u3057\u304b\u30ed\u30c3\u30c8\u304c\u5927\u53ce\u7a6b\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u3053\u3068\u3092\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u305f\u3002\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306f\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u300b\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30ed\u30c3\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u304b\u3089\u5f15\u7528\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af\u00b7\u7f57\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHans Rott\uff0c1858\u5e748\u67081\u65e5\uff0d1884\u5e746\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u559c\u5267\u6f14\u5458\uff0c\u7f57\u7279\u81ea\u5e7c\u8fdb\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u5e08\u4ece\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\uff0c\u5e76\u548c\u9a6c\u52d2\u540c\u5c45\u4e00\u5ba4\u3002\u6bd5\u4e1a\u540e\u4ed6\u5230\u6559\u5802\u6f14\u594f\u7ba1\u98ce\u7434\u4e3a\u751f\uff0c\u4e1a\u4f59\u4f5c\u66f2\u30021880\u5e74\u4ed6\u5b8c\u6210\u4e86E\u5927\u8c03\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u5e76\u5c06\u603b\u8c31\u9001\u4ea4\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\uff0c\u4f46\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7c97\u66b4\u5730\u6279\u8bc4\u4e86\u8fd9\u90e8\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f7f\u7f57\u7279\u53d7\u5230\u5f88\u5927\u6253\u51fb\uff0c\u5e76\u6700\u7ec8\u7cbe\u795e\u5931\u5e38\uff0c\u6b7b\u4e8e\u7cbe\u795e\u75c5\u9662\u3002 \u4eca\u5929\u770b\u6765\uff0c\u7f57\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u867d\u7136\u7a1a\u6c14\u672a\u8131\uff0c\u4f46\u4f53\u73b0\u51fa\u5f88\u9ad8\u7684\u521b\u4f5c\u6c34\u5e73\u548c\u521b\u65b0\u610f\u8bc6\uff0c\u76ee\u524d\u7ecf\u5e38\u5f97\u5230\u6f14\u594f\u673a\u4f1a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32154358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Rott>,
        <http://viaf.org/viaf/32154358>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78f18fe2-569c-4a47-8084-c0b473455c1c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Rott.
doremus_artist:2117c451-4b15-33d9-af26-766d93d81858
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Maurice,_Val-de-Marne>;
    rdfs:comment
        "Henry Barraud (* 23. April 1900 in Bordeaux, Frankreich; \u2020 28. Dezember 1997 in Saint-Maurice (Val-de-Marne)) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Barraud begann sein Musikstudium in Bordeaux bei Fernand Vaubourgoin und ging danach an das Conservatoire de Paris. Dort besuchte er Vorlesungen \u00fcber Orchestrierung bei Louis Aubert, \u00fcber Komposition bei Paul Dukas und \u00fcber Kontrapunkt und Fuge bei Georges Caussade. 1927 wurde er vom Konservatorium ohne Abschlusspr\u00fcfung relegiert, da er sich nicht den \u201eorthodoxen\u201c Lehrmethoden und -Inhalten unterwerfen wollte."@de,
        "Henry Barraud (sometimes Henri) (23 April 1900 \u2013 28 December 1997) was a French composer. He was born in Bordeaux. He was a student of Louis Aubert at the Conservatoire de Paris, but in 1927 failed to graduate, apparently because of his refusal to follow orthodox methods. Along with Pierre-Octave Ferroud and Jean Rivier, he helped to form the society Triton for the wider distribution of contemporary music. After the Liberation of Paris in 1944, he was named the Director of Paris Radio, and later, in 1948, of what later became ORTF, a position he held until his retirement in 1965."@en,
        "Henry Barraud est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 23 avril 1900 et mort \u00e0 Saint-Maurice (Val-de-Marne) le 28 d\u00e9cembre 1997."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\uff08Henry Barraud\u30011900\u5e744\u670823\u65e5 - 1997\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306e\u5bcc\u88d5\u306a\u30ef\u30a4\u30f3\u5546\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u751f\u5730\u3067\u548c\u58f0\u3068\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u3067\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021937\u5e74\u306e\u30d1\u30ea\u4e07\u56fd\u535a\u89a7\u4f1a\u3067\u97f3\u697d\u95a2\u4fc2\u306e\u8cac\u4efb\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30eb\u30a4\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30f4\u30a7\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30fb\u30c7\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u3092\uff11\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u4f01\u753b\u3057\u3001\u6f14\u51fa\u306a\u3069\u3082\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30aa\u30af\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u5e83\u7bc4\u306a\u666e\u53ca\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u97f3\u697d\u96c6\u56e3\u300c\u30c8\u30ea\u30c8\u30f3\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u97f3\u697d\u3092\u30d1\u30ea\u306e\u4eba\u3005\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u30021944\u5e74\u306e\u30d1\u30ea\u89e3\u653e\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u55b6\u653e\u9001\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011965\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5553\u8499\u66f8\u306a\u3069\u3082\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Barraud>,
        <http://viaf.org/viaf/14765845>,
        <http://viaf.org/viaf/183145542491596640887>,
        <http://viaf.org/viaf/284692581>,
        <http://viaf.org/viaf/79166053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe91e0fd-65e5-46f1-ac44-433139c7ac7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Barraud.
doremus_artist:218cd86d-9b89-3342-9bed-9e4d2ee5954d
owl:sameAs viaf:12726104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12726104>.
doremus_artist:2325907a-ed4c-3117-b808-26165d603d9e
owl:sameAs viaf:80176273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80176273>.
doremus_artist:23af43ea-1b30-3ce7-9110-c016e49c640e
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Thomas Dausgaard (Danish: [t\u02e2\u028cmas \u02c8d\u0325\u0251\u028a\u032f\u02c0s\u0261\u030a\u0252\u02d0\u02c0]; born 4 July 1963 in Copenhagen) is a Danish conductor. Since 1997, Dausgaard has been Principal Conductor of the Swedish Chamber Orchestra. From 2001-2004, he was Principal Guest Conductor of the Danish National Symphony Orchestra (DNSO), and became principal conductor in 2004, the first Danish conductor to hold the post. In March 2006, his initial contract with the DNSO was extended through 2010. He concluded his principal conductorship of the DNSO at the close of the 2010-2011 season, and subsequently became the orchestra's \u00e6resdirigent (honorary conductor)."@en,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0414\u0430\u0443\u0441\u0433\u043e\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Thomas Dausgaard, \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u043e \u0414\u0430\u0443\u0441\u0433\u0430\u0430\u0440\u0434; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1963, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441 1997 \u0433. \u0438 \u0414\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441 2004 \u0433."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30c0\u30a6\u30b9\u30b4\u30fc\uff08Thomas Dausgaard, 1963\u5e747\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c0\u30a6\u30b9\u30ac\u30fc\u30c9\u3068\u3082\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51892142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Dausgaard>,
        <http://viaf.org/viaf/51892142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25ddcee5-ed5b-42bb-a0a2-9a4937b2c432>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Dausgaard.
doremus_artist:25434f49-5734-3230-b6b0-f5ea0aef9ed2
owl:sameAs viaf:9032060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9032060>.
doremus_artist:25dd1363-3e3e-3f61-b051-47f7e6efe3d0
owl:sameAs viaf:66904648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66904648>.
doremus_artist:26165973-5dc5-3c6c-9ab9-5505752a96c1
owl:sameAs viaf:24344936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24344936>.
doremus_artist:2683d6f6-dd9f-375e-a9f1-e28b6ec5fe54
    rdfs:comment
        "Wipo (* vor 1000; \u2020 nach 1046) war ein mittellateinischer Dichter und Historiograph. \u00dcber Wipos Leben ist nur bekannt, was man seinen Schriften entnehmen kann. Er war Hofkaplan der Kaiser Heinrich II., Konrad II. und Heinrich III., dessen Kaiserkr\u00f6nung an Weihnachten 1046 er noch miterlebte. Die Ostersequenz Victimae paschali laudes zeigt Wipo auch als bedeutenden Sequenzdichter. Ihr dialogisch gehaltener Mittelteil fand Aufnahme in Osterspiele. Weitere Gedichte Wipos sind verloren gegangen."@de,
        "Wipo de Borgo\u00f1a (tambi\u00e9n conocido como Wippo, nacido en torno al a\u00f1o 995 - c. 1048), fue un sacerdote y escritor franco de la Alta Edad Media, que escribi\u00f3 en lat\u00edn. Fue capell\u00e1n del emperador del Sacro Imperio Romano Conrado II, cuya biograf\u00eda escribi\u00f3 en forma cr\u00f3nica, Gesta Chuonradi II imperatoris y present\u00f3 su trabajo al hijo de Conrado, Enrique III el Negro, en 1046, no mucho despu\u00e9s de que \u00e9ste fue coronado."@es,
        "Wipo of Burgundy (also Wippo; c. 995 \u2013 c. 1048) was a priest and writer. He was a chaplain to the Holy Roman Emperor Conrad II, whose biography he wrote in chronicle form, Gesta Chuonradi II imperatoris. Present at the election of Conrad II, he most likely followed the emperor on his campaigns into Burgundy (1033) and against the Slavs (1035), both of which he wrote with extensive clarity. He mentioned Henry\u2019s younger sister Matilda as a fianc\u00e9e of King Henry I of France and records her death and burial at Worms, Germany in 1034."@en,
        "Wipo, Wippo, Wipon (zm. po 1046) \u2013 pisarz, kronikarz, prezbiter cesarskiej kapeli dworskiej za czas\u00f3w dynastii salickiej."@pl,
        "Wipon, ou Wipo (parfois dit Wipon de Bourgogne, 995 ?-1048 ?) est un pr\u00eatre et lettr\u00e9, chapelain de l'Empereur Konrad II dont il \u00e9crivit la biographie (Gesta Chonradi II. imperatoris). Il l\u00e8gue \u00e9galement des maximes et proverbes (1027 ou 1028 ; un Tetralogus Heinrici en hexam\u00e8tres rim\u00e9s, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Henri III en 1041 ; et la s\u00e9quence Victim\u00e6 paschali laudes (dont l'attribution est toutefois incertaine)."@fr;
    owl:sameAs viaf:89474915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wipo_of_Burgundy>,
        <http://viaf.org/viaf/89474915>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_III_(HRE).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wipo_of_Burgundy.
doremus_artist:2700e580-afd5-3ad1-bcad-fe74db455da1
owl:sameAs viaf:210532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210532>.
doremus_artist:27f9d0db-d91c-34b9-92c2-3928d4fd524a
owl:sameAs viaf:232780275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232780275>.
doremus_artist:28c75a89-8891-33f4-8886-cfc9da5b6209
owl:sameAs viaf:69121714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121714>.
doremus_artist:28f6971d-8bb6-35e8-be7e-ed70393ee92e
    rdfs:comment
        "Agnelle Bundervo\u00ebt est une pianiste et compositrice fran\u00e7aise d\u2019origine r\u00e9unionnaise, n\u00e9e le 12 octobre 1922 \u00e0 Ambert."@fr;
    owl:sameAs viaf:42033948;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Agnelle_Bundervo\u00ebt>,
        <http://viaf.org/viaf/42033948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Agnelle_Bundervoët.
doremus_artist:29e2accf-94ce-3e82-9242-b3b15fad7c36
    owl:sameAs viaf:64340712;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233136313>,
        <http://viaf.org/viaf/64340712>.
doremus_artist:29e9fd69-907b-35cd-8ec4-10827b12b135
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Gerry Hemingway (* 23. M\u00e4rz 1955 in New Haven, Connecticut) ist ein US-amerikanischer Jazzschlagzeuger."@de,
        "Gerry Hemingway (b. New Haven, Connecticut, 1955) is an American jazz composer and percussionist. Hemingway was a member of the Anthony Braxton quartet from 1983 to 1994. He has also performed with Ernst Reijseger, Anthony Davis, Earl Howard, Leo Smith, George Lewis, Ray Anderson, Mark Helias, Reggie Workman, Michael Moore, Oliver Lake, Marilyn Crispell, Christy Doran, John Wolf Brennan, Don Byron, Cecil Taylor, and Cuong Vu."@en;
    owl:sameAs viaf:49408327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Hemingway>,
        <http://viaf.org/viaf/49408327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33d22f49-b089-4692-b9f7-69ca60941312>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerry_hemmingway_5257434w.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerry_Hemingway.
doremus_artist:2a376957-aef9-3574-9b05-233ad315aecc
    owl:sameAs n0:aa04889e-a62d-4315-a998-168d5bbab74c;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/aa04889e-a62d-4315-a998-168d5bbab74c>.
doremus_artist:2b71d1d2-5495-3553-9e13-1a458eb1f304
    rdfs:comment
        "Alain A. Abbott est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lille en 1938."@fr;
    owl:sameAs viaf:69195191;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Abbott>,
        <http://viaf.org/viaf/69195191>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Abbott.
doremus_artist:2c2b37ea-d726-380c-8331-82cb299d8c26
owl:sameAs viaf:5261474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5261474>.
doremus_artist:2d14ae66-4fcc-3e62-b139-70095f93cf28
owl:sameAs viaf:69122520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69122520>.
doremus_artist:2daeed1d-5234-31df-8755-665528767b43
owl:sameAs viaf:28203418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28203418>.
doremus_artist:2dc111e7-049d-3077-9a09-246b3a938a55
owl:sameAs viaf:59291441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59291441>.
doremus_artist:2ed130a5-5dda-3d48-8c43-3b14762efb19
owl:sameAs viaf:37227286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37227286>.
doremus_artist:2edc6bd9-17f7-39fa-a720-2c034f7a2c9b
owl:sameAs viaf:2657929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657929>.
doremus_artist:2fa0a54a-2fba-3115-877d-d4bb1cbbb1c7
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Calvi (* 26. Juli 1922 in Paris; \u2020 20. Februar 2015 ebenda; geb\u00fcrtig: Gr\u00e9goir Krettly) war ein franz\u00f6sischer Komponist. G\u00e9rard Calvi studierte am Pariser Konservatorium und gewann 1956 den Prix de Rome. Er komponierte mehr als 300 Chansons, u.a. f\u00fcr Frank Sinatra, Liza Minnelli und Trini Lopez, kammermusikalische und sinfonische Werke. Vor allem wurde er aber als Filmmusikkomponist bekannt. Er schrieb mit dem Asterix Theme eines der bekanntesten Zeichentrickthemen \u00fcberhaupt."@de,
        "G\u00e9rard Calvi (born Gr\u00e9goire Krettly, 26 July 1922 \u2013 20 February 2015) was a French composer. Interested in music from an early age, Calvi's first composing work was for the French production The Patron in 1949. From here he provided music for various French films, most notably Gangster Boss, for which he was nominated for the Broadway's 1959 Tony Award for his music. He is probably most famous for his work on three Asterix films: Asterix the Gaul, Asterix and Cleopatra and The Twelve Tasks of Asterix."@en,
        "G\u00e9rard Calvi, de son vrai nom Gr\u00e9goire \u00c9lie Krettly, n\u00e9 le 26 juillet 1922 \u00e0 Paris, et mort le 20 f\u00e9vrier 2015 \u00e0 Paris, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il est l\u2019auteur de plus de 300 chansons, cinquante partitions de films, de com\u00e9dies musicales et d\u2019op\u00e9ras-bouffes."@fr,
        "La sua prima colonna sonora \u00e8 del 1949, per il film La Patronne di Robert Dh\u00e9ry. Da allora sono 48 quelle da lui composte tra film, film per la TV e telefilm. Le colonne sonore pi\u00f9 note sono probabilmente quelle composte per alcuni film della serie di Asterix: Asterix il gallico (1967), Asterix e Cleopatra (1968) e Le dodici fatiche di Asterix (1976). Nel 1959 ha ricevuto una nomination ai Tony Awards (categoria miglior musical) per il musical La Plume de Ma Tante. G\u00e9rard Calvi \u00e8 il padre di Yves Calvi."@it,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u0440 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u0301 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Calvi, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0440\u0435\u0433\u0443\u0430\u0301\u0440 \u042d\u043b\u0438\u0301 \u041a\u0440\u0435\u0442\u0442\u043b\u0438\u0301 \u0444\u0440. Gr\u00e9goire \u00c9lie Krettly; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1922, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2015, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:195513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Calvi>,
        <http://viaf.org/viaf/195513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/075c5b7d-f02d-4004-9aef-17f32484b0f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gérard_Calvi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Calvi.
doremus_artist:313c0968-32be-3abc-a7f4-09a3596c38b4
    owl:sameAs viaf:79936062;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202232018>,
        <http://viaf.org/viaf/79936062>.
doremus_artist:318b7836-d082-3b55-9216-d81543c5c34a
    rdfs:comment
        "Emmanuel Moses est un \u00e9crivain fran\u00e7ais (po\u00e8te, traducteur, romancier) n\u00e9 \u00e0 Casablanca en 1959."@fr;
    owl:sameAs viaf:19705401;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Moses>,
        <http://viaf.org/viaf/19705401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Moses.
doremus_artist:31d3711a-7f8e-3a44-86ee-5b266df94548
owl:sameAs viaf:15907819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15907819>.
doremus_artist:323bdee5-9d5b-3d88-b28d-872b99ffb74b
owl:sameAs viaf:32205763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32205763>.
doremus_artist:3250745d-ba70-3ed1-a421-b2b70bc85261
    owl:sameAs viaf:148917739;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/148917739>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Leszczyska.
doremus_artist:328624b4-8633-3805-b7da-29b7d9c6e54c
owl:sameAs viaf:286138109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/286138109>.
doremus_artist:32ab8949-437d-345b-b538-6f7778de549b
owl:sameAs viaf:79196503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79196503>.
doremus_artist:3380932c-7b42-3203-82fb-6f0fdd5dad3a
    rdfs:comment
        "Claveciniste, organiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 en 1961, Jean-Marc Aymes est nomm\u00e9 professeur de clavecin au CNSMDL en 2009, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pendant deux ans directeur du Centre r\u00e9gional d'Art baroque de Marseille.\u2191 Nomination des nouveaux enseignants sur le site du CNSMDL"@fr;
    owl:sameAs viaf:79172394;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Aymes>,
        <http://viaf.org/viaf/79172394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marc_Aymes.
doremus_artist:34b9c319-c2a4-3722-a07a-7e5666b55d08
owl:sameAs viaf:54339494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339494>.
doremus_artist:3698904d-1abc-3f7e-bb97-2f7c441b31cf
owl:sameAs viaf:7598210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598210>.
doremus_artist:37f1f52a-d3a0-30bc-8032-15a0b7067ce8
    dbp:birthPlace dbr:Compiègne;
    rdfs:comment
        "Thierry Hazard (7 juni 1962), echte naam Thierry Gesteau, is een Franse zanger. Hazard werd geboren in Compi\u00e8gne en groeide op in S\u00e8vres. In de jaren tachtig werd hij zanger van de band GPS, een afkorting van Garage Psychiatric Suburban. Hazard lanceerde in 1988 zijn eerste solosingle Poup\u00e9e psych\u00e9d\u00e9lique maar deze werd geen succes. Twee jaar later bracht hij Le Jerk uit, dat een forse hit werd (nr. 2 in de Franse hitparade). In 1990 bracht hij ook zijn eerste soloalbum uit Pop Music, met nummers als Les Brouillards de Londres, Un Jour c'est oui, un Jour c'est nonen Les Temps sont durs. Zijn tweede album O\u00f9 sont pass\u00e9s les Beatniks? verscheen in 1994. De singles Julie est trop prude en O\u00f9 sont pass\u00e9s les Beatniks? deden echter weinig."@nl,
        "Thierry Hazard (born June 7, 1962), whose real name is Thierry Gesteau, is a French singer."@en,
        "Thierry Hazard, de son vrai nom Thierry Gesteau, est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 7 juin 1962 \u00e0 Compi\u00e8gne."@fr;
    owl:sameAs viaf:14960426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Hazard>,
        <http://viaf.org/viaf/14960426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Hazard.
doremus_artist:3921d9e9-894c-395d-82ea-a9a9f3ba207f
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "August N\u00f6rmiger (* um 1560 in Dresden; \u2020 1613 ebenda) war ein deutscher Komponist. August (zuweilen auch Augustus) N\u00f6rmiger war Hoforganist in Dresden. Unsere wichtigste Quelle f\u00fcr sein musikalisches Schaffen ist ein handschriftliches Klavierbuch in deutscher Orgeltabulatur, das sogenannte \u201eTabulaturbuch auff dem Instrumente\u201c, welches er 1598 f\u00fcr die Kurf\u00fcrstin Sophie von Sachsen zusammenstellte. Bei dieser Sammlung handelt es sich wohl zu einem nicht unerheblichen Teil um Neusetzungen \u00e4lterer Quellen. Dabei gibt N\u00f6rmiger allerdings keinerlei Hinweise auf das von ihm verwendete Material."@de,
        """August N\u00f6rmiger (ca. 1560\u20131613) was a German composer and court organist in Dresden. He was born and died in Dresden. The main source for N\u00f6rmiger's compositions is the manuscript Organ tabulature "Tabulaturbuch auff dem Instrumente", which he compiled for Sophie von Sachsen in 1598. He gives few indications as to his sources."""@en;
    owl:sameAs viaf:76501054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_N\u00f6rmiger>,
        <http://viaf.org/viaf/76501054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Nörmiger.
doremus_artist:3af2f1ca-0708-3ab9-a2f8-ef614fd15ea0
    dbp:birthPlace dbr:Maidstone;
    dbp:deathPlace dbr:Norfolk;
    rdfs:comment
        "John Jenkins (* 1592 in Maidstone, Kent; \u2020 1678 in Kimberley, Norfolk) war ein englischer Komponist, Gambenspieler und Lautenist."@de,
        "John Jenkins (1592\u20131678), English composer, was born in Maidstone, Kent, and died at Kimberley, Norfolk."@en,
        """John Jenkins (Maidstone, Kent, 1592 - Kimberley, Norfolk 1678) fue un compositor ingl\u00e9s. Se conoce muy poco de su vida temprana. Hijo de Henry Jenkins, un carpintero que a veces hac\u00eda instrumentos de m\u00fasica, podr\u00eda ser el "Jack Jenkins" que trabaj\u00f3 en 1603 en el hogar de Anne, condesa de Warwick."""@es,
        "John Jenkins est un compositeur et luthiste anglais n\u00e9 \u00e0 Maidstone en 1592 et mort \u00e0 Kimberley dans le Norfolk le 27 octobre 1678. Il v\u00e9cut \u00e0 la cour royale o\u00f9 il se distingua comme virtuose du luth ainsi que d'autres instruments \u00e0 cordes. Influenc\u00e9 par le style polyphonique de William Byrd, il annon\u00e7a dans ses \u0153uvres pour ensemble de violes le style concertant de Henry Purcell. Il \u00e9crivit des centaines de fantaisies et de suites pour plusieurs instruments, des sonates en trio pour 2 violons et basse, des ballets et des sarabandes \u00e0 5 voix."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\uff08John Jenkins, 1592\u5e74 - 1678\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b1\u30f3\u30c8\u306e\u30e1\u30a4\u30c9\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ce\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306e\u30ad\u30f3\u30d0\u30ea\u30fc (en) \u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u82e5\u3044\u9803\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u7236\u89aa\u306f\u3001\u5927\u5de5\u3067\u697d\u5668\u88fd\u9020\u8077\u4eba\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u3002\u7236\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30a6\u30a9\u30ea\u30c3\u30af\u4f2f\u592b\u4eba\u30a2\u30f3\u306b1603\u5e74\u306b\u96c7\u308f\u308c\u305f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u3068\u540c\u4e00\u4eba\u7269\u306a\u306e\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u306e\u540d\u304c\u767b\u5834\u3059\u308b\u6700\u521d\u306e\u78ba\u5b9f\u306a\u53f2\u6599\u306f\u30011634\u5e74\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba1\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u3001\u30de\u30b9\u30af\u300c\u5e73\u548c\u306e\u52dd\u5229\u300d\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u52a0\u308f\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 1642\u5e74\u306b\u6e05\u6559\u5f92\u9769\u547d\u304c\u52c3\u767a\u3059\u308b\u3068\u3001\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u3082\u4ed6\u306e\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u3068\u540c\u69d8\u306b\u3001\u8fb2\u6751\u5730\u57df\u306b\u8ee2\u51fa\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u6697\u9ed2\u306e1640\u5e74\u4ee3\u306b\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u306f\u3001\u738b\u515a\u6d3e\u306e2\u5bb6\u65cf\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30c0\u30fc\u30e9\u30e0\u306e\u30c0\u30fc\u30e9\u30e0\u5bb6\u3068\u30cf\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u30a2\u30eb\u30e2\u30f3\u30fb\u30ec\u30c8\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u5bb6\u306b\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u308b\u3002 1640\u5e74\u9803\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30ba\u306f\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u5358\u65cb\u8056\u6b4c\u3092\u5b9a\u65cb\u5f8b\u3068\u3059\u308b\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30a4\u30f3\u30fb\u30ce\u30df\u30cd\u300d\u3092\u5fa9\u6d3b\u3055\u305b\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u653b\u56f2\u3067\u9283\u6483\u3055\u308c\u3066\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u53cb\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30fc\u30af\u653b\u7565\uff081646\u5e74\uff09\u306e\u4e21\u9663\u55b6\u306e\u6fc0\u7a81\u3068\u6226\u6ca1\u8005\u3078\u306e\u54c0\u60bc\u3001\u305d\u3057\u3066\u52dd\u5229\u306e\u795d\u5178\u3092\u63cf\u3044\u305f\u540d\u9ad8\u3044\u6a19\u984c\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u3053\u306b\u306f\u30d1\u30f4\u30a1\u30fc\u30cc\u3068\u30ac\u30a4\u30e4\u30eb\u30c9\u3082\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44488744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Jenkins_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/44488744>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Jenkins_(composer)>.
doremus_artist:3af815de-6f2c-3dea-a839-7a8dd45e785e
owl:sameAs viaf:187585254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187585254>.
doremus_artist:3bb99df4-af5e-3b8e-b8af-0e1c3d1fb889
owl:sameAs viaf:24807366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24807366>.
doremus_artist:3d7358e6-de19-3935-9918-f4c137dd70ca
owl:sameAs viaf:10153172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10153172>.
doremus_artist:3e470238-f7bd-3493-92a9-6da77b2ca443
owl:sameAs viaf:87447162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87447162>.
doremus_artist:3e7afca4-3982-3641-801d-08b8810fca82
owl:sameAs viaf:119566720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119566720>.
doremus_artist:3f32ffca-3a3e-3382-939f-ee002a89dc00
    owl:sameAs viaf:122214446;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101565715>,
        <http://viaf.org/viaf/122214446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a599679-8463-4587-839b-c87a4765f03b>.
doremus_artist:4012f787-2f4e-3820-8dfc-aae30ab7bac0
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Olivia Newton-John (Cambridge, 26 de septiembre de 1948) es una cantante de m\u00fasica pop y actriz de cine australiana, nacida en Reino Unido y de origen judeoalem\u00e1n y checo."@es,
        "Olivia Newton-John (ur. 26 wrze\u015bnia 1948 w Cambridge w Anglii) \u2013 australijska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Olivia Newton-John OA-OBE (Cambridge, 26 september 1948) is een van oorsprong Britse, Australische zangeres en actrice."@nl,
        "Olivia Newton-John, AO, OBE (* 26. September 1948 in Cambridge) ist eine britisch-australische S\u00e4ngerin, Schauspielerin und Songwriterin. Sie z\u00e4hlte zu den gr\u00f6\u00dften Stars der 1970er und fr\u00fchen 1980er Jahre. Im Laufe ihrer langen Karriere vollzog sie etliche Stilwechsel (Country, Folk, Pop, Disco etc.) und \u00e4nderte auch ihr Image und Aussehen h\u00e4ufig."@de,
        "Olivia Newton-John, AO, OBE (born 26 September 1948) is an English-Australian singer, songwriter and actress. She is a four-time Grammy award winner who has amassed five number-one and ten other Top Ten Billboard Hot 100 singles, and two number-one Billboard 200 solo albums. Eleven of her singles (including two platinum) and fourteen of her albums (including two platinum and four double platinum) have been certified gold by the RIAA. She has sold an estimated 100 million records, making her one of the world's best-selling music artists of all time. She starred in Grease, which featured one of the most successful soundtracks in Hollywood history."@en,
        "Olivia Newton-John, OBE (Cambridge, 26 de setembro de 1948) \u00e9 uma cantora e atriz brit\u00e2nica radicada na Austr\u00e1lia. Representou o Reino Unido, seu pa\u00eds de nascimento, no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1974, interpretando o tema Long live love, que terminou em quarto lugar. Neta do f\u00edsico Max Born, tornou-se uma estrela internacional com o sucesso do filme Grease (1978), que no Brasil se chamou Nos tempos da brilhantina. Neste filme seu parceiro foi John Travolta, com quem faria outro filme em 1983, Two of a Kind, desta vez sem muito sucesso."@pt,
        "Olivia Newton-John, n\u00e9e le 26 septembre 1948 \u00e0 Cambridge en Angleterre, est une chanteuse et actrice anglo-australienne."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d-\u0414\u0436\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Olivia Newton-John; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041f\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0435\u0451 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u043b\u0438 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Billboard, \u043f\u044f\u0442\u044c \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430. \u0414\u0432\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 1-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 Billboard 200. \u041e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0435\u0451 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 (\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f 2 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445) \u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 (\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f 2 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 4 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445) \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b RIAA \u043a\u0430\u043a \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435. \u0412\u0441\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 100 \u043c\u043b\u043d. \u0435\u0451 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 Grammy. \u0412 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b. \u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d-\u0414\u0436\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u2014 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u0623\u0648\u0644\u064a\u0641\u064a\u0627 \u0646\u064a\u0648\u062a\u0646 \u062c\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Olivia Newton-John)\u060c (\u062d\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629). \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u062f. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1948 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c\u060c \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c\u0634\u064a\u0631\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1963. \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u0631\u0627\u062a. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a. \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u062c\u0648\u0646 \u062a\u0631\u0627\u0641\u0648\u0644\u062a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u063a\u0631\u064a\u0633 (Grease) \u0648\u0627\u0644\u0645\u0642\u062a\u0628\u0633 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u062f \u0638\u0647\u0631\u062a \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0646\u062c\u062d \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f."@ar,
        "\u30aa\u30ea\u30d3\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30f3AO, OBE\uff08Olivia Newton-John, 1948\u5e749\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u80b2\u3061\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u30021970\u5e74\u4ee3\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306b\u304b\u3051\u3066\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u653e\u3061\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3082\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001\u81ea\u793e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u306a\u3069\u3001\u591a\u65b9\u9762\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u672c\u6765\u306f\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30f3\u3060\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u901a\u5e38\u30aa\u30ea\u30d3\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u516c\u79f0\u8eab\u9577167.5 cm\uff085\u30d5\u30a3\u30fc\u30c86\u30a4\u30f3\u30c1\uff09\u3002"@ja,
        "\u5965\u8389\u7ef4\u4e9a\u00b7\u7ebd\u987f-\u7ea6\u7ff0\uff0cOBE\uff0cAO\uff08\u82f1\u8bed\uff1aOlivia Newton-John\uff0c1948\u5e749\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u82f1\u683c\u862d\u528d\u6a4b\uff0c\u6fb3\u6d32\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u69ae\u73721974\u5e74\uff08\u7b2c16\u5c4a\uff09\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3002\u53e6\u5916\u53c8\u53d6\u5f97\u4e94\u9996\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u53ca\u5341\u4e94\u9996\u5341\u5927\u55ae\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u7684\u300aPhysical\u300b\uff0c\u66f4\u9023\u7e8c\u5341\u500b\u661f\u671f\u6210\u70ba\u6d41\u884c\u699c\u51a0\u8ecd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85449059;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivia_Newton-John>,
        <http://viaf.org/viaf/85449059>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10ccb5d8-f9d5-4954-9441-3419b522a214>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivia_Newton_John_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivia_Newton-John.
doremus_artist:40341c5a-bbdd-311c-bd6a-16f3b2cab4a9
owl:sameAs viaf:118236368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118236368>.
doremus_artist:407f5e25-db03-3b6e-84d5-2c4284b62155
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Kwam\u00e9 Ryan (born 1970, Toronto) is a Canadian conductor of Trinidadian descent."@en,
        "Kwam\u00e9 Ryan est un chef d'orchestre canadien n\u00e9 en 1970 \u00e0 Toronto."@fr,
        "\u041a\u0432\u0430\u043c\u0435 \u0420\u0430\u0439\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kwam\u00e9 Ryan; \u0440\u043e\u0434. 1970, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u0441\u0442-\u0438\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:119926361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kwam\u00e9_Ryan>,
        <http://viaf.org/viaf/119926361>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kwamé_Ryan.
doremus_artist:40878ca4-4644-3cc7-9018-76027ffadd95
owl:sameAs viaf:62659183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62659183>.
doremus_artist:40f0f0f6-80e4-3ef4-9ead-0e3031acdd14
owl:sameAs viaf:19673670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19673670>.
doremus_artist:4132f6fd-1f62-3bb2-9d8b-73ab7d44885a
    dbp:birthPlace dbr:Veliky_Novgorod;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Zelenogorsk,_Saint_Petersburg>;
    rdfs:comment
        "Anton Stepanovich Arensky (Russian: \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; 12 July [O.S. 30 June] 1861 \u2013 25 February [O.S. 12 February] 1906), was a Russian composer of Romantic classical music, a pianist and a professor of music."@en,
        "Anton Stepanovich Arensky (em russo: \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (Novgorod, 12 de julho de 1861 \u2013 Perkijarvi, 25 de fevereiro de 1906), foi um compositor russo de m\u00fasica classica rom\u00e2ntica, pianista e professor de m\u00fasica."@pt,
        "Anton Stepanovitch Arenski (en russe : \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) est un compositeur russe, n\u00e9 le 12 juillet 1861 \u00e0 Novgorod et mort le 25 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Perkijarvi, dans le grand-duch\u00e9 de Finlande (Empire russe)."@fr,
        "Anton Stepanovitsj Arenski (Russisch: \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (Novgorod, 12 juli 1861 - Terijoki (Finland), 25 februari 1906) was een Russische componist en leerling van Nikolaj Rimski-Korsakov. Zijn composities behelzen onder meer de opera's Een droom op de Wolga, Raphael en Nal en Damajanti, het ballet Egyptische nachten, toneelmuziek voor The Tempest van Shakespeare, twee symfonie\u00ebn, variaties op een thema van Tsjaikovski voor strijkorkest, een pianoconcert, kamermuziek, waaronder een opmerkelijk Trio (nr. 1) voor viool, cello en piano, vele stukken voor piano, koorwerken, liederen en kerkmuziek. Daarnaast was hij docent aan het conservatorium van Moskou."@nl,
        "Anton Stepanowitsch Arenski (russisch \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Anton Stepanovi\u010d Arenskij; * 30. Junijul./ 12. Juli 1861greg. in Nowgorod; \u2020 12.jul./ 25. Februar 1906greg. in Perkj\u00e4rvi bei Terijoki) war ein russischer Komponist."@de,
        "Anton Stiepanowicz Are\u0144ski (ur. 30 czerwca?/12 lipca 1861 w Nowogrodzie, zm. 12 lutego?/25 lutego 1906 w Perkj\u00e4rvi (ob. Tervajoki w Finlandii)) \u2013 kompozytor, pianista i dyrygent rosyjski. Kompozycji uczy\u0142 si\u0119 pod kierunkiem Rimskiego-Korsakowa. Nast\u0119pnie wyk\u0142ada\u0142 w Konserwatorium Moskiewskim, gdzie jego uczniami byli mi\u0119dzy innymi Skriabin i Rachmaninow. W swej tw\u00f3rczo\u015bci pozostawa\u0142 g\u0142\u00f3wnie pod wp\u0142ywem Czajkowskiego. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery, pie\u015bni i utwory kameralne."@pl,
        "Ant\u00f3n (Antoni) Step\u00e1novich Arenski (\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d (\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0439) \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (12 de julio, calendario juliano: 30 de junio] de 1861, N\u00f3vgorod \u2013 25 de febrero calendario juliano: 12 de febrero] de 1906 Perkj\u00e4rvi, Imperio ruso), fue un compositor rom\u00e1ntico ruso y profesor de m\u00fasica. Arenski muri\u00f3 de tuberculosis en un sanatorio fin\u00e9s en 1906. Se alega que la bebida y las apuestas destrozaron su salud."@es,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d (\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u0439) \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (30 \u0438\u044e\u043d\u044f [12 \u0438\u044e\u043b\u044f] 1861, \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u2014 12 [25] \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1906, \u041f\u0435\u0440\u043a-\u044f\u0440\u0432\u0438, \u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 1889-1894 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432 1895\u20141901 \u2014 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u043e\u0439 \u0432 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30cb\u30a3\uff09\u30fb\u30b9\u30c6\u30d1\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30ec\u30fc\u30f3\u30b9\u30ad\u30a4\uff08\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d (\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u0439) \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, Anton Stepanovich Arensky, 1861\u5e747\u670812\u65e5 \u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u30fb\u30ce\u30f4\u30b4\u30ed\u30c9 - 1906\u5e742\u670825\u65e5 \u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u5927\u516c\u56fd\u30c6\u30eb\u30f4\u30a1\u30e8\u30ad\u8fd1\u90ca\u30da\u30eb\u30ad\u30e3\u30eb\u30f4\u30a3\uff08\u73fe\u30ed\u30b7\u30a2\u9818\u30bc\u30ec\u30ce\u30b4\u30eb\u30b9\u30af\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u00b7\u65af\u8482\u51e1\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u963f\u8fde\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1861\u5e747\u670812\u65e5\uff0d1906\u5e742\u670825\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff0c1882\u5e74\u8d77\u4efb\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u548c\u58f0\u5b66\u6559\u6388\u30021895\u5e74\u7ecf\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u63a8\u8350\u5230\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u6307\u6325\u5e1d\u56fd\u5408\u5531\u56e2\uff0c1901\u5e74\u56e0\u5065\u5eb7\u539f\u56e0\u9000\u4f11\uff0c1906\u5e74\u56e0\u80ba\u7ed3\u6838\u6b7b\u4e8e\u82ac\u5170\u7684\u7597\u517b\u5730\u3002 \u963f\u8fde\u65af\u57fa\u7684\u97f3\u4e50\u6df1\u53d7\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5177\u6709\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u52a8\u542c\uff0c\u7ed3\u6784\u7ea4\u5de7\u7cbe\u81f4\u7684\u7279\u70b9\uff0c\u552f\u8f83\u7f3a\u4e4f\u60c5\u611f\u4e0e\u529b\u91cf\u3002\u4ed6\u6700\u64c5\u957f\u7684\u521b\u4f5c\u9886\u57df\u662f\u5ba4\u5185\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37714181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Arensky>,
        <http://viaf.org/viaf/37714181>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfe09fc5-c12a-413d-88bf-b40bea40bf4c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arensky_Anton_Postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Arensky.
doremus_artist:4174a6b1-eb17-34d3-b29f-49b6eac50dd5
owl:sameAs viaf:24166524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24166524>.
doremus_artist:4189848b-218c-3ca6-a5a6-f7cdbcce017b
owl:sameAs viaf:34666953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666953>.
doremus_artist:42f840b4-e639-3ce9-9ada-88677824620c
owl:sameAs viaf:56940453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56940453>.
doremus_artist:44a7f313-bd03-317f-aea0-cf3898b44930
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Abdelwahab Meddeb (Arabisch: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0628) (Tunis, 1946 \u2013 Parijs, 6 november 2014) was een Franse schrijver van Tunesische origine. Hij migreerde op jonge leeftijd van Tunesi\u00eb naar Frankrijk. Hij studeerde er letteren en kunstgeschiedenis aan de universiteiten van Parijs en Aix-Marseille. Daarna vond hij werk als lector bij uitgeverij Editions du Seuil. Meddeb richtte het internationaal blad D\u00e9dale op, en verwierf een professoraat in de vergelijkende literatuur aan de universiteit Paris X. Hij was tevens gastdocent aan diverse universiteiten, waaronder die van Yale en Gen\u00e8ve. Hij werkte tevens mee aan de uitzendingen Cultures d'islam van de radiozender France Culture."@nl,
        "Abdelwahab Meddeb (Tunisian Arabic: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0628\u200e; 1946 \u2013 5 November 2014) was an award-winning French-language poet, novelist, essayist, translator, editor, cultural critic, political commentator, radio producer, public intellectual and professor of comparative literature at the University of Paris X-Nanterre."@en,
        "Abdelwahab Meddeb (T\u00fanez, 1946 - 5 de noviembre de 2014, Par\u00eds), fue un traductor, locutor, productor de radio, escritor, historiador, poeta y profesor tunecino, residente en Francia. Padre de Hind Meddeb. Estudi\u00f3 en la Universidad de T\u00fanez y despu\u00e9s Letras e Historia del Arte en la Sorbona de Par\u00eds.Escritor de varios libros en franc\u00e9s, fue profesor en la Universidad de Par\u00eds X Nanterre, director de la revista internacional D\u00e9dale. Falleci\u00f3 a los 69 a\u00f1os en Par\u00eds, Francia."@es,
        "Abdelwahab Meddeb (\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0628), n\u00e9 en 1946 \u00e0 Tunis et mort le 5 novembre 2014 \u00e0 Paris, est un \u00e9crivain, po\u00e8te et animateur de radio franco-tunisien. Directeur de la revue internationale et transdisciplinaire D\u00e9dale, sp\u00e9cialiste du soufisme, il enseigne la litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-X. Il anime \u00e9galement, jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s, l\u2019\u00e9mission hebdomadaire Cultures d'islam sur France Culture. Il est connu pour ses prises de position publiques en faveur d'un islam lib\u00e9ral."@fr,
        "Abdelwahab Meddeb, arabisch \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0628, DMG \u02bfAbd al-Wahh\u0101b al-Madabb, (* 17. Januar 1946 in Tunis; \u2020 6. November 2014 in Paris) war ein tunesisch-franz\u00f6sischer Autor und muslimischer Islamkritiker. Er lebte in Paris und in Spanien."@de,
        "\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0628 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1946) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648 \u0645\u0630\u064a\u0639 \u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a-\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:268001579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abdelwahab_Meddeb>,
        <http://viaf.org/viaf/268001579>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abdelwahab_Meddeb_-_Comédie_du_Livre_2011_-_Montpellier_-_P1150907.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abdelwahab_Meddeb.
doremus_artist:45af98d8-65a6-327e-909c-c7bf6d463101
    owl:sameAs viaf:46959811;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46959811>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21074795-e25c-4d62-a417-68cc1ed36dea>.
doremus_artist:460c00e9-af71-3602-a47b-044142a9314a
owl:sameAs viaf:49412349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49412349>.
doremus_artist:462b5ef9-3cad-3f63-90c4-4fb232920e56
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Holly_Springs,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Charles Arthur "Charlie" Feathers (June 12, 1932 \u2013 August 29, 1998) was an American country music and rockabilly musician."""@en,
        "Charlie Feathers (* 12. Juni 1932 in Slayden, Mississippi als Arthur Lyndbergh Feathers; \u2020 29. August 1998 in Memphis, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country- und Rockabilly-Musiker. Er galt als einer der f\u00fchrenden Vertreter seines Genres, obwohl es keine seiner Singles in die Charts schaffte. Zu seinen bekanntesten Songs z\u00e4hlen Tongue-Tied Jill, One Hand Loose und Jungle Fever."@de,
        "Charlie Feathers est un chanteur de rockabilly, rock 'n' roll et de country qui est n\u00e9 le 12 juin 1932 \u00e0 Holly Spring, Mississippi, et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1998 \u00e0 Memphis, Tennessee."@fr;
    owl:sameAs viaf:49407879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Feathers>,
        <http://viaf.org/viaf/49407879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2189f0ca-a063-4c33-8f48-1dd12c6ef6b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Feathers.
doremus_artist:46e507a9-f459-330f-aa63-38aafa891998
owl:sameAs viaf:55379706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55379706>.
doremus_artist:4b2f94a6-efeb-3541-b5ee-08fb9864f08b
    dbp:birthPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "Lee Santana (* 1959 in Florida) ist ein US-amerikanischer Lautenist und Komponist. Er lebt und arbeitet seit 1984 in Deutschland."@de,
        "Lee Santana (born 1959) is an American lutenist and composer, resident in Bremen, Germany. He is married to Hille Perl. Lee Santana studied with Stephen Stubbs. He has composed a variety of works for early instruments such as lutes, viols, recorders and small baroque orchestra.He performs with the Freiburg Baroque Orchestra, the gambist Hille Perl and in the group Los Otros, among others. He has made many recordings with Perl and solo (below), as well as Concerts \u00e0 deux violes esgales by Monsieur de Sainte-Colombe with Hille Perl, Lorenz Duftschmid, and Andrew Lawrence-King."@en,
        "\u041b\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lee Santana, \u0440\u043e\u0434. 1959 \u0433\u043e\u0434, \u0421\u0428\u0410, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u043b\u044e\u0442\u043d\u044f, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0431\u0430), \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:74063730;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Santana>,
        <http://viaf.org/viaf/74063730>,
        <https://musicbrainz.org/artist/164cbbbe-f2ee-4e7c-b7c2-b82c2a2542df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Santana.
doremus_artist:4bdaa191-c79d-3b02-b7e1-822885cb6d64
owl:sameAs viaf:232681607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232681607>.
doremus_artist:4e7586b4-cf4b-3443-b18a-62e792592b9f
owl:sameAs viaf:13455189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13455189>.
doremus_artist:4e8ca467-ab9e-31bb-bb0d-1d62a84a9f2a
owl:sameAs viaf:54458169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54458169>.
doremus_artist:504cf98e-936d-3a2a-b871-dfe42b40c181
    rdfs:comment
        "John Levy (died 1976) was a British mystic, artist, and musician, best known for translating the works of his guru Sri Atmananda Krishna Menon, Atma Darshan and Atma Niviriti into English."@en;
    owl:sameAs viaf:95336024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Levy_(philosopher)>,
        <http://viaf.org/viaf/36964366>,
        <http://viaf.org/viaf/95336024>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Levy_(philosopher)>.
doremus_artist:50ee1421-58b8-3bdb-a33e-bbcc866f9637
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Mattias Jacobsson Schulstad (born November 8, 1984) is a Swedish classical guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:100575638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mattias_Jacobsson>,
        <http://viaf.org/viaf/100575638>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mattias_Jacobsson_at_the_Uppsala_International_Guitar_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mattias_Jacobsson.
doremus_artist:5127b314-24ff-3ed8-8bec-a98ee2e83525
owl:sameAs viaf:44564962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44564962>.
doremus_artist:5133b806-ac22-3749-9f1e-d44b806f6a16
    owl:sameAs viaf:59349995;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59349995>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b97c955-d4e2-4de6-82c5-44c562cd9f98>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jen_Hubay.
doremus_artist:51cc45d9-2d02-3583-a283-d05f4118e62f
owl:sameAs viaf:20789136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20789136>.
doremus_artist:5249a138-0591-3cd1-ac15-18827d62c95e
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Maureen Forrester, CC, OQ, O.Ont (* 25. Juli 1930 in Montreal, Qu\u00e9bec; \u2020 16. Juni 2010 in Toronto) war eine kanadische Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Alt."@de,
        "Maureen Forrester, n\u00e9e Maureen Katherine Stewart Forrester \u00e0 Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, le 25 juillet 1930 et morte \u00e0 Toronto, Ontario, le 16 juin 2010 (\u00e0 79 ans), est une contralto canadienne, surtout r\u00e9citaliste et particuli\u00e8rement renomm\u00e9e en tant qu'interpr\u00e8te de Mahler et de Brahms."@fr,
        "Maureen Kathleen Stewart Forrester (Montreal, 25 de julio de 1930 - Toronto, 16 de junio de 2010) fue una contralto canadiense, una de las raras contraltos del siglo XX. Las aut\u00e9nticas contraltos como ella - o sus antecesoras Marian Anderson y Kathleen Ferrier- son cantantes de voz oscura y registro corto dif\u00edciles de hallar, ideales para obras serias y religiosas."@es,
        "Maureen Kathleen Stewart Forrester (Montreal, Quebec, 25 de julho de 1930 - Toronto, 16 de junho de 2010) foi uma contralto canadense que ficou particularmente conhecida como uma int\u00e9rprete de Mahler e Brahms."@pt,
        "Maureen Kathleen Stewart Forrester, CC OQ (July 25, 1930 \u2013 June 16, 2010) was a Canadian operatic contralto."@en,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u043d \u0424\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 (25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1930, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 2010, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\uff08\u307e\u305f\u306f\u30e2\u30fc\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u3001Maureen Forrester, 1930\u5e747\u670825\u65e5 - 2010\u5e746\u670816\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u30ea\u30fc\u30c8\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5f80\u5e74\u306e\u540d\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30e5\u30ef\u30fc\u30c8\uff08Kathleen Stewart\uff09\u3002 \u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u6771\u90e8\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u308c\u308b\u300213\u6b73\u3067\u5b66\u6821\u3092\u4e2d\u9000\u3057\u3066\u79d8\u66f8\u3084\u96fb\u8a71\u4ea4\u63db\u624b\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3001\u5bb6\u8a08\u3092\u652f\u3048\u305f\u3002\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u306b\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u304c\u51fa\u6765\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30b5\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30ed\u30a6\u3001\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u306e\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30a4\u30a2\u30de\u30f3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021953\u5e74\u306b\u5730\u5143\u306eYWCA\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30fb\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u3046\u3002\u3053\u306e\u3068\u304d\u306e\u4f34\u594f\u8005\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30fc\u30af\u3068\u306f\u3001\u751f\u6daf\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5354\u529b\u95a2\u4fc2\u3092\u7bc9\u304f\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30da\u30e9\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c9\u756a\u300b\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u6f14\u594f\u4f1a\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002 \u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u306f\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u5927\u5909\u306a\u7cbe\u529b\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30e6\u30fc\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u306e\u9593\u306b\u3082\u3046\u3051\u305f5\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u80b2\u3066\u306a\u304c\u3089\u3001\u5e74\u9593120\u56de\u3082\u306e\u6f14\u594f\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306e\u6b63\u78ba\u306a\u3053\u3068\u3067\u3001\u307e\u305f\u5287\u7684\u306a\u611f\u899a\u306b\u975e\u5e38\u306b\u512a\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6f14\u594f\u4f1a\u3068\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e21\u9762\u306b\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u300c\u30bf\u30f3\u30bf\u30f3\u306e\u307c\u3046\u3051\u3093\u300d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3001\u30d3\u30a2\u30f3\u30ab\u30fb\u30ab\u30b9\u30bf\u30d5\u30a3\u30aa\u30fc\u30ec\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maureen_Forrester>,
        <http://viaf.org/viaf/2656093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c855d631-15c7-4731-9cfd-397796c78416>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maureen_Forrester.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maureen_Forrester.
doremus_artist:526ca530-066d-3038-9ed8-2f101e6a540c
    owl:sameAs viaf:71586780;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b2ca1d0-54f3-4c7e-86df-555a934a12e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milada_ubrtová.
doremus_artist:528053e9-e5e5-3c0e-ac9f-31402ff57668
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    rdfs:comment
        "Pablo Heras Casado (Granada, 21 de noviembre de 1977) es un director de orquesta espa\u00f1ol. Su carrera comprende una inusualmente amplia gama de repertorio, abarcando desde m\u00fasica antigua hasta composiciones de vanguardia. En la actualidad es director principal de la Orchestra of St. Luke's de Nueva York (desde 2011) y principal director invitado del Teatro Real de Madrid (desde 2014)."@es,
        "Pablo Heras-Casado (* 21. November 1977 in Granada, Spanien) ist ein spanischer Dirigent. Heras-Casado studierte in Granada Kunstgeschichte und Schauspiel und anschlie\u00dfend an der Universidad de Alcal\u00e1 Dirigieren. Meisterkurse f\u00fchrten ihn unter anderem zu Christopher Hogwood. W\u00e4hrend seines Studiums gr\u00fcndete er das Ensemble Capella Exaudi und die experimentelle Gruppe Son\u00f3ora."@de,
        "Pablo Heras-Casado (born 21 November 1977, Granada, Spain) is a Spanish conductor. The son of a retired police officer, he began singing with a school choir at age 7 and piano lessons at age 9. He studied music at the conservatory in Granada. He later attended the Universidad de Granada, concentrating on art history and acting. He studied conducting further at the Universidad de Alcal\u00e1 de Henares. His conducting teachers have included Harry Christophers and Christopher Hogwood."@en,
        "\u041f\u0430\u0301\u0431\u043b\u043e \u042d\u0301\u0440\u0430\u0441-\u041a\u0430\u0441\u0430\u0301\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. Pablo Heras-Casado; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:160219274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Heras-Casado>,
        <http://viaf.org/viaf/160219274>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablo_Heras-Casado.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Heras-Casado.
doremus_artist:534dc479-bd7e-3f49-bc12-36e370d260c3
    dbp:birthPlace dbr:Yokohama;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kawasaki,_Kanagawa>;
    rdfs:comment
        "Toshiro Mayuzumi (\u9edb \u654f\u90ce Mayuzumi Toshir\u014d [maj\u026f\u1d5dz\u026f\u1d5dmi to\u0255i\u027doo]; 20 February 1929, in Yokohama \u2013 10 April 1997, in Kawasaki) was a Japanese composer."@en,
        "Toshiro Mayuzumi (\u9edb \u654f\u90ce Mayuzumi Toshir\u014d, Yokohama, 20 de febrero de 1929 - Kawasaki (Kanagawa), 10 de abril de 1997). Fue un compositor japon\u00e9s. Mayuzumi fue estudiante en la Universidad Nacional de Bellas Artes y M\u00fasica de Tokio inmediatamente despu\u00e9s de la II Guerra Mundial, antes de irse a estudiar a Europa, en el Conservatorio Nacional Superior de M\u00fasica de Par\u00eds."@es,
        "Toshiro Mayuzumi (\u9edb\u654f\u90ce, Mayuzumi Toshiro), n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1929 \u00e0 Yokohama et mort le 10 avril 1997 \u00e0 Kawasaki, est un compositeur japonais. Il entre \u00e0 l'universit\u00e9 des arts de Tokyo juste apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale, puis part en Europe et entre au Conservatoire de Paris. D'abord enthousiasm\u00e9 par la musique d'avant-garde occidentale, il se tourne ensuite vers la musique traditionnelle de son pays et le bouddhisme, oppos\u00e9 \u00e0 l'occidentalisation excessive du Japon \u00e0 l'image de Yukio Mishima dont il a fait un op\u00e9ra de son Le Pavillon d'or. Il est \u00e9galement un compositeur prolifique de musiques de films (une centaine environ), notamment pour John Huston (La Bible, Reflets dans un \u0153il d'or) et Ozu (Bonjour)"@fr,
        "Toshiro Mayuzumi (\u9edb\u654f\u90ce, Mayuzumi Toshir\u014d ; Yokohama, Japan, 20 februari 1929 \u2013 Kawasaki, 10 april 1997) was een Japans componist."@nl,
        "Toshir\u014d Mayuzumi (jap. \u9edb \u654f\u90ce, Mayuzumi Toshir\u014d; * 20. Februar 1929 in Yokohama, Japan; \u2020 10. April 1997 in Kawasaki, Japan) war ein japanischer Komponist."@de,
        "\u0422\u043e\u0441\u0438\u0440\u043e \u041c\u0430\u044e\u0434\u0437\u0443\u043c\u0438 (\u044f\u043f. \u9edb\u654f\u90ce, 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1929, \u0418\u043e\u043a\u043e\u0433\u0430\u043c\u0430 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1997, \u041a\u0430\u0432\u0430\u0441\u0430\u043a\u0438) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u9edb \u654f\u90ce\uff08\u307e\u3086\u305a\u307f \u3068\u3057\u308d\u3046\u30011929\u5e742\u670820\u65e5 - 1997\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6226\u5f8c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u6771\u4eac\u85dd\u8853\u5927\u5b66\u4f5c\u66f2\u79d1\u8b1b\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3082\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u9edb\u654f\u90ce\uff08\u65e5\u8bed\uff1a\u9edb \u654f\u90ce\uff0c\u307e\u3086\u305a\u307f \u3068\u3057\u308d\u3046\uff0c1929\u5e742\u670820\u65e5\uff0d1997\u5e744\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u6230\u5f8c\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\u754c\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002\u9edb\u654f\u90ce\u5728\u6771\u4eac\u85dd\u8853\u5927\u5b78\u64d4\u4efb\u8b1b\u5e2b\u6642\u57f9\u80b2\u4e86\u5f88\u591a\u5e74\u8f15\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102342867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toshiro_Mayuzumi>,
        <http://viaf.org/viaf/102342867>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mayuzumi_toshirou.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toshiro_Mayuzumi.
doremus_artist:53dc993f-03fd-370a-aa06-af420721deca
owl:sameAs viaf:263688588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263688588>.
doremus_artist:543b81d6-79c0-38c3-9134-a49b6bf7d1f6
owl:sameAs viaf:19782866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19782866>.
doremus_artist:5451b492-1f3c-32de-ac88-c301ed5e2d0b
owl:sameAs viaf:100985013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100985013>.
doremus_artist:54a0de33-9d5b-336d-b8ea-0223cbd18c8e
owl:sameAs viaf:84961614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84961614>.
doremus_artist:54d0be69-a137-3865-92e8-c8b00217fd24
    rdfs:comment
        "Juan Mont\u00f3n y Mall\u00e9n (ca. 1730\u2013Segovia, December 1781) was a Spanish composer and maestro de capilla of Segovia Cathedral. He was succeeded by Pedro Aranaz y Vides."@en;
    owl:sameAs viaf:79200990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Mont\u00f3n_y_Mall\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/79200990>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Montón_y_Mallén.
doremus_artist:553476dc-54ed-331b-8789-eb6cf19e78e8
owl:sameAs viaf:38127003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38127003>.
doremus_artist:5618fbf3-9b59-3b87-b766-e6e3eadd90df
owl:sameAs viaf:51884359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884359>.
doremus_artist:56ce6c84-ccc4-38be-803c-246f566f4525
owl:sameAs viaf:31489976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31489976>.
doremus_artist:579bb5df-4cc3-3900-b3c2-91d380dd70df
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    dbp:deathPlace dbr:Nebraska;
    rdfs:comment
        "Albert Gordon MacRae (* 12. M\u00e4rz 1921 in East Orange/New Jersey; \u2020 24. Januar 1986 in Lincoln/Nebraska) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Schauspieler. MacRae war in seiner Highschoolzeit als S\u00e4nger und Schauspieler im Dramaklub seiner Schule aktiv und lernte Klavier, Klarinette und Saxophon zu spielen. Neunzehnj\u00e4hrig nahm er an einem Gesangswettbewerb teil und gewann ein zweiw\u00f6chiges Engagement beim The World's Fair in New York, wo er mit den Bands von Harry James und Les Brown auftrat. Von 1940 bis 1942 war er S\u00e4nger in Horace Heidts Band. Es folgte eine zweij\u00e4hrige Dienstzeit als Navigator beim Army Air Corps."@de,
        "Albert Gordon MacRae (12 de marzo de 1921 \u2013 24 de enero de 1986) fue un actor y cantante estadounidense, conocido sobre todo por sus actuaciones en filmes musicales de la d\u00e9cada de 1950."@es,
        "Gordon MacRae (March 12, 1921 \u2013 January 24, 1986) was an American actor and singer, best known for his appearances in the film versions of two Rodgers and Hammerstein musicals, Oklahoma! (1955) and Carousel (1956), and playing Bill Sherman in On Moonlight Bay (1951) and By The Light of the Silvery Moon (1953)."@en,
        "Gordon MacRae (ur. 12 marca 1921, zm. 24 stycznia 1986) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i piosenkarz."@pl,
        "Gordon MacRae est un acteur et chanteur am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 East Orange (New Jersey), \u00c9tats-Unis le 12 mars 1921, mort le 24 janvier 1986 \u00e0 Lincoln (Nebraska), \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u0440\u0435\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Albert Gordon MacRae; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1921 \u2014 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1986) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:51878770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_MacRae>,
        <http://viaf.org/viaf/51878770>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gordon_MacRae_1953.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_MacRae.
doremus_artist:57d21e39-0040-341a-996e-3eff5b1ef0ea
owl:sameAs viaf:192480976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192480976>.
doremus_artist:589c2c92-93bd-342a-964a-084291e4f030
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Oeynhausen;
    dbp:deathPlace dbr:Lahr;
    rdfs:comment
        "Walther Ludwig (17 March 1902, Bad Oeynhausen \u2013 15 May 1981, Lahr) was a German operatic lyric tenor, particularly associated with Mozart roles and Schubert lieder. He first studied medicine in Freiburg before turning to voice studies in K\u00f6nigsberg, where he made his debut in 1928. He then sang in Schwerin, where he created the title role in Paul Graeners's Friedmann Bach in 1931. He joined the St\u00e4dtische Oper Berlin in 1932, where he established himself in Mozart roles such as Belmonte, Don Ottavio, Tamino, Idomeneo, Ferrando, etc. After the war, he began appearing at the Hamburg State Opera, and made his debut at the Vienna State Opera in 1947 and at the Salzburg Festival in 1948."@en,
        "Walther Ludwig (Bad Oeynhausen, 17 mars 1902 - Lahr/Schwarzwald, 15 mai 1981) est un t\u00e9nor allemand, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Mozart."@fr,
        "Walther Ludwig, eigentlich Walther Ludewig (* 17. M\u00e4rz 1902 in Bad Oeynhausen; \u2020 15. Mai 1981 in Lahr/Schwarzwald) war ein deutscher Opern- und Konzerts\u00e4nger (Tenor)."@de;
    owl:sameAs viaf:116540912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walther_Ludwig>,
        <http://viaf.org/viaf/116540912>,
        <http://viaf.org/viaf/379730>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1c25c84-edca-40b7-af4b-8eac2bbb4942>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walther_Ludwig.
doremus_artist:58fcfcd5-b1cd-3e77-8916-a5ba22b9f2e8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Harrell was born to musician parents in New York City: his father was the baritone Mack Harrell and his mother, Marjorie McAlister Fulton (1909\u20131962), was a violinist. At the age of eight, he decided to learn to play the cello. When he was 12, his family moved to Dallas, Texas, where he studied with Lev Aronson (1912\u20131988). After attending Denton High School, Harrell studied at the Juilliard School in New York with Leonard Rose and then at the Curtis Institute of Music in Philadelphia with Orlando Cole. He made his debut in 1961 playing with the New York Philharmonic Orchestra at Carnegie Hall."@en,
        "Lynn Harrell (* 30. Januar 1944 in New York City) ist ein US-amerikanischer Violoncellist von internationalem Rang."@de,
        "Lynn Harrell, n\u00e9 le 30 janvier 1944 \u00e0 New York, est un violoncelliste am\u00e9ricain. N\u00e9 de parents musiciens (son p\u00e8re, Mack Harrell, est baryton et sa m\u00e8re, Marjorie Fulton, violoniste), Harrell d\u00e9cide \u00e0 l'\u00e2ge de huit ans d'apprendre le violoncelle. Apr\u00e8s avoir termin\u00e9 ses \u00e9tudes secondaires, il \u00e9tudie \u00e0 la Juilliard School de New York puis au Curtis Institute of Music de Philadelphie o\u00f9 il a comme professeurs Leonard Rose et Orlando Cole. Il fait ses d\u00e9buts en 1961 avec l'Orchestre philharmonique de New York au Carnegie Hall."@fr,
        "\u041b\u0438\u043d\u043d \u0425\u0430\u0440\u0440\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lynn Harrell; \u0440\u043e\u0434. 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ea\u30f3\u30fb\u30cf\u30ec\u30eb\uff08Lynn Harrell\u30011944\u5e741\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u6797\u6069\u00b7\u54c8\u745e\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLynn Harrell\uff0c1944\u5e741\u670830\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u53e4\u5178\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u6797\u6069\u00b7\u54c8\u745e\u723e\u51fa\u751f\u5728\u7d10\u7d04\u5e02\uff0c\u7236\u6bcd\u90fd\u662f\u97f3\u6a02\u5bb6\uff1a\u4ed6\u7684\u7236\u89aa\u662f\u7537\u4e2d\u97f3\u9ea5\u514b\u00b7\u54c8\u745e\u723e\uff0c\u4ed6\u7684\u6bcd\u89aa\u746a\u55ac\u91cc\u00b7\u9ea5\u5361\u5229\u65af\u7279\u00b7\u5bcc\u723e\u9813\uff081909\u81f31962\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u500b\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:6118222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lynn_Harrell>,
        <http://viaf.org/viaf/6118222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/813d4c5f-e81e-4d6a-b6fc-510b9baca853>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LynnHarrell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lynn_Harrell.
doremus_artist:596410f7-e97f-3aa2-8396-f37e29710cb2
owl:sameAs viaf:68239034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68239034>.
doremus_artist:596f54db-e762-30e9-a834-cd9288a86e6b
    rdfs:comment
        "Michel Edelin est un fl\u00fbtiste de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 25 f\u00e9vrier 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:71580229;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Edelin>,
        <http://viaf.org/viaf/71580229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Edelin.
doremus_artist:59eb29c0-f115-323b-ad36-2de165487460
owl:sameAs viaf:79691012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79691012>.
doremus_artist:5a881d65-fd9a-38b5-ba5b-c026d732a9d6
owl:sameAs viaf:12491492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12491492>.
doremus_artist:5b0836b5-a5ae-39c0-b11c-a00b80e2b8d5
owl:sameAs viaf:90684903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90684903>.
doremus_artist:5b936711-6a72-305e-8dd6-358c488a6c3f
owl:sameAs viaf:29822859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29822859>.
doremus_artist:5bf354f5-a72d-3a07-99ee-771bb735827e
owl:sameAs viaf:64016295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64016295>.
doremus_artist:5e66ce2e-2563-3f15-a1d2-be7f7c76ee64
owl:sameAs viaf:92821761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92821761>.
doremus_artist:5e6bd364-8ff0-30da-8065-3eae4b4a1290
owl:sameAs viaf:33182499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33182499>.
doremus_artist:5fa03f30-9a32-301c-8b46-dc68fc28a244
owl:sameAs viaf:168677522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168677522>.
doremus_artist:5fced9e7-c6d8-3b07-80c4-4b740947d090
owl:sameAs viaf:56797092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797092>.
doremus_artist:5fea57b1-b394-3248-a812-4e929d5b2f90
owl:sameAs viaf:11283790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11283790>.
doremus_artist:61184c8d-ecd7-3b2f-abba-8275a4e6cec9
    rdfs:comment
        "Moses George Hogan (March 13, 1957 \u2013 February 11, 2003) was an American composer and arranger of choral music. He was best known for his settings of African-American spirituals. Hogan was a pianist, conductor and arranger of international renown. His works are celebrated and performed by high school, college, church, community, and professional choirs today. His most famous work today is The Oxford Book of Spirituals created in 2002. He died at the age of 45 of a brain tumor, and his survivors include his mother, a brother and four sisters. His interment was located at Mount Olivet Cemetery and Mausoleum."@en;
    owl:sameAs viaf:39572955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moses_Hogan>,
        <http://viaf.org/viaf/39572955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cad41e62-4529-4897-8892-55b014bd7b07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moses_Hogan.
doremus_artist:61720ebe-37d0-37fd-964b-19bb1c52fe9c
owl:sameAs viaf:27069077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27069077>.
doremus_artist:61b61f73-d38c-301c-b5fd-4931ee6d4490
owl:sameAs viaf:69123004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69123004>.
doremus_artist:62e402d3-053c-3004-9e7b-c1d4cc85f6d8
owl:sameAs viaf:19880984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19880984>.
doremus_artist:62fd548d-3ed9-3a4b-b612-427c468afbab
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Blet est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 9 mars 1969 \u00e0 Paris.Il fut \u00e9l\u00e8ve de Byron Janis, qui fut lui-m\u00eame le seul \u00e9l\u00e8ve d'Horowitz. Auteur d'une \u0153uvre importante, il enseigne \u00e0 l'\u00c9cole normale de musique Alfred Cortot \u00e0 Paris. Il a form\u00e9 plusieurs laur\u00e9ats de comp\u00e9titions internationales (dont le Concours international Marguerite-Long-Jacques-Thibaud). Il a effectu\u00e9 une longue s\u00e9rie d'enregistrements et ses propres compositions ont \u00e9galement fait l'objet de nombreux CD."@fr;
    owl:sameAs viaf:103828008;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Blet>,
        <http://viaf.org/viaf/103828008>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stéphane_Blet.
doremus_artist:63185905-f19b-3907-b465-599f0f39bf2b
owl:sameAs viaf:50737964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50737964>.
doremus_artist:632e3049-e35b-303a-93a0-033d6fe8282a
owl:sameAs viaf:102404729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102404729>.
doremus_artist:63f4e031-b618-3ed1-9fef-f3f9edad331b
    owl:sameAs viaf:23540406;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23540406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72c41b17-c577-4a4f-b99f-0cf9290b3bc4>.
doremus_artist:640644b7-423a-3eda-b91b-97b3620cc336
    dbp:birthPlace dbr:Piove_di_Sacco;
    rdfs:comment
        """Allievo, fra gli altri, di Corrado Romano e di Mich\u00e8le Auclair, ha cominciato la carriera giovanissimo vincendo il Concorso Internazionale "Viotti" di Vercelli del 1987 (con Yehudi Menuhin presidente di giuria); le successive affermazioni ai Concorsi "Thibaud" di Parigi, "Luis Sigall" di Vi\u00f1a del Mar e "Eurovision Young Musicians" di Amsterdam gli hanno dato immediata popolarit\u00e0. Nel 2012 \u00e8 stato Presidente della Giuria del Concorso Internazionale di Composizione "2 Agosto" a Bologna."""@it,
        "Domenico Nordio (Piove di Sacco, 21 maart 1971) is een Italiaans violist."@nl,
        "Domenico Nordio (n. Piove di Sacco, (Italia), 21 Marzo 1971), considerado uno de los grandes violinista de su generaci\u00f3n. Estudi\u00f3 viol\u00edn con Corrado Romano y Mich\u00e8le Auclair y an\u00e1lisis con Fabio Vacchi y conducci\u00f3n de orquesta con Paul Corboz. Comenz\u00f3 su carrera musical a una edad temprana. A los 16 a\u00f1os, gan\u00f3 la Competencia Internacional de Vercelli \u00abViotti\u00bb, en la cual presidi\u00f3 el jurado Yehudi Menuhin. Adquiri\u00f3 fama internacional cuando gan\u00f3 los premios Thibaud en Par\u00eds, el Festival de Eurovisi\u00f3n de J\u00f3venes M\u00fasicos 1988 celebrado en \u00c1msterdam, Sigall en Vi\u00f1a del Mar y el Francescatti en Marsella. Ha conquistado numerosas salas en todo el mundo y ha participado con distintas y destacadas orquestas de Europa, Asia y Sudam\u00e9rica. Nordio cuenta actualmente con una discograf\u00eda extensa produci"@es,
        """Domenico Nordio is an Italian violinist who was born in Piove di Sacco (21 March 1971). Nordio studied violin with Corrado Romano and Mich\u00e8le Auclair. He began his concert career very young, winning the Vercelli "Viotti" International Competition at the age of 16, with Yehudi Menuhin as President of the panel of judges. Successes followed at competitions such as the "Thibaud" in Paris, the "Sigall" in Vi\u00f1a del Mar and the "Francescatti" in Marseilles and, in particular, in 1988 the "Eurovision" which brought him international fame thanks to the final round broadcast throughout Europe from the Concertgebouw in Amsterdam."""@en;
    owl:sameAs viaf:1092587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Nordio>,
        <http://viaf.org/viaf/1092587>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Nordio.
doremus_artist:643ebbad-6de4-3bb8-a9b4-73c84fe98584
    dbp:birthPlace res:Dugny;
    rdfs:comment
        "Corinne Benizio, n\u00e9e le 12 f\u00e9vrier 1962 \u00e0 Dugny, est une actrice fran\u00e7aise plus connue sous le nom de Shirley du duo Shirley et Dino."@fr;
    owl:sameAs viaf:42049188;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Corinne_Benizio>,
        <http://viaf.org/viaf/42049188>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Corinne_Benizio.
doremus_artist:647f1703-9d37-3f44-b532-af83640d7a44
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9a Guiot est une soprano fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Garons (Gard) le 11 janvier 1928.Elle a obtenu en 1955 les premiers prix de chant et d'op\u00e9ra du Conservatoire de Paris et le prix Osiris.Elle entre alors \u00e0 la R\u00e9union des th\u00e9\u00e2tres lyriques nationaux (RTLN) et sera membre de la troupe de l\u2019Op\u00e9ra de 1956 \u00e0 1973."@fr;
    owl:sameAs viaf:2658572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9a_Guiot>,
        <http://viaf.org/viaf/2658572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d163ee4-ce37-47e0-beb7-3d96af48c6d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andréa_Guiot.
doremus_artist:651aac16-cca2-373f-af33-89577ad03a95
owl:sameAs viaf:51726619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51726619>.
doremus_artist:6567bdf7-423e-3bd6-8d8e-426de185e408
    dbp:birthPlace dbr:Recife;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Bezerra da Silva w\u0142a\u015bciwie Jos\u00e9 Bezerra da Silva ( 9 marca 1927, Recife - 17 stycznia 2005, Rio de Janeiro) brazylijski muzyk, przedstawiciel samby."@pl,
        "Jos\u00e9 Bezerra da Silva (* 9. M\u00e4rz 1927 in Recife, Bundesstaat Pernambuco; \u2020 17. Januar 2005 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Liedermacher. Da Silva gilt als ein Protagonist und Vorreiter des sogenannten brasilianischen Sambandido, eine Zusammensetzung aus Samba und bandido, was sich am ehesten mit dem Gangsta Rap umschreiben l\u00e4sst. In diesen bereits in den 1960er Jahren gesungenen St\u00fccken setzte er sich h\u00e4ufig mit Gewalt und Drogen auseinander. Er gilt seither als bekanntester S\u00e4nger und Repr\u00e4sentant des typisch brasilianischen Ganoventypus der Malandragem."@de,
        "Jos\u00e9 Bezerra da Silva (February 23, 1927 in Recife, Pernambuco, Brazil \u2013 January 17, 2005 in Rio de Janeiro) was a Brazilian samba musician of the partido alto style."@en,
        """Jos\u00e9 Bezerra da Silva (Recife, 23 de fevereiro de 1927 \u2014 Rio de Janeiro, 17 de janeiro de 2005) foi um cantor, compositor, violonista, percussionista e int\u00e9rprete brasileiro dos g\u00eaneros musical coco e samba, em especial de partido-alto. Gravou seu primeiro compacto em 1969 e o primeiro disco em 1975, de um total de 28 \u00e1lbuns lan\u00e7ados em toda a carreira que, somados, venderam mais de 3 milh\u00f5es de c\u00f3pias. Ganhou 11 discos de ouro, 3 de platina e 1 de platina duplo. Apesar de ter sido um dos artistas mais populares do Brasil, foi um artista bastante ignorado pelo "mainstream"."""@pt;
    owl:sameAs viaf:19870252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bezerra_da_Silva>,
        <http://viaf.org/viaf/19870252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d5347a5-ba26-4116-a8e2-c67c61923538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bezerra_da_Silva.
doremus_artist:66620707-499a-33b6-bb5e-833b42489117
    rdfs:comment
        "H\u01b0\u01a1ng Thanh est une chanteuse vietnamienne.H\u01b0\u01a1ng Thanh est n\u00e9e \u00e0 Saigon d\u2019une famille de musiciens. Elle apprend d\u00e8s l'\u00e2ge de dix ans \u00e0 la fois la musique, le th\u00e9\u00e2tre et le Cai Luong. Elle se produit pour la premi\u00e8re fois sur sc\u00e8ne \u00e0 seize ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:59296315;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Huong_Thanh>,
        <http://viaf.org/viaf/59296315>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43e198f3-3564-4a2a-9551-3b7bc6ebea18>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flickr_-_dalbera_-_Huong_Thanh_Trio,_(musée_Guimet,_Paris)_(8).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Huong_Thanh.
doremus_artist:69a169ff-da41-3f56-926a-2298dafabcb6
    dbp:birthPlace dbr:West_Godavari;
    dbp:deathPlace dbr:Chennai;
    rdfs:comment
        """U. Shrinivas (Upalappu Shrinivas; * 28. Februar 1969 in Palakol, Andhra Pradesh; \u2020 19. September 2014 in Chennai, Tamil Nadu) war ein indischer Mandolinist, der seine musikalischen Urspr\u00fcnge in der karnatischen Musiktradition (s\u00fcdindische Klassik) hat. Er wurde unter anderem durch seine Zusammenarbeit mit John McLaughlin im Rahmen des "Remember Shakti"-Projektes international bekannt."""@de,
        """Uppalapu Srinivas (28 February 1969 \u2013 19 September 2014) was a virtuoso Indian mandolin maestro and composer belonging to the classical Carnatic musical tradition of Southern India. Srinivas is regarded as the Mozart of classical Indian music. "George Harrison's favourite piece of Indian music was Mandolin Ecstasy, an album recorded by a child prodigy from Madras called U Srinivas at the age of 13. It was, like, my dad's favourite album of all time," says (Dhani) Harrison. "U Srinivas is 27 now and still making music. He plays an electric five-string mandolin, he's fantastic...."  Over the next four decades, he toured across the world, and collaborated with John McLaughlin, Michael Nyman, and Michael Brook. At a very young age he was internationally viewed as the successor to Pandit Ravi S"""@en,
        "Uppalapu Srinivas (Distrito de Godavari Oeste, Andhra Pradesh; 28 de febrero de 1969 - Chennai, Tamil Nadu; 19 de septiembre de 2014) fue un instrumentista indio de mandolina el\u00e9ctrica que interpretaba m\u00fasica carn\u00e1tica y m\u00fasica de fusi\u00f3n. Srinivas hizo su primer concierto p\u00fablico en 1978 en el festival Thyagaraja Aradhana en Andhra Pradesh. En 1981 toc\u00f3 en eventos de la Indian Fine Arts Society. En 1983, particip\u00f3 en el he JazzFest Berlin. Srinivas colaboro con John McLaughlin, Michael Nyman y Michael Brook."@es,
        "Uppalapu Srinivas, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1969 \u00e0 Palakollu en Andhra Pradesh et mort \u00e0 Chennai le 19 septembre 2014 est un mandoliniste et compositeur indien. Musicien dont le talent est reconnu d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge, il est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier \u00e0 avoir introduit la mandoline, instrument occidental, dans la musique carnatique. Durant quarante ans, il parcourt le monde et se produit sur sc\u00e8ne aux c\u00f4t\u00e9s de John McLaughlin, Michael Nyman et Michael Brook. Son \u0153uvre est r\u00e9compens\u00e9e par le Padma Shri remis par le gouvernement indien en 1998."@fr,
        "\u0423\u043f\u043f\u0430\u043b\u0430\u043f\u0443 \u0428\u0440\u0438\u043d\u0438\u0432\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Uppalapu Srinivas, \u0442\u0435\u043b\u0443\u0433\u0443 \u0c09\u0c2a\u0c4d\u0c2a\u0c32\u0c2a\u0c41 \u0c36\u0c4d\u0c30\u0c40\u0c28\u0c3f\u0c35\u0c3e\u0c38\u0c4d; 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1969 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0442\u0430\u043a\u0438, \u0437\u0430 \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0444\u0438\u043a\u0441 \u00ab\u0423\u043f\u043f\u0430\u043b\u0430\u043f\u0443\u00bb \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u00bb. \u0412 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0428\u0440\u0438, \u0430 2010 \u2014 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 Sangeet Natak Akademi Award."@ru;
    owl:sameAs viaf:56821969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/U._Srinivas>,
        <http://viaf.org/viaf/56821969>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/U._Srinivas_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/U._Srinivas>.
doremus_artist:6a27d976-be43-3ff0-8a73-393016ee5808
owl:sameAs viaf:27388290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27388290>.
doremus_artist:6a5790a5-3b5b-3953-86bb-e7fc86967bdc
owl:sameAs viaf:87683501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87683501>.
doremus_artist:6bed4c91-5372-30fa-a5ea-c14c82ee439c
owl:sameAs viaf:107040077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107040077>.
doremus_artist:6c8c6bbc-aa83-36c1-adb3-74c2662281df
owl:sameAs viaf:5121891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121891>.
doremus_artist:6d1756f8-157d-37e4-bab1-7b6a536dcdb6
    dbp:birthPlace dbr:Lima;
    rdfs:comment
        "Juan Diego Fl\u00f3rez (* 13. Januar 1973 in Lima, Peru) ist ein peruanisch-\u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er gilt als der f\u00fchrende Vertreter des seltenen und schwierigen leichten Tenore di grazia der Gegenwart."@de,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez (Lima (Peru), 13 januari 1973) is een Peruaanse operatenor, in het bijzonder bekend vanwege zijn rollen in belcanto-opera\u2019s. Op 4 juni 2007 ontving hij de hoogste onderscheiding van zijn land, de Gran Cruz de la Orden del Sol del Per\u00fa. , het Grootkruis in de Orde van de Zon."@nl,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez (ur. 13 stycznia 1973 w Limie) \u2013 peruwia\u0144ski \u015bpiewak operowy (tenor). Otrzyma\u0142 wysokie noty od krytyk\u00f3w i publiczno\u015bci, eksperci uwa\u017caj\u0105, \u017ce jest jednym z najlepszych wsp\u00f3\u0142czesnych tenor\u00f3w lirycznych. W 2007 uhonorowany najwy\u017cszym odznaczeniem pa\u0144stwowym \u2013 Krzy\u017cem Wielkim Orderu S\u0142o\u0144ca Peru."@pl,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez Salom (13 de Janeiro de 1973) \u00e9 um tenor peruano, particularmente associado com o bel canto, recebeu a Gran Cruz de la Orden del Sol del Per\u00fa. . Fl\u00f3rez \u00e9 um tenor leggero, com agudos frequentes e com uma estrutua harm\u00f4nica \u00fanica. Sua capacidade \u00e9 de duas oitavas conseguindo um alto D (R\u00e9 agudo). Para comprovar seu talento, Pavarotti em 2003 declarou, que se houvesse um sucessor, seria Fl\u00f3rez."@pt,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez Salom (Lima, Per\u00fa, 13 de enero de 1973) es un tenor l\u00edrico ligero peruano."@es,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez Salom (born January 13, 1973) is a Peruvian operatic tenor, particularly known for his roles in bel canto operas. On June 4, 2007, he received his country's highest decoration, the Gran Cruz de la Orden del Sol del Per\u00fa."@en,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez, n\u00e9 le 13 janvier 1973 \u00e0 Lima, est un t\u00e9nor p\u00e9ruvien. Depuis ses d\u00e9buts au festival de Pesaro en 1996, il est l'un des t\u00e9nors bel-cantistes les plus en demande sur les sc\u00e8nes internationales. Son r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection tourne essentiellement autour de Rossini (Le Barbier de S\u00e9ville, La Cenerentola, L'Italiana in Algeri...), Bellini (La sonnambula, I puritani) et Donizetti (Maria Stuarda, La Fille du r\u00e9giment)."@fr,
        "\u0425\u0443\u0430\u0301\u043d \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0424\u043b\u043e\u0301\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Juan Diego Fl\u00f3rez Salom; 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1973, \u041b\u0438\u043c\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0443) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0443 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c\u00bb. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u2014 \u0420\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0443\u00bb."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30b9\uff08Juan Diego Fl\u00f3rez\u30011973\u5e741\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u8d85\u9ad8\u97f3\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u7b49\u306e\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u306f\u73fe\u4ee3\u6700\u9ad8\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u749c\u00b7\u8fea\u4e9e\u679c\u00b7\u5f17\u6d1b\u96f7\u8332 (Juan Diego Fl\u00f3rez\uff0c1973\u5e741\u670813\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7955\u9b6f\u7c4d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u5176\u8072\u97f3\u985e\u578b\u662f\u5c11\u898b\u7684\u82b1\u8154\u7537\u9ad8\u97f3 (tenor leggiero)\u3002\u8fd1\u5e74\u5f17\u6d1b\u96f7\u96f7\u8332\u4ee5\u6210\u529f\u6f14\u5531\u7f85\u897f\u5c3c\u7684\u6b4c\u5287\u4f5c\u54c1\u800c\u8457\u540d\u30022007\u5e746\u67084\u65e5\uff0c\u5f17\u6d1b\u96f7\u96f7\u8332\u7372\u6388\u7955\u9b6f\u570b\u5bb6\u6700\u9ad8\u69ae\u8b7d\uff0c\u592a\u967d\u5927\u5341\u5b57\u52f3\u7ae0\u3002(Gran Cruz de la Orden del Sol del Per\u00fa)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42042521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Diego_Fl\u00f3rez>,
        <http://viaf.org/viaf/42042521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c77272a6-7db3-49ec-8cbb-5da16b59966c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JD_Flórez,_Madrid_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Diego_Flórez.
doremus_artist:6d24938e-28a4-353c-be1c-31abbffef25c
    dbp:birthPlace dbr:Lithuania;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Laruschka Mischa Skikne (Jonischkis (Litouwen), 1 oktober 1927 - Londen (Engeland), 25 november 1973) was een Brits acteur van Litouwse afkomst. Harvey verscheen in vele films en werd begin jaren 60 beschouwd als \u00e9\u00e9n van de kandidaten voor de rol van James Bond. Hij acteert echter al in films en op televisie sinds 1948 en was onder meer te zien in The Alamo, BUtterfield 8, The Manchurian Candidate en Darling. Op 46-jarige leeftijd overleed Harvey aan de gevolgen van maagkanker."@nl,
        "Laurence Harvey (* 1. Oktober 1928 in Joni\u0161kis, Litauen als Laruschka Mischa Skikne; \u2020 25. November 1973 in London) war ein litauisch-britischer Schauspieler."@de,
        "Laurence Harvey (1 de octubre de 1928 - 25 de noviembre de 1973), fue un actor brit\u00e1nico de origen lituano, nominado al premio \u00d3scar."@es,
        "Laurence Harvey (born Laruschka Mischa Skikne; 1 October 1928 \u2013 25 November 1973) was a Lithuanian-born South African actor. In a career that spanned a quarter of a century, Harvey appeared in stage, film and television productions primarily in the United Kingdom and the United States. His performance in Room at the Top (1959) resulted in an Academy Award nomination. That success was followed by the role of the ill-fated Texan commander William Barret Travis in The Alamo (1960), produced by John Wayne, and as the brainwashed Raymond Shaw in The Manchurian Candidate (1962)."@en,
        "Laurence Harvey nascido como Larushka Mischa Skikne (Jonischkis, 1 de outubro de 1927 \u2014 Londres, 25 de novembro de 1973) foi um ator brit\u00e2nico, nascido na Litu\u00e2nia. Foi pai de Domino Harvey, cuja vida inspirou o filme Domino."@pt,
        "Laurence HarveyFichier:Laurence Harvey Allan Warren.jpg Laurence Harvey est un acteur, r\u00e9alisateur, producteur de cin\u00e9ma et sc\u00e9nariste britannique, d'origine jud\u00e9o-lituanienne, n\u00e9 Zvi Mosheh Skikne le 1er octobre 1928 \u00e0 Joni\u0161kis, Lituanie, mort le 25 novembre 1973 (\u00e0 45 ans) \u00e0 Londres, Royaume-Uni."@fr,
        """Nonostante abbia sempre sostenuto che il suo nome di battesimo fosse Laruschka Mischa Skikne, in realt\u00e0 esso era Zvi Mosheh (Hirsh) Skikne, detto Hirshkeh. Di famiglia di origine ebraica, era il pi\u00f9 giovane dei tre figli di Ber "Boris" ed Ella Skikne, due coniugi emigrati in Sudafrica nel 1933 dalla cittadina lituana di Joni\u0161kis."""@it,
        "Urodzi\u0142 si\u0119 na terenie Litwy, ale ju\u017c w wieku 5 lat wyemigrowa\u0142 wraz z rodzin\u0105 do Republiki Po\u0142udniowej Afryki. Dzieci\u0144stwo i m\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 w Johannesburgu. Podczas II wojny \u015bwiatowej, b\u0119d\u0105c jeszcze nastolatkiem, s\u0142u\u017cy\u0142 w Armii Po\u0142udniowoafryka\u0144skiej. Po wojnie wyjecha\u0142 do Wielkiej Brytanii, gdzie uko\u0144czy\u0142 Kr\u00f3lewsk\u0105 Akademi\u0119 Sztuki Dramatycznej. W filmie zadebiutowa\u0142 w 1948 i w tym samym roku podpisa\u0142 kontrakt z brytyjsk\u0105 wytw\u00f3rni\u0105 filmow\u0105 ABPC, co zaowocowa\u0142o kolejnymi rolami. Pi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej pojawi\u0142 si\u0119 po raz pierwszy w hollywoodzkim filmie pt. Rycerze Okr\u0105g\u0142ego Sto\u0142u (1953). W 1955 debiutowa\u0142 na teatralnej scenie na nowojorskim Broadwayu. Prze\u0142omem w jego karierze by\u0142a g\u0142\u00f3wna rola w melodramacie Jacka Claytona pt. Miejsce na g\u00f3rze (1959), kt\u00f3ra przynios\u0142a mu nominacj\u0119 do Oscara. Suk"@pl,
        "\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 (\u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0441) \u0425\u0430\u0440\u0432\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Laurence Harvey; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u043e\u0439\u0448\u0430 \u0426\u0432\u0438 \u0421\u043a\u0438\u043a\u043d\u0435, 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0419\u043e\u043d\u0438\u0448\u043a\u0438\u0441, \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1973) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30f4\u30a7\u30a4\uff08Laurence Harvey\u30011928\u5e7410\u67081\u65e5 - 1973\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3001\u76e3\u7763\u3002\u672c\u540d\uff1aZvi Mosheh (Hirsh) Skikne\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurence_Harvey>,
        <http://viaf.org/viaf/79166838>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurence_Harvey_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurence_Harvey.
doremus_artist:6e0dd03d-ef51-3c99-8cd2-41c6ffc2fe40
    dbp:birthPlace res:Vouzon;
    rdfs:comment
        "Pierre-Alain Volondat, n\u00e9 \u00e0 Vouzon (Loir-et-Cher) le 28 juillet 1962, est un pianiste et un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17409192;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Alain_Volondat>,
        <http://viaf.org/viaf/17409192>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Alain_Volondat.
doremus_artist:6e62ef5d-929c-32d2-b785-bc85f3a4b5f4
owl:sameAs viaf:22935191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22935191>.
doremus_artist:6f849894-c35e-330d-8815-65a16f5bad22
owl:sameAs viaf:34719183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719183>.
doremus_artist:6fa8c68b-09f1-3700-a2eb-faf60190709f
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Emil Gilels\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0413\u0438\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441 Emil Grigorievitch Gilels (ou Guilels ; en russe : \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441), n\u00e9 le 19 octobre 1916 \u00e0 Odessa, mort le 14 octobre 1985, \u00e0 Moscou, est un pianiste sovi\u00e9tique."@fr,
        "Emil Grigorjewicz Gilels, ros. \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441 (ur. 6 pa\u017adziernika?/19 pa\u017adziernika 1916 w Odessie, zm. 14 pa\u017adziernika 1985 w Moskwie) \u2013 radziecki pianista, uznawany za jednego z najwybitniejszych pianist\u00f3w XX w. Urodzi\u0142 si\u0119 w muzykalnej rodzinie pochodzenia \u017cydowskiego. Jego ojciec by\u0142 urz\u0119dnikiem w cukrowni, a matka zajmowa\u0142a si\u0119 domem. Jego starsza siostra, Elizawieta, by\u0142a skrzypaczk\u0105 i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 \u017con\u0105 Leonida Kogana . Absolwent konserwatorium w Odessie (Ukraina), za\u0142o\u017conego przez Witolda Maliszewskiego. P\u00f3\u017aniej uczy\u0142 si\u0119 pod okiem Heinricha Neuhausa w Moskwie."@pl,
        "Emil Grigorjewitsch Gilels (russisch \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441; * 6.jul./ 19. Oktober 1916greg. in Odessa; \u2020 14. Oktober 1985 in Moskau) war ein russischer Pianist. Neben Swjatoslaw Richter galt er als der bedeutendste sowjetische Pianist seiner Generation. Sergei Prokofjew widmete Emil Gilels 1942 seine 8. Klaviersonate, die Gilels urauff\u00fchrte."@de,
        "Emil Grigoryevich Gilels (em russo: \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441, Odessa, 19 de outubro de 1916 \u2013 Moscou, 14 de outubro de 1985) foi um pianista cl\u00e1ssico sovi\u00e9tico. Emil Gilels \u00e9 aclamado pelo seu brilhante dom\u00ednio da t\u00e9cnica e pelo apurado controle da tonalidade do piano Gilels ostenta um imenso repert\u00f3rio, que variava de Domenico Scarlatti e Johann Sebastian Bach at\u00e9 aos compositores contempor\u00e2neos, como \u00cdgor Stravinsky e Sergei Prokofiev. Desse repert\u00f3rio, podemos destacar as interpreta\u00e7\u00f5es das obras de Robert Schumann, Johannes Brahms, e principalmente de Sergei Prokofiev e de Ludwig van Beethoven."@pt,
        "Emil Grigoryevich Gilels (sometimes transliterated Hilels; Ukrainian: \u0415\u043c\u0456\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0456\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441, Russian: \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441, Emi\u013e Grigorievi\u0107 Gile\u013es; 19 October 1916 \u2013 14 October 1985) was a Soviet pianist, widely regarded as one of the greatest pianists of the 20th century."@en,
        "Emil Grigoryevitsj Gilels, soms weergegeven als Hilels (Oekra\u00efens: \u0415\u043c\u0456\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0456\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441, Russisch: \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441; Emi'li Grego'rievitsj Gi'lelis) (Odessa, 19 oktober 1916 \u2013 Moskou, 14 oktober 1985) was een Oekra\u00efens pianist en wordt algemeen beschouwd als een van de grootste pianisten van de 20e eeuw."@nl,
        "Emil Grig\u00f3rievich Guilels (en ruso: \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441; Odesa, 19 de octubre de 1916 - Mosc\u00fa, 14 de octubre de 1985) fue un pianista sovi\u00e9tico. Fue uno de los pocos artistas sovi\u00e9ticos que hicieron una carrera internacional. Grab\u00f3 numerosos discos en los Estados Unidos y su prestigio fue mundial. Es considerado como uno de los mejores pianistas del siglo XX, compartiendo con sus c\u00f3terraneos, Vladimir Horowitz, Sviatoslav Richter, adem\u00e1s de Josef Hofmann, Alfred Cortot, Arthur Rubinstein, Arturo Benedetti Michelangeli y Claudio Arrau, el sitial de los privilegiados."@es,
        "Gilels era nato a Odessa nel 1916 da una famiglia di musicisti. Aveva iniziato lo studio del pianoforte all'et\u00e0 di sei anni ed aveva debuttato in pubblico nel 1929 a soli tredici. Nel 1930 Gilels era entrato al conservatorio di Odessa dove aveva seguito gli insegnamenti di Berta Reingbald, che Gilels ha sempre ricordato infatti come sua prima e principale influenza formativa."@it,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c (\u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b) \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441 (6 (19) \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1916, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1954). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1976). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1962) \u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946). \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ae\u30ec\u30ea\u30b9\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u042d\u0301\u043c\u0438\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Emil Grigoryevich Gilels\u30011916\u5e7410\u670819\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f10\u67086\u65e5\uff09 - 1985\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300220\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4e16\u754c\u7684\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u897f\u5074\u3067\u81ea\u7531\u306b\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u30bd\u9023\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u8a31\u3055\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30c3\u30d7\u30e9\u30a4\u30c8\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u7df4\u7fd2\u3057\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306b\u3082\u4f55\u5ea6\u304b\u6765\u8a2a\u3057\u305f\u3002\u59b9\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30f4\u30a7\u30fc\u30bf\u306f\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30fc\u30ac\u30f3\u306e\u59bb\u3002\u307e\u305f\u3001\u5a18\u306e\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u7236\u5a18\u3067\uff14\u624b\u30d4\u30a2\u30ce\uff08\u9023\u5f3e\u3084\uff12\u53f0\u30d4\u30a2\u30ce\uff09\u30c7\u30e5\u30aa\u306e\u9332\u97f3\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u92fc\u9244\u306e\u30bf\u30c3\u30c1\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u82d7\u5b57\u306fHilels\u3068\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u7c73\u723e\u00b7\u5409\u5229\u723e\u65af(Emil Gilels\uff0c1916\u5e7410\u670829\u65e5\uff0d 1985\u5e7410\u670814 \u65e5\uff09\uff0c\u8607\u806f\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u88ab\u6a02\u754c\u7a31\u70ba\u300c\u92fc\u7434\u5c0f\u5de8\u4eba\u300d\u7684\u4fc4\u570b\u92fc\u7434\u5927\u5e2b\u5409\u5229\u723e\u65af\uff0c\u662f\u5728\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u5f8c\uff0c\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5230\u7f8e\u570b\u6f14\u594f\u7684\u8607\u4fc4\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u5409\u5229\u723e\u65af\u90a3\u96c4\u5065\u6709\u529b\u7684\u89f8\u9375\u5275\u9020\u51fa\u73fe\u4ee3\u4fc4\u570b\u65b0\u6a02\u6d3e\uff0c\u88ab\u7a31\u70ba\u300c\u92fc\u9435\u822c\u7684\u89f8\u9375\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Gilels>,
        <http://viaf.org/viaf/44485204>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88b4ad33-63ba-4923-947e-26a720631156>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RIAN_archive_676852_Pianists_Emil_Gilels_and_Yakov_Flier_in_Pravda_newspaper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_Gilels.
doremus_artist:70226961-844a-3153-ae1e-38882f4a02bd
    dbp:birthPlace dbr:Bilbao;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062e\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646 \u0623\u062a\u0634\u0648\u0643\u0627\u0631\u0648 Joaqu\u00edn Ach\u00facarro (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1932) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u060c \u0645\u062e\u062a\u0635 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0641\u0648\u0632\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0641\u0631\u0628\u0648\u0644\u060c \u0628\u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0639\u0632\u0641 \u0645\u0646\u0630 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u0639\u062f\u062f \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0641\u064a 58 \u0628\u0644\u062f\u0627\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0648\u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0648\u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0628\u064a \u0628\u064a \u0633\u064a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649. \u0648\u0639\u0632\u0641 \u062a\u062d\u062a \u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0639\u0638\u0645\u0627\u0621 \u0645\u0646\u0647\u0645 \u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0648 \u0623\u0628\u0627\u062f\u0648 \u0648\u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0627\u062a\u0644 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0645. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645"""@ar,
        "Joaqu\u00edn Ach\u00facarro  (Bilbao, 1 de Novembro de 1936) \u00e9 um pianista espanhol. A sua t\u00e9cnica e sentido musical converteram-no num dos grandes int\u00e9rpretes contempor\u00e2neos. Entre outros pr\u00e9mios, obteve o de Gian Battista Viotti (1953) e o Internacional de Liverpool (1959)."@pt,
        "Joaqu\u00edn Ach\u00facarro (born November 1, 1932) is a Basque Spanish classical pianist."@en,
        "Joaqu\u00edn Ach\u00facarro Arisqueta (Bilbao, 1 de noviembre de 1936) es un pianista y profesor espa\u00f1ol de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es;
    owl:sameAs viaf:79168388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Ach\u00facarro>,
        <http://viaf.org/viaf/79168388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquín_Achúcarro.
doremus_artist:707a42d7-21e2-3d99-a870-b35c569822a8
owl:sameAs viaf:186030298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186030298>.
doremus_artist:70ae0eb7-c605-30ee-a0e0-eded2ea1155e
    dbp:birthPlace dbr:Höhr-Grenzhausen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Karlheinz Zoeller (H\u00f6hr-Grenzhausen (Westerwald), Berlijn, 1928 - 29 juli 2005) was een Duits fluitist. Hij was solofluitist van de Berliner Philharmoniker van 1960 tot 1969 en van 1976 tot 1993."@nl,
        "Karlheinz Z\u00f6ller (* 24. August 1928 in H\u00f6hr-Grenzhausen (Westerwald); \u2020 29. Juli 2005 in Berlin) war ein deutscher Musiker, Hochschullehrer und Solofl\u00f6tist der Berliner Philharmoniker."@de,
        "Karlheinz Z\u00f6ller (24 August 1928 \u2013 July 29, 2005) was a German flutist, and principal in the Berlin Philharmonic Orchestra between 1960\u20131969 and 1976\u20131993."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0426\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karlheinz Z\u00f6ller; 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1928, \u0425\u0451\u0440-\u0413\u0440\u0435\u043d\u0446\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 2005, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041a\u0443\u0440\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, \u0432 1960\u20141968 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0441 1969 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0420\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435 \u0426\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c, \u0438 \u0432 1976 \u0433. \u043e\u043d \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0436\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0434\u043e 1993 \u0433. \u041a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0426\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432: \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e"@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30c4\u30a7\u30e9\u30fc\uff08Karlheinz Z\u00f6ller, 1928\u5e748\u670824\u65e5 - 2005\u5e747\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1928\u5e74\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5171\u548c\u56fd\u30f4\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u5dde\u30d8\u30fc\u30eb\uff1d\u30b0\u30ec\u30f3\u30c4\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u30011945\u5e74\u306b17\u6b73\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30c7\u30eb\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30021950\u5e74\u306b\u5317\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011952\u5e74\u897f\u90e8\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002 \u30aa\u30fc\u30ec\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30ec\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30011960\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u30681975\u5e74\u304b\u30891993\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4e2d\u65ad\u3057\u3066\u3044\u305f\u671f\u9593\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u306f\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u3042\u308b\u30021967\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u4e2d\u306b\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306b\u906d\u3044\u3001\u808b\u9aa8\u3092\u6298\u308b\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3046\u304c\u3001\u6559\u80b2\u30fb\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u4ee5\u5916\u3067\u3082\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306e\u30ed\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b3\u30c3\u30db\u3089\u3068\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 \u6765\u65e5\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u307b\u304b\u3001\u7279\u306b1990\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u65e5\u672c\u3067\u3082\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306a\u3069\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 \u9332\u97f3\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3068\u3057\u3066\u306e\u3082\u306e\u306e\u307b\u304b\u306b\u3082\u3001\u30bd\u30ed\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3067\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u3002 2005\u5e747\u670829\u65e5\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karlheinz_Z\u00f6ller>,
        <http://viaf.org/viaf/64193497>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fe0bbed-e783-4486-b17c-b8c45e95b23f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karlheinz_Zöller.
doremus_artist:70bc8925-5373-3bf7-95e7-a3648930700b
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Ivan Ievstafievitch Khandochkine (russe : \u0418\u0432\u0430\u043d \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0444\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u0438\u043d ; ukrainien : \u0406\u0432\u0430\u043d \u041e\u0441\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u043e) (1747 \u2013 29 ou 30 mars 1804) est un violoniste et compositeur de l'Empire russe, d'origine ukrainienne. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs violonistes russes du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        """Ivan Yevstafyevich Khandoshkin (Russian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0444\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u0438\u043d, Ukrainian: \u0406\u0432\u0430\u043d \u041e\u0441\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u043e) (1747 \u2013 29 or 30 March 1804) was a Russian Empire violinist and composer of Ukrainian Cossack origin. He has been described as "the finest Russian violinist of the eighteenth century"."""@en,
        "Iwan Jewstafjewitsch Chandoschkin (russisch \u0418\u0432\u0430\u043d \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0444\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u0438\u043d; * 1747; \u2020 18. M\u00e4rzjul./ 30. M\u00e4rz 1804greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist. Chandoschkin wurde 1747 vermutlich in St. Petersburg als Leibeigener geboren. Ab 1765 war er Mitglied des Hoforchesters, wo er bald zum Konzertmeister aufstieg. 1785 wurde er aus der Leibeigenschaft entlassen."@de,
        """\u00c8 stato definito come il "migliore violinista russo del XVIII secolo."""@it,
        "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0444\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u0438\u043d (1747\u20141804) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30b3\u30b5\u30c3\u30af\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u624d\u80fd\u3092\u898b\u305b\u3001\u30c6\u30a3\u30c8\u30fb\u30dd\u30eb\u30bf\uff08Tito Porta\uff09\u3084\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30c0\u30c3\u30ed\u30ea\u30aa\uff08Domenico dall'Oglio\uff09\u3001\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30da\u30fc\u30ea\uff08Pietro Peri\uff09\u3089\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u85ab\u9676\u3068\u611f\u5316\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021765\u5e74\u3088\u308a\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u54e1\u3068\u306a\u308a\u3001\u3084\u304c\u3066\u697d\u9577\u306b\u6607\u9032\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021785\u5e74\u306b\u8fb2\u5974\u306e\u8eab\u5206\u304b\u3089\u89e3\u653e\u3055\u308c\u3001\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dd\u30c1\u30e7\u30e0\u30ad\u30f3\u3068\u5171\u306b\u30a4\u30a7\u30ab\u30c1\u30a7\u30ea\u30ce\u30b9\u30e9\u30d5\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u52aa\u529b\u306f\u7834\u7dbb\u3057\u30011789\u5e74\u306b\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u623b\u308a\u3001\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u5b9f\u751f\u6d3b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u5927\u534a\u304c\u4e0d\u660e\u306e\u307e\u307e\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u6b7b\u5f8c\u306b\u8aa4\u3063\u3066\u30cf\u30f3\u30c9\u30b7\u30ad\u30f3\u4f5c\u3068\u3057\u3066\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u591a\u3044\u3002\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b4\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u3088\u308b\u3068\u3055\u308c\u308b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24867896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Khandoshkin>,
        <http://viaf.org/viaf/24867896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Khandoshkin.
doremus_artist:7190f361-d9f4-3c07-8fb8-bfa44689b3e7
    dbp:birthPlace dbr:Al-Birwa;
    dbp:deathPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Mahmoud Darwich (en arabe : \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634), n\u00e9 le 13 mars 1942 \u00e0 Al-Birwah (Palestine sous mandat britannique) et mort le 9 ao\u00fbt 2008 \u00e0 Houston (Texas, \u00c9tats-Unis), est une des figures de proue de la po\u00e9sie palestinienne. Il est connu pour son engagement au sein de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine. \u00c9lu membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'OLP en 1987, il quitte l'organisation en 1993 pour protester contre les accords d'Oslo. Apr\u00e8s plus de trente ans de vie en exil, il peut rentrer sous conditions en Palestine, o\u00f9 il s'installe \u00e0 Ramallah."@fr,
        """Mahmoud Darwish (Arabic:  \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u200e\u200e, 13 March 1941 \u2013 9 August 2008) was a Palestinian poet and author who won numerous awards for his literary output and was regarded as the Palestinian national poet. In his work, Palestine became a metaphor for the loss of Eden, birth and resurrection, and the anguish of dispossession and exile. He has been described as incarnating and reflecting "the tradition of the political poet in Islam, the man of action whose action is poetry"."""@en,
        """Mahmoud Darwish of Mahmoed Darwiesj (Arabisch: \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634) (Al-Birwa, Palestina, 13 maart 1941 - Houston (Texas), 9 augustus 2008) was een Palestijns dichter en schrijver die talrijke onderscheidingen kreeg voor zijn literair oeuvre. In zijn werk werd Palestina een metafoor voor het verlies van zijn land, de geboorte en de heropstanding, de pijn van de verdrijving en de Palestijnse diaspora. Dichter Naomi Shihab Nye schreef over het werk van Darwish: "Darwish is de levensadem van het Palestijnse volk, de welsprekende getuige van ballingschap en ontvreemding..." . In 2004 ontving Darwish de Grote Prins Claus Prijs voor zijn oeuvre. Zijn werk werd in meer dan twintig talen vertaald."""@nl,
        "Mahmud Darwisch (arabisch \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634, DMG Ma\u1e25m\u016bd Darw\u012b\u0161; * 13. M\u00e4rz 1941 in al-Birwa bei Akko; \u2020 9. August 2008 in Houston, Texas) war ein pal\u00e4stinensischer Dichter, der als die poetische Stimme seines Volkes bezeichnet wurde."@de,
        "Mahmud Darwish ou Mahmoud Darwich (Al-Birweh, 1942 - Houston, 9 de agosto de 2008) foi um poeta e escritor \u00e1rabe nascido na Palestina, \u00e0 \u00e9poca do Mandato Brit\u00e2nico. Nascido em um vilarejo, a 10,5 quil\u00f4metros de Acre, na Galileia, era o segundo dos oito filhos de uma fam\u00edlia sunita de propriet\u00e1rios de terras. A vila \u00e1rabe foi inteiramente arrasada pelas for\u00e7as israelenses, durante a guerra de 1948 e a fam\u00edlia Darwish refugiou-se no L\u00edbano, onde permaneceu por um ano, e, ao retornar clandestinamente e descobrir que o vilarejo havia sido substitu\u00eddo pelo colonato agr\u00edcola judaico de Ahihud."@pt,
        "Mahmud Darwish, en \u00e1rabe  \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 (Al-Birwa 13 de marzo de 1941 - Houston 9 de agosto de 2008), en ocasiones transcrito en espa\u00f1ol como Mahmud Darwix y en otros idiomas como Mahmoud Darwish o Mahmoud Darwich, fue considerado el poeta nacional palestino y uno de los m\u00e1s c\u00e9lebres literatos \u00e1rabes contempor\u00e1neos, nacido cerca de Acre el 13 de marzo de 1941 y fallecido en Houston (Estados Unidos) el 9 de agosto de 2008."@es,
        """Mahmud Darwisz (Mahmoud Darwish) (ur. 13 marca 1941 w Al-Birwa, zm. 9 sierpnia 2008 w Houston) - wsp\u00f3\u0142czesny poeta i prozaik palesty\u0144ski. Wyda\u0142 ponad dwadzie\u015bcia tom\u00f3w poezji, siedem ksi\u0105\u017cek proz\u0105 i by\u0142 redaktorem kilku publikacji, jak: Al-D\u017cadid, Al-Fad\u017cr, Szu'un Filistinijja i Al-Karmel. Zdoby\u0142 \u015bwiatowe uznanie dzi\u0119ki poezji skupiaj\u0105cej si\u0119 na jego silnym uczuciu dla zagubionej ojczyzny. Zdoby\u0142 liczne nagrody i by\u0142 t\u0142umaczony na co najmniej dwadzie\u015bcia dwa j\u0119zyki. Polskie przek\u0142ady jego utwor\u00f3w mo\u017cna znale\u017a\u0107 m.in. w antologii Pie\u015bni gniewu i mi\u0142o\u015bci. Wyb\u00f3r arabskiej poezji wsp\u00f3\u0142czesnej, PIW, Warszawa 1990 oraz w p\u00f3\u0142roczniku "Lew\u0105 Nog\u0105" nr 15/2003. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 nie zosta\u0142a jednak przet\u0142umaczona na j\u0119zyk polski."""@pl,
        """\u00c8 autore di circa venti raccolte di poesie (pubblicate dal 1964 a oggi) e sette opere in prosa, di argomento narrativo o saggistico. \u00c8 considerato tra i maggiori poeti in lingua araba. \u00c8 stato giornalista e direttore della rivista letteraria "al-Karmel" (Il Carmelo), e dal 1994 era membro del Parlamento dell'Autorit\u00e0 Nazionale Palestinese. I suoi libri sono stati tradotti in pi\u00f9 di venti lingue e diffusi in tutto il mondo. Solo una minima parte della sua produzione letteraria \u00e8 stata tradotta in italiano. \u00c8 scarsa anche la traduzione in lingua inglese della sua opera."""@it,
        "\u041c\u0430\u0445\u043c\u0443\u0434 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u0448 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u200e; 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941, \u0410\u043b\u044c-\u0411\u0438\u0440\u0432\u0430, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0435 \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2008, \u0425\u044c\u044e\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u042d\u0434\u0435\u043c\u0430, \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 (13 \u0645\u0627\u0631\u0633 1941 - 9 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2008)\u060c \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0645 \u0628\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0637\u0646. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0645\u0646 \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0648\u0625\u062f\u062e\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0632\u064a\u0629 \u0641\u064a\u0647. \u0641\u064a \u0634\u0639\u0631 \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u064a\u0645\u062a\u0632\u062c \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0637\u0646 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062b\u0649. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a  \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631."@ar,
        "\u30de\u30d5\u30e0\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30eb\u30a6\u30a3\u30fc\u30b7\u30e5\uff08\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u200e\u3001Mahmoud Darwish\u30011941\u5e743\u670813\u65e5 - 2008\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u8a69\u4eba\u3002\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306e\u72ec\u7acb\u5ba3\u8a00\u306e\u8d77\u8349\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u4eba\u3092\u3081\u3050\u308b\u6291\u5727\u3084\u4e0d\u5b89\u3001\u305d\u3057\u3066\u62b5\u6297\u3092\u8a17\u3057\u305f\u5f7c\u306e\u8a69\u306f\u591a\u304f\u306e\u4eba\u306b\u611b\u3055\u308c\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u3092\u542b\u308022\u306e\u8a00\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u99ac\u54c8\u8302\u5fb7\u00b7\u9054\u723e\u7dad\u4ec0\uff08\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\uff1a\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u200e\uff0c\u62c9\u4e01\u5316\uff1aMahmoud Darwish\uff1b1941\u5e743\u670813\u65e5\uff0d2008\u5e748\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u300c\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u6c11\u65cf\u8a69\u4eba\u300d\uff0c\u963f\u62c9\u4f2f\u6587\u5b78\u4ee3\u8868\u4f5c\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4f5c\u54c1\u5927\u591a\u8b1b\u8ff0\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\u70ba\u7acb\u570b\u800c\u8207\u4ee5\u8272\u5217\u5c0d\u6297\u7684\u60c5\u6cc1\uff0c\u4e26\u6279\u8a55\u4ee5\u8272\u5217\u4fb5\u72af\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u571f\u5730\u3001\u54c8\u99ac\u65af\u8207\u6cd5\u5854\u8d6b\u5167\u8a0c\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113381455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mahmoud_Darwish>,
        <http://viaf.org/viaf/113381455>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MahmoudDarwish.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mahmoud_Darwish.
doremus_artist:7210337a-a0ad-34b3-97a0-00633d00eba0
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        """Sidney Arnandan ofArnondrin, beter bekend als Sidney Arodin (Westwego, 29 maart 1901 \u2013 New Orleans, 6 februari 1948) was een Amerikaanse jazz-klarinettist en componist. Hij schreef samen met Hoagy Carmichael het nummer "Lazy River"."""@nl,
        """Sidney Arnandan or Arnondrin or Arnondin, better known as Sidney Arodin (March 29, 1901, Westwego, Louisiana - February 6, 1948, New Orleans) was an American jazz clarinetist and songwriter, best known for co-writing the pop standard "Lazy River" with Hoagy Carmichael."""@en,
        "Sidney Arodin (* 29. M\u00e4rz 1901 in Westwego, Louisiana als Sidney Arnondrin; \u2020 6. Februar 1948 in New Orleans) war ein US-amerikanischer Jazz-Klarinettist und Komponist des Oldtime Jazz und des Swing. Sidney Arodin begann mit 15 Jahren Klarinette zu spielen und beteiligte sich 1929 mit den Jones & Collins Astoria Hot Eight an den ersten in New Orleans von wei\u00dfen und afroamerikanischen Musikern eingespielten Schallplatten. Er gilt als Komponist des Jazz-Standards \u201eLazy River\u201c (mit Hoagy Carmichael), obwohl er den Song nie selbst aufgenommen hat. Er begann seine Karriere auf den Mississippi-Flussdampfern, ging dann nach New York City und spielte dort mit Johnny Steins New Orleans Jazz Band und von 1922 bis 1925 mit Jimmy Durante. Sp\u00e4ter kehrte er wieder in den S\u00fcden der USA zur\u00fcck, wo er u. a"@de;
    owl:sameAs viaf:7582109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sidney_Arodin>,
        <http://viaf.org/viaf/7582109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a018351-7a2d-48ae-95d2-b8428ce8710d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sidney_Arodin.
doremus_artist:74a0f5e0-2ebe-319c-8e08-92f57014aee0
owl:sameAs viaf:71785415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71785415>.
doremus_artist:77202be2-4ee6-35c2-9b01-f61b28070e04
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Romain Descharmes (born March 1980) is a French classical pianist."@en,
        "Romain Descharmes, n\u00e9 en 1980 \u00e0 Nancy, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:106861582;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romain_Descharmes>,
        <http://viaf.org/viaf/106861582>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Quai_N°5_flaneries_musicales_reims_08957_Romain_Descharmes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Romain_Descharmes.
doremus_artist:772519d5-855a-310e-bb1f-beb0fc0d372c
    rdfs:comment
        "Margaret Rizza (born 1929) is an English composer, primarily of church music. She taught singing at the Guildhall School of Music and Drama 1977 to 1994."@en;
    owl:sameAs viaf:119916830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Rizza>,
        <http://viaf.org/viaf/119916830>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Rizza.
doremus_artist:788c7984-af50-312e-8dd5-4a59ae02bcc8
owl:sameAs viaf:37016276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37016276>.
doremus_artist:78d0712d-1e48-36cf-9a52-76dd49bae8eb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Durham,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Jeremy Denk (born May 16, 1970 in Durham, North Carolina) is an American classical pianist."@en,
        """Jeremy Denk, nacido el 16 de mayo de 1970 en Durham, Carolina del Norte), es un pianista cl\u00e1sico estadounidense. En 1997, Denk debut\u00f3 en Nueva York con un recital en el Alice Tully Hall en su condici\u00f3n de ganador del "William Petschek Piano Debut Recital Award" de la Juilliard. El a\u00f1o siguiente, recibi\u00f3 la beca "Avery Fisher Career Grant" administrada por el Lincoln Center y el premio de la "Young Concert Artists International Auditions". Ha tocado como solista con las sinf\u00f3nicas de Atlanta, Chicago, Dallas, Houston, Londres, New World Symphony, Saint Louis y San Francisco, la Orquesta de Filadelfia, la Orquesta de St. Luke's y la Orquesta de C\u00e1mara Orpheus. Se ha centrado en los \u00faltimos a\u00f1os en la m\u00fasica de Charles Ives y Gy\u00f6rgy Ligeti sin olvidar el repertorio m\u00e1s est\u00e1ndar. Frecuentement"""@es;
    owl:sameAs viaf:66050654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Denk>,
        <http://viaf.org/viaf/66050654>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denk_2013_hi-res-download_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremy_Denk.
doremus_artist:78f590f9-1c38-3162-a816-6f5f037cb7e0
owl:sameAs viaf:48705003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48705003>.
doremus_artist:7962c2cd-300e-386d-b73a-aea565e13532
owl:sameAs viaf:79168335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168335>.
doremus_artist:79e5dc56-535e-3f36-aa29-d0c5ce713a23
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Wanda Giorgina Toscanini (Mil\u00e3o, 7 de dezembro de 1907  \u2014 Nova Iorque, 21 de agosto de 1998) foi filha do maestro italiano Arturo Toscanini e mulher do pianista russo Vladimir Horowitz, com quem casou em 1933."@pt,
        "Wanda Giorgina Toscanini Horowitz (7 de diciembre de 1907 \u2013\u202021 de agosto de 1998) hija del c\u00e9lebre director Arturo Toscanini y esposa del pianista Vladimir Horowitz."@es,
        "Wanda Giorgina Toscanini Horowitz (7 d\u00e9cembre 1907 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 21 ao\u00fbt 1998 \u00e0 New York) est la fille du chef d'orchestre Arturo Toscanini et l'\u00e9pouse du pianiste Vladimir Horowitz."@fr,
        "Wanda Giorgina Toscanini Horowitz (December 7, 1907 \u2013 August 21, 1998) was the daughter of the conductor Arturo Toscanini and the wife of pianist Vladimir Horowitz. As a child, Wanda studied piano and voice. She never pursued a professional music career, fearing she could never live up to her father's exacting standards. Despite this, she was one of the few people who were willing to stand up to her father. When Arturo Toscanini refused to speak with her sister, Wally, following her affair with a married man, it was Wanda who confronted her father and insisted he reestablish contact."@en;
    owl:sameAs viaf:268234544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wanda_Toscanini_Horowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/268234544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wanda_Toscanini_Horowitz.
doremus_artist:7a373ba7-739d-3fac-8769-12b309348dc3
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Benjamin Gordon \u201eBenny\u201c Powell (* 1. M\u00e4rz 1930 in New Orleans, Louisiana; \u2020 26. Juni 2010) war ein US-amerikanischer Jazz-Posaunist."@de,
        "Benny Powell (March 1, 1930 \u2013 June 26, 2010) was an African-American jazz trombonist. He played both standard (tenor) trombone and bass trombone."@en;
    owl:sameAs viaf:100314614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benny_Powell>,
        <http://viaf.org/viaf/100314614>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5af0d6a3-c4e8-4048-87e3-5afd44c020a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benny_Powell.
doremus_artist:7a858952-5583-3028-9147-0af1d8e81d84
    dbp:birthPlace dbr:Iași;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Arnold Josef Ros\u00e9 (* 24. Oktober 1863 in Jassy; \u2020 25. August 1946 in London; eigentlich Arnold Josef Rosenblum) war ein \u00f6sterreichischer Violinist und Musiklehrer."@de,
        "Arnold Josef Ros\u00e9 (born Rosenblum; 24 October 1863 \u2013 25 August 1946) was a Romanian-born Austrian Jewish violinist. He was leader of the Vienna Philharmonic Orchestra for over half a century. He worked closely with Brahms. Gustav Mahler was his brother-in-law. Although not known internationally as a soloist he was a great orchestral leader (concertmaster) and player of chamber music, leading the famous Ros\u00e9 Quartet for several decades."@en,
        "Arnold Ros\u00e9Fichier:Arnold Rose.jpg Arnold Ros\u00e9. Portrait par Ferdinand Schmutzer. Arnold Ros\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Ia\u0219i (Moldavie) le 24 octobre 1863 et mort \u00e0 Londres le 25 ao\u00fbt 1946, est un violoniste autrichien d'origine roumaine, premier violon de Vienne. Il a \u00e9t\u00e9 premier violon de l'Orchestre philharmonique de Vienne pendant plus d'un demi-si\u00e8cle. Il a travaill\u00e9 en \u00e9troite collaboration avec Brahms. Gustav Mahler \u00e9tait son beau-fr\u00e8re. Bien que n'\u00e9tant pas connu \u00e0 l'\u00e9chelle internationale en tant que soliste, il \u00e9tait un premier violon unanimement appr\u00e9ci\u00e9 et un passionn\u00e9 de musique de chambre, leader du c\u00e9l\u00e8bre Quatuor Ros\u00e9 pendant plusieurs d\u00e9cennies."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30bc\uff08Arnold Josef Ros\u00e9, 1863\u5e7410\u670824\u65e5\uff1a\u30e4\u30b7- 1946\u5e748\u670825\u65e5\uff1a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30a2\u30eb\u30de\u30fb\u30ed\u30bc Alma Ros\u00e9 \u306e\u7236\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u309257\u5e74\u306b\u6e21\u3063\u3066\u52d9\u3081\uff0865\u6b73\u3067\u5b9a\u5e74\u3068\u306a\u308b\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3053\u306e\u8a18\u9332\u304c\u7834\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\uff09\u3001\u30ed\u30bc\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u300c\u30ed\u30bc\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42028060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Ros\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/42028060>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arnold_Rose.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Rosé.
doremus_artist:7aa8e7b9-7364-37db-a752-1787954dde98
owl:sameAs viaf:72450330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72450330>.
doremus_artist:7c69a924-4445-33da-a201-473c7b727cbd
    owl:sameAs viaf:63775302;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247748183>,
        <http://viaf.org/viaf/63775302>.
doremus_artist:7c70c1ba-9d50-3121-8553-2d3a75b3bc12
owl:sameAs viaf:120197037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120197037>.
doremus_artist:7c827feb-ce2f-3ccb-9060-24ade523b3bc
owl:sameAs viaf:16824838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16824838>.
doremus_artist:7d9bdade-80ce-3592-ae1b-6b82c2203987
    dbp:birthPlace dbr:Sukhumi;
    rdfs:comment
        "Zurab Lavrentievich Sotkilava (Russian: \u0417\u0443\u0440\u0430\u0431 \u041b\u0430\u0432\u0440\u0435\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0442\u043a\u0438\u043b\u0430\u0432\u0430, Georgian: \u10d6\u10e3\u10e0\u10d0\u10d1 \u10e1\u10dd\u10e2\u10d9\u10d8\u10da\u10d0\u10d5\u10d0; March 12, 1937) is a Georgian opera singer and People's Artist of the USSR recipient who was born in Sukhumi and was a 1960 graduate of the Tbilisi State Polytechnical Institute."@en,
        "\u0417\u0443\u0440\u0430\u0301\u0431 \u041b\u0430\u0432\u0440\u0435\u0301\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0442\u043a\u0438\u043b\u0430\u0301\u0432\u0430 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d6\u10e3\u10e0\u10d0\u10d1 \u10e1\u10dd\u10e2\u10d9\u10d8\u10da\u10d0\u10d5\u10d0; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1937, \u0421\u0443\u0445\u0443\u043c\u0438, \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1979)."@ru;
    owl:sameAs viaf:46955325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zurab_Sotkilava>,
        <http://viaf.org/viaf/46955325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/caa752ba-16d1-4d8f-b152-77e1a7805155>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zurab_Sotkilava.
doremus_artist:7e661f91-37c5-39a3-8332-17ed2cadc06e
    dbp:birthPlace dbr:Ścinawka_Dolna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Emanuel Aloys F\u00f6rster (* 26. Januar 1748 in Niedersteine, Grafschaft Glatz; \u2020 12. November 1823 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Musikp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Emanuel Aloys F\u00f6rster (26 January 1748 \u2013 12 November 1823) was a composer and music teacher, who spent most of his life in Vienna, Austria."@en,
        "Emmanuel Alois F\u00f6rster [Emanuel Aloys Foerster] \u00e9tait un compositeur, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue autrichien, n\u00e9 \u00e0 Niederstein le 26 janvier 1748 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vienne le 12 novembre 1823."@fr,
        "\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Emanuel Aloys F\u00f6rster, 1748\u5e741\u670826\u65e5 \u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30cd\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30b0\u30e9\u30c3\u30c4; \u20201823\u5e7411\u670812\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3068\u307b\u307c\u540c\u6642\u4ee3\u3092\u751f\u304d\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u8208\u9686\u3068\u5909\u9077\u3092\u5275\u4f5c\u9762\u304b\u3089\u9670\u306a\u304c\u3089\u652f\u3048\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32271689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Aloys_F\u00f6rster>,
        <http://viaf.org/viaf/32271689>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emanuel_Aloys_Foerster.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emanuel_Aloys_Förster.
doremus_artist:7e77fae0-a53b-3bce-a281-12b33c08ab18
    dbp:birthPlace dbr:Surabaya;
    rdfs:comment
        """Slamet A. Sjukur (30 June 1935-24 March 2015) was the founding father of contemporary Indonesian music. He studied and worked in Paris under Olivier Messiaen and Henri Dutilleux. He was a lecturer at IKJ (Institut Kesenian Jakarta) but because of his unconventional ideas, he finally had to leave. He has been living in Jakarta and Surabaya as a freelance composer, teacher and music critic. Developing the idea of minimax in music, his compositions are "notable for their minimal constellation of sounds and for their numerological basis which indicate the composer\u2019s interest in a new \u2018ecology of music\u2019".This idea views limitation not as obstructions but as a challenge to work with a simple material, maximally."""@en,
        "Slamet Abdul Sjukur (n\u00e9 le 30 juin 1935 \u00e0 Surabaya, mort le 24 mars 2015) est un compositeur contemporain indon\u00e9sien. C'est un des pionniers de la musique contemporaine indon\u00e9sienne. Son \u0153uvre est plus connue hors d'Indon\u00e9sie, en particulier en Europe, que dans son pays. Il appelait sa conception de la musique minimax, c'est-\u00e0-dire qu'il composait \u00e0 partir de mat\u00e9riaux simples et minimaux, par exemple la bouche. Slamet a \u00e9tudi\u00e9 en France, notamment aupr\u00e8s d'Henri Dutilleux et Olivier Messiaen."@fr;
    owl:sameAs viaf:118343112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Slamet_Abdul_Sjukur>,
        <http://viaf.org/viaf/118343112>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Slamet_Abdul_Sjukur.
doremus_artist:7e841cce-e126-3754-8b31-e56b09dec327
owl:sameAs viaf:46953615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953615>.
doremus_artist:7efe538e-34cb-32f0-a588-9a538f5f8480
owl:sameAs viaf:89833170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89833170>.
doremus_artist:7f1ca8eb-0f25-3971-b5fe-a98fcdddc545
    rdfs:comment
        "Sonia Wieder-Atherton est une violoncelliste fran\u00e7aise n\u00e9e en 1961 \u00e0 San Francisco."@fr;
    owl:sameAs viaf:2661366;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sonia_Wieder-Atherton>,
        <http://viaf.org/viaf/2661366>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonia_Wieder-Atherton2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sonia_Wieder-Atherton.
doremus_artist:7f37c8bb-6ddc-3dd4-b82f-a79978fc096b
owl:sameAs viaf:118071195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118071195>.
doremus_artist:7f6dc4ff-5bba-3a5d-bcd5-fa28b005d00e
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Souberbielle, n\u00e9 \u00e0 Tarbes le 17 juin 1899, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 29 janvier 1986, est un organiste, ma\u00eetre de chapelle et professeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51955952;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Souberbielle>,
        <http://viaf.org/viaf/51955952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Édouard_Souberbielle.
doremus_artist:7f9d149a-4aa2-3022-8def-d74ed6a81471
owl:sameAs viaf:61668430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61668430>.
doremus_artist:800d5c2d-782d-3d85-871e-17d66066e5f3
    dbp:birthPlace res:Bonn;
    dbp:deathPlace res:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Theo Olof, n\u00e9 Theodor Olof Schmuckler \u00e0 Bonn le 5 mai 1924 et mort \u00e0 Amsterdam le 9 octobre 2012, est un violoniste classique et \u00e9crivain n\u00e9erlandais d'origine allemande . En raison de la haine croissante du parti nazi en Allemagne envers les juifs, il a chang\u00e9 son nom de famille. Son deuxi\u00e8me pr\u00e9nom devient son nom et il enl\u00e8ve son nom Schmuckler.\u2191 (nl) Violist Theo Olof overleden sur NOS.nl (10 octobre 2012)"@fr;
    owl:sameAs viaf:116016540;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Theo_Olof>,
        <http://viaf.org/viaf/116016540>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62711bc1-c3d4-4781-95a4-de646f67bece>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theo_Olof_+_Luv'_930-6025.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Theo_Olof.
doremus_artist:8039faa9-2fc4-333a-b231-725b209ac4c6
owl:sameAs viaf:17434222; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17434222>.
doremus_artist:80affe2e-6eee-31c9-8f47-bcace0185d8d
owl:sameAs viaf:43216887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43216887>.
doremus_artist:81878794-519a-3bb3-bc84-cfacdb167122
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Augsburg,_Germany>;
    rdfs:comment
        "Figlio di Alfred Pruckner e Dorothea Krause. Ha iniziato la sua carriera nel 1967 ed \u00e8 principalmente noto per aver interpretato il Maghetto in La storia infinita. Ha avuto tre figli, dalla ex moglie; il pi\u00f9 giovane \u00e8 morto nel 1985 a soli 3 anni."@it,
        "Tilo Pr\u00fcckner (* 26. Oktober 1940 in Augsburg) ist ein deutscher Schauspieler und Autor."@de,
        "Tilo Pr\u00fcckner (born 26 October 1940) in Augsburg is a German television and film actor. His career has spanned five decades and more than 100 films."@en,
        "Tilo Pr\u00fccknerFichier:Tilo-Prueckner 1968.jpg Theater Oberhausen 1968 Tilo Pr\u00fcckner n\u00e9 le 26 octobre 1940 \u00e0 Augsbourg (Bavi\u00e8re) est un acteur et auteur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:85793040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tilo_Pr\u00fcckner>,
        <http://viaf.org/viaf/85793040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tilo-Prueckner_1968.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tilo_Prückner.
doremus_artist:82a5206e-b41a-3aa5-9048-7d139436e00e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/North_Hollywood,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Joseph J. Lilley (* 16. August 1913 in Providence, Rhode Island; \u2020 1. Januar 1971 in North Hollywood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Arrangeur und Dirigent. Er schuf einige namhafte musikalische Werke f\u00fcr das Kino der 1950er und 1960er Jahre, darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Hochzeitsparade, Der Ladenh\u00fcter, Acapulco, K\u00f6nig der hei\u00dfen Rhythmen oder Seemann, ahoi!."@de,
        "Joseph J. Lilley (16 de agosto de 1913 - 1\u00ba de janeiro de 1971 - Hollywood, Calif\u00f3rnia, EUA) ou simplesmente Joey Lilley foi um m\u00fasico americano. Participou da trilha sonora de v\u00e1rios filmes de Hollywood entre as d\u00e9cadas de 40 e 60, inclusive, em alguns de Elvis Presley."@pt,
        "Joseph J. Lilley (1913\u20131971) was an American composer.He was nominated at the 32nd Academy Awards for Li'l Abner in Best Musical Score."@en,
        "Joseph J. Lilley est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1913 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er janvier 1971 \u00e0 North Hollywood (Californie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:71600142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_J._Lilley>,
        <http://viaf.org/viaf/71600142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_J._Lilley>.
doremus_artist:82a8676d-b9d5-3f0a-b4b9-d8b21b0e8a4d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Attrice sex symbol, ha cominciato a farsi notare per i suoi ruoli nei film L'uomo che sussurrava ai cavalli (1998), Ghost World (2001) e L'uomo che non c'era (2001). Ha ricevuto gli elogi della critica per la sua interpretazione nel film La ragazza con l'orecchino di perla (2003) e Lost in Translation - L'amore tradotto (2003), per il quale ha ricevuto anche due candidature ai Golden Globe e ha vinto il BAFTA alla migliore attrice protagonista per l'ultimo film citato. Ha ricevuto altre due candidature ai Golden Globe per Una canzone per Bobby Long (2004) e Match Point (2005). Nel 2011 ha vinto un Tony Award per il suo ruolo nello spettacolo Uno sguardo dal ponte, venendo candidata anche ai Drama Desk Award."@it,
        "Scarlett Ingrid Johansson (Nova Iorque, 22 de novembro de 1984), mais conhecida como Scarlett Johansson, \u00e9 uma atriz, cantora e modelo americana de ascend\u00eancia dinamarquesa e polonesa. Ela fez sua estr\u00e9ia no cinema em North (1994) e mais tarde foi nomeada para o Independent Spirit Award de Melhor Atriz por sua atua\u00e7\u00e3o em Manny & Lo (1996), ganhando ainda mais elogios e destaque com pap\u00e9is em The Horse Whisperer (1998) e Ghost World (2001). Ela mudou para pap\u00e9is adultos com suas performances em Girl with a Pearl Earring (2003) e Lost in Translation (2003) de Sofia Coppola, pelo qual ela ganhou um pr\u00eamio BAFTA de Melhor Atriz em um papel principal; ambos os filmes lhe renderam indica\u00e7\u00f5es ao Globo de Ouro."@pt,
        "Scarlett Ingrid Johansson (ur. 22 listopada 1984 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa, telewizyjna i teatralna, r\u00f3wnie\u017c wokalistka. Laureatka nagrody BAFTA dla najlepszej aktorki drugoplanowej za rol\u0119 w filmie Mi\u0119dzy s\u0142owami oraz nagrody Tony za drugoplanow\u0105 rol\u0119 w sztuce A View from the Bridge."@pl,
        "Scarlett Johansson (* 22. November 1984 in New York City, New York) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Scarlett Johansson (/d\u0292o\u028a\u02c8h\u00e6ns\u0259n/; born November 22, 1984) is an American actress, model, and singer. She made her film debut in North (1994). Johansson subsequently starred in Manny & Lo in 1996, and garnered further acclaim and prominence with roles in The Horse Whisperer (1998) and Ghost World (2001). She shifted to adult roles with her performances in Girl with a Pearl Earring (2003) and Sofia Coppola's Lost in Translation (2003), for which she won a BAFTA Award for Best Actress in a Leading Role."@en,
        "Scarlett Johansson (New York, 22 november 1984) is een Amerikaans actrice."@nl,
        "Scarlett Johansson (Nueva York, 22 de noviembre de 1984) es una actriz de cine, modelo y cantante estadounidense que alcanz\u00f3 la fama con su papel en la pel\u00edcula The Horse Whisperer (1998) y posteriormente obtuvo la aclamaci\u00f3n por parte de los cr\u00edticos de cine debido a su participaci\u00f3n en Ghost World. Asimismo, fue acreedora a un premio BAFTA y fue nominada en los Globos de Oro por su actuaci\u00f3n en Lost in Translation y Girl with a Pearl Earring en 2003. El 20 de mayo de 2008, debut\u00f3 como vocalista en su primer \u00e1lbum musical titulado Anywhere I Lay My Head, el cual contiene varias versiones de canciones del compositor y cantante Tom Waits. Johansson ha interpretado al personaje Viuda Negra en Iron Man 2 (2010), The Avengers (2012), Captain America: The Winter Soldier (2014), Avengers: Age of"@es,
        "Scarlett Johansson, n\u00e9e le 22 novembre 1984 \u00e0 New York, est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine. Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00e0 quatorze ans, gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00f4le dans L'Homme qui murmurait \u00e0 l'oreille des chevaux (1998) puis a encha\u00een\u00e9 les succ\u00e8s critiques avec Ghost World, Lost in Translation et La Jeune Fille \u00e0 la perle, ces deux derniers lui ayant valu deux nominations aux Golden Globes en 2003."@fr,
        "\u0421\u043a\u0430\u0301\u0440\u043b\u0435\u0442\u0442 \u0419\u043e\u0301\u0445\u0430\u043d\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Scarlett Johansson; \u041c\u0424\u0410 [\u02c8sk\u0251\u02d0rl\u026at \u02a4\u0259\u02c8h\u00e6ns\u0259n]; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1984, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0427\u0451\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0412\u0434\u043e\u0432\u044b \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 Marvel \u0438 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0412\u0443\u0434\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c (\u00ab\u041c\u0430\u0442\u0447-\u043f\u043e\u0439\u043d\u0442\u00bb). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 BAFTA \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c (\u00ab\u0422\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430\u00bb)."@ru,
        """\u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u062a \u062c\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Scarlett Johansson) \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 22 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u06311984\u060c \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0647 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 , \u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u062a \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0635\u0648\u0644 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0647. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u062a \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0634\u0647 \u0644\u0627\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0647 \u0639\u0627\u0645 1993 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645"\u0627\u0644\u062d\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0636\u0627\u0644" \u062b\u0645 \u0641\u064a\u0644\u0645" \u0627\u0644\u0623\u062e\u0648\u0627\u062a \u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u063a " 1996 \u0631\u0634\u062d\u062a \u0644\u0644\u0641\u0648\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0647 "\u0627\u0644\u0631\u0648\u062d \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0647" \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629.\u0648\u062a\u0623\u0644\u0642\u062a \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645\u064a "\u0627\u0644\u0647\u0645\u0633" 1998 \u0648"\u0634\u0628\u062d \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645"2001 \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u0637\u0627\u0647\u0627 \u0645\u0632\u064a\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u06452003 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u062a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0644\u0644\u0639\u0628 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0627\u0644\u0641\u062a\u0627\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0637 \u0627\u0644\u0624\u0644\u0624\u064a" , \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0636\u0627\u0626\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629" \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0647\u0627 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a\u0646 (\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628)\u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0647\u0627 "\u0636\u0627\u0626\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629" \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u064a \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0645\u0627 \u062c\u0639\u0644 \u062f\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a "\u0644\u062f\u064a\u0643 \u0627\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062d\u0628 "2004 \u2018\u0644\u0648\u0648\u062f\u064a \u0623\u0644\u0646 , "\u0645\u0627\u062a\u0634 \u0628\u0648\u064a\u0646\u062a"2005 \u0644\u0644\u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a\u0646 (\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628). \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u062e\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u062c\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633\u0648\u0646"\u0627\u0644\u062c\u0632\u064a\u0631\u0629"2005 ,"\u0627\u0644\u062f\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0621"2006 , "\u0623\u0639\u0644\u064a \u064a\u0648 \u0628\u064a """@ar,
        "\u30b9\u30ab\u30fc\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Scarlett Johansson, 1984\u5e7411\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u8eab\u9577160cm\u3002\u5de6\u5229\u304d\u3002\u65e5\u672c\u3067\u591a\u304f\u898b\u3089\u308c\u308b\u300c\u30e8\u30cf\u30f3\u30bd\u30f3\u300d\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u306f\u7236\u65b9\u306e\u82d7\u5b57\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\u3067\u3042\u308b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u7cfb\u306e\u8aad\u307f\u65b9\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306e\u8868\u8a18\u3068\u3057\u3066\u306f\u300c\u30b8\u30e7\u30cf\u30f3\u30bd\u30f3\u300d\u3001\u300c\u30e8\u30cf\u30f3\u30b9\u30f3\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f[d\u0292o\u028a\u02c8h\u00e6ns\u0259n]\u201c\u30c2\u30e7\u30a6\u30cf\u30f3\u30b5\u30f3\u201d\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u306f[jo\u02c8h\u00e6ns\u0259n]\u201c\u30e8\u30cf\u30f3\u30b5\u30f3\u201d\u3068\u8aad\u307e\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u65af\u5609\u4e3d\u00b7\u7ea6\u7ff0\u900a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aScarlett Johansson\uff0c1984\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7ebd\u7ea6\uff0c\u7ae5\u661f\u51fa\u8eab\u7684\u7336\u592a\u88d4\u7f8e\u570b\u5973\u6f14\u5458\u3001\u6b4c\u624b\u548c\u6a21\u7279\u3002\u5979\u7684\u94f6\u5e55\u5904\u5973\u4f5c\u662f1994\u5e74\u7535\u5f71\u300a\u6d6a\u5b50\u4fdd\u9556\u300b\uff0c\u968f\u540e\uff0c\u5979\u51ed\u501f\u5728\u300a\u66fc\u59ae\u59d0\u59b9\u300b\uff081996\uff09\u4e2d\u7684\u6f14\u51fa\u83b7\u5f97\u4e86\u7f8e\u56fd\u7368\u7acb\u7cbe\u795e\u734e\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u7684\u63d0\u540d\uff0c\u53c2\u6f14\u300a\u8f7b\u58f0\u7ec6\u8bed\u300b\uff081998\uff09\u548c\u300a\u5e7d\u7075\u4e16\u754c\u300b\uff082001\uff09\u53c8\u5e26\u7ed9\u5979\u66f4\u591a\u597d\u8bc4\u548c\u540d\u6c14\u30022003\u5e74\uff0c\u5979\u5f00\u59cb\u8f6c\u578b\u626e\u6f14\u6210\u5e74\u89d2\u8272\uff0c\u4e3b\u6f14\u4e86\u300a\u6234\u73cd\u73e0\u8033\u73af\u7684\u5c11\u5973\u300b\u548c\u300a\u8ff7\u5931\u4e1c\u4eac\u300b\u4e24\u90e8\u5f71\u7247\uff0c\u5979\u56e0\u6b64\u8d62\u5f97\u4e24\u4e2a\u91d1\u7403\u5956\u63d0\u540d\uff0c\u300a\u8ff7\u5931\u4e1c\u4eac\u300b\u4e5f\u4e3a\u5979\u8d62\u5f97\u4e86\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u734e\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u3002 \u300a\u732e\u7ed9\u4f60\u7684\u60c5\u6b4c\u300b\uff082004\uff09\u548c\u4f0d\u8fea\u00b7\u827e\u4f26\u300a\u8d5b\u672b\u70b9\u300b\uff082005\uff09\u4e2d\u7684\u4e24\u4e2a\u89d2\u8272\u4f7f\u7ea6\u7ff0\u900a\u4e24\u6b21\u83b7\u5f97\u91d1\u7403\u5956\u63d0\u540d\u3002\u5979\u968f\u540e\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u300a\u7edd\u5730\u518d\u751f\u300b\uff082005\uff09\u3001\u300a\u8277\u5c4d\u6848\u4e2d\u6848\u300b\uff082006\uff09\u3001\u300a\u9876\u5c16\u5bf9\u51b3\u300b\uff082006\uff09\u3001\u300a\u5348\u591c\u5df4\u585e\u7f57\u90a3\u300b\uff082008\uff09\u7b49\u3002\u5979\u5728\u300a\u8d85\u6025\u60c5\u8056\u300b\uff082013\uff09\u548c\u300a\u76ae\u56ca\u4e4b\u4e0b\u300b\uff082014\uff09\u4e2d\u7684\u8868\u6f14\u4ea6\u83b7\u5f97\u5f88\u9ad8\u8bc4\u4ef7\u30022010\u5e74\uff0c\u767e\u8001\u6c47\u590d\u6392\u4e9a\u745f\u00b7\u7c73\u52d2\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u6865\u5934\u773a\u671b\u300b\uff0c\u7ea6\u7ff0\u900a\u53c2\u6f14\u5176\u4e2d\uff0c\u5e76\u83b7\u5f97\u6258\u5c3c\u5956\u6700\u4f73\u821e\u53f0\u5287\u5973\u914d\u89d2\u3002\u4f5c\u4e3a\u6b4c\u624b\u7684\u5979\u6709\u4e24\u5f20\u4e13\u8f91\u4f5c\u54c1\uff0c\u300aAnywhere I Lay My Head\u300b\u548c\u300aBreak Up\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85521623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scarlett_Johansson>,
        <http://viaf.org/viaf/85521623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cc5ed91-eba3-4a5d-8a69-7638e0bf6495>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Scarlett_Johansson_(29479903050).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Scarlett_Johansson.
doremus_artist:82b972fa-e068-3aea-9697-4624ccd44ba4
owl:sameAs viaf:22339877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339877>.
doremus_artist:82c64ef9-ea4d-3842-be4b-76dca9e432c4
    dbp:birthPlace dbr:Bilbao;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Cinquante ans jour pour jour apr\u00e8s la naissance de Johannes Chrysostomes Wolfgangus Theophilus Mozart - aussi appel\u00e9 Wolfgang Amadeus Mozart - (27 janvier 1756 \u00e0 20 heures \u00e0 Salzbourg), Juan Sim\u00f3n de Arriaga, organiste de renom, souhaite donner \u00e0 son fils l'\u00e9quivalent espagnol des deux premiers pr\u00e9noms de Mozart, ce qui le fera appeler le Mozart espagnol. Jeune gar\u00e7on, Juan Cris\u00f3stomo participe aux activit\u00e9s de l'Acad\u00e9mia Filarm\u00f3nica de Bilbao. \u00c0 9 ans, il compose un quatuor \u00e0 cordes dont il tient le second violon."@fr,
        "Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola (Bilbao, 27 januari 1806 - Parijs, 17 januari 1826) was een Spaans-Baskische componist en violist."@nl,
        "Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola (Bilbau, 27 de Janeiro de 1806 \u2013 17 de Janeiro de 1826) foi um compositor espanhol. Era natural do Pa\u00eds Basco."@pt,
        """Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola (January 27, 1806 \u2013 January 17, 1826) was a Spanish Basque composer. He was nicknamed "the Spanish Mozart" after he died, because, like Wolfgang Amadeus Mozart, he was both a child prodigy and an accomplished composer who died young. They also shared the same first and second baptismal names; and they shared the same birthday, January 27 (fifty years apart)."""@en,
        "Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola (ur. 27 stycznia 1806, zm. 17 stycznia 1826) \u2013 hiszpa\u0144ski kompozytor nazywany hiszpa\u0144skim Mozartem, poniewa\u017c podobnie jak Mozart by\u0142 cudownym dzieckiem i zmar\u0142 bardzo m\u0142odo. Obaj mieli na pierwsze i drugie imi\u0119 tak samo (Jan Chryzostom) i dzie\u0144 urodzenia \u2013 27 stycznia."@pl,
        """Juan Cris\u00f3stomo de Arriaga (Bilbao, 27 de enero de 1806 - Par\u00eds, 17 de enero de 1826) fue un compositor vasco de m\u00fasica cl\u00e1sica apodado el \u201cMozart Espa\u00f1ol\u201d o "Mozart Vasco", debido a las grandes dotes musicales que presentaba ya desde ni\u00f1o, al igual que Wolfgang Amadeus Mozart, as\u00ed como a su prematura muerte con tan solo diecinueve a\u00f1os de edad."""@es,
        "Juan Cris\u00f3stomo de Arriaga, mit vollem Namen Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola, (* 27. Januar 1806 in Rigoitia (Bilbao); \u2020 17. Januar 1826 in Paris) war ein spanischer (baskischer) Violinist und Komponist."@de,
        "Mor\u00ec a 20 anni di tubercolosi."@it,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u041a\u0440\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c\u043e \u0425\u0430\u043a\u043e\u0431\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0434\u0435 \u0410\u0440\u0440\u0438\u0430\u0433\u0430-\u0438-\u0411\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u043b\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola, 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1806, \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e \u2014 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1826, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u0430\u0441\u043a \u043f\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u00ab\u0431\u0430\u0441\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u044e\u044e \u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u0443."@ru,
        "\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30bd\u30b9\u30c8\u30e2\u30fb\u30cf\u30b3\u30dc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30ac\u30fb\u30a4\u30fb\u30d0\u30eb\u30bd\u30fc\u30e9\uff08Juan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola, 1806\u5e741\u670827\u65e5 - 1826\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30b9\u30af\u4eba\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u308b\u3002 \u30d3\u30b9\u30ab\u30e4\u770c\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u3053\u306e\u5730\u3067\u7236\u89aa\u3068\u5144\u306b\u3088\u3063\u3066\u795e\u7ae5\u306b\u4ed5\u7acb\u3066\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u306b\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u548c\u58f0\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a7\u30c6\u30a3\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u512a\u7b49\u751f\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u30d5\u30a7\u30c6\u30a3\u30b9\u306e\u8b1b\u7fa9\u306e\u52a9\u624b\u3068\u306a\u308b\u300220\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u524d\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u6b7b\u56e0\u306f\u4eca\u306a\u304a\u5224\u7136\u3068\u305b\u305a\u3001\u80ba\u75be\u60a3\u306a\u3044\u3057\u306f\u6162\u6027\u75b2\u52b4\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u80ba\u75c5\u306b\u3068\u3082\u306a\u3046\u8870\u5f31\u30fb\u6d88\u8017\u3068\u306e\u898b\u65b9\u3082\u3055\u308c\u308b\u3002\u6b7b\u5f8c\u306e1890\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30ac\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30ac\u5287\u5834\u304c\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u306b\u958b\u5834\u3057\u305f\u3002 \u592d\u901d\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u6b4c\u5287\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u30013\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u306b\u4f1d\u308f\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u5c11\u306a\u3044\u3002 \u6b7b\u5f8c\u3001\u4fe1\u7528\u3067\u304d\u308b\u552f\u4e00\u306e\u8a55\u4f1d\u7684\u8cc7\u6599\u304c\u30d5\u30a7\u30c6\u30a3\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u305d\u306e\u751f\u6daf\u306f\u811a\u8272\u3055\u308c\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u5229\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002\u697d\u8b5c\u3082\u5f8c\u4e16\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3068\u539f\u5178\u7248\u306b\u5dee\u7570\u304c\u591a\u3044\u306a\u3069\u3001\u6df7\u4e71\u3082\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u516c\u7acb\u56f3\u66f8\u9928\u306eWeb\u30b5\u30a4\u30c8\u3067\u306f\u3001\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u81ea\u7b46\u8b5c\u304cPDF\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u3067\u516c\u958b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u5916\u90e8\u30ea\u30f3\u30af\u53c2\u7167\uff09\u3002"@ja,
        "\u80e1\u5b89\u00b7\u514b\u91cc\u7d22\u65af\u6258\u83ab\u00b7\u96c5\u5404\u5e03\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u5fb7\u00b7\u963f\u91cc\u4e9a\u52a0-\u5df4\u5c14\u4f50\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJuan Cris\u00f3stomo Jacobo Antonio de Arriaga y Balzola \uff0c1806\u5e741\u670827\u65e5\uff0d1826\u5e741\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u548c\u83ab\u624e\u7279\u7684\u751f\u65e5\u662f\u540c\u4e00\u5929\uff0c\u65e9\u5e74\u4e5f\u4ee5\u795e\u7ae5\u8457\u79f0\uff0c\u56e0\u800c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u897f\u73ed\u7259\u7684\u83ab\u624e\u7279\u201d\u3002\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u671f\u95f4\uff0c\u4e0d\u5e78\u56e0\u80ba\u75c5\u901d\u4e16\uff0c\u6b7b\u65f6\u672a\u6ee120\u5c81\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u867d\u6570\u91cf\u5f88\u5c11\uff0c\u4f46\u4f53\u73b0\u51fa\u8f83\u9ad8\u7684\u521b\u4f5c\u6c34\u5e73\uff0c\u4ee4\u540e\u4eba\u4e3a\u4ed6\u7684\u65e9\u901d\u627c\u8155\u53f9\u606f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74036658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Cris\u00f3stomo_Arriaga>,
        <http://viaf.org/viaf/74036658>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac840215-bb00-43ba-a110-04a19dee8523>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juan_de_Arriaga.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Crisóstomo_Arriaga.
doremus_artist:82fc857f-52d5-3075-8e18-28f9479a58c8
owl:sameAs viaf:88102260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88102260>.
doremus_artist:8397e6f9-95d6-3448-8810-d1f64a545a82
owl:sameAs viaf:7590034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7590034>.
doremus_artist:83af922a-4cc2-3f54-9028-3e7585590be1
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:North_Carolina;
    rdfs:comment
        "Norman Luboff (* 14. Mai 1917 in Chicago, Illinois; \u2020 22. September 1987 in Bynim/North Carolina) war ein US-amerikanischer Chorleiter, Arrangeur und Komponist. Luboff studierte an der University of Chicago und am Central College der Stadt und war Sch\u00fcler von Leo Sowerby. Er arbeitete als S\u00e4nger und Arrangeur f\u00fcr Rundfunksender in Chicago, bis er Mitte der 1940er Jahre nach New York \u00fcbersiedelte. Mitte der 1950er Jahre gr\u00fcndete Luboff den Norman Luboff Choir. Mit diesem ging er zwischen 1963 und 1987 j\u00e4hrlich auf Tournee und nahm er mehr als 75 LPs auf."@de,
        "Norman Luboff (May 14, 1917 - September 22, 1987) was an American music arranger, music publisher, and choir director."@en,
        "Norman Luboff (ur. 14 maja 1917, zm. 22 wrze\u015bnia 1987) \u2013 ameryka\u0144ski aran\u017cer muzyki, wydawca muzyczny, dyrektor ch\u00f3ru i kompozytor."@pl;
    owl:sameAs viaf:24808755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Luboff>,
        <http://viaf.org/viaf/24808755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a516d40-8a01-4da6-9a1f-b46b2fc6a11d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norman_Luboff_1963.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Luboff.
doremus_artist:83dd17da-8917-3d0d-80cc-b8612b0504ae
owl:sameAs viaf:17417816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417816>.
doremus_artist:842fd0c1-3646-3501-b74e-e6d08ba3812e
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Mikhail Mikhailovich Ivanov (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432) (23 September 1849 \u2013 20 October 1927) was a Russian composer, critic and writer on music."@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 (23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1849, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:29727123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Ivanov_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/29727123>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergey_Solomko_004.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mikhail_Ivanov_(composer)>.
doremus_artist:847d2622-1582-3c72-8eb6-6a2364f010e3
    owl:sameAs viaf:170866279;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170866279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b2c0f48-a1db-4b1c-932a-8e1f340db066>.
doremus_artist:8606ac87-3200-3858-b88e-0068685ee5bf
owl:sameAs viaf:232912940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232912940>.
doremus_artist:8769b65c-fbc0-3e2f-9ffb-32adbd470b0d
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Renato Capecchi (El Cairo, 6 de noviembre de 1923 \u2013 Milan, 30 de junio de 1998) fue un bajo-baritono italiano."@es,
        "Renato Capecchi (Le Caire, 6 novembre 1923 - Milan, 30 juin 1998) \u00e9tait un baryton italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire bouffe italien."@fr,
        "Renato Capecchi (born Cairo, November 6, 1923; died Milan, June 30, 1998) was an Italian baritone, actor, and opera director. He sang in the Italian premiere of Shostakovich's The Nose and Prokofiev's War and Peace, and in the world premieres of Gian Francesco Malipiero's La donna \u00e8 mobile, Giorgio Federico Ghedini's Billy Budd and Lord Inferno, and Sylvano Bussotti's L'ispirazione. Renato Capecchi taught at the Manhattan School of Music for many years."@en;
    owl:sameAs viaf:22326732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Capecchi>,
        <http://viaf.org/viaf/22326732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a1e155a-6c87-4c70-82e9-a3ef5f8ecba2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Capecchi.
doremus_artist:8782ca76-32d5-34af-a7e1-3bd64863aad1
    dbp:birthPlace dbr:Salamanca;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3n (* 29. Dezember 1850 in Salamanca; \u2020 2. Dezember 1923 in Madrid) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3n Hern\u00e1ndez (Salamanca, 29 december 1850 \u2013 Madrid, 2 december 1923) was een Spaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3n y Hern\u00e1ndez (Salamanca, 29 December 1850 \u2013 Madrid, 2 December 1923) was a Spanish conductor and composer."@en,
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3n y Hern\u00e1ndez (Salamanca, 29 de diciembre de 1850 - Madrid, 2 de diciembre de 1923) fue un m\u00fasico espa\u00f1ol."@es,
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3n, (Salamanca, 29 de dezembro de 1850 - Madrid, 2 de dezembro de 1923), foi um compositor espanhol."@pt,
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3nFichier:Tom\u00e1s Bret\u00f3n.jpg \u0152uvres principales La verbena de la paloma Tom\u00e1s Bret\u00f3n y Hern\u00e1ndez (n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1850 \u00e0 Salamanque et mort le 2 d\u00e9cembre 1923 \u00e0 Madrid) est un compositeur, chef d'orchestre et violoniste espagnol."@fr,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30c8\u30f3\uff08Tom\u00e1s Bret\u00f3n, 1850\u5e7412\u670829\u65e5 \u2013 1923\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64191148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Bret\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/64191148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc367014-31a8-4cea-9779-2e63e6f958a0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tomás_Bretón.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomás_Bretón.
doremus_artist:87a98030-0838-3ea3-ab7e-fa320b1ed066
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Gilbert Montagn\u00e9 (* 28. Dezember 1951 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, der aufgrund der Fr\u00fchgeborenenretinopathie blind ist."@de,
        """Gilbert Montagn\u00e9 (born 28 December 1951 in Paris) is a French musician from the M\u00e9nilmontant neighborhood in Paris and Bourbonnais, a pianist, organist, and a singer. He is a decorated Knight of the Order of Arts and Letters. Blind since birth, he is best remembered for his international hit "The Fool", which was a number 1 single across Europe in 1971. In France he is still a popular albums and concert artist, having toured with the likes of Johnny Hallyday. In 2009, he participated in Rendez-vous en terre inconnue."""@en,
        "Gilbert Montagn\u00e9 est un chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1951 \u00e0 Paris, dans le 20e arrondissement."@fr;
    owl:sameAs viaf:49253315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Montagn\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/49253315>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ca575dd-30ec-4d1a-8742-93a2c47044ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gm01362.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Montagné.
doremus_artist:87be1c38-89e5-3e5b-96a7-d4fd01d3229f
owl:sameAs viaf:69046252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69046252>.
doremus_artist:87d89d4d-00a8-3144-b674-4645bfcc2777
owl:sameAs viaf:66654910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654910>.
doremus_artist:87e1c6dd-1282-3d8c-adef-d0c838025c0f
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "Ian Tracey DL (born 27 May 1955) is Organist Titulaire at Liverpool Cathedral."@en;
    owl:sameAs viaf:58121326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Tracey_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/58121326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ian_Tracey_(organist)>.
doremus_artist:89b35599-d4f9-3087-af4d-01c24cea1a92
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Joseph Salomon (avril 1649 \u2013 5 mars 1732) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque. N\u00e9 \u00e0 Toulon, il apprit \u00e0 jouer de la basse de viole et du clavecin et vint \u00e0 Paris pour travailler en tant que musicien pour la famille royale. Il avait 52 ans lorsqu'il composa son premier op\u00e9ra, la trag\u00e9die en musique M\u00e9d\u00e9e et Jason."@fr,
        "Joseph Fran\u00e7ois Salomon (April 1649 \u2013 5 March 1732) was a French composer of the Baroque era. Born in Toulon, he learnt to play the bass viol and the harpsichord, and went to Paris to work as a musician for the royal family. He was 52 when he composed his first opera, the trag\u00e9die en musique M\u00e9d\u00e9e et Jason."@en;
    owl:sameAs viaf:42104979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Fran\u00e7ois_Salomon>,
        <http://viaf.org/viaf/42104979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_François_Salomon.
doremus_artist:8a66b6bb-aa89-3ab5-9e59-3423986bd70c
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "Bright Sheng (Chinese: \u76db\u5b97\u4eae; pinyin: Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng; born December 6, 1955 in Shanghai, China) is a Chinese-American composer, conductor, and pianist. He has lived in the United States since 1982 and is on faculty at the University of Michigan. In 1999, the White House commissioned Sheng to compose a piece to honor the Chinese Premier Zhu Rongji at a state dinner hosted by President Bill Clinton. In November 2001, Sheng received a MacArthur Fellowship. Sheng is the New York City Ballet's first composer-in-residence."@en,
        "Bright Sheng (apellido Sheng, pinyin Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng; nacido el 6 de diciembre de 1955 en Shanghai, China) es un compositor, director y pianista sino-estadounidense. Ha vivido en los Estados Unidos desde el a\u00f1o 1982 y trabaja en la facultad de la Universidad de Michigan. En 1999, la Casa Blanca le encarg\u00f3 componer una pieza en honor del Primer Ministro chino Zhu Rongji en una cena de estado organizada por el Presidente Bill Clinton. En noviembre de 2001, Sheng recibi\u00f3 una Beca MacArthur. Sheng es el primer compositor de la New York City Ballet."@es,
        "Bright Sheng (chinesisch \u76db\u5b97\u4eae, Pinyin Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng; * 6. Dezember 1955 in Shanghai, Volksrepublik China) ist ein US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Pianist chinesischer Herkunft. Sheng hatte ab dem vierten Lebensjahr Klavierunterricht bei seiner Mutter. W\u00e4hrend der Kulturrevolution lebte er sieben Jahre in der Provinz Qinghai, arbeitete am Theater der Provinz als Pianist und Perkussionist und studierte die Musik der Revolution. Nach der Wiederer\u00f6ffnung der Universit\u00e4ten in China 1978 studierte er am Konservatorium von Shanghai. 1982 ging er in die USA und studierte bis 1984 am Queens College der City University of New York Komposition bei George Perle und Hugo Weisgall und Musikanalyse bei Carl Schachter. Den Grad des Doctor of Musical Arts erhielt er 1994 an der Columbia Universi"@de,
        "Bright Sheng (en chinois : \u76db\u5b97\u4eae ; pinyin : Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng ; n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1955 \u00e0 Shanghai, Chine) est un compositeur, chef d'orchestre et pianiste sino-am\u00e9ricain."@fr,
        "Bright Sheng, eigenlijk: Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng, Chinees: \u76db\u5b97\u4eae (Shanghai, 6 december 1955) is een Chinees componist, pianist, paukenist en dirigent, die tijdens de Culturele Revolutie in de Volksrepubliek China van de geheime politie en andere ambtenaren vervolgd werd."@nl,
        "\u0411\u0440\u0430\u0439\u0442 \u0428\u0435\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bright Sheng, 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1955, \u0428\u0430\u043d\u0445\u0430\u0439) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u76db\u5b97\u4eae\uff081955\u5e7412\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u6587\uff1aBright Sheng\u3002\u7f8e\u570b\u7c4d\u83ef\u88d4\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u92fc\u7434\u5e2b\u3002"@zh,
        "\u76db\u5b97\u4eae\uff08\u62fc\u97f3: Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng, \u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30f3\u3001Bright Sheng, 1955\u5e7412\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116938913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bright_Sheng>,
        <http://viaf.org/viaf/116938913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bright_Sheng.
doremus_artist:8b96d193-23a9-390a-a407-e106eb744da0
    dbp:birthPlace dbr:Lubny;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Juri Markowitsch Buzko (auch: Yuri Butsko, Youri Markovitch Boutsko; russisch \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u0446\u043a\u043e * 18. Mai 1938 in Lubny, Ukraine; \u2020 25. April 2015 in Moskau) war ein russischer Komponist und von 1968\u20132015 Professor am Moskauer Staatlichen Tschaikowsky-Konservatorium."@de,
        "Youri Boutsko (Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u0446\u043a\u043e; Youri Markovitch Boutsko; 18 May 1938 - 25 April 2015) was a Russian composer and professor of the Moscow State Tchaikovsky Conservatory from 1968 to 2015. Youri Boutsko is known as an author of vocal, instrumental and chamber music as well as of music for theater and cinema. He wrote 4 Operas, 2 Oratorios, 7 Cantatas, 13 Symphonies and 18 Concertos for different instruments."@en,
        "Youri Markovitch Boutsko (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u0446\u043a\u043e ; n\u00e9 le 28 mai 1938 \u00e0 Loubny en Ukraine et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 avril 2015 \u00e0 Moscou) est un compositeur russe, professeur du Conservatoire d\u2019\u00c9tat Tcha\u00efkovski de Moscou de 1968 \u00e0 2013."@fr,
        "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u0446\u043a\u043e\u0301 (28 \u043c\u0430\u044f 1938, \u041b\u0443\u0431\u043d\u044b, \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34724264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Youri_Boutsko>,
        <http://viaf.org/viaf/34724264>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buzko.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Youri_Boutsko.
doremus_artist:8badd7da-8454-317d-a680-7df6436e97c0
owl:sameAs viaf:108880353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108880353>.
doremus_artist:8c1acd77-44b6-38cf-830a-59b52ede7c82
owl:sameAs viaf:228065866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228065866>.
doremus_artist:8c78fe5d-fbc9-3f6a-8a46-a404fd705b38
owl:sameAs viaf:53959690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53959690>.
doremus_artist:8d274aeb-95ea-3b47-a439-2e6228fb6dd9
owl:sameAs viaf:37100529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100529>.
doremus_artist:8ee42d9d-321d-376f-b2ac-f64395bf0b4c
    dbp:birthPlace dbr:Sesto_Fiorentino;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Bruno Bartoletti (* 10. Juni 1926 in Sesto Fiorentino; \u2020 9. Juni 2013 in Florenz) war ein bedeutender italienischer Dirigent, der das italienische und zeitgen\u00f6ssische Repertoire durch sein Wirken an der Lyric Opera of Chicago besonders f\u00f6rderte."@de,
        "Bruno Bartoletti (Sesto Fiorentino, 10 June 1926 \u2013 Florence, 9 June 2013) was an Italian operatic conductor. His active international career lasted from 1953 to 2007, where he specialized in the Italian repertory and contemporary works. He was particularly noted for his 51-year association with Lyric Opera of Chicago, as co-artistic director, artistic director, principal conductor, and artistic director emeritus. He also served as Artistic Director of both the Teatro dell'Opera di Roma (1965\u20131973) and the Maggio Musicale Fiorentino (1985\u20131991), and as principal conductor of the Danish Royal Opera (1957\u20131960), in addition to frequent work as a guest conductor at various major opera houses."@en,
        "Bruno Bartoletti (Sesto Fiorentino, 10 de junio de 1926 \u2013 Florencia, 9 de junio de 2013) fue un director de orquesta italiano particularmente asociado con el repertorio l\u00edrico y contempor\u00e1neo. Fue director art\u00edstico de la Lyric Opera of Chicago durante casi medio siglo."@es,
        "Bruno Bartoletti (Sesto Fiorentino, 10 juni 1926 \u2013 Florence, 9 juni 2013) was een Italiaans dirigent, vooral actief in het oudere en hedendaagse Italiaanse operarepertoire."@nl,
        "Bruno Bartoletti, n\u00e9 le 10 juin 1926 \u00e0 Sesto Fiorentino et mort le 9 juin 2013 \u00e0 Florence, est un chef d'orchestre italien. Sp\u00e9cialiste de l'op\u00e9ra et ardent d\u00e9fenseur de la musique contemporaine, sans pour autant d\u00e9consid\u00e9rer le r\u00e9pertoire italien traditionnel, il est l'auteur d'une soixantaine d'enregistrements entre 1956 et 2008. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9, pendant plus de cinquante ans, le codirecteur artistique et le chef d'orchestre principal de l'Op\u00e9ra lyrique de Chicago."@fr,
        "\u0411\u0440\u0443\u0301\u043d\u043e \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Bruno Bartoletti, 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926, \u0421\u0435\u0441\u0442\u043e-\u0424\u044c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e, \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430 \u2014 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 2013, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (1975\u20141999), \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (1965\u20141973), \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u044f (1985\u20141991), \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438 (1957\u20141960). \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30ec\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Bruno Bartoletti, 1926\u5e746\u670810\u65e5 - 2013\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u8fd1\u4ee3\u304a\u3088\u3073\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3059\u308b\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3061\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4ee5\u6765\u534a\u4e16\u7d00\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84562697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Bartoletti>,
        <http://viaf.org/viaf/84562697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9df8be4a-0ee4-4eae-b97d-11501695d49e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Bartoletti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Bartoletti.
doremus_artist:8f13240b-4b1d-3253-a478-24ea03591417
owl:sameAs viaf:104038993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104038993>.
doremus_artist:8fcb8171-4273-3ba6-a8d6-f2723be33a8e
    dbp:birthPlace dbr:Riom;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine Danchet (* 7. September 1671 in Riom, heutiges Dept. Puy-de-D\u00f4me; \u2020 21. Februar 1748 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Antoine Danchet (7 September 1671 \u2013 21 February 1748) was a French playwright, librettist and dramatic poet."@en,
        "Antoine Danchet, n\u00e9 \u00e0 Riom le 7 septembre 1671 et mort \u00e0 Paris le 21 f\u00e9vrier 1748, est un auteur dramatique, librettiste et po\u00e8te dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u0301\u043d \u0414\u0430\u043d\u0448\u0435\u0301 (1671\u20141748) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 12. \u041e\u043d \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 4 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0439 (\u00abCyrus\u00bb, \u00abLes Tyndarides\u00bb, \u00abLes H\u00e9raclides\u00bb \u0438 \u00abNitetis\u00bb). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041a\u0430\u043c\u043f\u0440\u0430 \u00ab\u0418\u0434\u043e\u043c\u0435\u043d\u0435\u0439\u00bb (1712, \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0431\u0438\u0439\u043e\u043d\u0430). \u0412 1712 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 (\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0447\u0435\u043c \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430\u043c). \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440, \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u044d\u043f\u0438\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0445 \u043e\u0441\u043c\u0435\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0414\u0430\u043d\u0448\u0435, \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435: \u00abqu\u2019on peut gagner l\u2019Acad\u00e9mie, \u0441\u043emm\u0435 on gagne le paradis\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:49234544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Danchet>,
        <http://viaf.org/viaf/49234544>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Danchet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Danchet.
doremus_artist:908b1618-28b3-38fe-a3ab-dd80d7fb73f9
owl:sameAs viaf:103221802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103221802>.
doremus_artist:9106b11c-ba27-3f6e-9c24-9a2e36b66e5b
owl:sameAs viaf:35634188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35634188>.
doremus_artist:91928037-56c1-32ac-9c67-b4b08163b814
owl:sameAs viaf:59268694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268694>.
doremus_artist:919d50d4-0699-3180-9244-074fa791323b
owl:sameAs viaf:87287176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87287176>.
doremus_artist:91fd80f8-605a-3d30-9438-da0193aa0add
owl:sameAs viaf:4076394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4076394>.
doremus_artist:92cf16f4-bd48-3d52-ab3b-3d8eee9676f8
    dbp:birthPlace dbr:Nishapur;
    dbp:deathPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Parviz Meshkatian (* 13. Mai 1955 in Nischapur; \u2020 21. September 2009 in Teheran) war ein iranischer Komponist und Santur-Spieler. Meshkatian erhielt seine erste musikalische Ausbildung von seinem Vater. Er studierte dann Musik an der Kunstakademie in Teheran, wo er von Noor Ali Boroomand, Dariush Safvat, Mohammad Taghi Massoudieh und Mehdi Barkeshli in die Kunst der Radifs eingef\u00fchrt wurde. Er spezialisierte sich auf die Radifs von Mirza Abdollah f\u00fcr Santur und Setar und setzte seine Ausbildung nach Abschluss des Studiums bei Abdollah Davami, Saied Hormozi und Yusef Forutan fort."@de,
        "Parviz Meshkatian (May 15, 1955 \u2013 September 21, 2009; Persian: \u067e\u0631\u0648\u064a\u0632 \u0645\u0634\u0643\u0627\u062a\u064a\u0627\u0646) was an Iranian musician, composer, researcher and university lecturer."@en,
        """Parviz Meshkatian (Perzisch: \u067e\u0631\u0648\u06cc\u0632 \u0645\u0634\u06a9\u0627\u062a\u06cc\u0627\u0646) (Nisjapoer, 15 mei 1955 - Teheran, 21 september  2009) was een Iraans componist en muzikant. Zijn vader, een t\u00e4r- en santoor-virtuoos bracht hem de de eerste beginselen van muziek bij, waarna hij een muziekopleiding aan de faculteit voor schone kunsten volgde, waar hij het klassieke repertoire (radif, santoor en set\u00e2r) leerde spelen. Parviz Meshkatian werd leraar santoor aan het "centrum voor de bescherming en de verspreiding van de traditionele Perzische muziek" in Teheran en ging nadien bij de Iraanse radio en televisie werken."""@nl,
        "Parviz Meshkatian (en persan : \u067e\u0631\u0648\u06cc\u0632 \u0645\u0634\u06a9\u0627\u062a\u06cc\u0627\u0646, Parviz Meshk\u0101ti\u0101n), n\u00e9 en 1955 \u00e0 Nichapur et mort le 21 septembre 2009 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, est un compositeur iranien et un musicien, ma\u00eetre de sant\u00fbr. Apr\u00e8s avoir appris les rudiments de l'art avec son p\u00e8re Hassan Meshkatian, virtuose de t\u00e2r et de sant\u00fbr, il fr\u00e9quente la Facult\u00e9 des Beaux-Arts o\u00f9 ses \u00e9tudes de musique lui permettent de fr\u00e9quenter des ma\u00eetres fameux (Mirza Abdollah, Nour Ali Boroumand, Darioush Safvat, Abdollah Khan Davami) aupr\u00e8s desquels il apprend le r\u00e9pertoire classique (le radif) du sant\u00fbr et du set\u00e2r."@fr,
        """\u0628\u064e\u0631\u0648\u064a\u0632 \u0645\u0650\u0634\u0643\u0627\u062a\u064a\u0627\u0646 (1955-2009 ) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0633\u0646\u0637\u0648\u0631 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0623\u064f\u0633\u0652\u062a\u064e\u0627\u0630 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0637\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0648\u0628\u0627\u062d\u062b. \u0628\u062f\u0623 \u0639\u0627\u0645 1977 \u0628\u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u062a\u062d\u062a \u0625\u0634\u0631\u0627\u0641 \u0623\u0645\u06cc\u0631 \u0647\u0648\u0634\u0646\u0643 \u0627\u0650\u0628\u062a\u0650\u0647\u0627\u062c. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1979 \u0648\u0628\u0639\u062f \u0633\u0642\u0648\u0637 \u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u06cc \u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0644\u064a\u0624\u0633\u0633 \u0628\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0627\u0633\u0645 (\u0639\u0627\u0631\u0641 \u0648\u0634\u064a\u062f\u0627). \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0644\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0645 \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u064a\u060c \u0648\u0623\u064e\u0635\u062f\u064e\u0631\u064e \u0622\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u062b\u0644: "\u0638\u0644\u0645" (\u0628\u06cc\u062f\u0627\u062f) \u0648"\u062d\u0636\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0634\u0648\u0642"(\u0622\u0633\u062a\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0646\u0627\u0646) \u0648"\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0642" (\u0633\u0650\u0631\u0651 \u0639\u0634\u0642) . \u0648\u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631 \u0643\u0645\u0646\u0634\u062f \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0632\u0642 \u0643\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0623\u064f\u0646\u0634\u0648\u062f\u0629 "\u0641\u064a \u0633\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0642" (\u062f\u0631 \u0633\u0631 \u0639\u0634\u0642)."""@ar,
        "\u30d1\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30ba\u30fb\u30e1\u30b7\u30e5\u30ab\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3(Parviz Meshkatian\u3001\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e:\u067e\u0631\u0648\u064a\u0632 \u0645\u0634\u0643\u0627\u062a\u064a\u0627\u0646; 1955\u5e745\u670815\u65e5 - 2009\u5e749\u670821\u65e5) \u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7814\u7a76\u8005\u3001\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u8b1b\u5e2b\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100316329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Parviz_Meshkatian>,
        <http://viaf.org/viaf/100316329>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/پرویز_مشکاتیان_-_Parviz_Meshkatian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Parviz_Meshkatian.
doremus_artist:92e6cd6c-1fef-3225-858d-ab8c378a7f76
owl:sameAs viaf:66207235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66207235>.
doremus_artist:946deba7-cd37-3055-ad7c-2a9c8fa6540a
owl:sameAs viaf:53693280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53693280>.
doremus_artist:9501b307-1bbd-3852-aba3-5d6b630408a7
    dbp:birthPlace res:Rouen;
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Vilma (n\u00e9e le 23 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Rouen) est une mezzo-soprano fran\u00e7aise d'ascendance espagnole."@fr;
    owl:sameAs viaf:17066909;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Vilma>,
        <http://viaf.org/viaf/17066909>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michèle_Vilma.
doremus_artist:95bb151e-5a9f-3b84-849f-55afd81d2016
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Eva Marton es una soprano h\u00fangara, nacida Heinrich 18 de junio de 1943 en Budapest. De voz amplia y caudalosa fue una de las m\u00e1s importantes sopranos dram\u00e1ticas de la \u00faltima mitad del siglo XX especializ\u00e1ndose en papeles de Wagner, Richard Strauss, Verdi y Puccini destac\u00e1ndose como Turandot."@es,
        "\u00c9va Marton (born June 18, 1943) is a Hungarian dramatic soprano, particularly known for her operatic portrayals of Puccini's Turandot and Tosca, and Wagnerian roles."@en,
        "\u00c9va Marton (ur. 18 czerwca 1943 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierska \u015bpiewaczka operowa, sopran dramatyczny, s\u0142ynna interpretatorka r\u00f3l wagnerowskich oraz r\u00f3l Turandot i Toski w dzie\u0142ach Giacomo Pucciniego pod tymi samym tytu\u0142ami."@pl,
        "\u00c9va Marton, geborene \u00c9va Heinrich (* 18. Juni 1943 in Budapest) ist eine ungarische Operns\u00e4ngerin (zun\u00e4chst lyrischer Sopran, sp\u00e4ter zunehmend dramatischer Sopran)."@de,
        "\u00c9va Marton, n\u00e9e le 18 juin 1943 \u00e0 Budapest, est une cantatrice soprano hongroise."@fr,
        "\u00c9va Marton-Heinrich (Boedapest, 18 juni 1943) is een Hongaars sopraan die vooral bekend is door haar vertolkingen van Puccini's Turandot en Tosca, en Wagneriaanse rollen. Aanvankelijk was zij lyrisch sopraan, later steeds meer dramatisch sopraan."@nl,
        "\u0415\u0301\u0432\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043d, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0415\u0432\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Marton \u00c9va; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1943 (\u043f\u043e \u0434\u0440. \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u2014 \u0432 1939 \u0433\u043e\u0434\u0443), \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:27252526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9va_Marton>,
        <http://viaf.org/viaf/27252526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éva_Marton.
doremus_artist:96f41379-38f1-38ef-837b-bb2aeefc874e
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Marais, n\u00e9 le 19 septembre 1945 \u00e0 Enghien-les-Bains, est un guitariste, chef d'orchestre et arrangeur musical fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:256758420;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Marais>,
        <http://viaf.org/viaf/256758420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c6db359-84ba-4e45-b8f4-6128f8a4f445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Marais.
doremus_artist:9741055e-c969-322d-98c6-e327a863ab02
    dbp:birthPlace dbr:Gandia;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Valencia;
    rdfs:comment
        "Ausi\u00e0s March (Beniarj\u00f3 ?, 1397 - Valence, 1459), est un po\u00e8te et chevalier valencien. Il est l'une des figures majeures du si\u00e8cle d'or valencien et l'un des plus importants et influents auteurs de la litt\u00e9rature classique en langue catalane."@fr,
        "Ausi\u00e0s March (Gand\u00eda, finais do s\u00e9culo XIV - Val\u00eancia, 1459) foi um poeta e cavaleiro valenciano medieval, origin\u00e1rio de uma fam\u00edlia da pequena nobreza e com pendor po\u00e9tico. Foi um dos poetas mais importantes do S\u00e9culo de Ouro Valenciano e da literatura catal\u00e3."@pt,
        "Ausi\u00e0s March (Valencia 1397 - aldaar, 3 mei 1459) was een ridder en dichter uit de overgangsperiode tussen de middeleeuwen en de renaissance die schreef in het Valenciaans. Hij is zeker geboren in Val\u00e8ncia, ofschoon ook Gandia of Beniarj\u00f3 waar hij zijn jeugd doorbracht, die eer opeisen. Hij is afkomstig uit een rijke familie van lagere adel van het koninkrijk Valencia. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste schrijvers van de Valenciaanse gouden eeuw. Terwijl het Occitaans voor de troubadourspo\u00ebzie in die tijd gebruikelijk was, was hij de eerste die in zijn moedertaal, het Catalaans geschreven heeft. Als ridder nam hij deel aan diverse militaire campagnes. Joan Fuster i Ortells vat zijn leven als volgt samen: \u201ceen leven zoals dat van elke ridder uit zijn tijd, van op afstand gezie"@nl,
        """Ausi\u00e0s March (Valencian pronunciation: [awzi\u02c8az \u02c8ma\u027ek]) (1400 \u2013 March 3, 1459) was a medieval Valencian poet and knight from Gandia, Valencia. He is considered as one of the most important poets of the "Golden Century" (Segle d'or) of Valencian literature."""@en,
        "Ausi\u00e0s March (ur. 1397 w Gandii, Hiszpania, zm. 3 marca 1459 w Walencji) to walencyjski poeta i \u015bredniowieczny rycerz. By\u0142 jednym z najs\u0142ynniejszych tw\u00f3rc\u00f3w tzw. Z\u0142otego Wieku walencyjskiego (zwanego r\u00f3wnie\u017c Z\u0142otym Wiekiem literatury walencyjskiej), przypadaj\u0105cego na XV wiek."@pl,
        "Ausi\u00e0s March /awzi\u02c8az \u02c8ma\u027ek/ (Beniarj\u00f3, 1397 - Valencia, 1459) fue un poeta y caballero valenciano de la \u00e9poca medieval, originario de una familia de la peque\u00f1a nobleza. Fue uno de los poetas m\u00e1s importantes del Siglo de Oro valenciano y de la literatura en valenciano."@es,
        "Moss\u00e8n Ausi\u00e0s March (* um 1397 in Gandia, Provinz Valencia; \u2020 3. M\u00e4rz 1459 in Valencia) war ein valencianischer Schriftsteller und Ritter des sp\u00e4ten Mittelalters. Er gilt als einer der bedeutendsten Dichter der valencianischen Sprache."@de,
        "Originario di una famiglia della piccola nobilt\u00e0 con ambizioni poetiche, \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti poeti del secolo d'oro valenziano."@it,
        "\u0410\u0443\u0437\u0438\u0430\u0301\u0441 \u041c\u0430\u0440\u043a (\u043a\u0430\u0442. Ausi\u00e0s March; 1397, \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u044f \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1459, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru,
        "\u5965\u897f\u4e9a\u65af\u00b7\u9a6c\u5c14\u5e0c\uff08Ausi\u00e0s_March\uff0c1397\u5e74\uff0d1459\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u548c\u4f5c\u54c1\u6df1\u53d7\u4f46\u4e01\u4e0e\u5f7c\u7279\u62c9\u514b\u98ce\u683c\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u957f\u4e8e\u8bbd\u523a\u548c\u5bf9\u73b0\u5b9e\u5c55\u5f00\u6279\u5224\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56639196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ausi\u00e0s_March>,
        <http://viaf.org/viaf/56639196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ausias_Marc.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ausiàs_March.
doremus_artist:993f4d0b-0a7c-314b-a33b-eeffce5f5f33
owl:sameAs viaf:222787631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222787631>.
doremus_artist:99d4573f-5cc6-3365-82f8-ecc1b42beb88
owl:sameAs viaf:39574236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39574236>.
doremus_artist:99e8b769-e85c-36f9-9bb8-4ff3c48f2b7d
owl:sameAs viaf:20006029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20006029>.
doremus_artist:9b2e6248-4b1d-3ec4-904b-49e6658e92db
owl:sameAs viaf:61823833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61823833>.
doremus_artist:9b90cdc0-dc37-3d38-8efa-bdc342e9eae3
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Magny-les-Hameaux;
    rdfs:comment
        "Albert Samain, nacido en Lille el 3 de abril de 1858 y fallecido en Magny-les-Hameaux el 18 de agosto de 1900, es un poeta simbolista franc\u00e9s."@es,
        "Albert Samain, n\u00e9 \u00e0 Lille le 3 avril 1858, et mort \u00e0 Magny-les-Hameaux le 18 ao\u00fbt 1900, est un po\u00e8te symboliste fran\u00e7ais."@fr,
        "Albert Victor Samain  (ur. 3 kwietnia 1858 w Lille, Flandria, p\u0142n. Francja, zm. 18 sierpnia 1900 w Magny-les-Hameaux, pod Pary\u017cem, Francja) \u2013 francuski poeta i pisarz; symbolista."@pl,
        "Albert Victor Samain (* 4. April 1858 in Lille; \u2020 18. August 1900 in Magny-les-Hameaux) war ein franz\u00f6sischer Lyriker und Vertreter des Symbolismus."@de,
        """Albert Victor Samain (3 April 1858 \u2013 18 August 1900) was a French poet and writer of the Symbolist school. Born in Lille, his family were Flemish and had long lived in the town or its suburbs. At the time of the poet's birth, his father, Jean-Baptiste Samain, and his mother, Elisa-Henriette Mouquet, conducted a business in "wines and spirits" at 75 rue de Paris. Samain's father died when he was quite young; it was necessary for him to leave school and seek a trade. He moved to Paris in around 1880, where his poetry won him a following and he began mixing with avant-garde literary society, and began publicly reciting his poems at Le Chat Noir. His poems were strongly influenced by those of Baudelaire, and began to strike a somewhat morbid and elegiac tone. He also was influenced by Verlaine"""@en,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u0421\u0430\u043c\u0435\u043d (\u0444\u0440. Albert Samain, 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1858, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c \u2013 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1900, \u041c\u0430\u043d\u044c\u0438-\u043b\u0451-\u0410\u043c\u043e, \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u963f\u5c14\u8d1d\u00b7\u8428\u66fc(\u6cd5\u8bed\uff1aAlbert Samain, 1858\u5e744\u67083\u65e5\uff0d1900\u5e748\u670818\u65e5)\uff0c\u6cd5\u56fd\u8c61\u5f81\u6d3e\u8bd7\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54153956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Samain>,
        <http://viaf.org/viaf/54153956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7684811a-a9d3-497f-bc1f-6fb8c7cc980f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_Samain,_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Samain.
doremus_artist:9b974208-6bef-3de7-8479-227f996fbecc
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Jeanneau est un saxophoniste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 juin 1935 dans le 9e arrondissement de Paris. En 1964, il accompagnait Claude Fran\u00e7ois sur la sc\u00e8ne de l'Olympia avec Ren\u00e9 Urtreger.Il \u00e9tait l'un des membres du groupe de rock Triangle.Il participe \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau genre musical : le soundpainting."@fr;
    owl:sameAs viaf:116694588;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Jeanneau>,
        <http://viaf.org/viaf/116694588>,
        <https://musicbrainz.org/artist/429c8685-f4bc-4b0a-9d7f-3500b2218565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Jeanneau.
doremus_artist:9c249ca7-57ea-3896-b6d1-db4cd1ab0557
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Leone Sinigaglia  (14 August 1868 \u2013 16 May 1944) was an Italian composer and mountaineer."@en,
        "Leone Sinigaglia (Tur\u00edn, 14 de agosto de 1868 \u2013 Tur\u00edn, 16 de mayo de 1944) fue un compositor italiano."@es,
        "Leone Sinigaglia Leone Sinigaglia, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1868 \u00e0 Turin et mort le 6 mai 1944 dans la m\u00eame ville, est un compositeur et alpiniste italien."@fr,
        "\u30ec\u30aa\u30fc\u30cd\u30fb\u30b7\u30cb\u30ac\u30fc\u30ea\u30e3\uff08Leone Sinigaglia, 1868\u5e748\u670814\u65e5 \u30c8\u30ea\u30ce - 1944\u5e745\u670816\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u767b\u5c71\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89443393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leone_Sinigaglia>,
        <http://viaf.org/viaf/89443393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leone_Sinigaglia.
doremus_artist:9c867584-d02b-348f-9a98-c0d165c256ec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pittsburg,_California>;
    rdfs:comment
        """Peter "Pete" Michael Escovedo (born 13 July 1935 in Pittsburg, California) is a Mexican-American musician percussionist."""@en,
        "Peter Michael Escovedo (Pittsburg, California, 13 de julio de 1935) es un percusionista estadounidense de jazz latino, de origen mexicano."@es,
        "Peter \u00ab Pete \u00bb Michael Escovedo III est un musicien percussionniste mexicano-am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:32194289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pete_Escovedo>,
        <http://viaf.org/viaf/32194289>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0647b845-c442-4a61-8c2d-cdb22dcee253>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pete_Escovedo_White_House_oct_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pete_Escovedo.
doremus_artist:9d7693b0-b2a2-3ad1-9711-7868b1bc7a0d
owl:sameAs viaf:69121221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121221>.
doremus_artist:9e6b0e60-76d6-32b3-bc5f-e8ea38dd0afd
    owl:sameAs viaf:317292386;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19999482>,
        <http://viaf.org/viaf/317292386>.
doremus_artist:9ea04877-b086-3e73-9e32-2cd0d4b6e01f
owl:sameAs viaf:27849485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27849485>.
doremus_artist:9ee90992-7902-3c9d-bf81-cd76f35d5353
    dbp:birthPlace dbr:Zaragoza;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Mariano Nicasio Rodr\u00edguez de Ledesma (Mariano de Ledesma) (Zaragoza, 14 de diciembre de 1779 - Madrid, 28 de marzo de 1847). Compositor, cantante y director. Est\u00e1 considerado el primer m\u00fasico rom\u00e1ntico espa\u00f1ol y uno de los m\u00fasicos espa\u00f1oles m\u00e1s importantes de la primera mitad del XIX. Consigui\u00f3 fama en Europa sobre todo por su faceta de maestro de canto y compositor de canciones que public\u00f3 en Inglaterra, Francia, Alemania, Italia y Espa\u00f1a."@es,
        "Mariano Rodr\u00edguez de Ledesma (Zaragoza, 14 December 1779 - Madrid, 28 March 1847) was a Spanish composer. His musical training commenced when, at the age of 8 he entered the Zaragoza Cathedral choir. He was a disciple of Francisco Javier Garc\u00eda, \u00abel Espa\u00f1oleto\u00bb, and was influenced by Italian music."@en;
    owl:sameAs viaf:17454896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariano_Rodr\u00edguez_de_Ledesma>,
        <http://viaf.org/viaf/17454896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariano_Rodríguez_de_Ledesma.
doremus_artist:9f235293-9665-36bb-923b-bcc5e43d81a1
    owl:sameAs viaf:59310709;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59310709>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Boeswillwald.
doremus_artist:a04d43e0-96de-38d7-a0d4-8e8f644a33f8
owl:sameAs viaf:49523064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49523064>.
doremus_artist:a08b5444-c02d-3d2a-b4c7-4db3ac95ed4d
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Margarita Alexandrovna Miglau (\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0433\u043b\u0430\u0443) (16 March 1926 in Lezye - 18. March 2013 in Moscow) was a Russian opera soprano. One of her major roles was Cio-Cio-San in Madama Butterfly, which she performed 173 times at the Bolshoi Theatre. She also played the role of Varya in the premiere of The Story of a Real Man."@en,
        "Margarita Alexandrowna Miglau (russisch \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0433\u043b\u0430\u0443; * 16. M\u00e4rz 1926 in Lesje, Oblast Leningrad; \u2020 18. M\u00e4rz 2013 in Moskau) war eine sowjetische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Sopran."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0433\u043b\u0430\u0443 (16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1926 \u2014 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2013) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c. \u0413\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b\u0445, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1973)."@ru;
    owl:sameAs viaf:21161018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margarita_Miglau>,
        <http://viaf.org/viaf/21161018>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margarita_Miglau.
doremus_artist:a0f1e0ae-2799-34d9-8445-da834ff76084
owl:sameAs viaf:117577003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117577003>.
doremus_artist:a17d2cdc-1ee6-3e19-8ccf-0dfede624e66
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        """Francisco Ll\u00e1cer Pla (Valencia, 1918 - Valencia, 2002) was a Spanish composer and choral conductor. He was one of the first Valencian composers who assimilated the postwar avantgarde approaches, combining it with lyricism and echoes of the Valencian folklore. Tom\u00e1s Marco wrote: Ll\u00e1cer Pla offers a new, suggestive vision of a form of musical nationalism from a new, progressive perspective. A professor at the Valencia Conservatory, several of his progressive works are based in his harmonic investigations, such as his concept of heptafonism and his theory of the "balanced chord", based on the double sense of the sonorous bodies' resonance."""@en,
        "Francisco Ll\u00e1cer Pla (Valencia, 2 de octubre de 1918 - ib\u00edd., 14 de abril de 2002) fue un compositor y pedagogo musical espa\u00f1ol."@es,
        "Francisco Ll\u00e1cer Pla (en valencien : Francesc Ll\u00e0cer Pla) (1918 Valence - 2002 Valence) est un compositeur espagnol et un chef de ch\u0153ur. Il a travaill\u00e9 comme professeur au Conservatoire de Valence."@fr;
    owl:sameAs viaf:79200167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Ll\u00e1cer_Pla>,
        <http://viaf.org/viaf/79200167>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Llácer_Pla.
doremus_artist:a18a92a3-c383-39eb-bc33-2e31300d3f0e
    dbp:birthPlace dbr:Macau;
    rdfs:comment
        "Clara Law (chinesisch \u7f85\u5353\u7464 / \u7f57\u5353\u7476, Pinyin Lu\u00f3 Zhu\u00f3y\u00e1o, Jyutping lo4 coek3 jiu4, * 29. Mai 1957 in Macau) ist eine Regisseurin, Produzentin und Autorin aus Hongkong."@de,
        "Clara Law Cheuk-yiu (traditional Chinese: \u7f85\u5353\u7464; simplified Chinese: \u7f57\u5353\u7476; pinyin: Lu\u00f3 Zhu\u00f3y\u00e1o; Jyutping: lo4 coek3 jiu4, born 29 May 1957 in Macau) is a Hong Kong Second Wave film director who has now relocated to Australia."@en,
        "Clara Law est une r\u00e9alisatrice hong-kongaise n\u00e9e le 29 mai 1957 \u00e0 Macao. Elle r\u00e9alise ses derniers films en Australie."@fr,
        "\u7f85\u5353\u7464\uff081957\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u9999\u6e2f\u5973\u6027\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u548c\u7f16\u5267\u3002\u751f\u4e8e\u6fb3\u9580\uff0c\u9999\u6e2f\u5927\u5b78\u82f1\u570b\u6587\u5b78\u7cfb\u7562\u696d\u5f8c\uff0c\u4efb\u8077\u65bc\u9999\u6e2f\u96fb\u53f0\u96fb\u8996\u90e8\uff0c\u57f7\u5c0e\u904e12\u90e8\u96fb\u8996\u5287\uff0c1982\u5e74\u81f31985\u5e74\u65bc\u82f1\u570b\u96fb\u8996\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u4e3b\u4fee\u5c0e\u6f14\u53ca\u7de8\u5287\uff0c\u7562\u696d\u4f5c\u54c1\u300a\u5916\u570b\u7684\u6708\u4eae\u5713\u4e9b\uff1f\u300b\u66fe\u7372\u829d\u52a0\u54e5\u5f71\u5c55\u9280\u724c\u734e\u30021988\u5e74\u57f7\u5c0e\u300a\u6211\u611b\u592a\u7a7a\u4eba\u300b\u30021995\u5e74\u548c\u592b\u5a7f\u65b9\u4ee4\u6b63\u79fb\u6c11\u6fb3\u6d32\u30022000\u5e74\u6267\u5bfc\u7684\u300a\u9047\u4e0a1967\u7684\u5973\u795e\u300b\uff08\u53c8\u540d\u300a\u5973\u795e1967\u300b\uff09\u8ba9\u5973\u4e3b\u89d2\u841d\u4e1d\u00b7\u62dc\u6069\u83b7\u5f972000\u5e74\u5ea6\u5a01\u5c3c\u65af\u7535\u5f71\u8282\u6700\u4f73\u5973\u6f14\u5458\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42047441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Law>,
        <http://viaf.org/viaf/42047441>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clara_Law.
doremus_artist:a1934e8b-a590-34b2-a74b-97e6bbd942aa
owl:sameAs viaf:24785187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24785187>.
doremus_artist:a201a55e-15b4-3ddb-8cc2-41f7eca71e39
    dbp:birthPlace dbr:Ottawa;
    rdfs:comment
        """Bruce Cockburn (ausgesprochen: "Co-burn", * 27. Mai 1945 in Ottawa, Kanada) ist ein kanadischer Folkgitarrist und S\u00e4nger. Nach seinem High-School Abschluss studierte er am Berklee College of Music in Boston, USA, bevor es ihn nach Beendigung des Studiums nach Toronto/Kanada zog, von wo aus er seine musikalische Karriere startete. Cockburn bereiste viele L\u00e4nder in Lateinamerika, Asien und Afrika und lie\u00df seine Impressionen von diesen Reisen in die Songs einflie\u00dfen. Politische Themen wie Unterdr\u00fcckung, Gewalt, Umweltverschmutzung oder Landminen finden Erw\u00e4hnung."""@de,
        """Bruce CockburnFichier:Bruce Cockburn 2007.jpg Bruce Cockburn - City Stages festival, 2007(Birmingham, Alabama, USA) Bruce Cockburn (prononc\u00e9 "co-burn") (n\u00e9 le 27 mai 1945) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste folk/rock canadien. Il a enregistr\u00e9 plus de 25 albums et a compos\u00e9 des chansons dans des styles allant du folk sophistiqu\u00e9 au rock teint\u00e9 d'influences de jazz au rock pur et simple."""@fr,
        "Bruce Douglas Cockburn (uitspraak co-burn) (Ottawa, 27 mei 1945) is een Canadese folk-/rockgitarist en singer-songwriter. Zijn meest recente album werd uitgegeven in maart 2011. Hij heeft songs geschreven die qua stijl vari\u00ebren van folk en rock met jazz-invloeden tot rock-'n-roll."@nl,
        "Bruce Douglas Cockburn OC (/\u02c8ko\u028ab\u0259rn/; born May 27, 1945) is a Canadian singer-songwriter and guitarist. His song styles range from folk to jazz-influenced rock and his lyrics cover a broad range of topics that reveal a passion for human rights, environmental issues, politics, and spirituality. Cockburn has written more than 300 songs on thirty albums over a career spanning 40 years. Twenty Cockburn records have received a Canadian gold or platinum certification as of 2013, and he has sold nearly one million albums in Canada alone."@en,
        "Il suo stile, con il personalissimo modo di suonare la chitarra, fonde generi come pop, folk, rock e jazz.Le liriche sono ispirate dalla sua visione umanistica e metafisica della vita vicina all'etica cristiana. Cockburn ha scritto pi\u00f9 di 300 canzoni pubblicate su una trentina di album, una carriera che dura da 40 anni.  Venti album sono stati premiati in Canada con il disco d'oro o la certificazione di platino  e ha venduto quasi un milione di album solamente in Canada. Nel 2014 Cockburn ha pubblicato un libro autobiografico, Rumours of Glory: a memoir ."@it;
    owl:sameAs viaf:85891919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Cockburn>,
        <http://viaf.org/viaf/85891919>,
        <https://musicbrainz.org/artist/254b70d3-4aec-4c64-ac95-b13a1dbb30cb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruce_Cockburn_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Cockburn.
doremus_artist:a2a9f6c9-32e9-37ac-9f9a-d52ed2bf2c80
owl:sameAs viaf:268817559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268817559>.
doremus_artist:a3ef98e8-29af-33ac-8242-c0e6a9f3851b
    owl:sameAs viaf:66744842;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66744842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b551fd95-794d-4742-ae42-06b723b06e7a>.
doremus_artist:a4619a42-5170-3cb4-b2fc-c48b379f1a96
owl:sameAs viaf:80120126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80120126>.
doremus_artist:a48aa38c-efa5-30a9-b791-314d392c7a87
    owl:sameAs viaf:46685457;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46685457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f998e31-f1fc-4957-9fcd-8fb2691d0332>.
doremus_artist:a4cd60ab-a921-358e-ad5e-61aab3499bef
    dbp:birthPlace dbr:Le_Havre;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Caplet (23 November 1878 \u2013 22 April 1925) was a French composer and conductor now known primarily through his orchestrations of works by Claude Debussy."@en,
        "Andr\u00e9 Caplet (Le Havre, 23 de noviembre de 1878 - Neuilly-sur-Seine, 22 de abril de 1925). Compositor y director de orquesta franc\u00e9s, fue una figura importante en la vida musical de principios del siglo XX. Amigo y colaborador de Debussy, y con un fuerte sentimiento religioso, compuso obras principalmente para la voz."@es,
        "Andr\u00e9 Caplet (Le Havre, 23 november, 1878 \u2014 Neuilly-sur-Seine, 22 april 1925) was een Franse componist, violist en dirigent en kreeg, naast zijn orkestraties van werken van Claude Debussy, vooral bekendheid door zijn gewijde muziek. Caplet studeerde aan het Conservatorium van Parijs, bij Leroux en Lenepveu, behaalde in 1901 de Prix de Rome met de cantate Myrrha en studeerde vervolgens bij Debussy."@nl,
        "Andr\u00e9 Caplet, n\u00e9 au Havre le 23 novembre 1878 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 22 avril 1925, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Andr\u00e9 L\u00e9on Caplet (* 23. November 1878 in Le Havre; \u2020 22. April 1925 in Neuilly-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ab\u30d7\u30ec\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u30ad\u30e3\u30d7\u30ec\u3001Andr\u00e9 Caplet, 1878\u5e7411\u670823\u65e5\u3000\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30eb - 1925\u5e744\u670822\u65e5\u3000\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u53cb\u4eba\u3067\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u300e\u8056\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u6b89\u6559\u300f\u3068\u300e\u304a\u3082\u3061\u3083\u7bb1\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u8005\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5927\u5e45\u306b\u88dc\u7b46\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300e\u6708\u306e\u5149\u300f\u300e\u5b50\u4f9b\u306e\u9818\u5206\u300f\u306a\u3069\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u30ab\u30d7\u30ec\u81ea\u8eab\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u975e\u5e38\u306b\u500b\u6027\u7684\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u60b2\u3057\u3044\u304b\u306a\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u898b\u904e\u3054\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u30021910\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\uff08Boston Opera House\uff09\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f93\u8ecd\u4e2d\u306b\u6bd2\u30ac\u30b9\u3092\u5438\u3063\u3066\u795e\u7d4c\u3092\u5192\u3055\u308c\u3001\u3053\u306e\u305f\u3081\u306b\u80f8\u819c\u708e\u3092\u4f75\u767a\u3057\u3066\u65e9\u4e16\u3057\u305f\u3002 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u304c\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3092\u7814\u7a76\u3057\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u30ab\u30d7\u30ec\u3082\u4e2d\u4e16\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u7814\u7a76\u3057\u3001\u305d\u306e\u75d5\u8de1\u306f\u6210\u719f\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u304a\u3044\u3066\u3044\u3061\u3058\u308b\u3057\u304f\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u5361\u666e\u83b1\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAndr\u00e9 Caplet\uff0c1878\u5e7411\u670823\u65e5\uff0d1925\u5e744\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u4ece\u52d2\u963f\u5f17\u5c14\u5230\u7fc1\u5f17\u52d2\u5c14\u7684\u4e00\u8258\u8239\u4e0a\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u97f3\u4e50\u795e\u7ae5\u30021901\u5e74\u4ed6\u83b7\u5f97\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c\u540d\u5217\u62c9\u5a01\u5c14\u4e4b\u524d\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u6210\u4e3a\u5fb7\u5f6a\u897f\u7684\u597d\u53cb\u548c\u52a9\u624b\uff0c\u4e3a\u5fb7\u5f6a\u897f\u7684\u8bb8\u591a\u4e50\u66f2\u505a\u4e86\u914d\u5668\u5de5\u4f5c\uff08\u5982\u300a\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u7684\u6b89\u96be\u300b\uff0c\u300a\u513f\u7ae5\u56ed\u5730\u300b\u7b49\uff09\u30021910\u5e74\u5230\u6ce2\u58eb\u987f\u6b4c\u5267\u9662\u4efb\u804c\uff0c\u4e00\u6218\u7206\u53d1\u540e\u53c2\u519b\u5165\u4f0d\uff0c\u5728\u6218\u6597\u4e2d\u53d7\u5230\u6bd2\u6c14\u653b\u51fb\uff0c\u7559\u4e0b\u540e\u9057\u75c7\uff0c1925\u5e74\u6b7b\u4e8e\u80f8\u819c\u708e\u3002\u5361\u666e\u83b1\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u5178\u578b\u7684\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u53d7\u5fb7\u5f6a\u897f\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002\u4ed6\u6700\u51fa\u8272\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17406972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Caplet>,
        <http://viaf.org/viaf/17406972>,
        <https://musicbrainz.org/artist/698d6fa5-003a-46d3-af1c-12298f4ef94a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_Caplet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Caplet.
doremus_artist:a52b0100-86b8-3665-9114-18f0fce0c128
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Georges Samuel Tzipine (22 June 1907 \u2013 8 December 1987) was a French violinist, conductor and composer. He was of Russian-Jewish origin. He was trained as a violinist at the National Conservatory of Music in Paris, winning a first prize in 1926, but moved to conducting in 1931 after support from Reynaldo Hahn. He conducted the Paris Conservatoire Orchestra and worked for French Radiodiffusion, then for the Ballets Russes and Roland Petit\u2019s ballet. From the mid-1920s he was musical director of Gaumont Newsreel, for which he composed a great deal of varied background music to suit all kinds of documentary moods and themes. His film scores included: Le Rat des villes et le Rat des champs (1926), Coq en p\u00e2te (1951), and Les Amoureux de Marianne (1954)."@en,
        "Georges Tzipine (Paris, 22 juin 1907 - 8 d\u00e9cembre 1987) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0426\u044b\u043f\u0438\u043d (\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0426\u044b\u043f\u0438\u043d, \u0444\u0440. Georges Samuel Tzipine; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1907 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1987) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 (1926), \u043d\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0443 \u0420\u0435\u0439\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0410\u043d\u0430. \u0421 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1920-\u0445 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 Gaumont, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u044f \u0444\u043e\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u043e\u0432; \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0426\u044b\u043f\u0438\u043d \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1941 \u0433. \u0421\u0432\u043e\u0451 \u043a\u0440\u0435\u0434\u043e \u043e\u043d \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a:"@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b5\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30c4\u30a3\u30d4\u30fc\u30cc\uff08Georges Samuel Tzipine, 1907\u5e746\u670822\u65e5 - 1987\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b5\u30e0\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c4\u30a3\u30d4\u30f3(George Samuilovich Tsypin)\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u4e21\u89aa\u5171\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u30011926\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u5352\u696d\u6642\u3088\u308a\u30b4\u30fc\u30e2\u30f3\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4ed5\u4e8b\u3082\u3053\u306a\u3057\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30ec\u30a4\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30fc\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30661931\u5e74\u3088\u308a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30cc\u306e\u30ab\u30b8\u30ce\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u3084\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u30021960\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u6bcd\u6821\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Tzipine>,
        <http://viaf.org/viaf/27253478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98af92b8-d552-45ee-adcc-9983fa04a3c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Tzipine.
doremus_artist:a56f56de-8ce8-301a-ae53-b4e0d6090c6f
    rdfs:comment
        "James Pease (Indianapolis, 9 January 1916 \u2013 New York, 26 April 1967) was an American bass-baritone, notable for his Wagnerian roles. He was also a distinguished Balstrode in Benjamin Britten\u2019s Peter Grimes, a role which he was the first to perform in the US in 1946, and later recorded under the composer\u2019s direction in 1958."@en;
    owl:sameAs viaf:29736007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Pease>,
        <http://viaf.org/viaf/29736007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Pease.
doremus_artist:a76bbccc-1985-3194-a52c-45a7936ad913
    dbp:birthPlace dbr:Coppull;
    rdfs:comment
        "Amanda Jane Roocroft (born 9 February 1966) is an English operatic soprano, who in the course of a 25-year career has sung leading roles in the opera houses of Europe and North America. She is also a voice professor at London's Royal College of Music and a Fellow of the Royal Northern College of Music in Manchester where she herself had trained as a singer. Roocroft was the winner of the 2007 Laurence Olivier Award for Outstanding Achievement in Opera for her performance in the title role of Jen\u016ffa at the English National Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:49416670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amanda_Roocroft>,
        <http://viaf.org/viaf/49416670>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amanda_Roocroft.
doremus_artist:a85150e4-8125-30e5-84c2-cb802d8835ea
    dbp:birthPlace dbr:Kigali;
    rdfs:comment
        "C\u00e9cile Kayirebwa (born 22 October 1946) is a Rwandan singer. She brought her family up in Belgium, but she has toured and published albums. She is known for singing about Rwanda. She sued Rwandan radio stations in 2013 for failing to pay her royalties."@en;
    owl:sameAs viaf:100989570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9cile_Kayirebwa>,
        <http://viaf.org/viaf/100989570>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f6b69f9-6d6c-4508-8099-5cf39b442168>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cécile_Kayirebwa.
doremus_artist:a85de48b-e599-3a98-ad54-531322f6a19d
owl:sameAs viaf:51549193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51549193>.
doremus_artist:a9fe23f9-ba3e-33a8-8ed8-748d906d3b51
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Frances-Marie Uitti (* 1948 in Chicago, Illinois) ist eine amerikanische Cellistin und Komponistin, die insbesondere im Bereich der Neuen Musik hervorgetreten ist. Sie hat das gleichzeitige Spiel mit zwei B\u00f6gen entwickelt."@de,
        """Frances-Marie Uitti (born 1913) is a cellist and composer know for her use of extended techniques and performance of contemporary classical music. She has been called, "the world's most influential experimental cellist." Uitti studied classical music at Meadowmount with Ronald Leonard and Josef Gingold, Boston University with Leslie Parnas and University of Texas with George Neikrug. In Europe she worked at the Academia Chigiana with Andre Navarra, winning their top award two years in a row."""@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Frances-Marie Uitti\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17419009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frances-Marie_Uitti>,
        <http://viaf.org/viaf/17419009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frances-Marie_Uitti.
doremus_artist:aa2d3bda-0db6-3f22-afc1-1965160a426c
    owl:sameAs viaf:27329920;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Davaux.
doremus_artist:aa8eafd4-28a5-35c1-8c8b-2e0284f23eda
    dbp:birthPlace dbr:Paide;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0631\u0641\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062a \u0628\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0629: Arvo P\u00e4rt (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 11 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1935, \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u0648\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u060c \u0628\u0627\u0631\u062a \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 "\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629" \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0642\u0627\u062a ."""@ar,
        "Arvo P\u00e4rt (Aussprache: [\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]; * 11. September 1935 in Paide, Estland) ist ein estnischer Komponist, der als einer der bedeutendsten lebenden Komponisten neuer Musik gilt. Er hat die \u00f6sterreichische Staatsb\u00fcrgerschaft. Von 1981 bis 2008 lebte er in Berlin."@de,
        "Arvo P\u00e4rt (Estonian pronunciation: [\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]; born 11 September 1935) is an Estonian composer of classical and religious music. Since the late 1970s, P\u00e4rt has worked in a minimalist style that employs his self-invented compositional technique, tintinnabuli. His music is in part inspired by Gregorian chant. His major works include the violin concerto Tabula Rasa (1977), Cantus in Memory of Benjamin Britten (1977), Sieben Magnificat-Antiphonen (1988) and The Beatitudes (1991). P\u00e4rt has been the most performed living composer in the world for 5 consecutive years."@en,
        """Arvo P\u00e4rt (Paide, 11 de Setembro de 1935) \u00e9 um compositor erudito estoniano. P\u00e4rt trabalha com um estilo minimalista que emprega a t\u00e9cnica de "tintinnabuli" (do latim, 'pequenos sinos') e repeti\u00e7\u00f5es hipn\u00f3ticas."""@pt,
        "Arvo P\u00e4rt (Paide, 11 september 1935) is een Estse componist. Hij is een van de belangrijkste hedendaagse componisten van sacrale muziek. Arvo P\u00e4rt kreeg zijn eerste muzieklessen toen hij zeven jaar oud was. Hij volgde een opleiding aan het conservatorium in Tallinn vanaf 1957, waar hij les kreeg in compositie van Heino Eller en waar hij in 1963 ook afstudeerde.Zijn eerste composities, waarin invloeden te horen zijn van B\u00e9la Bart\u00f3k, Sergej Prokofjev en Dmitri Sjostakovitsj, dateren uit zijn studietijd. Voor zijn eerste orkestrale compositie, genaamd Necrolog, gebruikte hij de twaalftoontechniek van Arnold Sch\u00f6nberg, maar dit bezorgde hem veel kritiek van het Sovjetregime. Na zijn studie kreeg hij een baan bij een radiostation in Estland. Daarnaast ging hij door met componeren.P\u00e4rt experimen"@nl,
        "Arvo P\u00e4rt (Paide, Estonia, 11 de septiembre de 1935) es un compositor estonio. Se lo identifica como precursor de la m\u00fasica minimalista, y m\u00e1s espec\u00edficamente del \u00abminimalismo sacro\u00bb. Es considerado un pionero en ese estilo, como sus contempor\u00e1neos Henryk G\u00f3recki y John Tavener. Arvo P\u00e4rt es m\u00e1s conocido por las obras de su segundo per\u00edodo compositivo (trabajos corales). El 15 de octubre de 2014 recibi\u00f3 en Tokyo el prestigioso Praemium Imperiale en la categor\u00eda de m\u00fasica."@es,
        "Arvo P\u00e4rt ([\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]), n\u00e9 le 11 septembre 1935 \u00e0 Paide, en Estonie, est un compositeur estonien de musique contemporaine vivant \u00e0 Tallinn. Il est souvent associ\u00e9 au mouvement de musique minimaliste qui s'est form\u00e9 \u00e0 partir des ann\u00e9es 1960."@fr,
        """Arvo P\u00e4rt (ur. 11 wrze\u015bnia 1935 w Paide) \u2013 esto\u0144ski kompozytor muzyki ch\u00f3ralnej i instrumentalnej. Studiowa\u0142 w konserwatorium w Tallinnie pod kierunkiem Heino Ellera. Pocz\u0105tkowo komponowa\u0142 w stylu neoklasycystycznym, nast\u0119pnie eksperymentowa\u0142 z awangard\u0105. Po okresie przerwy stworzy\u0142 oryginalny styl "tintinnabuli" (\u0142ac. dzwonek), kt\u00f3rego nazwa pochodzi od podobie\u0144stwa muzyki do graj\u0105cych dzwonk\u00f3w. To podej\u015bcie kompozytor t\u0142umaczy nast\u0119puj\u0105co: Odkry\u0142em, \u017ce wystarczy mi, gdy pi\u0119knie zagrana jest pojedyncza nuta. Ona sama, albo cichy rytm, albo moment ciszy \u2013 przynosz\u0105 mi wytchnienie."""@pl,
        "Dopo gli esordi, in cui il suo linguaggio utilizzava tecniche come la dodecafonia ed il collage, fu coniato proprio per la sua musica il termine di minimalismo sacro, di cui \u00e8 un riconosciuto esponente assieme ad autori come Henryk G\u00f3recki e John Tavener. \u00c8 un compositore apprezzato soprattutto per la semplicit\u00e0 dell'ascolto e la trasparenza emotiva delle sue opere."@it,
        "\u0410\u0301\u0440\u0432\u043e \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0440\u0442 (\u044d\u0441\u0442. Arvo P\u00e4rt; 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041f\u0430\u0439\u0434\u0435, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8\uff08Arvo P\u00e4rt, 1935\u5e749\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u30df\u30cb\u30de\u30ea\u30b9\u30e0\u306e\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u6c83\u00b7\u5e15\u7279\uff08\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aArvo P\u00e4rt\uff0c1935\u5e749\u670811\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u6d3e\u5fb7\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u7684\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5408\u5531\u8056\u6a02\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u77e5\u3002\u300c\u795e\u8056\u7c21\u7d04\u4e3b\u7fa9\u300d\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111612090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt>,
        <http://viaf.org/viaf/111612090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae0b2424-d4c5-4c54-82ac-fe3be5453270>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arvo_Pärt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arvo_Pärt.
doremus_artist:aaacf49c-4220-369d-8a33-880adb669999
owl:sameAs viaf:45816102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45816102>.
doremus_artist:aac68aae-cd5a-3776-8a47-d6805af35e8d
owl:sameAs viaf:221543995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221543995>.
doremus_artist:ab4e1e5c-73ab-316e-80f3-c929e04b1a1a
owl:sameAs viaf:59184257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59184257>.
doremus_artist:ab874652-2f82-3990-b1f5-17c7e59e52fd
    owl:sameAs viaf:10112864;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10112864>,
        <http://viaf.org/viaf/88087297>.
doremus_artist:ab8e6088-e724-3584-8395-78f43494e58d
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """("Gr\u00e9try" redirects here. For other uses, see Gr\u00e9try (disambiguation).) Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (French: [g\u0281\u025bt\u0281i]; 8 February 1741 \u2013 24 September 1813) was a composer from the Prince-Bishopric of Li\u00e8ge (present-day Belgium), who worked from 1767 onwards in France and took French nationality. He is most famous for his op\u00e9ras comiques."""@en,
        "Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (Lieja, 8 de febrero de 1741 - Montmorency, 24 de septiembre de 1813) fue un compositor liejano que trabaj\u00f3 desde 1767 en Francia."@es,
        "Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (Li\u00e8ge, 8 de fevereiro de 1741 \u2014 Montmorency, 24 de setembro de 1813) foi um compositor nascido na B\u00e9lgica, que trabalhou em 1767 na Fran\u00e7a e, com isso, adquiriu a nacionalidade francesa. Ele \u00e9 mais conhecido por suas \u00f3peras c\u00f4micas."@pt,
        "Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (Luik, 8 februari 1741 - Montmorency, 24 september 1813) was een meer Luikse dan Franse componist die voornamelijk bekend is door zijn talrijke op\u00e9ras comiques."@nl,
        "Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (ur. 8 lutego 1741 w Li\u00e8ge, zm. 24 wrze\u015bnia 1813 w Montmorency) \u2013 francuski kompozytor operowy z po\u0142udniowych Niderland\u00f3w. Wystawia\u0142 swe opery w Pary\u017cu i Wersalu. Najbardziej znany jako autor oper komicznych."@pl,
        "Andr\u00e9-Ernest-Modeste Gr\u00e9try (* 8. Februar 1741 in L\u00fcttich; \u2020 24. September 1813 in Montmorency (Val-d\u2019Oise) bei Paris) war ein belgisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Andr\u00e9-Ernest-Modeste Gr\u00e9try est un compositeur li\u00e9geois (\u00e0 l'\u00e9poque principaut\u00e9) puis fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 8 f\u00e9vrier 1741' et mort \u00e0 Montmorency le 24 septembre 1813."@fr,
        "\u00c8 noto soprattutto per le sue opere comiche."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301-\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442-\u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u0413\u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9-Ernest-Modeste Gr\u00e9try; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1741, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1813, \u041c\u043e\u043d\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043d\u0451\u0441\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0436\u0430\u043d\u0440 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u044b \u0438 \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u044b, \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0438\u0442\u00bb."@ru,
        "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u0645\u0648\u062f\u0633\u062a \u06af\u0631\u064a\u062a\u0631\u064a Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (\u0639\u0627\u0634 8 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1741 - 24 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1813) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0642\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u064a\u064a\u062c (\u0641\u064a\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627)\u060c \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0630 1767 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0627\u064b \u0643\u0643\u062b\u064a\u0631\u064a\u0646 \u063a\u064a\u0631\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u0642\u0637\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631. \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0648\u067e\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0629. \u062c\u0631\u064a\u062a\u0631\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0622\u0644\u0629 \u062a\u0648\u0628\u0627 \u0643\u0648\u0631\u06a4\u0627\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u062c\u062f\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a (\u0628\u0625\u0633\u0645 \u0643\u0648\u0631\u0646\u0648). \u0648\u0642\u062f \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0628\u0627 \u0643\u0648\u0631\u0641\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0644\u062c\u0646\u0627\u0632\u0629 \u06a4\u0648\u0644\u062a\u064a\u0631."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\uff1d\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\uff1d\u30e2\u30c7\u30b9\u30c8\u30fb\u30b0\u30ec\u30c8\u30ea\uff08Andr\u00e9-Ernest-Modeste Gr\u00e9try, 1741\u5e742\u67088\u65e5 - 1813\u5e749\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021767\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51884495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Gr\u00e9try>,
        <http://viaf.org/viaf/51884495>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d4a0da1-7516-483e-a541-3c9efb555e01>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Ernest_Modeste_Grétry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Grétry.
doremus_artist:ab9998f0-b51a-335c-b722-ad3326e1b19d
owl:sameAs viaf:36765858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36765858>.
doremus_artist:aca5a50a-b559-384d-b439-6c39ca213f0b
    owl:sameAs viaf:100313057;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100313057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b37d6a8-bb03-4695-99f5-177f4ff5e891>.
doremus_artist:ad7fce1d-c9c5-3531-b932-ccb543656560
owl:sameAs viaf:74061588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74061588>.
doremus_artist:ad9692a7-b49f-3431-95ed-bacab95e4652
owl:sameAs viaf:78808519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78808519>.
doremus_artist:ae0ff164-4e47-3e10-b764-941646f5c653
owl:sameAs viaf:39083944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39083944>.
doremus_artist:ae5233c7-a527-3768-b9f9-a5b2954e0e83
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Zhukovsky,_Moscow_Oblast>;
    rdfs:comment
        "Viktoria Joerjevna Mullova (Russisch: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0443\u043b\u043b\u043e\u0432\u0430) (Moskou, 27 november 1959) is een Russisch violiste."@nl,
        "Viktoria Mullova (Moscovo, 27 de Novembro de 1959 - ) \u00e9 uma violinista russa. \u00c9 conhecida por suas performances e grava\u00e7\u00f5es de concertos para violino, composi\u00e7\u00f5es de J.S. Bach, e suas interpreta\u00e7\u00f5es inovadoras de composi\u00e7\u00f5es de jazz de Miles Davis, Duke Ellington, The Beatles, entre outros. Mullova fez v\u00e1rias grava\u00e7\u00f5es, incluindo seu primeiro lan\u00e7amento do Tchaikovsky e Jean Sibelius concertos para violino, que foi premiado com o Grand Prix du Disque da Academia Charles Cros."@pt,
        """Viktoria Mullova (en russe : \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0443\u043b\u043b\u043e\u0432\u0430, Viktoria Iourievna Moullova ; n\u00e9e le 27 novembre 1959 \u00e0 Moscou) est une violoniste russe dont le talent a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 notamment par un premier prix au Concours Sibelius en 1980 et une m\u00e9daille d'or au Concours Tcha\u00efkovski en 1982. Elle est r\u00e9put\u00e9e pour sa polyvalence et son int\u00e9grit\u00e9 musicale[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Elle a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve de Leonid Kogan. Elle joue un violon d'Antonio Stradivari (ou Stradivarius) le "Jules Falk" de 1723. Elle est toujours en vie"""@fr,
        "Viktoria Yurievna Mullova (Russian: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0443\u043b\u043b\u043e\u0432\u0430; born 27 November 1959) is a Russian violinist. She is best known for her performances and recordings of a number of violin concerti, compositions by J.S. Bach, and her innovative interpretations of popular and jazz compositions by Miles Davis, Duke Ellington, the Beatles, and others."@en,
        "Viktoria Yurievna Mullova (englische Transkription; russisch \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0443\u043b\u043b\u043e\u0432\u0430, deutsche Transkription Wiktorija Jurjewna Mullowa; * 27. November 1959 in Schukowski, Oblast Moskau) ist eine der bedeutenden Violinistinnen der Gegenwart."@de,
        "Vikt\u00f3riya Mulova o Viktoria Mullova (en ruso: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0443\u043b\u043b\u043e\u0432\u0430) es una violinista rusa nacida en Mosc\u00fa el 27 de noviembre de 1959."@es,
        "Wiktorija Jurjewna Mu\u0142\u0142owa, ros. \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0443\u043b\u043b\u043e\u0432\u0430 (ur. 27 listopada 1959 w \u017bukowskim) \u2013 rosyjska skrzypaczka, zamieszka\u0142a w Londynie. Studiowa\u0142a gr\u0119 na skrzypcach pocz\u0105tkowo w Moskiewskiej Centralnej Szkole Muzycznej, nast\u0119pnie w Konserwatorium Moskiewskim u Leonida Kogana. W roku 1980 zdoby\u0142a pierwsz\u0105 nagrod\u0119 na Konkursie Mi\u0119dzynarodowym im. Sibeliusa, a w roku 1982 na konkursie im. Czajkowskiego z\u0142oty medal. Wiktorija Mu\u0142\u0142owa wyst\u0119puje z wieloma orkiestrami symfonicznymi. Posiada skrzypce Stradivariusa z roku 1723 i skrzypce Giovanniego Battisty Guadagniniego ze strunami z jelit."@pl,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0443\u043b\u043b\u043e\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30e0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0443\u043b\u043b\u043e\u0432\u0430, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Viktoria Yurievna Mullova, 1959\u5e7411\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u591a\u304f\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u54c1\u306e\u4ed6\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3084\u30b8\u30e3\u30ba\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3001\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3084\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3001\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306a\u3069\u306e\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39563952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viktoria_Mullova>,
        <http://viaf.org/viaf/39563952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viktoria_Mullova.
doremus_artist:af1a040c-a7b2-3458-8185-af0b85dec2b7
owl:sameAs viaf:76506377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506377>.
doremus_artist:afdc82ec-159a-31d8-8ca0-bbd50571cc36
owl:sameAs viaf:59268251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268251>.
doremus_artist:aff09623-4e44-3018-bcac-ad4d352f27fc
owl:sameAs viaf:22404673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22404673>.
doremus_artist:b1721211-8f0b-3524-b3cd-8edea6baa64b
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Cousineau est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 le 10 mai 1942 \u00e0 Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec, Canada).Le Prix Fran\u00e7ois-Cousineau est remis depuis 2006 par la SOCAN."@fr;
    owl:sameAs viaf:100995353;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Cousineau>,
        <http://viaf.org/viaf/100995353>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33443ff4-bd46-430d-ad57-dbc488824273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Cousineau.
doremus_artist:b2e9d9eb-4acf-338e-ab8d-737c567c7ed2
    dbp:birthPlace dbr:Grünstadt;
    rdfs:comment
        "Dominik W\u00f6rner (* 1970 in Gr\u00fcnstadt) ist ein deutscher S\u00e4nger (Bassbariton) und Kirchenmusiker."@de,
        "Dominik W\u00f6rner (born 1970) is a German classical bass singer in concert, Lied and opera. He is a specialist in Baroque music, especially works by Bach, but is open to music of other eras including contemporary music."@en;
    owl:sameAs viaf:17556808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominik_W\u00f6rner>,
        <http://viaf.org/viaf/17556808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominik_Wörner.
doremus_artist:b3335616-9a98-3179-93e7-0688825b7360
owl:sameAs viaf:12495579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495579>.
doremus_artist:b3da0e64-c54b-3a39-95ac-bdbc9609692c
owl:sameAs viaf:247236825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247236825>.
doremus_artist:b4b3b0a9-3352-3a96-891a-dc43d2dac844
    rdfs:comment
    "John Rimmer (born 5 February 1939) is a New Zealand composer."@en;
    owl:sameAs viaf:15102968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Rimmer_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/15102968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Rimmer_(composer)>.
doremus_artist:b4f99987-1378-3207-a47e-2d8ecd079904
owl:sameAs viaf:79697893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79697893>.
doremus_artist:b562e433-d5aa-3bdb-9bbf-3b479c2eab80
    dbp:birthPlace dbr:Burg_bei_Magdeburg;
    dbp:deathPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Heinz Hennig (* 25. Mai 1927 in Burg (bei Magdeburg); \u2020 29. Januar 2002 in Hannover) war der Gr\u00fcnder des Knabenchors Hannover und dessen Leiter von 1950 bis Ende 2001 sowie Hochschullehrer. Hennig ging im Alter von zw\u00f6lf Jahren ins Internat des Musischen Gymnasiums in Frankfurt. Zu seinen wichtigsten Lehrern z\u00e4hlte der Dirigent Kurt Thomas, in dessen Knabenchor Heinz Hennig mitwirkte und in welchem er pr\u00e4gende Erfahrungen f\u00fcr seine sp\u00e4tere Bet\u00e4tigung sammeln konnte. Wenige Wochen sp\u00e4ter verstarb Heinz Hennig am 29. Januar 2002."@de,
        "Heinz Hennig (25 May 1927 \u2013 29 January 2002) was a German choral conductor and an academic teacher, known for founding the Knabenchor Hannover in 1950 and leading it until 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:17412253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Hennig>,
        <http://viaf.org/viaf/17412253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18935ffc-a125-4862-b9f6-97d6f022ddd6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Hennig.
doremus_artist:b5c6d172-6e1b-3795-8983-5a4a52f21702
    owl:sameAs viaf:76651837;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76651837>,
        <http://viaf.org/viaf/88093022>.
doremus_artist:b5dfc671-960d-35ec-8511-ce82d85589a2
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "\u00d8rnulf Gulbransen (born 19 December 1916 in Kristiania (Oslo), Norway \u2013 deceased 20 February 2004 in Oslo) was a Norwegian Classical musician (flute), married 1945 to the violinist Elsa Lilian Gustavsen (b. 1921)."@en,
        "\u042d\u0440\u043d\u0443\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0443\u043b\u044c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. \u00d8rnulf Gulbransen; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2004) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433; \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0441\u043b\u043e, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:49503459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00d8rnulf_Gulbransen>,
        <http://viaf.org/viaf/49503459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ørnulf_Gulbransen.
doremus_artist:b72e0045-0cf7-332d-b735-427a7c0358ec
owl:sameAs viaf:56803587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803587>.
doremus_artist:b7b91988-d1f0-316a-b749-569bfd023c56
owl:sameAs viaf:101010982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101010982>.
doremus_artist:b8084935-c64c-3a41-b8a9-c0b3d251988e
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        """Horacio Adolfo Salg\u00e1n (Buenos Aires, 15 de junio de 1916-ib\u00eddem, 19 de agosto de 2016) fue un pianista, compositor y director de orquesta argentino, considerado uno de los m\u00e1ximos referentes del tango y uno de los iniciadores del llamado "tango de vanguardia". En su desempe\u00f1o como ejecutante musical se destaca su d\u00fao con el guitarrista Ubaldo de L\u00edo, uno de los hitos de la historia del tango y el Quinteto Real, que ambos formaron en la d\u00e9cada de 1960 junto a otras grandes figuras del tango, como Enrique Mario Francini (viol\u00edn), Pedro Laurenz (bandone\u00f3n) y Rafael Ferro (contrabajo). Entre sus obras se destaca el conocido tango A fuego lento. En 2005 recibi\u00f3 el Premio Konex de Brillante, m\u00e1ximo reconocimiento de la Fundaci\u00f3n Konex, por su lugar en la M\u00fasica Popular."""@es,
        "Horacio Adolfo Salg\u00e1n (June 15, 1916 \u2013 August 19, 2016) was an Argentine tango musician. He was born in Buenos Aires. Some of Salg\u00e1n's most well-known compositions include Del 1 al 5 (D\u00edas de pago) (1944), Don Agust\u00edn Bardi (1947), Entre tango y tango (1953), Grillito, La llamo silbando, Cortada de San Ignacio, and A fuego lento. He turned 100 in June 2016 and died two months later on August 19, 2016."@en,
        "Horacio Salg\u00e1n (* 15. Juni 1916 in Buenos Aires, Argentinien; \u2020 19. August 2016 ebenda) war ein argentinischer Orchesterleiter in den 1940- und 1950er-Jahren. Er pr\u00e4gte mit seinen Kompositionen, seinem Klavierspiel und seinen Arrangements sowie seiner jahrelangen Lehrt\u00e4tigkeit den Tango in der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts ma\u00dfgeblich. Er schuf Klassiker des Tango wie A Fuego Lento und Don Agustin Bardi."@de,
        "\u30aa\u30e9\u30b7\u30aa\u30fb\u30b5\u30eb\u30ac\u30f3\uff08Horacio Salg\u00e1n, 1916\u5e746\u670815\u65e5 - 2016\u5e748\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\u697d\u56e3\u4ee3\u8868\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54338872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horacio_Salg\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/54338872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ad96fd8-063b-4c31-8d02-f7309c158cf6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HoracioSalgan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horacio_Salgán.
doremus_artist:b88eb034-9a64-371c-9853-87ec558599ad
    rdfs:comment
        "Charles Dalmor\u00e8s (January 1, 1871 \u2013 December 6, 1939) was a French tenor. He enjoyed an international operatic career, singing to public and critical acclaim on both sides of the Atlantic during the first two decades of the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:3210961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Dalmor\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/3210961>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Dalmorès.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Dalmorès.
doremus_artist:b8e8aa7b-ba06-3f48-8438-d3638fb75dae
    rdfs:comment
        "Paul Damance [D\u2019Amance], n\u00e9 vers 1650 et mort apr\u00e8s 1718, est un religieux de l\u2019ordre de la sainte Trinit\u00e9 et r\u00e9demption des captifs, qui a fait para\u00eetre entre 1687 et 1707 plusieurs messes en \u00ab plain-chant musical \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:47029832;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Damance>,
        <http://viaf.org/viaf/47029832>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Damance_Additions1707.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Damance.
doremus_artist:b915f8d2-9356-3d8a-9aae-8bb1b31b0008
    owl:sameAs viaf:254609691;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254609691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Badych.
doremus_artist:b93a144f-72e2-34dd-99e1-d80c87fc1a59
owl:sameAs viaf:39522342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39522342>.
doremus_artist:b9a7bd0b-e303-3d3d-a2c8-2d7097f4110f
owl:sameAs viaf:60257483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60257483>.
doremus_artist:bae5970a-dd22-3b57-bad5-17c720415831
    rdfs:comment
        """Irra Petina (April 18, 1908 - January 19, 2000) was an actress and singer, as well as a leading contralto with the Metropolitan Opera in New York City. She was called the "floperetta queen" by critic Ken Mandelbaum. Petina also appeared on Broadway in such productions as Song of Norway (1947), Magdelena (1948), Hit the Trail (1954), Leonard Bernstein's Candide (1957), for which she received a Tony Award nomination as Best Featured Actress in a Musical, and Anya (1965). Petina appeared as herself in Andrew L. Stone's film There's Magic in Music (1941)."""@en;
    owl:sameAs viaf:34660764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irra_Petina>,
        <http://viaf.org/viaf/34660764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b20f7e3-32b3-4512-bbce-d38d0df6cfbf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irra_Petina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irra_Petina.
doremus_artist:bae6c6c6-0605-34f7-b7db-a4c70bdb4e1a
owl:sameAs viaf:88099045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099045>.
doremus_artist:bb91ea25-e449-3692-8ad5-bff0eb55f9ca
    dbp:birthPlace dbr:Gladbeck;
    rdfs:comment
        "Berthold Klemens Possemeyer (* 20. Mai 1951 in Gladbeck) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton) und Hochschullehrer."@de,
        "Berthold Klemens Possemeyer (born 20 May 1951) is a German baritone in opera and concert, and a voice teacher at the University of Music and Performing Arts in Frankfurt am Main."@en;
    owl:sameAs viaf:197348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berthold_Possemeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/197348>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berthold_Possemeyer.
doremus_artist:bc610d76-2eef-368a-a1ca-41689f35f620
owl:sameAs viaf:115941102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115941102>.
doremus_artist:bc83079d-ab5b-3922-88ae-0d3b7b943599
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charleston,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "'Arthur Freed' (9 september 1894 \u2013 12 april 1973) was een Amerikaanse schrijver van liedteksten en producent van films. Hij werd met name bekend door zijn werk als producent voor de filmstudio Metro-Goldwyn-Mayer (MGM). Tussen 1939 - 1960 produceerde Freed samen met een talentvolle groep medewerkers (The Freed Unit) bijna vijftig muziekfilms voor MGM. Onder deze films waren klassiekers als On the Town, Singin' in the Rain en An American in Paris."@nl,
        "Arthur Freed (September 9, 1894 \u2013 April 12, 1973) was an American lyricist and Hollywood film producer."@en,
        "Arthur Freed - ameryka\u0144ski tw\u00f3rca piosenek i producent filmowy."@pl,
        "Arthur Freed, eigentlich Arthur Grossman (* 9. September 1894 in Charleston, South Carolina; \u2020 12. April 1973 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Musicalproduzent und Liedertexter."@de,
        "Arthur Freed, nome art\u00edstico de Arthur Grossman (Charleston, 9 de setembro de 1894 \u2014 Los Angeles, 12 de abril de 1973) foi compositor e produtor cinematogr\u00e1fico estadunidense. Foi um dos mais importantes produtores de cinema dos Estados Unidos, produzindo preferencialmente filmes musicais, g\u00eanero que ajudou a popularizar nos anos 1930 at\u00e9 os anos 1950. Come\u00e7ou sua carreira no cinema compondo m\u00fasicas para os primeiros musicais da Metro-Goldwyn-Mayer, est\u00fadio para o qual trabalhou at\u00e9 o final de sua carreira, e depois foi promovido a produtor."@pt,
        "Arthur Grossmann dit Arthur Freed est un producteur et parolier am\u00e9ricain, n\u00e9 le 9 septembre 1894 \u00e0 Charleston (Caroline du Sud), mort le 12 avril 1973 \u00e0 Los Angeles (Californie). Les films qu'il a produit totalisent 21 Oscars, et ont rapport\u00e9 plus de 280 millions de dollars de b\u00e9n\u00e9fice."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\uff08Arthur Freed, 1894\u5e749\u67089\u65e5 - 1973\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f1940\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306eMGM\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u307e\u305f\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u306b\u306f\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30b5\u30a6\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u751f\u307e\u308c\u3002\u306f\u3058\u3081\u30dc\u30fc\u30c9\u30d3\u30eb\u306e\u82b8\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u306b\u8ee2\u3058\u3066\u982d\u89d2\u3092\u3042\u3089\u308f\u3057\u3001MGM\u5c02\u5c5e\u3068\u306a\u308b\u3002\u30ca\u30b7\u30aa\u30fb\u30cf\u30fc\u30d6\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u3068\u7d44\u3093\u3067\u300e\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u300f\u300e\u96e8\u306b\u5504\u3048\u3070\u300f\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002 1940\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u308b\u3068\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u5c02\u9580\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306b\u8ee2\u5411\u3002\u4f1a\u793e\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u534a\u72ec\u7acb\u306e\u88fd\u4f5c\u96c6\u56e3\u300c\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u300d\u3092\u7d44\u7e54\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u3001\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30df\u30cd\u30ea\u3001\u30d0\u30b9\u30d3\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\u30ec\u30a4\u306a\u3069\u306e\u76e3\u7763\u3084MGM\u306e\u300c\u661f\u306e\u6570\u3088\u308a\u591a\u3044\u300d\u4ff3\u512a\u305f\u3061\u3092\u81ea\u7531\u306b\u6307\u63ee\u3059\u308b\u6a29\u9650\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u88fd\u4f5c\u65b9\u6cd5\u306f\u3001\u624d\u80fd\u3042\u308b\u4eba\u6750\u3092\u96c6\u3081\u3001\u305d\u306e\u9854\u5408\u308f\u305b\u3067\u89b3\u5ba2\u3092\u5f15\u304d\u3064\u3051\u308b\u3082\u306e\u3067\u30011940\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6700\u76db\u671f\u306bMGM\u304c\u88fd\u4f5c\u3057\u305f\u6620\u753b\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306b\u304b\u304b\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305f\u3060\u3057\u305d\u306e\u88fd\u4f5c\u624b\u6cd5\u306f\u3001\u5f90\u3005\u306b\u6620\u753b\u306e\u4eba\u6c17\u304c\u51cb\u843d\u3057\u3001\u7279\u306b\u4e88\u7b97\u306e\u5927\u304d\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u304c\u4e0b\u706b\u3068\u306a\u3063\u3066\u304f\u308b\u3068\u3001\u4f1a\u793e\u306e\u65b9\u91dd\u3068\u3042\u308f\u306a\u304f\u306a\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u306fMGM\u304b\u3089\u72ec\u7acb\u3057\u3066\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u88fd\u4f5c\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:94212060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Freed>,
        <http://viaf.org/viaf/94212060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80cb9ce6-e1c7-4211-91fa-36cedde0ce66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Freed.
doremus_artist:bdd182dd-6264-36ee-b4b4-4531c6d375da
owl:sameAs viaf:66035019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66035019>.
doremus_artist:bdd238cb-3f69-3c31-9c0c-e70b976fa4d9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montmorency,_Val-d'Oise>;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Lesne (* 15. Juli 1956 in Montmorency) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger (Countertenor) und Dirigent."@de,
        "G\u00e9rard Lesne (born 15 July 1956) is a French countertenor. He also the founder and artistic director of the baroque music ensemble, Il Seminario Musicale."@en,
        "G\u00e9rard Lesne est un contret\u00e9nor fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 juillet 1956 \u00e0 Montmorency."@fr,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041b\u0435\u043d (\u0444\u0440. G\u00e9rard Lesne; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1956, \u041c\u043e\u043d\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0414\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0423\u0430\u0437\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u0430, \u041b\u0435\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0441 \u0443\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c, \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u041f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0447\u0438\u0447\u0435\u043c \u0432 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u043a \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0435\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0445 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0440\u0435\u0432\u0435\u0433\u0435 \u0438 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438. \u0412 1990 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c Il Seminario Musicale, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:114856882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Lesne>,
        <http://viaf.org/viaf/114856882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/617e7d3b-930d-48c3-9e01-6386179b621d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Lesne.
doremus_artist:bed75876-1cfd-3c1f-89ed-e1ff0b3dbcf1
owl:sameAs viaf:88080540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88080540>.
doremus_artist:bef22f57-3c7c-3e23-9502-9af787d53bef
    dbp:birthPlace dbr:Macerata;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Dal 1729 al 1752 fu scritturato presso il teatro di Dresda dove partecip\u00f2 a quasi tutte le prime delle opere di Johann Adolf Hasse. Partecip\u00f2 anche ad alcune opere di Georg Friedrich H\u00e4ndel presso il Covent Garden di Londra."@it,
        "Domenico Annibali (c. 1705 \u2013 1779) was an Italian castrato who had an active international career from 1725\u20131764. He began his career in his native country and was then committed to the Grosses K\u00f6nigliches Opernhaus in Dresden from 1729 until his retirement from the stage 35 years later. In Dresden he excelled in the operas of Johann Adolf Hasse, notably creating roles in the premieres of two of his operas. He was also admired there in works by Nicola Porpora."@en,
        "Domenico Annibali, zuweilen auch Dominichino Annibali bzw. Domenico Annibalino genannt (* zwischen 1700 und 1705 in Macerata; \u2020 1779 oder sp\u00e4ter, vermutlich in Rom) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Altkastrat)."@de;
    owl:sameAs viaf:146942972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Annibali>,
        <http://viaf.org/viaf/146942972>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Raphael_Mengs_007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Annibali.
doremus_artist:befb66b5-b817-32af-a8ef-4c8acf25dc6f
    owl:sameAs viaf:65201983;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65201983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42d23051-b264-4be7-bc75-947d40c68247>.
doremus_artist:bf241527-b2a2-3e08-b24a-23e4c119de05
owl:sameAs viaf:5160801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5160801>.
doremus_artist:bfaf07d5-9915-32d3-8f33-d5c3ddf4e6d1
owl:sameAs viaf:34650921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650921>.
doremus_artist:c15cb9c4-381f-3535-ac3a-c036a685ed68
owl:sameAs viaf:14868522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14868522>.
doremus_artist:c1daa54b-479d-34bf-b0b9-ce9dc9c71811
    owl:sameAs viaf:200436;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200436>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Gazelle.
doremus_artist:c1f80b1a-8d79-397e-89e8-d4ec3e8c9748
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Isabelle Poulenard (born 5 July 1961) is a soprano. Poulenard was born in Paris, France. Her work has generally been focused on music of the French Baroque, however, she has performed and recorded George Frideric Handel and Georg Philipp Telemann. Her voice has been compared to that of Emma Kirkby."@en,
        "Isabelle Poulenard (n\u00e9e le 5 juillet 1961) est une soprano fran\u00e7aise."@fr,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30d7\u30fc\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\uff08Isabelle Poulenard, 1961\u5e747\u67085\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u4e3b\u305f\u308b\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3001\u53e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u306b\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30c3\u30c4\u30a3\u3084\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d3\u30d6\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u5c11\u306a\u3044\u3001\u900f\u660e\u611f\u3042\u308b\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u58f0\u3086\u3048\u306b\u3001\u30a8\u30de\u30fb\u30ab\u30fc\u30af\u30d3\u30fc\u306e\u58f0\u8cea\u3068\u6bd4\u8f03\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u30ab\u30fc\u30af\u30d3\u30fc\u3088\u308a\u3082\u92ed\u304f\u3001\u4e2d\u6027\u7684\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85704138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Poulenard>,
        <http://viaf.org/viaf/85704138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b3ea527-7fb4-4172-8fb5-90a9d60f6fe2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Poulenard.
doremus_artist:c3ef1fb6-e9aa-37ce-a1ed-12645b0a8154
    dbp:birthPlace dbr:Agen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Joseph-Barnab\u00e9 Saint-Sevin dit L'Abb\u00e9 le Fils (1727\u20131803) was a French composer and violinist. According to Sheila Nelson, "The very important work of L'Abb\u00e9 le fils...put France in advance of the rest of Europe with regard to violin technique." He was an important personality in the French school of violin virtuosos in the eighteenth century, a composer and, most memorably, author of a highly influential violin method, "the first substantial French violin method," of that time: Principes du Violon (1761). He studied with Jean-Marie Leclair."""@en,
        "Joseph-Barnab\u00e9 Saint-Sevin dit L\u2019Abb\u00e9 le fils, n\u00e9 le 11 juin 1727 \u00e0 Agen et mort le 25 juillet 1803 \u00e0 Paris, est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais. Une personnalit\u00e9 importante de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de violon du XVIIIe si\u00e8cle : virtuose, compositeur original et surtout auteur de ce qui fut sans doute une des meilleures m\u00e9thodes europ\u00e9ennes de l\u2019\u00e9poque: Les Principes du Violon."@fr,
        "Joseph-Barnab\u00e9 Saint-Sevin, auch L'Abb\u00e9 le Fils genannt, (* 11. Juni 1727 in Agen; \u2020 25. Juli 1803 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist der Klassik."@de;
    owl:sameAs viaf:74116603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph-Barnab\u00e9_Saint-Sevin_dit_L'Abb\u00e9_le_Fils>,
        <http://viaf.org/viaf/74116603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph-Barnabé_Saint-Sevin_dit_L'Abbé_le_Fils>.
doremus_artist:c435744a-420a-3861-a0ad-7572865bc836
owl:sameAs viaf:79171141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171141>.
doremus_artist:c4ece570-adaf-3157-9269-c87c2e1e2458
owl:sameAs viaf:10096903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10096903>.
doremus_artist:c5ffef50-a99b-38ca-84d3-24154e57d3e4
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Michael Fokine (a French transliteration Michel Fokine; English transliteration Mikhail Fokin; Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0301\u043a\u0438\u043d, Mikha\u00edl Mikh\u00e1ylovich Fok\u00edn) (23 April [O.S. 11 April] 1880 \u2013 22 August 1942) was a groundbreaking Russian choreographer and dancer."@en,
        "Micha\u0142 Michaj\u0142owicz Fokin (25 kwietnia (13 kwietnia w kalendarzu julia\u0144skim) 1880 w Petersburgu \u2013 22 sierpnia 1942 w Nowym Jorku), tancerz i choreograf rosyjski. Uczy\u0142 si\u0119 ta\u0144ca w Szkole Imperialnej, gdzie si\u0119 dyplomowa\u0142 w 1898 i od razu zosta\u0142 solist\u0105 w Teatrze Mari\u0144skim. Szybko osi\u0105gn\u0105\u0142 status gwiazdy i w 1902 zacz\u0105\u0142 uczy\u0107 w szkole. W 1905 wystawi\u0142 szkolny spektakl Aci i Galatea, kt\u00f3ry by\u0142 jego pierwsz\u0105 choreografi\u0105, a nast\u0119pnie stworzy\u0142 Umieraj\u0105cego \u0142ab\u0119dzia dla Anny Paw\u0142owej. Dla Teatru Imperialnego pierwsz\u0105 jego choreografi\u0105 by\u0142 balet Le Pavillon d'Armide w 1907. Dwa lata p\u00f3\u017aniej w 1909 przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 do Diagilewa. Mimo \u017ce by\u0142 jednym z najwi\u0119kszych tancerzy epoki, jako choreograf okaza\u0142 si\u0119 jeszcze wybitniejszym tw\u00f3rc\u0105 i jego indywidualno\u015b\u0107 wp\u0142yn\u0119\u0142a w spos\u00f3b wyj\u0105tkowy na ewolucj\u0119 bale"@pl,
        "Michel Fokine (frz. Transkription, russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u043a\u0438\u043d, Michail Michailowitsch Fokin) (* 11. Apriljul./ 23. April 1880greg. in Sankt Petersburg; \u2020 22. August 1942 in New York City) war ein russischer-amerikanischer Choreograf. Er gilt als der Gr\u00fcnder des modernen Balletts."@de,
        "Michel Fokine ou Mikhail Mikhailovich Fokin (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u043a\u0438\u043d) foi filho de um comerciante abastado, Michel Fokine nasceu em S\u00e3o Petersburgo a 26 de abril de 1880. Com nove anos ingressou na Escola lmperial de Bailados, anexa ao Teatro Marinsky. Estudou com Platon Karsavin, Pavel Guerdt e Nicholas Legat. Graduou-se em 1898, entrando para o corpo de baile do Teatro Marinsky como solista. Tornou-se logo um bailarino de primeira categoria, come\u00e7ando a lecionar em 1902. Tr\u00eas anos mais tarde criou as coreografias dos seus primeiros bailados: Acis e Galatea para o espet\u00e1culo anual dos alunos e A Morte do Cisne para Anna Pavlova. Aceitou um convite de Serge Diaghilev para ser core\u00f3grafo da temporada dos Ballets Russos, realizada em Paris em 1909. Essa oportunidade deu a Fokine prest\u00edgio in"@pt,
        "Michel Fokine, ook wel Michail Fokine (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u043a\u0438\u043d; Micha\u00edl Mich\u00e1jlovitsj Fok\u00edn) (Sint-Petersburg, 23 april 1880 \u2013 New York City, 22 augustus 1942) was een Russisch-Amerikaans balletchoreograaf. Hij geldt wel als de grondlegger van het moderne ballet."@nl,
        "Michel FokineFichier:Paquita -Lucien d'Hervilly -Mikhail Fokine -circa 1905.JPG Michel Fokine dans Paquita, 1905 \u0152uvres principales PetrouchkaLes SylphidesSh\u00e9h\u00e9razadeLa Mort du cygneLe Spectre de la rose Michel Fokine (en russe : \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u043a\u0438\u043d, Mikha\u00efl Mikha\u00eflovitch Fokine) est un danseur et chor\u00e9graphe russe n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 23 avril (11 avril) 1880 et mort \u00e0 New York le 22 ao\u00fbt 1942."@fr,
        "Mija\u00edl Mij\u00e1ilovich Fokin (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0301\u043a\u0438\u043d), m\u00e1s conocido por el nombre afrancesado de Michel Fokine (San Petersburgo, 23 de abril /calendario juliano: 11 de abril/ de 1880-Nueva York, 22 de agosto de 1942) fue un revolucionario Maestro de ballet, core\u00f3grafo y bailar\u00edn ruso."@es,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0301\u043a\u0438\u043d (11 [23] \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1880, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0641\u0648\u0643\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michel Fokine) (\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u061b \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u064a\u062e\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0641\u0648\u0643\u064a\u0646\u061b \u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0301\u043a\u0438\u043d\u060c \u0648\u0645\u064a\u062e\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0645\u064a\u062e\u0627\u064a\u0644\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0641\u0648\u0643\u064a\u0646) (22 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1942) \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0631\u0642\u0635\u0627\u062a \u0648\u0631\u0627\u0642\u0635 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0645\u062a\u0645\u064a\u0632."@ar,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ad\u30f3 \uff08\u9732: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u043a\u0438\u0301\u043d, Mikhail Mikhailovich Fokin, 1880\u5e744\u670823\u65e5 - 1942\u5e748\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5e2b\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u6559\u5e2b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ad\u30f3\uff08Michel Fokine\uff09\u3068\u547c\u3076\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100301569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Fokine>,
        <http://viaf.org/viaf/100301569>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Fokine,_Arlequin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Fokine.
doremus_artist:c791263b-1874-3048-bd0f-8aa524039817
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Antoine Geoffroy-Dechaume (7 October 1905, Paris \u2013 15 April 2000) was a French musicologist, organist and harpsichordist. As a musicologist he was considered "the leading French pioneer in the field of early music, both in the way it should be performed and in respect for the original scores of 16th, 17th and 18th century composers." His research and writings, especially his book The Secrets of Early Music, or the search for its interpretation (1964), is credited as the catalyst for the revived interest in French baroque music by the classical music world during the 1970s. He was named a Chevalier of the L\u00e9gion d'honneur by the government of France."""@en,
        "Antoine Geoffroy-Dechaume (Paris, 7 octobre 1905 - 15 avril 2000 ) est un musicologue, claveciniste, organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22261606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Geoffroy-Dechaume>,
        <http://viaf.org/viaf/22261606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Geoffroy-Dechaume.
doremus_artist:c80dc2c3-6ca2-32d3-8a91-cc24045269f4
    dbp:birthPlace dbr:Bamberg;
    dbp:deathPlace dbr:Hausham;
    rdfs:comment
        "Karl H\u00f6ller (* 25. Juli 1907 in Bamberg; \u2020 14. April 1987 in Hausham) war ein deutscher Komponist, Dirigent, Organist und Hochschullehrer."@de,
        "Karl H\u00f6ller (25 July 1907 \u2013 14 April 1987) was a German composer of the late Romantic tradition."@en,
        "Karl H\u00f6ller (Bamberg, 25 juillet 1907 \u2013 Hausham, 14 avril 1987) est un compositeur, chef d'orchestre et organiste allemand."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0425\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl H\u00f6ller; 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1907, \u0411\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1987, \u0425\u0430\u0443\u0441\u0445\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0432 \u0412\u044e\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435, \u0430 \u0441 1949 \u0433. \u2014 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0432 1954\u20141972 \u0433\u0433. \u0435\u0451 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30fc\uff08Karl H\u00f6ller 1907\u5e747\u670825\u65e5 - 1987\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306e\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30d8\u30e9\u30fc\u306f40\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u7956\u7236\u3068\u66fe\u7956\u7236\u306f\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u3002\u53d4\u6bcd\u306e\u30b0\u30ec\u30fc\u30c1\u30a7\u30f3\u306f\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u521d\u306e\u5973\u6027\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3001\u6bcd\u306f\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u6bcd\u65b9\u306e\u7956\u7236\u306f\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002\u5e7c\u6642\u3088\u308a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u30016\u6b73\u3067\u5408\u5531\u968a\u54e1\u3068\u306a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3084\u304c\u3066\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u3093\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30c4\u30a3\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30cf\u30a6\u30bc\u30c3\u30ac\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30011933\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30011937\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30011949\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u95931954\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30ca\u30fc\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30fc\u306e\u5370\u8c61\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3068\u8272\u5f69\u7684\u3067\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u548c\u58f0\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_H\u00f6ller>,
        <http://viaf.org/viaf/66652042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Höller.
doremus_artist:c8661d2b-74e5-3160-86cd-9160243172f2
owl:sameAs viaf:15037686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037686>.
doremus_artist:c89be7d2-0ddb-37b8-b470-fbcfd9b7e436
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bakersfield,_California>;
    rdfs:comment
        """Alvis Edgar "Buck" Owens, Jr. (August 12, 1929 \u2013 March 25, 2006) was an American musician, singer, songwriter and band leader who had 21 No. 1 hits on the Billboard country music charts with his band the Buckaroos. They pioneered what came to be called the Bakersfield sound, a reference to Bakersfield, California, the city Owens called home and from which he drew inspiration for what he preferred to call American music. Owens is a member of the Country Music Hall of Fame and the Nashville Songwriters Hall of Fame."""@en,
        """Alvis Edgar "Buck" Owens, Jr., (12 ao\u00fbt 1929 - 25 mars 2006) est un chanteur et guitariste am\u00e9ricain qui a r\u00e9ussi \u00e0 classer vingt de ses chansons au sommet du hit-parade de la musique country au magazine Billboard. Comme un artiste en solo et dans son groupe, the Buckaroos (nomm\u00e9 par Merle Haggard, un membre de ce groupe), Buck Owens \u00e9tait un des pionniers du Bakersfield sound (le son de Bakersfield) : une allusion \u00e0 Bakersfield, Californie la ville o\u00f9 il habitait et de laquelle il s'est inspir\u00e9 pour ce qu'il pr\u00e9f\u00e9rait appeler "la musique am\u00e9ricaine"."""@fr,
        "Alvis Edgar (Buck) Owens Jr. (Sherman (Texas), 12 augustus 1929 \u2013 Bakersfield, 25 maart 2006) was een Amerikaanse countryzanger. Zijn enige hit in Nederland was Amsterdam waarmee hij in 1970 8 weken in de Top 40 stond. In de Hilversum 3 Top 30 stond het 5 weken genoteerd, waarvan \u00e9\u00e9n week op de 13e plaats."@nl,
        "Buck Owens (* 12. August 1929 in Sherman, Texas; \u2020 25. M\u00e4rz 2006 in Bakersfield; eigentlich: Alvis Edgar Owens jr.) war ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und Wegbereiter des Bakersfield Sound."@de,
        "Buck Owens (ur. 12 sierpnia 1929, zm. 25 marca 2006) \u2013 ameryka\u0144ski lider zespo\u0142u The Buckaroos, piosenkarz country i gitarzysta."@pl,
        "Buck Owens, cuyo nombre completo es Alvis Edgar Owens Jr. fue un cantante country de reconocimiento mundial nacido en agosto del 1929 y fallecido en el a\u00f1o 2006."@es,
        "\u00c8 considerato uno dei maggiori interpreti della musica country. Con la sua band, The Buckaroos, raggiunse ben 21 primi posti nella celebre classifica Billboard country music chart."@it,
        "\u0411\u0430\u043a \u041e\u0443\u044d\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Buck Owens, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441 \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u041e\u0443\u044d\u043d\u0441-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. Alvis Edgar Owens, Jr.; 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929, \u0428\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2006, \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440\u0441\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e 21 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f, \u0437\u0430\u043d\u044f\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0443 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430 Billboard. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 The Buckaroos \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440\u0441\u0444\u0438\u043b\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0431\u0435\u0440\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440\u0441\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u041e\u0443\u044d\u043d\u0441 \u0438 \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435."@ru,
        "\u0623\u0644\u0641\u064a\u0633 \u0625\u062f\u063a\u0627\u0631 \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (12 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 \u2013 25 \u0645\u0627\u0631\u0633 2006) \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0628\u0627\u0643 \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 \u062a\u0635\u062f\u0631\u062a 21 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0643\u0627\u0631\u0648\u0632. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u064a\u0643\u0631\u0633\u0641\u064a\u0644\u062f \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0634\u0623\u062a \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u064a\u0643\u0631\u0633\u0641\u064a\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647\u0627 \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0645\u0648\u0637\u0646\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0633\u062a\u0644\u0647\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647. \u0627\u0639\u062a\u0645\u062f \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0633\u0627\u062a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u062e\u0630 \u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0639\u062a\u0645\u062f\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062d\u0627\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u0632\u0645 \u0648\u0631\u0646\u0629 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a \u0648\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0648\u0644\u060c \u0648\u062a\u0646\u0627\u063a\u0645 \u0628\u064a\u0646 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u062f\u0648\u0646 \u0631\u064a\u062a\u0634."@ar;
    owl:sameAs viaf:29719004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buck_Owens>,
        <http://viaf.org/viaf/29719004>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13cb0fb4-7f7f-4116-a282-905c675c39ef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buck_Owens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buck_Owens.
doremus_artist:c8e64d2a-c207-391b-a652-0799cf9dfd0a
owl:sameAs viaf:232531743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232531743>.
doremus_artist:c92f664f-0f3c-3fc2-83bb-d804babfaebd
owl:sameAs viaf:113863450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113863450>.
doremus_artist:c95dac30-3a36-3739-8824-396e932d5144
    owl:sameAs viaf:120027647;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120027647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42890efe-dc9b-42fe-8995-134fe2f394e0>.
doremus_artist:c96f34aa-6206-332a-8778-041d5bdfc904
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Pianoro;
    rdfs:comment
        "Gianni Raimondi (* 17. April 1923 in Bologna; \u2020 19. Oktober 2008 in Pianoro) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Gianni Raimondi (17 April 1923 \u2013 19 October 2008) was an Italian lyric tenor, particularly associated with the Italian repertory. Born in Bologna, Raimondi studied at the Music Conservatory of his native city with Antonio Melandri, and Gennaro Barra-Caracciolo and in Mantua with Ettore Campogalliani. He made his stage debut in 1947 in Rigoletto at the Teatro Consorziale in Budrio, a small town near Bologna. The following year he made his debut at the Teatro Comunale di Bologna, as Ernesto in Donizetti's Don Pasquale."@en,
        "Gianni Raimondi (Bologne, 17 avril 1923 - Pianoro, 19 octobre 2008) \u00e9tait un t\u00e9nor italien."@fr,
        "Gianni Raimondi (Bolonha, 17 de Abril de 1923 \u2014 Bolonha, 19 de Outubro de 2008) foi um tenor l\u00edrico italiano, particularmente associado com o repert\u00f3rio italiano. Raimondi estudou no Conservat\u00f3rio de M\u00fasica de sua cidade natal com Antonio Melandri e Gennaro Barra-Caracciolo e em M\u00e2ntua com Ettore Campogalliani. Raimondi fez sua estr\u00e9ia em 1947 em Rigoletto de Giuseppe Verdi no Teatro Consorziale em Budrio, uma pequena cidade perto de Bolonha. Nos anos seguintes ele fez sua estr\u00e9ia no Teatro Municipal de Bolonha como Ernesto na \u00f3pera Don Pasquale de Donizetti. Depois de ser notado na It\u00e1lia (not\u00e1velmente em Floren\u00e7a, onde em 1952 ele reviveu Armida de Rossini ao lado da c\u00e9lebre soprano Maria Callas), ele apareceu como convidado em Nice, Marseille, Monte Carlo, Paris e Londres. Sua estr\u00e9ia n"@pt,
        "Gianni Raimondi (Bolonia, Italia, 17 de abril de 1923 - Bolonia, Italia, 19 de octubre de 2008) fue un tenor italiano. Estudi\u00f3 en Mantua y en 1947 debut\u00f3 como tenor l\u00edrico en la ciudad de Butrio, interpretando el papel del Duque en la \u00f3pera Rigoletto de Giuseppe Verdi. En 1948 interpret\u00f3 en el teatro Comunale de Bolonia a Ernesto en la \u00f3pera Don Pasquale de Gaetano Donizetti. Tras retirarse de los grandes escenarios, Raimondi se instal\u00f3 en Budrio, ciudad que vio su debut como tenor."@es,
        "\u0414\u0436\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u0301\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gianni Raimondi, 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1923, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u041f\u044c\u044f\u043d\u043e\u0440\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 (spinto) \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30e9\u30a4\u30e2\u30f3\u30c7\u30a3\uff08Gianni Raimondi, 1923\u5e744\u670813\u65e5 - 2008\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u8f1d\u304b\u3057\u3044\u9ad8\u97f3\u3092\u97ff\u304b\u305b\u308b\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30ea\u30ea\u30b3\u30fb\u30c6\u30ce\u30fc\u30ec\u3068\u3057\u3066\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u308a\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34645113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianni_Raimondi>,
        <http://viaf.org/viaf/34645113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianni_Raimondi.
doremus_artist:c970f354-9310-3403-97b0-d4016eb609d0
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Laurent Belissen (* 8. August 1693 in Aix-en-Provence; \u2020 12. Februar 1762 in Marseille) war ein franz\u00f6sischer Komponist des Sp\u00e4tbarock. Laurent Belissen war ein Sch\u00fcler des \u201ema\u00eetre de musique\u201c Guillaume Poitevin an der Chorschule der Kathedrale von Aix-en-Provence. Ab 1722 war Belissen Nachfolger von Esprit-Antoine Blanchard (1696\u20131770) als \u201ema\u00eetre de musique\u201c der Abtei Saint-Victor in Marseille, der Stadt, in der er den Rest seines Lebens t\u00e4tig war. Dort leitete er ebenfalls die \u201eAcad\u00e9mie des concerts\u201c, die von 1717 bis 1793 bestand."@de,
        "Laurent Belissen (also Bellissen) (8 August 1693 \u2013 12 February 1762) was a French Baroque composer. He was born in Aix-en-Provence and may have been among the last students of Guillaume Poitevin, then ma\u00eetre de musique at the choir school of the Aix Cathedral. By 1722 Belissen settled in Marseille, where he succeeded Antoine Blanchard as ma\u00eetre de musique of the Abbey of St. Victor, which was then rapidly declining in importance\u2014but he also secured a position directing the city's Acad\u00e9mie de Concerts. Belissen remained in Marseilles until his death."@en,
        "Laurent BelissenFichier:Defaut.svg Laurent Belissen est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Aix-en-Provence le 8 ao\u00fbt 1693 et mort \u00e0 Marseille le 15 juillet 1762."@fr;
    owl:sameAs viaf:74052162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Belissen>,
        <http://viaf.org/viaf/74052162>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Belissen.
doremus_artist:c97e7478-733e-3e37-a175-a1f72153bc3a
owl:sameAs viaf:22426934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22426934>.
doremus_artist:c980cf4d-03c9-3717-8003-4eab7d821bb7
owl:sameAs viaf:71511854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71511854>.
doremus_artist:c9c39b0c-40da-3019-b950-0e6614c1b21a
owl:sameAs viaf:95422768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95422768>.
doremus_artist:ca242ed8-c34d-3e55-a301-a29df3e679fd
owl:sameAs viaf:115605472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115605472>.
doremus_artist:caf86f14-bf09-3dae-ac7b-c791444ed78b
owl:sameAs viaf:79695880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79695880>.
doremus_artist:cc6c1515-77e1-35bd-a225-45f4419ac2dc
owl:sameAs viaf:177922733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177922733>.
doremus_artist:cd7825f3-f5d2-3903-b1e3-5a706be4f3ea
owl:sameAs viaf:49417423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417423>.
doremus_artist:ce19a5df-2ef1-3d96-99db-9b2bb7b54ae9
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Bror Axel (Lille Bror) S\u00f6derlundh (21 May 1912 \u2013 23 August 1957) was a Swedish composer and singer. He composed music for many Swedish films. He also wrote classical music, including the Concertino for Oboe and Strings which has been performed by the conductor Esa-Pekka Salonen. He was born in 1912 in Kristinehamn. In 1929 he moved to Stockholm and studied violin. In 1940, he worked on the anti-nazi satire performance of Den \u00f6k\u00e4nda h\u00e4sten fr\u00e5n Troja (The Notorious Horse from Troy) with Karl Gerhard. He married Lisbet Jobs and they had a son."@en,
        "\u30ea\u30ec\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30fc\u30c7\u30eb\u30eb\u30f3\u30c9\uff08Lille Bror S\u00f6derlundh\u30011912\u5e745\u670821\u65e5 - 1957\u5e748\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6b4c\u624b\u3002 \u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cd\u30cf\u30e0\u30f3\u51fa\u8eab\u30021929\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u51fa\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u300e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u300f\u306a\u3069\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c9\u811a\u672c\u306e\u30ec\u30f4\u30e5\u30fc\u300e\u60aa\u540d\u9ad8\u304d\u30c8\u30ed\u30a4\u306e\u6728\u99ac\u300f\u306b\u97f3\u697d\u3092\u3064\u3051\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u98a8\u523a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14965509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lille_Bror_S\u00f6derlundh>,
        <http://viaf.org/viaf/14965509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ecc895c-ef09-44f2-b829-f98b09a5dc3b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lille_Bror_Soderlundh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lille_Bror_Söderlundh.
doremus_artist:ce5d62cf-9365-3ab9-804b-c1fafd1d1cfb
owl:sameAs viaf:59276174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59276174>.
doremus_artist:cf33a83d-10fe-3b57-a16f-2cf2a94b8d75
owl:sameAs viaf:27262218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262218>.
doremus_artist:d08a74c5-8316-358a-b649-780084abc5de
    rdfs:comment
        "Sigurd Bj\u00f6rling (2 November 1907 - 8 April 1983) was a Swedish operatic baritone. He made his debut as Alfio in Cavalleria Rusticana in 1935 at Royal Swedish Opera. He specialized in Wagnerian roles, among them Wotan, Telramund, Amfortas, Hans Sachs and Kurwenal.His United States debut came on October 3, 1950, in San Francisco (as Kurwenal), and next year he was the first postwar-Wotan at the Bayreuth Festival. On November 15, 1952, he made his debut at the Metropolitan Opera, singing there for a full season. He sang his last performance in 1974. He appeared in the 1979 film Kejsaren."@en;
    owl:sameAs viaf:49407350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Bj\u00f6rling>,
        <http://viaf.org/viaf/49407350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Björling.
doremus_artist:d12b0fa0-bb78-3add-8207-2e18a375a205
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Pelle Gudmundsen-Holmgreen (* 21. November 1932 in Kopenhagen; \u2020 27. Juni 2016) war ein d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Pelle Gudmundsen-Holmgreen (21 November 1932 \u2013 27 June 2016) was a Danish composer."@en,
        """Pelle Gudmundsen-Holmgreen (Copenhaga, a Dinamarca, 21 de Novembro de 1932) \u00e9 um compositor dinamarqu\u00eas. Ganhou o Pre\u00e7o de M\u00fasica do Conselho n\u00f3rdico em 1980 para seu "Symfoni/Antifoni"."""@pt,
        "Pelle Gudmundsen-Holmgreen (Copenhague, Dinamarca, el 21 de noviembre de 1932 - 27 de junio de 2016), fue un compositor dan\u00e9s. Pelle Gudmundsen-Holmgreen gan\u00f3 el Precio de M\u00fasica del Consejo N\u00f3rdico en 1980 para su \u201cSymfoni/Antifoni\u201d."@es,
        "Pelle Gudmundsen-Holmgreen (Kopenhagen, 21 november 1932 \u2013 27 juni 2016) was een Deens componist. Pelle is een zoon van beeldhouwer Jorgen Gudmundsen-Holmgreen. In 1948 begon Pelle met vioolspelen. Vanaf 1951 tot 1953 volgde hij priv\u00e9lessen bij Finn Hofding. In 1956 pakte hij het serieuzer aan met een studie aan de Koninklijke Deense Academie voor Muziek. Zijn docenten waren daar diezelfde Hofding, maar ook Vagn Holmboe. In 1958 studeerde hij daar af. Hij componeerde eerst in de stijl van B\u00e9la Bart\u00f3k en Igor Stravinski, maar keerde zich in de jaren 60 naar het serialisme. Uiteindelijk bracht dat ook niet datgene wat de componist ervan verwachtte en introduceerde zijn eigen stijl: Nieuwe Simpelheid (Den ny enkelhed). Zijn werken zijn vanaf dan enigszins lakoniek en (niet meteen herkenbaar) "@nl,
        "Pelle Gudmundsen-HolmgreenFichier:Pelle Gudmundsen-Holmgreen.jpg Pelle Gudmundsen-Holmgreen en 2012. Pelle Gudmundsen-Holmgreen est un compositeur danois, n\u00e9 \u00e0 Copenhague le 21 novembre 1932 et mort le 27 juin 2016."@fr;
    owl:sameAs viaf:44283330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pelle_Gudmundsen-Holmgreen>,
        <http://viaf.org/viaf/44283330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb537677-8c26-4b46-82a3-87811cd656bb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pelle_Gudmundsen-Holmgreen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pelle_Gudmundsen-Holmgreen.
doremus_artist:d2d5833c-9320-3192-9452-6bef0c347d67
owl:sameAs viaf:74173187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74173187>.
doremus_artist:d300c7fe-40d9-33fc-994d-7ced9d37c2a5
owl:sameAs viaf:26633894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26633894>.
doremus_artist:d30a4dc3-c364-36df-8725-dd50fff224cd
owl:sameAs viaf:10038891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038891>.
doremus_artist:d31e1946-d1d7-317b-b285-b2bdba400ea9
owl:sameAs viaf:173265771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173265771>.
doremus_artist:d320860c-f8a5-3af1-ba76-b7ed4b319ab9
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ilya Kaler (born June 2, 1963) is a Russian violinist. He was born in Moscow. Kaler is the only violinist to win Gold Medals at these three highly prestigious competitions: the International Tchaikovsky Competition (Moscow, 1986); the Sibelius (Helsinki, 1985); and the Paganini (Genoa, 1981)."@en,
        "\u0418\u043b\u044c\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434. 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432: \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 (1981), \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 (1985) \u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1986). \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0418\u043b\u044c\u044f \u041a\u0430\u043b\u0435\u0440 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0421\u0428\u0410. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0418\u043b\u044c\u0438 \u041a\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c 24 \u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30ea\u30e4\u30fb\u30ab\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Ilya Kaler\u30011963\u5e74 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42033850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilya_Kaler>,
        <http://viaf.org/viaf/42033850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilya_Kaler.
doremus_artist:d36d13bb-e52f-3709-8a9a-b8c32f398b36
    owl:sameAs viaf:46950638;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950638>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e357bf2b-be60-4ce2-b75f-50399d9d9c3f>.
doremus_artist:d38d8bc9-8875-3d55-ac0c-6d32c6103f46
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "David Evans (* 22. Januar 1944 in Boston, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Blues-Musiker und -Forscher. 1961 bis 1965 studierte er Sprachwissenschaften an der Harvard-Universit\u00e4t. W\u00e4hrend seines Studiums begann er sich f\u00fcr Folkmusik zu interessieren und begann Gitarre zu lernen. Sein Interesse verlagerte sich zunehmend auf Blues und andere afroamerikanische Volksmusiken und nach seinem Abschluss in Harvard schrieb er sich im Folklore und Mythologie-Programm der University of California in Los Angeles ein, wo er 1967 mit dem M.A. und 1976 mit dem Ph.D. abschloss."@de,
        "David Evans (born January 22, 1944) is an ethnomusicologist and director of the Ethnomusicology/Regional Studies program at the Rudi E. Scheidt School of Music in the University of Memphis, where he has worked since 1978. He was born in Boston, Massachusetts. He studied at UCLA, and began making trips to the southern states in the 1960s to research and record blues musicians. He recorded singer Jack Owens in 1970, and later produced Jessie Mae Hemphill and other blues musicians."@en;
    owl:sameAs viaf:114718374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Evans_(musicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/114718374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Evans_(musicologist)>.
doremus_artist:d39d2c53-4831-341a-be85-3e7f81336644
owl:sameAs viaf:71711670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71711670>.
doremus_artist:d44e09b8-9883-34d9-9690-beca860a0b50
    rdfs:comment
        "Kolos Kov\u00e1ts est un chanteur lyrique (basse) hongrois, n\u00e9 \u00e0 Moh\u00e1cs (Hongrie) le 31 janvier 1948. Il a \u00e9galement jou\u00e9 dans quatre films."@fr;
    owl:sameAs viaf:11045538;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Kolos_Kov\u00e1ts>,
        <http://viaf.org/viaf/11045538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kolos_Kováts.
doremus_artist:d48c907a-f62c-3b42-944f-68a967389457
    owl:sameAs viaf:19945913;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945913>,
        <http://viaf.org/viaf/228055803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2277648-e276-4348-ac5a-14a564c8ad18>.
doremus_artist:d57b55e3-3dd1-31a6-9c8a-923599371279
owl:sameAs viaf:233300576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233300576>.
doremus_artist:d6b43467-ef96-3712-8359-3541da452ef3
    rdfs:comment
        "Frans Andersson (23 May 1911, Copenhagen \u2013 1988) was a Danish bass-baritone who sang major roles at the Cologne Opera, La Scala, Vienna Opera, Berlin State Opera, and Bayreuth."@en;
    owl:sameAs viaf:65407485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frans_Andersson>,
        <http://viaf.org/viaf/65407485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frans_Andersson.
doremus_artist:d72448c5-399f-3b94-87b1-09542ebcd189
owl:sameAs viaf:14765734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14765734>.
doremus_artist:d8ddda4d-0b4e-30c7-bdd1-72e45cf1037d
owl:sameAs viaf:2665152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665152>.
doremus_artist:d93c6151-05ff-308a-ab70-ff8190fb134f
    owl:sameAs viaf:76614823;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76614823>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70e0068f-e1cc-4872-ac92-7fd378821326>.
doremus_artist:d96e8a74-9477-335e-9d84-e34c20b10949
    owl:sameAs viaf:7593272;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7593272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Csányi-Wills.
doremus_artist:db0011df-ab3c-3575-b558-5c9a5363af74
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Marc-Andr\u00e9 Dalbavie (* 10. Februar 1961 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Marc-Andr\u00e9 Dalbavie (born 10 February 1961 at Neuilly-sur-Seine, France) is a French composer. He had his first music lessons at age 6 He attended the Conservatoire de Paris where he studied composition with Marius Constant and orchestration with Pierre Boulez. In 1985 he joined the research department of IRCAM where he studied digital synthesis, computer assisted composition and spectral analysis. In the early 1990s he moved to Berlin. Currently he lives in the town of St. Cyprien and teaches orchestration at Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris."@en,
        "Marc-Andr\u00e9 Dalbavie est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 10 f\u00e9vrier 1961."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a-\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0414\u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0432\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Marc-Andr\u00e9 Dalbavie, 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1961, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30af\uff1d\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30c0\u30eb\u30d0\u30f4\u30a3(Marc-Andr\u00e9 Dalbavie, 1961\u5e742\u670810\u65e5\u751f\u307e\u308c) \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116861767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc-Andr\u00e9_Dalbavie>,
        <http://viaf.org/viaf/116861767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f44e8de-1386-4848-b511-5cf217e3fdb1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc-André_Dalbavie.
doremus_artist:db837198-7a73-3239-9e8d-1a834b46efbe
owl:sameAs viaf:11354513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11354513>.
doremus_artist:dbfe4dd2-46f9-3105-810f-0258f01433c2
owl:sameAs viaf:20864814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20864814>.
doremus_artist:dc05ee17-2b7a-3e27-9279-818ad9cd5b16
owl:sameAs viaf:17426111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17426111>.
doremus_artist:dc240657-629d-32ed-a4c6-e7408639b017
    rdfs:comment
        """Justo \u00c1ngel Azpiaz\u00fa (Cienfuegos, 11 February 1893 \u2013 Havana, 20 January 1943), better known as Don Azpiaz\u00fa, was a leading Cuban orchestral director in the 1920s and 1930s. His band introduced authentic Cuban dance music and Cuban musical instruments to a wide audience in the USA. It was his Havana Casino Orchestra which went to New York in 1930, and recorded one of the biggest hits in Cuban music history, the "Peanut Vendor". It sold over one million copies, and was awarded a gold disc by the RIAA. The band included a number of star musicians such as trumpeter Julio Cueva and singer Antonio Mach\u00edn. Azpiaz\u00fa also used North American singers such as Bob Burke or Chick Bullock to help popularize the genre."""@en,
        "Justo \u00c1ngel Azpiaz\u00fa (Don Azpiazu)(Cienfuegos, Cuba, 11 de febrero de 1893 \u2014 La Habana, Cuba, 20 de enero de 1943) fue un director de orquesta de los a\u00f1os 1920 y 1930. Su banda fue una de las primeras, en Nueva York, en la introducci\u00f3n de instrumentos de percusi\u00f3n cubana y su m\u00fasica alcanz\u00f3 gran popularidad en los Estados Unidos de Am\u00e9rica . Don Azpiazu grab\u00f3 con su orquesta Habana Casino en Nueva York, uno de los m\u00e1s grandes \u00e9xitos internacionales de la historia de la m\u00fasica cubana: El manisero."@es;
    owl:sameAs viaf:261657530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Azpiaz\u00fa>,
        <http://viaf.org/viaf/261657530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Azpiazú.
doremus_artist:dc58a176-ceb1-322b-9041-826d69a4affc
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Galina Pavlovna Vichnevska\u00efa (en russe : \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f), n\u00e9e le 25 octobre 1926 \u00e0 L\u00e9ningrad (URSS), et morte le 11 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 Moscou (Russie), est une soprano russe."@fr,
        "Galina Pavlovna Vishnevskaya (25 de outubro 1926 - 11 de dezembro de 2012) foi uma cantora de \u00f3pera, soprano, russa."@pt,
        "Galina Pavlovna Vishnevskaya (n\u00e9e Ivanova, Russian: \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f; 25 October 1926 \u2013 11 December 2012) was a Russian soprano opera singer and recitalist who was named a People's Artist of the USSR in 1966. She was the wife of cellist Mstislav Rostropovich, and mother to their two daughters, Olga and Elena Rostropovich."@en,
        "Galina Pavlovna Visjnevskaja (Russisch: \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f) (Leningrad, 25 oktober 1926 \u2013 Moskou, 11 december 2012) was een Russische sopraan. Zij was vooral bekend als prima donna in het operagezelschap van het Bolsjojtheater in Moskou en als echtgenote van de cellist, pianist en dirigent Mstislav Rostropovitsj. Samen speelden zij een belangrijke rol als dissidenten in de voormalige Sovjet-Unie."@nl,
        "Galina Pawlowna Wischnewskaja (russisch \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, wiss. Transliteration Galina Pavlovna Vi\u0161nevskaja; * 25. Oktober 1926 in Leningrad; \u2020 11. Dezember 2012 in Moskau) war eine russische Operns\u00e4ngerin (lyrischer bis dramatischer Sopran, urspr\u00fcnglich Operettensopran). Sie war seit 1955 die Gattin des Cellisten und Dirigenten Mstislaw Leopoldowitsch Rostropowitsch, mit dem sie zwei T\u00f6chter hatte."@de,
        "Galina Paw\u0142owna Wiszniewska, ros. \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (ur. 25 pa\u017adziernika 1926 w Leningradzie, zm. 11 grudnia 2012 w Moskwie) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka operowa, operetkowa i aktorka."@pl,
        "Galina P\u00e1vlovna Vishn\u00e9vskaya (\u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f) (Leningrado, 25 de octubre de 1926 - 11 de diciembre de 2012) fue una soprano y actriz rusa a menudo llamada La Maria Callas rusa. Esposa del cellista M. Rostropovich."@es,
        "\u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430; 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433; \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u0421\u0421\u0420 \u0432 1952\u20141974 \u0433\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1966). \u041f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c\u00bb."@ru,
        "\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30d1\u30fc\u30f4\u30ed\u30f4\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b7\u30cd\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f\u3001\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30d1\u30fc\u30f4\u30e9\u30f4\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b7\u30e5\u30cb\u30a7\u30fc\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\u3001Galina Vishnevskaya\u30011926\u5e7410\u670825\u65e5 - 2012\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u592b\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3002\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u4f5c\u66f2\u306e\u300e\u6226\u4e89\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300f\u3001\u305d\u3057\u3066\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3068\u3082\u4ea4\u6d41\u306e\u3042\u3063\u305f\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u300e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c14\u756a\u300f\u306e\u521d\u6f14\u6642\u306b\u8a08\u753b\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u9e97\u5a1c\u00b7\u5e15\u592b\u6d1b\u8299\u5a1c\u00b7\u7dad\u8a31\u6d85\u8299\u7d72\u5361\u96c5\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aGalina Pavlovna Vishnevskaya\uff0c1926\u5e7410\u670825\u65e5\uff0d2012\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u4fc4\u7f85\u65af\u5217\u5be7\u683c\u52d2\uff08\u4eca\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\uff09\uff0c\u4fc4\u570b\u6b4c\u5287\u5973\u9ad8\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59090317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Galina_Vishnevskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/59090317>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e11d1526-e57e-4d75-b38d-1a3014a8c835>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Galina_Vishnevskaya_edit_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Galina_Vishnevskaya.
doremus_artist:dd862076-ce01-3607-8cdc-65106e6ff1f4
owl:sameAs viaf:85836207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85836207>.
doremus_artist:de855bbe-69d2-32f5-b059-a81bd25929ea
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Lorenzo Lulier (* um 1662 in Rom; \u2020 29. M\u00e4rz 1700 ebenda) war ein italienischer Violonist, Cellist, Posaunist und Komponist."@de,
        "Giovanni Lorenzo Lulier, nicknamed Giovannino del Violone (Little John of the Violone) (c. 1662 \u2013 29 March 1700) was a Baroque Italian composer, cellist and trombone player of Spanish descent."@en,
        "Giovanni Lorenzo Lulier, surnomm\u00e9 Giovannino del Violone (Rome, vers 1662, Rome 29 mars 1700) est un compositeur, violoncelliste et tromboniste italien."@fr,
        "Nato da famiglia di probabile origine spagnola, allievo di Pietro Simone Agostini, Lulier fu virtuoso di violone e compositore. Tra il 1676 al 1699 suon\u00f2 regolarmente nella Chiesa di San Luigi dei Francesi e il 13 ottobre 1679 entr\u00f2 a far parte della Congregazione di Santa Cecilia. Nel marzo 1681 entr\u00f2 al servizio del cardinale Benedetto Pamphili e dal 1688 suon\u00f2 come trombonista nei Musici del Campidoglio. Quando nel 1690 Pamphili lasci\u00f2 Roma, Lulier, insieme ai violinisti Arcangelo Corelli e Matteo Fornari, entr\u00f2 alle dipendenze del cardinale Pietro Ottoboni, rimanendovi fino alla morte. Negli anni '90 suon\u00f2 anche per la famiglia Borghese.Mor\u00ec improvvisamente, a Roma, il 29 marzo 1700."@it;
    owl:sameAs viaf:39644530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Lorenzo_Lulier>,
        <http://viaf.org/viaf/39644530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Lorenzo_Lulier.
doremus_artist:df4e3a4d-3c71-301b-b538-858c6ff5c92f
owl:sameAs viaf:5196918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196918>.
doremus_artist:e02183bc-13b6-3d1c-ad47-6c070fda1082
    dbp:birthPlace dbr:Labrador;
    rdfs:comment
        "Florent Vollant (born August 10, 1959 in Labrador) is a Canadian singer-songwriter. An Innu from Maliotenam, Quebec, he was half of the popular folk music duo Kashtin, one of the most important musical groups in First Nations history. He has subsequently released four solo albums. His Innu-language album of Christmas songs, Nipaiamianan, earned him an apostolic blessing from Pope John Paul II, as well as the Juno Award for Aboriginal Recording of the Year in 2001."@en,
        "Florent Vollant (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1959 au Labrador) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te Innu du Canada. Ayant grandi \u00e0 Maliotenam au Qu\u00e9bec, il s'est fait conna\u00eetre au grand public \u00e0 travers le duo de musique folklorique Kashtin, le plus important groupe musical de l'histoire des Premi\u00e8res Nations. Il a, par la suite, enregistr\u00e9 quatre albums solos. Son CD de No\u00ebl, Nipaiamianan, lui a valu une b\u00e9n\u00e9diction apostolique du pape Jean Paul II, de m\u00eame qu'un prix Juno en 2001. Il est \u00e9galement le compositeur de la musique du g\u00e9n\u00e9rique des Aventures dans le monde perdu de Sir Conan Doyle."@fr;
    owl:sameAs viaf:34735591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florent_Vollant>,
        <http://viaf.org/viaf/34735591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53f1c912-dd3d-451e-bfcf-1c6dfbb2f12d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FlorantVollant2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florent_Vollant.
doremus_artist:e24d6638-2832-3004-bfb8-8f84d50e6fef
owl:sameAs viaf:77692863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77692863>.
doremus_artist:e2a57a1c-5afe-360c-b8b4-ada6998a9a4d
    owl:sameAs viaf:231308716;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231308716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1804504-0148-40d8-8086-5ba4ab77c7df>.
doremus_artist:e3b052d0-346f-3470-b2de-e08734111a32
owl:sameAs viaf:269267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269267>.
doremus_artist:e4acbad6-5eec-38de-af05-df6d4d8aa02a
owl:sameAs viaf:27265204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27265204>.
doremus_artist:e6509888-369a-3e92-931d-d79f57d1c872
    dbp:deathPlace dbr:Canonbury;
    rdfs:comment
        "William Babell (or Babel) (1689/1690 - 23 September 1723) was an English musician, composer and prolific arranger of vocal music for harpsichord."@en,
        "William Babell (ou Babel) (1689/1690 - 23 septembre 1723) est un musicien anglais, compositeur et auteur de nombreuses transcriptions de musique vocale pour le clavecin."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30d9\u30eb\uff08William Babell, 1689\u5e74\u307e\u305f\u306f1690\u5e74 - 1723\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Babell>,
        <http://viaf.org/viaf/19864495>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc1ab072-8b0b-4e62-a261-8bfa6ed25a19>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Babell.
doremus_artist:e6780fac-b99c-3265-8b98-ef1534e8b3b8
    owl:sameAs viaf:7572675;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4669b9c-b321-4586-b18f-6f84724a6d4a>.
doremus_artist:e6d8dd20-0f3f-3b35-8d08-76bc5e1bc797
    rdfs:comment
        "Louis Bessi\u00e8res est un auteur-compositeur de chansons n\u00e9 \u00e0 Bagn\u00e8res-de-Luchon (Haute-Garonne) le 23 ao\u00fbt 1913 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Issy-les-Moulineaux le 22 novembre 2011.\u2191 Notice sur Lesgensducin\u00e9ma.com\u2191 Annonce dans la presse"@fr;
    owl:sameAs viaf:44484363;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Bessi\u00e8res>,
        <http://viaf.org/viaf/44484363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61c96f39-f4db-433f-af2d-7195cfc2316c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Bessières.
doremus_artist:e7a01b25-8d82-37b8-80e2-a23996b59e8d
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Arne (homonymie). Michael Arne (Covent Garden, Londres, 14 janvier 1740 - 1786), fils du compositeur Thomas Arne, fut lui-m\u00eame compositeur. Son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre est Lass with the Delicate Air."@fr,
        "Michael Arne (1740 or 1741 \u2013 14 January 1786) was an English composer, harpsichordist, organist, singer, and actor. He was the son of the composer Thomas Arne and the soprano Cecilia Young, a member of the famous Young family of musicians of the seventeenth and eighteenth centuries. Like his father, Arne worked primarily as a composer of stage music and vocal art song, contributing little to other genres of music. He wrote several songs for London's pleasure gardens, the most famous of which is Lass with the Delicate Air (1762). A moderately prolific composer, Arne wrote nine operas and collaborated on at least 15 others. His most successful opera, Cymon (1767), enjoyed several revivals during his lifetime and into the early nineteenth century."@en,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0410\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Arne) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0440\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:27251009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Arne>,
        <http://viaf.org/viaf/27251009>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Arne_by_Zoffany.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Arne.
doremus_artist:e7f2694f-6800-3260-b245-47212d06c1a4
    dbp:birthPlace dbr:Eskilstuna;
    dbp:deathPlace dbr:Trosa;
    rdfs:comment
        "Per Grund\u00e9n (* 23. Mai 1922 in Eskilstuna, Schweden; \u2020 6. Februar 2011 in Trosa, Schweden) war ein schwedischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Schauspieler."@de,
        "Per Grund\u00e9n (23 May 1922 \u2013 6 February 2011) was a Swedish singer and actor. He spent a substantial part of his career performing in Vienna at the State Opera and the Volksoper. Later in his operatic career he moved from the romantic lead roles to character parts. He became a screen actor, playing in a large number of Swedish films in the 1980s."@en,
        "Per Grund\u00e9n (Eskilstuna, 23 de maio de 1922 - Trosa, 6 de fevereiro de 2011) foi um cantor de \u00f3pera (tenor) e ator de televis\u00e3o e cinema sueco. Ele \u00e9 mais conhecido pelas atua\u00e7\u00f5es na s\u00e9rie televisiva Hedebyborna e pelos filmes de com\u00e9dia da s\u00e9rie J\u00f6nssonligan."@pt;
    owl:sameAs viaf:25765682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Per_Grund\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/25765682>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Per_Grunden-1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Per_Grundén.
doremus_artist:e81a2608-f515-35e0-bbe7-6889cc35d849
owl:sameAs viaf:107060670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107060670>.
doremus_artist:e89f7475-8492-3291-b4d8-a83c66cf419f
owl:sameAs viaf:14965288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965288>.
doremus_artist:e8af8922-6ef4-383e-a0c6-88284822d3d7
owl:sameAs viaf:26176202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26176202>.
doremus_artist:e8f27ec5-a209-3678-b5ce-483208a04d30
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Molto note e di successo le sue rivisitazioni di Mahler, Schumann e Bach, ma anche le sue collaborazioni e partecipazioni in ambito jazz."@it,
        "Uri Caine (* 8. Juni 1956 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Musiker (Piano, Keyboards) und Komponist, der sowohl im Jazz als auch in der Klassik beheimatet ist."@de,
        "Uri Caine (Philadelphia, 8 juni 1956) is een Amerikaanse pianist en componist die zowel in de klassieke muziek als in de jazzmuziek werkzaam is."@nl,
        "Uri Caine (born June 8, 1956, Philadelphia, United States) is an American classical and jazz pianist and composer."@en,
        "Uri Caine (n. 8 de Junho de 1956 em Filad\u00e9lfia) \u00e9 um pianista e compositor de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de jazz estadunidense. Uri Caine iniciou os estudos de piano aos sete anos de idade e teve li\u00e7\u00f5es com o pianista franc\u00eas de jazz Bernard Peiffer aos 12. Estudou na Universidade da Pensilv\u00e2nia tendo por tutor George Crumb. Adquiriu familiaridade com a m\u00fasica cl\u00e1ssica e trabalhou como pianista de jazz em Filad\u00e9lfia."@pt,
        "Uri Caine (ur. 8 czerwca 1953 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ski pianista klasyczny i jazzowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Filadelfii. Jego ojciec by\u0142 profesorem prawa na Temple University, matka poetk\u0105 i nauczycielk\u0105. Jest \u017cydowskiego pochodzenia. Studiowa\u0142 muzyk\u0119 na University of Pennsylvania. Jego pierwszymi nauczycielami byli Bernard Pfeiffer i George Crump. Jeszcze w czasie studi\u00f3w Caine grywa\u0142 w klubach jazzowych. W 1992 roku zadebiutowa\u0142 albumem zatytu\u0142owanym Sphere Music. W 2009 roku by\u0142 nominowany do nagrody Grammy za The Othello Syndrome. Ma \u017con\u0119 Jan, z kt\u00f3r\u0105 \u017cyje w Nowym Jorku."@pl,
        "Uri CaineFichier:Uri Caine.jpg Uri Caine (n\u00e9 le 8 juin 1956 \u00e0 Philadelphie) est un pianiste de jazz et compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:22338196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uri_Caine>,
        <http://viaf.org/viaf/22338196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Uri_Caine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uri_Caine.
doremus_artist:e94f600b-0923-3174-83d1-f09824e26679
owl:sameAs viaf:19863949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19863949>.
doremus_artist:e95a6b82-3c09-3ab3-a976-6297b5f4bb55
owl:sameAs viaf:70837877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70837877>.
doremus_artist:ea0a2652-4e4a-35fe-b55b-4c0dfaf37311
owl:sameAs viaf:107599210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107599210>.
doremus_artist:ea664997-69ca-30b5-871c-9ef9bd6bd4e7
    owl:sameAs viaf:22405877;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22405877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Batigne.
doremus_artist:eae33352-b433-3b3d-9ab0-47408c4d383e
owl:sameAs viaf:43853842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43853842>.
doremus_artist:ecb7a8f1-a7d2-3b54-80f5-ac273470db31
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Giovanni Maria Ruggieri (auch: Ruggeri) (* 1665 in Verona; \u2020 um 1725) war ein italienischer Komponist des Barock, der in Venedig wirkte."@de,
        "Giovanni Maria Ruggieri or Ruggeriwas a Baroque composer from Italy. His dates of birth and death are uncertain, but he may have been born about 1665 in Verona and died around 1725. He is known to have flourished from 1689\u20131720."@en,
        "Nulla si sa della vita di Ruggieri. Attualmente \u00e8 particolarmente noto per aver composto un Gloria a due cori che Antonio Vivaldi us\u00f2 come impostazione per il suo Gloria RV 588 e dal quale copi\u00f2 il Cum Sanctu Spiritu che inser\u00ec, riadattandolo, come ultimo movimento del celebre Gloria RV 589. Oltre a questa composizione sacra gli altri lavori che ci giungono da questo compositore sono perlopi\u00f9 opere."@it;
    owl:sameAs viaf:266366660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Maria_Ruggieri>,
        <http://viaf.org/viaf/266366660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Maria_Ruggieri.
doremus_artist:ee0421e6-822f-3052-ba31-77b32824d55a
owl:sameAs viaf:42021414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42021414>.
doremus_artist:ef9e3849-f052-3398-b69d-61e7872ace57
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Baron,_Oise>;
    rdfs:comment
        "Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard (* 9. Juni 1865 in Paris; \u2020 3. September 1914 in Baron, Oise), war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        """Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard (French pronunciation: \u200b[lysj\u0251\u0303 d\u0259ni \u0261ab\u0281ij\u025bl albe\u0281ik ma\u0272a\u02d0\u0281]; 9 June 1865 \u2013 3 September 1914) was a French composer, sometimes referred to as the "French Bruckner", though there are significant differences between the two composers. Magnard became a national hero in 1914 when he refused to surrender his property to German invaders and died defending it."""@en,
        "Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard (Parijs, 9 juni 1865 \u2013 Baron, 3 september 1914) was een Franse componist."@nl,
        "Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard (Par\u00eds, 9 de junio de 1865 \u2013 Baron, Oise, 3 de septiembre de 1914) fue un compositor franc\u00e9s, a veces conocido como \u00abel Bruckner franc\u00e9s\u00bb, aunque hay diferencias significativas entre ambos compositores. Magnard se convirti\u00f3 en un h\u00e9roe nacional en 1914 cuando se neg\u00f3 a entregar su propiedad a los invasores alemanes y muri\u00f3 defendi\u00e9ndola."@es,
        "Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard, n\u00e9 \u00e0 Paris, dans le 18e arrondissement, le 9 juin 1865 et mort \u00e0 Baron, dans l'Oise, le 3 septembre 1914, est un compositeur fran\u00e7ais, parfois surnomm\u00e9 le \u00ab Bruckner fran\u00e7ais \u00bb."@fr,
        "\u30ea\u30e5\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c9\u30cb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30ea\u30af\u30fb\u30de\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\uff08Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard, 1865\u5e746\u67089\u65e5 \u30d1\u30ea - 1914\u5e749\u67083\u65e5 \u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\u770c\u30d0\u30ed\u30f3\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u98a8\u306b\u5171\u901a\u70b9\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u306a\u3044\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u3060\u3051\u306e\u7406\u7531\u304b\u3089\u3001\u71b1\u70c8\u306a\u652f\u6301\u8005\u304c\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u300d\u3068\u547c\u3076\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u897f\u5b89\u00b7\u4f46\u5c3c\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14\u00b7\u963f\u5c14\u4f2f\u91cc\u514b\u00b7\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard\uff0c1865\u5e747\u67089\u65e5\uff0d1914\u5e749\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\uff0c\u540e\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u9a6c\u65af\u5185\u3002\u7ed3\u8bc6\u4e39\u7b2c\u540e\u6df1\u53d7\u5f71\u54cd\uff0c\u5e76\u4ece\u5176\u5b66\u4e60\u30021896\u5e74\u5728\u5723\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u30021914\u5e74\u4e00\u6218\u7206\u53d1\u3002\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5c14\u4e3a\u4fdd\u62a4\u4f4f\u5b85\uff0c\u5f00\u67aa\u6253\u6b7b\u5165\u4fb5\u7684\u5fb7\u519b\uff0c\u7ed3\u679c\u4e0d\u5e78\u88ab\u6740\u5bb3\u3002 \u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5c14\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u53d7\u5f17\u5170\u514b\u548c\u4e39\u7b2c\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u5e38\u7528\u5faa\u73af\u4e3b\u9898\u5199\u6cd5\uff0c\u7ed3\u6784\u5b8f\u5927\u590d\u6742\uff0c\u591a\u4f7f\u7528\u5bf9\u4f4d\uff0c\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u4e25\u8083\u5d07\u9ad8\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u6cd5\u56fd\u7684\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u201d\u3002\u5728\u751f\u524d\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0d\u53d7\u6b22\u8fce\uff0c\u591a\u4e3a\u81ea\u8d39\u51fa\u7248\u3002\u73b0\u5728\u4ed6\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u7279\u522b\u662f\u56db\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\u5df2\u5f97\u5230\u8d8a\u6765\u8d8a\u591a\u7684\u4e0a\u6f14\u673a\u4f1a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54287318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alb\u00e9ric_Magnard>,
        <http://viaf.org/viaf/54287318>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucien_Albéric_Magnard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albéric_Magnard.
doremus_artist:f00e6866-9c76-37c9-94b1-1b7ba97a427b
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans Hopf (* 2. August 1916 in N\u00fcrnberg; \u2020 25. Juni 1993 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de,
        "Hans Hopf (August 2, 1916, Nuremberg - June 25, 1993, Munich) was a German operatic tenor, one of the leading heldentenors of the immediate postwar period. He sang Walther von Stolzing in the Bayreuth Festival's Die Meistersinger, every year from 1951 to 1955. A singer with a sturdy and reliable voice, Hopf also won acclaim in a number of Italian operas notably Verdi's Otello, and the Emperor in Die Frau ohne Schatten."@en,
        "Hans Hopf (Nuremberg, 2 ao\u00fbt 1916 \u2013 Munich, 25 juin 1993 (\u00e0 76 ans)) est un t\u00e9nor allemand, l'un des plus \u00e9minents heldentenor de l'apr\u00e8s-guerre (1939-45)."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Hopf>,
        <http://viaf.org/viaf/2656368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77a8348d-79cf-4b23-8ca8-c7dc6fd1eeee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Hopf.
doremus_artist:f0d5ee4a-4062-39f8-bb67-05b2217e11fc
owl:sameAs viaf:264394054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264394054>.
doremus_artist:f13ffbe5-b278-31d9-9192-ac0692dbe944
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Alain Crepin (* 28. Februar 1954 in Mettet) ist ein belgischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Alain Crepin (Mettet in de buurt van Dinant, 28 februari 1954) is een Belgisch componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Alain Crepin (born 28 February 1954) is a Belgian saxophonist, composer, music educator and conductor. Crepin was born in Mettet near Dinant. He began his studies for saxophone, cello and piano at the Music Academy of Dinant. He studied at the Royal Conservatory of Brussels, and studied under Fran\u00e7ois Daneels, Roland Cardon, Yvon Duc\u00e8ne and Jacques Leduc As a composer, he has written numerous works for symphonic bands and orchestras and as a soloist or composer has featured on over 60 albums."@en,
        "Alain Crepin est un musicien belge n\u00e9 \u00e0 Mettet le 28 f\u00e9vrier 1954."@fr,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30d1\u30f3\uff08Alain Crepin, 1954\u5e742\u670828\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30e1\u30c6\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c0\u30cd\u30fc\u30eb\u3001\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30ab\u30eb\u30c9\u30f3\u3001\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30bb\u30fc\u30cc\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30c7\u30e5\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021975\u5e74\u304b\u30891981\u5e74\u307e\u3067\u5404\u56fd\u3067\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u30011984\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u8ecd\u697d\u968a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u30011985\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u7a7a\u8ecd\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002 1981\u5e74\u3088\u308a\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37180820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Cr\u00e9pin>,
        <http://viaf.org/viaf/37180820>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Crépin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Crépin.
doremus_artist:f157c6e8-acd0-32a7-88c4-6d6124540572
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Barri\u00e8re est un compositeur et artiste multim\u00e9dia n\u00e9 \u00e0 Paris le 2 janvier 1958."@fr;
    owl:sameAs viaf:71593558;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Barri\u00e8re_(1958-)>,
        <http://viaf.org/viaf/71593558>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Barrière_(1958-)>.
doremus_artist:f1bc8c63-e846-3088-8c6d-01b8a10a36f2
owl:sameAs viaf:7572290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572290>.
doremus_artist:f1e1e10f-5c62-3463-827a-3d22f506f2de
owl:sameAs viaf:6094004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6094004>.
doremus_artist:f1e908bf-6d17-3de2-984d-428bda2d7d1a
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Louis Riboutt\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Lyon en 1770 et mort \u00e0 Paris en f\u00e9vrier 1834, est un auteur dramatique fran\u00e7ais.Apr\u00e8s avoir particip\u00e9 au soul\u00e8vement de Lyon contre la Convention nationale, il s'installe \u00e0 Paris, o\u00f9 il se fait remarquer parmi les jeunes insurg\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque du 9 thermidor."@fr;
    owl:sameAs viaf:68935013;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Louis_Riboutt\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/68935013>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François-Louis_Riboutté.
doremus_artist:f2757137-5efb-3f58-bcc1-20f520f6d922
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "James Taylor, de son nom complet James Vernon Taylor, n\u00e9 le 12 mars 1948 \u00e0 Boston (\u00c9tats-Unis), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de folk rock."@fr,
        "James Vernon Taylor (* 12. M\u00e4rz 1948 in Boston) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, S\u00e4nger, Komponist und Texter. Als f\u00fcnffacher Grammy-Gewinner und Mitglied der Rock and Roll Hall of Fame geh\u00f6rt er zu den einflussreichsten zeitgen\u00f6ssischen Singer-Songwritern der amerikanischen Musikszene."@de,
        "James Vernon Taylor (12 de marzo de 1948) es un cantautor y guitarrista estadounidense, ganador de cinco Premios Grammy. Su primer \u00e9xito fue el sencillo \u00abFire and Rain\u00bb de su segundo \u00e1lbum Sweet Baby James (1970), disco que ocupa el puesto 103 de la lista de los 500 mejores \u00e1lbumes de todos los tiempos de la revista Rolling Stone. El a\u00f1o siguiente, su versi\u00f3n de la canci\u00f3n de su amiga Carole King, \u00abYou've Got a Friend\u00bb, alcanz\u00f3 el puesto n\u00famero 1."@es,
        """James Vernon Taylor (Boston, 12 de mar\u00e7o de 1948) \u00e9 um m\u00fasico norte-americano, compositor e int\u00e9rprete da fus\u00e3o do "country-gospel-rock". Entre alguns dos seus sucessos est\u00e3o "You've Got a Friend"; "Carolina in My Mind"; "Sweet Baby James"; "Fire and Rain"; "Mexico"; "Shower the People"; "How Sweet It Is"; e "Only a Dream in Rio". Na vida profissional, James pertence a "escola estil\u00edsticas de m\u00fasicos" que inclui parceiros como Paul McCartney, George Harrison, Carole King, Joni Mitchell, Carly Simon, Art Garfunkel, Paul Simon, David Crosby, Graham Nash, Jackson Browne, Linda Rondstadt, Bonnie Raitt e Stevie Wonder; e no per\u00edodo que ele se comercializou, estava entre grupos de m\u00fasicos (al\u00e9m destes j\u00e1 mencionados) como: Don McLean, John Denver, Jim Croce e Cat Stevens apesar de nunca ter toca"""@pt,
        "James Vernon Taylor (Boston, 12 maart 1948) is een Amerikaanse singer-songwriter en gitarist."@nl,
        "James Vernon Taylor (born March 12, 1948) is an American singer-songwriter and guitarist. A five-time Grammy Award winner, he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 2000. He is one of the best-selling artists of all time, having sold more than 100 million records worldwide."@en,
        "James Vernon Taylor (ur. 12 marca 1948 w Belmont) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, gitarzysta, kompozytor i autor tekst\u00f3w piosenek, wykonawca muzyki country, folk, pop i rock. Odznaczony Medalem Wolno\u015bci i Narodowym Medalem Sztuki. Piosenkarz lat siedemdziesi\u0105tych. W latach osiemdziesi\u0105tych jego kariera uleg\u0142a za\u0142amaniu. Wielkim sukcesem zako\u0144czy\u0142 si\u0119 powr\u00f3t muzyka w bardziej popowym repertuarze, kt\u00f3ry nast\u0105pi\u0142 w ko\u0144cu lat dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych. W 1997 James Taylor zdoby\u0142 nagrod\u0119 Grammy za najlepszy album popowy. W 2000 Taylor zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Vernon Taylor, \u0440\u043e\u0434. 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 (\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e Allmusic) \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f singer-songwriter. \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441\u043b\u0438 \u0445\u0438\u0442\u044b \u00abFire and Rain\u00bb (#3 US, 1970) \u0438 \u00abYou've Got a Friend\u00bb (#1, 1971, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u041a\u044d\u0440\u043e\u043b \u041a\u0438\u043d\u0433), \u043d\u0430\u0438\u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c Greatest Hits, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 12-\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u00ab\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439\u00bb \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441. \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440 \u2014 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438; \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30c6\u30a4\u30e9\u30fc\uff08James Taylor\u30011948\u5e743\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u5e02\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u306e\u30c1\u30e3\u30da\u30eb\u30d2\u30eb\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c74\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c84\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u58eb\u00b7\u7dad\u5357\u00b7\u6cf0\u52d2\uff08James Vernon Taylor\uff0c1948\u5e743\u670812\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\uff0c\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u6cf0\u52d2\u51fa\u751f\u65bc\u9a6c\u8428\u8bf8\u585e\u5dde\u6ce2\u58eb\u9813\uff0c\u5728\u5317\u5361\u7f85\u840a\u7d0d\u5dde\u7684\u5361\u6ce2\u7f85\u5e02(Carrboro)\u9577\u5927\u3002\u6cf0\u52d2\u7684\u4e8b\u696d\u751f\u6daf\u8d77\u65bc1960\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\uff0c\u4f46\u76f4\u523070\u5e74\u4ee3\u624d\u9010\u6f38\u53d7\u5230\u6b61\u8fce\u3002\u4ed6\u591a\u6f14\u5531\u611f\u6027\u67d4\u548c\u7684\u6b4c\u66f2\u3002\u540c\u6642\u671f\u851a\u70ba\u98a8\u6f6e\u7684\u81ea\u5f48\u81ea\u5531\u8005\u5305\u542b\u743c\u5c3c\u00b7\u7c73\u6b47\u5c14\u3001Tom Rush\u3001Cat Stevens\u3001Carole King\u3001John Denver\u3001Jim Croce\u3001Don McLean\u3001Gordon Lightfoot\u53ca Jackson Browne\uff0c\u540c\u6642\u9084\u6709 Carly Simon\uff0c\u5f8c\u4f86\u6210\u70ba\u6cf0\u52d2\u7684\u59bb\u5b50\u3002\u4ed6\u57281976\u5e74\u51fa\u4e86\u5f35\u947d\u77f3\u7d1a\u5531\u7247\u7d05\u6975\u4e00\u6642\uff0c\u7e3d\u5171\u552e\u51fa\u8d85\u904e\u4e00\u5343\u4e00\u767e\u842c\u5f35\uff0c\u4ed6\u572890\u5e74\u4ee3\u53ca00\u5e74\u65e9\u671f\u4e5f\u51fa\u904e\u5e7e\u5f35\u92b7\u552e\u6210\u7e3e\u6590\u7136\u53ca\u7372\u734e\u7121\u6578\u7684\u6b4c\u66f2\uff0c\u4ecd\u4fdd\u6709\u76f8\u7576\u5927\u91cf\u7684\u807d\u773e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:35352272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/35352272>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Taylor_-_Columbia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Taylor.
doremus_artist:f370dac5-5ee2-35c4-a786-b34578d3c5e5
    owl:sameAs viaf:37168363;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25145542611796642400>,
        <http://viaf.org/viaf/37168363>.
doremus_artist:f3d589a8-7734-3c86-b72c-b188d66873f0
    rdfs:comment
        """Catherine Delaunay (born 31 October 1969) is a French jazz clarinet player and composer, best known as a leader of Y'en a qui manquent pas d'air. She is also a member of the French Laurent Dehors's big band "Tous Dehors"."""@en,
        "Catherine Delaunay, n\u00e9e en 1969, est une clarinettiste fran\u00e7aise de jazz et musiques improvis\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:32224774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Delaunay>,
        <http://viaf.org/viaf/32224774>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Delaunay.
doremus_artist:f527b211-893f-3f1f-9a53-67b3f89543a7
owl:sameAs viaf:19970118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19970118>.
doremus_artist:f6777b11-d7c1-3eaf-9ef1-33114ea323f7
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Uccle;
    rdfs:comment
        "Harry Halbreich (Berlijn, 9 februari 1931 \u2013 Ukkel, 27 juni 2016) was een Belgisch musicoloog."@nl,
        "Harry Halbreich (Berl\u00edn, 9 de febrero de 1931-Uccle, 27 de junio de 2016) fue un music\u00f3logo de origen alem\u00e1n, que escribi\u00f3, entre otras, obras (biograf\u00edas, estudios) sobre Messiaen, Arthur Honegger y Bohuslav Martinu. Sobre estos dos \u00faltimos, ha sido el primero en crear un cat\u00e1logo de obras, que llevan sus iniciales (HH) seguidas de un n\u00famero (Ej. HH o H 276)."@es,
        "Harry Halbreich (February 9, 1931 \u2013 June 27, 2016) was a Belgian musicologist. He studied with Arthur Honegger and later with Olivier Messiaen at the Paris Conservatoire. From 1970 to 1976 he was Lecturer (German: Dozent) in Musical Analysis at the Royal Conservatory in Mons. He worked on numerous radio broadcasts and co-founded the Belgian music magazine Crescendo for which he has been major contributor. He died on 27 June 2016 at the age of 85."@en,
        "Harry Halbreich est un musicologue belge n\u00e9 \u00e0 Berlin le 9 f\u00e9vrier 1931 et mort \u00e0 Uccle le 27 juin 2016."@fr,
        "Harry Leopold Halbreich (* 9. Februar 1931 in Berlin; \u2020 27. Juni 2016 in Uccle) war ein belgischer Musikwissenschaftler. Harry Halbreich studierte 1949 bis 1952 am Genfer Konservatorium, 1952 bis 1954 an der \u00c9cole Normale de Musique in Paris bei Arthur Honegger und von 1955 bis 1958 am Conservatoire de Paris bei Olivier Messiaen. 1970 bis 1976 lehrte er Musikanalyse am K\u00f6niglichen Konservatorium in Mons. Vortr\u00e4ge und Seminare f\u00fchrten ihn unter anderem nach Italien, Spanien und Japan. Au\u00dferdem produzierte er zahlreiche Rundfunksendungen u.a. f\u00fcr RTB in Br\u00fcssel."@de,
        "\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30eb\u30d7\u30e9\u30a4\u30d2(Harry Halbreich)\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:31997376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Halbreich>,
        <http://viaf.org/viaf/31997376>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Halbreich.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Halbreich.
doremus_artist:f777b4f9-35b6-3e90-b8d9-2f462ab623ae
owl:sameAs viaf:17420417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420417>.
doremus_artist:f8a55ff3-e46d-388c-853f-cba790f97a45
owl:sameAs viaf:17467690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17467690>.
doremus_artist:f8e62e73-57a6-3c02-894c-94ccdfdc1db0
owl:sameAs viaf:15040250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15040250>.
doremus_artist:fa4f4db6-2fbf-30e0-8c92-655001f6dfa6
    rdfs:comment
        "Beintus was born in Toulouse. He studied double bass and composition at the conservatories of Nice, Lyon and Paris during the 1980s. When John Eliot Gardiner created the Lyon Op\u00e9ra Orchestra in 1983, he selected Beintus as a founding double bass player. His first work, Samskara, was for double bass and chamber orchestra. In 1996 Kent Nagano, then music director of the Op\u00e9ra de Lyon, recognized Jean-Pascal Beintus' talents as composer and began to commission works from him. Since then, he has written music for nearly every type of ensemble, and for theatre, concert hall and film."@en;
    owl:sameAs viaf:76084974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pascal_Beintus>,
        <http://viaf.org/viaf/76084974>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jppiano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pascal_Beintus.
doremus_artist:faafc5ff-58fe-3d80-844b-8cc340cb1382
owl:sameAs viaf:39564433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564433>.
doremus_artist:fb699b6d-c7ec-36fe-a8c3-2dd45ae16222
owl:sameAs viaf:28229983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28229983>.
doremus_artist:fbe67baf-7968-3e6b-aa99-36ffe1015b20
owl:sameAs viaf:42041137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42041137>.
doremus_artist:fbf02889-3e70-369d-8a42-9cb639f78a09
owl:sameAs viaf:17505533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17505533>.
doremus_artist:fc7f60b5-9540-3ca7-b6fd-4b2cd5846411
owl:sameAs viaf:12627587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12627587>.
doremus_artist:fc991ea4-2990-3772-a0cf-34b636ddee0e
owl:sameAs viaf:120538234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120538234>.
doremus_artist:fd42e889-7f14-36ac-ad13-3616aec79ad3
owl:sameAs viaf:56916245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56916245>.
doremus_artist:fdf777d6-3b77-3501-afb5-fdb936023fd6
    rdfs:comment
        "C\u00e9cile Daroux est une fl\u00fbtiste fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1969 et morte le 6 janvier 2011."@fr;
    owl:sameAs viaf:46956700;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00e9cile_Daroux>,
        <http://viaf.org/viaf/46956700>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cécile_Daroux.
doremus_artist:fe05d862-bbd0-374d-ad88-307004a04cb2
owl:sameAs viaf:39350817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39350817>.
doremus_artist:fe9867d0-158e-3b59-8753-97c55241e08c
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Felix Josef von Mottl (* 24. August 1856 in Unter Sankt Veit bei Wien; \u2020 2. Juli 1911 in M\u00fcnchen) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Felix Josef von Mottl (24 de agosto de 1856 \u2013 2 de julio de 1911) fue un director de orquesta y compositor austr\u00edaco. Nacido en la localidad de Unter Sankt Veit, que hoy forma parte de Viena, Mottl es recordado como uno de los m\u00e1s brillantes directores de orquesta de su tiempo. Compuso varias \u00f3peras \u2014de las cuales, Agnes Bernauer (Weimar, 1880) fue una de las m\u00e1s exitosas\u2014, as\u00ed como numerosas canciones y piezas musicales. Su orquestaci\u00f3n de los Wesendonck Lieder de Wagner es todav\u00eda hoy la m\u00e1s utilizada en conciertos. Tambi\u00e9n fue profesor, con disc\u00edpulos como Ernest van Dyck y Wilhelm Petersen."@es,
        "Felix Josef von Mottl (between 29July/29 August 1856\u20132 July 1911) was an Austrian conductor and composer. He was regarded as one of the most brilliant conductors of his day. He composed three operas, of which Agnes Bernauer (Weimar, 1880) was the most successful, as well as a string quartet and numerous songs and other music. His orchestration of Richard Wagner's Wesendonck Lieder is still the most commonly performed version. He was also a teacher, and his pupils included Ernest van Dyck and Wilhelm Petersen."@en,
        "Felix Mottl (ur. 24 sierpnia 1856 w Unter Sankt Veit; zm. 2 lipca 1911 w Monachium) \u2013 austriacki dyrygent. Mottl by\u0142 jednym z najbardziej uznanych dyrygent\u00f3w swej epoki. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Wiedniu u Antona Brucknera. Tam te\u017c zosta\u0142 korepetytorem w operze. W roku 1881 zosta\u0142 pierwszym kapelmistrzem w Karlsruhe, gdzie jako pierwszy dyrygent na \u015bwiecie poprowadzi\u0142 ca\u0142o\u015b\u0107 opery Trojanie Hectora Berlioza (1890). \u0179r\u00f3d\u0142em najwi\u0119kszych sukces\u00f3w by\u0142a jednak znajomo\u015b\u0107 oraz wsp\u00f3\u0142praca z Ryszardem Wagnerem. Mottl by\u0142 asystentem kompozytora w roku 1876, a w 1886 dyrygowa\u0142 w Bayreuth. Prowadzi\u0142 w latach 1898 i 1900 dwa cykle tetralogii Pier\u015bcie\u0144 Nibelunga w Londynie, czym potwierdzi\u0142 swoj\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105 s\u0142aw\u0119."@pl,
        "Felix Mottl, n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1856 \u00e0 Unter Sankt Veit pr\u00e8s de Vienne en Autriche et mort le 2 juillet 1911 \u00e0 Munich, est un chef d'orchestre et compositeur autrichien."@fr,
        "Frequent\u00f2 il conservatorio di Vienna e fu allievo di Anton Bruckner: si fece conoscere come direttore di opere di Richard Wagner e fu l'assistente di Hans Richter nei preparativi per la prima rappresentazione del primo Ring integrale a Bayreuth (1876); nel 1886 diresse Tristan und Isolde, rappresentato per la prima volta al Festival di Bayreuth: dal 1886 al 1906 in undici edizioni del Festival wagneriano diresse in totale 69 rappresentazioni, e fu inoltre l'insegnante del figlio di Wagner, Siegfried. Dal 1881 al 1903 fu direttore dell'Opera di Karlsruhe, guadagnandosi un'ottima reputazione grazie alle sue direzioni di opere di Wagner e Berlioz."@it,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u043e\u0442\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Felix Josef von Mottl; 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1856, \u0423\u043d\u0442\u0435\u0440-\u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0424\u0435\u0439\u0442, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430 \u0425\u0438\u0442\u0446\u0438\u043d\u0433 \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1911, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30e2\u30c3\u30c8\u30eb\uff08Felix Josef von Mottl, 1856\u5e748\u670824\u65e5 - 1911\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u30f4\u30a7\u30fc\u30bc\u30f3\u30c9\u30f3\u30af\u6b4c\u66f2\u96c6\u3092\u7ba1\u5f26\u697d\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54334992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Mottl>,
        <http://viaf.org/viaf/54334992>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felix_Mottl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Mottl.
doremus_artist:ffb08009-c1b1-35b4-8729-1ecd03605049
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Luigi Boccherini (Lucca, 19 februari 1743 \u2013 Madrid, 28 mei 1805) was een Italiaanse componist en cellist, de zoon van een contrabassist, van wie hij zijn eerste muzieklessen kreeg. In 1757 stuurde zijn vader hem naar Rome voor verder muziekonderricht. Na zijn terugkeer in Lucca speelde hij cello in het plaatselijke theaterorkest. Hij is het bekendst om zijn humoresque, een menuet voor strijkers, vaak het menuet van Boccherini genoemd. Hij overleed in armoede op 62-jarige leeftijd in Madrid, waar hij op 1 juni 1805 werd begraven."@nl,
        "Luigi Boccherini (n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1743 \u00e0 Lucques (R\u00e9publique de Lucques, aujourd'hui Italie) \u2013 mort le 28 mai 1805 \u00e0 Madrid, en Espagne) est un compositeur et violoncelliste italien de la p\u00e9riode classique. N\u00e9 11 ans apr\u00e8s J. Haydn (1732-1809), il a 13 ans \u00e0 la naissance de Mozart (1756). Apr\u00e8s le d\u00e9but d'une carri\u00e8re itin\u00e9rante \u00e0 Vienne, dans son Italie natale et \u00e0 Paris, il sert la cour espagnole ou la noblesse pendant pr\u00e8s de 37 ans. Un des tr\u00e8s rares virtuoses du violoncelle de son temps, Boccherini le \u00ab fit appr\u00e9cier et l'imposa d\u00e9finitivement \u00bb, en France, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1760."@fr,
        "Luigi Boccherini (ur. 19 lutego 1743 w Lukce, zm. 28 maja 1805 w Madrycie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i wiolonczelista epoki klasycyzmu oraz rokoko, dzi\u0119ki kt\u00f3remu wiolonczela awansowa\u0142a do rz\u0119du instrument\u00f3w solowych. Uwa\u017cany za jednego (obok Haydna) z tw\u00f3rc\u00f3w kwartetu smyczkowego."@pl,
        """Luigi Boccherini Rodolfo [ 1 ] (19 de Fevereiro de 1743 - 28 de maio de 1805) foi um compositor e violoncelista italiano da era cl\u00e1ssica cuja m\u00fasica manteve um estilo cort\u00eas e galante devido ao seu amadurecimento ocorrido um pouco distante dos grandes centros musicais europeus. Boccherini \u00e9 mais conhecido por um particular minueto de seu Quinteto de Cordas em Mi , Op. 11, No. 5 (G 275), e pelo Concerto para Violoncelo em B bemol maior (G 482) . Esse \u00faltimo trabalho foi muito conhecido na vers\u00e3o bastante alterada pelo prol\u00edfico violoncelista e arranjador alem\u00e3o Friedrich Gr\u00fctzmacher, mas recentemente foi restaurado para a vers\u00e3o original. Boccherini comp\u00f4s v\u00e1rias quintetos com guitarra, incluindo o "Fandango", que foi influenciado pela m\u00fasica espanhola. Sua bi\u00f3grafa Elisabeth Le Guin [ 2 ] """@pt,
        "Luigi Rodolfo Benito Boccherini (Lucca, 19 de febrero de 1743 \u2013 Madrid, 28 de mayo de 1805) fue un compositor y violonchelista italiano afincado en Espa\u00f1a desde los 25 a\u00f1os, donde desarroll\u00f3 la mayor parte de su carrera como compositor. Est\u00e9ticamente pertenece al estilo galante."@es,
        "Luigi Rodolfo Boccherini (* 19. Februar 1743 in Lucca; \u2020 28. Mai 1805 in Madrid) war ein italienischer Komponist und Cellist der vorklassischen und klassischen Epoche."@de,
        "Prolifico compositore, principalmente di musica da camera, fu il maggior rappresentante della musica strumentale nei paesi neolatini europei durante il periodo del Classicismo."@it,
        """Ridolfo Luigi Boccherini (Italian pronunciation: [ri\u02c8d\u0254lfo lu\u02c8i\u02d0d\u0292i bokke\u02c8ri\u02d0ni]; February 19, 1743 \u2013 May 28, 1805) was an Italian classical era composer and cellist whose music retained a courtly and galante style while he matured somewhat apart from the major European musical centers. Boccherini is most widely known for one particular minuet from his String Quintet in E, Op. 11, No. 5 (G 275), and the Cello Concerto in B flat major (G 482). The latter work was long known in the heavily altered version by German cellist and prolific arranger Friedrich Gr\u00fctzmacher, but has recently been restored to its original version. Boccherini composed several guitar quintets, including the "Fandango", which was influenced by Spanish music. His biographer Elisabeth Le Guin noted among Boccherini's musi"""@en,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0420\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e \u0411\u043e\u043a\u043a\u0435\u0440\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Boccherini; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1743 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430 \u2014 28 \u043c\u0430\u044f 1805 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u0644\u0648\u064a\u062c\u064a \u0628\u0648\u0643\u0631\u064a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Luigi Rodolfo Boccherini) (\u0648. 19 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1743 \u2013 \u062a. 28 \u0645\u0627\u064a\u0648 1805) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0646\u0630\u0643\u0631\u0647 \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629 \u0648\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0645\u0627\u0633\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u064a\u0634\u0628\u0647 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0647 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646. \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0648\u0643\u0631\u064a\u0646\u064a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u062a\u0634\u064a\u0644\u0644\u0648. \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0644\u064a\u0633\u062a \u0623\u0635\u0644\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0643\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0628\u0631\u0629 \u0648\u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0622\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629. \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0648\u064a\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u0629 \u0631\u0642\u0645 4 \u0645\u0635\u0646\u0641 \u0631\u0642\u0645 13."@ar,
        "\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30dc\u30c3\u30b1\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Luigi Rodolfo Boccherini\u30011743\u5e742\u670819\u65e5 - 1805\u5e745\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30eb\u30c3\u30ab\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u6bd4\u3057\u3066\u73fe\u5728\u3067\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u96a0\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u9ad8\u540d\u3067\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u6f14\u594f\u306e\u305f\u3081\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u30921\u672c\u52a0\u3048\u305f\u5f26\u697d\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u5f26\u697d\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u30db\u9577\u8abfG275\u306e\u7b2c3\u697d\u7ae0\u306f\u300c\u30dc\u30c3\u30b1\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u300d\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u305d\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u512a\u7f8e\u3067\u6642\u306b\u6182\u3044\u3092\u542b\u3080\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3068\u306e\u5bfe\u6bd4\u3067\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u592b\u4eba\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5409\u00b7\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u535a\u51ef\u91cc\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aLuigi Rodolfo Boccherini\uff0c1743\u5e742\u670819\u65e5\uff0d1805\u5e745\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89067361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Boccherini>,
        <http://viaf.org/viaf/89067361>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luigi_Boccherini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Boccherini.
doremus_artist:ffccfdf3-3408-39d2-8307-3689c49aee19
owl:sameAs viaf:9616223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9616223>.
dbr:Agen rdfs:label "Agen".

dbr:Aix-en-Provence rdfs:label "Aix-en-Provence".

dbr:Al-Birwa rdfs:label "Al-Birwa".

<http://dbpedia.org/resource/Augsburg,_Germany> rdfs:label "Augsburg, Germany".

dbr:Bad_Oeynhausen rdfs:label "Bad Oeynhausen".

<http://dbpedia.org/resource/Bakersfield,_California>
rdfs:label "Bakersfield, California".
dbr:Bamberg rdfs:label "Bamberg".

<http://dbpedia.org/resource/Baron,_Oise> rdfs:label "Baron, Oise".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

dbr:Bergues rdfs:label "Bergues".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bilbao rdfs:label "Bilbao".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Burg_bei_Magdeburg rdfs:label "Burg bei Magdeburg".

dbr:Cairo rdfs:label "Cairo".

dbr:Cambridge rdfs:label "Cambridge".

dbr:Canonbury rdfs:label "Canonbury".

<http://dbpedia.org/resource/Charleston,_South_Carolina>
rdfs:label "Charleston, South Carolina".
dbr:Chennai rdfs:label "Chennai".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Compiègne rdfs:label "Compi\u00e8gne".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Coppull rdfs:label "Coppull".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

<http://dbpedia.org/resource/Durham,_North_Carolina>
rdfs:label "Durham, North Carolina".
dbr:Eisenstadt rdfs:label "Eisenstadt".

dbr:Eskilstuna rdfs:label "Eskilstuna".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Florida rdfs:label "Florida".

dbr:Gandia rdfs:label "Gandia".

dbr:Gladbeck rdfs:label "Gladbeck".

dbr:Granada rdfs:label "Granada".

dbr:Grünstadt rdfs:label "Gr\u00fcnstadt".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hanover rdfs:label "Hanover".

dbr:Hausham rdfs:label "Hausham".

dbr:Höhr-Grenzhausen rdfs:label "H\u00f6hr-Grenzhausen".

<http://dbpedia.org/resource/Holly_Springs,_Mississippi>
rdfs:label "Holly Springs, Mississippi".
dbr:Houston rdfs:label "Houston".

dbr:Iași rdfs:label "Ia\u0219i".

dbr:Iran rdfs:label "Iran".

<http://dbpedia.org/resource/Kawasaki,_Kanagawa> rdfs:label "Kawasaki, Kanagawa".

dbr:Kigali rdfs:label "Kigali".

dbr:Kingdom_of_Valencia rdfs:label "Kingdom of Valencia".

dbr:Labrador rdfs:label "Labrador".

dbr:Lahr rdfs:label "Lahr".

dbr:Le_Havre rdfs:label "Le Havre".

dbr:Levallois-Perret rdfs:label "Levallois-Perret".

dbr:Liège rdfs:label "Li\u00e8ge".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

dbr:Lima rdfs:label "Lima".

dbr:Lithuania rdfs:label "Lithuania".

dbr:Liverpool rdfs:label "Liverpool".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Louisiana rdfs:label "Louisiana".

dbr:Lubny rdfs:label "Lubny".

dbr:Lucca rdfs:label "Lucca".

dbr:Macau rdfs:label "Macau".

dbr:Macerata rdfs:label "Macerata".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Magny-les-Hameaux rdfs:label "Magny-les-Hameaux".

dbr:Maidstone rdfs:label "Maidstone".

<http://dbpedia.org/resource/Marchena,_Spain> rdfs:label "Marchena, Spain".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

<http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee> rdfs:label "Memphis, Tennessee".

dbr:Michigan rdfs:label "Michigan".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

<http://dbpedia.org/resource/Montmorency,_Val-d'Oise>
rdfs:label "Montmorency, Val-d'Oise".
dbr:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

<http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France> rdfs:label "Nancy, France".

dbr:Nebraska rdfs:label "Nebraska".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>
rdfs:label "New Haven, Connecticut".
dbr:New_Jersey rdfs:label "New Jersey".

dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Nishapur rdfs:label "Nishapur".

dbr:Norfolk rdfs:label "Norfolk".

dbr:North_Carolina rdfs:label "North Carolina".

<http://dbpedia.org/resource/North_Hollywood,_Los_Angeles>
rdfs:label "North Hollywood, Los Angeles".
dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Ottawa rdfs:label "Ottawa".

dbr:Paide rdfs:label "Paide".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Pianoro rdfs:label "Pianoro".

dbr:Picardy rdfs:label "Picardy".

dbr:Piove_di_Sacco rdfs:label "Piove di Sacco".

<http://dbpedia.org/resource/Pittsburg,_California>
rdfs:label "Pittsburg, California".
<http://dbpedia.org/resource/Port_Chester,_New_York>
rdfs:label "Port Chester, New York".
<http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>
rdfs:label "Providence, Rhode Island".
dbr:Recife rdfs:label "Recife".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Riom rdfs:label "Riom".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Jeannet,_Alpes-Maritimes>
rdfs:label "Saint-Jeannet, Alpes-Maritimes".
<http://dbpedia.org/resource/Saint-Maurice,_Val-de-Marne>
rdfs:label "Saint-Maurice, Val-de-Marne".
dbr:Salamanca rdfs:label "Salamanca".

dbr:Schiedam rdfs:label "Schiedam".

dbr:Ścinawka_Dolna rdfs:label "\u015acinawka Dolna".

dbr:Sesto_Fiorentino rdfs:label "Sesto Fiorentino".

dbr:Seville rdfs:label "Seville".

dbr:Shanghai rdfs:label "Shanghai".

<http://dbpedia.org/resource/Silver_Spring,_Maryland>
rdfs:label "Silver Spring, Maryland".
dbr:Sukhumi rdfs:label "Sukhumi".

dbr:Surabaya rdfs:label "Surabaya".

dbr:Sweden rdfs:label "Sweden".

dbr:Texas rdfs:label "Texas".

dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Trosa rdfs:label "Trosa".

dbr:Tunis rdfs:label "Tunis".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:Uccle rdfs:label "Uccle".

dbr:Valencia rdfs:label "Valencia".

dbr:Veliky_Novgorod rdfs:label "Veliky Novgorod".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Wellington rdfs:label "Wellington".

dbr:West_Godavari rdfs:label "West Godavari".

dbr:Yokohama rdfs:label "Yokohama".

dbr:Zaragoza rdfs:label "Zaragoza".

<http://dbpedia.org/resource/Zelenogorsk,_Saint_Petersburg>
rdfs:label "Zelenogorsk, Saint Petersburg".
<http://dbpedia.org/resource/Zhukovsky,_Moscow_Oblast>
rdfs:label "Zhukovsky, Moscow Oblast".
res:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

res:Bonn rdfs:label "Bonn".

res:Dugny rdfs:label "Dugny".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Rouen rdfs:label "Rouen".

res:Vouzon rdfs:label "Vouzon".

