@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://be.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:0022f9f2-8a9b-39e5-89db-87e2dcec975d
    rdfs:comment
        "Janet Perry (Minneapolis, 27 de Dezembro de 1947) \u00e9 uma celebrada soprano estadunidense. Aos onze anos de idade ela encenou O M\u00e1gio de Oz da \u00d3pera C\u00edvica de St. Paul. Ela matriculou-se no Instituto Curtis, sob a tutelagem de Eufemia Giannini Gregory."@pt,
        "Janet Perry (born December 27, 1947, Minneapolis, Minnesota) is a celebrated operatic soprano. In 1959, aged 11, she was seen in a stage-version of The Wizard of Oz, at the St Paul Civic Opera. Following high school, she matriculated at the Curtis Institute of Music, under the tutelage of Mme Eufemia Giannini-Gregory."@en;
    owl:sameAs viaf:65200948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janet_Perry>,
        <http://viaf.org/viaf/65200948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ecd176d3-becf-4785-b10a-5b5483a9b88f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janet_Perry.
doremus_artist:00f98322-f3bf-35b6-a95d-4634dc212aa9
owl:sameAs viaf:17416369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17416369>.
doremus_artist:0103a9ec-ed68-3e73-8db0-85b4682ebda3
owl:sameAs viaf:35549313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35549313>.
doremus_artist:01977fd8-b228-3d73-ae87-a0f1ac0d97d4
    dbp:birthPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Rocco Filippini, born September 7, 1943 in Lugano-Switzerland, is a classical cellist."@en;
    owl:sameAs viaf:100987310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rocco_Filippini>,
        <http://viaf.org/viaf/100987310>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rocco_Filippini_Â©Cosimo_Filippini_2009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rocco_Filippini.
doremus_artist:0412d3b3-d82e-3f27-ab01-a9cf71bc45d2
    rdfs:comment
        "Derek Lee Ragin (17 de junho de 1958) \u00e9 um contratenor estadunidense. Seu trabalho mais recente foi a dublagem do filme Farinelli (O Castrato), no qual ele contou com a colabora\u00e7\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o das notas um pouco mais agudas da soprano Ewa Mallas."@pt,
        "Derek Lee Ragin (born June 17, 1958) is an American countertenor."@en,
        "Derek Lee Ragin (n\u00e9 le 17 juin 1958) est un contret\u00e9nor am\u00e9ricain. Derek a \u00e9tudi\u00e9 le piano au Conservatoire de musique d'Oberlin. Tandis qu'\u00e0 Oberlin il prend des le\u00e7ons de voix secondaires avec Richard Anderson, il a commence sa carri\u00e8re d'op\u00e9ra \u00e0 Oberlin dans A Midsummer Night's Dream de Benjamin Britten dans le r\u00f4le d'Oberon. Apr\u00e8s Oberlin, il a travaill\u00e9 avec le chanteur Max van Egmond pour une session d'\u00e9t\u00e9 au BPI et est all\u00e9 en Europe poursuivre sa carri\u00e8re dans l'op\u00e9ra baroque."@fr,
        """Derek Lee Ragin (ur. 17 czerwca 1958 r.) \u2013 ameryka\u0144ski kontratenor. Studiowa\u0142 w klasie fortepianu w Oberlin Conservatory of Music. R\u00f3wnolegle pobiera\u0142 lekcje \u015bpiewu u Richarda Andersona. Rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 operow\u0105 karier\u0119 bior\u0105c udzia\u0142 w przedstawieniu Snu nocy letniej Benjamina Brittena jako Oberon. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y Ragin uczy\u0142 si\u0119 u Maxa von Egmonda. W 1994 roku jego g\u0142os zosta\u0142 wykorzystany w filmie Farinelli: ostatni kastrat, gdzie zosta\u0142 elektronicznie po\u0142\u0105czony z g\u0142osem polskiej sopranistki Ewy Ma\u0142as-Godlewskiej. Jedynym niemiksowanym utworem jest "Cara sposa"."""@pl;
    owl:sameAs viaf:19869823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Lee_Ragin>,
        <http://viaf.org/viaf/19869823>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25b1661f-16c0-4f77-9425-f25461fd7cb1>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Orfeo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Lee_Ragin.
doremus_artist:0462bdf3-aa3d-3d07-a72a-f9044e797274
owl:sameAs viaf:37096587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37096587>.
doremus_artist:047ac29b-c2bc-36df-b6d4-7655cdafe198
owl:sameAs viaf:79952784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79952784>.
doremus_artist:04aee712-da6f-33b0-b819-06336f1c74f4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Avery_County,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Max Roach (Maxwell Lemuel Roach, New Land, del Condado de Pasquotank, de Carolina del Norte, 10 de enero de 1924 - Nueva York, 16 de agosto de 2007) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, baterista y compositor. Form\u00f3 parte del hist\u00f3rico quinteto de Charlie Parker y Dizzy Gillespie."@es,
        """Maxwell Lemuel "Max" Roach (January 10, 1924 \u2013 August 16, 2007) was an American jazz percussionist, drummer, and composer. A pioneer of bebop, Roach went on to work in many other styles of music, and is generally considered alongside the most important drummers in history. He worked with many famous jazz musicians, including Coleman Hawkins, Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Miles Davis, Duke Ellington, Thelonious Monk, Charles Mingus, Billy Eckstine, Stan Getz, Sonny Rollins, Clifford Brown, Eric Dolphy and Booker Little. He was inducted into the Down Beat Hall of Fame in 1980 and the Modern Drummer Hall of Fame in 1992."""@en,
        "Maxwell Lemuel (Max) Roach (Newland (North Carolina), 10 januari 1924 - New York, 16 augustus 2007) was een Amerikaanse jazzdrummer. Hij wordt samen met Art Blakey en Kenny Clarke beschouwd als een van de pioniers of uitvinders van de bebopstijl."@nl,
        "Maxwell Lemuel Roach (10 janvier 1924, Newland (Caroline du Nord) - 16 ao\u00fbt 2007, New York), est un percussionniste, batteur et compositeur de jazz. Pionnier du bebop, il aborda aussi beaucoup d'autres styles de musiques et fut ainsi consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des batteurs les plus importants de l'histoire. Il travailla avec une multitude de musiciens de jazz dont Coleman Hawkins, Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Miles Davis, Duke Ellington, Charles Mingus, Sonny Rollins ou encore Clifford Brown."@fr,
        "Maxwell Lemuel Roach (New Land, Carolina do Norte, em 10 de Janeiro de 1924 - Nova York, 16 de agosto de 2007) foi um percussionista, baterista e compositor de jazz estado-unidense."@pt,
        "Maxwell Lemuel \u201eMax\u201c Roach (* 10. Januar 1924 im Newland Township, North Carolina; \u2020 16. August 2007 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger und Komponist. Er wurde bekannt als Bebop- und Hard-Bop-Musiker, der mit den bedeutendsten Jazzmusikern wie Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Duke Ellington, Charles Mingus, Miles Davis und Sonny Rollins aufgetreten ist. Roach gilt als einer der einflussreichsten Schlagzeuger in der Geschichte des Jazz."@de,
        "Maxwell Lemuel \u201eMax\u201d Roach (ur. 10 stycznia 1924 w Newland w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej, zm. 16 sierpnia 2007 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista i kompozytor jazzowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 1984. Zwi\u0105zany by\u0142 najsilniej z jazzowymi nurtami bebopu i hard bopu. Znany dzi\u0119ki nagraniom i koncertom z najs\u0142ynniejszymi ameryka\u0144skimi jazzmenami. Znale\u017ali si\u0119 w\u015br\u00f3d nich m.in.: Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Duke Ellington, Charles Mingus, Sonny Rollins i Clifford Brown."@pl,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti esponenti del suo strumento nella storia del jazz."@it,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0420\u043e\u0443\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maxwell Lemuel Roach) (10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u041d\u044c\u044e-\u041b\u044d\u043d\u0434, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2007, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u0438\u0431\u043e\u043f."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30c1\uff08Max Roach , 1924\u5e741\u670810\u65e5 - 2007\u5e748\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u6700\u3082\u65e9\u3044\u6642\u671f\u304b\u3089\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u9ea5\u65af\u00b7\u7f85\u5340\uff08Maxwell Lemuel Roach\uff0c1924\u5e741\u670810\u65e5\uff0d2007\u5e748\u670816\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u9f13\u624b\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u7f85\u5340\u70ba\u6bd4\u6ce2\u666e\u7684\u958b\u62d3\u8005\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e26\u5438\u6536\u878d\u5408\u773e\u591a\u4e0d\u540c\u97f3\u6a02\uff0c\u4e26\u88ab\u516c\u8a8d\u70ba\u53f2\u4e0a\u6700\u91cd\u8981\u7684\u9f13\u624b\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u66fe\u8207\u8a31\u591a\u5049\u5927\u7684\u6a02\u624b\u5408\u4f5c\uff0c\u5982\u8fea\u9f4a\u00b7\u5409\u840a\u65af\u76ae\u3001\u9081\u723e\u58eb\u00b7\u6234\u7dad\u65af\u3001\u6851\u5c3c\u00b7\u7f85\u6797\u65af\u3001\u67e5\u5229\u00b7\u5e15\u514b\u3001\u514b\u91cc\u592b\u00b7\u5e03\u6717\u3001\u67e5\u723e\u65af\u00b7\u660e\u683c\u65af\u7b49\u4eba\u3002 \u7f85\u5340\u672c\u8eab\u4e5f\u6709\u5275\u7acb\u6a02\u5718\uff0c\u4e26\u4e14\u5728\u7f8e\u570b\u9ed1\u4eba\u6c11\u6b0a\u904b\u52d5\u671f\u9593\uff0c\u4ee5\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u4e86\u8a31\u591a\u8868\u9054\u5176\u7acb\u5834\u8207\u4e3b\u5f35\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7575133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Roach>,
        <http://viaf.org/viaf/7575133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b6aea55-d855-4a33-ae08-b0280dd28684>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_roach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Roach.
doremus_artist:04c91fc8-f368-3519-8fbc-07ab9bbfc59b
owl:sameAs viaf:2780606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2780606>.
doremus_artist:04d9d67c-100c-3c01-8008-06100235c608
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Herschel Bernardi (* 30. Oktober 1923 in New York City, New York; \u2020 9. Mai 1986 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler, Voice-over- und Synchronsprecher."@de,
        "Herschel Bernardi (October 30, 1923 \u2013 May 9, 1986) was an American film, stage, and television actor."@en,
        "Herschel BernardiFichier:Herschel Bernardi 1970.JPG Herschel Bernardi dans Arnie (1970). Herschel Bernardi est un acteur et chanteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 octobre 1923 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York) et mort le 9 mai 1986 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "\u30cf\u30fc\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Herschel Bernardi\u30011923\u5e7410\u670830\u65e5\uff0d1986\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u6620\u753b\u3001\u821e\u53f0\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46957814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herschel_Bernardi>,
        <http://viaf.org/viaf/46957814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herschel_Bernardi.
doremus_artist:07d0b1d0-705b-34ab-92b9-405a7af49318
owl:sameAs viaf:64272662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64272662>.
doremus_artist:08e610a1-36a0-312c-b8c5-4161daa68189
owl:sameAs viaf:54336081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54336081>.
doremus_artist:0a8971d2-5cb4-3349-a549-ffaf2407908a
    dbp:birthPlace res:Douai;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Douai, de son vrai nom Gaston Tanchon, est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Douai et mort le 7 ao\u00fbt 2004 \u00e0 Paris 15e). Il \u00e9tait surnomm\u00e9 \u00ab le troubadour des temps modernes \u00bb, du fait d'avoir repris beaucoup de chansons m\u00e9di\u00e9vales et du folklore fran\u00e7ais ancien."@fr;
    owl:sameAs viaf:59269289;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Douai>,
        <http://viaf.org/viaf/59269289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Douai.
doremus_artist:0a9a0e6f-9cf9-3a02-8c0d-8167d58f845f
owl:sameAs viaf:38622509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38622509>.
doremus_artist:0aa46275-5dcd-3537-8b36-03d2be215cd6
owl:sameAs viaf:56819613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819613>.
doremus_artist:0b51965b-eb0c-30ca-919f-20514c235aab
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "David Amram (Filadelfia, Pennsylvania, 17 de noviembre de 1930) es un compositor, director de orquesta, trompista, pianista y flautista estadounidense, de m\u00fasica cl\u00e1sica, folk y jazz \u00e9tnico."@es,
        "David Amram (born November 17, 1930) is an American composer, conductor, multi-instrumentalist, and author. As a classical composer and performer, his integration of jazz (including being one of the first noted as an improvising jazz French hornist), folkloric and world music has led him to work with the likes of Dizzy Gillespie, Lionel Hampton, Willie Nelson, Langston Hughes, Charles Mingus, Pepper Adams, Levon Helm, Betty Carter and Jack Kerouac. In the early 1950s, he was encouraged to pursue his unique path by mentors Charlie Parker, Thelonious Monk, the New York Philharmonic's conductor Dimitri Mitropoulos, Miles Davis, Aaron Copland, Gunther Schuller, and visual artists Jackson Pollock, Joan Mitchell, Willem de Kooning and Franz Kline. Today, as he has for over 50 years, Amram contin"@en,
        "David Werner \u201eDave\u201c Amram (* 17. November 1930 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Hornist) und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:76502882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Amram>,
        <http://viaf.org/viaf/76502882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b773416-4da4-4397-bf70-0bbc36b3c556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Amram.
doremus_artist:0b552ee6-732b-32fb-b72f-e6c3c0bbf69c
    rdfs:comment
        "Margaret Little est une gambiste canadienne sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:41603716;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Margaret_Little>,
        <http://viaf.org/viaf/41603716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Margaret_Little.
doremus_artist:0b885bcf-4d71-39d3-bbd4-e8faad6fe0a8
owl:sameAs viaf:66655029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66655029>.
doremus_artist:0ba32e9c-3e26-3ce8-8f30-4994835237e4
owl:sameAs viaf:80059114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80059114>.
doremus_artist:0beafa98-acfb-3f24-a915-4bd5b79e376b
owl:sameAs viaf:79542827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79542827>.
doremus_artist:0bf7570e-e8a9-34d2-b9df-e42a6914c204
owl:sameAs viaf:249828845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249828845>.
doremus_artist:0efbc84a-891c-3455-a8e7-b3860a57053c
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Raphael Wallfisch (* 15. Juni 1953 in London) ist ein britischer Cellist."@de,
        "Raphael Wallfisch (born 15 June 1953, London) is a British cellist. Wallfisch was born into a family of distinguished musicians, his father the pianist Peter Wallfisch and his mother the cellist Anita Lasker-Wallfisch, who is one of the last known surviving members of the Women's Orchestra of Auschwitz. He studied under teachers including Amaryllis Fleming, Amedeo Baldovino, Derek Simpson and Gregor Piatigorsky. He is a prizewinner at the International Gaspar Cassad\u00f3 Cello Competition in Florence. He has been appointed to the faculties of the Konservatorium Z\u00fcrich Winterthur and the Musikhochschule Mainz."@en,
        "Raphael Wallfisch, n\u00e9 \u00e0 Londres le 15 juin 1953, est un violoncelliste anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12493223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raphael_Wallfisch>,
        <http://viaf.org/viaf/12493223>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raphael_Wallfisch.
doremus_artist:0f61cdc9-5436-387d-b859-203f178cdc6e
    rdfs:comment
        "Friedrich Wei\u00dfensee (* um 1560 in Schwerstedt, Th\u00fcringen; \u2020 1622 in Altenweddingen bei Magdeburg) war ein deutscher Komponist und protestantischer Pfarrer zur Zeit der Sp\u00e4trenaissance. Ab 1590 war Friedrich Wei\u00dfensee Rektor einer Lateinschule in Gebesee bei Erfurt. 1596 wurde er in Nachfolge des in den Ruhestand gehenden Leonhart Schr\u00f6ter Kantor an der Altst\u00e4dtischen Schule in Magdeburg. Zu den Sch\u00fclern Wei\u00dfensees geh\u00f6rte Daniel Friderici. 1602 wurde Wei\u00dfensee Pfarrer in Altenweddingen. Neben seinen Zeitgenossen Christoph Demantius, Michael Praetorius und Melchior Vulpius z\u00e4hlte Wei\u00dfensee zu den f\u00fchrenden Komponisten protestantischer Kirchenmusik seiner Zeit."@de,
        "Friedrich Wei\u00dfensee (c. 1560 in Schwerstedt, Th\u00fcringen - 1622, Altenweddingen bei Magdeburg) was a German composer and Protestant minister. Alongside his contemporaries Christoph Demantius, Michael Praetorius and Melchior Vulpius, he was one of the leading Protestant composers of his time."@en;
    owl:sameAs viaf:13043655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Weissensee>,
        <http://viaf.org/viaf/13043655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Weissensee.
doremus_artist:100f64f5-c39a-33cd-81d4-fa3084a36bd6
    rdfs:comment
        "Avi Ostrowsky is a music director originally from Israel. He studied with Gary Bertini and Mordechai Seter in the Rubin Academy of Tel Aviv. He then studied with Hans Swarowsky in the Vienna Academy of Music and with Franco Ferrara in Italy. While studying in Vienna his talent was rapidly recognized by his teachers which permitted him to coast through the three year programme in only two years. In 1968, he won the first prize in the Nikolai Malko contest in Copenhagen. That same year he became artistic director of the Haifa Symphony Orchestra, position which he held until 1972. In 1970 he established the Israel Kibbutz Orchestra, which he directed until 1974 and again from 1998 to 2003. In 1973 he founded the Beer Sheva Sinfonietta and directed it until 1978 when he was named director of t"@en,
        "\u0410\u0432\u0438 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 1939) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432\u0435 (1961) \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u041c\u043e\u0440\u0434\u0435\u0445\u0430\u044f \u0421\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u044b. \u0412 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f; \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432 1978\u20141984 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430 \u0432 1989\u20141993 \u2014 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:64192767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avi_Ostrowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/64192767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Avi_Ostrowsky.
doremus_artist:1071942f-09a7-3923-a42e-a7638631cbe1
    rdfs:comment
        "Ram\u00f3n Orlando Valoy Garc\u00eda (* 29. Juni 1960 in Santo Domingo) ist ein dominikanischer Merenguemusiker. Orlando studierte ab 1975 am Conservatorio Nacional de M\u00fasica, wo er einen Abschluss als Maestro de Piano ablegte. Vierzehnj\u00e4hrig deb\u00fctierte er als Solist beim Orquesta La Tribu seines Vaters Cuco Valoy, mit dem er bis 1984 als Pianist, Arrangeur, Komponist und S\u00e4nger zusammenarbeitete. Insgesamt nahm Orlando mehr als 50 Alben auf, darunter mehr als ein Dutzend mit seinen eigenen Ensembles. Er wurde als Ehrenb\u00fcrger von Santo Domingo ausgezeichnet."@de,
        "Ram\u00f3n Orlando Valoy is a merengue musician and son of Cuco Valoy. Ram\u00f3n Orlando Valoy (born on July 29, 1960 in Manoguayabo, Santo Domingo, Dominican Republic.) In the 1970s, after his father Cuco Valoy left the guitar duet Los Ahijados, he formed his first group, Los Virtuosos, with Cuco as the lead singer. Cuco kept the group together renamed as Cuco Valoy y Orquesta (Cuco Valoy and his Orchestra) in which he hired singers Peter Cruz and Henry Garc\u00eda. Ram\u00f3n Orlando went on to form another group during that time. Years later, the Cuco Valoy group broke up and Ram\u00f3n moved to Colombia to physically separate himself from the Dominican Republic due to his political differences with the Dominican president Joaqu\u00edn Balaguer. Ram\u00f3n Orlando then undertook a more ambitious musical project. He and "@en;
    owl:sameAs viaf:71585618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Orlando>,
        <http://viaf.org/viaf/71585618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd9335a6-4f7d-492d-912f-0d4c817386e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:RamÃ³n_Orlando.
doremus_artist:114ed20f-37c3-3a30-8bc5-f1cb923ecb10
owl:sameAs viaf:305927264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305927264>.
doremus_artist:1152d17a-ea79-3bf0-a59e-5ccf6abd1519
owl:sameAs viaf:75043090; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75043090>.
doremus_artist:11ebf5f8-8d24-3a1a-ad07-af5fb1346c64
    rdfs:comment "Clement Woodcock (d. 1590) was an English organist."@en;
    owl:sameAs viaf:49411606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clement_Woodcock>,
        <http://viaf.org/viaf/49411606>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4355728-8fe6-4ed1-b668-3b736f5edf1d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clement_Woodcock.
doremus_artist:12bfdd66-7235-3d0a-bfdb-dcb575c3b6a9
owl:sameAs viaf:61320412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61320412>.
doremus_artist:12d8024c-e7d4-311d-9dd3-e8ebb39ba404
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Edoardo Sanguineti (* 9. Dezember 1930 in Genua, Italien; \u2020 18. Mai 2010 ebenda) war ein italienischer Schriftsteller, Dichter, Kritiker und \u00dcbersetzer. Er war Vertreter der italienischen Neoavanguardia und Mitglied des Gruppo 63. Von 1979 bis 1983 war Sanguineti f\u00fcr die KPI Mitglied der Camera dei deputati. 2007 kandidierte er f\u00fcr das B\u00fcrgermeisteramt von Genua, siegte aber nicht. Texte von Sanguineti wurden vertont von Fausto Razzi, Fernando Mencherini sowie Luciano Berio."@de,
        "Edoardo Sanguineti (9 December 1930 \u2013 18 May 2010) was a Genoese poet, writer and academic, universally considered one of the major Italian authors of the second half of the twentieth century."@en,
        "Edoardo Sanguineti (G\u00e9nova, Italia, 9 de diciembre de 1930 - Ib., 18 de mayo de 2010) fue un poeta, cr\u00edtico literario, profesor y pol\u00edtico italiano."@es,
        "Edoardo Sanguineti (G\u00eanova, 9 de Dezembro de 1930 \u2014 G\u00eanova, 18 de Maio de 2010) foi um poeta, escritor italiano e um dos principais te\u00f3ricos do Grupo 63. Tamb\u00e9m foi cr\u00edtico liter\u00e1rio, autor de pe\u00e7as teatrais, ensaios e professor de literatura das universidades de Torino, Salerno e G\u00eanova. Sua atua\u00e7\u00e3o foi marcada pela batalha cultural inciada com a experi\u00eancia vanguard\u00edstica dos anos 60."@pt,
        "Edoardo Sanguineti (n\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 G\u00eanes et mort le 18 mai 2010 \u00e0 G\u00eanes) est un po\u00e8te et un \u00e9crivain italien."@fr,
        "Edoardo Sanguinetti (ur. 9 grudnia 1930 w Genui, zm. 18 maja 2010 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oski pisarz i krytyk. Napisa\u0142 m.in. powie\u015bci Capriccio italiano (1963) i Il giuoco dell'oca (1967), opublikowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c zbiory poezji Laborintus (1956), Opus metricum (1960), Wirrwarr (1972), Postkarten (1978), Segnalibro (1982), Codicillo (1983) i Senzatitolo), w kt\u00f3rych miesza\u0142 ze sob\u0105 r\u00f3\u017cne style i rejestry j\u0119zykowe, oniryczne wizje i groteskowy realizm. By\u0142 jednym z najwybitniejszych przedstawicieli neoawangardy i Grupy 63. Prowadzi\u0142 badania m.in. nad tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Dantego i Gozzana."@pl,
        "\u042d\u0434\u043e\u0430\u0440\u0434\u043e \u0421\u0430\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Edoardo Sanguineti; 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 2010, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0413\u0435\u043d\u0443\u044d\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0633\u0627\u0646\u063a\u0648\u064a\u0646\u064a\u062a\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Edoardo Sanguineti) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0629."@ar,
        "\u30a8\u30c9\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30b0\u30a4\u30cd\u30fc\u30c6\u30a3\uff08Edoardo Sanguineti, 1930\u5e7412\u67089\u65e5 - 2010\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3002\u5143\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u5927\u5b66\u6559\u6388\uff082000\u5e74\u9000\u5b98\uff09\u3002\u59d3\u306f\u30b5\u30f3\u30ae\u30cd\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30b5\u30f3\u30b0\u30a4\u30cd\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30b5\u30f3\u30b0\u30a3\u30cd\u30fc\u30c6\u30a3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66478877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edoardo_Sanguineti>,
        <http://viaf.org/viaf/66478877>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edoardo_Sanguineti.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edoardo_Sanguineti.
doremus_artist:1346fc5b-7ae6-338f-b787-5d7cf040759d
owl:sameAs viaf:76742826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76742826>.
doremus_artist:13f6116a-e01c-3de9-9cb6-15a9e4616120
owl:sameAs viaf:305855124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305855124>.
doremus_artist:140f3bc7-3b51-3787-b10a-fa5cd8658988
    rdfs:comment
        "Marcel Fr\u00e9miot, n\u00e9 le 29 f\u00e9vrier 1920 \u00e0 Paris, est un compositeur et musicologue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74117451;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Fr\u00e9miot>,
        <http://viaf.org/viaf/74117451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_FrÃ©miot.
doremus_artist:142e7402-9dd3-33de-95e9-1eca1d642d36
owl:sameAs viaf:76506377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506377>.
doremus_artist:143df5da-be94-3665-a0f1-051c12efc4ae
owl:sameAs viaf:19876718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876718>.
doremus_artist:14ef75c3-7bef-31c1-a109-6cf0d8590b47
    dbp:birthPlace dbr:Bury;
    rdfs:comment
        "Robert Sharples (2 July 1913 \u2013 8 September 1987) was a British musical conductor, composer and bandleader, whose work encompassed films and well-known British television programmes in the 1960s and 1970s. He married in 1977, and died in 1987 in Camden, London, England."@en;
    owl:sameAs viaf:122244454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Sharples>,
        <http://viaf.org/viaf/122244454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7be2e97d-1833-482a-aadd-2458240033b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Sharples.
doremus_artist:15871fdd-5523-3f09-beb2-82cdd26c2766
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/KaliÅ¡tÄ_(PelhÅimov_District)>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " Gustav Mahler (German: [\u02c8ma\u02d0l\u0250]; 7 July 1860, Kali\u0161t\u011b in Bohemia, now Czech Republic \u2013 18 May 1911, Vienna in Austria-Hungary) was an Austrian late-Romantic composer, and one of the leading conductors of his generation. As a composer he acted as a bridge between the 19th century Austro-German tradition and the modernism of the early 20th century. While in his lifetime his status as a conductor was established beyond question, his own music gained wide popularity only after periods of relative neglect which included a ban on its performance in much of Europe during the Nazi era. After 1945 his compositions were rediscovered and championed by a new generation of listeners; Mahler then became one of the most frequently performed and recorded of all composers, a position he has sustained"@en,
        "Gustav Mahler (* 7. Juli 1860 in Kalischt, B\u00f6hmen; \u2020 18. Mai 1911 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist im \u00dcbergang von der Sp\u00e4tromantik zur Moderne. Er war nicht nur einer der bedeutendsten Komponisten der Sp\u00e4tromantik, sondern auch einer der ber\u00fchmtesten Dirigenten seiner Zeit und als Operndirektor ein bedeutender Reformer des Musiktheaters."@de,
        "Gustav Mahler (Kalischt, Bo\u00eamia - Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro - atualmente Rep\u00fablica Checa, 7 de julho de 1860 \u2014 Viena, 18 de maio de 1911) foi um Maestro judaico checo-austr\u00edaco e compositor. Atualmente, Mahler costuma ser visto como um dos maiores compositores, lembrado por ligar a m\u00fasica do s\u00e9culo XIX com a do per\u00edodo moderno e por suas grandes sinfonias e ciclo de can\u00e7\u00f5es sinf\u00f4nicas, como, por exemplo, Das Lied von der Erde (A Can\u00e7\u00e3o da Terra). \u00c9 considerado tamb\u00e9m um ex\u00edmio orquestrador, por usar combina\u00e7\u00f5es de instrumentos e timbres que pudessem expressar suas inten\u00e7\u00f5es de forma extremamente criativa, original e profunda. Suas obras (principalmente as sinfonias) s\u00e3o geralmente extensas e com orquestra\u00e7\u00e3o variada e numerosa. Mahler procura romper os limites da tonalidade, pois que em muita"@pt,
        "Gustav Mahler (Kali\u0161t\u011b, 7 juli 1860 \u2013 Wenen, 18 mei 1911) was een in Bohemen geboren en opgegroeide Oostenrijkse componist en dirigent van joodse afkomst. Mahler gold als een van de belangrijkste dirigenten van zijn tijd, maar wordt tegenwoordig vooral gezien als componist die de late romantiek verbonden heeft met de moderne periode van de klassieke muziek die met name in de Tweede Weense School gestalte kreeg. Als dirigent was hij onder andere actief aan de operahuizen van Boedapest en Hamburg en aan de hofopera te Wenen. In Wenen was hij tevens dirigent van de Wiener Philharmoniker."@nl,
        "Gustav Mahler (Kali\u0161t\u011b, Bohemia, actualmente Rep\u00fablica Checa, 7 de julio de 1860-Viena, 18 de mayo de 1911) fue un compositor y director de orquesta bohemio-austriaco. Sus composiciones est\u00e1n consideradas entre las m\u00e1s importantes del postromanticismo."@es,
        "Gustav Mahler (prononc\u00e9 [\u02c8\u0261\u028astaf \u02c8ma\u02d0l\u0250] en allemand), n\u00e9 \u00e0 Kali\u0161t\u011b dans l'Empire d'Autriche (aujourd'hui en R\u00e9publique tch\u00e8que), le 7 juillet 1860 et mort \u00e0 Vienne le 18 mai 1911, est un compositeur, chef d'orchestre et pianiste autrichien."@fr,
        "Gustav Mahler (ur. 7 lipca 1860 w Kali\u0161te ko\u0142o Humpolca w Cesarstwie Austriackim, obecnie Czechy, zm. 18 maja 1911 w Wiedniu w Monarchii Austro-W\u0119gierskiej, obecnie Austria) \u2013 austriacki kompozytor i dyrygent doby neoromantyzmu. Mahler wywar\u0142 te\u017c wp\u0142yw na muzyk\u0119 jazzow\u0105. Wielu muzyk\u00f3w tego nurtu, maj\u0105c wykszta\u0142cenie klasyczne, cz\u0119sto si\u0119ga po symfonie Mahlera (np. Uri Caine)."@pl,
        "\u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u0301\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Mahler; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1860, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0448\u0442\u0435, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1911, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u00ab\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u044f\u0442\u0451\u0440\u043a\u0438\u00bb. \u0425\u043e\u0442\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c \u0438 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445, \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c \u043d\u0430 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u043e \u00ab\u043c\u0430\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435\u00bb, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u044f \u043a \u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041e\u0442\u0442\u043e \u041a\u043b\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440."@ru,
        "\u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641 \u0645\u0627\u0644\u0650\u0631 (Gustav Mahler) \u0639\u0627\u0634 (\u0643\u0627\u0644\u064a\u0634\u062a\u060c \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a\u0627 1860-\u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 1911 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a. \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627\u064b \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0623\u062e\u0631\u0649\u0646. \u0623\u0644\u0651\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0635\u0646\u0641 \u0636\u0645\u0646 \u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0644\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Gustav Mahler, 1860\u5e747\u67087\u65e5 - 1911\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u6b4c\u66f2\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGustav Mahler\uff0c\u5fb7\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[\u02c8\u0261\u028astaf \u02c8ma\u02d0l\u0250]\uff0c1860\u5e747\u67087\u65e5\uff0d1911\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f19\u4e16\u7eaa\u5fb7\u5965\u4f20\u7edf\u548c20\u4e16\u7eaa\u65e9\u671f\u7684\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u4e4b\u95f4\u627f\u524d\u542f\u540e\u7684\u6865\u6881\u3002\u9a6c\u52d2\u4e4b\u540e\uff0c\u5341\u4e8c\u97f3\u548c\u65e0\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u7b49\u5148\u950b\u7406\u5ff5\u5d1b\u8d77\uff0c\u4f20\u7edf\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u7684\u8f89\u714c\u65f6\u4ee3\u8d70\u5411\u7ec8\u7ed3\u3002\u4ed6\u7684\u6307\u6325\u6210\u5c31\u5728\u751f\u524d\u5c31\u5df2\u5f97\u5230\u5e7f\u6cdb\u8ba4\u53ef\uff0c\u4f46\u4ed6\u6240\u521b\u4f5c\u7684\u97f3\u4e50\u4e00\u5ea6\u88ab\u5ffd\u89c6\uff0c\u5728\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u65f6\u671f\u751a\u81f3\u56e0\u5176\u7336\u592a\u8eab\u4efd\u800c\u88ab\u7981\u6b62\uff0c\u76f4\u81f3\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u540e\u624d\u56e0\u6307\u63ee\u5bb6\u4f2f\u6069\u65af\u5766\u7b49\u4eba\u7684\u63a8\u5ee3\u800c\u5f97\u5230\u590d\u5174\uff0c\u5176\u97f3\u6a02\u4ef7\u503c\u65b9\u4e3a\u4eba\u6240\u5468\u77e5\u3002\u5230\u5982\u4eca\uff0c\u9a6c\u52d2\u7684\u97f3\u4e50\u662f\u6f14\u51fa\u548c\u5f55\u97f3\u6700\u9891\u7e41\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u9a6c\u52d2\u662f\u72b9\u592a\u4eba\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9a\u5580\u91cc\u65af\u7279\uff08\u4eca\u6377\u514b\u5883\u5185\uff09\uff0c\u51fa\u8eab\u5e76\u4e0d\u663e\u8d35\uff0c\u4f46\u5728\u5f88\u65e9\u5c31\u663e\u9732\u51fa\u4e86\u97f3\u4e50\u624d\u534e\u30021878\u5e74\uff0c\u4ece\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6bd5\u4e1a\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u6b27\u6d32\u4f17\u6b4c\u5267\u9662\u4e2d\u62c5\u5f53\u8fc7\u6307\u6325\uff1b\u5e76\u4e8e1897\u5e74\u62c5\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5bab\u5ef7\u6b4c\u5267\u9662\uff08\u73b0\u5728\u79f0\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\uff09\u603b\u76d1\u3002\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7684\u5341\u5e74\u91cc\uff0c\u9a6c\u52d2\u4ece\u4fe1\u4ef0\u72b9\u592a\u6559\u8f6c\u53d8\u4e3a\u4fe1\u4ef0\u5929\u4e3b\u6559\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u5176\u72b9\u592a\u8840\u7edf\uff0c\u8fd8\u662f\u9887\u53d7\u53cd\u72b9\u8206\u8bba\u7684\u653b\u51fb\u548c\u6392\u6324\u3002\u7136\u800c\u4ed6\u7684\u6f14\u51fa\u4e0d\u4ec5\u6c34\u5e73\u4f18\u5f02\uff0c\u800c\u4e14\u5177\u6709\u521b\u65b0\u6027\uff0c\u4f7f\u4ed6\u81f3\u4eca\u5728\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6b4c\u5267\u6307\u6325\u5bb6\u4e2d\u5360\u6709\u4e00\u5e2d\u4e4b\u5730\uff1b\u5c24\u5176\u662f\u4ed6\u5bf9\u74e6\u683c\u7eb3\u548c\u83ab\u624e\u7279\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u7684\u6f14\u7ece\u6700\u4e3a\u7a81\u51fa\u3002\u665a\u5e74\u4ed6\u4e5f\u77ed\u6682\u5730\u62c5\u4efb\u8fc7\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u603b\u76d1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61732497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler>,
        <http://viaf.org/viaf/61732497>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d610e51-64b4-4654-b8df-064b0fb7a9d9>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_of_Gustav_Mahler_by_Moritz_NÃ¤hr_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Mahler.
doremus_artist:15d03b15-e773-3969-849b-96e6100f94a4
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Arnold Dreyblatt (* 1953 in New York) ist ein Installations- und Performancek\u00fcnstler, Komponist und Musiker."@de,
        "Arnold Dreyblatt (b. New York City, 1953) is an American composer and visual artist. He studied music with Pauline Oliveros, La Monte Young, Alvin Lucier (at Wesleyan University) and media art with Steina and Woody Vasulka. In 1982 Dreyblatt obtained his Master's degree in composition from Wesleyan University. He has been based in Berlin, Germany since 1984. In 2007, he was elected to the German Academy of Art (Akademie der K\u00fcnste, Berlin). Dreyblatt received a 1998 Foundation for Contemporary Arts Grants to Artists Award. Dreyblatt's mother, Lucille Wallenrod (1918\u20131998), was a painter."@en,
        "Arnold Dreyblatt, n\u00e9 en 1953, est un compositeur et artiste am\u00e9ricain de musique contemporaine. Dreyblatt est souvent associ\u00e9 au mouvement de la musique minimaliste. Il a collabor\u00e9 avec des artistes du mouvement Fluxus. Dreyblatt a contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er le courant musical dit de drone."@fr;
    owl:sameAs viaf:64204346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Dreyblatt>,
        <http://viaf.org/viaf/64204346>,
        <https://musicbrainz.org/artist/297bf19c-baf0-480b-af7d-7ef471e6b66d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Dreyblatt.
doremus_artist:16077370-1ee4-3163-86b2-0a7653a07ddd
    rdfs:comment
        "Jacques Rouland, n\u00e9 le 13 novembre 1930 \u00e0 Saint-Sauveur-le-Vicomte (Manche) et mort le 14 juin 2002, est un homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais.Jacques Rouland suit de br\u00e8ves \u00e9tudes \u00e0 l\u2019abbaye de Saint-Sauveur-le-Vicomte, aux Orphelins Apprentis d'Auteuil puis au petit s\u00e9minaire de Caen. Lorsqu\u2019il en sort en 1944, il fait alors des \u00e9tudes musicales qui l\u2019am\u00e8nent \u00e0 suivre l\u2019exemple de son fr\u00e8re Jean-Paul Rouland en entrant \u00e0 la radio. Il d\u00e9bute en 1961 avec La source des chansons."@fr;
    owl:sameAs viaf:107026285;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Rouland>,
        <http://viaf.org/viaf/107026285>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Rouland.
doremus_artist:1617d6c6-8898-3a1a-a8db-bde801ba1b2c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Youngstown,_Ohio>;
    rdfs:comment
        """Lawrence Brownlee (*1972, Youngstown, Ohio) es un tenor ligero estadounidense particularmente asociado con las \u00f3peras del Bel canto. Ganador del "Artista del A\u00f1o 2008" en la Seattle Opera House por su Arturo en I Puritani de Bellini' y previo ganador de los cert\u00e1menes Marian Anderson y Richard Tucker Debut\u00f3 en el Metropolitan Opera como el Conde Almaviva de El barbero de Sevilla y ha cantado Principe Ramiro en La Cenerentola y en La hija del regimiento de Donizetti. En la temporada 2010 cant\u00f3 Armida de Rossini junto a Ren\u00e9e Fleming."""@es,
        "Lawrence Brownlee (born 1972) is an American operatic tenor particularly associated with the bel canto repertoire. Describing his voice, Speight Jenkins, general director of the Seattle Opera, said: \"There are other singers that sing this repertory very well, but I don't think anyone else has quite as beautiful a sound and as rounded a tone,\" and praise his \"incredible top notes, adding about his high F (F5) in \"Credeasi, misera\": \"With him it's not a scream, it's a beautiful sound.\" Mezzo-soprano Joyce DiDonato adds: \"He is always in service of the music. His natural instrument is just incredibly beautiful. The word 'honey' comes to mind. He also has technical prowess and agility.\""@en,
        "Lawrence Brownlee \u00e9 um tenor americano, particularmente associado ao Bel canto. Nasceu no dia 24 de novembro de 1972 na cidade de Youngstown em Ohio nos Estados Unidos."@pt,
        "Lawrence Brownlee, n\u00e9 le 24 novembre 1972 \u00e0 Youngstown (Ohio), est un t\u00e9nor am\u00e9ricain. Il est particuli\u00e8rement reconnu pour ses interpr\u00e9tations de r\u00f4les de bel canto. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 Artiste de l'ann\u00e9e de l'op\u00e9ra de Seattle en 2008 pour son interpr\u00e9tation du r\u00f4le d'Arturo dans Les Puritains de Bellini. Il a aussi re\u00e7u les prix Marian Anderson et Richard Tucker. Il d\u00e9bute au Metropolitan Opera de New York le 26 avril 2007 dans le r\u00f4le du Comte Almaviva du Barbier de S\u00e9ville de Rossini"@fr,
        "\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lawrence Brownlee; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1972, \u042f\u043d\u0433\u0441\u0442\u0430\u0443\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:66233588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Brownlee>,
        <http://viaf.org/viaf/217254799>,
        <http://viaf.org/viaf/66233588>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lawrence_Brownlee_and_Damien_Sneed_at_Soho_Apple_Store.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Brownlee.
doremus_artist:165fc46c-d0c9-3258-8824-3cd8f00f4e60
    owl:sameAs viaf:118639438;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118639438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5730b70-d73a-4f5f-9cd9-749537888f75>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bohuslav_Matouek.
doremus_artist:16bc0b5f-9535-3db4-8eb0-465519ceb5fe
owl:sameAs viaf:57791761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57791761>.
doremus_artist:170a8ac4-ef48-3d2c-8334-c927169b390e
    dbp:birthPlace dbr:Stavanger;
    rdfs:comment
        "St\u00e5le Kleiberg (born 8 March 1958) is a contemporary classical composer and musicologist from Norway."@en;
    owl:sameAs viaf:42133461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e5le_Kleiberg>,
        <http://viaf.org/viaf/42133461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:StÃ¥le_Kleiberg.
doremus_artist:170d7f5d-d078-3281-877b-6963ce464795
owl:sameAs viaf:86714967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86714967>.
doremus_artist:17aa6a32-e17a-33f4-a89d-c5e0e14e504c
owl:sameAs viaf:85665755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85665755>.
doremus_artist:17e6f1a4-e8be-3dec-ac4f-82af0c523bc9
owl:sameAs viaf:120512234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120512234>.
doremus_artist:18573d05-be1d-304e-a1d7-f25aa49c85d5
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Coin. Christophe Coin, n\u00e9 \u00e0 Caen le 26 janvier 1958, est un violoncelliste, gambiste, chef d'orchestre fran\u00e7ais, et le fondateur du Quatuor Mosa\u00efques et ancien directeur artistique de l'Ensemble baroque de Limoges."@fr,
        "Christophe Coin (* 26. Januar 1958 in Caen) ist ein franz\u00f6sischer Cellist, Gambist und Dirigent."@de,
        "Christophe Coin (Caen, 26 de enero de 1958) es un violonchelista, violagambista y director de orquesta franc\u00e9s que contin\u00faa activo en el campo de la interpretaci\u00f3n historicista. Es el violonchelista de Cuarteto Mosa\u00efques y el director del Ensemble Baroque de Limoges."@es,
        "Christophe Coin (French: [kw\u025b\u0303]; born 26 January 1958) is a French cellist, viola da gamba player and conductor active in the field of historically informed performance. He is the cellist of the Quatuor Mosa\u00efques and is the director of the Ensemble Baroque de Limoges."@en,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30b3\u30ef\u30f3\uff08Christophe Coin, 1958\u5e741\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30ab\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30e9\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011974\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30d0\u30fc\u30eb\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c8\u30a5\u30b9\u30fb\u30e0\u30b8\u30af\u30b9\u3001\u30a8\u30b9\u30da\u30ea\u30aa\u30f3XX\u3084\u30a8\u30f3\u30b7\u30a7\u30f3\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u7b49\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u5f8c\u30011984\u5e74\u306b\u30e2\u30b6\u30a4\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u53ca\u3073\u30e2\u30b6\u30a4\u30af\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3002 1988\u5e74\u3088\u308a\u6bcd\u6821\u3067\u3042\u308b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u3084\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85800948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Coin>,
        <http://viaf.org/viaf/85800948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Coin.
doremus_artist:1929320a-c4f9-36e5-890c-657126ebcdaf
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Philippe Rameau (* getauft 25. September 1683 in Dijon; \u2020 12. September 1764 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Jean-Philippe Rameau (Dijon, 25 de septiembre de 1683 - Par\u00eds, 12 de septiembre de 1764) fue un compositor, clavecinista y te\u00f3rico musical franc\u00e9s, muy influyente en la \u00e9poca barroca. Reemplaz\u00f3 a Jean-Baptiste Lully como el compositor dominante de la \u00f3pera francesa y fue duramente atacado por aquellos que prefer\u00edan el estilo de su predecesor. Falleci\u00f3 en 1764, apenas un mes antes de que otro gran m\u00fasico franc\u00e9s, Jean-Marie Leclair, muriera asesinado."@es,
        """Jean-Philippe Rameau (Dijon, 25 de setembro de 1683 \u2014 Paris, 12 de setembro de 1764), foi um dos maiores compositores do per\u00edodo Barroco-Rococ\u00f3. Na Fran\u00e7a, por\u00e9m, \u00e9 tido como a maior express\u00e3o do Classicismo musical. Era tamb\u00e9m professor de cravo, bastante em moda na Paris de sua \u00e9poca. A t\u00e9cnica do dedilhado dos instrumentos de teclado deve muito a Rameau. Foi "Compositor da C\u00e2mara do Rei", sendo agraciado poucos meses antes de morrer com o t\u00edtulo de Cavaleiro. Seu funeral foi cercado de pompa, recebendo tamb\u00e9m homenagens em muitas cidades como um compositor excepcional que orgulhava a na\u00e7\u00e3o."""@pt,
        "Jean-Philippe Rameau (Dijon, 25 september 1683 \u2013 Parijs, 12 september 1764) was een van de belangrijkste barokcomponisten in het algemeen en van Franse componisten in het bijzonder. Hij was niet alleen organist, klavecinist en muziekpedagoog maar geldt als een zeer belangrijk muziektheoreticus wiens invloed tot op de huidige dag doorwerkt. Naast Jean-Baptiste Lully werd hij als hoofdrepresentant van het Ancien R\u00e9gime gezien. Zijn omvangrijk muziektheoretisch oeuvre is de basis voor de functionele harmonieleer."@nl,
        "Jean-Philippe Rameau (French: [\u0292\u0251\u0303filip \u0281amo]; 25 September 1683 \u2013 12 September 1764) was one of the most important French composers and music theorists of the Baroque era. He replaced Jean-Baptiste Lully as the dominant composer of French opera and is also considered the leading French composer for the harpsichord of his time, alongside Fran\u00e7ois Couperin."@en,
        "Jean-Philippe Rameau (ur. 25 wrze\u015bnia 1683 w Dijon, zm. 12 wrze\u015bnia 1764 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor i teoretyk muzyki okresu baroku, autor oper, balet\u00f3w i utwor\u00f3w klawesynowych."@pl,
        "Jean-Philippe Rameau, n\u00e9 le 25 septembre 1683 \u00e0 Dijon et mort le 12 septembre 1764 \u00e0 Paris (paroisse Saint-Eustache), est un compositeur fran\u00e7ais et th\u00e9oricien de la musique. L'\u0153uvre lyrique de Rameau forme la plus grande partie de sa contribution musicale et marque l'apog\u00e9e du classicisme fran\u00e7ais, dont les canons s'oppos\u00e8rent avec force \u00e0 ceux de la musique italienne jusque tard au cours du XVIIIe si\u00e8cle. Dans ce domaine, la cr\u00e9ation la plus c\u00e9l\u00e8bre du compositeur est l'op\u00e9ra-ballet Les Indes galantes (1735). Cette partie de sa production est rest\u00e9e oubli\u00e9e pendant pr\u00e8s de deux si\u00e8cles, mais b\u00e9n\u00e9ficie aujourd'hui d'un mouvement de red\u00e9couverte. Ses \u0153uvres pour clavecin, en revanche, ont toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sentes au r\u00e9pertoire : Le Tambourin, L'Entretien des Muses, Le Rappel des Oiseaux, La "@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f \u0420\u0430\u043c\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Philippe Rameau; 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1683, \u0414\u0438\u0436\u043e\u043d \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1764, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0631\u0627\u0645\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Jean-Philippe Rameau (\u0648\u0644\u062f \u062f\u064a\u062c\u0648\u0646 1683 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 1764 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u062a\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0633\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u063a\u060c \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 (\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627 1722 \u0645) \u0641\u064a \u0636\u0628\u0637 \u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639 (\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627). \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a-\u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 (\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629)\u060c \u0627\u0633\u062a\u0637\u0627\u0639 \u0623\u0646 \u064a\u0631\u062a\u0642\u064a \u0628\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062d\u0627\u0633\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0639\u0644\u0649 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0639\u0627\u062f \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0636\u0641\u0627\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0639\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0648\u0627\u0637\u0641 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u062e\u062a\u0627\u0631\u0647\u0627 (\u0627\u0644\u0634\u062f\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0629) \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u0633\u0627\u0628 \u0628\u0633\u0647\u0648\u0644\u0629 \u0648\u0645\u0631\u0648\u0646\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\uff08Jean-Philippe Rameau, 1683\u5e749\u670825\u65e5 - 1764\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u306b\u53d6\u3063\u3066\u4ee3\u308f\u3063\u305f\u304c\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30bd\u30fc\u306b\u3088\u3063\u3066\u653b\u6483\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u8ba9-\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u62c9\u83ab\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean-Philippe Rameau\uff0c1683\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1764\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u4f1f\u5927\u7684\u5df4\u6d1b\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u7ee7\u8b93-\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u5442\u5229\u4e4b\u540e\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6cd5\u56fd\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e0d\u4f46\u662f\u5f53\u65f6\u6cd5\u56fd\u4e50\u575b\u7684\u9886\u519b\u4eba\u7269\uff0c\u8fd8\u662f\u548c\u58f0\u7406\u8bba\u7684\u91cd\u8981\u5960\u57fa\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39563041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Philippe_Rameau>,
        <http://viaf.org/viaf/39563041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b29a3b55-785c-4072-9daf-0153cac864b6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AttribuÃ©_Ã _Joseph_Aved,_Portrait_de_Jean-Philippe_Rameau_(vers_1728)_-_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Philippe_Rameau.
doremus_artist:195fab19-b9f6-3011-8250-3dbb890fdbd1
    dbp:birthPlace dbr:Limbourg;
    rdfs:comment
        "Paul Van Nevel (* 4. Februar 1946 in Hasselt) ist ein belgischer Dirigent, Musikwissenschaftler und Kunsthistoriker. Schwerpunkt seiner Arbeit ist die polyphone Chormusik des sp\u00e4ten Mittelalters und der Renaissance. In der Folgezeit widmete er sich intensiv der fl\u00e4mischen polyphonen Musik des 15. und 16. Jahrhunderts. Dank seiner Arbeit erlebten zahlreiche Komponisten aus dieser Zeit, wie Johannes Ciconia, Nicolas Gombert, Cipriano de Rore, Josquin Desprez, Jacobus de Kerle, Orlando di Lasso, Clemens non Papa und andere mehr, eine Renaissance."@de,
        "Paul Van Nevel (4 februari 1946) is een  Belgisch dirigent en een onderzoeker van oude muzikale bronnen."@nl,
        "Paul Van Nevel (born 4 February 1946) is a Belgian conductor, musicologist and art historian. In 1971 he founded the Huelgas Ensemble, a choir dedicated to polyphony from the Middle Ages and the Renaissance. Van Nevel is known for hunting out little known polyphonic medieval works to perform. He grew up in a musical family. From the age of 11 to 18 he used to sing four hours a day. His father played violin and encouraged his son to play every instrument in the house. While his father loved Wagner, his son Paul favoured B\u00e9la Bart\u00f3k. His nephew Erik Van Nevel is also a choral conductor."@en,
        "Paul Van Nevel (ur. 4 lutego 1946 Limbourg) \u2013 belgijski dyrygent, muzykolog i historyk sztuki. W 1971 r za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 muzyki dawnej Huelgas Ensemble wykonuj\u0105cy utwory polifoniczne renesansu i \u015bredniowiecza. Pochodzi z rodziny zajmuj\u0105cej si\u0119 muzyk\u0105. Ojciec gra\u0142 na skrzypcach a syna zach\u0119ca\u0142 do gry na wszystkich instrumentach znajduj\u0105cych si\u0119 w domu. Od czasu gdy sko\u0144czy\u0142 10 lat, Paul \u015bpiewa\u0142 po wiele godzin dziennie. Jego ulubionym kompozytorem w czasach dzieci\u0144stwa by\u0142 B\u00e9la Bart\u00f3k. Bratanek artysty jest r\u00f3wnie\u017c dyrygentem ch\u00f3ralnym."@pl,
        "Paul Van Nevel, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 Hasselt, est un musicien, musicologue, historien de la musique et directeur d'ensemble belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:85523303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Van_Nevel>,
        <http://viaf.org/viaf/85523303>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paulvann675.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Van_Nevel.
doremus_artist:1a7eaecc-1ba9-3326-b3da-eac4578c7963
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Mildred Miller (born December 16, 1924) is an American classical mezzo-soprano who had a major career performing in operas, concerts, and recitals during the mid twentieth century. She was notably a principal artist at the Metropolitan Opera from 1951 through 1974. In 1978 she founded the Opera Theater of Pittsburgh, serving as the company's Artistic Director through 1999."@en,
        "Mildred Miller Posvar, geborene M\u00fcller (* 16. Dezember 1924 in Cleveland, Ohio), ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:85095767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mildred_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/85095767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c168b19e-cde4-4211-b6f0-e40bead794fc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mildred_and_friends_008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mildred_Miller.
doremus_artist:1b16a822-1bce-3426-88ea-474d62483c1d
    dbp:birthPlace dbr:Tulle;
    rdfs:comment
        "Philippe Manoury (* 19. Juni 1952 in Tulle) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Philippe Manoury (Tulle en Corr\u00e8ze, 1952), es un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica contempor\u00e1nea."@es,
        "Philippe Manoury (Tulle, 19 juni 1952) is een Frans componist en pianist. Zijn muzikale loopbaan begon met pianolessen bij Pierre Sancan. Daarop ging hij studeren aan de \u00c9cole Normale de Musique de Paris in Parijs. Hij studeerde er compositie (bij Gerard Cond\u00e9 en Max Deutsch), harmonieleer en contrapunt. Hij be\u00ebindigde zijn studies aan het Conservatorium van Parijs, waaronder een studie muziekanalyse. Hij is van jongs af aan betrokken bij de moderne klassieke muziek. In 1974 vond de eerste uitvoering plaats van een werk van hemzelf Cryptophonos. Eenmaal afgestudeerd vertrok hij naar Brazili\u00eb om les te gaan geven aan de Universiteit van S\u00e3o Paulo, maar ook aan die van Rio de Janeiro en Salvador. Nadat hij daar in 1978 was begonnen, keerde hij in 1981 terug en mocht op uitnodiging komen werk"@nl,
        "Philippe Manoury (born 19 June 1952) is a French composer."@en,
        "Philippe Manoury, n\u00e9 le 19 juin 1952 \u00e0 Tulle en Corr\u00e8ze, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30de\u30cc\u30ea(Philippe Manoury)\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021952\u5e74\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116102927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Manoury>,
        <http://viaf.org/viaf/116102927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10dfbada-81b8-41d5-9626-0cdbdd168b8b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Manoury.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Manoury.
doremus_artist:1b1963d2-5f03-3a42-8b1a-3bb307b3abd6
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Mark Lee (* 1958 in Sydney, Australien) ist ein australischer Schauspieler, Filmproduzent und Regisseur. Lee begann mit der Schauspielerei im Jahre 1970.In den 1970er Jahren spielte er in folgenden Filmen mit: Strange Holiday, The Evil Touch und  Flugboot 21 SP. 1981 war Mark Lee in Gallipoli neben Mel Gibson in der Rolle als \u201eArchy Will\u201c zu sehen. Gegen Mitte der 1980er Jahre war Mark Lee in der Serie Die fliegenden \u00c4rzte zu sehen."@de,
        "Mark Lee (born 1958) is an Australian actor and director whose most prominent role was the lead in the film Gallipoli (1981), alongside Mel Gibson. He has worked extensively in Australian film, television and theatre for over thirty years. His debut was in 1969 in the film Strange Holiday (based on the novel by Jules Verne). He starred in the 1987 Australian television drama Vietnam (one of Nicole Kidman's early roles) and the 1988 gay cult film The Everlasting Secret Family. He also starred as a gay man in Sex Is a Four Letter Word. He has been married twice and has children."@en,
        "Mark Lee \u2013 australijski aktor telewizyjny i filmowy, re\u017cyser."@pl;
    owl:sameAs viaf:19300364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Lee_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/19300364>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mark_Lee_(actor)>.
doremus_artist:1c00160a-1324-33a2-96c2-5619c10f3eb1
owl:sameAs viaf:29780341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29780341>.
doremus_artist:1d02d22e-3df1-3476-8aab-27b20fcb6ee6
    dbp:birthPlace dbr:Haarlem;
    rdfs:comment
        "Pieter Wispelwey (* 25. September 1962 in Haarlem) ist ein niederl\u00e4ndischer Cellist. Er wuchs in Santpoort auf und zog mit 19 Jahren nach Amsterdam. Er studierte dort bei Dicky Boeke und Anner Bylsma sowie sp\u00e4ter bei Paul Katz in den USA und William Pleeth in Gro\u00dfbritannien. Seine erste Platteneinspielung waren 1990 die sechs Cello-Suiten von Johann Sebastian Bach, f\u00fcr die er als erster Cellist \u00fcberhaupt mit dem Niederl\u00e4ndischen Musikpreis ausgezeichnet wurde. Seitdem hat er 20 weitere CDs aufgenommen, das Repertoire umfasst die Celloliteratur von Johann Sebastian Bach bis Benjamin Britten."@de,
        "Pieter Wispelwey (Haarlem, 25 september 1962) is een Nederlandse cellist."@nl,
        "Pieter Wispelwey (born 25 September 1962) is a Dutch cellist. In 1992, he was the first cellist to receive the Netherlands Music Prize, a government-awarded prize given to the most promising young musician in the Netherlands. He has come to be regarded as one of the world's leading performers and interpreters of both baroque and modern cello works. He plays a 1760 Giovanni Battista Guadagnini cello and a 1710 Rombouts baroque cello."@en,
        "Pieter Wispelwey est un violoncelliste n\u00e9erlandais (n\u00e9 le 25 septembre 1962 \u00e0 Haarlem, Pays-Bas). Pieter Wispelwey \u00e9tudie \u00e0 Amsterdam avec Dicky Boeke et Anner Bylsma, puis avec Paul Katz aux \u00c9tats-Unis et William Pleeth en Grande-Bretagne. En 1992, il est le premier violoncelliste \u00e0 remporter le Prix Musical des Pays-Bas, remis aux jeunes musiciens hollandais les plus prometteurs. Son r\u00e9pertoire s'\u00e9tend des baroques (Bach, Vivaldi, Telemann, etc.) aux compositeurs du XXe si\u00e8cle et contemporains (Lutos\u0142awski, Chostakovitch, Kod\u00e1ly, Britten, Carter, Rudolf Escher, etc.)."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0438\u0441\u043f\u0435\u043b\u044c\u0432\u0435\u0439 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Pieter Wispelwey, 1962, \u0425\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30b9\u30da\u30eb\u30a6\u30a7\u30a4\uff08Pieter Wispelwey, 1962\u5e749\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30cf\u30fc\u30eb\u30ec\u30e0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5f53\u521d\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u30018\u6b73\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3067\u30c7\u30a3\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30d6\u30fc\u30b1\u3068\u30a2\u30f3\u30ca\u30fc\u30fb\u30d3\u30eb\u30b9\u30de\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30c3\u30c4\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021990\u5e74\u306bJ.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u7121\u4f34\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u7d44\u66f2\u3092\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u9332\u97f3\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c\u540c\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u9332\u97f3\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021992\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u8d08\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u521d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3001\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306a\u3069\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304d\u3001\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306e\u4e3b\u8981\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39581635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pieter_Wispelwey>,
        <http://viaf.org/viaf/39581635>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pieter_wispelwey_cellist_and_Dejan_Lazic_by_Fai_Ho_30_januari_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pieter_Wispelwey.
doremus_artist:1d059226-c209-3ed0-b25c-53d70b3d86e6
owl:sameAs viaf:165233259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165233259>.
doremus_artist:1ed29d65-3eaf-3a0d-b8ee-49e797232006
owl:sameAs viaf:100346169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100346169>.
doremus_artist:1f4ff0f9-596c-39c0-8f12-a0b68d3ec670
owl:sameAs viaf:74186985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74186985>.
doremus_artist:1f8b0d04-f66a-3438-aef2-18dea585e296
    dbp:birthPlace dbr:Sagua_La_Grande;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Antonio Abad Lugo Mach\u00edn (Sagua La Grande, Cuba, 17 janvier 1903 - Madrid, 4 ao\u00fbt 1977) \u00e9tait un chanteur cubain de bol\u00e9ro et de musique populaire. Son r\u00e9pertoire \u00e9tait bas\u00e9 sur la musique cubaine et les ballades romantiques. Il est c\u00e9l\u00e8bre dans le monde hispanique pour ses morceaux El manisero, Dos gardenias, Angelitos negros... El manisero, enregistr\u00e9 en 1930, fut le premier succ\u00e8s cubain \u00e0 d\u00e9passer le million de ventes."@fr,
        "Antonio Abad Lugo Mach\u00edn, conocido como Antonio Mach\u00edn (Sagua la Grande, Cuba, 11 de febrero de 1903 - Madrid, Espa\u00f1a, 4 de agosto de 1977), fue un cantante cubano de boleros y de m\u00fasica popular en general. Bas\u00f3 su repertorio en la m\u00fasica cubana y la balada rom\u00e1ntica."@es,
        "Antonio Mach\u00edn (Antonio Abad Lugo Mach\u00edn; 11 February 1903, in Sagua la Grande, Cuba \u2013 4 August 1977, in Madrid) was a Cuban singer and musician. His version of El Manisero, recorded in New York, 1930, with Don Azpiaz\u00fa's orchestra, was the first million record seller for a Cuban artist. Although this was labelled a rumba, it was in reality a son preg\u00f3n, namely, a song based on a street-seller's cry."@en;
    owl:sameAs viaf:74042502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Mach\u00edn>,
        <http://viaf.org/viaf/74042502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_MachÃ­n.
doremus_artist:1fd0286c-36d3-3a8b-a57e-1d91523a5369
    rdfs:comment
        "James David Christie (Wisconsin, 1952) is een Amerikaans organist en muziekpedagoog."@nl,
        "James David Christie is an American organist with an extensive performance career throughout the world and especially in Europe. He is Chair and Professor of Organ at the Oberlin Conservatory of Music, College Organist at Wellesley College and the Distinguished Artist in Residence at the College of the Holy Cross. He has made several recordings and is a highly sought-after performer and teacher. He has been the organist of the Boston Symphony Orchestra since 1978. Former employers: Boston Conservatory of Music, Massachusetts Institute of Technology, Harvard University, and Boston University. He has recorded extensively and won several prestigious prizes; he has given over 50 tours of Europe, Japan, Australia, Iceland and Russia, and has served on over 40 international competition juries. H"@en;
    owl:sameAs viaf:27264274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_David_Christie>,
        <http://viaf.org/viaf/27264274>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_David_Christie.
doremus_artist:1fdcc5fd-51e4-3692-93e2-81d0504fefad
owl:sameAs viaf:64215794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215794>.
doremus_artist:2075031e-452c-368e-9783-5d6ab2df0b94
owl:sameAs viaf:79178412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178412>.
doremus_artist:207eaac9-e4d4-345f-83b0-bc37a68a968e
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Pierre-Laurent Aimard (* 9. September 1957 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Pierre-Laurent Aimard (Lyon, 9 de septiembre de 1957) es un pianista franc\u00e9s."@es,
        "Pierre-Laurent Aimard (born 9 September 1957) is a French pianist."@en,
        "Pierre-Laurent Aimard est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lyon le 9 septembre 1957. Il est le fr\u00e8re de la violoncelliste Val\u00e9rie Aimard avec qui il joue r\u00e9guli\u00e8rement."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d \u042d\u043c\u0430\u0440 (\u0444\u0440.  Pierre-Laurent Aimard; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30a8\u30de\u30fc\u30eb\uff08Pierre-Laurent Aimard, 1957\u5e749\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Laurent_Aimard>,
        <http://viaf.org/viaf/19864363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfc4370b-c0d9-46c7-825b-bf09f9b65264>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre-Laurent_Aimard_2014-09_B.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Laurent_Aimard.
doremus_artist:22636117-81d4-3472-ad44-e087738a9380
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Manuel Cardoso (* Dezember 1566 in Fronteira no Alemtejo; \u2020 24. November 1650 in Lissabon) war ein portugiesischer S\u00e4nger, Organist, Chorleiter und Komponist."@de,
        "Manuel Cardoso (11 december 1566 \u2013 24 november 1650) was een Portugees componist. Hij was een leerling van Manoel Mendes. Vanaf 1580 werkte hij waarschijnlijk in de Vila Vi\u00e7osa voor de zevende hertog van Bragan\u00e7a, Dom Theodosio II. Deze was de vader van Jo\u00e3o, de achtste hertog die in 1640 de opstand tegen het Spaanse bewind zou voeren en als Jo\u00e3o IV koning zou worden van het opnieuw onafhankelijke Portugal. Manuel en Jo\u00e3o waren jarenlang goede vrienden, en waarschijnlijk is Manuel ook de muziekleraar van Jo\u00e3o geweest. Jo\u00e3o had zelfs een portret van Mendes in zijn muziekbiblioteek."@nl,
        "Manuel Cardoso (Fronteira, 11 de dezembro de 1566 \u2014 Lisboa, 24 de novembro de 1650) foi um organista e compositor portugu\u00eas."@pt,
        """Manuel Cardoso (baptized 11 December 1566 \u2013 24 November 1650) was a Portuguese composer and organist. With Duarte Lobo and John IV of Portugal, he represented the "golden age" of Portuguese polyphony. Cardoso is not known to be related to an older contemporary composer of the same name; the precentor Manuel Cardoso, who published a book of Latin passions in Leiria in 1575."""@en,
        "Manuel Cardoso (bautizado el 11 de diciembre de 1566, 24 de noviembre de 1650) fue un compositor y organista portugu\u00e9s del per\u00edodo renascentista tard\u00edo. Junto a Duarte Lobo y Juan IV de Portugal, representa la edad de oro de la polifon\u00eda portuguesa."@es,
        """Manuel Cardoso, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1566 \u00e0 Fronteira et mort le 24 novembre 1650 \u00e0 Lisbonne) \u00e9tait un compositeur et organiste portugais de la fin de la Renaissance. Aux c\u00f4t\u00e9s de Filipe de Magalh\u00e3es, de Duarte Lobo et Jo\u00e3o IV, Roi du Portugal, il repr\u00e9sente l'"\u00c2ge d'or" de la polyphonie portugaise."""@fr,
        "\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30ab\u30eb\u30c9\u30fc\u30be\uff08Manuel Cardoso, 1566\u5e7412\u670811\u65e5\u53d7\u6d17 - 1650\u5e7411\u670824\u65e5 \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c6\u30fb\u30ed\u30fc\u30dc\u3084\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u738b\u30b8\u30e7\u30a2\u30f34\u4e16\u3068\u4e26\u3076\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u9ec4\u91d1\u6642\u4ee3\u306e\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49413763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Cardoso>,
        <http://viaf.org/viaf/49413763>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e5e3cdd-f1c4-438a-884e-ffefce8f5a8d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Cardoso.
doremus_artist:2333c347-50e3-32c6-b6ef-950e504e9c27
    rdfs:comment
        "Josef Gostic (March 5, 1900 - December 25, 1963) was a Slovene operatic tenor. Born Josip Gostic in Stara Loka, Slovenia, he studied at the Ljubljana Conservatory, making his debut there in 1929. He became first tenor at the Zagreb Opera in 1937, and began making guest appearances at the opera houses of Vienna, Prague, Berlin, and Dresden. His strong, bright-toned voice was also heard to good advantage in Verdi roles including Manrico, Radames, Otello."@en;
    owl:sameAs viaf:49411584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Gostic>,
        <http://viaf.org/viaf/49411584>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JoÅ¾e_GostiÄ.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Gostic.
doremus_artist:251ff993-d602-3793-8b29-c2bc8c69c8b3
owl:sameAs viaf:51899993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899993>.
doremus_artist:27bf46f3-869c-3889-abb3-ffacb4bdc36e
owl:sameAs viaf:30473579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30473579>.
doremus_artist:28bc0a9b-b071-3d9a-a214-0dce6c34927a
    owl:sameAs viaf:66729887;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66729887>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f54452c0-5af9-47a2-ac07-ac46ce45cbe2>.
doremus_artist:29849554-2024-3b0d-8749-39555e68b2ac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Charles (Edward) Ives (Danbury, Connecticut, 20 de Outubro de 1874 - Nova York 19 de maio de 1954) foi um compositor norte-americano. Sua m\u00fasica \u00e9 marcada por uma integra\u00e7\u00e3o das tradi\u00e7\u00f5es musicais europ\u00e9ias e americanas, inova\u00e7\u00f5es no ritmo, harmonia e forma, e uma capacidade inigual\u00e1vel para invocar os sons e sensa\u00e7\u00f5es da vida dos americanos. \u00c9 considerado o principal compositor dos Estados Unidos do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Charles Edward Ives (* 20. Oktober 1874 in Danbury, Connecticut; \u2020 19. Mai 1954 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        """Charles Edward Ives (/a\u026avz/; October 20, 1874 \u2013 May 19, 1954) was an American modernist composer. He is one of the first American composers of international renown, though his music was largely ignored during his life, and many of his works went unperformed for many years. Over time, he came to be regarded as an "American original". He combined the American popular and church-music traditions of his youth with European art music, and was among the first composers to engage in a systematic program of experimental music, with musical techniques including polytonality, polyrhythm, tone clusters, aleatoric elements, and quarter tones, foreshadowing many musical innovations of the 20th century."""@en,
        "Charles Edward Ives (Danbury, 20 de octubre de 1874 \u2013 Nueva York, 19 de mayo de 1954) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica, reconocido como uno de los primeros de trascendencia internacional."@es,
        "Charles Edward Ives (Danbury, Connecticut, 20 oktober, 1874 \u2013 New York, 19 mei 1954), was een Amerikaans moderne componist. Hij wordt algemeen gezien als de eerste Amerikaanse moderne componist van internationale betekenis. Het uit Nederland afkomstige Ives Ensemble is naar hem vernoemd."@nl,
        "Charles Edward Ives (ur. 20 pa\u017adziernika 1874 w Danbury, zm. 19 maja 1954 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, kt\u00f3ry tworzy\u0142 po koniec XIX i na pocz\u0105tku XX wieku. Przez ca\u0142e swe tw\u00f3rcze \u017cycie \u0142\u0105czy\u0142 komponowanie z prac\u0105 w firmie ubezpieczeniowej. Do jego najwybitniejszych dzie\u0142 nale\u017c\u0105 cztery symfonie. Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce Ives wyprzedzi\u0142 eksperymenty Strawinskiego, Debussy\u2019ego, Sch\u00f6nberga, Berga i Weberna."@pl,
        "Charles Edward Ives, n\u00e9 le 20 octobre 1874 et mort le 19 mai 1954, est un compositeur am\u00e9ricain. Apr\u00e8s avoir appris la composition \u00e0 l'universit\u00e9 Yale, il abandonne le m\u00e9tier de compositeur au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle pour se lancer dans les assurances et fonder une compagnie qui devient prosp\u00e8re. Il continue cependant \u00e0 composer de la musique sans la faire publier ni jouer. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1920 des probl\u00e8mes de sant\u00e9 l'obligent \u00e0 arr\u00eater ses activit\u00e9s professionnelles et artistiques. \u00c0 la m\u00eame \u00e9poque, il est d\u00e9couvert par l'avant-garde musicale de New York qui commence \u00e0 faire jouer sa musique. La cr\u00e9ation dans les ann\u00e9es 1930 de la Concord Sonata, et en 1947 de sa troisi\u00e8me symphonie qui obtient le prix Pulitzer de musique, r\u00e9v\u00e8lent Ives \u00e0 la critique et au public am\u00e9ricain. Certaines \u0153uv"@fr,
        "\u00c8 forse uno dei primi compositori classici autenticamente nordamericani di fama internazionale."@it,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0439\u0432\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Edward Ives; 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1874, \u0414\u0430\u043d\u0431\u0435\u0440\u0438, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442 \u2014 19 \u043c\u0430\u044f 1954, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b 20 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0622\u064a\u0641\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Charles Edward Ives (\u0648. 20 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1874 \u2013 \u062a. 19 \u0645\u0627\u064a\u0648 1954) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062d\u062f\u0627\u062b\u064a modernist composer \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba Charles Edward Ives \uff081874\u5e7410\u670820\u65e5 \u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30c0\u30f3\u30d9\u30ea\u30fc - 1954\u5e745\u670819\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306f\u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u7121\u8996\u3055\u308c\u3001\u9577\u5e74\u6f14\u594f\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u7684\u306a\u4fa1\u5024\u89b3\u306e\u3082\u3068\u306b\u5275\u4f5c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u72ec\u5275\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u9332\u97f3\u3082\u304b\u306a\u308a\u306e\u6570\u304c\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u306e\u8981\u7d20\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u67e5\u7406\u65af\u00b7\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u827e\u4f0d\u58eb\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Edward Ives\uff0c1874\u5e7410\u670820\u65e5\uff0d1954\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u9996\u5148\u5728\u570b\u969b\u4e0a\u4eab\u6709\u76db\u8b7d\u7684\u7f8e\u570b\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u827e\u4f0d\u58eb\u6240\u5275\u4f5c\u7684\u97f3\u6a02\u5728\u4ed6\u6709\u751f\u4e4b\u5e74\u90fd\u6c92\u6709\u53d7\u5230\u9752\u775e\uff0c\u9023\u5e36\u4ed6\u5927\u591a\u6578\u7684\u4f5c\u54c1\u5728\u5f88\u9577\u7684\u4e00\u6bb5\u6642\u9593\u88e1\u7686\u672a\u66fe\u6f14\u51fa\u904e\u3002\u6642\u81f3\u4eca\u65e5\uff0c\u827e\u4f0d\u58eb\u7684\u97f3\u6a02\u88ab\u8996\u70ba"\u7f8e\u570b\u97f3\u6a02\u6839\u6e90"\u4e4b\u4e00\uff0c\u7f8e\u570b\u5f0f\u7684\u4f5c\u66f2\u98a8\u683c\u8868\u73fe\u5728\u8cab\u4e32\u65bc\u5176\u4f5c\u54c1\u4e4b\u4e2d\u7684\u7f8e\u570b\u6c11\u8b20\u97f3\u6a02\u3002\u4ed6\u7684\u8a66\u9a57\u6027\u66ff\u5f8c\u4eba\u958b\u5275\u51fa\u8a31\u591a\u97f3\u6a02\u4e0a\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:39562133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Ives>,
        <http://viaf.org/viaf/39562133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb87b85e-857d-4c11-8aa9-4c55f3b54880>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CharlesEdwardIves1913.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Ives.
doremus_artist:29e9fd69-907b-35cd-8ec4-10827b12b135
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Gerry Hemingway (* 23. M\u00e4rz 1955 in New Haven, Connecticut) ist ein US-amerikanischer Jazzschlagzeuger."@de,
        "Gerry Hemingway (b. New Haven, Connecticut, 1955) is an American jazz composer and percussionist. Hemingway was a member of the Anthony Braxton quartet from 1983 to 1994. He has also performed with Ernst Reijseger, Anthony Davis, Earl Howard, Leo Smith, George Lewis, Ray Anderson, Mark Helias, Reggie Workman, Michael Moore, Oliver Lake, Marilyn Crispell, Christy Doran, John Wolf Brennan, Don Byron, Cecil Taylor, and Cuong Vu."@en;
    owl:sameAs viaf:49408327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Hemingway>,
        <http://viaf.org/viaf/49408327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33d22f49-b089-4692-b9f7-69ca60941312>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerry_hemmingway_5257434w.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerry_Hemingway.
doremus_artist:2b2c8742-3653-34d8-b2a7-6ff71183cd88
    dbp:birthPlace dbr:Aleppo;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Rabbath (* 12. M\u00e4rz 1931 in Aleppo) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Kontrabassist syrischer Herkunft."@de,
        "Fran\u00e7ois Rabbath (Aleppo, Siria, 12 de marzo de 1931) es un contrabajista y compositor franc\u00e9s de origen sirio, autor de novedosos m\u00e9todos e innovaciones t\u00e9cnicas para su instrumento. Rabbath se form\u00f3 como autodidacta, y brevemente en el Conservatorio de Par\u00eds. Integrante de la orquesta de la \u00d3pera Nacional de Par\u00eds, acompa\u00f1\u00f3 a diversos m\u00fasicos populares antes de desarrollar una extensa carrera solista."@es,
        "Fran\u00e7ois Rabbath (born 1931 in Aleppo, Syria) is a contemporary French double-bass player, soloist, and composer."@en,
        "Fran\u00e7ois Rabbath, n\u00e9 le 12 mars 1931 \u00e0 Alep (Syrie), est un contrebassiste, compositeur et p\u00e9dagogue franco-libanais, ."@fr;
    owl:sameAs viaf:117252627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Rabbath>,
        <http://viaf.org/viaf/117252627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a85e2299-a4ef-42a4-bde9-da327512dfff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FranÃ§ois_Rabbath.
doremus_artist:2b31da8d-2e29-3b86-b21f-84f4ad4ac9b8
    rdfs:comment
        "Jon Garrison (n\u00e9 Jon Long; born December 11, 1944 in Higginsville, Missouri) is a successful American operatic tenor who has been performing in locations around the world since 1965. He first appeared at the Metropolitan Opera in 1974, in a secondary role in the company premiere of Death in Venice, which featured Sir Peter Pears. At that theatre, he has since been seen in Gianni Schicchi (as Rinuccio, 1975), Don Pasquale (as Ernesto, directed by John Dexter, 1979), Fidelio (as Jaquino, with Jon Vickers as Florestan, 1980), Wozzeck (as Andres, opposite Anja Silja, 1980), Don Giovanni (as Don Ottavio, 1994), Die Fledermaus (as Alfred, 1995), etc."@en;
    owl:sameAs viaf:18384835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Garrison>,
        <http://viaf.org/viaf/18384835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Garrison.
doremus_artist:2c899bfa-d888-303b-9369-413de3ac2737
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/University_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Columbia,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Jane Froman (November 10, 1907 \u2013 April 22, 1980) was an American singer and actress. During her thirty-year career, Froman performed on stage, radio and television despite chronic injuries that she sustained from a 1943 plane crash. Her life story was told in the 1952 film With a Song in My Heart. She was portrayed by Susan Hayward, who was nominated for the Academy Award for Best Actress for her performance as Froman."@en,
        "Jane Froman (ur. 10 listopada 1907, zm. 22 kwietnia 1980) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i piosenkarka."@pl;
    owl:sameAs viaf:7573921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Froman>,
        <http://viaf.org/viaf/7573921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5383b06-926d-473f-bba9-6ba767df2f20>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Froman_1934.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Froman.
doremus_artist:2c94e3b1-f522-3446-8d92-2303162b14f8
owl:sameAs viaf:7807338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7807338>.
doremus_artist:2c99fce1-c7ab-317d-960b-ccd63a29d7b6
owl:sameAs viaf:33429650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33429650>.
doremus_artist:2e2b2779-8453-367b-94f8-4c2b12bf9fc4
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Markus Forster is a classical singer of the voice types altus and countertenor, especially in Early music and Baroque music. Born in Innsbruck, Forster studied at the Mozarteum, where he graduated with the concert exam in 1995. He recorded several works by Johann Sebastian Bach with various conductors and ensembles, namely his cantatas with Rudolf Lutz."@en;
    owl:sameAs viaf:29197605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Forster>,
        <http://viaf.org/viaf/29197605>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Forster.
doremus_artist:2f39026a-2f79-368f-8adc-ca2b0b2c4bab
owl:sameAs viaf:27263931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263931>.
doremus_artist:2f948dc9-1eb0-3a8c-a965-523acdb32dda
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Richard Holm (* 3. August 1912 in Stuttgart; \u2020 20. Juli 1988 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor), der \u00fcber 30 Jahre an der M\u00fcnchner Staatsoper wirkte. International erlangte er vor allem als Mozart-S\u00e4nger hohes Ansehen."@de,
        "Richard Holm (3 August 1912 \u2013 20 July 1988) was a German operatic tenor, particularly associated with Mozart, though he sang a wide range of roles. Born in Stuttgart, where he studied with Rudolf Ritter, he made his debut at the Kiel Opera House in 1937. After engagements in Nuremberg and Hamburg, he joined the Munich State Opera in 1948, where he established himself as a distinguished Mozartian singer; Belmonte, Idamante, Tito, Tamino. Other roles included; Serse, Jacquino, David, Alfredo, Rodolfo, Pinkerton. He created the role of Wallenstein in Hindemith's Harmonie der Welt in 1957."@en,
        "Richard Holm (Stuttgart, 3 ao\u00fbt 1912 - Munich, 20 juillet 1988) est un t\u00e9nor allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:19876545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Holm_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/19876545>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Holm_(tenor)>.
doremus_artist:3067d37a-ff21-3f19-9f4a-c927845f1488
owl:sameAs viaf:31765835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31765835>.
doremus_artist:350a1262-f142-38f2-b50c-f511e055c75b
    rdfs:comment
        "Xavier Depraz de son vrai nom Xavier Marcel Delaruelle (Albert (Somme), 22 avril 1926 \u2013 Saint-\u00c9tienne-de-Saint-Geoirs (Is\u00e8re), 18 octobre 1994 (\u00e0 68 ans)), est un chanteur lyrique et com\u00e9dien fran\u00e7ais. Basse \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris jusqu'en 1971, il participe \u00e0 des cr\u00e9ations d'op\u00e9ra de Marcel Landowski ou Serguei Prokofiev."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407190;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Xavier_Depraz>,
        <http://viaf.org/viaf/17407190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xavier_Depraz.
doremus_artist:3543a296-9e83-303c-ac74-9279f36e1262
owl:sameAs viaf:14970536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970536>.
doremus_artist:3694bfee-86bf-375c-8440-00c80d9d5ae2
owl:sameAs viaf:76384920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76384920>.
doremus_artist:36b60e95-c59e-310e-84ec-78dad9944973
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wood_Norton,_Norfolk>;
    dbp:deathPlace dbr:Piccadilly;
    rdfs:comment
        "Benjamin Stillingfleet (1702-1771) est un botaniste, traducteur et \u00e9diteur britannique. Il est d\u00e9crit comme le premier bas bleu."@fr,
        "Benjamin Stillingfleet (1702\u20131771) was a botanist, translator and author. He is said to be the first Blue Stocking, a phrase from which is derived the term bluestocking now used to describe a learned woman."@en,
        "\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30f3\u30b0\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\uff08Benjamin Stillingfleet\u30011702\u5e74 \u2013 1771\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u690d\u7269\u5b66\u8005\u3001\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u77e5\u7684\u306a\u5973\u6027\u306e\u30b7\u30f3\u30dc\u30eb\u306b\u306a\u3063\u305f\u30d6\u30eb\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\uff08\u65e5\u672c\u3067\u3082\u3001\u5e73\u585a\u3089\u3044\u3066\u3046\u3089\u304c\u96d1\u8a8c\u300c\u9752\u979c\u300d\u3092\u520a\u884c\u3057\u305f\u3002\uff09\u306e\u7531\u6765\u306b\u95a2\u9023\u3059\u308b\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76377942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Stillingfleet>,
        <http://viaf.org/viaf/76377942>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benjamin_Stillingfleet_by_Johann_Zoffany,_RA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Stillingfleet.
doremus_artist:380c52bb-4573-39d4-ac1d-8dd841ae4ae1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Richard Berry (* 31. Juli 1950 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur und S\u00e4nger."@de,
        "Richard Berry (born Richard \u00c9lie Benguigui, 31 July 1950) is a French actor, film director and screenwriter. He has appeared in more than 100 films since 1972. He starred in The Violin Player, which was entered into the 1994 Cannes Film Festival."@en,
        "Richard Berry (nacido el 31 de julio de 1950 en Par\u00eds, Francia) es un actor franc\u00e9s, director de cine y guionista. Ha aparecido en cien pel\u00edculas desde 1972. Protagoniz\u00f3 Le joueur de violon que se present\u00f3 en el Festival de Cannes de 1994. Estudi\u00f3 en el Lyc\u00e9e Janson de Sailly. En 2016 protagoniz\u00f3 la serie de telefilmes Lanester, emitida en la cadena de televisi\u00f3n por suscripci\u00f3n Eurochannel en 2016."@es,
        "Richard Berry, (Paris, 31 de julho de 1950) \u00e9 uma ator, diretor e roteirista franc\u00eas. Come\u00e7ou no teatro aos dezesseis anos, posteriormente ingressando no Conservatoire National Sup\u00e9rieur d'Art Dramatique. J\u00e1 atuou em cerca de 100 filmes desde 1972, quando participou do longa franc\u00eas Absences R\u00e9p\u00e9t\u00e9es, do diretor Guy Gilles."@pt,
        "Richard Berry, nom de sc\u00e8ne de Richard \u00c9lie Benguigui n\u00e9 le 31 juillet 1950 \u00e0 Paris, est un acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste de cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Sa mise en sc\u00e8ne de Nos Femmes a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e aux Globes de Cristal 2014 dans la cat\u00e9gorie Meilleure Pi\u00e8ce de Th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "Richard \u00c9lie Benguigui , bardziej znany jako Richard Berry (ur. 31 lipca 1950 r. w Pary\u017cu, we Francji) \u2013 francuski aktor filmowy, telewizyjny i teatralny, re\u017cyser i scenarzysta filmowy."@pl,
        "\u0420\u0438\u0448\u0430\u0301\u0440 \u0411\u0435\u0440\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Richard Berry; 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1950, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ea\u30b7\u30e3\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30ea\uff08Richard Berry, 1950\u5e747\u670831\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107724720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Berry_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/107724720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e98898d-8d8f-461c-9f36-67260bf4e1bb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Berry_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Berry_(actor)>.
doremus_artist:385af9a1-e8bd-3117-baa4-697b07f18ade
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Dover,_Delaware>;
    rdfs:comment
        "Donald Byrd (Detroit, 9 de diciembre de 1932 - Dover, 4 de febrero de 2013) fue un trompetista y educador estadounidense de jazz y jazz funk."@es,
        "Donald Byrd de nome completo Donaldson Toussaint L'Ouverture Byrd II (Detroit, 9 de Dezembro de 1932 - 4 de Fevereiro de 2013) foi um trompetista de jazz norte-americano. \u00c9 considerado um dos principais do estilo hard bop da gera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-Clifford Brown."@pt,
        "Donald Byrd, w\u0142a\u015bc. Donaldson Toussaint L'Ouverture Byrd II (ur. 9 grudnia 1932 w Detroit, zm. 4 lutego 2013 w Teaneck) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy i rhythmandbluesowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 2000."@pl,
        """Donaldson Toussaint L'Ouverture "Donald" Byrd II (December 9, 1932 \u2013 February 4, 2013) was an American jazz and rhythm & blues trumpeter. A sideman for many other jazz musicians of his generation, Byrd was best known as one of the only bebop jazz musicians who successfully pioneered the funk and soul genres while simultaneously remaining a jazz artist. As a bandleader, Byrd is also notable for his influential role in the early career of keyboard player and composer Herbie Hancock."""@en,
        "Donaldson Toussaint L'Ouverture Byrd II (* 9. Dezember 1932 in Detroit, Michigan; \u2020 4. Februar 2013 in Dover (Delaware)) war ein US-amerikanischer Trompeter (gelegentlich auch S\u00e4nger) des Modern Jazz. Er war der meistverkaufte Musiker des Labels Blue Note; sein 1973 erschienenes Jazz-Funk-Album Black Byrd gilt als gr\u00f6\u00dfter Verkaufserfolg des Labels. Sp\u00e4ter erreichte er als vielfach gesampleter K\u00fcnstler \u00fcber Hip-Hopper wie Nas, The Pharcyde und Jazzmatazz ein neues Publikum."@de,
        "Donaldson Toussaint L'Ouverture Byrd II (Detroit, 9 december 1932 \u2013 Dover (Delaware), 4 februari 2013) was een Amerikaanse jazz-trompettist. Hij speelde hardbop, maar schoof later op richting fusion en rhythm & blues en had daarmee een paar grote commerci\u00eble hits. Hij speelde in de jaren vijftig met de groten van de jazz en was een invloedsbron voor acid jazz- en hiphop-musici."@nl,
        "Donaldson Toussaint L'Ouverture Byrd II, plus connu sous le nom de Donald Byrd, est un trompettiste am\u00e9ricain de jazz, n\u00e9 \u00e0 D\u00e9troit le 9 d\u00e9cembre 1932 et mort le 4 f\u00e9vrier 2013 \u00e0 Dover dans le Delaware."@fr,
        "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30c9\uff08Donald Byrd, 1932\u5e7412\u67089\u65e5 - 2013\u5e742\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u5510\u8bfa\u00b7\u62dc\u5c14\u5fb7\uff08Donald Byrd\uff1b1932\u5e7412\u67089\u65e5\uff0d2013\u5e742\u67084\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u56fd\u7684\u7235\u58eb\u4e50\u548c\u8282\u594f\u84dd\u8c03\u5c0f\u53f7\u624b\u3002\u4ed6\u662f\u90a3\u4e00\u4ee3\u8bb8\u591a\u7235\u58eb\u97f3\u4e50\u5bb6\u7684\u4f34\u594f\u8005\uff0c\u62dc\u5c14\u5fb7\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f\u4ed6\u662f\u552f\u4e00\u7684\u6bd4\u6ce2\u666e\u7235\u58eb\u4e50\u97f3\u4e50\u5bb6\u5e76\u6210\u529f\u5f00\u521b\u82ac\u514b\u7075\u9b42\u6d41\u6d3e\uff08the funk and soul genres\uff09\u3002\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u9886\u961f\uff0c\u62dc\u5c14\u5fb7\u4e5f\u56e0\u4e3a\u5728\u8457\u540d\u7684\u952e\u76d8\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8d6b\u6bd4\u00b7\u6c49\u8003\u514b\uff08Herbie Hancock\uff09\u7684\u65e9\u671f\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u4e2d\u7684\u91cd\u8981\u5f71\u54cd\u800c\u8457\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:195495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Byrd>,
        <http://viaf.org/viaf/195495>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69f95e5c-4b34-4c8b-b8fe-c59f9296195a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Byrd.
doremus_artist:3ae30e0d-f4d2-3823-a27e-35d853b94ad2
owl:sameAs viaf:18162251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18162251>.
doremus_artist:3b4cd1b2-c599-35ef-8697-13c8079aba19
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        """Charles Edward "Charlie" Daniels (28 de octubre de 1936, Leland, Carolina del Norte) es un m\u00fasico estadounidense conocido por su m\u00fasica country y rock sure\u00f1o. Desde que era ni\u00f1o, Daniels cant\u00f3 en los servicios religiosos de la iglesia evang\u00e9lica. Daniels form\u00f3 a varios miembros, como Taz DiGregorio, Banjo Banjo y Jamie Nichols. Influy\u00f3 en varios cantantes de soul y blues como Nat King Cole, Chuck Berry, Elmore James y Elvis Presley."""@es,
        """Charles Edward "Charlie" Daniels (Leland, 28 oktober 1936) is een Amerikaans zanger, gitarist en fiddler, gespecialiseerd in countrymuziek en southern rock. Hij is vooral bekend door zijn hit "The Devil Went Down to Georgia". Daniels is sinds de jaren 50 van de 20e eeuw actief als zanger. Op 24 januari 2008 werd hij opgenomen in de Grand Ole Opry."""@nl,
        """Charles Edward "Charlie" Daniels (born October 28, 1936) is an American multi-instrumentalist, lyricist, and singer, known for his contributions to country, bluegrass, and Southern rock music. He is perhaps best known for his number one country hit "The Devil Went Down to Georgia", and multiple other songs he has written and performed. Daniels has been active as a singer and musician since the 1950s. He was inducted into the Grand Ole Opry on January 24, 2008 and the Musicians Hall of Fame and Museum in 2009. Daniels was inducted into the Country Music Hall of Fame in 2016."""@en,
        "Charles Edward \u201eCharlie\u201c Daniels (* 28. Oktober 1936 in Wilmington, North Carolina) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker. Sein gr\u00f6\u00dfter Hit ist der grammy-pr\u00e4mierte Song The Devil Went Down to Georgia aus dem Jahr 1979."@de,
        """Charlie Daniels, nascido Charles Edward Daniels (Wilmington, Carolina do Norte, 28 de outubro de 1936), \u00e9 um m\u00fasico estadunidense, famoso por suas contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 m\u00fasica country e southern rock. Ele \u00e9 conhecido tamb\u00e9m por seu hit "The Devil Went Down to Georgia", entre diversas outras m\u00fasicas escritas e interpretadas por ele."""@pt,
        "Charlie DanielsFichier:Charlie Daniels at NavSta Great Lakes.jpg Charlie Daniels en 2003 Charlie Daniels (Charles Edward Daniels) est un musicien am\u00e9ricain, n\u00e9 le 28 octobre 1936 \u00e0 Wilmington en Caroline du Nord. Il est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te de musique country, notamment connu pour The Devil Went Down to Georgia. Il est membre du Grand Ole Opry depuis janvier 2008 et a \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9 au Musicians Hall of Fame and Museum (en) en 2009."@fr,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u00ab\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00bb \u0414\u044d\u043d\u0438\u0435\u043b\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Edward \u00abCharlie\u00bb Daniels, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0445\u0438\u0442\u0443 \u00abThe Devil Went Down to Georgia\u00bb."@ru,
        """\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30ba\u306e\u540d\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30ba\uff08Charles Edward Daniels\u30011936\u5e7410\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u594f\u8005\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u3001\u9577\u304d\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30b5\u30b6\u30f3\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306eNo.1\u306b\u8f1d\u3044\u305f "The Devil Went Down to Georgia" \u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u305f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:14962548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Daniels>,
        <http://viaf.org/viaf/14962548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80d9e8d6-839d-4ac7-8216-09b58f58b8b2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Daniels_at_Louisville_Waterfront_Park,_Kentucky,_April_29,_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Daniels.
doremus_artist:3b98d66c-0a94-3fe6-8c31-ceff70ddf349
owl:sameAs viaf:102421211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102421211>.
doremus_artist:3c6494ac-b441-36db-a4a4-6297c0750281
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lichterfelde_(Berlin)>;
    dbp:deathPlace dbr:West_Berlin;
    rdfs:comment
        "Bully Buhlan (* 3. Februar 1924 als Hans-Joachim Buhlan in Berlin-Lichterfelde; \u2020 7. November 1982 in Berlin-Zehlendorf) war ein deutscher Jazz- und Schlagers\u00e4nger, Pianist, Schlagerkomponist und Schauspieler, der vor allem in der Nachkriegszeit und Anfang der 1950er Jahre gro\u00dfe Erfolge feierte."@de,
        "Bully Buhlan (February 3, 1924 \u2013 November 7, 1982) was a German musician and actor."@en;
    owl:sameAs viaf:29174514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bully_Buhlan>,
        <http://viaf.org/viaf/29174514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67c449de-e21e-4615-8076-6b2e51cf71f8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_roe-neg_0000083_003_Portrait_Bully_Buhlans.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bully_Buhlan.
doremus_artist:3d589657-878d-3b62-9b72-e670036c09bf
    rdfs:comment
        "Mari Trini (12 July 1947 \u2013 6 April 2009), born Maria Trinidad Perez Miravete, was a Spanish pop singer and actress from Caravaca de la Cruz. She learned to play guitar as a youngster and wrote songs from an early age. Trini met producer Nicholas Ray in the 1960s, and he encouraged her to move to London; soon after she left for Paris, where she eventually signed to a record label. Her debut album was released in 1969, and through the 1970s and 1980s was a popular figure in Spanish pop music. Mari Trini died in Murcia in 2009."@en,
        "Mari Trini, cuyo nombre completo era Mar\u00eda Trinidad P\u00e9rez de Miravete-Mille y Pascual del Riquelme (Caravaca de la Cruz, 12 de julio de 1947 - Murcia, 6 de abril de 2009), fue una cantante y compositora espa\u00f1ola, de origen jud\u00edo, que goz\u00f3 de enorme popularidad y \u00e9xito comercial en pa\u00edses de habla hispana durante las d\u00e9cadas de 1970 y 1980. Vendi\u00f3 m\u00e1s de diez millones de discos, por lo que fue galardonada con un Disco multidiamante en 2005, y en el mismo a\u00f1o fue homenajeada por la SGAE en reconocimiento a su larga carrera. De marcada personalidad y defensora del feminismo en sus letras, Mari Trini es una de las figuras esenciales de la m\u00fasica espa\u00f1ola en los a\u00f1os de la Transici\u00f3n. Cosmopolita por formaci\u00f3n y gustos musicales, fue descubierta en la adolescencia por el c\u00e9lebre cineasta Nichol"@es,
        "Mari Trini, de son vrai nom Mar\u00eda Trinidad P\u00e9rez de Miravete Mille, n\u00e9e le 12 juillet 1947 \u00e0 Caravaca de la Cruz et morte le 6 avril 2009 \u00e0 Murcie, est une chanteuse espagnole. Depuis ses d\u00e9buts en France dans les ann\u00e9es 1960, elle a vendu plus de 10 millions de disques en Espagne et en Am\u00e9rique latine."@fr,
        "Mari Trini, echte naam Mari Trinidad P\u00e9rez de Miravete Mille (Caravaca de la Cruz, 12 juli 1947 \u2013 Murcia, 6 april 2009) was een Spaans zangeres. Ze verhuisde op zeer jonge leeftijd met haar familie naar Madrid. In haar jeugd zat ze op een religieuze school. Door ziekte was ze lange tijd, van haar zevende tot haar veertiende goeddeels bedlegerig. Toen het weer beter met haar ging begon ze zich te interesseren in muziek, leerde gitaar spelen en begon ze haar eerste liedjes te schrijven."@nl,
        "Mari Trini, eigentlich Mar\u00eda Trinidad P\u00e9rez de Miravete Mille (* 12. Juli 1947, Caravaca de la Cruz, Murcia, Spanien; \u2020 6. April 2009, Murcia), war eine spanische S\u00e4ngerin und Liedermacherin. Mit \u00fcber 10 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern z\u00e4hlt die auch im spanischsprachigen S\u00fcd- und Mittelamerika popul\u00e4re K\u00fcnstlerin zu den 15 erfolgreichsten spanischen Musikern. Mari Trini, deren melancholische Stimmlage ihr oft Vergleiche mit \u00c9dith Piaf und Juliette Gr\u00e9co einbrachte, erreichte in Deutschland vor allem zu Anfang der 1970er Jahre mit auf franz\u00f6sisch gesungenen Interpretationen des Jacques Brel-Titels Ne me quitte pas und des Rina Ketty Welterfolges J'attendrai einen gewissen Bekanntheitsgrad."@de,
        "Mar\u00eda Trinidad P\u00e9rez de Miravete Mille, conhecida como Mari Trini, (12 de julho de 1947 em Caravaca de la Cruz, Regi\u00e3o de M\u00farcia, Espanha - 6 de abril de 2009 em M\u00farcia) foi uma cantora pop e atriz espanhola."@pt;
    owl:sameAs viaf:85942617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mari_Trini>,
        <http://viaf.org/viaf/85942617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a193e85f-4dd3-4938-9596-a8360164f818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mari_Trini.
doremus_artist:3e473c54-e1d4-3f94-98db-80110177aa56
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Vincent Ludwig Persichetti (* 6. Juni 1915 in Philadelphia; \u2020 14. August 1987 in Philadelphia) war ein US-amerikanischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Dirigent. Bereits mit f\u00fcnf Jahren erhielt er Klavierunterricht. Etwas sp\u00e4ter lernte er Orgel, Kontrabass und Tuba sowie Musiktheorie und Komposition. Mit elf Jahren nahm er M\u00f6glichkeiten in Anspruch, seine eigene musikalische Ausbildung und Spielweise zu verbessern. Mit 16 Jahren wurde er Organist und Chorleiter der Arch Street Presbyterian Church in Philadelphia und hatte diese Position f\u00fcr etwa 20 Jahre inne. Er besuchte das Combs College of Music und studierte dort bei Russel King Miller Komposition. Im Alter von 20 Jahren war er gleichzeitig und nebeneinander Leiter der Klasse f\u00fcr Musiktheorie und Komposition am Combs College of Music, st"@de,
        "Vincent Ludwig Persichetti (Filadelfia, 6 de junio de 1915 - Ib\u00edd., 14 de agosto de 1987) fue un compositor, profesor y pianista estadounidense. Persichetti fue conocido por la integraci\u00f3n a su propio trabajo de varias nuevas ideas en composici\u00f3n musical, y por haber ense\u00f1ado a numerosos renombrados compositores en la Academia Juilliard. Sus alumnos incluyen a Philip Glass, Bruce Haack, Charles L. Bestor, Hall Overton, Karl Korte, Michael Jeffrey Shapiro, Larry Thomas Bell, Richard Danielpour, Kenneth Fuchs, Jing Jing Luo, William Schimmel, Robert Dennis, Peter Schickele, Louis Calabro, Ronald Caltabiano y Thelonious Monk.[cita requerida] Ense\u00f1\u00f3 tambi\u00e9n composici\u00f3n al director James DePriest en el Conservatorio de Filadelfia."@es,
        "Vincent Ludwig Persichetti (June 6, 1915 \u2013 August 14, 1987) was an American composer, teacher, and pianist. An important musical educator and writer, Persichetti was a native of Philadelphia. He was known for his integration of various new ideas in musical composition into his own work and teaching, as well as for training many noted composers in composition at the Juilliard School."@en,
        "Vincent Ludwig Persichetti (Philadelphia, 6 juni 1915 \u2013 alldaar, 14 augustus 1987) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Vincent Persichetti Vincent Persichetti, n\u00e9 le 6 juin 1915 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie et mort le 14 ao\u00fbt 1987 \u00e0 Philadelphie, est un compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vincent Ludwig Persichetti; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1915, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1987, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u041e\u043b\u044c\u0433\u0438 \u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043e\u0444\u0444 \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421 1947 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441, \u042d\u0439\u043d\u043e\u044e\u0445\u0430\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0443\u0442\u0430\u0432\u0430\u0430\u0440\u0430, \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0411\u0430\u043b\u0430\u0434\u0430, \u041b\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0411\u0435\u043b\u043b, \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431 \u0414\u0440\u0430\u043a\u043c\u0430\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30c9\u30a6\u30a3\u30b0\u30fb\u30d1\u30fc\u30b7\u30b1\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Vincent Ludwig Persichetti\u30011915\u5e746\u67086\u65e5 - 1987\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_Persichetti>,
        <http://viaf.org/viaf/76501168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edccfb26-b418-4128-aca1-b60fcdac1599>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Persichetti.
doremus_artist:3ec70a8e-1725-391c-b6d9-6aa8c1ccfca9
owl:sameAs viaf:16105132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16105132>.
doremus_artist:3ed4f326-18a2-3cc1-bc8b-3d5d41d0c1dd
    dbp:birthPlace dbr:PoliÄka;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0633\u0644\u0627\u0641 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0643\u064a\u0629: Bohuslav Martin\u016f) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1890 - \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a 28 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1956) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062a\u0634\u064a\u0643\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629."@ar,
        "Bohuslav Jan Martin\u016f (Poli\u010dka, 8 december 1890 \u2013 Liestal (Zwitserland), 28 augustus 1959) was een Tsjechisch componist, muziekpedagoog en violist.Hij geldt naast Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek als de belangrijkste Tsjechische componist van de 20ste eeuw."@nl,
        "Bohuslav Martin\u016f (* 8. Dezember 1890 in Poli\u010dka, Ostb\u00f6hmen, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 28. August 1959 in Liestal, Schweiz)  anh\u00f6ren?/i war ein tschechischer Komponist des Neoklassizismus."@de,
        """Bohuslav Martin\u016f (Czech: [\u02c8bo\u0266uslaf \u02c8marc\u026anu\u02d0] ; December 8, 1890 \u2013 August 28, 1959) was a Czech composer of modern classical music. Martin\u016f wrote 6 symphonies, 15 operas, 14 ballet scores and a large body of orchestral, chamber, vocal and instrumental works. Martin\u016f became a violinist in the Czech Philharmonic Orchestra, and taught music in his home town. In 1923 Martin\u016f left Czechoslovakia for Paris, and deliberately withdrew from the Romantic style in which he had been trained. In the 1930s he experimented with expressionism and constructivism, and became an admirer of current European technical developments, exemplified by his orchestral works Half-time and La Bagarre. He also adopted jazz idioms, for instance in his La revue de cuisine ("Kitchen Revue")."""@en,
        "Bohuslav Martin\u016f (Poli\u010dka, Bohemia, 8 de diciembre de 1890 \u2013 Liestal, 28 de agosto de 1959) fue un compositor checo."@es,
        "Bohuslav Martin\u016f ([\u02c8b\u0254\u0266uslaf \u02c8ma\u027ec\u026anu\u02d0] ; ur. 8 grudnia 1890 w Poli\u010dce, zm. 28 sierpnia 1959 w Pratteln) \u2013 czeski kompozytor muzyki powa\u017cnej tworz\u0105cy w stylu neoklasycznym; wyk\u0142adowca Princeton University i Mannes School of Music. Martin\u016f napisa\u0142 dziesi\u0119\u0107 balet\u00f3w, siedemna\u015bcie oper (w tym Mirandolin\u0119), sze\u015b\u0107 symfonii, siedemna\u015bcie koncert\u00f3w, a tak\u017ce wiele dzie\u0142 kameralnych, du\u017cych utwor\u00f3w wokalno-instrumentalnych oraz pie\u015bni. W 1968 Harry Halbreich opublikowa\u0142 chronologiczny katalog dzie\u0142 kompozytora, zawieraj\u0105cy 387 pozycji."@pl,
        "Bohuslav Martin\u016f (pron\u00fancia local: [\u02c8bo\u0266uslaf \u02c8marc\u026anu] ; Poli\u010dka, 8 de dezembro, 1890 \u2013Listal, Basileia, 28 de agosto de 1959) foi um prol\u00edfico compositor checo. Comp\u00f4s seis sinfonias, 15 \u00f3peras, 14 ballets e uma grande quantidade de obras orquestrais e camer\u00edsticas, pe\u00e7as para instrumentos solo e vocais."@pt,
        "Bohuslav Martin\u016f est un compositeur tch\u00e8que, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1890 \u00e0 Poli\u010dka (Boh\u00eame), mort le 28 ao\u00fbt 1959 \u00e0 Liestal (Suisse). Marqu\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9buts par la musique fran\u00e7aise, celle de Maurice Ravel, Albert Roussel, Paul Dukas et surtout Claude Debussy, il reste toute sa vie enracin\u00e9 dans la culture et le folklore tch\u00e8que tout en revendiquant l'h\u00e9ritage du madrigal anglais et du concerto grosso baroque. Il a compos\u00e9 une \u0153uvre consid\u00e9rable avec plus de quatre cents num\u00e9ros d'opus, dont un corpus imposant de pi\u00e8ces orchestrales, et largement m\u00e9connue en France. Sa profonde originalit\u00e9 et sa perfection d'\u00e9criture dont t\u00e9moignent son double concerto pour cordes, son concerto da cam\u00e9ra et son nonnette inscrivent Martinu dans la grande tradition de la musique tch\u00e8que aux c\u00f4t\u00e9"@fr,
        "\u0411\u043e\u0301\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 (\u0447\u0435\u0448. Bohuslav Martin\u016f; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1890, \u041f\u043e\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f, \u043d\u0430 \u0442\u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1959, \u041b\u0438\u0437\u0442\u0430\u043b\u044c, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u043f\u0443\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u043a \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e."@ru,
        "\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30fc\uff08\u30de\u30eb\u30c1\u30cc\u30fc\uff09\uff08Bohuslav Martin\u016f Cs-Bohuslav Martinu.ogg listen\u30011890\u5e7412\u67088\u65e5 - 1959\u5e748\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30026\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u3001\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e30\u66f2\u8fd1\u304f\u3082\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300111\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u3042\u3089\u3086\u308b\u5206\u91ce\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3046\u306a\u3069\u5927\u5909\u306a\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u535a\u80e1\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u99ac\u723e\u8482\u52aa\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aBohuslav Martin\u016f\uff0c1890\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d1959\u5e748\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e38\u88ab\u8996\u70ba\u96c5\u7eb3\u5207\u514b\u7684\u5f8c\u7e7c\u4eba\u30027\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c1906\u5e74\u9032\u5165\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u6a02\u9662\uff0c\u5f8c\u53c8\u8f49\u5165\u7ba1\u98a8\u7434\u5b78\u6821\uff0c\u5f8c\u88ab\u9000\u5b78\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\u4ed6\u907f\u5c45\u9109\u4e0b\uff0c\u958b\u59cb\u4f5c\u66f2\uff0c1923\u5e74\u81f3\u6cd5\u570b\u5411\u4f5c\u66f2\u5bb6\u963f\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u9c81\u585e\u5c14\u5b78\u7fd2\u4f5c\u66f2\uff0c1940\u5e74\u96e2\u958b\u6cd5\u570b\uff0c1941\u5e74\u5230\u7f8e\u570b\u7d10\u7d04\uff0c\u5728\u7f8e\u570b\u671f\u9593\u5beb\u4e0b\u516d\u9996\u4ea4\u97ff\u66f2\u53ca\u5176\u4ed6\u8a31\u591a\u6a02\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bohuslav_Martin\u016f>,
        <http://viaf.org/viaf/44485757>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a81e92aa-7580-4201-a0c3-d66b420695c4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martinu_1945.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bohuslav_Martin.
doremus_artist:435d07f3-c197-3405-8ff5-e4f2921d79ad
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Sharon Coste (born in Montreal, 13 June 1963) is a French soprano of Canadian origin."@en,
        "Sharon Coste n\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al le 13 juin 1963, est une soprano fran\u00e7aise d\u2019origine canadienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:12505275;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Coste>,
        <http://viaf.org/viaf/12505275>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharon_Coste.
doremus_artist:43648bbb-f953-35bd-a6d8-cace9de44863
    owl:sameAs viaf:46957661;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46957661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ef8a39a-394c-4eea-9644-8056eac6fb69>.
doremus_artist:436c1131-91ca-3dbc-b7fa-cb6b3814c7e3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Loretta Di Franco is an American operatic soprano who is chiefly known for her more than 900 performances at the Metropolitan Opera from 1961-1995. Originally a member of the Met's opera chorus, she eventually was promoted to singing small comprimario roles beginning with one of the pages in Wagner's Tannh\u00e4user and the peasant girl in The Marriage of Figaro in 1961. She went on to win the Metropolitan Opera National Council Auditions in 1965 which led to her first substantial role, Chloe in The Queen of Spades. She continued to appear annually at the Met for the next 30 years, performing both leading and supporting roles. Some of the parts she performed at the Met included Annina in La traviata, both the Aunt and Barena in Jan\u00e1\u010dek's Jen\u016ffa, Barbarina and Marcellina in The Marriage of Figar"@en;
    owl:sameAs viaf:7597717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loretta_Di_Franco>,
        <http://viaf.org/viaf/7597717>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loretta_Di_Franco.
doremus_artist:439c1722-6acb-3d13-92f2-434da0fe5115
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/KrakÃ³w,_Poland>;
    rdfs:comment
        "Alicja Smietana (born 9 August 1983 in Krakow, Poland) is a Polish Violinist, currently based in London."@en;
    owl:sameAs viaf:300506783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alicja_Smietana>,
        <http://viaf.org/viaf/300506783>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alicja_Smietana_in_Hanoi_Opera_House.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alicja_Smietana.
doremus_artist:43b257a1-9b88-3948-80ce-d2449088c47f
owl:sameAs viaf:46315399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46315399>.
doremus_artist:43baecb8-91b9-3972-bb1d-839aab4c9b46
owl:sameAs viaf:8677080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8677080>.
doremus_artist:43c17081-fab1-3935-a14f-56abf0188234
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Russian_Empire;
    rdfs:comment
        " \u00ab Lermontov \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Lermontov (homonymie).Mikha\u00efl LermontovFichier:Mikhail lermontov.jpg Mikha\u00efl Lermontov en 1837. \u0152uvres principales Mascarade (th\u00e9\u00e2tre, 1835) Le D\u00e9mon (po\u00e8me, 1841)Un h\u00e9ros de notre temps (roman, 1841) Mikha\u00efl Iourievitch Lermontov (en russe : \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432), n\u00e9 le 15 octobre (3 octobre) 1814 \u00e0 Moscou et mort le 27 juillet (15 juillet) 1841 \u00e0 Piatigorsk, est un po\u00e8te, peintre, romancier et dramaturge russe, souvent appel\u00e9 le \u00ab po\u00e8te du Caucase \u00bb."@fr,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064a\u062e\u0627\u0626\u064a\u0644 \u064a\u0648\u0631\u064a\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0644\u064a\u0631\u0645\u0646\u062a\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432) (\u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1814 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 27 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1841) \u0623\u062f\u064a\u0628 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a \u064a\u064f\u062f\u0639\u0649 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627\u064b "\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0642\u0627\u0632. \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0623\u0644\u0643\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631 \u0628\u0648\u0634\u0643\u064a\u0646."""@ar,
        "Figura di spicco del romanticismo, \u00e8 considerato uno tra i maggiori scrittori del secolo XIX. Militare di carriera, durante la sua breve vita pubblica soltanto un volume di poesie, Versi, e il capolavoro in prosa, il romanzo Un eroe del nostro tempo (Geroj na\u0161ego vremeni) (1840), mentre la sua opera poetica che pi\u00f9 di ogni altra sar\u00e0 esaltata nell'Ottocento, Il demone, fu pubblicata postuma."@it,
        "Michail Joerjevitsj Lermontov (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432) (Moskou, 15 oktober 1814 - Pjatigorsk, 27 juli 1841) was een Russische schrijver. Hij wordt in Rusland algemeen beschouwd als de tweede grote schrijver van zijn generatie, die alleen Aleksandr Poesjkin voor zich moet dulden."@nl,
        "Michail Jurjewitsch Lermontow (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432; wissenschaftliche Transliteration Mihail \u00dbr'evi\u010d Lermontov; * 3. Oktoberjul./ 15. Oktober 1814greg., Moskau; \u2020 15. Julijul./ 27. Juli 1841greg. im Duell in Pjatigorsk), war ein russischer Dichter. Neben Alexander Puschkin und Fjodor Tjuttschew ist er in der russischen Literatur einer der bedeutendsten Vertreter der Romantik."@de,
        "Michai\u0142 Jurjewicz Lermontow (ros. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432; ur. 3 pa\u017adziernika?/15 pa\u017adziernika 1814 w Moskwie, Imperium Rosyjskie, zm. 15 lipca?/27 lipca 1841 w Piatigorsku, Imperium Rosyjskie) \u2013 rosyjski pisarz, prozaik, dramaturg. Jeden z najwybitniejszych tw\u00f3rc\u00f3w XIX w., zwi\u0105zany z romantyzmem. Autor poemat\u00f3w romantycznych opartych na motywach ludowych, pejza\u017cowej, refleksyjno-filozoficznej i patriotycznej liryki oraz dramat\u00f3w. Tw\u00f3rca pierwszej rosyjskiej powie\u015bci psychologicznej (Bohater naszych czas\u00f3w). Klasyk literatury rosyjskiej."@pl,
        """Mija\u00edl Y\u00farievich L\u00e9rmontov (en ruso, \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432; 15 de octubre de 1814, Mosc\u00fa-27 de julio de 1841, Piatigorsk), escritor y poeta rom\u00e1ntico ruso, a veces llamado "el poeta del C\u00e1ucaso". Fue la figura m\u00e1s importante de la poes\u00eda rusa desde la muerte en duelo de Aleksandr Pushkin hasta la suya propia, cuatro a\u00f1os m\u00e1s tarde, en las mismas circunstancias."""@es,
        "Mikhail I\u00farievitch L\u00e9rmontov (russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432, translitera\u00e7\u00e3o cient.: Michail Jur'evi\u010d Lermontov, Moscovo, 15 de outubro de 1814 \u2014 Pyatigorsk, 27 de julho de 1841) foi um poeta e romancista russo. Liermontov foi - junto com Alexandre S. Pushkin e Fi\u00f3dor Ti\u00fatchev - um dos mais importantes representantes do romantismo da literatura da R\u00fassia. Muito jovem, ligou-se a Puchkin e deixou-se influenciar por Byron. Oficial de um regimento da Guarda, foi deportado para o C\u00e1ucaso por duas vezes, sendo uma das deporta\u00e7\u00f5es causada pelo mal-estar de um poema famoso seu,sobre a morte de seu mestre.Morto aos 27 anos de idade, tamb\u00e9m como Puchkin, em um duelo, n\u00e3o p\u00f4de demonstrar ao mundo todo o seu g\u00eanio liter\u00e1rio. Cr\u00edtico feroz da vida e da sociedade."@pt,
        """Mikhail Yuryevich Lermontov (/\u02c8l\u025b\u0259rm\u0259n\u02cct\u0254\u02d0f, -\u02cct\u0252f/; Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432; IPA: [m\u02b2\u026ax\u0250\u02c8il \u02c8jur\u02b2j\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u02c8l\u02b2\u025brm\u0259nt\u0259f]; October 15 [O.S. October 3] 1814 \u2013 July 27 [O.S. July 15] 1841) was a Russian Romantic writer, poet and painter, sometimes called "the poet of the Caucasus", the most important Russian poet after Alexander Pushkin's death in 1837 and the greatest figure in Russian Romanticism. His influence on later Russian literature is still felt in modern times, not only through his poetry, but also through his prose, which founded the tradition of the Russian psychological novel."""@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432 (3 [15] \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1814, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 15 [27] \u0438\u044e\u043b\u044f 1841, \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a.\u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0443\u0449\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 XIX \u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u0442\u043a\u043b\u0438\u043a \u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0435. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u043b\u0430\u0434\u0435\u0437\u0435\u043c \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30e6\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30fc\u30eb\u30e2\u30f3\u30c8\u30d5\u3000\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432,(1814\u5e7410\u670815\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09/10\u67083\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09 - 1841\u5e747\u670827\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09/7\u670815\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09\uff09\u306f\u3001\u5e1d\u653f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7c73\u54c8\u4f0a\u5c14\u00b7\u5c24\u5217\u7ef4\u5947\u00b7\u83b1\u8499\u6258\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\uff1b1814\u5e7410\u670815\u65e5\uff0d1841\u5e747\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u56fd\u4f5c\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u3002\u88ab\u8996\u70ba\u666e\u5e0c\u91d1\u7684\u5f8c\u7e7c\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14772733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Lermontov>,
        <http://viaf.org/viaf/14772733>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mikhail_lermontov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Lermontov.
doremus_artist:46f26e8d-ec3c-3dc2-baa8-123095bcd9e9
    rdfs:comment
        "Charles-Ren\u00e9 Collin est un musicien et organiste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1827 \u00e0 Saint-Brieuc et mort en 1911 dans cette ville. Issu d'une famille de musiciens, il fut titulaire des orgues de la cath\u00e9drale de Saint-Brieuc de 1845 \u00e0 1909. Il s'est beaucoup int\u00e9ress\u00e9 aux airs populaires bretons dont il a fait des arrangements pour orgue."@fr;
    owl:sameAs viaf:10178248;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Ren\u00e9_Collin>,
        <http://viaf.org/viaf/10178248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-RenÃ©_Collin.
doremus_artist:47dd51a9-90a8-37e4-b02c-594d74a00859
    rdfs:comment
        """Gisela Litz (born December 14, 1922) was a German contralto. She sang frequently at the Bayreuth Festival. A recording is available of her singing as one of the Rhinemaidens in Der Ring des Nibelungen conducted by Clemens Krauss in 1953. She sang the part of "Widow Bigbeck" in the recording of the Brecht/Weill opera Rise and Fall of the City of Mahagonny by the Norddeutscher Rundfunk orchestra and chorus."""@en;
    owl:sameAs viaf:25781556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gisela_Litz>,
        <http://viaf.org/viaf/25781556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gisela_Litz.
doremus_artist:4973cd01-d6c3-3c2d-bffc-47309b5fbdca
owl:sameAs viaf:44568682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44568682>.
doremus_artist:4b306ece-70f7-3c61-89d6-b41e5d50be03
owl:sameAs viaf:50399122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50399122>.
doremus_artist:4b330fa5-d741-36f0-bc71-1c74e18362ee
    dbp:birthPlace dbr:Hlukhiv;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Iouri Aleksandrovitch Chaporine (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d), n\u00e9 le 8 novembre (27 octobre) 1887 \u00e0 Gloukhov (dans l'Empire russe, aujourd'hui en Ukraine) et mort le 9 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Moscou, en Union sovi\u00e9tique, est un compositeur et p\u00e9dagogue sovi\u00e9tique."@fr,
        "Joeri Alexandrovitsj Sjaporin (Russisch: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d) (Gloechovo, gouvernement Tsjernichov, 8 november 1887- Moskou, 9 december 1966) was een Russisch componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Juri Alexandrowitsch Schaporin (russisch \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d; * 27. Oktoberjul./ 8. November 1887greg. in Gluchow, Russisches Kaiserreich; \u2020 9. Dezember 1966 in Moskau, Sowjetunion) war ein russischer Komponist."@de,
        "Jurij Aleksandrowicz Szaporin (ros. \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d, ur. 18 listopada 1887 w G\u0142uchowie, zm. 9 lipca 1966 w Moskwie) \u2013 radziecki kompozytor oraz pedagog muzyczny. Zas\u0142u\u017cony Dzia\u0142acz Sztuk RFSRR (1944), Ludowy Artysta ZSRR (1954). Uko\u0144czy\u0142 konserwatorium w Petersburgu. Sekretarz Zwi\u0105zku Kompozytor\u00f3w Radzieckich. By\u0142 profesorem Konserwatorium Moskiewskiego. Pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        "Yuri Alexandrovich Shaporin (Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 (\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439) \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d) (November 8 [O.S. October 27] 1887 \u2013 9 December 1966) was a Russian-Ukrainian Soviet composer. His first name is sometimes rendered as Iurii or Yury."@en,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 (\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439) \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d (27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f (8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f) 1887, \u0413\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1966, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1954). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1946, 1952)."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e3\u30dd\u30fc\u30ea\u30f3\uff08Yuri Alexandrovich Shaporin / \u9732\u8a9e: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d; *1887\u5e7411\u67088\u65e5 \u30d5\u30eb\u30d2\u30d5 - \u20201966\u5e7412\u67089\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44494398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Shaporin>,
        <http://viaf.org/viaf/44494398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7eb6e3d-540a-48cf-8e45-e853f77ae85a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Shaporin.
doremus_artist:4b36e721-b74b-3322-9ed5-a60e7e212026
    rdfs:comment
        "Nicolas Rivenq est un baryton fran\u00e7ais n\u00e9 en 1958.Nicolas Rivenq est n\u00e9 \u00e0 Londres et a fait ses \u00e9tudes musicales \u00e0 l'\u00c9cole d'Art lyrique de l'Op\u00e9ra de Paris, ainsi qu'\u00e0 l'universit\u00e9 de l'Indiana.Il a particip\u00e9 \u00e0 de nombreuses productions de musique baroque sous la direction de William Christie, et avec son ensemble, Les Arts florissants.\u2191 Notice BnF no FRBNF13941623h"@fr;
    owl:sameAs viaf:101598025;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Rivenq>,
        <http://viaf.org/viaf/101598025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Rivenq.
doremus_artist:4b37725e-adbc-36dc-9c6d-e00e08a0cf1d
    dbp:birthPlace dbr:VillapinzÃ³n;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Luis Antonio Escobar (* 14. Juli 1925 in Villapinz\u00f3n, Cundinamarca; \u2020 11. September 1993 in Miami) war ein kolumbianischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Luis Antonio Escobar (July 14, 1925 in Villapinz\u00f3n, Cundinamarca \u2013 September 11, 1993 in Miami, Florida) was a Colombian composer and musicologist. He studied at the Bogota Conservatory and then at the Peabody Institute in Maryland. Afterward he studied in Europe with Boris Blacher. Escobar was the Colombian consul in Bonn, West Germany, from 1967 to 1970 and was cultural attache to the consulate in Miami in 1993. He is survived by his wife, pianist and composer Amparo \u00c1ngel."@en,
        "Luis Antonio Escobar Segura (* 14 de julio de 1925 Villapinz\u00f3n, Cundinamarca - \u2020 11 de septiembre de 1993 Miami, Florida) Fue un m\u00fasico, compositor y music\u00f3logo colombiano. En sus primeros a\u00f1os tuvo gran influencia de la familia Ar\u00e9valo, en especial del tambi\u00e9n compositor y director de la banda de Villapinz\u00f3n, Sixto Ar\u00e9valo Segura. Realiz\u00f3 su formaci\u00f3n acad\u00e9mica en Bogot\u00e1 y m\u00e1s tarde en Estados Unidos y Alemania. Muere en Miami, donde ocupaba el cargo de Agregado Cultural en la Embajada de Colombia."@es,
        "Luis Antonio Escobar Segura, n\u00e9 le 14 juillet 1925 \u00e0 Villapinz\u00f3n et mort le 11 septembre 1993 \u00e0 Miami, est un musicien, compositeur et musicologue colombien."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u042d\u0441\u043a\u043e\u0431\u0430\u0301\u0440 \u0421\u0435\u0433\u0443\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Luis Antonio Escobar Segura; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1925, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d, \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f \u2014 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1993, \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:32056452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_Antonio_Escobar_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/32056452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Luis_Antonio_Escobar_(composer)>.
doremus_artist:4b3ff4d7-ffe2-3c54-b051-8340384fe531
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shenandoah,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """James "Jimmy" Dorsey (February 29, 1904 \u2013 June 12, 1957) was a prominent American jazz clarinetist, saxophonist, composer and big band leader. He was known as "JD". He recorded and composed the jazz and pop standards "I'm Glad There Is You (In This World of Ordinary People)" and "It's The Dreamer In Me". His other major recordings were "Tailspin", "John Silver", "So Many Times", "Amapola", "Brazil (Aquarela do Brasil)", "Pennies from Heaven" with Bing Crosby, Louis Armstrong, and Frances Langford, "Grand Central Getaway", and "So Rare"."""@en,
        "James Francis Dorsey (29 de fevereiro de 1904 \u2013 12 de junho de 1957) foi um clarinetista de jazz, trompetista, saxofonista, l\u00edder de banda e compositor norte-americano. Conhecido pelas composi\u00e7\u00f5es I'm Glad There is You (In This World of Ordinary People) e It's the Dreamer in Me. Foi irm\u00e3o do trombonista e trompetista Tommy Dorsey (1905\u20131956)."@pt,
        "James \u00ab Jimmy \u00bb Dorsey, n\u00e9 \u00e0 Shenandoah (en) (Pennsylvanie) le 29 f\u00e9vrier 1904 et mort \u00e0 New York le 12 juin 1957, est un saxophoniste, clarinettiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il est le fr\u00e8re du tromboniste et chef d'orchestre Tommy Dorsey."@fr,
        "James \u201eJimmy\u201c Dorsey (* 29. Februar 1904 in Shenandoah, Pennsylvania, USA; \u2020 12. Juni 1957 in New York) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker und Big-Band-Leiter. Er spielte Saxophon und Klarinette; war stilistisch einer der bedeutendsten Altsaxofonisten des Jazz und wurde insbesondere von Charlie Parker und Ornette Coleman immer wieder als stilgebend angegeben."@de,
        "Jimmy Dorsey (Shenandoah, Pensilvania, 29 de febrero de 1904 \u2013 Nueva York, 12 de junio de 1957) fue un destacado l\u00edder de big band, compositor, clarinetista, saxofonista y trompetista de nacionalidad estadounidense, conocido por componer los temas I'm Glad There is You (In This World of Ordinary People) y It's the Dreamer in Me."@es,
        """Jimmy Dorsey, w\u0142a\u015bc. James Francis Dorsey (ur. 29 lutego 1904 w Shenandoah, Pensylwania, zm. 12 czerwca 1957 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski klarnecista, saksofonista (alt), kompozytor i kierownik orkiestry jazzowej, brat Tommy Dorseya. Najpopularniejsze nagrania: "Maria Elena", "Amapola", "Yours", "Green Eyes", "Tangerine", "A New Shade of Blue", "I Hear a Rhapsody"."""@pl,
        "\u00c8 stato un importante musicista jazz, nonch\u00e9 leader di proprie big band."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0301\u043c\u043c\u0438 \u0414\u043e\u0301\u0440\u0441\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jimmy Dorsey, 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1904 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1957) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u044d\u0440\u044b \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430. \u0421\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0442\u0442\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c, \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0411\u044b\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043c\u0438 \u0414\u043e\u0440\u0441\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d \u043e\u0434\u043d\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f, \u043d\u0430 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:22327067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Dorsey>,
        <http://viaf.org/viaf/22327067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b6956ed-37d2-4436-bf09-de901f0101e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Dorsey_Billboard_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Dorsey.
doremus_artist:4b58d50c-a435-3b74-96ae-8ac4448d136c
owl:sameAs viaf:7651867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651867>.
doremus_artist:4bacf728-7992-3b83-94c4-69097290d160
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Algazi, n\u00e9 en 1890 en Roumanie, mort en 1971, \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais d'origine roumaine. Nomm\u00e9 en 1936 ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la Grande Synagogue de Paris, il s'est attach\u00e9 \u00e0 restaurer les anciens modes du chant h\u00e9bra\u00efque. Pendant la Seconde Guerre mondiale, il fuit la France pour la Suisse avec l'aide du r\u00e9seau du P\u00e8re Marius Jolivet, qui sera reconnu comme Juste parmi les nations.Avec Edmond Fleg, il initie en 1957 les colloques des intellectuels juifs de langue fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:42107326;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Algazi>,
        <http://viaf.org/viaf/42107326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:LÃ©on_Algazi.
doremus_artist:4db35207-298c-3045-8076-e16f08cd559e
owl:sameAs viaf:5349580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5349580>.
doremus_artist:4e24266c-4086-3c2d-9786-d66aa4858e30
owl:sameAs viaf:42047688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42047688>.
doremus_artist:4e44c6cc-2537-3e76-94db-6a3452d51dcc
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Bremen;
    rdfs:comment
        "Carl Jonas Love Almqvist (Aussprache: [\u02cck\u0251\u02d0\u0279l \u02cc \u029du\u02d0nas \u02cclu\u02d0v\u0259 \u02c8al\u02d0mkvist], * 28. November 1793 in Stockholm; \u2020 26. September 1866 in Bremen) war ein schwedischer Schriftsteller und Komponist."@de,
        "Carl Jonas Love Almqvist (Stockholm, 28 november 1793 \u2014 Bremen, 26 september 1866) was een romantisch dichter, feminist, realist, componist, sociaal criticus en reiziger. Hij wordt gezien als \u00e9\u00e9n van de belangrijkste Zweedse sociale hervormers van de 19e eeuw. In 1865 keerde hij naar Europa terug, nam een andere identiteit aan en stierf in Duitsland het jaar daarna."@nl,
        "Carl Jonas Love Almqvist (n. 28 de noviembre de 1793 en Estocolmo Suecia - fallecido el 26 de septiembre de 1866 en Bremen Alemania), fue un poeta rom\u00e1ntico, pionero del feminismo, realista, compositor, cr\u00edtico social y viajero. Algunos de sus pensamientos son considerados muy modernos; por ejemplo sus ideas sobre la igualdad entre hombres y mujeres."@es,
        "Carl Jonas Love Almqvist (n. Estocolmo, Su\u00e9cia, 28 de novembro de 1793 - m. Bremen, Alemanha, 26 de setembro de 1866) foi um escritor, professor, pastor e compositor sueco. Foi um escritor muito vers\u00e1til e multi-facetado, com textos rom\u00e2nticos e textos realistas, interessado pelo radicalismo social e pela m\u00edstica religiosa.As sua ideias radicais entraram em conflito com a sociedade da \u00e9poca.No seu ensaio \u201dOm brottsliges behandling\u201d (1821), Carl Jonas Almqvist defende que o criminoso \u00e9 um doente que deve ser tratado e n\u00e3o castigado.E no seu pequeno romance \u201dDet g\u00e5r an\u201d (1839), insurge-se contra o casamento e defende o direito da mulher \u00e0 maioridade e ao trabalho."@pt,
        "Carl Jonas Love Almqvist (ur. 28 listopada 1793 w Sztokholmie, zm. 26 wrze\u015bnia 1866 w Bremie) \u2013 szwedzki pisarz, kompozytor, nauczyciel i pastor. G\u0142\u00f3wny przedstawiciel p\u00f3\u017anego romantyzmu. Publikowa\u0142 od pocz\u0105tku lat dwudziestych dziewi\u0119tnastego wieku. Od 1832 do 1851 wydawa\u0142 cykl zeszyt\u00f3w zatytu\u0142owanych T\u00f6rnerosens bok (Ksi\u0119ga dzikiej r\u00f3\u017cy). Na zawarto\u015b\u0107 cyklu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 powie\u015bci, nowele, poematy, wiersze liryczne, dramaty, eseje i rozprawy. Ramy kompozycyjne cyklu tworzy pojawiaj\u0105ca si\u0119 w poszczeg\u00f3lnych utworach nieco demoniczna posta\u0107 Richarda Furumo, bywalca \u015bwiatowego i poety, b\u0119d\u0105cego alter ego pisarza. Napisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c powie\u015bci poza tym cyklem: Amorina (1822), Det g\u00e5r an (Uchodzi, 1838), powie\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, w kt\u00f3rej opowiada\u0142 si\u0119 za mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wolnych zwi\u0105zk\u00f3w mi\u0119dzy kobietami a m\u0119\u017cc"@pl,
        "Carl Jonas Love AlmqvistFichier:Carl Jonas Love Almqvist (ca 1835) av Carl Peter Mazer.jpg Carl Jonas Love Almqvist Carl Jonas Love Almqvist, n\u00e9 le 28 novembre 1793 \u00e0 Stockholm et mort le 26 septembre 1866 \u00e0 Br\u00eame, est un \u00e9crivain, compositeur et po\u00e8te su\u00e9dois. Il est pass\u00e9 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 pour la modernit\u00e9 de ses prises de positions, notamment envers l'\u00e9galit\u00e9 des sexes[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Son ouvrage le plus c\u00e9l\u00e8bre se nomme Le joyau de la Reine mais on peut citer aussi Le Palais ou Sara."@fr,
        "Carl Jonas Love Ludvig Almqvist (28 November 1793, Stockholm, Sweden \u2013 26 September 1866, Bremen, Germany), was a romantic poet, early feminist, realist, composer, social critic, and traveller."@en,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b \u042e\u0301\u043d\u0430\u0441 \u041b\u0443\u0301\u0432\u0435 \u0410\u0301\u043b\u044c\u043c\u043a\u0432\u0438\u0441\u0442 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Carl Jonas Love Almqvist, 1793\u20141866) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 XIX \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u044f \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043a\u0430\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043e\u043d\u0430 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0410\u043b\u044c\u043c\u043a\u0432\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1793 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435. \u0410\u043b\u044c\u043c\u043a\u0432\u0438\u0441\u0442 \u0440\u0430\u043d\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0440\u0438\u0449\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043c\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0441\u043e\u0432, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u042d\u0442\u043e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e \u0435\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0441\u043a\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e, \u043e\u043d \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0432 1837 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e6\u30fc\u30ca\u30b9\u30fb\u30eb\u30fc\u30f4\u30a7\u30fb\u30a2\u30eb\u30e0\u30af\u30f4\u30a3\u30b9\u30c8\uff08\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e:Carl Jonas Love\uff08Ludvig\uff09 Almqvist\u30011793\u5e7411\u670828\u65e5 - 1866\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ea\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u6587\u5b66\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306e\u6700\u5f8c\u3092\u98fe\u308b\u4f5c\u5bb6\u3067\u3001\u8457\u4f5c\u306f\u5c0f\u8aac\u3001\u622f\u66f2\u3001\u53d9\u4e8b\u8a69\u3001\u6292\u60c5\u8a69\u3092\u521d\u3081\u5730\u7406\u6b74\u53f2\u3001\u7f8e\u5b66\u3001\u54f2\u5b66\u306e\u8ad6\u6587\u3084\u793e\u4f1a\u3001\u653f\u6cbb\u306e\u8a55\u8ad6\u3001\u6570\u5b66\u3084\u8a9e\u5b66\u306e\u6559\u79d1\u66f8\u307e\u3067\u591a\u5c90\u306b\u6e21\u3063\u3066\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54143513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Jonas_Love_Almqvist>,
        <http://viaf.org/viaf/54143513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24c4c079-e0fa-4a5e-92c7-f25f92cfa023>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Jonas_Love_Almqvist_(ca_1835)_av_Carl_Peter_Mazer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Jonas_Love_Almqvist.
doremus_artist:4ed8521b-2477-3cea-822a-2c4fcca59bcc
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Luna et Barbara Luna. Barbara Luna est une chanteuse argentine, n\u00e9e \u00e0 Roque P\u00e9rez (es), dans la province de Buenos Aires."@fr,
        "Barbara Luna is an Argentine singer, born in Roque P\u00e9rez, Buenos Aires Province to a musical family. She studied architecture in Argentina, then moved to France. She has lived and worked in France since the 1990s."@en,
        "B\u00e1rbara Luna (Roque P\u00e9rez, a\u00f1os 1970) es una cantante argentina que vive en Francia."@es;
    owl:sameAs viaf:39693809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Luna_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/39693809>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Barbara_Luna_(singer)>.
doremus_artist:4f31cd62-1063-36a0-b99e-a16327d5cf72
owl:sameAs viaf:198612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198612>.
doremus_artist:4f4c3ecb-dcda-392b-ba97-aab0396203b5
owl:sameAs viaf:42107096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42107096>.
doremus_artist:4f8ede27-4dec-3178-b85a-e9a53a1f9d08
owl:sameAs viaf:12556414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12556414>.
doremus_artist:50cb98ca-6fcf-3ac6-b855-1c61b07907d9
    rdfs:comment
    "Magnus Andersson (born 1956) is a Swedish classical guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:119742410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magnus_Andersson_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/119742410>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Magnus_Andersson_(guitarist)>.
doremus_artist:515a270f-b693-3b07-a7d1-c51bf3212a25
owl:sameAs viaf:177324448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177324448>.
doremus_artist:5201ef82-1483-313c-b5aa-1001f8eecd97
owl:sameAs viaf:12516236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516236>.
doremus_artist:5215cb70-ab72-3024-a84a-aa6a68876ca2
owl:sameAs viaf:42032684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032684>.
doremus_artist:52e146fb-3803-3e54-9559-abbd5569f189
owl:sameAs viaf:24298005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24298005>.
doremus_artist:547f4176-4779-3a70-866c-99e0bfaea676
owl:sameAs viaf:61733664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733664>.
doremus_artist:54f5a5c2-05d8-350a-8643-b64d93d37bc0
    owl:sameAs viaf:50173498;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50173498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc771922-a692-4e98-a2ab-7914011af750>.
doremus_artist:5525fdfc-d93a-3d0d-9697-034a99c7492d
owl:sameAs viaf:34738064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34738064>.
doremus_artist:555aa6b2-1be3-3986-aff7-7e49860df9f6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shreveport,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Shreveport,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Claude King (* 5. Februar 1923 in Shreveport, Louisiana; \u2020 7. M\u00e4rz 2013 ebenda) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        """Claude King (February 5, 1923 \u2013 March 7, 2013) was an American country music singer and songwriter, best known for his million selling 1962 hit, "Wolverton Mountain"."""@en,
        """Claude King (Keithville, Louisiana, 5 februari 1923 \u2013 Shreveport, 7 maart 2013) was een Amerikaans schrijver en zanger van countrymuziek. Zijn grootste hit had hij in 1962 met "Wolverton Mountain". In 1961 was zijn eerste hit "Big River, Big Man", daarna zong hij "The Comancheros", ge\u00efnspireerd op de film The Comancheros met John Wayne. Met "Wolverton Mountain", geschreven samen met Nashville-grootheid Merle Kilgore, brak hij echt door als countryzanger in de Verenigde Staten en Engeland. In februari 2013 was hij 67 jaar getrouwd, een maand later overleed hij op 90-jarige leeftijd."""@nl;
    owl:sameAs viaf:270682982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_King>,
        <http://viaf.org/viaf/270682982>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b92381f0-71a1-4368-bf4e-2c76248f1bd8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_King.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_King.
doremus_artist:556e9fb1-5353-3ca1-9a1e-866891b9e19a
owl:sameAs viaf:70360752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70360752>.
doremus_artist:5661000b-e812-3f15-9bca-684d221b4eef
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Piacenza;
    rdfs:comment
        """Roberto Goitre (Turin, 1927 - Piacenza, 1980) was an Italian choirmaster, composer and teacher. Upon finishing his academic studies, Goitre devoted himself entirely to choral conducting. At the beginning of the 1960s, on invitation from Marcello Abbado, he became director of the choir of the "Giuseppe Nicolini" Conservatoire in Piacenza, where he taught until his death in 1980. This method was a new way of teaching music, equally suitable for infants and adults, and was based on the idea that a child should be taught music like a language, or in other words, as a kind of musical mother tongue."""@en;
    owl:sameAs viaf:107625889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Goitre>,
        <http://viaf.org/viaf/107625889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Goitre.
doremus_artist:5667e9b4-5947-3994-b438-63c31541decd
owl:sameAs viaf:118823553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118823553>.
doremus_artist:56957461-f82b-3b9a-ad13-c620eb9590d5
    rdfs:comment
        "Toshi Reagon (born 1964, in Atlanta) is an American folk and blues musician. She is the daughter of Freedom Singers co-founders Dr. Bernice Johnson Reagon, founder of Sweet Honey in the Rock, with whom she has sometimes collaborated on musical projects and of Cordell Hull Reagon, a leader of the civil rights movement in Albany, member of the Student Nonviolent Coordinating Committee (SNCC), and co-founder of The Freedom Singers. She is also the goddaughter of folk singer, Pete Seeger and named after his wife, Toshi Seeger. In 2015 Reagon was named a Ford Foundation Art of Change Fellow."@en,
        "\u30c8\u30b7\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30f3\uff08Toshi Reagon\u30011964\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u30d5\u30a9\u30fc\u30af/\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30bf\u751f\u307e\u308c\u3002\u6bcd\u306f The Freedom Singers \u306e\u5275\u8a2d\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001Sweet Honey in the Rock \u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u3042\u308b\u30d0\u30fc\u30cb\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30f3(Dr. Bernice Johnson Reagon)\u3067\u3042\u308a\u3001\u6bcd\u5a18\u306f\u69d8\u3005\u306a\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3067\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7236\u30b3\u30fc\u30c7\u30eb\u30fb\u30cf\u30eb\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30f3(Cordell Hull Reagon)\u306f\u30011960\u5e74\u4ee3\u306f\u3058\u3081\u306b\u516c\u6c11\u6a29\u904b\u52d5\u306e\u5148\u99c6\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u30aa\u30fc\u30eb\u30d0\u30cb\u306b\u304a\u3051\u308b\u30aa\u30fc\u30eb\u30d0\u30cb\u904b\u52d5\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001\u5b66\u751f\u975e\u66b4\u529b\u8abf\u6574\u59d4\u54e1\u4f1a(Student Nonviolent Coordinating Committee, SNCC)\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u308a\u3001The Freedom Singers\u306e\u5275\u8a2d\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30c8\u30b7\u306e\u540d\u4ed8\u3051\u89aa\u306f\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\u3067\u3001\u3053\u306e\u540d\u306f\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\u306e\u59bb\u30c8\u30b7\u304b\u3089\u63a1\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ec\u30fc\u30ac\u30f3\u306f\u3001\u5927\u5b66\u304b\u3089\u30c9\u30ed\u30c3\u30d7\u30a2\u30a6\u30c8\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u6b4c\u306e\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u9593\u3082\u306a\u304f\u3001\u30ec\u30cb\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u304b\u3089\u3001\u6700\u521d\u306e\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u524d\u5ea7\u3068\u3057\u3066\u62db\u304b\u308c\u305f\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u30a2\u30fc\u30cb\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u304b\u3089\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30ed\u307e\u3067\u3001\u5e83\u304f\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u304c\u91cd\u306d\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14679441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toshi_Reagon>,
        <http://viaf.org/viaf/14679441>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5781efb-929d-4aef-86f3-5cb034759a3f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toshi_Reagon.
doremus_artist:56b64528-3793-31c9-a960-eef41f69549b
    dbp:birthPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "Richard Pearce (born January 25, 1943) is an American film director, television director and cinematographer. In addition to feature films, he has directed made-for-TV movies and TV series."@en,
        "Richard Pearce (ur. 25 stycznia 1943 w San Diego) - ameryka\u0144ski re\u017cyser filmowy i producent."@pl,
        "Richard Pearce est un r\u00e9alisateur, directeur de la photographie et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 janvier 1943 \u00e0 San Diego, Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:63751237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Pearce_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/63751237>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Pearce_(director)>.
doremus_artist:56dc894d-4568-3c61-b055-717257d96f55
owl:sameAs viaf:14969592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969592>.
doremus_artist:57a45d69-9150-3005-90f3-39e569058e43
owl:sameAs viaf:103244607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103244607>.
doremus_artist:5a74d755-fac3-3165-9b27-89d920cfb5c0
owl:sameAs viaf:78408271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78408271>.
doremus_artist:5abb9d24-2280-3386-9daa-54e4c7822dc1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Grand_Rapids,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Forrest (James Robert Jr. dit Jimmy), est un saxophoniste t\u00e9nor am\u00e9ricain (Saint Louis, Missouri, 24 janvier 1920 \u2013 Grand Rapids, Michigan, 26 ao\u00fbt 1980)."@fr,
        """James Robert Forrest (St. Louis, Misuri, 24 de enero de 1920 - Grand Rapids, Michigan, 26 de agosto de 1980) fue un saxofonista tenor norteamericano de jazz. Sus primeros trabajos los desarroll\u00f3 en el \u00e1rea de su ciudad natal, con las orquestas de Fate Marable y Dewey Jackson, para trasladarse, en 1940, a Nueva York. All\u00ed se incorpor\u00f3 a la big band de Jay McShann, con quien estuvo hasta finales de 1942. Despu\u00e9s trabaj\u00f3 con Andy Kirk (1943-1947) y Duke Ellington (1949-1950). De regreso a St. Louis, organiza su propia banda, con la que act\u00faa dentro de la escena funky jazz, consiguiendo un gran \u00e9xito con el tema "Night Train" (1951), hasta que se incorpora al grupo de Harry Edison. Ocasionalmente, toc\u00f3 con Miles Davis (primavera de 1952). Entre 1973 y 1978, toca en la big band de Count Basie, """@es,
        """James Robert Forrest Jr. (January 24, 1920 \u2013 August 26, 1980) was an American jazz musician, who played tenor saxophone throughout his career. Forrest is famous for his first solo recording of "Night Train". It reached No. 1 on the Billboard R&B chart in March 1952, and stayed at the top for seven weeks. "Hey Mrs. Jones" (No. 3 R&B) and "Bolo Blues" were his other major hits. All were made for United Records, which recorded Forrest between 1951 and 1953. He recorded frequently as both a sideman and a bandleader."""@en,
        "James Robert \u201eJimmy\u201c Forrest, jr. (* 24. Januar 1920 in St. Louis, Missouri; \u2020 26. August 1980 in Grand Rapids, Michigan) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Tenorsaxophonist). Forrest wurde ber\u00fchmt durch seine Komposition Night Train und galt lange als typischer Rhythm and Blues-Tenorsaxophonist. Er verband Stilelemente von Coleman Hawkins, Ben Webster und Chu Berry mit der melodischen Eleganz Lester Youngs."@de,
        "Jimmy Forrest (St. Louis, 24 januari 1920 - Grand Rapids, 26 augustus 1980) was een Amerikaanse jazzsaxofonist (tenorsaxofoon), die onder meer speelde in de orkesten van Duke Ellington en Count Basie. In de jaren vijftig had hij verschillende hits, zoals 'Night Train'."@nl,
        "Sassofonista dal suono forte e dotato di grande dinamismo, seppe integrare nel suo stile musicale umori di rhythm and blues con elementi bebop."@it;
    owl:sameAs viaf:2667173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Forrest>,
        <http://viaf.org/viaf/2667173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e1f405d-1a77-4e67-8523-6dd16d8c2b18>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Forrest.
doremus_artist:5ace3c96-c0cd-3240-bb29-938ad2b483f3
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Bobby Goldsboro (* 18. Januar 1941 in Marianna, Florida) ist ein US-amerikanischer Musiker und Musikproduzent."@de,
        "Bobby Goldsboro (Marianna (Florida), 18 januari 1941) is een Amerikaanse pop- en country-singer-songwriter."@nl,
        """Bobby Goldsboro (born January 18, 1941) is an American pop and country singer-songwriter. He had a string of pop and country hits in the 1960s and 1970s, including his signature No. 1 hit "Honey", which sold over one million copies in the United States."""@en,
        "Bobby Goldsboro, n\u00e9 le 18 janvier 1941, est un auteur-compositeur, interpr\u00e8te folk et pop am\u00e9ricain, \u00e9galement connu comme producteur, animateur d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision et peintre."@fr,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto per See the Funny Little Clown, e per il brano Honey che ha raggiunto la prima posizione nella Billboard Hot 100 per cinque settimane, in Australia per quattro settimane, in Canada, la seconda nella UK Singles Chart, la quarta posizione in Norvegia, la quinta in Olanda, l'ottava in Germania e la nona in Austria, reso noto in Italia dalla cover Amore mi manchi portata al successo sia da Giuliana Valci che da Bobby Solo (1968). In Italia ha partecipato al Festival di Sanremo 1967 con Una ragazza cantata in abbinamento con Donatella Moretti."@it,
        "\u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0413\u043e\u043b\u0434\u0441\u0431\u043e\u0440\u043e (Bobby Goldsboro, \u0440\u043e\u0434. 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1941, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0413\u043e\u043b\u0434\u0441\u0431\u043e\u0440\u043e, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b, \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c, \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u00abHoney\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 \u0421\u0428\u0410 (\u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441) \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e 2 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438)."@ru,
        "\u30dc\u30d3\u30fc\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30ba\u30dc\u30ed\uff08Bobby Goldsboro\u30011941\u5e741\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30dd\u30c3\u30d7/\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u7cfb\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u4e00\u9023\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u98db\u3070\u3057\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306e\u9996\u4f4d\u306b\u7acb\u3063\u305f\u300cHoney\u300d\u306f\u3001\u5408\u8846\u56fd\u5185\u3060\u3051\u3067\u767e\u4e07\u679a\u4ee5\u4e0a\u3092\u58f2\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100985239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Goldsboro>,
        <http://viaf.org/viaf/100985239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a85c70af-90e4-4a7c-83b1-e1bd567d7d2f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobby_Goldsboro.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Goldsboro.
doremus_artist:5ad47355-a919-3682-b145-d8226ead7fa4
owl:sameAs viaf:116616724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116616724>.
doremus_artist:5af2e95b-faa1-30f3-ac4a-c4a471cf7f64
    owl:sameAs viaf:37100457;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100457>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kreimir_Baranovi.
doremus_artist:5b2aab4a-e57f-3310-bda4-c066f10bfe56
owl:sameAs viaf:9554957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9554957>.
doremus_artist:5b3484d8-aff8-3976-a8ca-4b25ae5d47af
    owl:sameAs viaf:49422066;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49422066>,
        <http://viaf.org/viaf/51957675>,
        <http://viaf.org/viaf/79781645>,
        <http://viaf.org/viaf/90182794>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ba97a93-d435-4982-ac3a-926b2062bfee>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a655530a-e22c-4e95-83b1-067add7be16e>.
doremus_artist:5b53e101-fbe0-3390-a443-5c6fb1305d03
owl:sameAs viaf:66676364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66676364>.
doremus_artist:5cfde419-354d-37b3-8e20-3a8e9b50dfef
owl:sameAs viaf:61518974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61518974>.
doremus_artist:5d388c91-9c8d-3f31-b47e-af0a8d0fb708
    dbp:birthPlace res:MÃ¶dling;
    rdfs:comment
        "Thomas R\u00f6sner est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 12 juin 1973 \u00e0 M\u00f6dling."@fr;
    owl:sameAs viaf:73605592;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thomas_R\u00f6sner>,
        <http://viaf.org/viaf/73605592>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_RÃ¶sner.
doremus_artist:5ebef827-6945-3531-ae7e-0e1ffb524610
    rdfs:comment
        "Aim\u00e9e van de Wiele (n\u00e9e \u00e0 Bruxelles le 8 mars 1907 et morte \u00e0 Paris le 2 novembre 1991) est une claveciniste belge, une des actrices de la renaissance du clavecin au XXe si\u00e8cle.Elle fait ses \u00e9tudes au conservatoire de Bruxelles puis vient \u00e0 Paris \u00e9tudier aupr\u00e8s de Wanda Landowska et d'Andr\u00e9 Pirro avant d'entamer une carri\u00e8re de concertiste et de compositeur. Elle a enregistr\u00e9 plusieurs disques (Bach, Rameau\u2026) sur clavecin moderne Pleyel."@fr;
    owl:sameAs viaf:116640318;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Aim\u00e9e_van_de_Wiele>,
        <http://viaf.org/viaf/116640318>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b3aa19b-396e-4a9d-9612-4aa2e45b826c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:AimÃ©e_van_de_Wiele.
doremus_artist:5ed05fc7-c745-31bb-a55c-39ec612e5580
owl:sameAs viaf:51879805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879805>.
doremus_artist:5f43a410-1589-389c-a388-66629b1778ac
owl:sameAs viaf:34656150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34656150>.
doremus_artist:5f7672f7-1a07-32d3-ab02-8b543da4ed68
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Klein est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Romilly-sur-Seine le 29 octobre 1942. Il  est \u00e9galement animateur radio, chanteur, producteur et pr\u00e9sentateur de magazines documentaires."@fr;
    owl:sameAs viaf:32183704;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Klein_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/32183704>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/GÃ©rard_Klein_(acteur)>.
doremus_artist:5ff6e3b1-f743-3f52-a6a1-465451d92cfd
    owl:sameAs viaf:107618279;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107618279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/737871e3-3c1f-4a87-94e5-2789d3a379ea>.

doremus_artist:00f6e16d-7cd8-3d52-ad65-5f5e85e42123
    dbp:birthPlace dbr:Å»elazowa_Wola;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fryderyk Franciszek Chopin (Szopen) (en franc\u00e9s, Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin, \u017belazowa Wola, Gran Ducado de Varsovia, 1 de marzo o 22 de febrero de 1810-Par\u00eds, 17 de octubre de 1849) fue un compositor y virtuoso pianista polaco-franc\u00e9s considerado como uno de los m\u00e1s importantes de la historia y uno de los mayores representantes del Romanticismo musical. Su perfecta t\u00e9cnica, su refinamiento estil\u00edstico y su elaboraci\u00f3n arm\u00f3nica han sido comparadas hist\u00f3ricamente, por su perdurable influencia en la m\u00fasica de tiempos posteriores, con las de Wolfgang Amadeus Mozart, Ludwig van Beethoven, Johannes Brahms o Franz Liszt."@es,
        "Fryderyk Franciszek Chopin (ur. 22 lutego lub 1 marca 1810 w \u017belazowej Woli, zm. 17 pa\u017adziernika 1849 w Pary\u017cu) \u2013 polski kompozytor i pianista. Od wrze\u015bnia 1831 roku mieszka\u0142 we Francji. Jest uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w romantycznych, a tak\u017ce za jednego z najwa\u017cniejszych polskich kompozytor\u00f3w w historii. By\u0142 jednym z najs\u0142ynniejszych pianist\u00f3w swoich czas\u00f3w, cz\u0119sto nazywany poet\u0105 fortepianu. Elementem charakterystycznym dla utwor\u00f3w Chopina jest pog\u0142\u0119biona ekspresja oraz czerpanie z wzorc\u00f3w stylistycznych polskiej muzyki ludowej."@pl,
        """Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin (/\u02c8\u0283o\u028ap\u00e6n/; French: [f\u0281ede\u0281ik f\u0281\u0251\u0303swa \u0283\u0254p\u025b\u0303]; 1 March 1810 \u2013 17 October 1849), born Fryderyk Franciszek Chopin, was a Polish composer and virtuoso pianist of the Romantic era who wrote primarily for the solo piano. He gained and has maintained renown worldwide as a leading musician of his era, whose "poetic genius was based on a professional technique that was without equal in his generation." Chopin was born in what was then the Duchy of Warsaw and grew up in Warsaw, which in 1815 became part of Congress Poland. A child prodigy, he completed his musical education and composed his earlier works in Warsaw before leaving Poland at the age of 20, less than a month before the outbreak of the November 1830 Uprising."""@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin (en polonais : Fryderyk Franciszek Chopin ; au XIXe si\u00e8cle, la graphie Szop\u0119 a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e en Pologne en concurrence avec la graphie Chopin) est un compositeur et pianiste virtuose d'ascendance franco-polonaise, n\u00e9 en 1810 \u00e0 \u017belazowa Wola en Pologne et mort en 1849 \u00e0 Paris."@fr,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin oder Fryderyk Franciszek Chopin (* 22. Februar oder 1. M\u00e4rz 1810 in \u017belazowa Wola, im ehemaligen Herzogtum Warschau; \u2020 17. Oktober 1849 in Paris) war ein polnisch-franz\u00f6sischer Komponist, Pianist und Klavierp\u00e4dagoge. Er gilt als einer der einflussreichsten und popul\u00e4rsten Pianisten und Komponisten der Klaviermusik. Als Sohn eines Franzosen und einer Polin in Warschau aufgewachsen, lebte er nach dem gescheiterten Novemberaufstand ab 1831 im Paris der Julimonarchie und der Zweiten Franz\u00f6sischen Republik."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin, eigenlijk Fryderyk Franciszek Chopin (\u017belazowa Wola, 1 maart of 22 februari 1810 \u2013 Parijs, 17 oktober 1849) was een Pools componist en virtuoos pianist uit de romantiek. Hij wordt algemeen beschouwd als de grootste componist die Polen heeft voortgebracht en geldt als een der grootste toondichters uit de muziekgeschiedenis. Zijn muziek, een persoonlijke fusie van West-Europese klassieke elementen en traditionele Poolse, benut de expressieve en technische eigenschappen van de piano vollediger dan de muziek van welke andere componist dan ook."@nl,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin, tamb\u00e9m chamado Fryderyk Franciszek Chopin (\u017belazowa Wola, 22 de fevereiro ou 1 de Mar\u00e7o de 1810 \u2014 Paris, 17 de Outubro de 1849), foi um pianista polon\u00eas-franc\u00eas radicado na Fran\u00e7a e compositor para piano da era rom\u00e2ntica. \u00c9 amplamente conhecido como um dos maiores compositores para piano e um dos pianistas mais importantes da hist\u00f3ria. Sua t\u00e9cnica refinada e sua elabora\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica v\u00eam sendo comparadas historicamente com as de outros grandes compositores, como Mozart e Beethoven, assim como sua duradoura influ\u00eancia na m\u00fasica at\u00e9 os dias de hoje."@pt,
        """Fu uno dei grandi maestri della musica romantica, talvolta definito \u00abpoeta del pianoforte\u00bb, il cui "genio poetico \u00e8 basato su una tecnica professionale che \u00e8 senza eguali nella sua generazione." Bambino prodigio, crebbe in quello che fu l'allora Ducato di Varsavia, dove ebbe modo di completare la sua formazione musicale. A seguito della repressione russa della Rivolta di Novembre (1830), all'et\u00e0 di 21 anni si trasfer\u00ec a Parigi nel contesto della cosiddetta Grande Emigrazione polacca."""@it,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u0301\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0428\u043e\u043f\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin [\u0283\u0254p\u025b\u0303]; \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Fryderyk Franciszek Chopin [\u02c8\u0282\u0254p\u025bn\u032a], \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0301\u0440\u0438\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0301\u0448\u0435\u043a \u0428\u043e\u0301\u043f\u0435\u043d; 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 (\u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c,22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f) 1810, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0416\u0435\u043b\u044f\u0437\u043e\u0432\u0430-\u0412\u043e\u043b\u044f, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u044b \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1849, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0648\u0633 \u0634\u0648\u0628\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin) \u200f(22 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1810 - 17 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1849) \u0647\u0648\u064e \u0645\u0624\u0644\u0651\u0641 \u0648\u0645\u064f\u0644\u062d\u0651\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u060c \u0648\u0644\u0650\u062f \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0633\u064f\u0645\u0651\u064a \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u062f\u0648\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0631\u0633\u0648 \u0648\u062a\u0631\u0639\u0631\u0639 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0631\u0633\u0648\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0628\u0639\u062f 1815 \u062c\u064f\u0632\u0621\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0643\u0645\u0644 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0623\u0644\u0651\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0629 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u062a\u0647 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647\u060c \u0623\u064a \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u062f\u0644\u0627\u0639 \u062b\u0648\u0631\u0629 1830."@ar,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin \u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e: Fryderyk Franciszek Chopin \uff08\u30d5\u30eb\u30a3\u30c7\u30fc\u30eb\u30a3\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30fc\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30da\u30fc\u30f3\uff09 \u30011810\u5e743\u67081\u65e5\uff082\u670822\u65e5\uff08\u51fa\u751f\u8a3c\u660e\u306e\u65e5\u4ed8\uff09\u30011809\u5e743\u67081\u65e5\u8aac\u3082\u3042\u308a\uff09 - 1849\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u524d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f53\u6642\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u304c\u5360\u3081\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u8a69\u4eba\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u69d8\u3005\u306a\u5f62\u5f0f\u3001\u7f8e\u3057\u3044\u65cb\u5f8b\u3001\u534a\u97f3\u968e\u7684\u548c\u58f0\u6cd5\u306a\u3069\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u8868\u73fe\u69d8\u5f0f\u3092\u62e1\u5927\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u97f3\u697d\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5730\u5e73\u3092\u5207\u308a\u958b\u3044\u305f\u3002\u30ce\u30af\u30bf\u30fc\u30f3\u3084\u30ef\u30eb\u30c4\u306a\u3069\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u30d5\u30a1\u30f3\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u6700\u3082\u591a\u3044\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f37\u3044\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3078\u306e\u611b\u56fd\u5fc3\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u5074\u9762\u304c\u5f37\u8abf\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u5c11\u306a\u3044\u304c\u3001\u7236\u306e\u51fa\u8eab\u5730\u3067\u4e3b\u8981\u306a\u6d3b\u8e8d\u5730\u3067\u3042\u3063\u305f\u540c\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u5360\u3081\u308b\u91cd\u8981\u6027\u3082\u7121\u8996\u3067\u304d\u306a\u3044\u3002 1988\u5e74\u304b\u3089\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u767a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f5000\u30ba\u30a6\u30a9\u30c6\u30a3\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u30012010\u5e74\u306b\u3082\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u8096\u50cf\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u305f20\u30ba\u30a6\u30a9\u30c6\u30a3\u306e\u8a18\u5ff5\u7d19\u5e63\u304c\u767a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u856d\u90a6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin\uff0c1810\u5e743\u67081\u65e5\uff0d1849\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u540d\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5f17\u6717\u9f4a\u6b47\u514b\u00b7\u856d\u90a6\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aFryderyk Franciszek Chopin\uff0c\u6709\u6642\u62fc\u4f5cSzopen\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u5177\u5f71\u54cd\u529b\u548c\u6700\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u94a2\u7434\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u662f\u6ce2\u5170\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u662f\u6b27\u6d3219\u4e16\u7eaa\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002 \u8427\u90a6\u7236\u4eb2\u662f\u6cd5\u56fd\u4eba\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u6ce2\u5170\u4eba\uff0c\u771f\u5be6\u51fa\u751f\u65e5\u671f\u76ee\u524d\u4ecd\u6709\u722d\u8b70\uff0c\u5176\u62c9\u4e01\u6587\u51fa\u751f\u6587\u737b\uff08\u51fa\u751f\u8b49\u660e\u548c\u6559\u5802\u53d7\u6d17\u7d00\u9304\uff09\u4e0a\u8a18\u8f09\u70ba1810\u5e742\u670822\u65e5\uff0c\u4f46\u5176\u7236\u6bcd\u8207\u5bb6\u4eba\u5747\u4ee53\u67081\u65e5\u4f5c\u70ba\u856d\u90a6\u751f\u65e5\uff0c\u76ee\u524d\u97f3\u6a02\u53f2\u5b78\u754c\u7684\u8003\u8b49\uff0c\u50be\u54113\u67081\u65e5\u70ba\u5176\u6b63\u78ba\u51fa\u751f\u65e5\u671f\uff0c\u800c2\u670822\u65e5\u70ba\u7576\u5e74\u4ed6\u7684\u7236\u89aa\u5728\u5831\u6236\u53e3\u6642\uff0c\u8aa4\u7b97\u4e86\u51fa\u751f\u9031\u6578\u6240\u81f4\uff08\u6bd4\u5be6\u969b\u51fa\u751f\u65e5\u671f\u63d0\u65e9\u6574\u6574\u4e00\u661f\u671f\uff09\u3002\u8427\u90a6\u81ea\u5e7c\u559c\u7231\u6ce2\u5170\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\uff0c7\u5c81\u65f6\u5c31\u521b\u4f5c\u4e86\u6ce2\u5170\u821e\u66f2\uff0c8\u5c81\u767b\u53f0\u6f14\u51fa\uff0c\u4e0d\u8db320\u5c81\u5df2\u51fa\u540d\u3002\u8427\u90a639\u5c81\u65f6\u82f1\u5e74\u65e9\u901d\uff0c\u540e\u534a\u751f\u4e3b\u8981\u751f\u6d3b\u5728\u6cd5\u56fd\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\uff0c\u59824\u90e8\u53d9\u4e8b\u66f2\u3001\u5341\u4f59\u90e8\u6ce2\u5170\u821e\u66f2\u5305\u62ec\u300a\u519b\u961f\u300b\u3001\u300a\u82f1\u96c4\u300b\uff0c26\u9996\u94a2\u7434\u524d\u594f\u66f2\u5305\u62ec\u300a\u96e8\u6ef4\u300b\uff0c27\u9996\u94a2\u7434\u7ec3\u4e60\u66f2\u5305\u62ec\u300a\u79bb\u522b\u300b\u3001\u300a\u9769\u547d\u300b\uff0c4\u90e8\u8c10\u8c11\u66f2\u30013\u90e8\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\uff0c\u81f3\u5c1122\u9996\u591a\u591c\u66f2\uff0c59\u9996\u9a6c\u7956\u5361\uff0c\u4e24\u9996\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u5e7b\u60f3\u66f2\u548c\u5927\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u7b49\u3002\u856d\u90a6\u4e00\u751f\u7684\u521b\u4f5c\u5927\u591a\u662f\u94a2\u7434\u66f2\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u94a2\u7434\u8bd7\u4eba\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71319254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Chopin>,
        <http://viaf.org/viaf/71319254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09ff1fe8-d61c-4b98-bb82-18487c74d7b7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrÃ©dÃ©ric_Chopin_by_Bisson,_1849.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FrÃ©dÃ©ric_Chopin.
doremus_artist:6294a848-1309-34c3-bc0f-a036c7c00ada
    dbp:birthPlace re:Q1547237;
    rdfs:comment
        "Dame Moura Lympany (* 18. August 1916 in Saltash, Cornwall; \u2020 28. M\u00e4rz 2005 in Gorbio, Frankreich; geboren als Mary Gertrude Johnstone) war eine englische Pianistin."@de,
        "Dame Moura Lympany DBE (18 August 1916 \u2013 28 March 2005) was an English concert pianist."@en,
        "Moura Lympany DBE (de son vrai nom, Mary Gertrude Johnstone ; Saltash, Cornouailles, 18 ao\u00fbt 1916 \u2013 Gorbio pr\u00e8s de Menton, France, 28 mars 2005), est une pianiste concertiste britannique."@fr,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0443\u0440\u0430 \u041b\u0438\u0301\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438 DBE (\u0430\u043d\u0433\u043b. Moura Lympany, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u044d\u0301\u0440\u0438 \u0413\u0435\u0440\u0442\u0440\u0443\u0301\u0434\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d \u0430\u043d\u0433\u043b. Mary Gertrude Johnstone; 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1916, \u0421\u0430\u043b\u0442\u0430\u0448, \u041a\u043e\u0440\u043d\u0443\u043e\u043b\u043b, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2005, \u0413\u043e\u0440\u0431\u044c\u043e, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30e0\u30fb\u30e2\u30fc\u30e9\u30fb\u30ea\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\uff08Dame Moura Lympany, 1915\u5e748\u670818\u65e5 - 2005\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104144567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moura_Lympany>,
        <http://viaf.org/viaf/104144567>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0b2c58a-d983-4a8e-a779-66e08dbd4591>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dame_Moura_Limpany_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moura_Lympany.
doremus_artist:62958b74-c162-34e8-93d0-5445da76f56c
owl:sameAs viaf:17511651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17511651>.
doremus_artist:639e0fff-640b-3de3-b2e3-ac6fea18be5a
owl:sameAs viaf:8545783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8545783>.
doremus_artist:640fc421-fe04-34b5-ae53-194f7297463e
owl:sameAs viaf:5122527; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122527>.
doremus_artist:64ecc277-cca0-3c66-b05c-88516d96d25d
owl:sameAs viaf:12615879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12615879>.
doremus_artist:653cd235-7be2-31b3-8c44-203bfe5828ea
    dbp:birthPlace dbr:Villarrobledo;
    dbp:deathPlace dbr:Lima;
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s de Torrej\u00f3n y Velasco (* 23. Dezember 1644 in Villarrobledo; \u2020 23. April 1728 in Lima) war ein spanischer in Peru wirkender Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Tom\u00e1s de Torrej\u00f3n y Velasco (Villarrobledo (bij Albacete), Spanje, december 1644 \u2013 Lima, Peru, april 1728) was een Spaans componist. Hij groeide op in Fuencarral, waar zijn vader als soldaat in dienst van de Spaanse koning gelegerd was.In 1658 werd hij als page opgenomen in de hofhouding van Don Pedro Fern\u00e1ndez de Castro y Andrade, die in 1667 aangesteld werd als onderkoning van Peru.In maart 1667 volgde hij, als lid van de hofhouding, het gevolg van de onderkoning naar C\u00e1diz, waar ingescheept werd, met als bestemming de Nieuwe Wereld.Van zijn leven in Peru is weinig bekend. Zeker is dat hij in juli 1676 aangesteld werd als maestro di capella en deze positie bekleedde tot zijn dood in 1728."@nl,
        "Tom\u00e1s de Torrej\u00f3n y Velasco (ou aussi, selon les sources, Tom\u00e1s Torrej\u00f3n y Velasco ou Tom\u00e1s Torrej\u00f3n de Velasco ; Villarrobledo, Espagne, 21 d\u00e9cembre 1644 - Lima, P\u00e9rou, 23 avril 1728) est un compositeur et organiste espagnol de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Tom\u00e1s de Torrej\u00f3n y Velasco S\u00e1nchez (23 December 1644 \u2013 23 April 1728) was a Spanish composer, musician and organist based in Peru, associated with the American Baroque."@en,
        "Tom\u00e1s de Torrej\u00f3n y Velasco o tambi\u00e9n, seg\u00fan las fuentes, Tom\u00e1s Torrej\u00f3n y Velasco o Tom\u00e1s Torrej\u00f3n de Velasco (Villarrobledo, Albacete, Espa\u00f1a, 21 de diciembre de 1644 \u2013 Lima, Per\u00fa, 23 de abril de 1728) fue un compositor y organista espa\u00f1ol del per\u00edodo barroco activo en el virreinato del Per\u00fa."@es;
    owl:sameAs viaf:59275865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_de_Torrej\u00f3n_y_Velasco>,
        <http://viaf.org/viaf/59275865>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c51e622a-b208-4f24-ae78-e014ef5e1409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:TomÃ¡s_de_TorrejÃ³n_y_Velasco.
doremus_artist:65e219c1-118f-3263-b821-3b5e25e85f4d
owl:sameAs viaf:14670564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14670564>.
doremus_artist:66185058-d141-3ed1-8dfe-1386320f241b
owl:sameAs viaf:88456450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88456450>.
doremus_artist:6874cd04-1d25-33c9-8472-4ac22874a670
owl:sameAs viaf:85866466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866466>.
doremus_artist:68d8f85b-6183-3c74-b36d-d3c40d169a1b
owl:sameAs viaf:79208063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79208063>.
doremus_artist:6a3277a9-3208-32fe-9e2e-e1e2743b9152
owl:sameAs viaf:74052143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74052143>.
doremus_artist:6a652b40-a739-3fc8-a80d-28db3f550257
owl:sameAs viaf:46958512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958512>.
doremus_artist:6ac05676-3c1d-3ebc-9176-9cde7c29bfe0
    owl:sameAs viaf:80049761;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196146939>,
        <http://viaf.org/viaf/80049761>.
doremus_artist:6b981120-dfef-3db4-b711-d40bc933d7bb
owl:sameAs viaf:293259351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293259351>.
doremus_artist:6c387f33-3df1-39ea-827f-a373b71e1aaa
owl:sameAs viaf:27321174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27321174>.
doremus_artist:6cbf28cc-b1ac-3805-9439-704fbb5aa033
    owl:sameAs viaf:54357641;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df514e78-6744-46fd-8755-b36e3c3ca559>.
doremus_artist:6d34a6e5-a21d-3412-8998-f317339b2519
owl:sameAs viaf:287028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287028>.
doremus_artist:6ebb4ba0-8621-38d5-b7e1-9e149fda287f
owl:sameAs viaf:29810168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29810168>.
doremus_artist:6ecddfae-683e-3807-b09a-e75e918b72a7
    owl:sameAs viaf:24868024;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa47defb-ea20-45da-8e46-57aabee77010>.
doremus_artist:6ece2b62-a0e6-311b-823a-3c3e5040eb04
owl:sameAs viaf:140011242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/140011242>.
doremus_artist:6f541a77-3948-3c78-be7e-d8678a96e242
owl:sameAs viaf:17433755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17433755>.
doremus_artist:6f959ae4-c844-3936-a722-82f7efce8d99
owl:sameAs viaf:103226438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103226438>.
doremus_artist:7083debc-cc48-36fc-a4ab-ad8dab206cc6
    dbp:birthPlace dbr:Sardent;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Chabrol (Par\u00eds, 24 de junio de 1930 - Par\u00eds, 12 de septiembre de 2010) fue un director de cine franc\u00e9s. Casi octogenario, sigui\u00f3 realizando pel\u00edculas tras m\u00e1s de 50 a\u00f1os de profesi\u00f3n. Fue junto a Jean-Luc Godard y Jacques Rivette el \u00faltimo superviviente de la Nouvelle Vague, demostrando que m\u00e1s que un movimiento de grupo, la Nouvelle Vague fue un movimiento de individuos que coincidieron a la vez en el espacio y en el tiempo en la redacci\u00f3n de Les Cahiers du cin\u00e9ma, bajo la batuta de Andr\u00e9 Bazin."@es,
        "Claude Chabrol (ur. 24 czerwca 1930 w Pary\u017cu, zm. 12 wrze\u015bnia 2010 tam\u017ce) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy, tak\u017ce aktor, producent i krytyk filmowy. Jeden ze wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u00f3w francuskiej nowej fali."@pl,
        "Claude Chabrol, n\u00e9 le 24 juin 1930 dans le 10e arrondissement de Paris et mort le 12 septembre 2010 dans le 3e arrondissement, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, \u00e9galement producteur, acteur, sc\u00e9nariste et dialoguiste. Il inaugure la Nouvelle Vague puis m\u00e8ne avec un humour amical tout son demi-si\u00e8cle de carri\u00e8re, affranchi de toute \u00e9cole, mais pourfendeur amus\u00e9, goulu, fin gourmet, reconnu."@fr,
        "Claude Henri Jean Chabrol (French: [klod \u0283ab\u0281\u0254l]; 24 June 1930 \u2013 12 September 2010) was a French film director and a member of the French New Wave (nouvelle vague) group of filmmakers who first came to prominence at the end of the 1950s. Like his colleagues and contemporaries Jean-Luc Godard, Fran\u00e7ois Truffaut, \u00c9ric Rohmer and Jacques Rivette, Chabrol was a critic for the influential film magazine Cahiers du cin\u00e9ma before beginning his career as a film maker."@en,
        "Claude Henri Jean Chabrol (Parijs, 24 juni 1930 \u2013 aldaar, 12 september 2010) was een Frans filmregisseur, voornamelijk bekend om zijn op Alfred Hitchcock ge\u00efnspireerde mysteries. In zijn films vertelde hij vaak op een afstandelijke wijze persoonlijke relaties. Ze spelen voornamelijk af in en geven kritiek op de middenklasse, het milieu waarin hij opgroeide. Chabrol wordt beschouwd als een van de grondleggers van de nouvelle vague."@nl,
        "Claude Henri Jean Chabrol (Paris, 24 de junho de 1930  \u2014 12 de setembro de 2010) foi um diretor de cinema, produtor de filmes, ator e roteirista franc\u00eas. \u00c9 considerado por muitos cr\u00edticos o inaugurador da Nouvelle Vague, percorrendo com bom humor  meio-s\u00e9culo de carreira, independententemente de qualquer escola, por\u00e9m como cr\u00edtico reconhecido, engra\u00e7ado, guloso, apreciador de boa cozinha e de bom vinho."@pt,
        "Claude Henri Jean Chabrol [klo\u02d0d \u0283a\u02c8b\u0280\u0254l] (* 24. Juni 1930 in Paris; \u2020 12. September 2010 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Drehbuchautor, Filmproduzent und Schauspieler. Er war einer der wichtigen Regisseure der franz\u00f6sischen Nouvelle Vague und bekannt f\u00fcr seine sozialkritischen Filme \u00fcber die franz\u00f6sische Bourgeoisie. Von Alfred Hitchcock beeinflusst, stellte er in vielen seiner Filme das Abgr\u00fcndige und Doppelb\u00f6dige auf eine ironische und distanzierte Weise dar."@de,
        "\u00c8 considerato, insieme a Truffaut, Godard, Rivette, Rohmer, uno dei padri fondatori della Nouvelle Vague."@it,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0428\u0430\u0431\u0440\u043e\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Claude Chabrol [klod \u0283a\u02c8b\u0281\u0254l]; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1930, \u0421\u0430\u0440\u0434\u0430\u043d \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041a\u0430\u043a \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0416\u0430\u043d-\u041b\u044e\u043a \u0413\u043e\u0434\u0430\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0422\u0440\u044e\u0444\u0444\u043e, \u042d\u0440\u0438\u043a \u0420\u043e\u043c\u0435\u0440 \u0438 \u0416\u0430\u043a \u0420\u0438\u0432\u0435\u0442\u0442, \u0428\u0430\u0431\u0440\u043e\u043b\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0435 \u043e \u043a\u0438\u043d\u043e \u00ab\u041a\u0430\u0439\u0435 \u0434\u044e \u0441\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30d6\u30ed\u30eb\uff08Claude Chabrol, 1930\u5e746\u670824\u65e5 - 2010\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u590f\u5e03\u6d1b\uff08Claude Chabrol\u30011930\u5e746\u670824\u65e5\uff0d2010\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u8207\u8def\u6613\u00b7\u99ac\u76e7\u3001\u695a\u6d6e\uff08Fran\u00e7ois Truffaut\uff09\u3001\u5c1a\u76e7\u00b7\u9ad8\u9054\uff08Jean-Luc Godard\uff09\u3001\u4f0a\u529b\u00b7\u76e7\u99ac\u8207\u8cc8\u514b\u00b7\u5e0c\u7dad\u7279\u7b49\u4eba\u90fd\u662f\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u904b\u52d5\u6210\u54e1\uff0c\u4e5f\u66fe\u662f\u300a\u96fb\u5f71\u7b46\u8a18\u300b\u7684\u5f71\u8a55\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84192392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Chabrol>,
        <http://viaf.org/viaf/84192392>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Chabrol_(Amiens_nov._2008)_14b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Chabrol.
doremus_artist:715c83fc-35b2-3877-a3de-de2c3e9105c7
owl:sameAs viaf:51945594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51945594>.
doremus_artist:7167d874-3ee5-39a8-b7b8-f95c6a450fdf
owl:sameAs viaf:76527229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76527229>.
doremus_artist:71c589e8-4f0b-394e-a895-2b47fcbbc9d6
owl:sameAs viaf:64023321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64023321>.
doremus_artist:7242a350-4fb5-3523-8d26-6ae63597f8b3
owl:sameAs viaf:93406307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93406307>.
doremus_artist:73061715-be59-3392-8f16-0ff20a5cf520
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bayonne,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "George Perle (* 6. Mai 1915 in Bayonne, New Jersey; \u2020 23. Januar 2009 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "George Perle (Bayonne (New Jersey), 6 mei 1915 - New York City, 23 januari 2009) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog, (muziektheoreticus) en musicoloog."@nl,
        "George Perle (May 6, 1915 \u2013 January 23, 2009) was a composer and music theorist."@en,
        "George Perle n\u00e9 \u00e0 Bayonne (New Jersey), le 6 mai 1915 et mort \u00e0 New York, le 23 janvier 2009, est un compositeur et th\u00e9oricien de la musique."@fr,
        """Ha compiuto i suoi studi con Ernst Krenek ed ha creato un particolare sistema compositivo noto come tonalit\u00e0 dodecafonica (twelve-tone tonality) che si differenzia dalla dodecafonia anche se possiede tratti comuni a quest'ultima.\u00c8 stato cofondatore della Alban Berg Society assieme a Igor Stravinsky e Hans Redlich. Nel 1963 Bernard Haitink ha diretto la prima esecuzione assoluta nel Concertgebouw di Amsterdam di "Three Movements" per orchestra di sua composizione. Nel 1986 ricevette la MacArthur Fellowship e il premio Pulitzer per il suo Quintetto di fiati n.4."""@it;
    owl:sameAs viaf:37007155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Perle>,
        <http://viaf.org/viaf/37007155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/041127d8-0f47-4701-b1e2-53547c316776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Perle.
doremus_artist:73ef4482-e082-3d95-8a69-5eb21ba71fe9
owl:sameAs viaf:22408720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22408720>.
doremus_artist:7458b242-7e92-3327-bdcb-b4b764bce018
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    rdfs:comment
        "Eric Valli (ur. 1952 w Dijon), francuski fotografik i re\u017cyser filmowy. Valli jest zawodowym fotografikiem, przez wiele lat pracowa\u0142 dla National Geographic i innych czasopism. Specjalizowa\u0142 si\u0119 w pracach z regionu Himalaj\u00f3w, a jego zdj\u0119cia by\u0142y wielokrotnie nagradzane. W 1999 wyre\u017cyserowa\u0142 fabularny film Himalaya (Himalaya - l'enfance d'un chef), opowiadaj\u0105cy o tradycyjnym przep\u0119dzie jak\u00f3w w wysokich g\u00f3rach. Zrealizowany w koprodukcji francusko-nepalskiej obraz zosta\u0142 w roku nast\u0119pnym nominowany do Oscara w kategorii najlepszy film obcoj\u0119zyczny."@pl,
        "Ha iniziato a viaggiare intorno al mondo a 19 anni. Vive per lunghi periodi in Nepal, approfondendo la conoscenza della lingua e cultura tibetane e delle altre popolazioni hymalayane. Diventa fotoreporter e collaboratore fisso di testate come il National Geographic, Geo e Life, e scrive numerosi libri etnografici. Il suo primo lungometraggio tipo fiction \u00e8 Himalaya - L'infanzia di un capo, film-documentario ambientato nel Dolpo, ma ha comunque avuto precedenti esperienze in Sette anni in Tibet e Il piccolo Buddha."@it,
        "\u00c9ric Valli (* 1952 in Dijon) ist ein franz\u00f6sischer Fotograf und Filmregisseur."@de,
        "\u00c9ric Valli (Dijon, 1952) is een Franse fotograaf en regisseur. Valli werkte het grootste deel van zijn carri\u00e8re als geografisch fotograaf voor het tijdschrift National Geographic en de Sunday Times, waarbij hij vooral ontoegankelijke gebieden op camera vastlegde. Hij specialiseerde zich in berggezichten en is een specialist in het Himalayagebergte. Valli ontving drie maal een World Press Awards, voor Chasseurs de Miel (1988), Chasseurs des T\u00e9n\u00e8bres (1991) en Les enfants de la poussi\u00e8re (1991)."@nl,
        "\u00c9ric Valli (born 1952 Dijon France) is a French photographer and film director. Valli spent most of his career as a geographical photographer working for the National Geographic Magazine and The Sunday Times capturing more inaccessible locations in the world on camera. He specializes in mountain scenery and is an expert on the Himalaya Mountains, and in 1999 directed the adventure film Caravan about survival in the Himalayas starring Thinle Lhondup which became the first Nepalese film to be nominated for a Best Foreign Film Award at the Oscars."@en,
        "\u00c9ric Valli est un photographe, r\u00e9alisateur et \u00e9crivain (dans une moindre mesure) fran\u00e7ais n\u00e9 en 1952 \u00e0 Dijon. Adolescent, il effectue son premier voyage au Moyen-Orient, o\u00f9 il se passionne pour la rencontre avec les gens, les populations locales. Rapidement, son c\u0153ur se tourne vers l'Himalaya et le N\u00e9pal, dont l'acc\u00e8s est interdit par le gouvernement chinois, et dont personne ne parle. Il y a effectu\u00e9 de nombreux voyages et pass\u00e9 de nombreuses ann\u00e9es, en vivant au sein des populations locales. Il a notamment travaill\u00e9 pour le National Geographic."@fr;
    owl:sameAs viaf:41847488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Valli>,
        <http://viaf.org/viaf/41847488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ãric_Valli.
doremus_artist:74aeb2eb-627f-3f4d-bf26-48201544a794
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jana Obrovsk\u00e1 (13 September 1930 \u2013 1987) was a Czech composer."@en,
        "\u30e4\u30ca\uff65\u30aa\u30d6\u30ed\u30d5\u30b9\u30ab\uff08Jana Obrovsk\u00e1\u30011930\u5e749\u670813\u65e5 - 1987\u5e744\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u3001\u592b\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30df\u30e9\u30f3\u30fb\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:43037901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jana_Obrovsk\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/43037901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jana_ObrovskÃ¡.
doremus_artist:77249da6-a543-355a-8cac-6d87af498439
owl:sameAs viaf:121649509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121649509>.
doremus_artist:7748c107-da1d-307e-b7f2-ebc0e8f61f9d
owl:sameAs viaf:79229182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79229182>.
doremus_artist:77b3b5b5-e0b8-395a-9368-8c08eabb139e
owl:sameAs viaf:119713807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119713807>.
doremus_artist:781fc7ab-e30b-34b2-8dc4-cc966df61b8e
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Jaques Morelenbaum (* 18. Mai 1954 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Cellist, Komponist, Arrangeur, Dirigent und Musikproduzent."@de,
        "Jaques Morelenbaum (Portuguese pronunciation: [\u02c8\u0292akiz mo\u027eel\u1ebd\u02c8baw\u0303], Rio de Janeiro, May 18, 1954) is a Brazilian instrumentalist, arranger, conductor, composer and music producer. Morelenbaum is the son of conductor Henrique Morelenbaum and piano teacher Sarah Morelenbaum. His siblings are Lucia Morelenbaum, clarinetist of the Brazilian Symphony Orchestra; and Eduardo Morelenbaum, conductor, arranger and instrumentalist. He is married to the singer Paula Morelenbaum."@en,
        "Jaques Morelenbaum (Rio de Janeiro, 18 de maio de 1954) \u00e9 um violoncelista, arranjador, maestro, produtor musical e compositor brasileiro. Filho do maestro Henrique Morelenbaum e da professora de piano Sarah Morelenbaum, \u00e9 irm\u00e3o de Lucia Morelenbaum, clarinetista da Orquestra Sinf\u00f4nica Brasileira, e de Eduardo Morelenbaum, maestro, arranjador e instrumentista. \u00c9 casado com a cantora Paula Morelenbaum."@pt,
        "Jaques Morelenbaum (R\u00edo de Janeiro, 18 de mayo de 1954) es un instrumentista, violonchelista, arreglador, maestro, productor musical y compositor brasilero. Hijo del maestro Henrique Morelenbaum y de la profesora de piano Sarah Morelenbaum, es hermano de Lucia Morelenbaum (clarinetista de la Orquesta Sinf\u00f3nica Brasilera) y de Eduardo Morelenbaum (maestro, arreglador e instrumentista.Est\u00e1 casado con la cantante Paula Morelenbaum (1962\u2013)."@es;
    owl:sameAs viaf:64194830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaques_Morelenbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/64194830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2cca623-b8b4-4a26-9dc1-ecbccd1c33ec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques-Morelenbaum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaques_Morelenbaum.
doremus_artist:784ba355-fbc5-355e-93a5-8c839fb68fda
owl:sameAs viaf:208217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208217>.
doremus_artist:784c80ff-f381-31d5-ba4d-a6259d5deffb
owl:sameAs viaf:80072962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80072962>.
doremus_artist:7b66e1d7-65d0-33d2-a294-0a4737a47416
    dbp:birthPlace dbr:Erlangen;
    rdfs:comment
        "Albrecht Mayer (* 3. Juni 1965 in Erlangen) ist ein deutscher Oboist."@de,
        "Albrecht Mayer (born June 3, 1965, Erlangen) is a German classical oboist."@en,
        "Albrecht Mayer (nacido el 3 de junio de 1965, Erlangen, Alemania) es un obo\u00edsta cl\u00e1sico, uno de lo mejores del mundo, de origen alem\u00e1n. "@es,
        "Albrecht Mayer est un hautbo\u00efste allemand n\u00e9 \u00e0 Bamberg en 1965."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u041c\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Albrecht Mayer; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1965, \u042d\u0440\u043b\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Albrecht Mayer, 1965\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29743616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albrecht_Mayer>,
        <http://viaf.org/viaf/29743616>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albrecht_Mayer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albrecht_Mayer.
doremus_artist:7ba96091-e20c-31ba-9048-10a354256d22
owl:sameAs viaf:27260539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27260539>.
doremus_artist:7c35c962-ec6a-37de-b78f-651c917a6f6e
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Nazi_Germany;
    rdfs:comment
        "Dietrich Bonhoeffer (* 4. Februar 1906 in Breslau; \u2020 9. April 1945 im KZ Flossenb\u00fcrg) war ein lutherischer Theologe, profilierter Vertreter der Bekennenden Kirche und am deutschen Widerstand gegen den Nationalsozialismus beteiligt."@de,
        "Dietrich Bonhoeffer (4 de febrero de 1906 \u2013 9 de abril de 1945) fue un l\u00edder religioso alem\u00e1n que particip\u00f3 en el movimiento de resistencia contra el nazismo. Bonhoeffer, pastor protestante y te\u00f3logo luterano, fue arrestado y encarcelado. Mientras estaba preso fue acusado de pretendidamente haber formar parte en los complots planeados por miembros de la Abwehr (Oficina de Inteligencia Militar) para asesinar a Adolf Hitler, y fue finalmente ahorcado el 9 de abril de 1945."@es,
        "Dietrich Bonhoeffer (Breslau, 4 de fevereiro de 1906 \u2014 Berlim, 9 de abril de 1945) foi um te\u00f3logo, pastor luterano, membro da resist\u00eancia alem\u00e3 anti-nazista e membro fundador da Igreja Confessante, ala da igreja evang\u00e9lica contr\u00e1ria \u00e0 pol\u00edtica nazista. Bonhoeffer envolveu-se na trama da Abwehr para assassinar Hitler. Em mar\u00e7o de 1943 foi preso e acabou sendo enforcado, pouco tempo antes do pr\u00f3prio Hitler cometer suic\u00eddio."@pt,
        "Dietrich Bonhoeffer (Breslau, 4 februari 1906 - Flossenb\u00fcrg, 9 april 1945) was een vooraanstaand Duits kerkleider, theoloog, verzetsstrijder tegen het nazisme en schrijver van christelijke boeken."@nl,
        "Dietrich Bonhoeffer (German: [\u02c8di\u02d0t\u0281\u026a\u00e7 \u02c8bo\u02d0nh\u0153f\u0250]; 4 February 1906 \u2013 9 April 1945) was a German Lutheran pastor, theologian, anti-Nazi dissident, and key founding member of the Confessing Church. His writings on Christianity's role in the secular world have become widely influential, and his book The Cost of Discipleship became a modern classic."@en,
        "Dietrich Bonhoeffer [\u02c8di\u02d0tr\u026a\u00e7 \u02c8bo\u02d0nh\u0153f\u0250], n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Breslau (aujourd'hui Wroc\u0142aw), ex\u00e9cut\u00e9 le 9 avril 1945 au camp de concentration de Flossenb\u00fcrg, en Bavi\u00e8re, pr\u00e8s de l'actuelle fronti\u00e8re germano-tch\u00e8que, est un pasteur luth\u00e9rien, th\u00e9ologien, \u00e9crivain et r\u00e9sistant au nazisme, membre influent de l'\u00c9glise confessante."@fr,
        "Dietrich Bonhoeffer, Dieter Bonhoeffer (ur. 4 lutego 1906 we Wroc\u0142awiu, zm. 9 kwietnia 1945 w KL Flossenb\u00fcrg) \u2013 niemiecki duchowny ewangelicki, teolog i antyfaszysta."@pl,
        "\u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445 \u0411\u043e\u043d\u0445\u0451\u0444\u0444\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Dietrich Bonhoeffer; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1906, \u0411\u0440\u0435\u0441\u043b\u0430\u0443, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0412\u0440\u043e\u0446\u043b\u0430\u0432 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1945, \u0424\u043b\u043e\u0441\u0441\u0435\u043d\u0431\u044e\u0440\u0433, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0418\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0411\u043e\u043d\u0445\u0451\u0444\u0444\u0435\u0440\u0430."@ru,
        """\u062f\u064a\u062a\u0631\u064a\u0634 \u0628\u0648\u0646\u0647\u0648\u0641\u0631 (Dietrich Bonhoeffer) (\u062a\u0644\u0641\u0638 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a: [\u02c8di:t\u0281\u026a\u00e7 \u02c8bo:nh\u0153f\u0250]\u061b 4 \u0645\u0646 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1906\u0645 - 9 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1945\u0645) \u0647\u0648 \u0642\u0633 \u0644\u0648\u062b\u0631\u064a \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0636\u0648 \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0641\u064a \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641. \u0644\u0639\u0628\u062a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0628\u0648\u0646\u0647\u0648\u0641\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0627\u062f\u0649 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u0640 "\u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062f\u064a\u0646\u0629"\u060c \u062f\u0648\u0631\u064b\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0624\u062b\u0631\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0648\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0647 \u062b\u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0645\u0630\u0629 (The Cost of Discipleship) \u0628\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b. \u0648\u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0648\u0646\u0647\u0648\u0641\u0631 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0648\u064a\u0629 \u0636\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0643\u062a\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0647\u062a\u0644\u0631 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0645\u062e\u0637\u0637\u0627\u062a \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0622\u0628\u0641\u064a\u0631 (Abwehr) (\u0645\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062e\u0628\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629) \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644 \u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u062a\u0644\u0631. \u0642\u0628\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u062c\u064a\u0633\u062a\u0627\u0628\u0648 (Gestapo) \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0648\u0646\u0647\u0648\u0641\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1943\u0645\u060c \u0648\u0623\u064f\u0639\u062f\u0645 \u0634\u0646\u0642\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1945\u0645\u060c \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0642\u0636\u0649 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0633\u062c\u064a\u0646\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0633\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0633\u062a\u0633\u0644"""@ar,
        "\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30dc\u30f3\u30d8\u30c3\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Dietrich Bonhoeffer, 1906\u5e742\u67084\u65e5 - 1945\u5e744\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u53e4\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u5408\u540c\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u6559\u4f1a(\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e)\u306e\u7267\u5e2b\u300220\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u795e\u5b66\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\u6697\u6bba\u8a08\u753b\u306b\u52a0\u62c5\u3057\u3001\u5225\u4ef6\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u3001\u6975\u3081\u3066\u9650\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u6761\u4ef6\u306e\u4e2d\u3067\u8457\u8ff0\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u6697\u6bba\u8a08\u753b\u306f\u632b\u6298\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u964d\u4f0f\u76f4\u524d\u306e1945\u5e744\u67089\u65e5\u3001\u51e6\u5211\u3092\u6025\u3050\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u30c9\u30a4\u30c4\u52b4\u50cd\u8005\u515a\uff08\u30ca\u30c1\u515a\uff09\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d5\u30ed\u30c3\u30bb\u30f3\u30d3\u30e5\u30eb\u30af\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u3067\u5211\u6b7b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5dde\u7acb\u56f3\u66f8\u9928\u306e\u4e00\u968e\u306b\u306f\u3001\u7d5e\u9996\u53f0\u306e\u30ed\u30fc\u30d7\u304c\u9996\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u305f\u30dc\u30f3\u30d8\u30c3\u30d5\u30a1\u30fc\u3092\u63cf\u3044\u305f\u5927\u7406\u77f3\u306e\u80f8\u50cf\u304c\u5c55\u793a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8fea\u7279\u91cc\u5e0c\u00b7\u6f58\u970d\u83ef\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aDietrich Bonhoeffer\uff0c\u53c8\u8b6f\u8fea\u7279\u91cc\u5e0c\u00b7\u670b\u970d\u8cbb\u723e\uff0c1906\u5e742\u67084\u65e5\uff0d1945\u5e744\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u4fe1\u7fa9\u5b97\u7267\u5e2b\u3001\u795e\u5b78\u5bb6\uff0c\u8a8d\u4fe1\u6559\u6703\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u5fb7\u56fd\u5e03\u96f7\u65af\u52b3\uff08\u4eca\u6ce2\u5170\u5f17\u7f57\u8328\u74e6\u592b\uff09\u3002\u6f58\u970d\u83ef\u66fe\u7d93\u53c3\u52a0\u5728\u5fb7\u570b\u53cd\u5c0d\u7d0d\u7cb9\u4e3b\u7fa9\u7684\u62b5\u6297\u904b\u52d5\u3002\u56e0\u540c\u4f34\u8a08\u5283\u523a\u6bba\u5e0c\u7279\u52d2\u5931\u6557\uff0c\u6f58\u970d\u83ef\u57281943\u5e743\u6708\u88ab\u6355\uff0c\u4e26\u65bc\u5fb7\u570b\u6295\u964d\u524d\u4e00\u500b\u6708\u88ab\u7d5e\u6b7b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68925878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dietrich_Bonhoeffer>,
        <http://viaf.org/viaf/68925878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67d0427c-e209-4083-a1a6-408dcf139640>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_146-1987-074-16,_Dietrich_Bonhoeffer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dietrich_Bonhoeffer.
doremus_artist:7d55f245-fb53-3ba8-9d28-a676fdc029e7
owl:sameAs viaf:189749700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/189749700>.
doremus_artist:7f066def-cade-3b33-8789-83bb30bec3eb
owl:sameAs viaf:69138061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69138061>.
doremus_artist:7f6456c7-429c-318c-8615-ba0275549693
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Auguste Mathieu Panseron (* 26. April 1796 in Paris; \u2020 29. Juli 1859 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Musiker und Komponist."@de,
        "Auguste Mathieu Panseron (26 April 1796, Paris \u2013 29 July 1859, Paris) was a French composer and voice teacher."@en,
        "Auguste Mathieu Panseron, n\u00e9 \u00e0 Paris le 26 avril 1795 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette m\u00eame ville le 29 juillet 1859, \u00e9tait un compositeur de musique classique et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "Panseron studi\u00f2 dapprima con il padre, poi a Parigi sotto la guida di Fran\u00e7ois-Joseph Gossec e Giuseppe Bertini.Dopo il soggiorno a Roma, agevolato dalla vittoria nel Prix de Rome (1813), si trasfer\u00ec, per completare gli studi, a Bologna, come allievo di Stanislao Mattei, a Napoli e a Vienna come allievo di Antonio Salieri. Nel 1824, Panseron incominci\u00f2 la sua carriera di insegnante al Conservatorio di Parigi, inizialmente di solfeggio, quindi di vocalizzazione ed infine di canto."@it,
        "\u0414\u043b\u044f \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u041f\u0430\u043d\u0441\u0435\u0440\u043e\u043d\u00bb \u0441\u043c. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0433\u044e\u0301\u0441\u0442 \u041c\u0430\u0442\u044c\u0451 \u041f\u0430\u043d\u0441\u0435\u0440\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Auguste Mathieu Panseron; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1795 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1859 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:22405002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Auguste_Mathieu_Panseron>,
        <http://viaf.org/viaf/22405002>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Auguste_Mathieu_Panseron.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Auguste_Mathieu_Panseron.
doremus_artist:7fbc89ce-1c22-34f2-b10e-d44a34a7c651
    dbp:birthPlace dbr:Catania;
    rdfs:comment
        "Carmen Consoli (* 4. September 1974 in Catania, Sizilien) ist eine italienische Cantautrice."@de,
        "Carmen Consoli (4 de septiembre de 1974 en San Giovanni La Punta, Catania, Italia) es una cantautora y cantante italiana."@es,
        """Carmen Consoli (Catania, 4 september 1974) is een Italiaanse singer-songwriter. Ze is geboren in de Siciliaanse stad Catania aan de voet van de Etna. Carmen staat in Itali\u00eb ook bekend onder de naam Cantantessa. Ze kreeg in 1996 bekendheid toen ze op 22-jarige leeftijd deel nam aan het Festival van Sanremo. Met Amore di Plastica behaalde ze de achtste plaats in de categorie "giovani" (jongeren). Aansluitend op het festival werd het debuutalbum Due parole uitgebracht. Een jaar later volgde een tweede deelname aan het festival met het experimentele Confusa e felice. Het nummer dat weinig succes had op het festival werd wel een van de meest gedraaide nummers op de Italiaanse radio die lente."""@nl,
        "Carmen Consoli (Cat\u00e2nia, 4 de setembro de 1974) \u00e9 uma cantora e compositora sicialiana. At\u00e9 2007 j\u00e1 lan\u00e7ou dez \u00e1lbuns."@pt,
        "Carmen Consoli (Italian pronunciation: [\u02c8karmen \u02c8k\u0254nsoli]; born September 4, 1974 in Catania) is an Italian singer-songwriter. She has released 11 studio albums, one greatest hits, one soundtrack album, two live albums, four video album and 33 singles, selling 2 million copies in Italy, certified by M&D and FIMI with a multiplatinum disc, 11 platinum and two gold certifications."@en,
        "Carmen Consoli (n\u00e9e le 4 septembre 1974 \u00e0 Catane, en Sicile) est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te italienne ou comme l'Italie aime la surnommer une \u00ab Cantantessa. \u00bb"@fr,
        """Soprannominata "la cantantessa", nella sua carriera ha pubblicato 8 album in studio (pi\u00f9 alcune versioni per il mercato estero), 2 album dal vivo, 1 compilation, 1 album di colonne sonore, 4 video album (di cui tre come artista principale), 33 singoli e numerose collaborazioni, vendendo complessivamente circa 2 milioni di dischi in Italia, con un disco multiplatino come membro del gruppo Artisti Uniti per l'Abruzzo, 11 dischi di platino e tre dischi d'oro. Dal 1997 al 2015, ha avuto 7 album in studio consecutivi in top 10 e diversi primi posti in classifica."""@it;
    owl:sameAs viaf:30438273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Consoli>,
        <http://viaf.org/viaf/30438273>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d33bd173-296e-4497-a1f5-dd7234ee5a9d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carmen_Consoli_al_Giffoni_Film_Festival_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Consoli.
doremus_artist:802b3115-dd88-3bf9-b584-a645a67ee912
    dbp:birthPlace dbr:Brzeg_Dolny;
    rdfs:comment
        "Aleksandra Kurzak (* 7. August 1977 in Brzeg Dolny) ist eine polnische Opern- und Operettens\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran."@de,
        "Aleksandra Kurzak (born 7 August 1977 in Brzeg Dolny) is a Polish operatic soprano. She signed an exclusive contract with Decca Classics in 2010."@en,
        "Aleksandra Kurzak (ur. 7 sierpnia 1977 w Brzegu Dolnym) \u2013 \u015bpiewaczka operowa, sopranistka. C\u00f3rka Jolanty \u017bmurko \u2013 sopranistki i Ryszarda Kurzaka \u2013 waltornisty."@pl,
        "Aleksandra Kurzak Aleksandra Kurzak (n\u00e9e le 7 ao\u00fbt 1977 \u00e0 Brzeg Dolny) est une chanteuse soprano polonaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:267549609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksandra_Kurzak>,
        <http://viaf.org/viaf/267549609>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandra_Kurzak.
doremus_artist:8039faa9-2fc4-333a-b231-725b209ac4c6
owl:sameAs viaf:17434222; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17434222>.
doremus_artist:8071d7a0-71a6-3ae1-97da-822211040fcf
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Palaprat est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 12 juin 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:24867170;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Palaprat>,
        <http://viaf.org/viaf/24867170>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b04cf5a-67c5-43fa-9c96-801ebfe7429d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:GÃ©rard_Palaprat.
doremus_artist:817503af-e7a6-3cd1-858f-9019d108e56a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Commack,_New_York>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0632\u064a \u0623\u0648\u062f\u0648\u0646\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Rosie O'Donnell) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 21 \u0645\u0627\u0631\u0633 1962 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0627\u0643\u060c \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643\u060c \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1979. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a."@ar,
        "Ha alle spalle una lunga carriera televisiva, non solo come attrice, ma anche come presentatrice televisiva e come autrice di programmi. Nel corso degli anni ha collezionato 11 Emmy Award. Ha anche all'attivo varie apparizioni cinematografiche in film come I Flinstones, Ragazze vincenti, Beautiful Girls, Insonnia d'amore e Occhio al Testimone (quest'ultimo al fianco di Emilio Estevez). Ha inoltre inciso due album natalizi, in duetto con vari artisti fra i quali C\u00e9line Dion. Dichiaratamente lesbica, ha sposato il 9 giugno 2012 a New York la talent scout Michelle Rounds."@it,
        """Roseann "Rosie" O'Donnell (21 de mar\u00e7o de 1962) \u00e9 uma comediante, atriz, cantora, autora e personalidade da m\u00eddia americana. Tamb\u00e9m foi editora de uma revista, ativista dos direitos LGBT, e produtora de televis\u00e3o. Em 2002 ela assumiu sua homossexualidade."""@pt,
        """Roseann "Rosie" O'Donnell (born March 21, 1962) is an American comedian, actress, author, and television personality. She has been a magazine editor, and continues to be a celebrity blogger, a lesbian rights activist, a television producer, and a collaborative partner in the LGBT family vacation company, R Family Vacations."""@en,
        "Roseann 'Rosie' O'Donnell (Long Island, 21 maart 1962) is een Amerikaans com\u00e9dienne, actrice en talkshow-presentatrice. Ze kreeg meer dan twintig prijzen toegekend, waaronder een Primetime Emmy Award voor haar rol als presentatrice van de Tony Awards van 1998, in totaal elf Daytime Emmy Awards voor zowel haar presentatie als haar bijdrage aan de productie van haar talkshow The Rosie O'Donnell Show en een American Comedy Award in zowel 1997 voor de The Rosie O'Donnell Show als in 1999 voor haar presentatie van de Tony Awards het jaar daarvoor. O'Donnell werd in 1994 daarentegen genomineerd voor de Razzie Award voor slechtste bijrolspeelster."@nl,
        "Roseann O'Donnell, m\u00e1s conocida como Rosie O'Donnell, (n. Queens, Nueva York, 21 de marzo de 1962) es una comediante, actriz, productora ejecutiva y presentadora de televisi\u00f3n estadounidense. Entre sus m\u00faltiples premios se hallan el Daytime Emmy y el Primetime Emmy. O'Donnell reconoci\u00f3 en 2002 ser lesbiana. En 2004 contrajo uni\u00f3n civil con la gerente de m\u00e1rketing Kelli Carpenter, de quien se separ\u00f3 en 2007. Actualmente comparten la custodia de sus cuatro hijos, los cuales tres fueron adoptados y una fue concebida por donaci\u00f3n de esperma."@es,
        "Roseann \u201eRosie\u201c O\u2019Donnell (* 21. M\u00e4rz 1962 in Commack, Long Island, New York) ist eine US-amerikanische Schauspielerin, Moderatorin und Fernsehproduzentin."@de,
        "Roseanne Teresa O\u2019Donnell (ur. 21 marca 1962 w Commack) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka komediowa. W latach 1996-2002 by\u0142a gospodarzem talk show The Rosie O\u2019Donnell Show. 26 lutego 2004 roku w San Francisco O\u2019Donnell zawar\u0142a zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski z partnerk\u0105 Kelli Carpenter-O\u2019Donnell, w dwa tygodnie po decyzji burmistrza Gavin Newsoma o legalizacji ma\u0142\u017ce\u0144stw os\u00f3b tej samej p\u0142ci[potrzebny przypis]. W p\u00f3\u017aniejszym czasie S\u0105d Najwy\u017cszy Kalifornii uzna\u0142 zawarte ma\u0142\u017ce\u0144stwo za niewa\u017cne[potrzebny przypis]. Para wychowuje wsp\u00f3lnie czworo dzieci[potrzebny przypis]."@pl,
        "Rosie O'DonnellFichier:Rosie O'Donnell by David Shankbone.jpg Rosie O'Donnell Rosie O'Donnell est une actrice, humoriste, animatrice de t\u00e9l\u00e9vision et productrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 21 mars 1962 \u00e0 Commack, Long Island (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0420\u043e\u0437\u0438 \u041e\u2019\u0414\u043e\u043d\u043d\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rosie O'Donnell, \u0440\u043e\u0434. 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1962) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f, \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0431\u043b\u043e\u0433\u0435\u0440\u0448\u0430, \u041b\u0413\u0411\u0422-\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30b8\u30fc\u30fb\u30aa\u30c9\u30cd\u30eb\uff08Rosie O'Donnell\u30011962\u5e743\u670821\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u5973\u512a\u3001\u53f8\u4f1a\u8005\uff08\u30c8\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30fc\u30db\u30b9\u30c8\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306fRoseann Theresa O'Donnell\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u3002"@ja,
        "\u863f\u897f\u00b7\u6b50\u5510\u7d0d\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRosie O'Donnell\uff0c1962\u5e743\u670821\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u559c\u5267\u6f14\u5458\uff0c\u5973\u6f14\u5458\uff0c\u4f5c\u5bb6\u548c\u7535\u89c6\u4e3b\u6301\u4eba\u3002\u5979\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u6742\u5fd7\u793e\u7f16\u8f91\uff0c\u535a\u5ba2\u540d\u4eba\uff0c\u540c\u6027\u604b\u6743\u5229\u6d3b\u52a8\u5bb6\u548c\u7535\u89c6\u8282\u76ee\u5236\u4f5c\u4eba\u3002 \u6b50\u5510\u7d0d\u5341\u51e0\u5c81\u65f6\u5f00\u59cb\u4e86\u5979\u7684\u559c\u5267\u751f\u6daf\u30021996\u5e74\uff0c\u5979\u5f00\u59cb\u4e3b\u6301The Rosie O'Donnell Show\uff0c\u8fd9\u4e2a\u8282\u76ee\u83b7\u5f97\u591a\u4e2a\u827e\u7f8e\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79178236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosie_O'Donnell>,
        <http://viaf.org/viaf/79178236>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19d4792a-9d68-420a-b6ae-b99ea005c53e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosie_O'Donnell_by_David_Shankbone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Rosie_O'Donnell>.
doremus_artist:81b345d0-baad-35ba-b690-48303e19942a
    owl:sameAs viaf:39640418;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39640418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eddy_Manson.
doremus_artist:8230139d-4ed2-3ea3-8a4f-f71c6a9c3ce5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Latta,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Carlisle Floyd (* 11. Juni 1926 in Latta, South Carolina) ist ein US-amerikanischer Komponist. Er wurde vor allem durch seine moderne Oper Susannah bekannt, die heute nach George Gershwins Porgy and Bess das in den USA am zweith\u00e4ufigsten aufgef\u00fchrte US-amerikanische Musikdrama ist."@de,
        "Carlisle Floyd (11 de junho, 1926, em Latta, Carolina do Sul) \u00e9 um compositor de \u00f3pera americano."@pt,
        "Carlisle Floyd (born June 11, 1926) is an American opera composer. The son of a Methodist minister, he has based many of his works on themes from the South. His best known opera, Susannah (1955), is based on a story from the Biblical Apocrypha, transferred to contemporary, rural Tennessee, and is set in a Southern dialect."@en,
        "Carlisle FloydFichier:NEA Opera Honorees.jpg Dana Gioia (en), Leontyne Price, Carlisle Floyd et Richard Gaddes (en) \u0152uvres principales Susannah (1955) Carlisle Floyd (n\u00e9 le 11 juin 1926 \u00e0 Latta, Caroline du Sud) est un compositeur am\u00e9ricain d'op\u00e9ras."@fr,
        "La mayor parte de sus obras se basan en temas del Sur. Su \u00f3pera m\u00e1s interpretada, Susannah (1955), la \u00f3pera m\u00e1s interpretada en los Estados Unidos despu\u00e9s de Porgy y Bess, considerada como su obra maestra, fue compuesta cuando estaba en la facultad de piano de la Universidad del Estado de Florida. En sus obras m\u00e1s l\u00edricas, ha compuesto igualmente la cantata Pilgrimage."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0439\u043b \u0424\u043b\u043e\u0439\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carlisle Floyd, \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441 \u0442\u0435\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u042e\u0433\u0430. \u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0421\u044e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u00bb (1955) \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043e \u0421\u0443\u0441\u0430\u043d\u043d\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0446\u0430\u0445. \u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0438, \u0430 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:102398619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlisle_Floyd>,
        <http://viaf.org/viaf/102398619>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NEA_Opera_Honorees.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlisle_Floyd.
doremus_artist:82b65e87-6dd5-3c10-9dce-a10c6c2f1179
owl:sameAs viaf:46951171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46951171>.
doremus_artist:830230dd-6eec-3731-b15d-9c21ec677476
    owl:sameAs viaf:314843821;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1574145857047722921311>,
        <http://viaf.org/viaf/215998630>,
        <http://viaf.org/viaf/218144783034082019009>,
        <http://viaf.org/viaf/314843821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:__.
doremus_artist:83500319-56a0-381c-9ca9-c668a3d23a0e
    rdfs:comment
    "Claire Renard (born 1944) is a French composer and multimedia artist."@en;
    owl:sameAs viaf:34579061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claire_Renard>,
        <http://viaf.org/viaf/34579061>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claire_Renard.
doremus_artist:8574db79-f5e5-3e58-9d3a-79adeab26275
owl:sameAs viaf:57519051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57519051>.
doremus_artist:85eb2a15-4dd2-30bd-9717-edee08ddd6dc
    owl:sameAs viaf:100836995;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100357252>,
        <http://viaf.org/viaf/100836995>.
doremus_artist:8606ac87-3200-3858-b88e-0068685ee5bf
owl:sameAs viaf:232912940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232912940>.
doremus_artist:860e00ef-ccd7-3085-8b85-c97ecdc1206a
owl:sameAs viaf:52003298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52003298>.
doremus_artist:86586fc8-c8e5-302a-8f44-9d9077a3c9c7
    owl:sameAs viaf:59271761;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffdcaf50-782d-495e-9106-1e264d066ddc>.
doremus_artist:86bdb176-6cc8-332d-b266-b7a3261bab3b
    owl:sameAs viaf:44485145;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44485145>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d08cabf-03a3-4f38-a815-8197a0984f19>.
doremus_artist:87be1c38-89e5-3e5b-96a7-d4fd01d3229f
owl:sameAs viaf:69046252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69046252>.
doremus_artist:87f1fbc0-e177-3a34-84f5-5a035821248f
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Ha scritto pezzi rock and roll per Brenda Lee, Glen Campbell, Ricky Nelson ed il fidanzato di allora Eddie Cochran. Nel 1958, a 19 anni, scrive Poor Little Fool che, interpretato da Ricky Nelson, raggiunge la vetta della Billboard, consacrandola come la pi\u00f9 giovane autrice musicale ad aver raggiunto la vetta delle classifiche di vendita. Successivamente finisce sotto contratto per il manager Jerry Capehart grazie al quale conosce Eddie Cochran, con cui intrattiene una relazione e per cui scrive Somethin' Else e alcuni ballate per i suoi B-Side tra cui Love Again, Cherised Memories e Think of Me. Altri suoi pezzi di successo sono Love Kept-A Rollin (per Johhny Burnette) e Hurry Up (per Ritchie Valens. Si dice che il pezzo sia stato scritto da Sharon per Eddie, un ritardatario cronico, tra l"@it,
        """Sharon K. "Shari" Sheeley (April 4, 1940 \u2013 May 17, 2002) was an American songwriter, who wrote songs for Glen Campbell, Ricky Nelson, Brenda Lee, and Sheeley's former fianc\u00e9, Eddie Cochran."""@en,
        "Sharon Sheeley (* 4. April 1940 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 17. Mai 2002, ebenda) war eine US-amerikanische Songschreiberin, deren gr\u00f6\u00dfter Erfolg Ricky Nelsons Nummer-eins-Hit Poor Little Fool war. Einer ihrer bekanntesten Titel ist Somethin' Else, ein Rock-\u2019n\u2019-Roll-Song, den sie f\u00fcr ihren Verlobten Eddie Cochran gemeinsam mit dessen Bruder Bob Cochran schrieb."@de;
    owl:sameAs viaf:61815427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Sheeley>,
        <http://viaf.org/viaf/61815427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae220349-f608-4cb6-ae49-530cbc7faacf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharon_Sheeley.
doremus_artist:87fa8825-5408-309b-8096-12f8dc184a30
    rdfs:comment
        "Bartolomeo Vitturi (* vers 1710?; \u2020 apr\u00e8s 1753) est un librettiste italien d'op\u00e9ras."@fr;
    owl:sameAs viaf:28978057;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bartolomeo_Vitturi>,
        <http://viaf.org/viaf/28978057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bartolomeo_Vitturi.
doremus_artist:8813b0a0-1f93-3ad6-9a3e-9249687324c0
owl:sameAs viaf:37104937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104937>.
doremus_artist:89a8049e-9907-361d-a071-30bb279aefd9
    dbp:birthPlace dbr:South_Lanarkshire;
    rdfs:comment
        "Patrick (Pat) Doyle (* 6. April 1953 in Uddingston, Schottland) ist ein schottischer Schauspieler und Komponist von Filmmusik. Er ist verheiratet und hat vier Kinder mit seiner Frau Lesley."@de,
        "Patrick Doyle (Uddingston, 6 april 1953) is een Schots muzikant en filmcomponist. Zijn samenwerking met Kenneth Branagh en de Shakespare-gemeenschap is algemeen bekend, maar zijn veelzijdige muziek iets minder. Hij componeert onder andere orkest soundtracks voor verschillende genres films, waaronder animatiefilms van Disney, de gangsterfilm Carlito's Way en Marry Shelley's Frankenstein. In de jaren negentig ontving hij twee Oscar-nominaties voor de films Sense and Sensibility en Hamlet."@nl,
        "Patrick Doyle (Uddingston, Esc\u00f3cia, 6 de abril de 1953) \u00e9 um compositor brit\u00e2nico de trilhas sonoras para filmes. Patrick tornou-se conhecido pela Trilha do filme Harry Potter e o C\u00e1lice de Fogo, por\u00e9m ele j\u00e1 fez outros filmes que lhe renderam nomea\u00e7\u00f5es para premia\u00e7\u00f5es como \u00d3scar e Globo de Ouro, contudo ele ainda n\u00e3o ganhou nenhum. Al\u00e9m de compor e reger as composi\u00e7\u00f5es do filme Henrique V ele tamb\u00e9m cantou em algumas. Dentre os mais c\u00e9lebres filmes para que Doyle comp\u00f4s, Hamlet e Thor est\u00e3o entre eles."@pt,
        """Patrick Doyle (born 6 April 1953) is a Scottish film composer. A longtime collaborator of actor-director Kenneth Branagh, Doyle is known for his work composing for films such as Henry V (1989), Sense and Sensibility (1995), Hamlet (1996), and Gosford Park (2001), as well as Harry Potter and the Goblet of Fire (2005), Eragon (2006), Rise of the Planet of the Apes and Thor (both 2011). Doyle has been nominated for two Academy Awards and two Golden Globe Awards, and is the recipient of the ASCAP Henry Mancini Award for "outstanding achievements and contributions to the world of film and television music"."""@en,
        "Patrick Doyle (n. Uddingston, South Lanarkshire, Escocia; 1953), es un compositor escoc\u00e9s dedicado a la creaci\u00f3n de m\u00fasica para cine, teatro, radio y televisi\u00f3n. Tambi\u00e9n se ha desempe\u00f1ado como actor en diversos proyectos teatrales y cinematogr\u00e1ficos. Sus composiciones para las pel\u00edculas Sense and Sensibility y Hamlet le valieron dos nominaciones respectivas a los premios \u00d3scar; adem\u00e1s, gan\u00f3 el World Soundtrack Award por Gosford Park y El diario de Bridget Jones y ha conseguido nominaciones a diferentes premios por otros trabajos."@es,
        "Patrick Doyle (ur. 6 kwietnia 1953 w Uddingston) \u2013 brytyjski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Patrick Doyle, n\u00e9 le 6 avril 1953 \u00e0 Uddingston, en \u00c9cosse, est un compositeur britannique qui a \u00e9crit de nombreuses partitions musicales pour la radio, la t\u00e9l\u00e9vision, le th\u00e9\u00e2tre et le cin\u00e9ma."@fr,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u0414\u043e\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Patrick Doyle (\u0440\u043e\u0434. 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1953, \u0411\u0435\u0440\u043a\u0435\u043d\u0448\u043e, \u042e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u041b\u0430\u043d\u0430\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441 \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442\u043e\u043c \u0411\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c, \u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u0435\u043d \u0438 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u041f\u043e\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435\u043a\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0433\u0430\u043d\u0433\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u041f\u0443\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438\u0442\u043e \u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0428\u0435\u043b\u043b\u0438. \u0412\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1990-\u0445, \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b \u0432 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c, \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30a4\u30eb\uff08Patrick Doyle, 1953\u5e744\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30e9\u30ca\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30ca\u30fc\u3068\u306e\u30b3\u30f3\u30d3\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5287\u97f3\u697d\u3001\u653e\u9001\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3082\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u5c14\uff08Patrick Alan Doyle, 1953\u5e744\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82cf\u683c\u5170\u97f3\u4e50\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u66fe\u591a\u6b21\u7372\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u53ca\u91d1\u7403\u5956\u63d0\u540d\u3002\u5176\u9918\u6bd4\u8f03\u77e5\u540d\u7684\u7535\u5f71\u6709\u300aBJ\u55ae\u8eab\u65e5\u8a18\u300b(2001)\u3001\u300a\u54c8\u5229\u6ce2\u7279\u2014\u706b\u76c3\u7684\u8003\u9a57\u300b(2005)\u53ca\u300a\u4fa0\u5f71\u9b54\u9f99\u300b(2006)\u7b49\u3002 \u9053\u5c14\u65e9\u5e74\u5728\u8607\u683c\u862d\u7687\u5bb6\u97f3\u6a02\u8207\u6232\u5287\u5b78\u9662\uff08Royal Scottish Academy of Music and Drama\uff09\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u548c\u58f0\u4e50\u30021974\u5e74\u6bd5\u4e1a\u4e4b\u540e\uff0c\u4e3a\u4e00\u4e9b\u5e7f\u64ad\u7535\u89c6\u5c0f\u8282\u76ee\u5199\u97f3\u4e50\u30021987\u5e74\u52a0\u5165Renaissance Theatre Company\uff0c\u4efb\u97f3\u4e50\u6307\u6325\u548c\u4f5c\u66f2\u30021989\u5e74\u4ed6\u4e3a\u7c21\u5c3c\u592b\u00b7\u73ed\u7d0d\u5bfc\u6f14\u7684\u82f1\u56fd\u7535\u5f71\u300a\u6230\u795e\u4ea8\u5229\u4e94\u4e16\u300b\uff08Henry V\uff09\u914d\u4e50\u83b7\u5f97\u6210\u529f\u3002\u6b64\u540e\u4ed6\u4e0e\u7c21\u5c3c\u592b\u00b7\u73ed\u7d0d\u957f\u671f\u5408\u4f5c\u3002\u56e01991\u5e74\u7684\u300a\u518d\u4e16\u9a5a\u60c5\u300b\uff08Dead Again\uff09\u53ca1995\u5e74\u7531\u674e\u5b89\u5bfc\u6f14\u7684\u300a\u7406\u6027\u8207\u611f\u6027\u300b\u5169\u5ea6\u5165\u570d\u91d1\u7403\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85095266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Doyle>,
        <http://viaf.org/viaf/85095266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Doyle.
doremus_artist:8a1b7ad3-a0c2-3cea-a577-caf81a76600a
    dbp:birthPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "Kun-woo Paik (S\u00e9oul, 10 mars 1946) est un pianiste Sud-cor\u00e9en, fix\u00e9 \u00e0 Paris depuis 1974."@fr,
        "Kun-woo Paik (born March 10, 1946 in Seoul) is a South Korean pianist. He has performed with multiple orchestras, including the London Symphony Orchestra, the BBC Symphony Orchestra, and the Saint Petersburg Philharmonic."@en,
        "\u041f\u044d\u043a \u041a\u043e\u043d \u0423 (\u043a\u043e\u0440. \ubc31\uac74\uc6b0, \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u0421\u0435\u0443\u043b, \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041a\u043e\u0440\u0435\u044f) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u0430\u043b \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 10 \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430. \u041e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0443 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u041a\u0435\u043c\u043f\u0444, \u0418\u043b\u043e\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0431\u043e\u0441, \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0412 1969 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u044e \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430\u043d\u043e (\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430, \u0432\u043e\u0437\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u043d\u0430\u0434 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0437\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f), \u0432 1971 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439."@ru,
        "\u767d \u5efa\u5b87\uff08\u30da\u30af\u30fb\u30b3\u30cc\u3001\u30af\u30f3\uff1d\u30a6\u30fc\u30fb\u30d1\u30a4\u30af\u3068\u3082\u30011946\u5e745\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u97d3\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d1\u30ea\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:201910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kun-Woo_Paik>,
        <http://viaf.org/viaf/201910>,
        <https://musicbrainz.org/artist/432bfbee-70ff-4558-b8e0-96a29d90755f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kun-Woo_Paik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kun-Woo_Paik.
doremus_artist:8a670789-82d9-3c0a-b8ec-73160a123e20
owl:sameAs viaf:87148813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87148813>.
doremus_artist:8a82b718-474d-3772-bc0d-a2acd107096d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rockville_Centre,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Elliott James Murphy (born March 16, 1949) is an American rock singer-songwriter, novelist, producer and journalist living in Paris."@en,
        "Elliott James Murphy (nacido el 16 de marzo de 1949 en Long Island, New York) es un compositor y cantautor de rock, novelista, productor y periodista que vive en Par\u00eds. A menudo ha colaborado con artistas muy famosos, como Bruce Springsteen."@es,
        "Elliott Murphy (* 16. M\u00e4rz 1949 in New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber."@de,
        "Elliott Murphy (n\u00e9 le 16 mars 1949 \u00e0 Garden City, New York) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, musicien et \u00e9crivain am\u00e9ricain."@fr,
        "Il suo stile ha influenzato artisti del calibro di Bruce Springsteen, Lou Reed e Talking Heads."@it;
    owl:sameAs viaf:54333354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elliott_Murphy>,
        <http://viaf.org/viaf/54333354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7dd2a29e-5415-4180-9af9-231b1d5716ad>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elliott_Murphy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elliott_Murphy.
doremus_artist:8ac8f883-6524-3618-ab63-f76b1f2b29fe
owl:sameAs viaf:66658345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658345>.
doremus_artist:8ade4621-3bd6-3122-9c1c-b5662fbf5a45
owl:sameAs viaf:90618298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90618298>.
doremus_artist:8af76446-83b3-3119-8be2-17bbe3c86b59
    rdfs:comment
        "Carlos Alexander (October 15, 1915 \u2013 September 4, 1991) was a dramatic baritone and stage director of opera, best known as a singing-actor in German repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:246836236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Alexander>,
        <http://viaf.org/viaf/246836236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Alexander.
doremus_artist:8b469180-4f67-3e7a-88e4-857a9bc54a7e
owl:sameAs viaf:14123173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14123173>.
doremus_artist:8b4a307a-5902-3588-b8e7-d1237026283f
owl:sameAs viaf:12501335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12501335>.
doremus_artist:8bc87d04-2e37-3eef-9a33-eede0a67ae7e
owl:sameAs viaf:76527083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76527083>.
doremus_artist:8cae4dbb-98bd-3b37-9111-153fdcc24f78
owl:sameAs viaf:56802109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802109>.
doremus_artist:8cbf60b6-55e5-332c-8c15-dce4c132f865
    dbp:birthPlace dbr:Nova_Scotia;
    rdfs:comment
        "Joanna Shimkus (* 30. Oktober 1943 in Halifax, Nova Scotia) ist eine kanadische Schauspielerin."@de,
        "Joanna Shimkus (ur. 30 pa\u017adziernika 1943 w Halifaksie, Nowa Szkocja, Kanada) \u2013 kanadyjsko-francuska aktorka pochodzenia \u017cydowsko-irlandzkiego (jej ojciec by\u0142 \u017bydem pochodz\u0105cym z Litwy, a matka mia\u0142a pochodzenie irlandzkie); \u017cona Sidneya Poitier."@pl,
        "Joanna Shimkus est une actrice canadienne, n\u00e9e le 30 octobre 1943 \u00e0 Halifax. Elle est l'\u00e9pouse de l'acteur am\u00e9ricain Sidney Poitier."@fr,
        "Joanna Shimkus, Lady Poitier (born 30 October 1943), is a Canadian former actress and is married to Bahamian-American actor and diplomat Sidney Poitier."@en,
        "Joanna Shimkus, Lady Poitier (nacida el 30 de octubre de 1943), es una actriz canadiense, casada con el actor y diplom\u00e1tico norteamericano-baham\u00e9s Sidney Poitier."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0438\u043c\u043a\u0443\u0441 \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u044f \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30b7\u30e0\u30ab\u30b9\uff08Joanna Shimkus\u30011943\u5e7410\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30ce\u30d0\u30b9\u30b3\u30b7\u30a2\u5dde\u306e\u30cf\u30ea\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u7cfb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117897402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joanna_Shimkus>,
        <http://viaf.org/viaf/117897402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joanna_Shimkus.
doremus_artist:8ead4c2d-d58b-30b9-b2ef-fd41bbba1fe1
owl:sameAs viaf:53067195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53067195>.
doremus_artist:8ff7513e-a9d0-3430-9782-18800198750b
owl:sameAs viaf:19742363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19742363>.
doremus_artist:9079cb66-9c87-3647-ae8d-d7ad92594720
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chaumont,_Haute-Marne>;
    rdfs:comment
        "Nicole Rieu (* 16. Mai 1949 in Chaumont (Haute-Marne)) ist eine franz\u00f6sische Pop- und Chanson-S\u00e4ngerin. 1969 unterschrieb sie ihren ersten Plattenvertrag bei AZ Records. 1973 wechselte sie zu Barclay Records und hatte schon bald einen ersten Singleerfolg mit dem Titel Je suis. Im Jahr 1975 wurde sie durch den Fernsehsender TF1 ausgew\u00e4hlt, Frankreich beim Eurovision Song Contest 1975 zu vertreten. Ihr von Pierre Delano\u00eb geschriebener Chanson Et bonjour \u00e0 toi, l\u2019artiste erreichte den 4. Platz. Sie hatte danach noch zahlreiche weitere erfolgreiche Tontr\u00e4ger in Frankreich, unterbrach aber in den 1980er Jahren ihre Karriere zwecks der Geburt ihres Sohnes. In dieser Zeit erschienen Kinderlieder und ein Weihnachtsalbum von ihr. Ab Ende der 1990er Jahre ver\u00f6ffentlichte sie wieder regul\u00e4re Studioal"@de,
        "Nicole Rieu (16 mei 1949) is een Franse zangeres en liedjesschrijver."@nl,
        """Nicole Rieu (born 16 May 1949, Chaumont, Haute-Marne) is a French singer, best known outside France for her participation in the 1975 Eurovision Song Contest. Rieu signed her first record contract with AZ Records in 1969. In 1973 she was spotted by the larger Barclay label, where she was offered a deal, and scored a hit with her first release "Je suis". In 1975, Rieu was chosen internally by channel TF1 as the French representative for the 20th Eurovision Song Contest with the Pierre Delano\u00eb-penned song "Et bonjour \u00e0 toi l'artiste". The contest was held on 22 March in Stockholm, and Rieu finished in fourth place of 19 entrants."""@en,
        "Nicole Rieu (nacida el 16 de mayo de 1949 en Chaumont, Alto Marne) es una cantante francesa, mejor conocida por su participaci\u00f3n en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1975."@es,
        "Nicole Rieu est une chanteuse (auteur-compositeur-interpr\u00e8te) et r\u00e9alisatrice n\u00e9e le 16 mai 1949 \u00e0 Chaumont dans la Haute-Marne, en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:17408735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicole_Rieu>,
        <http://viaf.org/viaf/17408735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d37a16cb-42ba-432c-84ac-217e4f56060b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicole_Rieu.
doremus_artist:9086afee-39bc-3385-8b91-6136e7572927
    rdfs:comment
        "Nella Anfuso (n\u00e9e le 5 octobre 1942 \u00e0 Alia, dans la province de Palerme en Sicile) est une soprano et musicologue italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:69114655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nella_Anfuso>,
        <http://viaf.org/viaf/69114655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nella_Anfuso.
doremus_artist:90c42d89-f1a8-3961-a97c-a1177abcfa25
owl:sameAs viaf:45821655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45821655>.
doremus_artist:90db351a-006d-31e1-b489-5ac83b071245
owl:sameAs viaf:79767761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79767761>.
doremus_artist:9144e255-d95e-3157-bbd7-bd46ed92b37e
owl:sameAs viaf:102397176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102397176>.
doremus_artist:925fda05-3035-30ae-b5cf-aa24bbc41644
    rdfs:comment
        "Clara Ma\u00efda est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 2 janvier 1963.\u2191 Fiche dans la base Brahms de l'Ircam"@fr;
    owl:sameAs viaf:61838090;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Clara_Ma\u00efda>,
        <http://viaf.org/viaf/61838090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Clara_MaÃ¯da.
doremus_artist:92af5bf3-cd0a-31d2-9a56-76a394f8f5fb
owl:sameAs viaf:59338755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59338755>.
doremus_artist:930871ed-4c2d-38c1-bacb-849cf6badf7e
owl:sameAs viaf:71602410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602410>.
doremus_artist:930c2284-804b-30a2-b2f5-16e86eda932e
owl:sameAs viaf:75606249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75606249>.
doremus_artist:932c5636-99d0-3d5b-a573-ff07a56e4f4c
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Bruce Hubbard (1952 \u2212 1991) was an American operatic baritone. A Drama Desk and Laurence Olivier Award nominee for Best Actor, he performed on Broadway, the Metropolitan Opera, BBC television, in concert and made several recordings. He is most famous for appearing as Joe in Show Boat, and as Jake, as well as Porgy, in Porgy and Bess on Broadway, the West End, and in several major opera houses and regional theatres. He graduated from the Indiana University School of Music."@en,
        "Bruce Hubbard (1952-1991) fue un bar\u00edtono afroamericano nacido en Indian\u00e1polis y fallecido en Nueva York por complicaciones producidas por sida. Destacado int\u00e9rprete del esclavo Joe en Show Boat y en Porgy and Bess en la Opera de Houston, el Festival de Glyndebourne y el Metropolitan Opera, actu\u00f3 en la primera producci\u00f3n en Broadway de la \u00f3pera de Scott Joplin Treemonisha y en Covent Garden, la BBC y la \u00d3pera de Santa Fe, Nuevo M\u00e9jico. Grab\u00f3 las Old American Songs de Aaron Copland, Porgy and Bess, Kismet, Street Scene, Girl Crazy, Centennial Summer y 1600 Pennsylvania Avenue."@es;
    owl:sameAs viaf:76506504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Hubbard>,
        <http://viaf.org/viaf/76506504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4476728b-c457-437a-8fe8-76ff7addf2d0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Hubbard.
doremus_artist:9387ef2d-2326-38fd-9264-defaecabdf3a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Eddy (Edwin Frank) Duchin (* 10. April 1910 in Cambridge (Massachusetts); \u2020 9. Februar 1951 in New York City) war ein US-amerikanischer Bandleader und Pianist der leichten Unterhaltungsmusik (Sweet Music)."@de,
        """Edwin Frank "Eddy" Duchin (April 1, 1909 \u2013 February 9, 1951) was a popular American pianist and bandleader of the 1930s and 1940s, famous for his engaging onstage personality, his elegant piano style, and his fight against leukemia."""@en,
        "\u30a8\u30c7\u30a3\u30fb\u30c7\u30e5\u30fc\u30c1\u30f3\uff08Eddy Duchin\u30011909\u5e744\u67081\u65e5?/1910\u5e744\u670810\u65e5? - 1951\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30011930\u5e74\u4ee3\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u7cfb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u3067\u898b\u305b\u308b\u9b45\u529b\u7684\u306a\u30d1\u30fc\u30bd\u30ca\u30ea\u30c6\u30a3\u3084\u3001\u30a8\u30ec\u30ac\u30f3\u30c8\u306a\u30d4\u30a2\u30ce\u6f14\u594f\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3001\u767d\u8840\u75c5\u306e\u95d8\u75c5\u3067\u3001\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34643027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddy_Duchin>,
        <http://viaf.org/viaf/34643027>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Duchin_Billboard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddy_Duchin.
doremus_artist:94e6c56c-de83-3b60-bbb5-91ebd3196c5d
    rdfs:comment
        """Ejigayehu Shibabaw (1974), conocida como GiGi, es una cantante et\u00edope de m\u00fasica jazz, soul y afrofunk. Naci\u00f3 en el seno de una familia campesina, dedicada al cultivo del caf\u00e9, que se traslad\u00f3 a Addis Abeba en 1984. Ante la oposici\u00f3n de su familia a que siguiera la carrera musical, huy\u00f3 a Kenia, donde form\u00f3 su primer grupo. Actu\u00f3 por primera vez en Nairobi en 1993. En 1996, de regreso a Etiop\u00eda, junt\u00f3 el grupo de teatro "Salomon et Saba" de Massimo Schuster, junto con Fantahun Shewankochew y Wores Egziabher, y actu\u00f3 en varias ciudades de \u00c1frica Oriental y del Sur. El grupo visit\u00f3 tambi\u00e9n Francia, donde Ejigayehu y sus compa\u00f1eros grabaron un disco para la "Maison des Cultures du Monde", titulado \u00c9thiopie/Chants d'amour (1997)."""@es,
        "Ejigayehu Shibabaw, known by her stage name Gigi, is one of the most successful contemporary Ethiopian singers worldwide. She has brought the music of Ethiopia to wider recognition and developed it in combination with a wide variety of other genres often in collaboration with her husband Bill Laswell, a bassist and producer."@en,
        "Ejigayehu \u201eGigi\u201c Shibabaw (* 21. Oktober 1974 in Chagni, \u00c4thiopien) ist eine \u00e4thiopische S\u00e4ngerin. Sie ist verheiratet mit dem Bassisten und Produzenten Bill Laswell."@de,
        "La chanteuse \u00e9thiopienne Ejigayehu Shibabaw, ou Gigi (n\u00e9e en 1974) d\u00e9passe les fronti\u00e8res musicales depuis ses premiers pas en tant que star de la pop dans la communaut\u00e9 \u00e9thiopienne. Apr\u00e8s avoir sorti un certain nombre d'albums populaires, distribu\u00e9s avant tout dans les magasins \u00e9thiopiens, elle rencontra Chris Blackwell, qui avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au monde des ic\u00f4nes comme Bob Marley et U2 sur son label r\u00e9volutionnaire Island Records. Blackwell fit signer Gigi avec son tout nouveau label ind\u00e9pendant Palm Pictures."@fr;
    owl:sameAs viaf:74051900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gigi_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74051900>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Gigi_(singer)>.
doremus_artist:95183b3e-1095-31a2-9d6b-d8425c9c8ed5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Harrow,_London>;
    rdfs:comment
        "Alastair Miles (born 11 July 1961, Harrow, England) is a British operatic and concert bass who has had an international career since the late 1980s."@en;
    owl:sameAs viaf:19869615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alastair_Miles>,
        <http://viaf.org/viaf/19869615>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alastair_Miles.
doremus_artist:9524bcb3-e64e-3166-a438-0ab88522c49a
owl:sameAs viaf:64091465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64091465>.
doremus_artist:955138f6-c68a-3109-8172-32f4f1e428a3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Prattville,_Alabama>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Reston,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Wilson Pickett (* 18. M\u00e4rz 1941 in Prattville, Alabama; \u2020 19. Januar 2006 in Reston, Virginia) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger. Er war einer der popul\u00e4rsten Soul-S\u00e4nger der 1960er Jahre."@de,
        "Wilson Pickett (18 de marzo de 1941 \u2013 19 de enero de 2006) fue un cantante afroamericano de rhythm and blues y soul, una de la figuras m\u00e1s destacadas del soul sure\u00f1o."@es,
        """Wilson Pickett (18 de mar\u00e7o de 1941 - 19 de janeiro de 2006) foi um cantor estadunidense de R&B/Rock and Roll e Soul e compositor conhecida por sua voz bruta, rouca, e apaixonada entrega vocal. Uma figura importante no desenvolvimento da m\u00fasica soul norte-americana, Pickett gravou mais de 50 can\u00e7\u00f5es que figuraram nas paradas americanas de R&B, e muitas vezes estiveram nas paradas de sucesso da m\u00fasica pop tamb\u00e9m. Entre seus hits mais conhecidos est\u00e3o "In The Midnight Hour" (que ele co-escreveu), "Land of 1000 Dances" "Mustang Sally" e "Funky Broadway"."""@pt,
        """Wilson Pickett (March 18, 1941 \u2013 January 19, 2006) was an American R&B, soul and rock and roll singer and songwriter. A major figure in the development of American soul music, Pickett recorded over 50 songs which made the US R&B charts, many of which crossed over to the Billboard Hot 100. Among his best-known hits are "In the Midnight Hour" (which he co-wrote), "Land of 1,000 Dances", "Mustang Sally", and "Funky Broadway". Pickett was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 1991, in recognition of his impact on songwriting and recording."""@en,
        "Wilson Pickett (Prattville (Alabama), 18 maart 1941 - Reston, 19 januari 2006) was een Amerikaans soulzanger."@nl,
        "Wilson Pickett (ur. 18 marca 1941, zm. 19 stycznia 2006) - ameryka\u0144ski czarnosk\u00f3ry wokalista soulowy. W latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych Pickett nale\u017ca\u0142 obok Otisa Reddinga i Arethy Franklin do najpopularniejszych artyst\u00f3w swego gatunku. Autor takich przeboj\u00f3w jak In the Midnight Hour, Land of 1000 Dances, Mustang Sally i Funky Broadway. Kolejne dziesi\u0119ciolecia by\u0142y wype\u0142nione okresami ciszy przerywanymi nostalgicznymi powrotami na scen\u0119 i do studia nagra\u0144. W 1991 roku Wilson Pickett zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Wilson Pickett est un chanteur am\u00e9ricain de soul et de rhythm and blues n\u00e9 le 18 mars 1941 \u00e0 Prattville (Alabama) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 janvier 2006 d'une crise cardiaque, \u00e0 Reston (Virginie). Il fut dans les ann\u00e9es 1960 un pionnier de la musique soul, c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations de In the Midnight Hour, Mustang Sally, Funky Broadway et Land of 1000 Dances. \u00c0 ses d\u00e9buts membre du groupe The Falcons, il s'est fait conna\u00eetre par sa carri\u00e8re en solo, mais en travaillant souvent en collaboration avec d'autres artistes."@fr,
        "\u00c8 conosciuto per le sue interpretazioni rudi ed appassionate, che hanno fatto di lui uno dei principali esponenti della soul music. Fu citato come esempio da imitare dal cantante italo-francese Nino Ferrer nel brano Vorrei la pelle nera. Pickett - che ha avuto anche una (peraltro breve) carriera italiana - partecip\u00f2 per due volte al Festival di Sanremo: nel 1968 cantando Deborah in coppia con Fausto Leali, e l'anno successivo con il brano Un'avventura, con l'allora relativamente poco conosciuto Lucio Battisti."@it,
        "\u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d \u041f\u0438\u043a\u0435\u0442\u0442 (Wilson Pickett, 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941 \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2006) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0443\u043b- \u0438 \u0444\u0430\u043d\u043a-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0430 1960-\u0445. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u0432\u0435\u0440-\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0445\u043e\u0442\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0438\u043c \u0441\u0430\u043c\u0438\u043c \u043b\u0438\u0431\u043e \u0435\u0433\u043e \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0435\u043c \u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0423\u043e\u043c\u044d\u043a\u043e\u043c. \u0412 1991 \u0433. \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b\u043e \u0437\u0430\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30d4\u30b1\u30c3\u30c8\uff08Wilson Pickett, 1941\u5e743\u670818\u65e5 - 2006\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u30fbR&B\u6b4c\u624b\u3002\u30bb\u30f3\u30bb\u30fc\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30ca\u30a4\u30c1\u30f3\u30b2\u30a4\u30eb\u30ba\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30b9\u30fb\u30c1\u30fc\u30af\u30b9\u76f4\u7cfb\u306e\u6fc0\u60c5\u578b\u30b7\u30e3\u30a6\u30bf\u30fc\u3002\u7537\u6027\u30b5\u30b6\u30f3\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u5b58\u5728\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30a2\u30e9\u30d0\u30de\u5dde\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30f4\u30a3\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u3092\u6b4c\u3044\u30021950\u5e74\u4ee3\u672b\u306b\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u306e\u3061\u306b\u30bd\u30a6\u30eb\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30d5\u30a1\u30eb\u30b3\u30f3\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u308b\u3002\u306a\u304a\u30d5\u30a1\u30eb\u30b3\u30f3\u30ba\u306b\u306f\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d6\u30b9\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\u3089\u304c\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u30021964\u5e74\u306b\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u3001\u300c\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30df\u30c3\u30c9\u30ca\u30a4\u30c8\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u300d\uff08In The Midnight Hour\uff09\u3001\u300c\u30c0\u30f3\u30b9\u5929\u56fd\u300d\uff08Land of 1000Dances\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082R&B\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u306a\u308b\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u653e\u3063\u305f\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u3082\u610f\u6b32\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u7d9a\u3051\u308b\u30022006\u5e741\u670819\u65e5\u306b\u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u30ec\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u75c5\u9662\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c68\u4f4d\u3002\u307e\u305f\u30011991\u5e74\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilson_Pickett>,
        <http://viaf.org/viaf/12492481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc6214b3-6d82-4803-be74-01ece1723e42>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilson_Pickett.
doremus_artist:9646fcfa-b13d-3179-a78a-124a68923da4
owl:sameAs viaf:54324346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54324346>.
doremus_artist:9649f3b4-886f-340e-8e95-18c5cbee88f2
owl:sameAs viaf:180150134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/180150134>.
doremus_artist:965db039-fb61-349e-a957-6a3a2ed9d8b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Preston,_Lancashire>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Kathleen Ferrier (* 22. April 1912 in Higher Walton bei Preston, Lancashire, England; \u2020 8. Oktober 1953 in London) war eine englische Operns\u00e4ngerin  (Altistin). Der Schwerpunkt ihres Repertoires lag jedoch im Lied- und Oratoriengesang."@de,
        "Kathleen Ferrier (ur. 22 kwietnia 1912 w Higher Walton, Lancashire, zm. 8 pa\u017adziernika 1953 w Londynie) \u2013 brytyjska wokalistka, jedna z najbardziej popularnych \u015bpiewaczek dwudziestego wieku w Wielkiej Brytanii. Ju\u017c od najm\u0142odszych lat lubi\u0142a muzyk\u0119 i umia\u0142a gra\u0107 na fortepianie. Jednak w wieku 14 lat musia\u0142a zako\u0144czy\u0107 szko\u0142\u0119 i rozpocz\u0105\u0107 \u017cycie zawodowe jako telefonistka. Po wyj\u015bciu za m\u0105\u017c za urz\u0119dnika bankowego przenios\u0142a si\u0119 do Carlisle i tam cz\u0119sto bra\u0142a udzia\u0142 w lokalnych festiwalach pianistycznych."@pl,
        "Kathleen Ferrier, CBE (22 de abril de 1912 \u2013 8 de octubre de 1953) fue la m\u00e1s c\u00e9lebre contralto brit\u00e1nica de su \u00e9poca."@es,
        "Kathleen Mary Ferrier (Blackburn, Lancashire, Engeland, 22 april 1912 \u2013 Londen, Engeland, 8 oktober 1953) was een Engelse altzangeres."@nl,
        "Kathleen Mary Ferrier, CBE (22 April 1912 \u2013 8 October 1953) was an English contralto singer who achieved an international reputation as a stage, concert and recording artist, with a repertoire extending from folksong and popular ballads to the classical works of Bach, Brahms, Mahler and Elgar. Her death from cancer, at the height of her fame, was a shock to the musical world and particularly to the general public, which was kept in ignorance of the nature of her illness until after her death."@en,
        "Kathleen Mary Ferrier, n\u00e9e le 22 avril 1912 \u00e0 Preston (Lancashire) en Angleterre et morte \u00e0 Londres le 8 octobre 1953, est une contralto anglaise qui a acquis une renomm\u00e9e internationale gr\u00e2ce \u00e0 la sc\u00e8ne, aux concerts et \u00e0 ses enregistrements. Son r\u00e9pertoire s'\u00e9tendait de la chanson folklorique et de la ballade populaire aux \u0153uvres classiques de Bach, de Brahms, de Mahler et d'Elgar. Sa mort, caus\u00e9e au sommet de sa gloire par un cancer, a constern\u00e9 le monde de la musique et le grand public, qui ne connaissait pas la nature de la maladie."@fr,
        "\u041a\u044d\u0442\u043b\u0438\u043d \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kathleen Mary Ferrier, 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1912, \u0411\u043b\u0435\u043a\u0431\u0435\u0440\u043d, \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440 \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru,
        "\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30a2\uff08Kathleen Ferrier, 1912\u5e744\u670822\u65e5 - 1953\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30e9\u30f3\u30ab\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30d7\u30ec\u30b9\u30c8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2585158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathleen_Ferrier>,
        <http://viaf.org/viaf/2585158>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15bd63ca-c6d9-430a-9779-072c5dc7396f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kathleen_Ferrier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathleen_Ferrier.
doremus_artist:982ebc42-2145-307f-94be-6afdcac8017c
    owl:sameAs viaf:37122167;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37122167>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0866bcfd-2718-4ca5-b400-2711c0b5ab49>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18b1029d-7072-44c1-8c3a-dcd966c327b7>.
doremus_artist:98a52d19-b7f6-3286-8644-afd4696c9450
owl:sameAs viaf:383091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/383091>.
doremus_artist:98c8cbcf-b9d2-362f-8cf6-7fe87799bd77
owl:sameAs viaf:12492315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12492315>.
doremus_artist:99b508d9-14ed-375b-aa80-64e667b55b2c
owl:sameAs viaf:71008888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71008888>.
doremus_artist:9a850be1-f9fd-30e0-bade-bc6710605327
    dbp:birthPlace dbr:Taggia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bonifacio Domenico Pasquale Anfossi (* 5. April 1727 in Taggia; \u2020 Februar 1797 in Rom) war ein italienischer Komponist des 18. Jahrhunderts, der zu seiner Zeit aufgrund seiner zahlreichen Opern gesch\u00e4tzt wurde."@de,
        "Fu acclamato e grande operista, la sua produzione dal 1774 al 1789 conta circa 40 opere, sia serie sia comiche, rappresentate nei maggiori teatri dell'epoca: Napoli, Roma, Pistoia, Venezia, Milano, Bologna, Firenze, Pisa, Prato, Torino, Reggio Emilia e, all'estero, Parigi, Vienna, Dresda, Londra e Praga, solo per citare alcune citt\u00e0 che lo accolsero."@it,
        "Pasquale Anfossi (5 April 1727 \u2013 February 1797) was an Italian opera composer. Born in Taggia, Liguria, he studied with Niccol\u00f2 Piccinni and Antonio Sacchini, and worked mainly in London, Venice and Rome. He wrote more than 80 operas, both opera seria and opera buffa, although he concentrated on church music, especially oratorios, during his last years. Anfossi died in Rome in 1797."@en,
        "Pasquale Anfossi (Taggia, de Liguria, 5 de abril de 1727 \u2013 Roma, febrero de 1797) fue un compositor de \u00f3pera italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica. "@es,
        "Pasquale Anfossi (ur. 5 kwietnia 1727, Taggia \u2013 zm. luty 1797, Rzym) \u2013 kompozytor w\u0142oski, przedstawiciel szko\u0142y neapolita\u0144skiej w operze. Komponowa\u0142 oratoria i opery. Najbardziej znan\u0105 jego oper\u0105 jest La finta giardiniera (Rzekoma ogrodniczka) z 1774."@pl,
        "Pasquale Anfossi, n\u00e9 \u00e0 Taggia le 5 avril 1727 et mort \u00e0 Rome en f\u00e9vrier 1797, est un compositeur italien."@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0444\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Bonifacio Domenico Pasquale Anfossi , 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1727, \u0422\u0430\u0434\u0436\u0430 \u2014 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c 1797, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:32088979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pasquale_Anfossi>,
        <http://viaf.org/viaf/32088979>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pasquale_Anfossi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pasquale_Anfossi.
doremus_artist:9a929d6d-832f-3ea1-bbc7-ecd8befa69bc
owl:sameAs viaf:59324588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59324588>.
doremus_artist:9aaca9b2-f22e-3970-88a5-568699ec7fa6
    rdfs:comment
        "Jean Maillet est un musicien, un \u00e9crivain et un cr\u00e9ateur de jeux de soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7ais n\u00e9 en 1947 \u00e0 Saintes."@fr;
    owl:sameAs viaf:49228477;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Maillet>,
        <http://viaf.org/viaf/49228477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Maillet.
doremus_artist:9c20f8e3-1fcf-3a0f-ba0d-c9f98a2b4781
    owl:sameAs viaf:66652639;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66652639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c70e7c06-65e9-42bd-9059-4973fd20e127>.
doremus_artist:9c5ff3e3-e179-3ae5-937c-f2bac1d8ffd1
owl:sameAs viaf:15027957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15027957>.
doremus_artist:9d2a4822-ac1c-3633-9131-5934170cbf1e
owl:sameAs viaf:78372739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78372739>.
doremus_artist:9dec68ca-5536-3fa4-b91d-f23d5ca122f5
owl:sameAs viaf:79199614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79199614>.
doremus_artist:9e63aabd-0798-3c57-844b-8deb7ee3ddb2
owl:sameAs viaf:39640332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39640332>.
doremus_artist:9e805ba3-3515-341d-aa9f-3538a17f8417
owl:sameAs viaf:61811257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811257>.
doremus_artist:9fae5b26-3419-39b8-8378-682c3149494a
owl:sameAs viaf:12625239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12625239>.
doremus_artist:a0289178-6e94-3355-ad05-024ef3b16aed
owl:sameAs viaf:24933357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24933357>.
doremus_artist:a0f0ae4b-76a1-3252-ab9e-db27c5b8263b
    rdfs:comment
        "Juliette Hurel est une fl\u00fbtiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 14 mai 1970 \u00e0 Auxerre."@fr;
    owl:sameAs viaf:27269852;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Juliette_Hurel>,
        <http://viaf.org/viaf/27269852>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juliette_Hurel_JOsÃ©phine_Olech_075.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Juliette_Hurel.
doremus_artist:a1a9fe96-92c6-3ee9-9dd2-8252a6d9db6c
owl:sameAs viaf:17486180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17486180>.
doremus_artist:a1af57d2-fa86-3704-8964-d339752bdcce
    rdfs:comment
        "Charles-Louis-Fleury Panckoucke, n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1780 \u00e0 Paris et mort le 11 juillet 1844 \u00e0 Meudon, est un \u00e9crivain, imprimeur-libraire et \u00e9diteur fran\u00e7ais, fils de Charles-Joseph Panckoucke."@fr;
    owl:sameAs viaf:10629701;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Louis-Fleury_Panckoucke>,
        <http://viaf.org/viaf/10629701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Louis-Fleury_Panckoucke.
doremus_artist:a1da3c70-132b-3604-a6ea-301bd98dce1c
owl:sameAs viaf:66748445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66748445>.
doremus_artist:a2e4e22e-7677-3d76-bae2-26a1406c2b63
owl:sameAs viaf:50305790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50305790>.
doremus_artist:a2e84121-a770-3238-8fbf-753d5c3e2eb3
owl:sameAs viaf:85405266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85405266>.
doremus_artist:a3635b02-7684-3ecf-b29e-17b43f459ff8
owl:sameAs viaf:55517178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55517178>.
doremus_artist:a4a44297-dcdd-3d3c-b2da-992744059762
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Daniel Fac\u00e9rias est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et parolier fran\u00e7ais n\u00e9 en 1951."@fr;
    owl:sameAs viaf:79059012;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Fac\u00e9rias>,
        <http://viaf.org/viaf/79059012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9431b997-e722-4d51-8a2f-33362b8c4040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_FacÃ©rias_(2012).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_FacÃ©rias.
doremus_artist:a5817e41-c89f-3786-9a17-57aa9d81d777
owl:sameAs viaf:61553586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61553586>.
doremus_artist:a5bb2812-3798-3eee-9acb-a21ee84441db
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "William Moses Hoffman (born April 12, 1939) is an American playwright, editor and educator."@en;
    owl:sameAs viaf:110924708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_M._Hoffman>,
        <http://viaf.org/viaf/110924708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_M._Hoffman>.
doremus_artist:a6093316-7e8f-36c5-8898-c64a1cd5a8f0
    dbp:birthPlace dbr:Little_Rock;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mill_Valley,_California>;
    rdfs:comment
        "Dan Hicks (Little Rock (Arkansas), 9 december 1941 \u2013 Mill Valley, 6 februari 2016) was een Amerikaans singer-songwriter."@nl,
        """Daniel Ivan "Dan" Hicks (December 9, 1941 \u2013 February 6, 2016) was an American singer-songwriter who combined cowboy folk, jazz, country, swing, bluegrass, pop, and gypsy music. He led Dan Hicks and His Hot Licks. He is perhaps best known for the songs "I Scare Myself" and "Canned Music." His songs are frequently infused with humor, as evidenced by the title of his tune, "How Can I Miss You When You Won't Go Away?" His album, Live at Davies (2013) capped over forty years of music."""@en,
        "\u30c0\u30f3\u30fb\u30d2\u30c3\u30af\u30b9\uff08Dan Hicks, 1941\u5e7412\u67089\u65e5 - 2016\u5e742\u67086\u65e5 \uff09\u306f1960\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u304b\u3089\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u3084\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3001\u305d\u3057\u3066\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306a\u3069\u3092\u30d6\u30ec\u30f3\u30c9\u3057\u3066\u751f\u307f\u51fa\u3055\u308c\u308b\u5f7c\u306e\u697d\u66f2\u306f\u72ec\u7279\u3067\u3001\u3068\u304d\u306b\u300c\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b8\u30e3\u30ba\u300d\uff08Folk Jazz\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73092386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Hicks_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/73092386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c102c9de-1c02-432e-bc48-342f9124b118>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DanHicks2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Dan_Hicks_(singer)>.
doremus_artist:a6397e14-b679-3dd5-92cb-f4b276138b95
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Texarkana,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joshua Lockwood Logan III  (Texarkana, 5 de octubre de 1908 - Nueva York, 12 de julio de 1988), fue un escritor, director de teatro y cine estadounidense. Nacido como Joshua Lockwood Logan III en Texas, asisti\u00f3 a la Academia Militar Culver en Indiana, antes de ingresar a Princeton. Como estudiante, colabor\u00f3 en la formaci\u00f3n de la sociedad University Players, junto con Henry Fonda y James Stewart. Estudi\u00f3 actuaci\u00f3n con Konstantin Stanislavski en Mosc\u00fa, antes de su graduaci\u00f3n en 1931."@es,
        "Joshua Lockwood Logan III (* 5. Oktober 1908 in Texarkana, Texas; \u2020 12. Juli 1988 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Film- und Theaterregisseur."@de,
        "Joshua Lockwood Logan III (October 5, 1908 \u2013 July 12, 1988) was an American stage and film director and writer."@en,
        "Joshua Lockwood Logan III (Texarkana, 10 oktober 1908 - New York City, 12 juli 1988) was een Amerikaanse film- en toneelregisseur en schrijver ."@nl,
        "Joshua Logan (5 octobre 1908 - 12 juillet 1988) est un sc\u00e9nariste et un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma \u00e0 Broadway et \u00e0 Hollywood. Citons parmi ses succ\u00e8s Mister Roberts, Picnic, et South Pacific."@fr,
        "Joshua Logan (Texas, 5 de Outubro de 1908 \u2014 Nova York, 12 de Julho de 1988), foi um diretor de cinema e roteirista norte-americano. Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de Teatro em 1950."@pt,
        "Joshua Logan; w\u0142a\u015bciwie Joshua Lockwood Logan III (ur. 5 pa\u017adziernika 1908 w Texarkana w stanie Teksas \u2013 zm. 12 lipca 1988 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser teatralny i filmowy, tak\u017ce pisarz i scenarzysta. Logan otrzyma\u0142 2 nominacje do Oscara za re\u017cyseri\u0119 film\u00f3w Piknik (1955) i Sayonara (1957). Pierwszy z tych film\u00f3w przyni\u00f3s\u0142 mu tak\u017ce Z\u0142oty Glob dla najlepszego re\u017cysera, a drugi z nich nominacj\u0119 do tej nagrody."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0448\u0443\u0430 \u041b\u043e\u043a\u0432\u0443\u0434 \u041b\u043e\u0433\u0430\u043d III (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joshua Lockwood Logan III, 1908\u20141988) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30b7\u30e5\u30a2\u30fb\u30ed\u30fc\u30ac\u30f3\uff08Joshua Logan, 1908\u5e7410\u67085\u65e5 - 1988\u5e747\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30c6\u30af\u30b5\u30fc\u30ab\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 Culver Academies\u3001\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3076\u30021931\u5e74\u306b\u5352\u696d\u306e\u5f8c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u6e21\u308a\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u304b\u3089\u6f14\u6280\u3092\u5b66\u3076\u30021932\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u5f79\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u3046\u3061\u3001\u591a\u304f\u306e\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u51fa\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021950\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u5357\u592a\u5e73\u6d0b\u300f\u3067\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3084\u30d4\u30e5\u30ea\u30c3\u30a2\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002 1955\u5e74\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u304c\u75c5\u6c17\u306b\u306a\u308a\u3001\u5f7c\u304c\u76e3\u7763\u3057\u3066\u3044\u305f\u300e\u30df\u30b9\u30bf\u30a2\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c4\u300f\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3067\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u3092\u3044\u304f\u3064\u304b\u624b\u304c\u3051\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30822\u5ea6\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joshua_Logan>,
        <http://viaf.org/viaf/5118199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joshua_Logan.
doremus_artist:a82b8584-991a-39c1-8f60-f3e5c085ff6a
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0648\u0633\u0643\u0648 \u0648\u064a\u062f\u0639\u0649 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0628\u0648\u0633\u0643\u0648 (\u0623\u0641\u064a\u0646\u064a\u0648\u0646 16 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1888- \u0646\u064a\u0633 4 \u0645\u0627\u064a\u0648 1976 ). \u0648\u0647\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0647\u0646\u0631\u064a \u0628\u0648\u0633\u0643\u0648
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0643\u0648\u0641\u0648\u0646\u064a\u062925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Fernand Marius Bosco, dit Henri Bosco, n\u00e9 le 16 novembre 1888 \u00e0 Avignon et mort le 4 mai 1976 (\u00e0 87 ans) \u00e0 Nice, est un romancier fran\u00e7ais."@fr,
        "Henri Bosco (* 16. November 1888 in Avignon; \u2020 4. Mai 1976 in Nizza) war ein franz\u00f6sischer Dichter, Roman- und Jugendbuchautor."@de,
        "Henri Bosco (16 November 1888 \u2013 4 May 1976) was a French writer. Bosco was born in Avignon, Vaucluse into a family of Proven\u00e7al, Ligurian and Piedmontese origin. Through his father, he was related to Saint John Bosco, of whom he wrote a biography. His novels for adults and children provide a sensitive evocation of Proven\u00e7al life. In 1945 he was awarded the Prix Renaudot for his novel Le Mas Th\u00e9otime (The Farm Th\u00e9otime). Other awards he received were the Prix des Ambassadeurs in 1949, the Grand prix national des lettres in 1953, the Prix de l'Acad\u00e9mie de Vaucluse in 1966, the Grand prix de la Mediterran\u00e9e in 1967, and the Grand prix de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise in 1968. He died in Nice and was buried at the cemetery of Lourmarin."@en,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e (\u0444\u0440. Henri Bosco) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0435\u043d\u043e\u0432, 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1888 \u0433. \u0415\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0445\u0443\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430, \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u0430 Monclar, \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 Durance. \u041e\u043d \u0436\u0438\u043b \u0442\u0430\u043c \u0434\u043e \u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043e\u043d \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445. \u0415\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043e\u0442\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435. \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u041d\u0438\u0446\u0446\u0435 4 \u043c\u0430\u044f 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 \u0432 \u041b\u0443\u0440\u043c\u0430\u0440\u0435\u043d\u0435. \u041e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f"@ru;
    owl:sameAs viaf:29530641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Bosco>,
        <http://viaf.org/viaf/29530641>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Boscos_grave_in_Lourmarin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Bosco.
doremus_artist:aab73687-269f-3398-8ebe-967670e28ed7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Modesto,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "George Harvey Presnell (Modesto, 14 de setembro de 1933 \u2013 Santa M\u00f4nica, 30 de junho de 2009) foi um ator e cantor norte-americano. Teve pequenos pap\u00e9is nos seriados Lois & Clark: The New Adventures of Superman e Dawson's Creek, al\u00e9m de participa\u00e7\u00f5es em outros programas da TV. Participou do filme O Resgate do Soldado Ryan como General George C. Marshall."@pt,
        "Georges Harvey Presnell est un acteur et chanteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 14 septembre 1933 \u00e0 Modesto, en Californie (\u00c9tats-Unis), et mort le 30 juin 2009 \u00e0 Santa Monica. Il est surtout connu pour son r\u00f4le de M. Parker dans la s\u00e9rie Le Cam\u00e9l\u00e9on, mais aussi pour son r\u00f4le de Big Ed dans Family Man aux c\u00f4t\u00e9s de Nicolas Cage."@fr,
        "Harve Presnell (14 de septiembre de 1933 - 30 de junio de 2009) fue un actor estadounidense de cine y de televisi\u00f3n."@es,
        """Harve Presnell (September 14, 1933 \u2013 June 30, 2009) was an American actor and singer. He began his career in the mid-1950s as a classical baritone, singing with orchestras and opera companies throughout the United States. His career reoriented away from classical music to musical theatre in 1960 after Meredith Willson cast him in the lead role of his new Broadway musical The Unsinkable Molly Brown. His portrayal of "Leadville Johnny" was a resounding success and he reprised the role in the 1964 film version of the musical, winning a Golden Globe Award for his portrayal."""@en,
        "Harve Presnell (geb\u00fcrtig: George Harvey Presnell; * 14. September 1933 in Modesto, Kalifornien; \u2020 30. Juni 2009 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Film- und Theaterschauspieler."@de,
        "Harve Presnell, geb. George Harvey Presnell (Modesto, 14 september 1933 - Santa Monica, 30 juni 2009) was een Amerikaans film- en toneelacteur. Harve Presnell studeerde aan de University of Southern California en volgde nadien een opleiding voor operazanger. Van 1960 tot 1962 was hij op Broadway te zien in de musical The Unsinkable Molly Brown als echtgenoot van de Titanic-overlevende Molly Brown (Tammy Grimes). Tussen 1977 en 1983 deed hij mee in de musical Annie. Hij overleed in juni 2009 aan alvleesklierkanker."@nl;
    owl:sameAs viaf:49412486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harve_Presnell>,
        <http://viaf.org/viaf/49412486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2923fa76-3764-457d-9add-844966e69f76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harve_Presnell.
doremus_artist:aabbee59-50a0-3ea2-8714-838905e57178
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0648 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u064a (Claudio Baglioni) (\u0631\u0648\u0645\u0627\u060c 16 \u0645\u0627\u064a\u0648 1951) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0637\u064a\u0628\u0629 \u060c \u062e\u0635\u0648\u0635\u0627\u064b \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0645\u064a\u0632\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648 \u0642\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0648 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u064a
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627"""@ar,
        "Claudio Baglioni (* 16. Mai 1951 in Rom als Claudio Enrico Paolo Baglioni) ist ein italienischer Cantautore und S\u00e4nger, der seit 1970 t\u00e4tig ist. Mit dem Album Questo piccolo grande amore (1972) und dem gleichnamigen Titelsong setzte ein bis heute anhaltender Erfolg ein; insgesamt stand Baglioni zw\u00f6lfmal an der Spitze der Albumcharts. Dr\u00fcckte er in seiner Musik anfangs haupts\u00e4chlich \u201eunter Jugendlichen verbreitete Gef\u00fchle\u201c aus, wandelte sich sein Stil im Verlauf der Jahre zu \u201eeinem immer reiferen und st\u00e4rker artikulierten musikalischen Feingef\u00fchl\u201c. Das Fehlen sozialkritischer Inhalte unterschied ihn von vielen seiner Musikerkollegen und f\u00fchrte Ende der 80er-Jahre auch zu einem kurzzeitigen Popularit\u00e4tsverlust; nichtsdestotrotz hat er bis heute eine Protagonistenrolle in der italienischen Mu"@de,
        "Claudio Baglioni (Roma, 16 de maio de 1951) \u00e9 um compositor e cantor italiano."@pt,
        """Claudio Baglioni (pronounced [\u02c8klaudjo ba\u028e\u02c8\u028eo\u02d0ni]; born 16 May 1951) is an Italian pop singer-songwriter and musician. He is considered one of the greatest songwriters/singers ("cantautori") in Italy and one of the greatest figures in Italian musica leggera (pop music); his success spanned through several decades. His melodic and highly dramatic love ballads, especially from the 1970s era (such as "Questo piccolo grande amore", "E tu...", "Amore bello", "Sabato pomeriggio", "E tu come stai") are part of Italy's musical and national culture. His various works include the official Anthem for the 2006 Olympic Winter Games in Turin. He has also written for previous sporting events."""@en,
        "Claudio Baglioni, w\u0142a\u015bciwie Claudio Enrico Paolo Baglioni (ur. 16 maja 1951, Rzym) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i kompozytor, jeden z najwybitniejszych przedstawicieli piosenki autorskiej we w\u0142oskiej muzyce pop lat 70. XX wieku."@pl,
        "Claudio BaglioniFichier:Claudio Baglioni (cropped).jpg Claudio Baglioni est un chanteur italien n\u00e9 \u00e0 Rome le 16 mai 1951."@fr,
        "Nella sua carriera si \u00e8 affrancato gradualmente dalla denominazione di cantante puramente melodico, dettata dai suoi esordi, diventando artista poliedrico e innovativo, e ci\u00f2 in virt\u00f9 di una continua evoluzione di testi e musica che gli ha permesso di unire pi\u00f9 generazioni di ascoltatori raggiungendo una vasta popolarit\u00e0. La sua carriera \u00e8 stata da sempre costellata da alte vendite \u2013 fra gli altri, l'album La vita \u00e8 adesso \u00e8 quello rimasto per pi\u00f9 tempo in vetta alla classifica italiana (27 settimane) \u2013 e da concerti ed eventi di successo nei vari spazi. Baglioni complessivamente ha venduto oltre 55 milioni di dischi nel mondo di cui:35 milioni di album e oltre 20 milioni di singoli."@it,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0434\u0438\u043e \u0411\u0430\u043b\u044c\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Claudio Baglioni; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u044f 1951 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0415\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c 1972 \u0433\u043e\u0434\u0430 Un piccolo grande amore, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u043c. \u0421\u0438\u043d\u0433\u043b \u0441 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u0441 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 800 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0430\u0445 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432. \u0412 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0430\u043d-\u0420\u0435\u043c\u043e \u043f\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abUn piccolo grande amore\u00bb \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430: \u00abGira che ti rigira, amore bello\u00bb, \u00abE tu come stai?\u00bb, \u00abStrada facendo Al\u00e8-o\u00f2\u00bb, \u00abLa vita \u00e8 adesso\u00bb \u0438 \u00abAvrai\u00bb \u0423\u0436\u0435 \u043a 25 \u0441 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0441\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:24797027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudio_Baglioni>,
        <http://viaf.org/viaf/24797027>,
        <https://musicbrainz.org/artist/963ea9d9-743a-409d-a997-0559f8761e67>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudio_Baglioni_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudio_Baglioni.
doremus_artist:aabdf551-ca1d-3a05-a900-e1c37a505413
    dbp:birthPlace dbr:Darmstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Carl Ferdinand Pohl (* 6. September 1819 in Darmstadt; \u2020 28. April 1887 in Wien) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer Musikhistoriker, Archivar und Komponist."@de,
        "Anton Carl Ferdinand Pohl (September 6, 1819 - April 28, 1887) was a German-Austrian music historian, archivist, and composer. Pohl was born in Darmstadt. He attended high school in his hometown and studied to be an engraver. At the same time he took music lessons with Christian Heinrich Rinck. In 1841 he went to Vienna and continued his education with Simon Sechter. From 1849 to 1855, he worked as an organist at the Protestant church in Gumpendorf. He then traveled. In 1866 he took over the post of archivist of the Gesellschaft der Musikfreunde in Vienna."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u041f\u043e\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Carl Ferdinand Pohl; 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1819, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1887, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421 1866 \u0433. \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0438 \u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0430 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0418\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430: \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u00ab\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u0438 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Mozart und Haydn in London; 1867, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 1970), \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0445 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0443\u044e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u00ab\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u00bb (\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0442\u043e\u043c 1875, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 1882, \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439, \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0425\u0443\u0433\u043e \u0411\u043e\u0442\u0448\u0442\u0438\u0431\u0435\u0440\u043e\u043c, 1927). \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u043e \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0438 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0413\u0440\u043e\u0443\u0432\u0430, \u0440\u044f\u0434 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u0439 \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0445 (\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0411\u0430\u0445, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041a\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430\u0440\u0430, \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0451\u0445\u0435\u043b\u044c, \u041a\u0430\u0440\u043b \u0427\u0435\u0440\u043d\u0438 \u0438 \u0434\u0440.) \u0434\u043b\u044f \u0412\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:9973723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Ferdinand_Pohl>,
        <http://viaf.org/viaf/9973723>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Ferdinand_Pohl.
doremus_artist:aac68aae-cd5a-3776-8a47-d6805af35e8d
owl:sameAs viaf:221543995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221543995>.
doremus_artist:ab879139-acdf-3ef3-85cf-7750146027c5
owl:sameAs viaf:93600854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93600854>.
doremus_artist:ab8f416c-64eb-37d1-810f-3adc38ee5afe
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gerald Fried (* 13. Februar 1928 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musiker."@de,
        "Gerald Fried (born February 13, 1928) is an American musician, composer and oboist, well known for his compositions in film and television."@en,
        "Gerald Fried est un compositeur am\u00e9ricain de musiques de films, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:72851420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_Fried>,
        <http://viaf.org/viaf/72851420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab409da8-4961-4c22-969f-a2682048c24d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerald_Fried.
doremus_artist:ab9c980f-12f2-3443-b36d-d4b768f1a4aa
    owl:sameAs viaf:2680039;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680039>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30c323ab-5275-4c68-90b6-a27c35e66c0a>.
doremus_artist:abca9503-1d64-3c28-ac81-0789554fe367
    rdfs:comment
        "Isabelle Nef (Gen\u00e8ve 27 septembre 1898 - Bossy 2 janvier 1976)  est une pianiste et claveciniste suisse.Elle \u00e9tudia le piano au conservatoire de Gen\u00e8ve avec Marie Panth\u00e8s puis, \u00e0 Paris, la composition avec Vincent d'Indy et le clavecin avec Wanda Landowska.Elle fit une carri\u00e8re de concertiste en Europe, dans les deux Am\u00e9riques, en Afrique du Sud et en Australie. Elle devint en 1936 le premier professeur de clavecin du conservatoire de Gen\u00e8ve.\u2191 1956 photo"@fr;
    owl:sameAs viaf:22328282;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Isabelle_Nef>,
        <http://viaf.org/viaf/22328282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isabelle_Nef.
doremus_artist:abe3e7db-13fe-3a09-82d6-a1627cfd7e96
    owl:sameAs viaf:14961951;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961951>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4e5c604-329a-4d59-b54f-09fd47b8ed22>.
doremus_artist:abfd61f7-28bc-315e-9b58-91e8160ce7c3
    rdfs:comment
        "Pedro Halffter Caro (born 1971 in Madrid) is a Spanish conductor and composer. He is music director of the Teatro de la Maestranza (Seville) and Music Director of the Orquesta Filarm\u00f3nica de Gran Canaria in Las Palmas."@en,
        "Pedro Halftter Caro (Madrid, 1971) es director de orquesta, compositor y Director Art\u00edstico del Teatro de la Maestranza de Sevilla, tercer teatro l\u00edrico del sur de Europa, en el que apuesta siempre por una programaci\u00f3n innovadora que cautive al p\u00fablico. Pedro Halftter Caro es el \u00fanico compositor espa\u00f1ol vivo que publica sus obras con la prestigiosa editorial alemana de m\u00fasica Schott Music. Fue director de la Real Orquesta Sinf\u00f3nica de Sevilla desde 2005 a 2015. Fue director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Gran Canaria desde 2005 a 2015."@es;
    owl:sameAs viaf:39626932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pedro_Halffter_Caro>,
        <http://viaf.org/viaf/39626932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pedro_Halffter_Caro.
doremus_artist:ad0f4bf2-1e11-376d-af9b-5d30ea9f15e2
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Anton StamitzFichier:Defaut.svg Thad\u00e4us Johann Nepomuk Stamitz, dit Anton Stamitz, est un compositeur, violoniste et altiste baptis\u00e9 \u00e0 Deutschbrod en Boh\u00eame, aujourd'hui Havl\u00ed\u010dk\u016fv Brod\u00ad en R\u00e9publique tch\u00e8que le 27 novembre 1750 et mort probablement \u00e0 Paris ou \u00e0 Versailles vers 1800."@fr,
        "Anton Thad\u00e4us Johann Nepomuk Stamitz (* November 1750 in Mannheim; \u2020 1798 oder 1809 vermutlich in Paris) war ein deutscher Violinist und Komponist der Klassik."@de,
        "Anton Thad\u00e4us Johann Nepomuk Stamitz (November 1750 \u2013 c.\u20091798\u20131809) was a German composer of partial Czech ancestry (his mother was German) and violinist. Anton was born in Mannheim. He and his brother Carl received their first violin instruction from their father Johann. After their father's death in 1757 they were taken on as students by Christian Cannabich, who had been a student of their father's. Both were by this time already violinists in the famous Mannheimer Kapelle and participated in its development."@en,
        """Anton e il fratello Carl impararono a suonare il violino dal padre Johann. Dopo la sua morte, avvenuta nel 1757, vennero affidati a Christian Cannabich, che aveva studiato presso il loro padre. All'epoca entrambi erano gi\u00e0 violinisti nella celebre Cappella di Mannheim, contribuendo al suo sviluppo. Nel 1770, Anton e Carl visitarono Parigi e il primo vi si stabil\u00ec, lavorando tra il 1782 e il 1789 nell'orchestra reale di corte a Versailles e ottenendo il titolo di "ordinaire de la musique du roi". Fu inoltre insegnante di violino di Rodolphe Kreutzer."""@it,
        "Jan Anton\u00edn Tade\u00e1\u0161 Nepomuk Stamic (ingeschreven als Johann Anton Thad\u00e4us Johann Nepomuk Stamitz te Mannheim, Baden-W\u00fcrttemberg, 27 november 1750 \u2013 Parijs (of: Versailles) 1798 (of: 1809)) was een Boheems componist, dirigent en violist.Zijn Tsjechische naamgeving is van later datum."@nl,
        "\u0410\u043d\u0442\u00f3\u043d \u0421\u0442\u00e1\u043c\u0438\u0446 (\u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d \u0422\u0430\u0434\u0435\u0443\u0448 \u042f\u043d \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u0443\u043a (\u0447\u0435\u0448. Anton\u00edn Thadaeus Jan Nepomuk Stamic), \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0422\u0430\u0434\u0435\u0443\u0441 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u0443\u043a (\u043d\u0435\u043c. Anton Thad\u00e4us Johann Nepomuk Stamitz; 1750 \u0438\u043b\u0438 1754, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c \u2014 1798 \u0438\u043b\u0438 1809, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u043c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30df\u30c3\u30c4\uff08Johann Anton Stamitz, 1754\u5e7411\u6708 \u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0 - \u6ca1\u5e74\u4e0d\u660e\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u5144\u30ab\u30fc\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u7236\u30e8\u30cf\u30f3\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u7236\u89aa\u304c\u65e9\u4e16\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u5144\u5f1f\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30ab\u30f3\u30ca\u30d3\u30d2\u306b\u3055\u3089\u306b\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30df\u30c3\u30c4\u5144\u5f1f\u306f\u82e5\u304f\u3057\u3066\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u982d\u89d2\u3092\u3042\u3089\u308f\u3059\u30021770\u5e74\u3001\u5144\u30ab\u30fc\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d1\u30ea\u3092\u8a2a\u308c\u308b\u304c\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u306f\u540c\u5730\u306b\u5c45\u3092\u69cb\u3048\u30011782\u5e74\u304b\u30891789\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u5bae\u6bbf\u306b\u304a\u3044\u3066\u6f14\u594f\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u5ba4\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u9580\u4eba\u306b\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u304c\u3044\u308b\u30021798\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u6d88\u606f\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u306f1798\u5e74\u304b\u30891809\u5e74\u307e\u3067\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3082\u306e\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u00b7\u5854\u8fbe\u4e4c\u65af\u00b7\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5c3c\u6ce2\u9ed8\u514b\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAnton Thad\u00e4us Johann Nepomuk Stamitz\uff0c\u6377\u514b\u8a9e\uff1aAnton\u00edn Thadaeus Jan Nepomuk Stamic\uff0c1750\u62161754\u5e74\uff0d1798\u62161809\u5e74\uff09\uff0c\u6377\u514b\u88d4\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u4ece\u7236\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\u5b66\u4e60\uff0c1770\u5e74\u968f\u5176\u5144\u5361\u5c14\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\u8bbf\u95ee\u5df4\u9ece\uff0c1782-1789\u5e74\u5728\u51e1\u5c14\u8d5b\u4efb\u804c\uff0c1798\u5e74\u540e\u4e0d\u77e5\u6240\u7ec8\u3002\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u4e0e\u5361\u5c14\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\u7c7b\u4f3c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Stamitz>,
        <http://viaf.org/viaf/59270926>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Stamitz.
doremus_artist:ada939ba-ae72-3fa4-81c0-46c8c6aafc2d
owl:sameAs viaf:121777838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121777838>.
doremus_artist:ae2c8d45-3423-3cfd-914e-c8121851346d
    owl:sameAs viaf:80108819;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80108819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/443f8ee5-3187-4a2c-95aa-e77901f3b059>.
doremus_artist:af5c9960-1a1b-37ca-ad0d-4df5be91ba80
    dbp:birthPlace dbr:Marradi;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Anna Anni (* 1926 in Marradi; \u2020 1. Januar 2011 in Florenz) war eine italienische Kost\u00fcmbildnerin. Sie arbeitete f\u00fcr Film, Fernsehen, Theater und Ballett."@de,
        "Anna Anni (1926 - 1 de janeiro de 2011) foi uma figurinista italiana."@pt,
        "Anna Anni (1926, Marradi \u2013 1 January 2011, Florence) was an Italian costume designer. She was co-nominated with Maurizio Millenotti for the Academy Award for Costume Design for their work in the film Otello (1986)."@en,
        """Straordinaria disegnatrice orient\u00f2 il suo raffinato talento dedicandosi soprattutto al teatro, dove esord\u00ec nel 1953 con la regia di Orson Welles disegnando i costumi della "Locandiera"di Goldoni e "Il Volpone" di Jonson a Chicago. Continu\u00f2 con il "Turcaret" di Lesage per la regia di Mario Missiroli all'Accademia d'Arte Drammatica di Roma e "Paolo Paoli" di Adamov con Paolo Poli e per lui lavor\u00f2 anche alla "Nemica" di Nicodemi e "Mistica" di Omboni. Nel 1965 inizi\u00f2 un lungo sodalizio con lo scenografo e regista Franco Zeffirelli per il quale disegn\u00f2 i costumi della "Lupa" di Verga con Anna Magnani e "Maria Stuarda" di Schiller con Valentina Cortese e Rossella Falk al Teatro della Pergola di Firenze, diventando l'assidua collaboratrice in quasi tutte le sue regie d'opera lirica nei maggiori """@it;
    owl:sameAs viaf:21441403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Anni>,
        <http://viaf.org/viaf/21441403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Anni.
doremus_artist:afb3f5eb-06de-3543-90c2-ae7387a67c23
owl:sameAs viaf:56288823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56288823>.
doremus_artist:b049ed99-a7a9-3961-9820-b155b76c9636
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Liverpool,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chevy_Chase,_Maryland>;
    rdfs:comment
        "Ruth Crawford Seeger (* 3. Juli 1901 in East Liverpool, Ohio; \u2020 18. November 1953 in Chevy Chase, Maryland) war eine US-amerikanische Komponistin."@de,
        """Ruth Crawford Seeger (July 3, 1901 \u2013 November 18, 1953), born Ruth Porter Crawford, was an American modernist composer active primarily during the 1920s and 1930s and an American folk music specialist from the late 1930s until her death. She was a prominent member of a group of American composers known as the "ultramoderns," and her music influenced later composers including Elliott Carter ()."""@en,
        "Ruth Crawford Seeger, de soltera Ruth Porter Crawford, (East Liverpool, Ohio, 3 de julio de 1901- Chevy Chase, Maryland, 18 de noviembre de 1953) fue una compositora y etnomusic\u00f3loga estadounidense."@es,
        "Ruth Crawford Seeger, n\u00e9e Ruth Porter Crawford \u00e0 East Liverpool (Ohio) le 3 juillet 1901 et morte d'un cancer \u00e0 Chevy Chase (Maryland) le 18 novembre 1953 (\u00e0 52 ans), est une compositrice et musicologue am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0420\u0443\u0442 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0421\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ruth Crawford Seeger; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1901 - 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1953), \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0443\u0442 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff1d\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Ruth Crawford Seeger, 1901\u5e747\u67083\u65e5 - 1953\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08Ruth Porter Crawford\uff09\u3002\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u30021920\u5e74\u4ee3\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u306e\u5468\u8fba\u306b\u96c6\u307e\u3063\u305f\u30a6\u30eb\u30c8\u30e9\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u30021920\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u30011930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u306b\u611f\u5316\u3055\u308c\u305f\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u306a\u7121\u8abf\u97f3\u697d\u3092\u624b\u61f8\u3051\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u6307\u5c0e\u8005\u304b\u3089\u592b\u3068\u306a\u3063\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\u306e\u4e0d\u5354\u548c\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u624b\u6cd5\u3092\u57f9\u3063\u305f\u3002 \u6bcd\u89aa\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30cc\u30fb\u30e9\u30f4\u30a9\u30ef\uff1d\u30a8\u30eb\u30c4\uff08Djane Lavoie Herz\uff09\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30c7\u30a3\u30d2\u3068\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021930\u5e74\u306b\u3001\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u521d\u3081\u3066\u30b0\u30c3\u30b2\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u7d66\u4ed8\u3055\u308c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3002 1953\u5e74\u3001\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30fb\u30c1\u30a7\u30a4\u30b9\u306b\u3066\u764c\u306e\u305f\u3081\u6025\u901d\u3002\u305d\u306e\u76f4\u524d\u306b\u5b8c\u6210\u3055\u308c\u305f\u300a\u6728\u7ba1\u4e94\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2 Suite for Wind Quintet\u300b\uff081952\u5e74\uff09\u3067\u306f\u3001\u539f\u70b9\u306e\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u97f3\u697d\u306b\u7acb\u3061\u8fd4\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39569159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Crawford_Seeger>,
        <http://viaf.org/viaf/39569159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd108522-8856-4eba-8747-f38860a51818>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruth_Crawford_Seeger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Crawford_Seeger.
doremus_artist:b04eb7d5-35de-33e6-92e1-58ab6848d9b6
    dbp:birthPlace dbr:VeÄ¾kÃ©_LevÃ¡re;
    dbp:deathPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "Ladislav Slov\u00e1k (1909, Ve\u013ek\u00e9 Lev\u00e1re - 22 juillet 1999, Bratislava) est un chef d'orchestre slovaque."@fr,
        "Ladislav Slov\u00e1k (1909, Ve\u013ek\u00e9 Lev\u00e1re \u2013 1999, Bratislava) was a Slovak conductor. He was a long-time director of the Slovak Philharmonic, taking over the job from his teacher and mentor V\u00e1clav Talich. Amongst his most important recordings is the entire collection of Dmitri Shostakovich's fifteen symphonies, published by Naxos Records. He studied at Leningrad under the great Russian conductor Yevgeny Mravinsky, and met there Shostakovich while participating in rehearsals of his music by Mravinsky in presence of the composer."@en,
        "Ladislav Slov\u00e1k (Ve\u013ek\u00e9 Lev\u00e1re, 10 september 1919 - Bratislava, 22 juli 1999) was een Slowaaks dirigent, gespecialiseerd in muziek van de 20e eeuw."@nl,
        "\u041b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a (\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d. Ladislav Slov\u00e1k; 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1919, \u0412\u0435\u043b\u044c\u043a\u0435 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1999, \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30fc\u30af\uff08Ladislav Slov\u00e1k\u30011909\u5e749\u670810\u65e5 \u30f4\u30a7\u30ea\u30ad\u30fc\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea - 1999\u5e747\u670822\u65e5 \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1\uff09\u306f\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104824557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ladislav_Slov\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/104824557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/179d656b-6001-4308-a0e8-cc9ed261639f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ladislav_SlovÃ¡k.
doremus_artist:b0b19e92-9691-3058-9e9d-daa19dbfdf7a
    dbp:birthPlace dbr:Damascus;
    rdfs:comment
        "Racha Arodaky (French pronunciation: \u200b[\u0281a\u0283a ar\u0254daki]) is a Syrian/French pianist born in Damascus. She studied at the National Conservatory of Music and Dance in Paris in the class of Dominique Merlet. After receiving her premier prix de conservatoire at age 16, she went to study at the Moscow Conservatory with Yevgeny Malinin. She has also studied with Murray Perahia. Since 2006, Arodaky has been the artistic director of the Musique \u00e0 la cour piano festival at the Ch\u00e2teau de Solli\u00e8s-Pont in the Var, France."@en,
        "Racha Arodaky est une pianiste fran\u00e7aise d'origine syrienne."@fr,
        "\u0631\u0634\u0627 \u0639\u0631\u0648\u062f\u0643\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0633\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062f\u0645\u0634\u0642\u060c \u062f\u0631\u0633\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0642\u0635 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0648\u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u0627\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u062f\u0631\u0633\u062a \u0644\u0645\u062f\u0629 \u0639\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u0627\u062a\u0648\u0627\u0631 \u062a\u0634\u0627\u064a\u0643\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a"@ar;
    owl:sameAs viaf:19970071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Racha_Arodaky>,
        <http://viaf.org/viaf/19970071>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RachaArodaky-01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Racha_Arodaky.
doremus_artist:b1a9cb34-5cbd-3dda-b60d-13a05ee81ecc
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nel 1943 ha vinto il Premio Pulitzer per la musica. Nel 1956 Isaac Stern suona nella prima esecuzione assoluta nella Carnegie Hall di New York del Concerto per violino e orchestra di sua composizione Nel 1961 divent\u00f2 il primo presidente del Lincoln Center for the Performing Arts di New York, ruolo che ricopr\u00ec fino al 1969."@it,
        "William Howard Schuman (* 4. August 1910 in New York City; \u2020 15. Februar 1992 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "William Howard Schuman (4 de agosto de 1910 \u2013 15 de febrero de 1992) fue un compositor estadounidense y administrador musical."@es,
        "William Howard Schuman (August 4, 1910 \u2013 February 15, 1992) was an American composer and arts administrator."@en,
        "William Howard Schuman (New York, 4 augustus 1910 \u2013 New York, 15 februari 1992) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "William Howard Schuman (n\u00e9 \u00e0 New York le 4 ao\u00fbt 1910 \u2013 mort \u00e0 New York le 15 f\u00e9vrier 1992) est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0428\u0443\u043c\u0435\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. William Howard Schuman) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0447\u043b\u0435\u043d \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff08William Howard Schuman, 1910\u5e748\u67084\u65e5 \u2013 1992\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u6a5f\u95a2\u306e\u9577\u3092\u9577\u304f\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u8212\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWilliam Howard Schuman\uff0c1910\u5e748\u67084\u65e5\uff0d1992\u5e742\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u5546\u4e1a\uff0c1930\u5e74\u542c\u4e86\u6258\u65af\u5361\u5c3c\u5c3c\u7684\u97f3\u4e50\u4f1a\u540e\u7acb\u5fd7\u6210\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540e\u4ece\u54c8\u91cc\u65af\u5b66\u4e60\uff0c1945\u5e74\u4efb\u8331\u8389\u4e9a\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff0c1961\u5e74\u4efb\u6797\u80af\u4e2d\u5fc3\u4e3b\u4efb\u3002\u5a01\u5ec9\u00b7\u8212\u66fc\u7684\u4f5c\u54c1\u53d7\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u59cb\u7ec8\u4fdd\u6301\u8c03\u6027\uff0c\u5584\u4e8e\u8fd0\u7528\u5f3a\u70c8\u7684\u8282\u594f\u548c\u590d\u6742\u7684\u5bf9\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5063872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Schuman>,
        <http://viaf.org/viaf/5063872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63450091-fa4a-4d41-9c27-064fba0ae7a6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Schuman.
doremus_artist:b1db090f-d4d5-339e-ac26-ece59c40c9b8
    rdfs:comment
        "Paul Galbraith (* M\u00e4rz 1964 in Edinburgh) ist ein schottischer klassischer Gitarrist. Er entwickelte eine achtsaitige Gitarre und eine alternative Spielhaltung f\u00fcr die Konzertgitarre."@de,
        "Paul Galbraith (born March 18, 1964) is a Scottish classical guitarist known for his unique style of playing."@en;
    owl:sameAs viaf:9480274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Galbraith>,
        <http://viaf.org/viaf/9480274>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Galbraith.
doremus_artist:b1f0a467-b489-39fb-88e8-c809cc623f4d
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Turp (December 21, 1925, Montreal - February 25, 1991, Montreal) was a Canadian tenor, particularly associated with the French and Italian repertories."@en,
        "Andr\u00e9 Turp (Montr\u00e9al, 21 d\u00e9cembre 1925 - idem, 25 f\u00e9vrier 1991) est un t\u00e9nor canadien de renomm\u00e9e internationale."@fr;
    owl:sameAs viaf:54338146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Turp>,
        <http://viaf.org/viaf/54338146>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©_Turp.
doremus_artist:b263813c-5f03-3418-bf09-1953bbea633c
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Grandi.Alessandro GrandiFichier:Alessandro de grandi.jpg Alessandro de grandi Alessandro Grandi est un compositeur italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque. Il na\u00eet \u00e0 Ferrare en mars 1590 et meurt \u00e0 Bergame en juin 1630."@fr,
        "Alessandro Grandi (* um 1577 auf Sizilien; \u2020 1630 in Bergamo) war ein italienischer S\u00e4nger, Kapellmeister und Komponist. \u00dcber seine Familie, Jugend und Ausbildung ist nichts bekannt. Vermutungen, er sei ein Sch\u00fcler Giovanni Gabrielis gewesen, sind nicht zu belegen. Zum ersten Mal in Erscheinung tritt er im Jahre 1597, als er in Ferrara an der Accademia della Morte zum Kapellmeister berufen wird. Nach einigen weiteren Stationen wirkte er ab 1617 in Venedig an San Marco als Kapells\u00e4nger und seit 1620 auch als Vizekapellmeister. 1627 schlie\u00dflich wurde er auf die Kapellmeisterstelle an Santa Maria Maggiore in Bergamo berufen. Nur wenige Jahre darauf wurde er hier mit seiner Frau ein Opfer der Pest."@de,
        "Alessandro Grandi (1586- B\u00e9rgamo 1630) fue un compositor destacado de m\u00fasica del Barroco temprano, que destac\u00f3 por su estilo concertato. Es considerado uno de los mejores compositores de la \u00e9poca, despu\u00e9s de Monteverdi."@es,
        "Alessandro Grandi (1590 \u2013 after June 1630, but in that year) was a northern Italian composer of the early Baroque era, writing in the new concertato style. He was one of the most inventive, influential and popular composers of the time, probably second only to Monteverdi in northern Italy."@en,
        """Alessandro Grandi (ur. ok. 1575 roku, by\u0107 mo\u017ce w Ferrarze, zm. 1630 w Bergamo) \u2013 w\u0142oski kompozytor tworz\u0105cy muzyk\u0119 religijn\u0105 i \u015bwieck\u0105. Po raz pierwszy wprowadzi\u0142 termin "kantata" w tytule swego zbioru Cantade ed arie... Tw\u00f3rca motet\u00f3w koncertuj\u0105cych, madryga\u0142\u00f3w, wariacji stroficznych na sta\u0142ym basie, kompozycji polich\u00f3ralnych. Jeden z najs\u0142ynniejszych obok Monteverdiego i Rovetty przedstawicieli tzw. szko\u0142y weneckiej."""@pl,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Grandi), \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0434\u0435 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro de Grandi; 1586 \u0433\u043e\u0434, \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 \u0438\u044e\u043d\u044c 1630 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:7574023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Grandi>,
        <http://viaf.org/viaf/7574023>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandro_de_grandi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Grandi.
doremus_artist:b2d7c29b-4094-371c-acd4-b6789b894e3f
    rdfs:comment
        "Philippe Barraqu\u00e9 est un musicologue et musicoth\u00e9rapeute fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Roubaix le 6 mars 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:85328194;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Barraqu\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/85328194>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_BarraquÃ©.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_BarraquÃ©.
doremus_artist:b3898ab9-4f54-31e8-bebc-d850157ed173
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Jeanne Lady Galway (born October 8th, 1955) is an American concert flutist, teacher and the wife of Sir James Galway. She tours both by herself and with her husband performing and teaching master classes. As one of the leading female flute soloists of the decade she has appeared with the Chicago, Philadelphia, Pittsburgh, Seattle, Denver symphonies and the National Symphony."@en;
    owl:sameAs viaf:22338235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Galway>,
        <http://viaf.org/viaf/22338235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Galway.
doremus_artist:b528c68d-b1cc-3f12-9abd-001ffcf531fe
    dbp:birthPlace res:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Jean Lacornerie est un metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre, n\u00e9 en 1963 \u00e0 Strasbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:42094801;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Lacornerie>,
        <http://viaf.org/viaf/42094801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Lacornerie.
doremus_artist:b6266bc7-e300-346e-bfc1-3277929deebb
owl:sameAs viaf:65165846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65165846>.
doremus_artist:b63742fa-cb17-3611-8af2-dd479d7c1860
owl:sameAs viaf:27264578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264578>.
doremus_artist:b65f3d88-7fcf-3611-8c12-6ec607cd4919
    owl:sameAs viaf:56795361;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56795361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e46933fa-7d2d-467c-b7a0-1d499bc62d51>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JiÃ­_BlohlÃ¡vek.
doremus_artist:b6a1a329-85a9-3257-9c53-bac725cd58f7
owl:sameAs viaf:104038290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104038290>.
doremus_artist:b6ba83dd-ebc0-345e-9768-b9686e659f7b
owl:sameAs viaf:59404250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59404250>.
doremus_artist:b6fa6500-4714-38b1-8353-ae57b68fd16c
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Pianista classico e jazzista, \u00e8 stato uno dei pi\u00f9 grandi autori e interpreti della canzone napoletana e della musica leggera italiana nel periodo collocabile tra il secondo dopoguerra e la fine degli anni novanta, avendo fuso i ritmi della tarantella con melodie africane e americane e creato una forma di macchietta, ballabile e adeguata ai tempi. Tra i suoi maggiori successi si ricordano: Torero, Caravan petrol, Tu vu\u00f2 fa l'americano, 'O sarracino, Maruzzella e Pigliate 'na pastiglia. Carosone \u00e8 stato anche uno dei due cantanti italiani (l'altro \u00e8 stato Domenico Modugno) ad aver venduto dischi negli Stati Uniti senza inciderli in inglese."@it,
        "Renato Carosone (* 3. Januar 1920 in Neapel; \u2020 20. Mai 2001 in Rom) war ein italienischer S\u00e4nger und Entertainer der Musikszene der 1950er Jahre. Er galt auch als moderner Interpret der Canzone Napoletana, der neapolitanischen Liedertradition."@de,
        "Renato Carosone (3 janvier 1920 \u00e0 Naples ; \u2020 20 mai 2001 \u00e0 Rome) \u00e9tait un pianiste et chanteur de vari\u00e9t\u00e9 italien, auteur de chansons tr\u00e8s en vogue : Tu vuo' fa' l'americano, Maruzzella, etc."@fr,
        "Renato Carosone (Napels, 3 januari 1920 - Rome, 20 mei 2001) was een Italiaanse zanger van voornamelijk traditionele Napolitaanse nummers, het zogenoemde Napolitaanse lied (canzone napoletana). Carosone's muziekcarri\u00e8re begon toen hij als kind piano speelde in een poppentheater. Al op 17-jarige leeftijd studeerde Carosone af als pianist aan het conservatorium. Hierna trok hij met een band door Afrika om uiteindelijk verzeild te raken in de Ethiopische hoofdstad Addis Abeba. Hij keerde pas na het einde van de Tweede Wereldoorlog terug in Itali\u00eb."@nl,
        "Renato Carosone (N\u00e1poles, 3 de enero de 1920 - Roma, 20 de mayo de 2001) fue uno de los m\u00e1s importantes cantantes italianos de canci\u00f3n napolitana, y uno de los principales int\u00e9rpretes de m\u00fasica pop de la posguerra."@es,
        "Renato Carosone (N\u00e1poles, 3 de janeiro de 1920 \u2014 Roma, 20 de maio de 2001) foi um cantor, pianista e compositor italiano, um dos mais reconhecidos da m\u00fasica daquele pa\u00eds na segunda metade do s\u00e9culo XX. Foi tamb\u00e9m um int\u00e9rprete moderno de can\u00e7\u00f5es tradicionais de N\u00e1poles."@pt,
        "Renato Carosone ([re\u02c8na\u02d0to karo\u02c8zo\u02d0ne]; 3 January 1920 \u2013 20 May 2001), born Renato Carusone, was among the greatest figures of the Italian music scene in the second half of the 20th century. He was also a modern performer of the so-called canzone napoletana, Naples' song tradition."@en,
        "Renato Carosone (ur. 3 stycznia 1920 w Neapolu, W\u0142ochy, zm. 20 maja 2001 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i kompozytor, pianista, jeden z najbardziej znanych autor\u00f3w i interpretator\u00f3w pie\u015bni neapolita\u0144skiej. By\u0142 jednym z dw\u00f3ch piosenkarzy w\u0142oskich (obok Domenica Modugna, kt\u00f3ry sprzedawali p\u0142yty w Stanach Zjednoczonych nie zawieraj\u0105ce piosenek w wersjach angloj\u0119zycznych."@pl,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0301\u0442\u043e \u041a\u0430\u0440\u043e\u0437\u043e\u0301\u043d\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Renato Carosone; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1920 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 2001) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u043e\u0442\u0446\u043e\u043c\u00bb \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438. \u041e\u043d \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0432\u043d\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430, \u043d\u043e \u0438 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u2014 \u00abTu vu\u00f2 fa l'americano\u00bb (1956), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442 (\u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0422\u044b \u0445\u043e\u0447\u0435\u0448\u044c \u043f\u0440\u0438\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:53387487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Carosone>,
        <http://viaf.org/viaf/53387487>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1aa957c9-6a91-4843-83d0-38d479726508>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renato_Carosone_-_fotografia_di_Augusto_De_Luca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Carosone.
doremus_artist:b74135d4-113e-3da2-9e17-d6e93b4b5d54
    dbp:birthPlace dbr:West_Berlin;
    rdfs:comment
        "Audra Ann McDonald (* 3. Juli 1970 in West-Berlin) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und Musikerin, die f\u00fcr ihre Leistungen Emmy-Nominierungen, einen Grammy und sechs Tony Awards erhalten hat."@de,
        "Audra Ann McDonald (Berlijn, 3 juli 1970) is een Amerikaans actrice en zangeres. Ze won in zowel 1994 (voor haar hoofdrol als Carrie Pipperidge Snow in de musical Carousel), 1996 (als Sharon Graham in het toneelstuk Master Class), 1998 (als Sarah in de musical Ragtime), 2004 (als Ruth Younger in het toneelstuk A Raisin in the Sun) als 2012 (als Bess in de musical Porgy and Bess) een Tony Award. Daarnaast werd McDonald in zowel 2001 (bijrol in de televisiefilm Wit), 2008 (bijrol in de televisiefilm A Raisin in the Sun) als 2013 (voor de aflevering Rodgers & Hammerstein's Carousel van het musicalprogramma Live from Lincoln Center) genomineerd voor een Primetime Emmy Award. Ook werd ze in 2013 samen met de gehele cast van het album The Gershwins' Porgy And Bess: New Broadway Cast Recording ge"@nl,
        "Audra Ann McDonald (born July 3, 1970) is an American actress and singer. She has appeared on the stage in both musicals and dramas, such as Ragtime, A Raisin in the Sun, and Porgy and Bess. She maintains an active concert and recording career, performing song cycles and operas as well as performing in concert throughout the U.S. She has won six Tony Awards, more performance wins than any other actor, and is the only person to win all four acting categories. She starred as Dr. Naomi Bennett on the ABC television drama Private Practice."@en,
        "Audra Ann McDonald (ur. 3 lipca 1970 r. w Berlinie w Niemczech) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i wokalistka. Dwukrotna laureatka nominacji do nagrody Emmy."@pl,
        "Audra McDonald est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 3 juillet 1970."@fr,
        "Audra \u00e8 conosciuta principalmente per la partecipazione a Private Practice di Shonda Rhimes dove interpreta la parte di Naomi Bennett. Durante la sua carriera ha avuto anche esperienze teatrali, recitando in opere come Ragtime e A Raisin in the Sun. Grazie alle sue interpretazioni \u00e8 riuscita a vincere sei Tony Award (dei quali quattro come miglior attrice non protagonista e due come miglior attrice protagonista), quattro Drama Desk Awards e due Grammy Award."@it,
        "\u041e\u0434\u0440\u0430 \u042d\u043d\u043d \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Audra Ann McDonald; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1970) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u043e\u0439, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041d\u0430\u043e\u043c\u0438 \u0411\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb. \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410. \u0412 2015 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Time."@ru,
        "\u0623\u0648\u062f\u0631\u0627 \u0622\u0646 \u0645\u0643\u062f\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f Audra Ann McDonald \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 3 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1970 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 , \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a \u0648\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u0631\u0636 \u0645\u0646 2007 \u0625\u0644\u0649 2013 \u0648\u0642\u062f \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a 6 \u0645\u0631\u0627\u062a ."@ar,
        "\u30aa\u30fc\u30c9\u30e9\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\uff08Audra McDonald\u3001\u672c\u540d\uff1aAudra Ann McDonald\u30001970\u5e747\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3001\u304a\u3088\u3073\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42036393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Audra_McDonald>,
        <http://viaf.org/viaf/42036393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/485ae838-05a9-49d0-9421-6ccfb203f17b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Audra_McDonald_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Audra_McDonald.
doremus_artist:b78b691a-c914-3400-8204-c4daa55bfe0f
owl:sameAs viaf:29717297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29717297>.
doremus_artist:b7b4539f-55fd-311c-ac68-447f8c309d88
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Charlotte Lillian McIldowie war die Tochter eines Rechtsanwaltes, der auch als Direktor der Belfaster Oper fungierte. MacGill war insgesamt zwei mal verheiratet.Zuerst 1919 mit dem Autor Reginald Denham. Die Ehe hielt bis 1924 und daraus entstammte eine Tochter, Isolde (* 1919; \u2020 1987), die erste Ehefrau von Sir Peter Ustinov. 1924 heiratete sie den Holzh\u00e4ndler Edgar Lansbury. Mit ihm hatte sie drei Kinder, Angela (* 1925) und die Zwillinge Bruce (* 1930) und Edgar Lansbury jr. (* 1930). Edgar Lansbury starb 1934 im Kreise seiner Familie. Monya Macgill verstarb 1975 wenige Tage vor ihrem 80. Geburtstag an Lungenkrebs. Ihre Asche wurde auf dem \u00c4rmelkanal verstreut."@de,
        "Moyna MacGill (parfois cr\u00e9dit\u00e9e Moyna Macgill ou Moyna McGill) est une actrice nord-irlandaise, de son vrai nom Charlotte Lillian McIldowie, n\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1895 \u00e0 Belfast (Irlande du Nord), morte le 25 novembre 1975 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Moyna Macgill (10 December 1895 \u2013 25 November 1975) was an Irish stage, film and television actress, and the mother of actress Dame Angela Lansbury and producers Edgar and Bruce Lansbury."@en,
        "\u041c\u043e\u0439\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0433\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Moyna Macgill, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442 \u041b\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d \u041c\u0430\u043a\u0438\u043b\u0434\u0430\u0443\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charlotte Lillian McIldowie), 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1895 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1975) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043c\u0430\u0442\u044c \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u044b \u041b\u044d\u043d\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:42029584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moyna_Macgill>,
        <http://viaf.org/viaf/42029584>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moyna_MacGill.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moyna_Macgill.
doremus_artist:b80016a6-9b34-3eb3-ab28-6622477da862
    rdfs:comment
        "Vassily Primakov (born in Moscow, Russia) is an award-winning Russian concert pianist and recording artist known for his interpretations of Chopin."@en;
    owl:sameAs viaf:34267027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vassily_Primakov>,
        <http://viaf.org/viaf/34267027>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vassily_Primakov.
doremus_artist:b83ce4d7-3e00-3e40-8e80-58e70448051e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Milteau (* 1950 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Bluess\u00e4nger und Mundharmonikaspieler."@de,
        "Jean-Jacques Milteau (1950, Paris) \u00e9 um gaitista, cantor, e compositor de blues franc\u00eas."@pt,
        "Jean-Jacques Milteau (born 17 April 1950, Paris) is a French blues harmonica player, singer, and songwriter."@en,
        "Jean-Jacques Milteau (naci\u00f3 el 17 de abril de 1950 en Par\u00eds) es un int\u00e9rprete de arm\u00f3nica de blues, cantante y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Jean-Jacques Milteau (ur. 17 kwietnia 1950 w Pary\u017cu) - francuski harmonijkarz bluesowy, \u015bpiewak i autor tekst\u00f3w piosenek."@pl,
        "Jean-Jacques Milteau est un harmoniciste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1950."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0416\u0430\u043a \u041c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Jacques Milteau; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1950, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0434\u0438\u0430\u0442\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435. \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043a \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u0430 \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u0432 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0435. \u041d\u0430 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043a- \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0411\u043e\u0431 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0420\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433 \u0421\u0442\u043e\u0443\u043d\u0437. \u0427\u0442\u043e\u0431\u044b \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u043c, \u043e\u043d \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u0422\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043a \u041b\u0438\u0442\u0442\u043b \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440, \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0439, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e \u043a\u0430\u043a \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f. \u0412 1989 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u041c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:7581058;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Milteau>,
        <http://viaf.org/viaf/7581058>,
        <https://musicbrainz.org/artist/762de360-a443-40e0-897b-bfebaa030105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Milteau.
doremus_artist:b860adf6-d9e4-3992-8be8-f2b29731c5ce
owl:sameAs viaf:79706085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79706085>.
doremus_artist:b8769127-bd4f-38ba-9029-922fa60bfbe4
owl:sameAs viaf:117685416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117685416>.
doremus_artist:b87958b6-b3d1-3aab-983c-d0ca9a4098c7
    dbp:birthPlace dbr:Sangli;
    rdfs:comment
        "Asha Bhosle (Sangli, 8 september 1933) is een Indiase zangeres. Ze heeft als playback-zangeres voor meer dan duizend Bollywood-films liedjes gezongen, maar heeft ook daarbuiten opnames gemaakt en opgetreden in talloze concerten in binnen- en buitenland. Ze heeft meer dan twaalfduizend liedjes gezongen in allerlei talen en in allerlei genres, solo of met zangers als Mohammed Rafi of Kishore Kumar. Volgens het Guinness Book of World Records is ze de artiest die het meest is opgenomen in de geschiedenis van de muziek. De Indiase regering heeft haar onderscheiden met de Dadasaheb Phalke Award (2000) en Padma Vibhushan (2008). Bhosle is de zuster van playback-zangeres Lata Mangeshkar, die in haar leven eveneens vele duizenden liedjes heeft gezongen."@nl,
        "Asha Bhosle (born 8 September 1933), is an Indian singer. She is best known as a playback singer in Hindi cinema, although she has a wider repertoire. Bhosle's career started in 1943 and has spanned over six decades. She has done playback singing for over a thousand Bollywood movies. In addition, she has recorded several private albums and participated in numerous solo concerts in India and abroad. Bhosle is the sister of playback singer Lata Mangeshkar."@en,
        "Asha Bhosle (dev\u00e1nagari: |\u0906\u0936\u093e \u092d\u094b\u0902\u0938\u0932\u0947) (Goar, Sangli, Maharashtra, 8 de septiembre de 1933) cantante india conocida por ser la voz de muchos playbacks que se realizan en las pel\u00edculas de Bollywood, aunque su repertorio es mucho m\u00e1s amplio. Su carrera comenz\u00f3 en 1943 y ha estado activa seis d\u00e9cadas participando en m\u00e1s de 950 pel\u00edculas de Bollywood y varios discos. Su hermana Lata Mangeshkar suele acompa\u00f1arla.."@es,
        "Asha Bhosle (geboren Asha Mangeshkar; Marathi: \u0906\u0936\u093e \u092d\u094b\u0938\u0932\u0947, \u0100\u015b\u0101 Bhosle; * 8. September 1933 in Satara, Maharashtra) ist eine indische S\u00e4ngerin. Sie singt Ghazals, Bhajans sowie Lieder Rabindranath Thakurs und Kazi Nazrul Islams und ist insbesondere f\u00fcr ihre Filmsongs bekannt. Gemeinsam mit ihrer \u00e4lteren Schwester Lata Mangeshkar dominierte sie den weiblichen Playbackgesang indischer Filme \u00fcber mehr als drei Jahrzehnte und nahm bislang Lieder f\u00fcr mehr als 1000 Filme in vielen indischen Sprachen auf."@de,
        "Asha Bhosle (ur. 8 sierpnia 1933) \u2013 indyjska wokalistka podk\u0142adaj\u0105ca g\u0142os w piosenkach filmowych. Urodzi\u0142a si\u0119 w marackiej rodzinie, jako c\u00f3rka aktora i \u015bpiewaka klasycznego Dinanatha Mangeshkara. By\u0142 on jednym z jej pierwszych nauczycieli, zmar\u0142, gdy mia\u0142a 9 lat. Debiutowa\u0142a, jako wokalistka filmowa w obrazie Majha Bal (1943). Pierwszym filmem hindi, do kt\u00f3rego u\u017cyczy\u0142a sw\u00f3j g\u0142os by\u0142 Chunariya. Jest jedn\u0105 z najbardziej cenionych wykonawczy\u0144 piosenek filmowych w Indiach, cz\u0119sto uznaje si\u0119, \u017ce rywalizuje ze starsz\u0105 siostr\u0105 Lat\u0105. Wykona\u0142a przesz\u0142o 12 000 utwor\u00f3w, mi\u0119dzy innymi w hindi, tamilskim, angielskim, rosyjskim, czeskim i assamskim. Uhonorowana Padm\u0105 Vibhushan (2008)."@pl,
        "Asha BhosleFichier:Asha Bhosle - still 47160 crop.jpg Asha Bhosle en 2008 Asha Bhosle (hindi : \u0906\u0936\u093e \u092d\u094b\u0902\u0938\u0932\u0947), n\u00e9e Asha Mangeshkar le 8 septembre 1933 \u00e0 Sangli au Maharashtra, est une chanteuse indienne. Elle appara\u00eet dans pr\u00e8s de 950 films de Bollywood. Elle est la s\u0153ur cadette de Lata Mangeshkar, elle-m\u00eame chanteuse et d\u00e9tentrice selon le Livre Guinness des records du titre de la chanteuse ayant le plus enregistr\u00e9 au monde. Asha Bhosle peut toutefois lui disputer le titre avec pour sa part 12 000 chansons enregistr\u00e9es."@fr,
        "\u0410\u0448\u0430 \u0411\u0445\u043e\u0441\u043b\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Asha Bhosle, \u043c\u0430\u0440\u0430\u0442\u0445. \u0906\u0936\u093e \u092d\u094b\u0938\u0932\u0947, \u0440\u043e\u0434. 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0421\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430\u0442\u044b \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0448\u043a\u0430\u0440. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0445\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1943 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0417\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 60 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 13 000 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0432 \u0435\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 1000 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0451 \u00ab\u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435\u00bb. \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0448\u0430 \u0411\u0445\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u00ab\u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0412\u0438\u0431\u0445\u0443\u0448\u0430\u043d\u00bb \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:17409486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Asha_Bhosle>,
        <http://viaf.org/viaf/17409486>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ashaji.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Asha_Bhosle.
doremus_artist:b8ac774a-910d-349f-9271-0199e3370447
owl:sameAs viaf:24790519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790519>.
doremus_artist:b8bb8fee-4af1-3499-b3fb-22e2758ca2d4
owl:sameAs viaf:201170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201170>.
doremus_artist:b97a9aa1-925f-3e2b-9ab3-490f33700141
    dbp:birthPlace dbr:British_Mandate_of_Palestine;
    rdfs:comment
        "Ivry Gitlis (Hebrew: \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1\u200e\u200e; born 25 August 1922 in Haifa, Israel) is an Israeli virtuoso violinist and UNESCO Goodwill Ambassador. He has performed with the world's top orchestras, including the London Philharmonic, New York Philharmonic, Berlin Philharmonic, Vienna Philharmonic, Philadelphia Orchestra, and Israel Philharmonic Orchestra and many more."@en,
        "Ivry Gitlis (en hebreo: \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1) (nacido el 25 de agosto de 1922) es un violinista israel\u00ed y embajador de buena voluntad de la Unesco."@es,
        "Ivry Gitlis (en h\u00e9breu : \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1) est un violoniste isra\u00e9lien, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1922 \u00e0 Ha\u00effa , en Palestine mandataire. Il est \u00e9galement ambassadeur de bonne volont\u00e9 de l\u2019UNESCO (1990)."@fr,
        "Ivry Gitlis (hebr\u00e4isch \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1\u200e; * 25. August 1922 in Haifa, damals V\u00f6lkerbundsmandat f\u00fcr Pal\u00e4stina) ist ein israelisch-franz\u00f6sischer Violinist."@de,
        "Ivry Gitlis (ur. 25 sierpnia 1922 w Hajfie) \u2013 izraelski skrzypek, a tak\u017ce ambasador dobrej woli UNESCO. Rodzicie muzyka byli rosyjskimi \u017cydami, a on sam urodzi\u0142 si\u0119 w Hajfie. Pierwsze skrzypce dosta\u0142 w wieku pi\u0119ciu lat, a w wieku dziesi\u0119ciu da\u0142 sw\u00f3j pierwszy koncert. Kiedy gr\u0119 m\u0142odego Ivry'ego us\u0142ysza\u0142 skrzypek Bronis\u0142aw Huberman, wys\u0142a\u0142 go na studia do paryskiego Conservatoire de Paris. W wieku 13 lat zdoby\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 nagrod\u0119. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y by\u0142, m.in. uczniem Carla Flescha, George'a Enescu oraz Jacques'a Thibauda. W 1939 roku wyjecha\u0142 do Anglii. Kiedy wybuch\u0142a wojna pracowa\u0142 w fabryce amunicji a p\u00f3\u017aniej w oddziale angielskiej armii zajmuj\u0105cym si\u0119 rozrywk\u0105."@pl,
        "Nato ad Haifa, Gitlis, fu presto notato da Bronislaw Huberman che lo aiut\u00f2 a trasferirsi a Parigi per studiare violino presso il locale Conservatoire, dove a soli 13 anni vinse il Premier Prix quale miglior studente. Si \u00e8 poi perfezionato con Jacques Thibaud, Carl Flesch e George Enescu. Nel 1939 si \u00e8 rifugiato in Inghilterra, per sfuggire alle leggi razziali, e durante gli anni della seconda guerra mondiale ha vissuto a Londra. Nel 1951 rientra a Parigi ed ottiene il 5\u00ba premio al Concorso Long-Thibaud. Dalla fine degli anni Cinquanta, si stabilisce definitivamente a Parigi dove tuttora vive. Dedicatario di alcuni lavori contemporanei, tra cui il Concerto per Violino e orchestra Op.50 (1958) di Ren\u00e9 Leibowitz, Pi\u00e8ce our Ivry (1971) di Bruno Maderna, nonch\u00e9 Rhapsodie Isra\u00e9lienne e Romantic "@it,
        "\u0418\u0432\u0440\u0438 \u0413\u0438\u0442\u043b\u0438\u0441 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1922, \u0425\u0430\u0439\u0444\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435, \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0446\u0430-\u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0443\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0428\u0430\u0439\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435 \u042d\u043d\u0435\u0441\u043a\u0443 \u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0416\u044e\u043b\u044f \u0411\u0443\u0448\u0440\u0438; \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0412 1939 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0433\u043e\u0434\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0434\u043b\u044f BBC. \u0412 1951 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c. \u0412 1955 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30c8\u30ea\u30b9 (\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1 \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18:Ivry Gitlis\u30011922\u5e748\u670822\u65e5 - \uff09 \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u3068\u306f\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u3067\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u306b\u30cf\u30a4\u30d5\u30a1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30b3\u3068\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021968\u5e74\u306b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ec\u30ce\u30f3\u306e\u300c\u30b6\u30fb\u30c0\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u300d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u53c2\u52a0\u30011971\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30de\u30c7\u30eb\u30ca\u3088\u308a\u226a\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u5c0f\u54c1 Piece for Ivry\u226b\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u308b\u30021988\u5e74\u3088\u308a\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u89aa\u5584\u5927\u4f7f\u306b\u7740\u4efb\u3057\u3001\u300c\u5e73\u548c\u6559\u80b2\u3068\u6587\u5316\u3068\u5bdb\u5bb9\u306e\u652f\u6301\u8005\u300d\u3068\u306a\u308b\u65e8\u3092\u8ff0\u3079\u305f\u3002 \u30ae\u30c8\u30ea\u30b9\u306f\u5927\u80c6\u306a\u89e3\u91c8\u3068\u601d\u3044\u5207\u3063\u305f\u8868\u60c5\u3065\u3051\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u7279\u306b\u5c0f\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u306f\u3001\u30a2\u30af\u306e\u5f37\u3055\u3067\u8a55\u4fa1\u304c\u4e8c\u5206\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ae\u30c8\u30ea\u30b9\u306e\u6f14\u594f\u306f19\u4e16\u7d00\u7684\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u5177\u4f53\u7684\u306b\u306f\u30c6\u30f3\u30dd\u3068\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u5927\u80c6\u306a\u89e3\u91c8\u3001\u72ec\u7279\u306a\u30dc\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u304b\u3089\u751f\u307e\u308c\u308b\u500b\u6027\u7684\u306a\u97f3\u8272\u3001\u610f\u56f3\u7684\u306b\u5fae\u5999\u306a\u97f3\u7a0b\u306e\u5909\u5316\u3092\u4e0e\u3048\u8074\u611f\u306b\u8a34\u3048\u304b\u3051\u308b\u594f\u6cd5\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ae\u30c8\u30ea\u30b9\u306e\u6f14\u594f\u306b\u306f\u8cdb\u5426\u4e21\u8ad6\u3042\u308b\u304c\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u306a\u304b\u3067\u3082\u6700\u3082\u7279\u8272\u306e\u5f37\u3044\u6f14\u594f\u3092\u3059\u308b\u3068\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5f79\u6700\u9ad8\u9f62\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306f\u3001\u4eca\u3082\u5065\u5728\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u6bce\u5e74\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivry_Gitlis>,
        <http://viaf.org/viaf/1568145857125422922602>,
        <http://viaf.org/viaf/32183259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46b78de7-c0e2-4fb5-9d3f-395742e83437>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IvryGitlis1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivry_Gitlis.
doremus_artist:b9dfe8c5-4a5d-32d8-87ec-62516e580a65
    owl:sameAs viaf:79025021;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79025021>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:JoÃ«l-Marie_Fauquet.
doremus_artist:b9efae82-32ef-3cd0-bbe5-b58e16b9ec49
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Abraham Dukas (French: [dykas]; 1 October 1865 \u2013 17 May 1935) was a French composer, critic, scholar and teacher. A studious man, of retiring personality, he was intensely self-critical, and he abandoned and destroyed many of his compositions. His best known work is the orchestral piece The Sorcerer's Apprentice (L'apprenti sorcier), the fame of which has eclipsed that of his other surviving works. Among these are the opera Ariane et Barbe-bleue, a symphony, two substantial works for solo piano, and a ballet, La P\u00e9ri."@en,
        "Paul Abraham Dukas (Parijs, 1 oktober 1865 \u2013 aldaar, 17 mei 1935) was een Frans componist."@nl,
        "Paul Abraham Dukas (Par\u00eds, 1 de octubre de 1865-ib\u00eddem, 17 de mayo de 1935) fue un compositor franc\u00e9s de la escuela impresionista. Una de sus obras m\u00e1s populares fue El aprendiz de brujo."@es,
        "Paul Abraham Dukas (ur. 1 pa\u017adziernika 1865 w Pary\u017cu, zm. 17 maja 1935 tam\u017ce) \u2013 francuski kompozytor i nauczyciel muzyki."@pl,
        "Paul Dukas (* 1. Oktober 1865 in Paris; \u2020 17. Mai 1935 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, der vor allem von C\u00e9sar Franck und Richard Wagner Anregungen bezog. Seine Werke gl\u00e4nzen besonders in Rhythmik und Instrumentation und geh\u00f6ren dem Impressionismus an."@de,
        "Paul Dukas (Paris, 1\u00ba de outubro de 1865  \u2014 Paris, 17 de maio de 1935) foi um compositor franc\u00eas de m\u00fasica cl\u00e1ssica do modernismo. Foi tamb\u00e9m um conceituado professor de composi\u00e7\u00e3o e cr\u00edtico musical bastante conhecido."@pt,
        "Paul Dukas, n\u00e9 le 1er octobre 1865 \u00e0 Paris 1er et mort le 17 mai 1935 \u00e0 Paris 16e, est un compositeur fran\u00e7ais. Perfectionniste et exigeant, il abandonna nombre de ses projets musicaux et ne publia qu'une poign\u00e9e de ses \u0153uvres. Il est connu pour son po\u00e8me symphonique L'Apprenti sorcier, dont la popularit\u00e9 \u00e9clipsa ses autres \u0153uvres, parmi lesquelles figurent son op\u00e9ra Ariane et Barbe-Bleue, une symphonie, une sonate pour piano et un ballet, La P\u00e9ri. Il fut aussi critique musical, et devint professeur de composition au Conservatoire de Paris et \u00e0 l'\u00c9cole Normale de Musique vers la fin de sa vie."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0410\u0431\u0440\u0430\u0430\u0301\u043c \u0414\u044e\u043a\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Paul Abraham Dukas; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1865, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 1935, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u0628\u0648\u0644 \u062f\u0648\u0643\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Paul Dukas) (\u0648. 1 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1865 \u2013 \u062a. 17 \u0645\u0627\u064a\u0648 1935)\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0623\u0644\u0641 \u0635\u0628\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0631 (1897)\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0643\u062a\u0628 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u062e\u0631\u0649: \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627\u060c \u0623\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0644\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0631\u0642\u0627\u0621 (1899-1907)\u060c \u0632\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0648\u062f (1911-1912)\u060c \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 (1895-1896) \u0648\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 (1899-1900). \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638 \u0648\u0627\u0644\u0622\u062e\u0631 \u062a\u0642\u062f\u0645\u064a. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u062f\u0648\u0643\u0627 \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638."@ar,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30a2\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\uff08\u30c7\u30e5\u30ab\uff09\uff08Paul Abraham Dukas [p\u0254l ab\u0281aam dyka(s)]\u30011865\u5e7410\u67081\u65e5 - 1935\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u4e9e\u4f2f\u862d\u00b7\u675c\u5361\u65af\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPaul Abraham Dukas\uff0c1865\u5e7410\u67081\u65e5\uff0d1935\u5e745\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u675c\u5361\u65af1882\u5e74\u4fbf\u83b7\u5f97\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\u4e8c\u7b49\u5956\u3002\u4ed6\u7684\u65e9\u5e74\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u6df1\u53d7\u74e6\u683c\u7eb3\u5f71\u54cd\uff0c\u4ee5\u914d\u5668\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\u89c1\u79f0\uff0c1897\u5e74\u4ee5\u300a\u9b54\u6cd5\u5e08\u7684\u5f1f\u5b50\u300b\u4e00\u4e3e\u6210\u540d\u3002\u8fd9\u90e8\u7ba1\u5f26\u4e50\u66f2\u65e5\u540e\u7531\u4e8e\u6210\u4e3a\u8fea\u58eb\u5c3c\u7ecf\u5178\u52a8\u753b\u7247\u300a\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u7684\u6838\u5fc3\u7247\u65ad\u800c\u53d8\u5f97\u5341\u5206\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u4e0d\u591a\uff0c\u4f46\u7cbe\u54c1\u6bd4\u4f8b\u5f88\u5927\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u82ad\u857e\u300a\u4ed9\u5973\u300b\u548c\u6b4c\u5267\u300a\u963f\u91cc\u5b89\u5a1c\u4e0e\u84dd\u80e1\u5b50\u300b\u3002 \u675c\u5361\u65af1888\u5e74\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff1b1910\u5e74\uff0d1913\u5e74\u30011928\u5e74\uff0d1935\u5e74\u4e24\u5ea6\u4efb\u8be5\u9662\u4f5c\u66f2\u6559\u6388\uff0c\u4ed6\u7684\u5b66\u751f\u4e2d\u5305\u62ec\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5176\u4e2d\u6709\u897f\u73ed\u7259\u76f2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u534e\u91d1\u00b7\u7f57\u5fb7\u91cc\u6208\uff0c20\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u6885\u897f\u5b89\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e2d\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u51bc\u661f\u6d77\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42025062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Dukas>,
        <http://viaf.org/viaf/42025062>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8048b7be-cda8-4e5a-bc4b-57267fc05be1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Dukas_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Dukas.
doremus_artist:ba5527cc-6b42-31e3-ac0e-1446b314a05b
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0622\u0631\u0645\u0633\u062a\u0631\u0648\u0646\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gillian Armstrong) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 18 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1950 \u0641\u064a \u0645\u0644\u0628\u0648\u0631\u0646\u060c \u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631\u064a\u0627\u060c \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627\u060c \u0647\u064a \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1970."@ar,
        "Gillian Armstrong (18 de diciembre de 1950, Melbourne - ) es un directora de cine australiana. Recibi\u00f3 por primera vez cierto reconocimiento internacional al dirigir el filme My Brilliant Career de 1979, pel\u00edcula feminista que trata acerca de una joven que aspira a ser escritora durante la \u00e9poca victoriana en Australia. Algunos de sus siguientes trabajos fueron cintas australianas como The Last Days of Chez Nous de 1993 y Oscar and Lucinda de 1997, al igual que las pel\u00edculas cinematogr\u00e1ficas estadounidenses Mrs. Soffel, una historia real de 1984, Little Women de 1994 y Charlotte Gray del 2001."@es,
        "Gillian Armstrong est une productrice, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste australienne, n\u00e9e le 18 d\u00e9cembre 1950 \u00e0 Melbourne (Australie)."@fr,
        "Gillian May Armstrong (* 18. Dezember 1950 in Melbourne) ist eine australische Filmregisseurin."@de,
        "Gillian May Armstrong (born 18 December 1950) is an award-winning Australian feature film and documentary director, who specializes in period-drama. Her films often feature female perspectives and protagonists."@en,
        "Gillian May Armstrong (ur. 18 grudnia 1950 w Melbourne) \u2013 australijska re\u017cyserka filmowa, reprezentantka australijskiej Nowej Fali. Armstrong wykszta\u0142cenie zdoby\u0142a w Australijskiej Szkole Filmowej i Telewizyjnej prowadzonej przez Jerzego Toeplitza. Jako samodzielna re\u017cyserka zadebiutowa\u0142a obrazem The Singer and the Dancer z 1977 roku. Jej pierwszym pe\u0142nometra\u017cowym filmem by\u0142a Moja wspania\u0142a kariera (1979), kt\u00f3ra zdoby\u0142a dwie nagrody BAFTA i nominacj\u0119 do Z\u0142otej Palmy w Cannes. Kolejne dzie\u0142a Armstrong: Pani Soffel (1984), Przyp\u0142yw uczu\u0107 (1987), W rodzinnym kr\u0119gu (1992) czy te\u017c Ma\u0142e kobietki (1994), by\u0142y na og\u00f3\u0142 chwalone przez krytyk\u0119."@pl,
        "Nata a Melbourne, Victoria, Gillian Armstrong crebbe nel sobborgo di Mitcham. Si laure\u00f2 al Swinburne Technical College nel 1968 dove ebbe modo di studiare come costumista teatrale e regista cinematografica. Nel 1972 si iscrisse, ed in seguito si laure\u00f2, alla Australian Film Television and Radio School. Tre anni pi\u00f9 tardi diresse i suoi primi due cortometraggi: The Singer And The Dancer e Smokes and Lollies (1975).Il suo primo lungometraggio, La mia brillante carriera, un adattamento dell'omonimo romanzo di Miles Franklin, fu il primo film australiano ad essere diretto da una donna dopo 46 anni. Armstrong ricevette 6 Australian Film Awards nell'edizione del 1979, incluso quello per la miglior regia. Dopo il successo di La mia brillante carriera, Armstrong diresse il musical Starstruck (1981"@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d \u041c\u044d\u0439 \u0410\u0301\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gillian May Armstrong; 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1950, \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d, \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0440\u0442-\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\uff08Gillian Armstrong\u30011950\u5e7412\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3068\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u3092\u5b66\u3073\u3001\u7de8\u96c6\u3084\u77ed\u7de8\u6620\u753b\u88fd\u4f5c\u3092\u7d4c\u3066\u30011979\u5e74\u306e\u9577\u7de8\u6620\u753b\u300e\u308f\u304c\u9752\u6625\u306e\u8f1d\u304d\u300f\u3067\u30ab\u30f3\u30cc\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u30d1\u30eb\u30e0\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79172011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gillian_Armstrong>,
        <http://viaf.org/viaf/79172011>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gillian_Armstrong.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gillian_Armstrong.
doremus_artist:babf2ecd-de3f-33b5-b5d8-2a1711d7b1b9
owl:sameAs viaf:28648725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28648725>.
doremus_artist:bae5970a-dd22-3b57-bad5-17c720415831
    rdfs:comment
        """Irra Petina (April 18, 1908 - January 19, 2000) was an actress and singer, as well as a leading contralto with the Metropolitan Opera in New York City. She was called the "floperetta queen" by critic Ken Mandelbaum. Petina also appeared on Broadway in such productions as Song of Norway (1947), Magdelena (1948), Hit the Trail (1954), Leonard Bernstein's Candide (1957), for which she received a Tony Award nomination as Best Featured Actress in a Musical, and Anya (1965). Petina appeared as herself in Andrew L. Stone's film There's Magic in Music (1941)."""@en;
    owl:sameAs viaf:34660764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irra_Petina>,
        <http://viaf.org/viaf/34660764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b20f7e3-32b3-4512-bbce-d38d0df6cfbf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irra_Petina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irra_Petina.
doremus_artist:bb0e6191-d774-305a-8b76-81598918d975
owl:sameAs viaf:29577621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29577621>.
doremus_artist:bb5fa636-64b0-3da2-8dc2-091602ec73f5
owl:sameAs viaf:64213205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64213205>.
doremus_artist:be304bde-ed57-3c46-9458-722440d9e10c
    dbp:birthPlace dbr:Aldridge;
    rdfs:comment
        "Charles Alfred Holland (20 de setembro de 1908 \u2014 15 de dezembro de 1989) foi um ciclista brit\u00e2nico, ativo como profissional entre 1937 e 1939. Antes, como amador, Holland participou de dois Jogos Ol\u00edmpicos. Em 1932, em Los Angeles, ele ganhou uma medalha de bronze na prova de persegui\u00e7\u00e3o por equipes, juntamente com Frank Southall, William Harvell e Ernest Johnson. Nesses mesmo Jogos, ele participou de mais duas provas: corrida por equipes, na qual terminou em quarto lugar; e no individual, terminando em d\u00e9cimo quinto. Em 1936, em Berlim, competiu em dois eventos, tamb\u00e9m representando o Reino Unido."@pt,
        "Charles Alfred Holland (ur. 20 wrze\u015bnia 1908 w Aldridge - zm. 15 grudnia 1989 tam\u017ce) - brytyjski kolarz szosowy i torowy, br\u0105zowy medalista olimpijski."@pl,
        "Charles Holland (* 20. September 1908 in Aldridge; \u2020 15. Dezember 1989 ebenda) war ein englischer Radrennfahrer. Er war einer von zwei ersten Briten, die bei der Tour de France starteten."@de,
        "Charles Holland (20 September 1908 \u2013 15 December 1989) was a British road bicycle racer. He was one of the first two Britons to ride the Tour de France."@en,
        "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0647\u0648\u0644\u0627\u0646\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Charles Holland) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 20 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1908 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 15 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1989\u060c \u0643\u0627\u0646 \u062f\u0631\u0627\u062c \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0641\u064a \u0635\u0646\u0641 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0636\u0645\u0627\u0631. \u0633\u0628\u0642 \u0623\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0628\u0645\u064a\u062f\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:87526350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Holland_(cyclist)>,
        <http://viaf.org/viaf/87526350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Holland_(cyclist)>.
doremus_artist:be3f2a56-8f3b-316a-ac0f-78c963154a8f
    dbp:birthPlace dbr:San_JosÃ©_de_Mayo;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Francisco Canaro (* 26. November 1880 oder 1888 in San Jos\u00e9 de Mayo (Uruguay); \u2020 14. Dezember 1964 in Buenos Aires; eigentlich Francisco Canarozzo), genannt \u201ePirincho\u201c oder \u201eEl Kaiser\u201c, war ein uruguayisch-argentinischer Musiker (Violinist, Mandolinist), Arrangeur, Bandleader und Komponist des Tango."@de,
        "Francisco Canaro (November 26, 1888 \u2013 December 14, 1964) was an Uruguayan violinist and tango orchestra leader. His parents, Italians emigrated to Uruguay, and later \u2013 when Francisco Canaro was less than 10 years old, they emigrated to Buenos Aires (Argentina) in the late nineteenth century. Canaro was born in San Jos\u00e9 de Mayo, Uruguay, in 1888. As a young man and found work in a factory, where an empty oil can would, in his skilled hands, become his first violin. Performing in seedy bars initially, he ultimately forged a career that spanned many decades, and his orchestra was one of the most recorded. His introduction to the tango came by orquesta t\u00edpica leader Vicente Greco in 1908, and in 1912, he composed Pinta brava (Fierce Look). Canaro composed the music for the 1915 Argentine class"@en,
        "Francisco Canaro (n\u00e9 Francisco Canarozzo le 26 novembre 1888 \u00e0 San Jos\u00e9 de Mayo, Uruguay \u2013 14 d\u00e9cembre 1964 \u00e0 Buenos Aires), connu en tant que Pirincho, \u00e9tait un chef d'orchestre, un compositeur et un violoniste de tango. Canaro d\u00e9fend les droits des compositeurs \u00e0 partir de 1918 ; en 1935, il fonde la SAIDAC (\u00e9quivalent de la Sacem fran\u00e7aise)."@fr,
        """Francisco Canaro es el nombre art\u00edstico de Francisco Canarozzo (San Jos\u00e9 de Mayo, Uruguay, 26 de noviembre de 1888 \u2014 Buenos Aires, 14 de diciembre de 1964), fue un compositor de tangos, violinista y director de orquesta uruguayo. Fue adem\u00e1s, pionero del jazz junto con Ren\u00e9 C\u00f3spitoy Eleuterio Yribarren a mediados de los a\u00f1os 1920. En Uruguay fue popularmente conocido como Pirincho'. En Argentina como "Pancho apodo com\u00fan en gran parte de Hispanoam\u00e9rica para quienes se llaman Francisco ."""@es,
        """Francisco Canaro, de seu nome verdadeiro Francisco Canarozzo tamb\u00e9m conhecido por "Pirincho" Canaro (San Jos\u00e9 de Mayo, 26 de novembro de 1888 \u2013 Buenos Aires, 14 de dezembro de 1964) foi um violinista uruguaio e l\u00edder de orquestra de tango."""@pt,
        "Francisco Canaro, zwany te\u017c Pirincho (ur. 26 listopada 1888 w San Jos\u00e9 de Mayo w Urugwaju, zm. 14 grudnia 1964 w Buenos Aires) \u2013 urugwajski i argenty\u0144ski dyrygent i kompozytor tanga argenty\u0144skiego. Nagra\u0142 ponad 3000 utwor\u00f3w wraz z orkiestr\u0105."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441\u043a\u043e \u041a\u0430\u043d\u0430\u0301\u0440\u043e (\u0438\u0441\u043f. Francisco \u201cPirincho\u201d Canaro; 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1888 \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0433\u043e. \u0421\u0432\u043e\u0451 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00abPirincho\u00bb \u041a\u0430\u043d\u0430\u0440\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b, \u043f\u043e\u0445\u043e\u0436\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0445\u043e\u0445\u043e\u043b\u043e\u043a \u043f\u0442\u0438\u0446\u044b, \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0420\u0438\u0432\u0435\u0440 \u041f\u043b\u0435\u0439\u0442."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ab\u30ca\u30ed\uff08Francisco Canaro, 1888\u5e7411\u670826\u65e5 - 1964\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u51fa\u8eab\u3067\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u96a3\u56fd\u306e\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u5361\u7eb3\u7f57\uff08Francisco Canaro, 1888\u5e7411\u670826\u65e5-1964\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\u4e4c\u62c9\u572d\u8457\u540d\u7684\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e0e\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u539f\u540d\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u5361\u7eb3\u7f57\u4f50\uff08Francisco Canarozzo\uff09\u3002\u4ed6\u53ef\u4ee5\u88ab\u79f0\u4e3a\u662f\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u754c\u7684\u4f20\u5947\u4eba\u7269\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u5b8c\u5168\u662f\u4ece\u793e\u4f1a\u6700\u5e95\u5c42\u5f00\u59cb\uff0c\u6ca1\u6709\u53d7\u8fc7\u4ec0\u4e48\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c\u4e00\u6b65\u6b65\u7684\u6210\u4e3a\u4e86\u6700\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u5bb6\u300250\u5e74\u4ee3\u963f\u6839\u5ef7\u7684\u6536\u97f3\u673a\u8282\u76ee\u91cc\u6d41\u884c\u8fc7\u4e00\u53e5\u8c1a\u8bed\uff0c\u4ed6\u4eec\u5f62\u5bb9\u4e00\u4e2a\u5f88\u53e4\u8001\u7684\u4e8b\u4ef6\u7684\u65f6\u95f4\uff0c\u4e3a\u201c\u5f53\u5361\u7eb3\u7f57\u521a\u6709\u4e86\u81ea\u5df1\u4e50\u961f\u7684\u65f6\u5019\u201d\u3002\u800c\u4e14\u4ed6\u6700\u5168\u76db\u7684\u65f6\u671f\uff0c\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u5f62\u5bb9\u4e00\u4e2a\u4eba\u6709\u94b1\uff0c\u8bf4\uff1a\u201c\u4ed6\u6bd4\u5361\u7eb3\u7f57\u6323\u5f97\u8fd8\u591a\u201d\u3002\u4f20\u8bf4\u6b4c\u738b\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u845b\u4ee3\u5c14\u540c\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u8d4c\u9a6c\uff0c\u6b4c\u738b\u6253\u7b97\u51fa500\u6bd4\u7d22\uff0c\u4f46\u4ed6\u5374\u53c8\u544a\u8bc9\u5361\u7eb3\u7f57\uff1a\u5fd8\u4e86\u5427\uff0c\u4f60\u8f93\u5c31\u8f93\u4e00\u90e8\u5206\uff0c\u6211\u8f93\u5c31\u8f93\u4e86\u5168\u90e8\u5bb6\u5f53\u4e86\u3002\u867d\u7136\u6781\u5176\u7684\u5bcc\u6709\uff0c\u4f46\u4ece1918\u5e74\u5f00\u59cb\uff0c\u5361\u7eb3\u7f57\u5c31\u70ed\u5fc3\u4e8e\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6323\u5f97\u793e\u4f1a\u6743\u5229\u30021935\u5e74\u7531\u4ed6\u53d1\u8d77\u6210\u7acb\u4e86\u4f5c\u5bb6\u4e0e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u963f\u6839\u5ef7\u534f\u4f1a\uff08SADAIC \uff09(Sociedad Argentina de Autores y Compositores de M\u00fasica)\uff0c\u5176\u5927\u697c\u4e0d\u52a8\u4ea7\u4e5f\u662f\u5361\u7eb3\u7f57\u51fa\u8d44\u5efa\u7acb\u7684\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27258948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Canaro>,
        <http://viaf.org/viaf/27258948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7389752-9e5d-406d-9a02-9141600e4315>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francisco_canaro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Canaro.
doremus_artist:bec89695-ab2f-3d39-be41-2c4a9c38941b
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Luigi Carlo Zenobio Salvatore Maria Cherubini (* 14. September 1760 in Florenz; \u2020 15. M\u00e4rz 1842 in Paris) war ein italienischer Komponist. Obwohl seine Musik heutzutage nicht gel\u00e4ufig ist, wurde Cherubini von seinen Zeitgenossen sehr bewundert. Beethoven betrachtete ihn als einen der gr\u00f6\u00dften dramatischen Komponisten seiner Zeit."@de,
        "Luigi Cherubini (Italian: [lu\u02c8i\u02d0d\u0292i keru\u02c8bi\u02d0ni]; 8 or 14 September 1760 \u2013 15 March 1842) was an Italian composer who spent most of his working life in France. His most significant compositions are operas and sacred music. Beethoven regarded Cherubini as the greatest of his contemporaries."@en,
        "Luigi Cherubini (ur. 8 wrze\u015bnia lub 14 wrze\u015bnia 1760 we Florencji, zm. 15 marca 1842 w Pary\u017cu) \u2013 w\u0142oski kompozytor, znany przede wszystkim z tw\u00f3rczo\u015bci operowej i religijnej."@pl,
        "Luigi Cherubini ou Maria Luigi Carlo Zenobio Salvatore Cherubini, n\u00e9 le 14 septembre 1760 \u00e0 Florence et mort le 15 mars 1842 \u00e0 Paris, est un compositeur italien de la fin du XVIIIe et du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, dont une grande partie de la carri\u00e8re s'est d\u00e9roul\u00e9e en France (de 1787 \u00e0 1842)."@fr,
        "Luigi Maria Cherubini (Floren\u00e7a, 14 de setembro de 1760  \u2014 Paris, 15 de mar\u00e7o de 1842) \u00e8 foi um compositor Italiano que viveu e trabalhou em Fran\u00e7a."@pt,
        "Maria Luigi Carlo Zanobio Salvatore Cherubini (Florence, 14 september 1760 \u2014 Parijs, 15 maart 1842) was een Italiaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Maria Luigi Carlo Zenobio Salvatore Cherubini (Florencia, 14 de septiembre de 1760-Par\u00eds, 15 de marzo de 1842), m\u00e1s conocido como Luigi Cherubini, fue un compositor italiano."@es,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041a\u0435\u0440\u0443\u0431\u0438\u043d\u0438 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0417\u0435\u043d\u043e\u0431\u0438\u043e \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435; \u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Luigi Carlo Zenobio Salvatore Cherubini; 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1760, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u2014 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1842, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\uff08Luigi Cherubini, 1760\u5e749\u670814\u65e5\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7 - 1842\u5e743\u670815\u65e5\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30bc\u30ce\u30d3\u30aa\u30fb\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\uff08Maria Luigi Carlo Zenobio Salvatore Cherubini\uff09\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u91cc\u4e9a\u00b7\u8def\u6613\u5409\u00b7\u5361\u6d1b\u00b7\u6cfd\u8bfa\u6bd4\u5965\u00b7\u8428\u5c14\u74e6\u591a\u00b7\u51ef\u9c81\u6bd4\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aMaria Luigi Carlo Zenobio Salvatore Cherubini\uff0c1760\u5e749\u67088\u65e5\uff0d1842\u5e743\u670815\u65e5\uff09 \u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u65bc\u610f\u5927\u5229\u3001\u5728\u6cd5\u570b\u6e21\u904e\u5176\u5927\u90e8\u5206\u5275\u4f5c\u751f\u6daf\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5275\u4f5c\u6b4c\u5287\u548c\u57fa\u7763\u5b97\u6559\u8056\u6a02\u8457\u540d\uff0c\u66fe\u4efb\u675c\u4f0a\u52d2\u91cc\u5bab\u7687\u5bb6\u5287\u9662\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c\u6cd5\u570b\u738b\u5ba4\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c\u9084\u6709\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u9662\u9577\u3002\u8c9d\u591a\u82ac\u8a8d\u70ba\u51f1\u9b6f\u6bd4\u5c3c\u662f\u81ea\u5df1\u540c\u8f29\u7576\u4e2d\u6700\u5049\u5927\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88663809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Cherubini>,
        <http://viaf.org/viaf/88663809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/375d52ad-5b7a-4f96-80e2-6d9ad13f5160>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luigi_Cherubini3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Cherubini.
doremus_artist:c00f4d7e-f302-3590-8b6e-b8d5acb8c720
owl:sameAs viaf:70078750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70078750>.
doremus_artist:c235d94b-3284-3130-b6f0-d278de67843a
    rdfs:comment
        "Daniel Reuss (* 1961) ist ein deutsch-niederl\u00e4ndischer Chordirigent. Reuss wurde als Sohn deutscher Eltern in den Niederlanden geboren und studierte am Rotterdams Conservatorium Chorleitung bei Barend Schuurman. 1982 gr\u00fcndete er den Oude Muziek Koor Arnhem, den er zu einem der angesehensten Laiench\u00f6ren der Niederlande aufbaute."@de,
        "Daniel Reuss (1961) is een Nederlands koor- en operadirigent."@nl,
        "Daniel Reuss (born 2 July 1961, Leiden) is a Dutch conductor, primarily known as a choral conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:254142163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Reuss>,
        <http://viaf.org/viaf/254142163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Reuss.
doremus_artist:c25a8e1c-0a61-3079-8a8c-ed7dc6b182b5
    rdfs:comment
        "Guy Erismann, n\u00e9 en 1923 et mort le 6 septembre 2007, est un \u00e9crivain, musicologue et historien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de la musique tch\u00e8que, qui a fait toute sa carri\u00e8re \u00e0 Radio France, de 1945 \u00e0 1988.En 1965 il cr\u00e9a le programme musical de France Culture.En 1962, il devint \u00e0 la demande de Jean Vilar le directeur musical du Festival d'Avignon, et assuma cette fonction pendant 25 ans.Il est surtout connu pour ses livres d\u2019histoire de la musique tch\u00e8que, dont certains font autorit\u00e9, et ses biographies des compositeurs Antonin Dvo\u0159\u00e1k, Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek, Bohuslav Martin\u016f, Bed\u0159ich Smetana, etc. "@fr;
    owl:sameAs viaf:262977830;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Erismann>,
        <http://viaf.org/viaf/262977830>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Erismann.
doremus_artist:c41fe59a-396a-3497-b722-9967b6897322
owl:sameAs viaf:172397091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172397091>.
doremus_artist:c5ab9cd9-056c-3dd1-8e5c-e7538abfb046
    owl:sameAs viaf:44532029;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44532029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31d72b99-7e8c-478b-a0e2-1364ebe96b2f>.
doremus_artist:c6a27a5e-ecd9-350c-a6a0-cf858025db77
    dbp:birthPlace dbr:Northampton;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Alan Civil (* 13. Juni 1929; \u2020 19. M\u00e4rz 1989) war ein britischer Hornist und Musiklehrer. Civil studierte Horn bei Aubrey Brain, dem Vater von Dennis Brain. Nach seinem Studium war er zun\u00e4chst zweiter Hornist (neben dem Dennis Brain als Solohornist) am Royal Philharmonic Orchestra unter Thomas Beecham. Nach dem Tod von Brain wurde er sein Nachfolger als Solohornist. In den sechziger Jahren des 20. Jahrhunderts wurde Civil einer der ersten nicht-deutschen Mitglieder der Berliner Philharmoniker. Danach hatte er eine Anstellung als Solohornist im BBC Orchester."@de,
        "Alan Civil (n\u00e9 le 13 juin 1929, mort le 19 mars 1989) est un joueur de cor britannique."@fr,
        "Alan Civil OBE (13 June 1929 \u2013 19 March 1989) was a British horn player. Civil began to play the horn at a young age, and joined the famous Royal Artillery Band and Orchestra at Woolwich, while still in his teens. He studied the instrument under Aubrey Brain, father of Dennis Brain. Civil was engaged by Thomas Beecham to play second horn to Dennis Brain in the Royal Philharmonic Orchestra, and when Brain left for the Philharmonia, Civil took over leadership of the section. In 1955, Civil joined the Philharmonia himself, becoming principal horn player when Brain died in a car crash in 1957."@en,
        "Alan Civil OBE (Northampton, Inglaterra, 13 de junio de 1929-Lambeth, Londres, Inglaterra, 19 de marzo de 1989) fue un int\u00e9rprete de trompa brit\u00e1nico. Civil comenz\u00f3 a tocar la trompa a muy corta edad en una banda militar. Estudi\u00f3 con Aubrey Brain, padre de Dennis Brain. Civil fue profesor en el Royal College of Music de Londres. Particip\u00f3 en grupos de m\u00fasica de c\u00e1mara, como los London Wind Players, Music Group of London, London Wind Quintet, y form\u00f3 el Alan Civil horn Trio. Desde 1979 fue el presidente de la British Horn Society."@es,
        "\u0410\u0301\u043b\u0430\u043d \u0421\u0438\u0301\u0432\u0438\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Civil; 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929, \u041d\u043e\u0440\u0442\u0433\u0435\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d \u2014 19 \u0438\u043b\u0438 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1989, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30f4\u30a3\u30eb OBE\uff08Alan Civil OBE, 1929\u5e746\u670813\u65e5 \u2013 1989\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u300110\u4ee3\u3067\u8ecd\u697d\u968a\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u306e\u7236\u30aa\u30fc\u30d6\u30ea\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u306e\u6b21\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u308b\u3002\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u304c\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u79fb\u7c4d\u3059\u308b\u3068\u3001\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060\u30021955\u5e74\u306b\u3001\u30b7\u30f4\u30a3\u30eb\u81ea\u8eab\u3082\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u306b\u7570\u52d5\u3057\u30011957\u5e74\u306b\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u304c\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u53bb\u3059\u308b\u3068\u3001\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u4ee5\u5916\u3067\u521d\u3081\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3078\u306e\u5165\u56e3\u3092\u6253\u8a3a\u3055\u308c\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30f4\u30a3\u30eb\u306f\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u7559\u4efb\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u30021966\u5e74\u306bBBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011988\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u5ea7\u3092\u5b88\u3063\u305f\u3002\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300a\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u300b\u306a\u3069\u304c\u8457\u540d\u306a\u9332\u97f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3082\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300c\u30ea\u30dc\u30eb\u30d0\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u300e\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30ce\u30fc\u30fb\u30ef\u30f3\u300f\u306e\u9593\u594f\u3067\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u5439\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12494046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Civil>,
        <http://viaf.org/viaf/12494046>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b7cc27e-c524-497c-9afb-a64973f67ea7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Civil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Civil.
doremus_artist:c6a8f536-9b89-36d5-82ac-31ca844dd05a
owl:sameAs viaf:119911505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119911505>.
doremus_artist:c6b9d417-0579-30b4-b6b1-dff8f884412a
owl:sameAs viaf:34022563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34022563>.
doremus_artist:c8604790-db5d-3b77-b861-3dc21e74c87b
    rdfs:comment
        """Jacques Hardel (died March 1678) was a French composer and harpsichordist. He came from a family that included two noted instrument makers: his grandfather Gilles Hardel (fl. ca. 1611) and his father Guillaume Hardel (died 1676), who was a lute maker and a well-established harpsichordist\u2014in 1673\u20134 he served as harpsichord teacher to the daughter of Philippe d'Orl\u00e9ans. Practically nothing is known about Jacques Hardel's life. He was a pupil of Jacques Champion de Chambonni\u00e8res and achieved a very high reputation at the court, at one point giving concerts for the King every week, performing together with the lutenist Porion. For several years he lived together with a pupil, a "Gautier" who remains unidentified today. The two men shared a close friendship, and Hardel bequeathed all of his wor"""@en,
        "Jacques Hardel est un compositeur et claveciniste fran\u00e7ais (vers 1643-1678). Jacques Hardel \u00e9tait d'une famille de facteurs d'instruments \u00e9tablis \u00e0 Paris depuis au moins son grand'p\u00e8re Gilles Hardel. Il \u00e9tait le fils de Guillaume Hardel, ma\u00eetre luthier, et de l'\u00e9pouse d'iceluy, Marguerite Hurel. Consid\u00e9r\u00e9 le meilleur \u00e9l\u00e8ve de Jacques Champion de Chambonni\u00e8res, il devient musicien de Monsieur, fr\u00e8re de Louis XIV, puis musicien officiel de Madame et professeur de clavecin de sa fille.Jacques Hardel mourut vers l'\u00e2ge de 35 ans ; il n'\u00e9tait pas mari\u00e9 et ses biens furent h\u00e9rit\u00e9s par sa s\u0153ur a\u00een\u00e9e Fran\u00e7oise qui \u00e9tait n\u00e9e en 1642. Cet h\u00e9ritage comprenait un grand clavecin, une \u00e9pinette et nombre d'instruments \u00e0 cordes (violes, luths, pochettes, ...)"@fr;
    owl:sameAs viaf:79200677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Hardel>,
        <http://viaf.org/viaf/79200677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Hardel.
doremus_artist:c99e2374-abd7-323a-80b8-5a49cec48465
owl:sameAs viaf:77510272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77510272>.
doremus_artist:caaa592a-37c6-365b-ad5b-fff148c3b901
owl:sameAs viaf:66747629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66747629>.
doremus_artist:cc88a7a2-b9ab-32c0-8fbe-c215c16c9ec9
    dbp:birthPlace dbr:Trier;
    rdfs:comment
        "Alexander Lonquich (* 28. August 1960 in Trier) ist ein deutscher Pianist."@de,
        "Alexander Lonquich (born 28 August 1960) is a German classical pianist and conductor."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041b\u043e\u043d\u043a\u0432\u0438\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Alexander Lonquich; \u0440\u043e\u0434. 1960, \u0422\u0440\u0438\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0411\u0430\u0434\u0443\u0440\u044b-\u0421\u043a\u043e\u0434\u044b, \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u044f \u042f\u0441\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0418\u043b\u043e\u043d\u043a\u0438 \u0414\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0441. \u0412 1976 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0441\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ed\u30f3\u30af\u30f4\u30a3\u30c3\u30d2\uff08Alexander Lonquich, 1960\u5e748\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30c8\u30ea\u30fc\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff1d\u30ce\u30a4\u30cf\u30a6\u30b9\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\u3001\u30a4\u30ed\u30fc\u30ca\u30fb\u30c7\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u300216\u6b73\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30b5\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u3001\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u3001\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30df\u30f3\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u3001\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30b0\u7b49\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69119801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Lonquich>,
        <http://viaf.org/viaf/69119801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Lonquich.
doremus_artist:cc8e2815-5dfe-3964-989d-e3701c3229ec
owl:sameAs viaf:268039440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268039440>.
doremus_artist:ccdf61e8-9062-3ec1-981b-b2a06d75c01b
owl:sameAs viaf:15087679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15087679>.
doremus_artist:ce134145-f191-3e84-b5db-349bc9babc58
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Irm Hermann (4 de octubre de 1942, M\u00fanich). Actriz alemana. Irm Hermann trabajaba como administrativa en 1966 cuando conoci\u00f3 a Rainer Werner Fassbinder y la incluy\u00f3 en sus primeros cortometrajes, El vagabundo y Un peque\u00f1o caos. Desde ese momento pas\u00f3 a formar parte del equipo de Fassbinder, realizando muy variadas tareas, como productora, asistente de direcci\u00f3n, actriz... En sus primeros a\u00f1os, incluso ejerc\u00eda de agente de Fassbinder, viajando por toda Alemania buscando dinero, contactos y distribuci\u00f3n para sus pel\u00edculas."@es,
        "Irm Hermann (born Irmgard Hermann on 4 October 1942) is a German actress. Hermann became a publishing clerk after finishing school and worked as a secretary for ADAC when she met Rainer Werner Fassbinder in 1966, who convinced her to quit her job to work with him, despite her lack of formal training as an actor. In the same year, Hermann already starred in her debut role in Fassbinder's short film The City Tramp (Der Stadtstreicher), and from then on went to play major characters in 19 of Fassbinder's movies including The Merchant of Four Seasons (H\u00e4ndler der vier Jahreszeiten, 1971) and The Bitter Tears of Petra von Kant (Die bitteren Tr\u00e4nen der Petra von Kant, 1972). Beyond their professional relationship, Irm Hermann soon became one of Fassbinder closest confidantes."@en,
        "Irm Hermann est une actrice allemande n\u00e9e \u00e0 Munich le 4 octobre 1942."@fr,
        "Irm Hermann, w\u0142a\u015bc. Irmgard Hermann (ur. 4 pa\u017adziernika 1942 w Monachium) \u2013 niemiecka aktorka teatralna, filmowa i telewizyjna, r\u00f3wnie\u017c re\u017cyserka i producentka."@pl,
        "Irmgard \u201eIrm\u201c Hermann (* 4. Oktober 1942 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Film-, Fernseh- und Theaterschauspielerin."@de;
    owl:sameAs viaf:22352114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irm_Hermann>,
        <http://viaf.org/viaf/22352114>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IrmHermann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irm_Hermann.
doremus_artist:ce16bdbc-c3c7-38e7-9aa1-c45fb1a9db43
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Ingolf Dahl (* 9. Juni 1912 in Hamburg; \u2020 7. August 1970 in Frutigen bei Bern) war ein US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Pianist mit deutsch-schwedischen Eltern."@de,
        "Ingolf Dahl (June 9, 1912 \u2013 August 6, 1970) was a German-born American composer, pianist, conductor, and educator."@en,
        "\u30a4\u30f3\u30b4\u30eb\u30d5\u30fb\u30c0\u30fc\u30eb\uff08Ingolf Dahl\u30011912\u5e746\u67089\u65e5 - 1970\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39642903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingolf_Dahl>,
        <http://viaf.org/viaf/39642903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b27b87a-d52c-4020-9a8a-7c8933ff01e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingolf_Dahl.
doremus_artist:ce2cffc9-5566-34d0-b37d-3f44bf04425f
owl:sameAs viaf:304616095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304616095>.
doremus_artist:cec36537-639c-349f-9ac2-9a3febdca381
    owl:sameAs viaf:100243456;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100243456>,
        <http://viaf.org/viaf/39664832>.
doremus_artist:cfe00da2-22c6-3f87-acd6-27e7285fa694
owl:sameAs viaf:63245807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63245807>.
doremus_artist:d077bd15-b564-32ab-b7f0-540e9187c051
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Fran\u00e7ois Marie de R\u00e9musat (* 14. M\u00e4rz 1797 in Paris; \u2020 4. Juni 1875 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Politiker und Philosoph. Sein Vater Auguste-Laurent de R\u00e9musat war Kammerherr von Napoleon Bonaparte und sp\u00e4ter Pr\u00e4fekt der D\u00e9partements Haute-Garonne und Nord. Seine Mutter Claire \u00c9lisabeth Jeanne Gravier de Vergennes, comtesse de R\u00e9musat war Hofdame der Kaiserin Jos\u00e9phine. Am 8. Januar 1846 wurde er Mitglied der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@de,
        "Charles Fran\u00e7ois Marie, Comte de R\u00e9musat (13 March 1797 \u2013 6 June 1875), was a French politician and writer."@en,
        "Charles-Fran\u00e7ois-Marie, comte de R\u00e9musat n\u00e9 \u00e0 Paris le 13 mars 1797 et mort \u00e0 Paris le 6 juin 1875 (\u00e0 78 ans), est un homme politique et philosophe fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0413\u0440\u0430\u0444 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0434\u0435 \u0420\u0435\u043c\u044e\u0437\u0430\u0301 (13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1797\u20146 \u0438\u044e\u043d\u044f 1875)  \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:73859129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_de_R\u00e9musat>,
        <http://viaf.org/viaf/73859129>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_de_RÃ©musat.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_de_RÃ©musat.
doremus_artist:d108b18b-434c-35a5-8a19-762ddc8e760c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2013)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u062a\u062f\u0642\u064a\u0642 \u0644\u063a\u0648\u064a \u0623\u0648 \u0625\u0645\u0644\u0627\u0626\u064a. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u0635\u062d\u064a\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0648\u0628\u0629. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2013)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u064a\u062c\u0628 \u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062e\u0627\u0644\u0641 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629."@ar,
        "Joshua Bell (Bloomington, Indiana, 9 de diciembre de 1967) es un violinista estadounidense."@es,
        "Joshua Bell (ur. 9 grudnia 1967 w Bloomington) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek."@pl,
        "Joshua Bell, n\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1967 \u00e0 Bloomington (Indiana), est un violoniste am\u00e9ricain."@fr,
        "Joshua David Bell (* 9. Dezember 1967 in Bloomington, Indiana) ist ein US-amerikanischer Violinist."@de,
        "Joshua David Bell (Bloomington (Indiana), 9 de dezembro de 1967) \u00e9 um virtuoso violinista dos Estados Unidos."@pt,
        "Joshua David Bell (Bloomington, Indiana, 9 december 1967) is een Amerikaans violist."@nl,
        "Joshua David Bell (born December 9, 1967) is an American violinist and conductor."@en,
        "Suona uno Stradivari del 1713 chiamato Gibson ex Huberman."@it,
        """\u0414\u0436\u043e\u0448\u0443\u0430 \u0411\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joshua Bell; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 (\u043e\u0442\u0435\u0446 \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0410\u043b\u0430\u043d \u0411\u0435\u043b\u043b \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u041a\u0438\u043d\u0441\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0448\u0443\u0430:
*  \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0428\u0438\u0440\u043b\u0438 (\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0439)
*  \u043e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u0410\u043b\u0430\u043d \u041f. (\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f) \u0421\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432 2007 \u0433. \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u044b \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0421\u0428\u0410 \u2014 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u042d\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0414\u0436\u043e\u0448\u0443\u0430 \u0411\u0435\u043b\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 Gibson ex-Huberman \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0432\u0430\u0440\u0438 1713 \u0433\u043e\u0434\u0430."""@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30b7\u30e5\u30a2\u30fb\u30d9\u30eb\uff08Joshua Bell, 1967\u5e7412\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u7d04\u590f\u00b7\u5927\u885b\u00b7\u8c9d\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJoshua David Bell\uff0c1967\u5e7412\u67089\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u7f8e\u570b\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115769026;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joshua_Bell>,
        <http://viaf.org/viaf/115769026>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b248b09-a736-4591-bdce-9dccb8391cc4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joshua_Bell.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joshua_Bell.
doremus_artist:d14b4ee0-de88-38c3-bfdd-70594aaa573b
    rdfs:comment
        "John Hawkins (* 26. Juli 1944 in Montreal; \u2020 14. Januar 2007 in Toronto) war ein kanadischer Komponist und Pianist. Hawkins studierte am Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec Klavier bei Lubka Kolessa und bis 1970 Komposition an der McGill University bei Istv\u00e1n Anhalt. MItte der 1960er Jahre besuchte er au\u00dferdem die Sommerkurse in Tanglewood, und 1969 nahm er an einem Dirigentenworkshop bei Pierre Boulez in Basel teil."@de,
        "John Hawkins (26 July 1944, Montreal \u2013 14 January 2007, Toronto) was a Canadian composer, conductor, music educator, and pianist. He notably won the 2nd-century Week Composition Competition in 1967 for his Eight Movements for Flute and Clarinet and received the Jules L\u00e9ger Prize in 1983 for Breaking Through which was commissioned by ARRAYMUSIC. In 1971, he helped found the New Music Concerts in Toronto and was frequent performer there during his lifetime. He also frequently performed in concerts presented by the Soci\u00e9t\u00e9 de musique contemporaine du Qu\u00e9bec, notably appearing as a soloist on the organization's recording of Jacques H\u00e9tu's Cycle."@en;
    owl:sameAs viaf:5116146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hawkins_(Canadian_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/5116146>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Hawkins_(Canadian_composer)>.
doremus_artist:d2cb02af-8dec-3e1a-a759-d8be332ad59f
    rdfs:comment
        "Willy Cl\u00e9ment was a French baritone (born in Cairo on 19 July 1918, died in Paris on 7 March 1965), who was noted in light baritone roles and operetta."@en;
    owl:sameAs viaf:59275638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willy_Cl\u00e9ment>,
        <http://viaf.org/viaf/59275638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willy_ClÃ©ment.
doremus_artist:d2cdcbf9-ba18-3a4c-aa2b-4a796e71c206
    dbp:birthPlace dbr:California;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Dick Henry Jurgens (January 9, 1910 \u2013 October 5, 1995) was an American swing music bandleader and composer who enjoyed great popularity in the late 1930s and early 1940s."@en,
        "Dick Henry Jurgens (eigtl. Dietrich Heinrich Jurgens jr.; * 9. Januar 1910 in Sacramento (Kalifornien); \u2020 5. Oktober 1995 ebenda) war ein US-amerikanischer Jazz-Bandleader des Swing. Dick Jurgens wurde als Sohn von Dietrich Heinrich Jurgens und Clara Matilda (Erath) Jurgens in Sacramento geboren. Er spielte zun\u00e4chst in einem Orchester an der Highschool. 1928 gr\u00fcndete er seine erste eigene Formation, als er noch Student war. Mitglied war auch sein Bruder Will Jurgens, der sp\u00e4ter sein Manager wurde. Jurgens studierte an der Universit\u00e4t Berkeley und am Sacramento Junior College, bevor er 1933 ein Engagement mit seinem Orchester im St. Francis Hotel in San Francisco annahm. Im folgenden Jahr nahm ihn Decca Records unter Vertrag, und er nahm zwischen 1934 und 1940 zahlreiche Schallplatten f\u00fcr d"@de;
    owl:sameAs viaf:10033556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Jurgens>,
        <http://viaf.org/viaf/10033556>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dick_Jurgens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dick_Jurgens.
doremus_artist:d31f7d9b-fe63-3709-a77a-c3c904c3c415
    dbp:birthPlace dbr:Cheshire;
    dbp:deathPlace dbr:Eastbourne;
    rdfs:comment
        "Cyril (Meir) Scott (Oxton; 27 september 1879 \u2013 Eastbourne; 31 december 1970) was een Brits kunstenaar; Hij was componist, auteur en dichter."@nl,
        "Cyril Meir Scott (* 27. September 1879 in Oxton, Cheshire; \u2020 31. Dezember 1970 in Eastbourne, Sussex) war ein englischer Komponist, Pianist und Schriftsteller."@de,
        "Cyril Meir Scott (1879 \u20141970) fue un compositor brit\u00e1nico con ciertas influencias impresionistas. Sus tratados arm\u00f3nicos y sus obras para piano poseen un notable car\u00e1cter ex\u00f3tico. Adem\u00e1s de su trabajo como compositor e int\u00e9rprete, Scott escribi\u00f3 muchas obras literarias y poes\u00eda y estuvo muy interesado por las ciencias ocultas y la nutrici\u00f3n. Fue un firme creyente en el ocultismo, el cual describi\u00f3 como \u00abuna mezcla de ciencia, filosof\u00eda y religi\u00f3n\u00bb."@es,
        "Cyril Meir Scott (27 September 1879 \u2013 31 December 1970) was an English composer, writer, and poet."@en,
        "Cyril Meir Scott (n\u00e9 \u00e0 Birkenhead le 27 septembre 1879 \u2013 mort le 31 d\u00e9cembre 1970 \u00e0 Eastbourne) est un compositeur, po\u00e8te, \u00e9crivain et philosophe anglais."@fr,
        """Cyril Scott (Oxton, 27 de setembro de 1879 \u2014 Eastbourne, 31 de dezembro de 1970) foi um compositor, escritor e poeta ingl\u00eas. Ingressou no Conservat\u00f3rio Hoch, em Frankfurt, em 1892, quando tinha apenas 12 anos.Cyril Scott foi chamado "o pai da moderna m\u00fasica brit\u00e2nica", por Goossens. Suas poesias perfazem cinco volumes."""@pt,
        "\u30b7\u30ea\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Cyril Meir Scott, 1879\u5e749\u670827\u65e5 \u2013 1970\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u8fd1\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002"@ja,
        "\u897f\u91cc\u723e\u00b7\u6885\u4f9d\u723e\u00b7\u65af\u79d1\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCyril Meir Scott\uff0c1879\u5e749\u670827\u65e5\uff0d1970\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71579235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyril_Scott>,
        <http://viaf.org/viaf/71579235>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64be8ba0-828e-4cfe-b02f-c564da1c33fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyril_Scott.
doremus_artist:d36d13bb-e52f-3709-8a9a-b8c32f398b36
    owl:sameAs viaf:46950638;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950638>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e357bf2b-be60-4ce2-b75f-50399d9d9c3f>.
doremus_artist:d4ad9ed0-4afd-3f70-a8f2-15c00ec59f3e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Aguessy (born 3 April 1956, in Paris), is a French pianist and conductor."@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Aguessy, n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 avril 1956, est un pianiste fran\u00e7ais. Admis au Conservatoire de Paris en 1968, il \u00e9tudie avec Monique de La Bruchollerie, Yvonne Lef\u00e9bure, Pierre Barbizet et Genevi\u00e8ve Joy. Laur\u00e9at des concours de Gen\u00e8ve et Naples en 1974, de Budapest et Santander en 1976, il remporte en 1979 le Premier prix du Concours Long-Thibaud. Cette r\u00e9compense lui ouvre les portes d\u2019une carri\u00e8re internationale qui le conduira de Londres \u00e0 New York, du Japon \u00e0 l'Am\u00e9rique du Sud et \u00e0 travers la plupart des pays europ\u00e9ens (Allemagne, Suisse, Italie, Portugal, Espagne, Pologne, Hongrie\u2026)."@fr,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0410\u0433\u0435\u0441\u0441\u0438 (\u0444\u0440. Fr\u00e9d\u00e9ric Aguessy; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1956, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041c\u043e\u043d\u0438\u043a \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0411\u0440\u044e\u0448\u043e\u043b\u044c\u0440\u0438, \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0438\u0437\u0435 \u0438 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u044c\u0435\u0432\u044b \u0416\u0443\u0430; \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043b\u0435. \u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0443\u0432\u0435\u043d\u0447\u0430\u0432 \u044d\u0442\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u043e\u0439 \u0443 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e (1979). \u0421 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0410\u0433\u0435\u0441\u0441\u0438. \u0410\u0433\u0435\u0441\u0441\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0420\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:49407140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Aguessy>,
        <http://viaf.org/viaf/49407140>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FrÃ©dÃ©ric_Aguessy.
doremus_artist:d536f190-af6e-3566-be99-ad9440464a07
owl:sameAs viaf:71579183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579183>.
doremus_artist:d6416851-c1a9-39b4-8365-3ed0ceef7a07
owl:sameAs viaf:310502184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310502184>.
doremus_artist:d8948af3-8293-300e-b400-f9dbb06d3d85
owl:sameAs viaf:29773597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29773597>.
doremus_artist:db095a2a-c3b5-3cd1-9566-cc569271fd1b
owl:sameAs viaf:310508154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310508154>.
doremus_artist:dbb20a96-e68e-33b3-8175-1991695aa771
owl:sameAs viaf:42106603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42106603>.
doremus_artist:dbb571b4-be6e-3d1d-8779-5266bf139b6b
owl:sameAs viaf:43953964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43953964>.
doremus_artist:dbee8f7d-b7e4-3ecd-b502-cab4a3834510
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Bouillet, g\u00e9ologue, banquier, ethnographe, conservateur du Mus\u00e9e municipal de Clermont-Ferrand, est n\u00e9 le 25 avril 1799 \u00e0 Cluny et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1878 \u00e0 Clermont-Ferrand.\u2191 Bernadette Fizellier-Sauget, L'Auvergne de Sidoine Apollinaire \u00e0 Gr\u00e9goire de Tours : histoire et arch\u00e9ologie, Presses Univ Blaise Pascal,\u200e 1999 (ISBN 9782877410823, pr\u00e9sentation en ligne)"@fr;
    owl:sameAs viaf:46757773;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Bouillet>,
        <http://viaf.org/viaf/46757773>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Bouillet.
doremus_artist:dc0ad3c3-f888-37c6-bd6f-c6b527c10007
    dbp:birthPlace dbr:Malmedy;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Henri Pousseur (* 23. Juni 1929 in Malmedy; \u2020 6. M\u00e4rz 2009 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Henri Pousseur (23 June 1929 \u2013 6 March 2009) was a Belgian composer, teacher, and music theorist."@en,
        "Henri Pousseur (Malmedy, 23 de junio de 1929 - Bruselas, 6 de marzo de 2009) fue un destacado compositor y pedagogo belga."@es,
        "Henri Pousseur (Malmedy, 23 juni 1929 - Brussel, 6 maart 2009) was een Belgische componist van 'nieuwe muziek'."@nl,
        "Henri Pousseur (Malmedy, le 23 juin 1929 - Bruxelles, le 6 mars 2009) est un compositeur belge."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0443\u0441\u0441\u0451\u0440 (\u0444\u0440. Henri Pousseur, 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929, \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0435\u0434\u0438, \u0412\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f - 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2009, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d7\u30c3\u30b9\u30fc\u30eb\uff08Henri Pousseur\u30011929\u5e746\u670829\u65e5\u3001\u30de\u30eb\u30e1\u30c7\u30a3 - 2009\u5e743\u67086\u65e5\u3001\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1947\u5e74\u304b\u30891953\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u3084\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b9\u30fc\u30ea\u30fc\u3089\u306b\u79c1\u6dd1\u30021952\u5e74\u306b\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u590f\u5b63\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3067\u306f\u30bb\u30ea\u30a8\u30eb\u97f3\u697d\u306e3\u7fbd\u9ce5\u306b\u6b21\u3050\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u30021954\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b1\u30eb\u30f3\u3068\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3067\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u7814\u7a76\u54e1\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304f\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u4e09\u5e74\u9593\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d0\u30c3\u30d5\u30a1\u30ed\u30fc\u3067\u6559\u3048\u308b\u30021958\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u3082\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30b8\u30aaAPELAC\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u6700\u9ad8\u8cac\u4efb\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u540c\u69d8\u306b\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u6240\u3082\u6307\u5c0e\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u6642\u306b\u540c\u5730\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3068\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002\u9000\u5b98\u5f8c\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u5ba2\u54e1\u3068\u3057\u3066\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u8b1b\u7fa9\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u30022009\u5e74\u3001\u80ba\u708e\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u53bb\u3002 \u4f5c\u54c1\u306e\u5f62\u614b\u306f\u4e8c\u3064\u306e\u5bfe\u7acb\u3057\u305f\u76f8\u4e92\u4f5c\u7528\u306b\u57fa\u3065\u304f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59094808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Pousseur>,
        <http://viaf.org/viaf/59094808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9919dfaa-a15c-43f2-ab28-d352ad2f5d40>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Pousseur.
doremus_artist:dc263e23-3617-3e42-b3b6-35e7562741e5
    dbp:birthPlace dbr:Ho_Chi_Minh_City;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Raymond Gallois-Montbrun (* 15. August 1918 in Saigon; \u2020 13. August 1994 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Raymond Gallois-Montbrun (August 15, 1918, Saigon \u2013 August 13, 1994, Paris) was a French violinist and composer. He studied violin and composition at the Conservatoire de Paris, and won the Prix de Rome in 1944."@en,
        "Raymond Gallois-Montbrun est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1918 \u00e0 Sa\u00efgon (actuellement H\u00f4-Chi-Minh-Ville, Vi\u00eat Nam) et mort le 13 ao\u00fbt 1994 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u0413\u0430\u043b\u043b\u0443\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0431\u0440\u0435\u043d (\u0444\u0440. Raymond Gallois-Montbrun; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1918, \u0421\u0430\u0439\u0433\u043e\u043d \u2014 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1994, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u044e\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0424\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0443\u0448\u0430 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430). \u0412 1944 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u0430\u044f\u00bb (\u0444\u0440. Louise de la Mis\u00e9ricorde) \u0438 1946\u20141948 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435, \u043d\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u0438 \u0414\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u043c \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u044c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u043d\u043a\u0430\u043d\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044f \u0424\u043e\u0440\u0435 (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0416\u0430\u043d\u043e\u043c \u042e\u0431\u043e, \u041f\u043e\u043b\u0435\u043c \u0422\u043e\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430"@ru,
        "\u30ec\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30ac\u30ed\u30ef\uff1d\u30e2\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\uff08Raymond Gallois-Montbrun, 1918\u5e748\u670815\u65e5 - 1994\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24601692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Gallois-Montbrun>,
        <http://viaf.org/viaf/24601692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4be68e5f-3d8b-452c-96a0-3f5945977e00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Gallois-Montbrun.
doremus_artist:dc3c1af4-49ba-3006-a896-cc7b1b004416
owl:sameAs viaf:36471604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36471604>.
doremus_artist:dded561a-5f25-32d5-b445-dceb91bcff65
owl:sameAs viaf:17509658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17509658>.
doremus_artist:df064567-1698-3f79-b8d5-b1f3552c2411
owl:sameAs viaf:232681607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232681607>.
doremus_artist:df0ba5f2-c1f2-3a29-8db6-523638870d1d
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnter Neuhold (* 2. November 1947 in Graz) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "G\u00fcnter Neuhold (Graz 1947- ) es un director de orquesta austriaco."@es,
        """G\u00fcnter Neuhold (born November 2, 1947 in Graz) is an Austrian conductor. He attended the Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Graz and graduated in 1968 with a master's degree. He later studied conducting with Franco Ferrara in Rome and with Hans Swarowsky in Vienna. At the Dortmund, Neuhold served as first conductor. His prizes at various music competitions have included:
*  Florence, 1st prize, 1976
*  San Remo ("Marinuzzi"), 1st prize, 1976
*  Vienna ("Swarowsky"), 2nd prize, 1977
*  Salzburg ("B\u00f6hm"), 1st prize, 1977
*  Milan ("Cantelli") 3rd prize, 1977"""@en,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0440\u0430\u0446\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 (1969), \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u044b. \u0412 1972\u20141980 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432. \u0412 1981\u20141986 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044f\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438. \u0412 1986\u20141990 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043e\u043a. \u0412 1989\u20141996 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b, \u0432 1995\u20142002 \u0433\u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430. \u0412 2008 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:85575129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnter_Neuhold>,
        <http://viaf.org/viaf/85575129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32ed37c8-df50-40f2-8611-869adf2f1128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:GÃ¼nter_Neuhold.
doremus_artist:df6bf38f-f806-3918-8d45-9f12ee8ee5a7
    dbp:birthPlace res:Vernon;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric Guy est un pianiste concertiste n\u00e9 le 23 janvier 1969 \u00e0 Vernon (France)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54340307;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric_Guy>,
        <http://viaf.org/viaf/54340307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:FranÃ§ois-FrÃ©dÃ©ric_Guy.
doremus_artist:dfd3d76b-60f1-3c9b-b6c0-89ab6f15f1e3
owl:sameAs viaf:269964329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269964329>.
doremus_artist:dfffd6b8-1806-37bc-8cdc-a75033b8c4b1
owl:sameAs viaf:66678030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66678030>.
doremus_artist:e1122e32-a2f0-3208-8681-3c6509d7d147
owl:sameAs viaf:59281699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281699>.
doremus_artist:e1c0cbbc-507a-3cdb-8cfe-67098da62849
owl:sameAs viaf:37110499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37110499>.
doremus_artist:e1fa1d68-4fbe-3f42-882d-9249489c114d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lakeland,_Florida>;
    rdfs:comment
        """Fu un musicista jazz, specializzato nei generi hard bop e soul jazz. Era il fratello del sassofonista Julian "Cannonball" Adderley."""@it,
        "Nat Adderley (Tampa, Fl\u00f3rida, 25 de novembro de 1931 \u2013 Lakeland, Fl\u00f3rida, 2 de janeiro de 2000) foi um m\u00fasico de jazz, trompetista e cornetista norte-americano. Cujo nome verdadeiro \u00e9 Nathaniel Adderley, foi o irm\u00e3o mais novo do saxofonista Cannonball Adderley e pai do pianista Nat Adderley Jr."@pt,
        "Nat Adderley (n\u00e9 \u00e0 Tampa en Floride le 25 novembre 1931, mort \u00e0 Lakeland (Floride), Floride le 2 janvier 2000) est un cornettiste de jazz am\u00e9ricain. De son vrai nom Nathaniel Adderley, c'est le fr\u00e8re cadet du saxophoniste Cannonball Adderley et le p\u00e8re du pianiste Nat Adderley Jr."@fr,
        """Nathaniel "Nat" Adderley (November 25, 1931 \u2013 January 2, 2000) was an American jazz cornet and trumpet player who played in the hard bop and soul jazz genres. He was the brother of saxophonist Julian "Cannonball" Adderley, whom he remained very close to in his career but under whose shadow he lived for most of his life. Nat Adderly's "Work Song" is a jazz standard which also became a success on the pop charts after singer Oscar Brown, Jr. wrote lyrics for the tune."""@en,
        "Nathaniel (Nat) Adderley (Tampa, 25 november 1931 - Lakeland, 2 januari 2000) was een Amerikaans jazzmusicus. Hij bespeelde de kornet en trompet. Hij was een broer van saxofonist Cannonball Adderley, met wie hij het Cannonball Adderley Quintet oprichtte. Na zijn muzikale carri\u00e8re doceerde hij van 1990 tot 2000 aan het Florida Southern College."@nl,
        """Nathaniel Adderley (25 de noviembre de 1931 en Tampa, Florida - 2 de enero de 2000 en Lakeland, Florida), fue un cornetista estadounidense de soul jazz y hard bop, hermano del saxofonista Cannonball Adderley. Durante la d\u00e9cada de los 50 fue parte del grupo de su hermano, en el que tambi\u00e9n estaban Lionel Hampton y J. J. Johnson. En 1959 se uni\u00f3 al quinteto nuevo que hab\u00eda formado su hermano, en el que permaneci\u00f3 hasta la muerte de Cannonball en 1975. En este grupo compuso sus primeras canciones: "Work song", "Jive samba" y "The old country"."""@es,
        "Nathaniel \u201eNat\u201c Adderley (* 25. November 1931 in Tampa, Florida; \u2020 2. Januar 2000 in Lakeland, Florida) war ein amerikanischer Jazz-Kornettist, Trompeter, Komponist und Bandleader. Bekannt wurde er durch seine Mitwirkung in der Band seines Bruders Julian \u201eCannonball\u201c Adderley."@de,
        "\u30ca\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30c0\u30ec\u30a4\uff08Nat Adderley\u30011931\u5e7411\u670825\u65e5 - 2000\u5e741\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u672c\u540dNathaniel Adderley\u3002\u30d5\u30a1\u30f3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30ad\u30e3\u30ce\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30c0\u30ec\u30a4\u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u3067\u6709\u540d\u306a\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30c0\u30ec\u30a4\u306e\u5b9f\u5f1f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114609437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nat_Adderley>,
        <http://viaf.org/viaf/114609437>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9e79d89-f90b-4cef-943e-68151336a430>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/19930225_nat_adderley_braunschweig_museum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nat_Adderley.
doremus_artist:e25d5eb4-ff0b-3219-bb9e-c45590a8f5cb
owl:sameAs viaf:274841547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274841547>.
doremus_artist:e2bdb186-bbf3-36b5-a350-f9e920da737e
    rdfs:comment
        "Graziella Contratto, n\u00e9e le 20 octobre 1966 \u00e0 Schwytz, est une chef d'orchestre et musicienne suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:22419444;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Graziella_Contratto>,
        <http://viaf.org/viaf/22419444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Graziella_Contratto.
doremus_artist:e3ad5ebd-65f0-310d-bca8-3038bcd14442
owl:sameAs viaf:172413056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172413056>.
doremus_artist:e3b052d0-346f-3470-b2de-e08734111a32
owl:sameAs viaf:269267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269267>.
doremus_artist:e3cb2a82-871e-3ca7-a8ea-4fc401d8b515
owl:sameAs viaf:61143838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61143838>.
doremus_artist:e3d2fe0b-6ee2-3b09-a8ae-8fa97eea99c8
    dbp:birthPlace dbr:Udaipur;
    rdfs:comment
        "Chatur Lal (1925 \u2013 October 1965) was a renowned Indian tabla player. Lal toured with Ravi Shankar, Aashish Khan, Baba Allauddin Khan, Nikhil Banerjee and Ali Akbar Khan in the 1950s and early 1960s and helped popularize the tabla in Western countries and made the nuances of this Indian drum. Chatur Lal was born 1925 in Udaipur, Rajasthan. Lal died October 1965. His legacy is maintained by the Pandit Chatur Lal Memorial Society and his elder son Charanjit Chaturlal, his daughter-in-law Meeta Lal, his granddaughter Shruti Lal, and his grandson Pranshu Lal."@en,
        "Chatur Lal, n\u00e9 le 16 avril 1925 \u00e0 Udaipur au Rajasthan en Inde et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 octobre 1965, \u00e9tait un c\u00e9l\u00e8bre joueur de tabl\u00e2 et de musique indienne classique qui se produisit dans les ann\u00e9es 1950 avec Ravi Shankar et Ali Akbar Khan. Il \u00e9tait le grand fr\u00e8re de Ram Narayan."@fr;
    owl:sameAs viaf:43381183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chatur_Lal>,
        <http://viaf.org/viaf/43381183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chatur_Lal.
doremus_artist:e4b3dfe9-6afd-3c67-b4c0-5f884456b525
owl:sameAs viaf:63654610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63654610>.
doremus_artist:e4fb71da-1593-35cc-b467-f779f9b0935e
owl:sameAs viaf:42104797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42104797>.
doremus_artist:e558716f-ce5a-30a7-9a6f-89d251c76a93
owl:sameAs viaf:282197869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282197869>.
doremus_artist:e5ca9693-2cc6-3bbe-9bc0-2f0c3fe8e3d6
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco_Blues_Festival;
    rdfs:comment
        "(\"JLW\" redirects here. For Jones Lang Wootton, see Jones Lang LaSalle.) Joe Louis Walker, also known as JLW (born December 25, 1949) is an American musician, best known as an electric blues guitarist, singer, songwriter and producer. His knowledge of blues history is revealed by his use of older material and playing styles. NPR Music described him as \"Powerful, soul-stirring, fierce and gritty...a legendary boundary-pushing icon of modern blues.\""@en,
        "Joe Louis Walker (* 25. Dezember 1949 in San Francisco, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Blues-Gitarrist."@de,
        "Joe Louis Walker est un chanteur et guitariste de blues am\u00e9ricain, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1949 \u00e0 San Francisco."@fr,
        "Joe Louis Walker, tambi\u00e9n conocido como JLW (25 de diciembre de 1949) es un m\u00fasico americano guitarrista de blues el\u00e9ctrico, cantante, compositor y productor. Su conocimiento de la historia del blues se revela por su uso de material antiguo y diferentes estilos. NPR Music le describi\u00f3 como \"Un legendario \u00edcono del moderno blues.\""@es;
    owl:sameAs viaf:103129629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Louis_Walker>,
        <http://viaf.org/viaf/103129629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c83dbe6-097d-4d4c-9353-9f772a4f756c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Louis_Walker_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Louis_Walker.
doremus_artist:e5de8bee-e161-3078-bd43-0cf7b36a23de
owl:sameAs viaf:71603418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71603418>.
doremus_artist:e7ede663-ee80-3789-b275-65f64a726137
owl:sameAs viaf:22330003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22330003>.
doremus_artist:e83cf149-4efb-3ba6-a7d3-2df4df28b22f
    dbp:birthPlace dbr:Drammen;
    rdfs:comment
        "Conrad Baden (* 31. August 1908 in Drammen; \u2020 11. Juni 1989) war ein norwegischer Organist und Komponist. Baden war der Sohn des Organisten an der Str\u00f8ms\u00f8er Kirche Olaf J\u00f8rgensen. 1931 schloss er eine Ausbildung als Organist am Konservatorium von Oslo ab. Er setzte sein Studium am Leipziger Konservatorium bei G\u00fcnter Raphael und Kurt Thomas fort. Von 1934 bis 1936 studierte er Kontrapunkt bei Per Steenberg, von 1940 bis 1942 Komposition und Instrumentation bei Bjarne Brustad. Bei einem Parisaufenthalt 1950 schlie\u00dflich nahm er Unterricht bei Jean Rivier, besuchte die Kompositionsklasse von Arthur Honegger und lernte die Musik Paul Hindemiths kennen."@de,
        "Conrad Baden (31 August 1908 - 11 June 1989) was a Norwegian organist, composer, music educator, and music critic."@en,
        "\u30b3\u30f3\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff08Conrad Baden\u30011908\u5e748\u670831\u65e5 - 1989\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c9\u30e9\u30f3\u30e1\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30aa\u30b9\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u30011931\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u3068\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30c8\u30de\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021934\u5e74\u304b\u30891936\u5e74\u307e\u3067\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30b0\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u30011940\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u307e\u3067\u30d3\u30e3\u30fc\u30cd\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30bf\u306b\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021950\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u306f47\u5e74\u9593\u6545\u90f7\u3068\u30aa\u30b9\u30ed\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u30011947\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30aa\u30b9\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u6d3b\u52d5\u3082\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f1930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u5317\u6b27\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u6cbf\u3063\u305f\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u304c\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u98a8\u306e\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3078\u3068\u5909\u5316\u3057\u3001\u6700\u5f8c\u306b\u306f12\u97f3\u97f3\u697d\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74116657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conrad_Baden>,
        <http://viaf.org/viaf/74116657>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conrad_Baden.
doremus_artist:e916201d-dd23-3e92-bafb-021d6e8d1066
    rdfs:comment
        "Kaisa Roose (* 15. April 1969 in Tallinn) ist eine estnische Dirigentin."@de,
        "Kaisa Roose (Music Conductor) was born in Tallinn, Estonia on 15 April 1969. At the age of six she began studying piano at the Tallinn School of Music. In 1987 she was admitted to the Tallinn Conservatoire, where she studied choir conducting, taking her degree in 1992. The following year Kaisa Roose was admitted to The Royal Danish Academy of Music in Copenhagen, where she studied orchestra conducting. She completed her studies there and took her degree in 1997 and gave her debut concert with the Danish Odense Symphony Orchestra. The same year Kaisa Roose was awarded the Grethe Kolbe Grant for promising young conductors."@en;
    owl:sameAs viaf:39669065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kaisa_Roose>,
        <http://viaf.org/viaf/39669065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kaisa_Roose.
doremus_artist:e9678be9-ab90-3d7a-bac6-b0ee48275098
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Dizier;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Isoir (* 20. Juli 1935 in Saint-Dizier; \u2020 20. Juli 2016) war ein franz\u00f6sischer Organist."@de,
        "Andr\u00e9 Isoir (20 July 1935 \u2013 20 July 2016) was a French organist. Isoir studied with \u00c9douard Souberbielle (organ) and Germaine Mounier (piano) at the \u00c9cole C\u00e9sar-Franck and under Rolande Falcinelli at the Paris Conservatoire where he won the first prizes in organ and improvisation in 1960. Andr\u00e9 Isoir was organist titulaire at St-M\u00e9dard in Paris from 1952 to 1967 and at St. Severin in 1967. Since 1973 he has been titulaire (head organist) at the ancient Abbey of Saint-Germain-des-Pr\u00e9s in Paris. He died on 20 July 2016 at the age of 81."@en,
        "Andr\u00e9 Isoir, n\u00e9 \u00e0 Saint-Dizier le 20 juillet 1935 et mort le 20 juillet 2016, est un organiste et professeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0418\u0437\u0443\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Isoir; 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0438\u0437\u044c\u0435 \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 2016) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30a4\u30be\u30ef\u30fc\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Andr\u00e9 Isoir, 1935\u5e747\u670820\u65e5 - 2016\u5e747\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b5\u30f3\uff1d\u30c7\u30a3\u30b8\u30a8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30fc\u30d9\u30eb\u30d3\u30a8\u30eb\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30e0\u30cb\u30a8\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u5e2b\u4e8b\u30021952\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\uff1d\u30e1\u30c0\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u8056\u6b4c\u968a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021965\u5e74\u306b\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30b9\u56fd\u969b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\uff1d\u30bb\u30f4\u30e9\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u8ee2\u4efb\u30021966\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u306e\u4e09\u5e74\u9593\u306b\u30cf\u30fc\u30eb\u30ec\u30e0\u56fd\u969b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u9023\u7d9a\u51fa\u5834\u3057\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u512a\u52dd\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021973\u5e74\u304b\u3089\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30c7\uff1d\u30d7\u30ec\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113999876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Isoir>,
        <http://viaf.org/viaf/113999876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f06a4379-1bbf-41a2-b2aa-4818d67605d7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AndrÃ©_Isoir_par_Claude_Truong-Ngoc_1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©_Isoir.
doremus_artist:e97b1489-8306-3022-aba3-59fcb0728f70
    dbp:birthPlace dbr:Ãrsta;
    rdfs:comment
        "Bjarte Engeset (born 25 August 1958 in \u00d8rsta) is a Norwegian classical conductor."@en,
        "Bjarte Engeset (\u00d8rsta, 25 augustus 1958) is een Noors dirigent. Engeset is een leerling van Jorma Panula bij de Sibeliusacademie. Hij studeerde af als een van de besten in de geschiedenis van de academie, met de hoogst bereikbare score van de jury. In 1991 werd hij uitgenodigd om deel te nemen aan het seminar voor dirigenten te Tanglewood in de Verenigde Staten."@nl;
    owl:sameAs viaf:85939422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bjarte_Engeset>,
        <http://viaf.org/viaf/85939422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/360bd1cf-9d80-4fa4-bb2f-11180ba08018>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjarte_Engeset.
doremus_artist:e9cff98d-e887-3551-9331-4dea54806b77
owl:sameAs viaf:17571100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17571100>.
doremus_artist:e9dc2e2b-035e-38f3-8870-7f07b6e72397
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        """Edouardo Garbin (12 March 1865 - 12 April 1943) was an Italian operatic tenor. He was married to the soprano Adelina Stehle. One of the most important Italian tenors of his day, Garbin "created," inter alia, tenor roles in Franchetti's Cristoforo Columbo, Fenton in Verdi's last opera Falstaff (1893), and Milio in Leoncavallo's Zaza. His success in Anglo-Saxon countries (such as England) was (put charitably) limited (he was, by The Times, described as "miserable" as Cavaradossi at Covent Garden in 1908); but in the Latin sphere (South America and Italy) he was in constant demand until his retirement in 1918."""@en,
        "Studi\u00f2 nella citt\u00e0 natale e debutt\u00f2 in teatro a Vicenza (don Alvaro in La forza del destino di Giuseppe Verdi, settembre 1891). Il 6 ottobre 1892 \u00e8 Don Fernan nella prima assoluta di Cristoforo Colombo al Teatro Carlo Felice di Genova diretto da Luigi Mancinelli con Giuseppe Kaschmann, Antonio Pini-Corsi e Francesco Navarrini. Era il marito del soprano Adelina Stehle, che cant\u00f2 con lui, come Nannetta, nella premi\u00e8re del Falstaff di Verdi nel 1893, e con la quale contribu\u00ec molto alla diffusione della Boh\u00e8me."@it,
        "\u042d\u0434\u043e\u0430\u0440\u0434\u043e \u0413\u0430\u0440\u0431\u0438\u043d (\u0438\u0442\u0430\u043b. Edoardo Garbin; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1865, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u0435\u043b\u044c\u0432\u044b, \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1891 \u0433. \u0432 \u0412\u0438\u0447\u0435\u043d\u0446\u0435 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0434\u043e\u043d\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440\u043e (\u00ab\u0421\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b\u00bb \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435 \u0438 \u0413\u0435\u043d\u0443\u0435. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0428\u0442\u0435\u043b\u0435, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432 1893 \u0433. \u043e\u043d \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u00ab\u0424\u0430\u043b\u044c\u0441\u0442\u0430\u0444\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 (\u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u043a \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c). \u0412 1896 \u0433. \u0413\u0430\u0440\u0431\u0438\u043d \u0438 \u0428\u0442\u0435\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:19872961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edoardo_Garbin>,
        <http://viaf.org/viaf/19872961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edoardo_Garbin.
doremus_artist:eb2d4f8d-e1ee-33e3-9cf4-4c8b1fbfdf25
    dbp:birthPlace dbr:Bergen;
    dbp:deathPlace dbr:Bergen;
    rdfs:comment
        """Considerato uno dei maggiori interpreti romantici alla pari di Fryderyk Chopin e Liszt, scrisse due concerti e numerosi pezzi brillanti per violino. Per la sua abilit\u00e0 venne definito "il Paganini del Nord"."""@it,
        "Ole Bornemann Bull (* 5. Februar 1810 in Bergen; \u2020 17. August 1880 in Lys\u00f8en bei Bergen) war ein norwegischer Violinist und Komponist."@de,
        "Ole Bornemann Bull (Norwegian pronunciation: [\u02c8u:l\u0259 \u02c8b\u0289l]; 5 February 1810 \u2013 17 August 1880) was a Norwegian violinist and composer."@en,
        "Ole Bornemann Bull (ur. 5 lutego 1810 w Bergen, zm. 17 sierpnia 1880 w Lys\u00f8en k. Bergen) \u2013 norweski skrzypek i kompozytor okresu romantyzmu. Dzi\u0119ki wielu koncertom w Europie i Stanach Zjednoczonych zyska\u0142 s\u0142aw\u0119 niemal r\u00f3wn\u0105 s\u0142awie osi\u0105gni\u0119tej przez Paganiniego. Z inicjatywy Bulla powsta\u0142 r\u00f3wnie\u017c pierwszy teatr w Norwegii, zbudowany w jego rodzinnym Bergen."@pl,
        "Ole Bornemann Bull, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1810 \u00e0 Bergen et mort le 17 ao\u00fbt 1880 \u00e0 Lys\u00f8en (pr\u00e8s de Bergen), est un violoniste et compositeur norv\u00e9gien."@fr,
        "Olle Bornemann Bull (5 de febrero de 1810 - 17 de agosto de 1880) fue un violinista noruego, muchas veces llamado \u00abla primera celebridad internacional\u00bb de Noruega. Un indicio de su fama fue la procesi\u00f3n funeraria que le dedicaron, tal vez la m\u00e1s espectacular de toda la historia noruega. El barco que transportaba sus restos fue guiado por quince embarcaciones a vapor y cientos de embarcaciones m\u00e1s peque\u00f1as (algunos incluso hablan de miles). A los 18 fue enviado a la Universidad de Christiania, pero fracas\u00f3 en las pruebas preliminares."@es,
        "Uit Wikimedia Commons Ole Bull (Bergen, 5 februari 1810 \u2013 Lys\u00f8en, 17 augustus 1880) was een Noors violist en componist. Hij wordt beschouwd als een der grootste violisten van de 19e eeuw."@nl,
        "\u0423\u043b\u0435 \u0411\u0443\u043b\u043b\u044c (\u043d\u043e\u0440\u0432. Ole Borneman Bull; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1810, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d \u2014 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1880, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30ec\u30fb\u30dc\u30eb\u30cd\u30de\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\uff08Ole Borneman Bull\u30011810\u5e742\u67085\u65e5 - 1880\u5e748\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306a\u3089\u3073\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u521d\u306e\u56fd\u969b\u7684\u30b9\u30bf\u30fc\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u65b0\u65e7\u4e21\u5927\u9678\u3092\u80a1\u306b\u304b\u3051\u3066\u6ce2\u703e\u4e07\u4e08\u306e\u751f\u6daf\u3092\u9001\u308a\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a4\u30d7\u30bb\u30f3\u306e\u622f\u66f2\u300e\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30e5\u30f3\u30c8\u300f\u306e\u4e3b\u4eba\u516c\u306e\u30e2\u30c7\u30eb\u306b\u3082\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59180587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ole_Bull>,
        <http://viaf.org/viaf/59180587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c61c216b-bcc5-4f6f-9cd7-7fd0a0559cc6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ole_Bull_cabinet_card_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ole_Bull.
doremus_artist:ebce905b-3b3e-3fca-bd46-7141bbee9dc1
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace dbr:Saumur;
    rdfs:comment
        "Compose principalmente per organo e pianoforte."@it,
        "Jehan Alain (Saint-Germain-en-Laye, 3 de febrero de 1911 - Saumur, 20 de junio de 1940) compositor y organista franc\u00e9s. Era el hermano de la c\u00e9lebre organista Marie-Claire Alain, ambos integrantes de la familia Alain."@es,
        "Jehan Alain foi um organista e compositor franc\u00eas. Nasceu a 3 de Fevereiro de 1911 em Saint-Germain-en-Laye e morreu a 20 de Junho de 1940, em opera\u00e7\u00f5es militares, na guerra, perto de Saumur aos 29 anos. Nascido no seio de uma fam\u00edlia de m\u00fasicos, come\u00e7ou a tocar \u00f3rg\u00e3o aos onze anos de idade pela instru\u00e7\u00e3o do seu pai Albert Alain, tamb\u00e9m organista e compositor. Uma vez no Conservat\u00f3rio Nacional Superior de Paris, foi aluno, entre outros, de Caussade, Paul Dukas, Roger-Ducasse e Marcel Dupr\u00e9, onde obteve numerosos pr\u00e9mios."@pt,
        "Jehan Alain, n\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye le 3 f\u00e9vrier 1911 et mort pour la France le 20 juin 1940 pr\u00e8s de Saumur, est un compositeur et organiste fran\u00e7ais. Il est le fils du compositeur Albert Alain et le fr\u00e8re des organistes Marie-Claire Alain et Olivier Alain."@fr,
        "Jehan Ariste Alain (* 3. Februar 1911 in Saint-Germain-en-Laye; \u2020 20. Juni 1940 in Petit-Puy bei Saumur) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Jehan Ariste Alain (3 February 1911 \u2013 20 June 1940) was a French organist and composer."@en,
        "Jehan Ariste Alain (ur. 3 lutego 1911 w Saint-Germain-en-Laye, zm. 20 czerwca 1940 w Saumur) \u2013 kompozytor i organista francuski."@pl,
        "Jehan-Ariste Alain (Saint-Germain-en-Laye, 3 februari 1911 \u2013 Petit-Puy (bij Saumur), 20 juni 1940) was een Frans componist en organist."@nl,
        "\u0416\u0430\u043d \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0410\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440. Jehan Ariste Alain; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1911, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435 \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1940, \u043f\u043e\u0434 \u0421\u043e\u043c\u044e\u0440\u043e\u043c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0440\u0438-\u041a\u043b\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043d \u0438 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1939), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0414\u044e\u043f\u0440\u0435 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d), \u041f\u043e\u043b\u044f \u0414\u044e\u043a\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0436\u0435 \u0414\u044e\u043a\u0430\u0441\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412 1935\u20141939 \u0433\u0433. \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435 \u041c\u0435\u0437\u043e\u043d-\u041b\u0430\u0444\u0444\u0438\u0442 \u043f\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u043c. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u0440\u043c\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0431\u043e\u044e."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\uff08Jehan Alain, 1911\u5e742\u67083\u65e5 \u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30ec\u30fc - 1940\u5e746\u670820\u65e5 \u30bd\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5b9f\u540d\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\uff08Jehan-Ariste Alain\uff09\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u3066\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306a\u3069\u6570\u3005\u306e\u697d\u66f2\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u72ec\u5275\u7684\u306a\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\uff081880\u5e74-1971\u5e74\uff09\u306f\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\u3068\u30eb\u30a4\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30cc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u9020\u5bb6\u3002\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u306e\u30b5\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30bd\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u306f1929\u5e74\u300118\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u59cb\u307e\u308a\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u52c3\u767a\u307e\u3067\u306e10\u5e74\u9593\u3057\u304b\u7d9a\u304b\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30e9\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u8a9e\u6cd5\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u6771\u6d0b\u306e\u97f3\u697d\u3084\u821e\u8e0a\u30fb\u54f2\u5b66\u3078\u306e\u8208\u5473\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3084\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u3044\u3063\u305f\u53e4\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u6d41\u884c\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30e9\u30f3\u306e\u6700\u5e74\u5c11\u306e\u59b9\u3053\u305d\u304c\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u3067\u3042\u308a\u3001\u5144\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6570\u3005\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3042\u308b\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u5144\u30b8\u30e3\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u767a\u8a00\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8036\u7f55\u00b7\u963f\u91cc\u65af\u7279\u00b7\u963f\u5170\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJehan Ariste Alain\uff0c1911\u5e742\u67083\u65e5\uff0d1940\u5e746\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u8272\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u59b9\u59b9\u662f\u8457\u540d\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u739b\u4e3d-\u514b\u83b1\u5c14\u00b7\u963f\u5170\u3002\u963f\u51701927\u5e74\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u675c\u5361\u65af\u7b49\u4eba\u5b66\u4e60\u4f5c\u66f2\u548c\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u5b66\u4e1a\u6210\u7ee9\u51fa\u8272\uff0c\u7ecf\u5e38\u83b7\u5f97\u5404\u79cd\u5956\u9879\u3002\u4e8c\u6218\u7206\u53d1\u540e\uff0c\u963f\u5170\u52a0\u5165\u6cd5\u519b\uff0c\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u6469\u6258\u8f66\u624b\u30021940\u5e746\u6708\uff0c\u4ed6\u6240\u5728\u7684\u90e8\u961f\u5728\u7d22\u7c73\u5c14\u906d\u9047\u5fb7\u519b\uff0c\u963f\u5170\u5728\u6d88\u706d\u4e8616\u540d\u5fb7\u519b\u4e4b\u540e\u82f1\u52c7\u6218\u6b7b\u3002\u4ed6\u4f20\u4e16\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0d\u591a\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u4e3a\u952e\u76d8\u4e50\u5668\u800c\u4f5c\u7684\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u5728\u548c\u58f0\u8fd0\u7528\u4e0a\u5341\u5206\u5927\u80c6\uff0c\u5e38\u6709\u5370\u8c61\u6d3e\u548c\u4e1c\u65b9\u97f3\u4e50\u7684\u60c5\u8c03\uff0c\u5927\u5927\u5f00\u62d3\u4e86\u7ba1\u98ce\u7434\u7684\u8868\u73b0\u529b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49407155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jehan_Alain>,
        <http://viaf.org/viaf/49407155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a03b8d40-e7b6-4b32-9d7e-b30a86efb018>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jehan_Alain_1938.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jehan_Alain.
doremus_artist:ebf9b692-118a-3393-94eb-598d692add34
owl:sameAs viaf:2567622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2567622>.
doremus_artist:ee24e4bc-08f9-318b-bc34-952f17674293
owl:sameAs viaf:34773776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34773776>.
doremus_artist:f128b3d8-cf94-3938-b6a5-553fd74aa683
    owl:sameAs viaf:42034406;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db4655ff-75ef-4a83-b1a0-723fdbbc089b>.
doremus_artist:f1dfe369-2899-324c-be3c-67d79493756b
owl:sameAs viaf:44546628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44546628>.
doremus_artist:f3d19f0c-12a3-3a48-a298-5822ad56f575
owl:sameAs viaf:100316859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316859>.
doremus_artist:f4de1ddd-1b09-35cd-9667-b89521c0b143
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    rdfs:comment
        "Gunild Keetman (* 5. Juni 1904 in Elberfeld; \u2020 14. Dezember 1990 in Breitbrunn am Chiemsee) war eine deutsche Komponistin und Musikp\u00e4dagogin, die besonders durch das in Zusammenarbeit mit Carl Orff entwickelte \u201eOrff-Schulwerk\u201c bekannt wurde."@de,
        "Gunild Keetman (1904-1990) est une musicienne et p\u00e9dagogue allemande. Elle est collaboratrice et initiatrice, avec le compositeur Carl Orff, Dorothee G\u00fcnther et Maja Lex, du concept p\u00e9dagogique Orff-Schulwerk, qui associe la musique, la danse et le mouvement. Elle fut particuli\u00e8rement active dans les ann\u00e9es 1950 en popularisant le concept, en tant que professeur, \u00e0 plusieurs cha\u00eenes radiophoniques et t\u00e9l\u00e9visuelles d'Allemagne. Elle a compos\u00e9 avec Carl Orff de nombreuses \u0153uvres p\u00e9dagogiques sous l'intitul\u00e9 Musiques pour enfants et a r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements de musique pour enfants."@fr,
        "The German educator Gunild Keetman (5 June 1904, Elberfeld \u2013 14 December 1990, Breitbrunn) was the primary originator of the approach to teaching music known as Orff Schulwerk. Keetman was responsible for most of the actual teaching that was done in the early stages of the movement, perhaps most prominently as the teacher for the radio and television broadcasts that popularized the Schulwerk throughout Germany in the 1950s."@en;
    owl:sameAs viaf:56804903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunild_Keetman>,
        <http://viaf.org/viaf/56804903>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunild_Keetman.
doremus_artist:f4e4ac07-5301-31b7-9068-7fe9d703a8f6
owl:sameAs viaf:269669706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269669706>.
doremus_artist:f506ade9-5d01-39ef-9d63-db6db33da956
owl:sameAs viaf:27260296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27260296>.
doremus_artist:f8b292f4-cc50-36d5-b2b3-a3e42f51802e
    dbp:birthPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Chiara Banchini (* 7. Oktober 1946 in Lugano) ist eine Schweizer Violinistin und Dirigentin."@de,
        "Chiara Banchini (Lugano, 1946) es una violinista y directora de orquesta suiza, involucrada en el movimiento de interpretaci\u00f3n historicista. Se trata de una especialista en m\u00fasica barroca."@es,
        "Chiara Banchini (Lugano, 7 oktober 1946) is een Zwitserse violiste en dirigente die zich toelegt op de barokmuziek."@nl,
        "Chiara Banchini (Lugano, 7 ottobre 1946) \u00e8 una violinista e direttrice d'orchestra svizzera, specializzata in musica barocca."@it,
        "Chiara Banchini (n\u00e9e le 7 octobre 1946 \u00e0 Lugano en Suisse) est une violoniste et chef d'orchestre sp\u00e9cialis\u00e9e dans la musique baroque."@fr,
        "Chiara Banchini is a Swiss violinist, involved in the historical performance practice movement. She specializes in the music of the Baroque. Banchini was born in 1946 in Lugano, Switzerland. She graduated from the Geneva Conservatory; following this she studied under Sandor Vegh and then at the Royal Conservatory in The Hague under Sigiswald Kuijken for the Baroque violin. She taught at the Centre for Early Music in Geneva and began performing as a soloist. She plays a violin made by Nicol\u00f2 Amati in 1674."@en;
    owl:sameAs viaf:49410580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chiara_Banchini>,
        <http://viaf.org/viaf/49410580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f40b65c-eb1d-4d78-9722-59efa2fb4bca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chiara_Banchini.
doremus_artist:f8dad8bd-83b7-3ee2-b1e1-428748239b6c
owl:sameAs viaf:71601395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71601395>.
doremus_artist:f8f4502c-aa01-3285-a6ea-37865c8d76bc
owl:sameAs viaf:34686776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34686776>.
doremus_artist:f9ade754-b227-39bf-b02c-99129134cc65
owl:sameAs viaf:10038862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038862>.
doremus_artist:fa667d39-4a80-30b6-9cfd-2ad890c25326
    dbp:birthPlace dbr:Neuwied;
    rdfs:comment
        "Bernhard G\u00fcnter (* 1957 in Neuwied) ist ein deutscher Komponist und Improvisationsmusiker (Sopran-, Altsaxophon, Klarinette, Gitarre, Live-Elektronik). Seine Kompositionen sind von Morton Feldman beeinflusst."@de,
        "Bernhard G\u00fcnter (born 1957 in Neuwied, Germany) is a German post-Cageian composer associated with microsound and lowercase movements or styles of minimalist composition. He is influenced by Morton Feldman. A former rock and jazz drummer, G\u00fcnter studied at IRCAM and began working with electronically generated sound. However, he now works primarily with samples. He founded his own label, Trente Oiseaux."@en,
        "Viene citato per essere fondatore e proprietario dell'etichetta di musica alternativa Trente Oiseaux. Impara a suonare la batteria e la chitarra durante l'adolescenza. Dopo aver studiato musica seriale, micropolifonia e psicoacustica durante un soggiorno a Parigi, torna in Germania nel 1986. A partire dall'anno seguente inizia a registrare musica per computer. Incoraggiato da Francisco L\u00f3pez, fonda l'etichetta Trente Oiseaux nel 1995, che diventer\u00e0 una netlabel nel 2008. Nel 1999 viene premiato con una menzione d'onore dal Prix Ars Electronica. Durante la propria carriera, ha collaborato con i progetti +Minus, Brachklang e Klangstaub."@it;
    owl:sameAs viaf:17428080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_G\u00fcnter>,
        <http://viaf.org/viaf/17428080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d019adb-c97c-42a1-b5f0-fd1db6bdee4c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_GÃ¼nter.
doremus_artist:fae63c56-35dc-3ded-b1d0-131d5a9da78b
owl:sameAs viaf:107052895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107052895>.
doremus_artist:fb10f5f4-9fc1-3d05-a849-8a315af0e998
    rdfs:comment
        """Steven ("Steve") Mackey (born February 14, 1956) is an American composer, guitarist, and music educator."""@en;
    owl:sameAs viaf:117264303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Mackey>,
        <http://viaf.org/viaf/117264303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46cb2776-2437-49e2-9a9a-02063654a74c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Mackey.
doremus_artist:fc2d41f3-13e1-3aae-ad5a-0a62f704986c
    dbp:deathPlace dbr:Cambrai;
    rdfs:comment
        "Egli compose in tutte le forme prevalenti del suo tempo e fu un raro esempio di compositore longevo che apprese la musica nel tardo XIV secolo ma scrisse poi nello stile rinascimentale che si andava affermando."@it,
        "Nicholas (Nicolas) Grenon (* um 1380; \u2020 17. Oktober 1456 in Cambrai) war ein franz\u00f6sischer Komponist, S\u00e4nger und Musikp\u00e4dagoge der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Nicolas Grenon (c. 1375 \u2013 October 17, 1456) was a French composer of the early Renaissance. He wrote in all the prevailing musical forms of the time, and was a rare case of a long-lived composer who learned his craft in the late 14th century but primarily practiced during the era during which the Renaissance styles were forming."@en,
        "Nicolas Grenon (n\u00e9 vers 1375-1380, mort \u00e0 Cambrai le 17 octobre 1456) est un compositeur franco-flamand."@fr,
        "Nicolas Grenon of Nicholas Grenon (?Parijs, omstreeks 1375-1380 \u2013 Kamerijk, 17 oktober 1456) was een Vlaamse polyfonist uit de vroege Renaissance, actief als componist, zanger, geestelijke en muziekpedagoog. Grenon schreef in de voornaamste muzikale vormen van zijn tijd en geldt als zeldzaam voorbeeld van een langlevend componist die de kunst van de late 14de eeuw onder de knie had, maar in de eerste plaats als componist actief was in de periode waarin de Renaissancestijlen gestalte kregen."@nl,
        "\u0413\u0440\u0435\u043d\u043e\u043d, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f (\u0444\u0440. Nicolas Grenon; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1375 \u0438 1385 \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1456, \u041a\u0430\u043c\u0431\u0440\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0447\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b0\u30eb\u30ce\u30f3\uff08Nicolas Grenon, 1375\u5e74\u3054\u308d - 1456\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f53\u6642\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u97f3\u697d\u5f62\u5f0f\u3067\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f53\u6642\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u7570\u4f8b\u306e\u9577\u5bff\u306b\u6075\u307e\u308c\u300114\u4e16\u7d00\u306e\u672b\u306b\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3092\u8eab\u306b\u3064\u3051\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u304c\u5f62\u6210\u3055\u308c\u308b\u6642\u671f\u306b\u305d\u306e\u5b9f\u8df5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u4e00\u54e1\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u521d\u3081\u30d1\u30ea\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u306b\u52e4\u3081\u308b\u304c\u3001\u5144\u5f1f\u306e\u6b7b\u306b\u969b\u3057\u3066\u8056\u30bb\u30d4\u30e5\u30eb\u30af\u30eb\u6559\u4f1a\u306b\u53f8\u6559\u5ea7\u8056\u5802\u53c2\u4e8b\u4f1a\u54e1\u3068\u3057\u3066\u8ee2\u51fa\u3002\u540c\u6559\u4f1a\u3067\u6607\u9032\u3092\u9042\u3052\u3066\u30d1\u30ea\u3092\u53bb\u308a\u30011403\u5e74\u306b\u30e9\u30aa\u30f3\u306b\u30011408\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc\u306b\u7570\u52d5\u30021409\u5e74\u306b\u30d9\u30ea\u30fc\u516c\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306b\u304a\u3051\u308b\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u8077\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30d6\u30fc\u30eb\u30b8\u30e5\u3067\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u4e16\u8a71\u4eba\u3092\u53d7\u3051\u6301\u3064\u30021412\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u516c\u30b8\u30e3\u30f3\uff08\u7121\u6016\u516c\uff09\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u30021419\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc\u306b\u623b\u308a\u30011425\u5e74\u304b\u30891427\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30b95\u4e16\u306e\u3082\u3068\u3001\u6559\u7687\u5e81\u306e\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc\u306b\u96a0\u9000\u5f8c\u3082\u30011440\u5e74\u4ee3\u306b\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u540c\u5730\u306e\u5927\u8056\u5802\u306e\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u306a\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u6539\u8a02\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17412224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Grenon>,
        <http://viaf.org/viaf/17412224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67ad45df-174a-4ae9-8fa1-6cb36b2f7050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Grenon.
doremus_artist:fdfa2b08-ba97-311f-974c-56e9db0a859a
owl:sameAs viaf:22337085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22337085>.
doremus_artist:fe05d862-bbd0-374d-ad88-307004a04cb2
owl:sameAs viaf:39350817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39350817>.
doremus_artist:fe8dc9f7-3d65-3531-8a42-55955a8180fd
owl:sameAs viaf:68814446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68814446>.
doremus_artist:fe9867d0-158e-3b59-8753-97c55241e08c
    dbp:birthPlace re:Q2497052;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Felix Josef von Mottl (* 24. August 1856 in Unter Sankt Veit bei Wien; \u2020 2. Juli 1911 in M\u00fcnchen) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Felix Josef von Mottl (24 de agosto de 1856 \u2013 2 de julio de 1911) fue un director de orquesta y compositor austr\u00edaco. Nacido en la localidad de Unter Sankt Veit, que hoy forma parte de Viena, Mottl es recordado como uno de los m\u00e1s brillantes directores de orquesta de su tiempo. Compuso varias \u00f3peras \u2014de las cuales, Agnes Bernauer (Weimar, 1880) fue una de las m\u00e1s exitosas\u2014, as\u00ed como numerosas canciones y piezas musicales. Su orquestaci\u00f3n de los Wesendonck Lieder de Wagner es todav\u00eda hoy la m\u00e1s utilizada en conciertos. Tambi\u00e9n fue profesor, con disc\u00edpulos como Ernest van Dyck y Wilhelm Petersen."@es,
        "Felix Josef von Mottl (between 29July/29 August 1856\u20132 July 1911) was an Austrian conductor and composer. He was regarded as one of the most brilliant conductors of his day. He composed three operas, of which Agnes Bernauer (Weimar, 1880) was the most successful, as well as a string quartet and numerous songs and other music. His orchestration of Richard Wagner's Wesendonck Lieder is still the most commonly performed version. He was also a teacher, and his pupils included Ernest van Dyck and Wilhelm Petersen."@en,
        "Felix Mottl (ur. 24 sierpnia 1856 w Unter Sankt Veit; zm. 2 lipca 1911 w Monachium) \u2013 austriacki dyrygent. Mottl by\u0142 jednym z najbardziej uznanych dyrygent\u00f3w swej epoki. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Wiedniu u Antona Brucknera. Tam te\u017c zosta\u0142 korepetytorem w operze. W roku 1881 zosta\u0142 pierwszym kapelmistrzem w Karlsruhe, gdzie jako pierwszy dyrygent na \u015bwiecie poprowadzi\u0142 ca\u0142o\u015b\u0107 opery Trojanie Hectora Berlioza (1890). \u0179r\u00f3d\u0142em najwi\u0119kszych sukces\u00f3w by\u0142a jednak znajomo\u015b\u0107 oraz wsp\u00f3\u0142praca z Ryszardem Wagnerem. Mottl by\u0142 asystentem kompozytora w roku 1876, a w 1886 dyrygowa\u0142 w Bayreuth. Prowadzi\u0142 w latach 1898 i 1900 dwa cykle tetralogii Pier\u015bcie\u0144 Nibelunga w Londynie, czym potwierdzi\u0142 swoj\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105 s\u0142aw\u0119."@pl,
        "Felix Mottl, n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1856 \u00e0 Unter Sankt Veit pr\u00e8s de Vienne en Autriche et mort le 2 juillet 1911 \u00e0 Munich, est un chef d'orchestre et compositeur autrichien."@fr,
        "Frequent\u00f2 il conservatorio di Vienna e fu allievo di Anton Bruckner: si fece conoscere come direttore di opere di Richard Wagner e fu l'assistente di Hans Richter nei preparativi per la prima rappresentazione del primo Ring integrale a Bayreuth (1876); nel 1886 diresse Tristan und Isolde, rappresentato per la prima volta al Festival di Bayreuth: dal 1886 al 1906 in undici edizioni del Festival wagneriano diresse in totale 69 rappresentazioni, e fu inoltre l'insegnante del figlio di Wagner, Siegfried. Dal 1881 al 1903 fu direttore dell'Opera di Karlsruhe, guadagnandosi un'ottima reputazione grazie alle sue direzioni di opere di Wagner e Berlioz."@it,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u043e\u0442\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Felix Josef von Mottl; 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1856, \u0423\u043d\u0442\u0435\u0440-\u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0424\u0435\u0439\u0442, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430 \u0425\u0438\u0442\u0446\u0438\u043d\u0433 \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1911, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30e2\u30c3\u30c8\u30eb\uff08Felix Josef von Mottl, 1856\u5e748\u670824\u65e5 - 1911\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u30f4\u30a7\u30fc\u30bc\u30f3\u30c9\u30f3\u30af\u6b4c\u66f2\u96c6\u3092\u7ba1\u5f26\u697d\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54334992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Mottl>,
        <http://viaf.org/viaf/54334992>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felix_Mottl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Mottl.
doremus_artist:fed9f427-f9e5-3633-a892-d8db2e01224a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato clarinetto sotto la guida di Joseph Beer, nel 1777 fece la sua prima apparizione in pubblico ai Concert Spirituel di Parigi. Yost fu uno dei primissimi clarinettisti francese ad esibirsi come solista e fu ampiamente ammirato dai contemporanei per la bellezza della sua musica e per le sue precise esecuzioni. Egli si esib\u00ec in ben 38 apparizioni ai Concert Spirituel nel 1781 e tra il 1783 e il 1786, suonando spesso i propri concerti."@it,
        "Michel Yost (* 1754; \u2020 5. Juli 1786) war ein franz\u00f6sischer Klarinettenvirtuose und Komponist. Er gilt als einer der Begr\u00fcnder der franz\u00f6sischen Schule des Klarinettenspiels und war schon zu Lebzeiten \u00fcber die Grenzen Frankreichs bekannt."@de,
        "Michel Yost connu sous le nom de Michel est un clarinettiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1754 \u00e0 Paris et mort le 5 juillet 1786. Il passe pour l'un des premiers clarinettistes virtuoses en France et pour le fondateur de l'\u00e9cole fran\u00e7aise de clarinette."@fr,
        "Mich\u00e8l Yost (Paris, 1754 \u2013 Paris, July 5, 1786) was a famous French clarinetist and cofounder of the French clarinet school. He was a brilliant instrumentalist and even known beyond the boundaries of France. Yost was a friend of Johann Christoph Vogel. Joseph Beer (1744\u20131811) was Yost's teacher. Yost himself was a clarinet teacher counting famous clarinetists such as Xavier Lef\u00e8vre amongst his pupils."@en,
        "Mich\u00e8l Yost (Par\u00eds, 1754-Par\u00eds, 5 de julio de 1786) fue un clarinetista franc\u00e9s cofundador de la escuela francesa de clarinete. Su maestro fue Joseph Beer (1744-1811). Yost fue tambi\u00e9n profesor de clarinete y cont\u00f3 entre sus alumnos futuros famosos clarinetistas como Xavier Lef\u00e8vre. A pesar de su temprana muerte compuso un total de catorce conciertos para clarinete, treinta cuartetos con clarinete y otras piezas para el instrumento de las que destacan numerosos d\u00faos para dos clarinetes."@es,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0419\u043e\u0441\u0442 (\u0419\u043e\u0441) (\u0444\u0440. Michel Yost; 1754, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1786, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30e8\u30b9\u30c8\uff08Michel Yost\u30011754\u5e74 - 1786\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5b66\u6821\u306e\u5171\u540c\u8a2d\u7acb\u8005\u306e1\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u83ef\u9e97\u306a\u5668\u697d\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5185\u5916\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u5b58\u5728\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30e8\u30b9\u30c8\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d9\u30fc\u30a2\u306b\u6307\u793a\u3057\u3001\u81ea\u3089\u3082\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b0\u30b6\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30f4\u30eb\u306a\u3069\u306e\u6709\u540d\u306a\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29732260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8l_Yost>,
        <http://viaf.org/viaf/29732260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:MichÃ¨l_Yost.
doremus_artist:ff158d6f-c182-302f-b02e-2c134a42b6ba
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:French_Polynesia;
    rdfs:comment
        """Joe Dassin, w\u0142a\u015bc. Joseph Ira Dassin (ur. 7 listopada 1938 w Nowym Jorku, zm. 20 sierpnia 1980 w Papeete) \u2013 ameryka\u0144ski, ale francuskoj\u0119zyczny piosenkarz i kompozytor, kt\u00f3ry najwi\u0119ksze triumfy \u015bwi\u0119ci\u0142 we Francji \u2013 by\u0142 tam jednym z najpopularniejszych wokalist\u00f3w w latach 60. i 70. XX wieku. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci \u0142\u0105czy\u0142 folk, country i francuski pop. Wylansowa\u0142 takie hity, jak "L'\u00c9t\u00e9 indien" i "Et si tu n'existais pas" (kt\u00f3rych autorem jest m.in. Toto Cutugno), "Les Champs-\u00c9lys\u00e9es" czy "Le petit pain au chocolat"."""@pl,
        """Joseph Ira "Joe" Dassin (5 November 1938 \u2013 20 August 1980) was an American-born French singer-songwriter."""@en,
        """Joseph Ira "Joe" Dassin (New York, 5 november 1938 - Tahiti, 20 augustus 1980) was een Frans-Amerikaanse zanger en componist."""@nl,
        "Joseph Ira Dassin (* 5. November 1938 in New York, Vereinigte Staaten; \u2020 20. August 1980 in Papeete, Tahiti) war ein franz\u00f6sischer Chanson-S\u00e4nger US-amerikanischer Herkunft."@de,
        "Joseph Ira Dassin, (Nova Iorque, 5 de Novembro de 1938 \u2014 Papeete, 20 de Agosto de 1980), ou simplesmente, Joe Dassin foi um cantor franc\u00eas de m\u00fasica pop e chanson, nascido nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Joe Dassin \u00e9 filho de Jules Dassin (1911-2008), um conhecido cineasta, e de B\u00e9atrice Launer (1913-2005), violinista. Depois do nascimento de Joe, a sua fam\u00edlia mudou-se para Los Angeles."@pt,
        "Joseph Ira Dassin, dit Joe Dassin, n\u00e9 le 5 novembre 1938 \u00e0 New York et mort le 20 ao\u00fbt 1980 \u00e0 Papeete (Tahiti), est un chanteur, compositeur et \u00e9crivain am\u00e9ricano-fran\u00e7ais. En seize ans de carri\u00e8re (1964-1980), il a connu de nombreux succ\u00e8s dans la francophonie et ailleurs, notamment en Finlande, en Gr\u00e8ce et en Allemagne  : Joe Dassin a vendu plus de 50 millions de disques dans le monde dont pr\u00e8s de 17 millions en France, soit 10 millions de singles et 7 millions d'albums."@fr,
        "Joseph Ira Dassin, m\u00e1s conocido como Joe Dassin (5 de noviembre de 1938 - 20 de agosto de 1980), fue un m\u00fasico estadounidense y franc\u00e9s particularmente conocido en los pa\u00edses franc\u00f3fonos."@es,
        "\u0414\u0436\u043e \u0414\u0430\u0441\u0441\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Joe Dassin, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0410\u0301\u0439\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0441\u0441\u0435\u0301\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joseph Ira Dassin); 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d \u2014 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1980, \u041f\u0430\u043f\u0435\u044d\u0442\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30c0\u30c3\u30b5\u30f3\uff08Joe Dassin\u3001\u672c\u540d\uff1aJoseph Ira Dassin\u30011938\u5e7411\u67085\u65e5 - 1980\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u6b4c\uff08\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\uff09\u3092\u591a\u304f\u6b4c\u3063\u3066\u304d\u305f\u305f\u3081\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300e\u30aa\u30fc\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u300f\u306e\u30ab\u30d0\u30fc\u306b\u3088\u308a\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17343943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Dassin>,
        <http://viaf.org/viaf/17343943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/475b7312-4fcb-49a4-8bcc-cf3a679b255a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Dassin_1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Dassin.
doremus_artist:ff26526c-e85c-34fa-922f-28c9a188bd2d
owl:sameAs viaf:79178197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178197>.
doremus_artist:ffabff8d-dc35-3284-be35-ac354ffb3a10
owl:sameAs viaf:233004008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233004008>.
doremus_artist:ffc1ed92-b59e-38a6-8226-2044f12bc5ad
owl:sameAs viaf:168677301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168677301>.
doremus_artist:ffce1a53-7a2a-39ca-9b61-25413959f9c4
owl:sameAs viaf:45014594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45014594>.
