@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:005e37fe-83ec-34bd-a0fe-78d7946d9892
owl:sameAs viaf:206198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206198>.
doremus_artist:00d23995-f7d9-3caf-bdf2-f77866d7380f
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Artista nato sotto l'Ancien R\u00e9gime, Boieldieu si form\u00f2 durante il Terrore, divenne celebre durante il Consolato e l'Impero, fu onorato dai Borboni e declin\u00f2 con la Rivoluzione di luglio: rimane il principale compositore francese d'Op\u00e9ra del primo quarto del XIX secolo."@it,
        "Born under the Ancien R\u00e9gime in Rouen, Adrien Boieldieu received his musical education first from the choirmaster and then from the organist of the local cathedral. During the Reign of Terror, Rouen was one of the few towns to maintain a significant musical life and in 1793 a series of concerts was organised featuring the celebrated violinist Pierre Rode and the tenor Pierre-Jean Garat. It was during this time that Boieldieu composed his earliest works to texts written by his father (La fille coupable in 1793, followed by Rosalie et Mirza in 1795). They brought him immediate success."@en,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu (* 16. Dezember 1775 in Rouen (Normandie); \u2020 8. Oktober 1834 auf seinem Landsitz Jarcy bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Opernkomponist."@de,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu (16 de dezembro de 1775 \u2013 8 de outubro de 1834) foi um compositor franc\u00eas, escrevendo principalmente \u00f3peras."@pt,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu (Rouen, 16 december 1775 - Varennes-Jarcy, departement Seine-et-Oise (bij Parijs), 8 oktober 1834) was een Frans operacomponist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1775 \u00e0 Rouen (Seine-Maritime) et mort le 8 octobre 1834 \u00e0 Varennes-Jarcy (Seine-et-Oise). Artiste n\u00e9 sous l'Ancien R\u00e9gime, Boieldieu fit ses armes pendant la Terreur, acquit la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 durant le Consulat et l'Empire, fut honor\u00e9 par les Bourbons, puis ruin\u00e9 par la R\u00e9volution de Juillet. Il demeure le principal compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9ras du premier quart du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Bo\u00efeldieu (Ruan, 16 de diciembre de 1775 - \u2020 Varennes-Jarcy, 8 de octubre de 1834) fue un compositor franc\u00e9s, que destac\u00f3 en la composici\u00f3n de \u00f3peras en el primer cuarto del siglo XIX."@es,
        "Fran\u00e7ois-Adrien Bo\u00efeldieu (ur. 16 grudnia 1775 w Rouen, zm. 8 pa\u017adziernika 1834 w Varennes-Jarcy) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0435\u0301\u043d \u0411\u0443\u0430\u043b\u044c\u0434\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Adrien Boieldieu; 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1775 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1834 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d-\u0416\u0430\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30ef\u30a8\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\uff08Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu [f\u0281\u0251\u0303.swa a.d\u0281i\u025b\u0303 bwa.\u025bld.j\u00f8], 1775\u5e7412\u670816\u65e5 - 1834\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300219\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u306b\u304a\u3051\u308b\u91cd\u93ae\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u300c\u30dc\u30a4\u30a8\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\uff08\u300c\u30dc\u30ef\u30a8\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\u300d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\uff09\u3002 \u512a\u96c5\u3055\u3068\u8efd\u5feb\u3055\u3092\u6301\u3061\u5408\u308f\u305b\u305f\u4f5c\u98a8\u304b\u3089\u3001\u304b\u3064\u3066\u306f\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u5b9f\u969b\u306f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6-\u963f\u5fb7\u91cc\u5b89\u00b7\u5e03\u74e6\u5c14\u8fea\u5384\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois-Adrien Boieldieu\uff0c1775\u5e7412\u670816\u65e5\uff0d1834\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u4eb2\u662f\u9c81\u6602\u5f53\u5730\u7684\u4e3b\u6559\uff0c\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u6f14\u594f\u7ba1\u98ce\u7434\u548c\u94a2\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5230[\u5df4\u9ece[]\u5b9a\u5c45\uff0c\u4e0e\u8457\u540d\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u7f57\u5fb7\u5408\u4f5c\u4e3e\u529e\u8fc7\u8bb8\u591a\u97f3\u4e50\u4f1a\u30021793\u5e74\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300a\u6709\u7f6a\u7684\u5973\u513f\u300b\u4e0a\u6f14\u83b7\u5f97\u6210\u529f\uff0c\u81ea\u6b64\u8d70\u4e0a\u521b\u4f5c\u6b4c\u5267\u7684\u9053\u8def\u30021803\u5e74\u66fe\u5230\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u62c5\u4efb\u6307\u6325\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u4efb\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6559\u6388\u3002\u5e03\u74e6\u5c14\u8fea\u5384\u4e00\u751f\u5171\u5199\u6709\u56db\u5341\u591a\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u4ee5\u559c\u6b4c\u5267\u6700\u4e3a\u51fa\u8272\uff0c\u7279\u522b\u662f\u300a\u5df4\u683c\u8fbe\u7684\u7406\u53d1\u5e08\u300b\u548c\u300a\u767d\u8863\u5973\u90ce\u300b\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u751f\u6d3b\u6c14\u606f\u6d53\u90c1\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u52a8\u4eba\uff0c\u620f\u5267\u6027\u5f3a\uff0c\u5728\u6cd5\u56fd\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u5730\u4f4d\u5f88\u9ad8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:73962796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Adrien_Boieldieu>,
        <http://viaf.org/viaf/73962796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d2efe5b-3683-4b57-b9a5-44d910935141>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Boieldieu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois-Adrien_Boieldieu.
doremus_artist:016b470e-5d68-35c7-9d1e-b77ec5a5bf51
owl:sameAs viaf:46949094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949094>.
doremus_artist:019d3784-6879-3f56-ad26-10f8e726b4b8
owl:sameAs viaf:28476862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28476862>.
doremus_artist:01d130fd-bb29-365b-84a5-287918d7319f
owl:sameAs viaf:233070783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233070783>.
doremus_artist:025991d6-8ad5-3626-a585-1a8e331a174c
    rdfs:comment
        "Marie-Madeleine Durufl\u00e9, n\u00e9e Chevalier le 8 mai 1921 \u00e0 Marseille et morte le 5 octobre 1999 \u00e0 Paris, est une organiste de renomm\u00e9e internationale et professeur.Elle est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9e comme le dernier grand repr\u00e9sentant de l'\u00e9cole romantique fran\u00e7aise d'orgue, qui mettait en valeur la grandeur \u00e9l\u00e9gante, la clart\u00e9 de texture et de la libert\u00e9 rythmique."@fr;
    owl:sameAs viaf:32188589;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Madeleine_Chevalier>,
        <http://viaf.org/viaf/32188589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Madeleine_Chevalier.
doremus_artist:0281a588-b226-3ba2-839e-4d1f8bd13ebf
    owl:sameAs viaf:69171867;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232902694>,
        <http://viaf.org/viaf/69171867>.
doremus_artist:02b8e947-97a5-35cb-9d9f-182d477f1278
owl:sameAs viaf:12223994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12223994>.
doremus_artist:045b8684-a3fe-322f-bfe4-b2ecfd2516a8
    owl:sameAs viaf:53166640;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53166640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pietro_Paolo_Borrono.
doremus_artist:077e9e3e-7b85-3de8-ad66-b6c661f7bff1
    owl:sameAs viaf:15145542342496640689;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15145542342496640689>,
        <http://viaf.org/viaf/19863880>.
doremus_artist:09f25e72-270d-3d5e-b1f9-8a9df162eeb6
    owl:sameAs n0:bc997fde-03a9-4a7d-a7ea-4a99355879ab;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/bc997fde-03a9-4a7d-a7ea-4a99355879ab>.
doremus_artist:0a5a9400-0bed-3d0b-8767-5495ea76778e
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Charenton-le-Pont;
    rdfs:comment
        "Fu uno degli esponenti di spicco della musica barocca francese. Per quanto le sue opere non siano pi\u00f9 eseguite spesso, viene ricordato grazie alla popolarit\u00e0 di alcune sue composizioni, come ad esempio il Rond\u00f2 dalla sua prima Suite de symphonies."@it,
        "Jean-Joseph Mouret (* 11. April 1682 in Avignon; \u2020 22. Dezember 1738 in Charenton-le-Pont) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jean-Joseph Mouret (11 April 1682 in Avignon \u2013 22 December 1738 in Charenton-le-Pont) was a French composer whose dramatic works made him one of the leading exponents of Baroque music in his country. Even though most of his works are no longer performed, Mouret's name survives today thanks to the popularity of the Fanfare-Rondeau from his first Suite de symphonies, which has been adopted as the signature tune of the PBS program Masterpiece and is a popular musical choice in many modern weddings."@en,
        "Jean-Joseph Mouret (Avignon, 11 april 1682 \u2013 Charenton-le-Pont, 22 december 1738) was een Frans componist en dirigent."@nl,
        "Jean-Joseph Mouret (Avinh\u00e3o, 11 de abril de 1682 \u2014 Charenton, 22 de dezembro de 1738), foi um m\u00fasico franc\u00eas."@pt,
        "Jean-Joseph Mouret (Avi\u00f1\u00f3n, 11 de abril de 1682 \u2014 Charenton-le-Pont, 22 de diciembre de 1738) fue un m\u00fasico franc\u00e9s del Barroco."@es,
        "Jean-Joseph Mouret, n\u00e9 \u00e0 Avignon (Vaucluse) le 11 avril 1682 et mort \u00e0 Charenton le 22 d\u00e9cembre 1738, est un musicien et compositeur fran\u00e7ais. Il est connu sous le nom : \"le musicien des gr\u00e2ces.\""@fr,
        """\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30e0\u30fc\u30ec\uff08Jean-Joseph Mouret,1682\u5e744\u670811\u65e5- 1738\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3 \u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b7\u30e3\u30e9\u30f3\u30c8\u30f3\uff1d\u30eb\uff1d\u30dd\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5287\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u308a\u3001\u5f7c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4e3b\u5531\u8005\u306e\u3046\u3061\u306e1\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u5927\u90e8\u5206\u306e\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u4eca\u65e5\u3082\u306f\u3084\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u306a\u3044\u304c\u3001\u30e0\u30fc\u30ec\u306e\u540d\u524d\u306f\u4ea4\u97ff\u7d44\u66f2\u7b2c1\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u4eba\u6c17\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u4eca\u65e5\u751f\u304d\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u308c\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306ePBS\u306e\u756a\u7d44"Masterpiece"\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u97f3\u697d\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3001\u307e\u305f\u73fe\u4ee3\u306e\u591a\u304f\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3067\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:42104905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Joseph_Mouret>,
        <http://viaf.org/viaf/42104905>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Scene_from_Ballet_des_Sens_by_Mouret.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Joseph_Mouret.
doremus_artist:0b89cbe4-3295-3319-8e75-e4fb74446303
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "1850\u5e7411\u67088\u65e5\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u3066\u8a95\u751f\u3059\u308b\u3002\u7236\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30b3\u30e0\u30b6\u30fc\u30af1\u4e16\u306e\u8a31\u3067\u8a13\u7df4\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u5f8c\u30011861\u5e74\u304b\u30891867\u5e74\u307e\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3068\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u4fee\u5f97\u30021869\u5e743\u6708\u306b\u7236\u89aa\u306e\u30ea\u30f3\u30c4\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u306b\u5165\u56e3\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3084\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u7b2c7\u6b69\u5175\u9023\u968a\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u9577\u306e\u5730\u4f4d\u304c1871\u5e74\u306b\u7a7a\u5e2d\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u30b3\u30e0\u30b6\u30fc\u30af\u306f\u5fd7\u9858\u3057\u3066\u53d7\u7406\u3055\u308c\u300121\u6b73\u3067\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3067\u65b0\u305f\u306a\u8077\u52d9\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u3053\u306e\u300c\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u697d\u58eb\u300d\u306f\u30c1\u30ed\u30eb\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3092\u77e5\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u306f\u3001\u3084\u306f\u308a\u30b3\u30e0\u30b6\u30fc\u30af2\u4e16\u304c\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u58f0\u697d\u5354\u4f1a\u5408\u5531\u56e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u5408\u5531\u66f2\u306b\u73fe\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u884c\u304d\u305f\u3044\u3068\u3044\u3046\u7a4d\u5e74\u306e\u5ff5\u9858\u304c\u53f6\u3063\u305f\u306e\u306f\u3001\u6f38\u304f1882\u5e74\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308a\u3001\u540c\u5e74\u30b3\u30e0\u30b6\u30fc\u30af2\u4e16\u306f\u62db\u8acb\u3055\u308c\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u7b2c84\u6b69\u5175\u9023\u968a\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30b3\u30e0\u30b6\u30fc\u30af2\u4e16\u306e\u540d\u58f0\u304c\u3058\u308f\u3058\u308f\u3068\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u306b\u6d78\u900f\u3057\u305f\u306e\u3082\u3053\u306e\u90e8\u968a\u306b\u914d\u5c5e\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u9593\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u6147\u61c3\u306a\u7269\u8170\u3084\u89aa\u3057\u307f\u6613\u3044\u4eba\u67c4\u3001\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u9593\u3082\u306a\u304f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u8074\u8846\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u3068\u306a\u308a\u3001\u4e3b\u8981\u306a\u5439\u594f\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u306b\u81f3\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "Karel Komz\u00e1k (ook: Karel Komz\u00e1k jr. of Karel Komz\u00e1k (zoon)) (Praag, 8 november 1850 \u2013 Baden bei Wien, 23 april 1905) was een Boheems componist, muziekpedagoog en dirigent. Zijn vader Karel Komz\u00e1k was eveneens componist en dirigent, maar ook zijn zoon Karel Komz\u00e1k was een componist en dirigent."@nl,
        "Karel Komz\u00e1k II (8 November 1850 \u2013 23 April 1905) was a Bohemian-born Viennese composer famous for his dances and marches. Komz\u00e1k was born in Prague in 1850. After training under his father, Karel Komz\u00e1k I, he studied violin, musical theory, and conducting at the Prague Conservatory between 1861 and 1867. In March 1869 he joined his father\u2019s 11th Regiment band at Linz, playing violin and baritone. His son Karel Komz\u00e1k III (1878 \u2013 1924) was also a composer."@en,
        "Karl Komz\u00e1k (* 8. November 1850 in Prag; \u2020 23. April 1905 in Baden bei Wien) war ein \u00f6sterreich-tschechischer Komponist."@de,
        "Sebbene di origine boema, Karl Komz\u00e1k ottenne i suoi maggiori successi soprattutto a Vienna e a Baden, citt\u00e0 nelle quali svolse l'attivit\u00e0 di capobanda e di compositore di musica da ballo. Fra il suo catalogo di composizioni, sono ancora oggi particolarmente celebri i valzer Bad'ner Mad'ln op. 257, Maienzauber op. 306 e la Erzherzog Albrecht-Marsch op. 136, che il compositore dedic\u00f2 all'Arciduca Alberto."@it;
    owl:sameAs viaf:196757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Komz\u00e1k_II>,
        <http://viaf.org/viaf/196757>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Komzak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Komz√°k_II.
doremus_artist:0c258322-3b4b-3374-a6fd-13531f804bcb
owl:sameAs viaf:10049500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10049500>.
doremus_artist:0c953c23-8eea-3a3d-ba51-da2cd8c3ce87
    dbp:birthPlace dbr:Ch√¢teaudun;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Gu\u00e9dron (Ch\u00e2teaudun, ~1570 - Par\u00eds, ~1620) fue un compositor franc\u00e9s del siglo XVI."@es,
        "Pierre Gu\u00e9dron (auch Pierre Guesdron; * um 1570 in Ch\u00e2teaudun; \u2020 nach 1620 in Paris) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist. Er z\u00e4hlte zu den Erneuerern der franz\u00f6sischen Musik im fr\u00fchen 17. Jahrhundert und zu den ersten Gestaltern eines dramatisch orientierten Balletts."@de,
        "Pierre Gu\u00e9dron (c. 1570 in Ch\u00e2teaudun \u2013 ca. 1620 in Paris), was a French singer and composer known for writing Airs de cour (including Cess\u00e9s mortels de soupirer). Gu\u00e9dron's Est-ce Mars (1613) was especially popular and is known in versions by Sweelinck (keyboard), Scheidt (5 part strings) and Vallet (4 lutes of different sizes)."@en,
        "Pierre Gu\u00e9dronFichier:Defaut.svg Pierre Gu\u00e9dron est un compositeur, chanteur et professeur de chant fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teaudun vers 1570 et mort \u00e0 Paris vers 1620."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Gu\u00e9dron>,
        <http://viaf.org/viaf/10033334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Gu√©dron.
doremus_artist:0d26567c-4716-37c5-b8ad-95d1c4b34061
owl:sameAs viaf:49407309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49407309>.
doremus_artist:0d6dd92c-4cd8-3276-b748-8409cd0ee4e6
    dbp:birthPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        """Irene Aebi (born July 27, 1939 in Zurich, Switzerland) is a Swiss singer, violinist and cellist. She is noted for her work with jazz saxophonist Steve Lacy, her husband, from the 1960s to his death in 2004. Initially a classically trained instrumentalist, she only began to sing at Lacy's request. In a review of a 1999 concert, critic Frank Rubolino describes Aebi as possessing a "brusque, forceful style of singing"."""@en,
        "Ir\u00e8ne Aebi (* 27. Juli 1939 in Z\u00fcrich) ist eine Schweizer Cellistin, Violinistin und S\u00e4ngerin im Bereich des Free Jazz. Im Alter von 6 Jahren deb\u00fctierte Aebi als Pianistin, bald auch als Violinistin mit dem Orchester des Konservatoriums von Genf. Am Ende des Jahres 1960 traf sie in Rom Steve Lacy, der ihr Lebensgef\u00e4hrte wurde. Nach Tourneen durch S\u00fcdamerika liess sich das Paar in Paris nieder. Aebi arbeitete mit Lacy auch musikalisch in unterschiedlichen Formationen mehr als 40 Jahre lang zusammen und konzentrierte sich h\u00e4ufig auf das Violoncello, (auf dem sie Autodidaktin ist). Zum gemeinsamen Spiel steuerte sie auch Vokalpartien bei, bei denen sie auf Texte unterschiedlicher Autoren, von Laozi \u00fcber Osip Mandelstam und Blaise Cendrars bis Guillaume Apollinaire zur\u00fcckgriff. In einigen Form"@de,
        "Ir\u00e8ne Aebi (Z\u00fcrich, 27 juli 1939) is een Zwitserse celliste, violiste en zangeres in de free jazz. Aebi debuteerde op haar zesde als pianiste, later was ze violiste in het orkest van het conservatorium van Gent. Eind jaren zestig ontmoette ze in Rome Steve Lacy, met wie ze later zou huwen. Met Lacy werkte ze meer dan veertig jaar samen in allerlei projecten, ze speelde viool en cello op zijn albums en zong teksten van uiteenlopende auteurs, van Laozi en Osip Mandelstam tot en met Guillaume Apollinaire. Ook maakte ze platen met haar eigen groepen, waaronder een trio met Lacy en Frederic Rzewski. Verder is ze te horen op opnames van onder meer Mal Waldron."@nl,
        "Ir\u00e8ne Aebi est une violoncelliste, violoniste et vocaliste suisse, n\u00e9e \u00e0 Zurich le 27 juillet 1939."@fr;
    owl:sameAs viaf:2658282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irene_Aebi>,
        <http://viaf.org/viaf/2658282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irene_Aebi.
doremus_artist:0d7cf4c9-7746-3d17-b247-6617a20538cc
owl:sameAs viaf:74116439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74116439>.
doremus_artist:0d9ace57-5c98-31a2-a72b-70aeb574d508
    dbp:birthPlace dbr:La_Plata;
    rdfs:comment
        "Leonardo Garc\u00eda Alarc\u00f3n (* 1976 in La Plata) ist ein argentinischer Dirigent, Cembalist und Organist, der haupts\u00e4chlich im Bereich historische Auff\u00fchrungspraxis t\u00e4tig ist."@de,
        "Leonardo Garc\u00eda Alarc\u00f3n (5 de agosto de 1976, La Plata, Argentina) es un director de orquesta y organista argentino de relevancia internacional especializado en m\u00fasica temprana, antigua y barroca."@es,
        "Leonardo Garc\u00eda Alarc\u00f3n (born 1976 in La Plata) is an Argentinian conductor specializing in baroque music. He studied harpsichord and organ and was assistant to Gabriel Garrido for several years, before founding the ensemble Cappella Mediterranea, with whom he has performed at many festivals, particularly the Festival d'Ambronay. Following a performance of Il diluvio universale by Michelangelo Falvetti (1642\u20131692), he received the m\u00e9daille de citoyen d'honneur d'Ambronay. He teaches at the Geneva Conservatoire and carries out research into 17th century basso continuo playing."@en,
        "Leonardo Garc\u00eda Alarc\u00f3n, n\u00e9 en 1976 \u00e0 La Plata, est un chef d'orchestre argentin qui se sp\u00e9cialise actuellement en musique baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:36687385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Garc\u00eda_Alarc\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/36687385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonardo_Garc√≠a_Alarc√≥n.
doremus_artist:0e3e75a4-1f2a-397f-b14f-c4bf81b146b9
    owl:sameAs n0:facbef3f-bedb-4ccd-a6a3-75808920182b;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/facbef3f-bedb-4ccd-a6a3-75808920182b>.
doremus_artist:0e611a34-d20f-3afd-ba89-04f5ab86588d
owl:sameAs viaf:64194671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194671>.
doremus_artist:0fb146f8-979b-348d-93b8-390306b3dfa0
owl:sameAs viaf:24026420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24026420>.
doremus_artist:0fcabab4-7632-34c3-9ab9-921f84b9f5f0
    owl:sameAs viaf:1748145857084722921880;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1748145857084722921880>,
        <http://viaf.org/viaf/79193219>.
doremus_artist:10e5773a-c729-32a9-964f-a4164f3c9e7b
owl:sameAs viaf:29820543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29820543>.
doremus_artist:119bf23d-301a-3632-97b0-2f3522e752db
    owl:sameAs viaf:27255230;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40d45f18-1f42-4142-bbd4-e2cde960d18e>.
doremus_artist:11c7c50a-269a-3a5e-a11c-7e979c996615
    rdfs:comment
        "Franz Behr (22 July 1837 \u2013 15 February 1898) was a prolific, but minor, and now almost forgotten, German composer of songs and salon pieces for piano. Behr was popular at one time, and many of his works were published (his opus numbers reached at least 582, with Royal Gavotte). His works include names such as The Camp of the Gypsies (Im Zigeunerlager, Op. 424 No. 3), Will o' the wisp (Op. 309 No. 2), Valse des Elfes (Op. 497), Perciotta, serenande catalane, and Evening Chimes in the Mountains. He also wrote under the name G. Bachmann (Marche bulgare, Succ\u00e8s-mazurk, Collier de rubis, Paris-valse, Gavotte duchesse, Flor\u00e9al mazurka)."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d9\u30fc\u30a2\uff08Franz Behr, 1837\u5e74 - 1898\u5e74\uff09\u306f19\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b5\u30ed\u30f3\u7528\u306e\u6b4c\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u5927\u91cf\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u5f53\u6642\u306f\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u3063\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u4f5c\u54c1\u756a\u53f7\u3064\u304d\u3060\u3051\u3067\u3082582\u66f2\u306b\u4e0a\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30de\u30f3\uff08Georges Bachmann\uff09\u3084\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08William Cooper\uff09\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30e2\u30eb\u30ec\u3082\u3057\u304f\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Charles Morley\uff09\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c9\u30eb\u30bd\uff08Francesco d'Orso\uff09\u3068\u3044\u3046\u507d\u540d\u3067\u3082\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u507d\u540d\u3067\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u3082\u542b\u3081\u3066\u4f55\u308c\u3082\u30b5\u30ed\u30f3\u7528\u306e\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u3067\u3042\u308a\u3001\u300a\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u300b\u300a\u9b3c\u706b\u300b\u300a\u5996\u7cbe\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u300b\u300a\u30da\u30eb\u30b7\u30aa\u30c3\u30bf\u3001\u307e\u305f\u306f\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u98a8\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u300b\u300a\u5c71\u5cb3\u306e\u5915\u66ae\u308c\u306e\u9418\u300b\u3068\u3044\u3063\u305f\u3088\u3046\u306b\u8a69\u7684\u306a\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u60c5\u666f\u793a\u5506\u7684\u306a\uff09\u984c\u540d\u304c\u4ed8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300a\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30eb\u4eba\u306e\u884c\u9032\u300b\u3001\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u300a\u82b1\u6708\u300b\u300a\u4e0a\u51fa\u6765\u300b\u3001\u300a\u738b\u671d\u98a8\u306e\u30ac\u30f4\u30a9\u30c3\u30c8\u300b\u300a\u5927\u516c\u592b\u4eba\u306e\u30ac\u30f4\u30a9\u30c3\u30c8\u300b\u3001\u30ef\u30eb\u30c4\u300a\u30d1\u30ea\u300b\u3068\u3044\u3046\u3088\u3046\u306b\u3001\u821e\u66f2\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u304c\u76ee\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64273203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Behr>,
        <http://viaf.org/viaf/64273203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Behr.
doremus_artist:1229ddbb-7282-300b-af2f-cf24ed250feb
    owl:sameAs viaf:42035476;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18145542579296641924>,
        <http://viaf.org/viaf/42035476>.
doremus_artist:12ce38f5-c056-34f1-9eb7-cee99a237aba
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Moisan (30 avril 1960 - ) est un saxophoniste, un clarinettiste et un chef d'orchestre qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:51710662;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Moisan>,
        <http://viaf.org/viaf/51710662>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©_Moisan.
doremus_artist:13ff2b5c-50c3-34a6-883e-b3fae5dbf89e
owl:sameAs viaf:258336060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258336060>.
doremus_artist:147f411f-5cee-39ea-bf37-64a1430629df
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Georges Descri\u00e8res (15 April 1930 \u2013 19 October 2013) was a French actor. He appeared in 52 films and television shows between 1954 and 1996. He starred alongside Anna Karina in the 1962 film Sun in Your Eyes and portrayed the gentleman-burglar title character in the internationally successful TV series Ars\u00e8ne Lupin. He was appointed an Officer of the Legion of Honour in January 2004 and appointed Grand Officer of the National Order of Merit in May 2011."@en,
        "Georges Descri\u00e8res (15 de abril de 1930 - 19 de octubre de 2013) fue un actor franc\u00e9s. Apareci\u00f3 en 52 pel\u00edculas y programas de televisi\u00f3n entre 1954 y 1996. Protagoniz\u00f3 junto a Anna Karina en la pel\u00edcula de 1962, Sun in Your Eyes y haber retratado el personaje principal caballero-ladr\u00f3n en la serie de televisi\u00f3n de \u00e9xito internacional Ars\u00e8ne Lupin."@es,
        "Georges Descri\u00e8res (Bordeaux, 15 april 1930 \u2013 Cannes, 19 oktober 2013) was een Frans acteur. Hij speelde in meer dan 52 films en televisieseries in de periode van 1954 en 1996. Zo speelde hij naast Anna Karina in de film Sun in Your Eyes en speelde de nette crimineel Ars\u00e8ne Lupin in de gelijknamige televisieserie."@nl,
        "Georges Descri\u00e8res, de son vrai nom Georges Ren\u00e9 Berg\u00e9, est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 avril 1930 \u00e0 Bordeaux, et mort le 19 octobre 2013 \u00e0 Cannes. Il a utilis\u00e9 comme nom de sc\u00e8ne le nom de sa m\u00e8re."@fr,
        "Georges Descri\u00e8res, eigentlich Georges Berg\u00e9, (* 15. April 1930 in Bordeaux; \u2020 19. Oktober 2013 in Cannes) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Georges Descri\u00e8res, w\u0142a\u015bciwie Georges Ren\u00e9 Berg\u00e9 (ur. 15 kwietnia 1930 w Bordeaux, zm. 19 pa\u017adziernika 2013 w Cannes) \u2013 francuski aktor filmowy, teatralny i telewizyjny, najbardziej znany jako tytu\u0142owy Ars\u00e8ne Lupin w serialu telewizyjnym ORTF Ars\u00e8ne Lupin, emitowanym na pocz\u0105tku lat 70."@pl,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0414\u0435\u043a\u0440\u0438\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Georges Descrieres, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u0411\u0435\u0440\u0436\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Georges Ren\u00e9 Berg\u00e9); 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u041a\u0430\u043d\u043d\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0410\u0442\u043e\u0441\u0430 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0422\u0440\u0438 \u043c\u0443\u0448\u043a\u0435\u0442\u0451\u0440\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:120541887;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Descri\u00e8res>,
        <http://viaf.org/viaf/120541887>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Descri√®res.
doremus_artist:14a436b9-6d2c-39cf-ac20-79b155ea51d0
owl:sameAs viaf:116680543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116680543>.
doremus_artist:152a51a8-2544-38e8-8a20-fd30c3e2b09b
owl:sameAs viaf:80227476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80227476>.
doremus_artist:1626410d-912c-3d12-95ed-e4ea07b6ec40
owl:sameAs viaf:53306477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53306477>.
doremus_artist:169bad25-ffdc-355f-a39b-dd43e20c3e4f
owl:sameAs viaf:41498558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41498558>.
doremus_artist:1714a0b1-ed0a-3ce8-9f9f-485dac99bd68
    owl:sameAs viaf:2735622;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1dd6afeb-7553-4633-8d1e-c30a5cbaefe0>.
doremus_artist:17d08c50-7d6c-3455-8287-af702b9256e6
owl:sameAs viaf:69235802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69235802>.
doremus_artist:1aa7144e-60ce-3d09-bb36-f04aa7d795db
    dbp:birthPlace res:Tunis;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Siracusa, n\u00e9 le 6 octobre 1957 \u00e0 Tunis, est un percussionniste, batteur et compositeur fran\u00e7ais, de jazz, de musique contemporaine et de musique improvis\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:42026660;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Siracusa>,
        <http://viaf.org/viaf/42026660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c67c84b-5f47-4183-bc10-0867fc08f952>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G√©rard_Siracusa‚â†1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√©rard_Siracusa.
doremus_artist:1ac92ffe-4636-36e6-89f9-a093ac7fecd9
owl:sameAs viaf:12556414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12556414>.
doremus_artist:1ae247c3-a3c0-36ff-9a7a-8fc8c153bccf
owl:sameAs viaf:156368125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156368125>.
doremus_artist:1ae8efbe-4827-337b-adc2-2133e78c3c61
owl:sameAs viaf:51878341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878341>.
doremus_artist:1b0a7f5c-fd19-3f3a-895b-690b53941dea
owl:sameAs viaf:12672888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12672888>.
doremus_artist:1b7de6fa-eb6e-33c1-a0b8-710aa0a964a0
owl:sameAs viaf:54411334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54411334>.
doremus_artist:1c284521-0f41-3fb0-bb65-5cd9ce854129
    owl:sameAs viaf:87687867;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87687867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9762f1c-285e-484b-8cbf-d31bad42d0b1>.
doremus_artist:1d449cf6-c768-3d75-84de-e6fa4e01a907
owl:sameAs viaf:251089849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251089849>.
doremus_artist:1ee5d591-e2b2-330f-931b-c7b0fb4ce0a5
    owl:sameAs viaf:12569421;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb0bcf4d-3fbb-485a-a5cb-6e8369f68599>.
doremus_artist:20765b1d-b88f-3652-87f8-0c631a3c27c3
owl:sameAs viaf:54899289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54899289>.
doremus_artist:2155eabe-d1df-3d93-8579-eea6d144fb94
owl:sameAs viaf:34652818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34652818>.
doremus_artist:21fc635c-ddc3-32be-bbf1-ba7ec5a8329a
owl:sameAs viaf:87961104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87961104>.
doremus_artist:2263af13-5d48-3ec5-90d8-690af359b281
owl:sameAs viaf:19875195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19875195>.
doremus_artist:22b2faf4-0f09-344b-b639-1c483df89bb5
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    dbp:deathPlace dbr:Assisi;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Buonamente (* um 1595 in Mantua; \u2020 29. August 1642 in Assisi) war ein italienischer Komponist und Violinist. Buonamente, katholischer Priester und Mitglied des Franziskanerordens, war bis etwa 1622 in den Diensten der F\u00fcrstenfamilie Gonzaga in Mantua. In den fr\u00fchen Jahren dieser Anstellung stand er wahrscheinlich unter dem Einfluss von Salamone Rossi und Claudio Monteverdi. Zwischen 1626 und 1630 war er als kaiserlicher Kammermusiker und Komponist in der Wiener Hofmusikkapelle. 1627 wirkte er bei den Kr\u00f6nungsfeierlichkeiten Ferdinand III. in Prag mit. An der Kirche Madonna della Steccata in Parma war er 1632 f\u00fcr ein Jahr als Violinist t\u00e4tig. 1633 wurde er Kapellmeister in Assisi, wo er bis zu seinem Tod wirkte."@de,
        "Giovanni Battista Buonamente (ca. 1595 \u2013 1642) was an Italian composer and violinist in the early Baroque era. He served the Gonzagas in Mantua until about 1622, and from about 1626 to 1630 served the Holy Roman Emperor Ferdinand II, Holy Roman Emperor in Vienna. Notably, in 1627 he played for the coronation festivities in Prague of Ferdinand III, son of the emperor. He then served as the violinist of Madonna della Steccata church in Parma. After a short service there, he arrived at his final position in 1633 of maestro di cappella at Assisi."@en,
        "Giovanni Battista Buonamente (n\u00e9 v. 1595 \u00e0 Mantoue, Lombardie - mort en 1642 \u00e0 Assise) \u00e9tait un compositeur et violoniste italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle, correspondant au d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30d6\u30aa\u30ca\u30e1\u30f3\u30c6\uff08Giovanni Battista Buonamente, 1595\u5e74\u9803 - 1642\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Buonamente>,
        <http://viaf.org/viaf/66651196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Buonamente.
doremus_artist:230d5a31-b131-3e8c-93a0-b5f53fa0b9d7
owl:sameAs viaf:266997759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266997759>.
doremus_artist:2316fd2a-ffaa-35e7-853c-59396dbd6957
    owl:sameAs viaf:54331539;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4650711f-da98-4393-b486-9feebc34c17c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Anerl.
doremus_artist:23e3022d-b96e-3c73-9c1a-f1880245a6ed
owl:sameAs viaf:14984181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984181>.
doremus_artist:24258c8a-4c35-3d69-bc13-a0630ce986f0
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois M\u00e9nissier, n\u00e9 en 1961 \u00e0 Saint-Quentin (Aisne), est un organiste fran\u00e7ais, titulaire de l'orgue Clicquot de Saint-Nicolas des Champs (Paris) et professeur au conservatoire de Rouen.Fran\u00e7ois M\u00e9nissier a re\u00e7u pour l'orgue l\u2019enseignement de Fran\u00e7oise Billiot, de Norbert Petry, d\u2019Andr\u00e9 Stricker et de Louis Thiry. Il s'est aussi perfectionn\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019Andr\u00e9 Isoir, Bernard Lagac\u00e9 ou encore Harald Vogel dans le cadre d\u2019acad\u00e9mies internationales. Il est laur\u00e9at du Concours International J.-S."@fr;
    owl:sameAs viaf:79170711;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_M\u00e9nissier>,
        <http://viaf.org/viaf/79170711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fran√ßois_M√©nissier.
doremus_artist:245f8edd-a848-3987-8667-5a4f261b2640
owl:sameAs viaf:168586771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168586771>.
doremus_artist:258928f0-9f1f-34b3-abd7-cea9832e5bd4
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Quentin, le jeune, n\u00e9 avant 1690 \u00e0 Paris, mort vers 1742 \u00e0 Paris, est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:12571789;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Quentin>,
        <http://viaf.org/viaf/12571789>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Quentin.
doremus_artist:25896290-51e2-3d57-93b7-3664ebffff45
owl:sameAs viaf:93127400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93127400>.
doremus_artist:259ed81a-9a20-3f4a-89d8-3cf433e96851
owl:sameAs viaf:32109319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32109319>.
doremus_artist:26785757-68d3-3050-a512-4775d25b3748
    dbp:birthPlace dbr:Vitoria-Gasteiz;
    rdfs:comment
        "Juan Jos\u00e9 Mena Ost\u00e9riz, m\u00e1s conocido como Juanjo Mena (Vitoria, 21 de septiembre de 1965), es un director de orquesta espa\u00f1ol."@es,
        "Juanjo Mena (also known as Juan Jos\u00e9 Mena; born 21 September 1965, Vitoria-Gasteiz, Basque Country, Spain) is a Spanish conductor. Mena began his music studies at the Vitoria-Gasteiz Conservatory. He later attended the Madrid Royal Conservatory, where his teachers included Carmelo Bernaola (composition and orchestration) and Enrique Garc\u00eda Asensio (conducting). He also studied conducting with Sergiu Celibidache in Munich on a Guridi-Bernaola scholarship. In 1997, the Basque Government selected Mena to form the Youth Orchestra of Euskal Herria. He subsequently became associate conductor of the Euskadi Symphony Orchestra."@en,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d\u0445\u043e \u041c\u0435\u043d\u0430, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0425\u0443\u0430\u043d \u0425\u043e\u0441\u0435 \u041c\u0435\u043d\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Juanjo Mena; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u0412\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:32252115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juanjo_Mena>,
        <http://viaf.org/viaf/32252115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9366190c-1430-4ed1-9c70-67db4d9b3a0e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juanjo_Mena.
doremus_artist:26e3c4ad-0cf8-3e8a-bee3-95ea8b1c457b
    dbp:birthPlace dbr:Vladivostok;
    rdfs:comment
        "Ivan Vasiliev (born 9 January 1989) is a Russian ballet dancer performing since 2012 as a principal dancer with the American Ballet Theatre. He came to the ABT from the Mikhaylovsky Theatre in St. Petersburg, where he had performed since December 2011. Before that he was a principal dancer with the Bolshoi Ballet. His repertoire includes Basil (Don Quixote), the title role in Spartacus, Solor and the Golden Idol (La Bayad\u00e8re), Conrad (Le Corsaire) Philippe (Flames of Paris), Acteon (La Esmeralda) and Misericordes."@en,
        "Ivan Vassiliev (en russe : \u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432, en anglais : Ivan Vasiliev) est un danseur russe, n\u00e9 \u00e0 Vladivostok.Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 danseur \u00e9toile au Ballet du Bolcho\u00ef, il est d\u00e9sormais \u00e9toile dans la compagnie du Th\u00e9\u00e2tre Mikha\u00eflovksy."@fr,
        "Iv\u00e1n Vas\u00edlev(nombre completo en ruso: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432, trasliterado: Ivan Vasil'ev Vladimirovi\u010d, Vladivostok, 9 de enero de 1989) bailar\u00edn ruso desde 2009 primer bailar\u00edn solista del Teatro Bolsh\u00f3i, desde 2012 en el American Ballet Theatre y actualmente baila en el Teatro Mij\u00e1ilovski.Se cri\u00f3 en Ucrania y estudi\u00f3 en Minsk antes de establecerse en Mosc\u00fa."@es,
        "Iwan Wasiljew (ros. \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432, Ivan Vladymyrovych Vasiliev, ur. 9 stycznia 1989 roku we W\u0142adywostoku, w Rosji) \u2013 rosyjski tancerz baletowy, wyst\u0119powa\u0142 jako g\u0142\u00f3wny tancerz mi\u0119dzy innymi w Teatrze Bolszoj, American Ballet Theatre oraz w Teatrze Michaj\u0142owskim w Petersburgu."@pl,
        "Iwan Wladimirowitsch Wassiljew (russisch \u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432; * 9. Januar 1989 in Tawritschanka, Region Primorje, Sowjetunion) ist ein russischer Ballettt\u00e4nzer."@de,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432 (9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1989, \u0422\u0430\u0432\u0440\u0438\u0447\u0430\u043d\u043a\u0430, \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2014)."@ru;
    owl:sameAs viaf:232717835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Vasiliev>,
        <http://viaf.org/viaf/232717835>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ivan_Vasiliev_in_Spartacus,_Bolshoi_Theatre_2011-10-28.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Vasiliev.
doremus_artist:26fd850d-f18b-306d-bbf9-037033763184
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Guillaume Jean Stanislas Andrieux (* 6. Mai 1759 in Stra\u00dfburg; \u2020 10. Mai 1833 in Paris) war franz\u00f6sischer Gelehrter, Dichter und Jurist. In der Zeit des Ancien R\u00e9gime war Andrieux Schreiber des Pariser Staatsanwalts, Finanzbeamter und begann seine schriftstellerische T\u00e4tigkeit. Am 28. September 1784 heiratete er Marie Jude. Joseph Fouch\u00e9 versuchte ihn davon zu \u00fcberzeugen, sich an der Zensur zu beteiligen, was Andrieux jedoch ablehnte. Im Jahr 1804 wurde er der Bibliothekar Joseph Bonapartes und des Senats."@de,
        "Fran\u00e7ois Guillaume Jean Stanislaus Andrieux (6 May 1759 \u2013 10 May 1833) was a French man of letters and playwright."@en,
        "Fran\u00e7ois-Guillaume-Jean-Stanislas Andrieux (Estrasburgo, 6 de maio de 1759 - Paris, 10 de maio de 1833) foi um advogado, poeta e dramaturgo franc\u00eas."@pt,
        "Fran\u00e7ois-Guillaume-Jean-Stanislas Andrieux est un avocat, po\u00e8te et auteur dramatique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Strasbourg le 6 mai 1759 et mort \u00e0 Paris le 10 mai 1833."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0413\u0438\u0439\u043e\u0301\u043c \u0416\u0430\u043d \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u0451\u0301 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Guillaume Jean Stanislas Andrieux; 1759 \u2014 1833) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:2465625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Andrieux>,
        <http://viaf.org/viaf/2465625>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrieux,_Fran√ßois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois_Andrieux.
doremus_artist:27303363-fadb-3d19-b5d7-03f09a81ca65
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Lem\u00eatre, n\u00e9 le 25 janvier 1952, est un musicien de th\u00e9\u00e2tre et un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34650593;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Lem\u00eatre>,
        <http://viaf.org/viaf/34650593>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Jacques_Lem√™tre_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Jacques_Lem√™tre.
doremus_artist:27d7c006-8792-3317-9305-4e4671682685
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Pradon (* 3. Juni 1964 in Boulogne-Billancourt) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        "J\u00e9r\u00f4me Pradon est un acteur et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Boulogne-Billancourt le 3 juin 1964. Il a jou\u00e9 dans le West End \u00e0 Londres, \u00e0 Paris et dans divers autres endroits du monde. Au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, il a jou\u00e9 notamment dans L'\u00c9t\u00e9 36 (1989), Vatel (2000) et Avocats et Associ\u00e9s (2006). En 2000, il joue dans l'adaptation cin\u00e9matographique de la com\u00e9die musicale Jesus Christ Superstar d'Andrew Lloyd Webber dans le r\u00f4le de Judas aux c\u00f4t\u00e9s de Glenn Carter. Au th\u00e9\u00e2tre, il a incarn\u00e9 le barman dans Le Cabaret des hommes perdus."@fr,
        "J\u00e9r\u00f4me Pradon is an actor and singer who has performed in the West End, in Paris and in various other places around the world. He was born in Boulogne-Billancourt, Hauts-de-Seine, France on 3 June 1964."@en;
    owl:sameAs viaf:34648272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Pradon>,
        <http://viaf.org/viaf/34648272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f3cf703-7422-4bbd-a6c4-9242ed556251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:J√©r√¥me_Pradon.
doremus_artist:28a40c43-285d-32bd-bf71-939159718868
    dbp:birthPlace dbr:Capua;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Martucci (* 6. Januar 1856 in Capua; \u2020 1. Juni 1909 in Neapel) war ein italienischer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Giuseppe Martucci (Capua, 6 de enero de 1856 \u2013 N\u00e1poles, 1 de junio de 1909) fue un compositor, pianista y director de orquesta italiano."@es,
        "Giuseppe Martucci (Italian pronunciation: [d\u0292u\u02c8z\u025bppe mar\u02c8tutt\u0283i]; Capua, 6 January 1856 \u2013 Naples, 1 June 1909) was an Italian composer, conductor, pianist and teacher. As a composer and teacher he was influential in reviving Italian interest in non-operatic music. As a conductor he helped to introduce Wagner's operas to Italy and also gave important early concerts of English music there."@en,
        "Giuseppe Martucci (nabij Capua (Campania), 6 januari 1856 \u2013 Napels, 1 juni 1909) was een Italiaanse componist, dirigent, pianist en leraar."@nl,
        "Giuseppe Martucci (n\u00e9 \u00e0 Capoue le 6 janvier 1856 et mort \u00e0 Naples le 1er juin 1909) est un compositeur, chef d'orchestre, professeur et pianiste italien de la seconde moiti\u00e9 du XIXe et de la premi\u00e8re d\u00e9cennie du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0443\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Martucci; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1856, \u041a\u0430\u043f\u0443\u044f \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1909, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c1\uff08Giuseppe Martucci 1856\u5e741\u67086\u65e5 \u2013 1909\u5e746\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5668\u697d\u66f2\u5fa9\u8208\u306e\u5927\u7acb\u5f79\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u6f14\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u3001\u307e\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u306b\u3088\u308b\u521d\u671f\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u3067\u304a\u305d\u3089\u304f\u6700\u521d\u306b\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u305f\u3002\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300a\u30b5\u30e0\u30a8\u30eb\uff08Samuel\uff09\u300b\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u73cd\u3057\u304f\u3001\u6b4c\u5287\u306f\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u300c\u7d76\u5bfe\u97f3\u697d\u300d\u3092\u7a76\u6975\u306e\u76ee\u6a19\u306b\u5b9a\u3081\u305f\u3001\u751f\u7c8b\u306e\u5668\u697d\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u9a6c\u5c14\u56fe\u9f50\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiuseppe Martucci\uff0c1856\u5e741\u67086\u65e5\uff0d1909\u5e746\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u5c0f\u53f7\u624b\uff0c\u9a6c\u5c14\u56fe\u9f50\u81ea\u5e7c\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u7559\u6821\u4efb\u6559\uff0c\u5e76\u4ece\u4e8b\u6f14\u594f\uff0c\u6307\u6325\u548c\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u662f\u5f53\u65f6\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e2d\u7f55\u89c1\u7684\u4e0d\u5199\u4f5c\u6b4c\u5267\u800c\u4ee5\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e3a\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u5bf9\u8c61\u7684\u4eba\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u53d7\u5230\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\uff0c\u540c\u65f6\u53c8\u7ed3\u5408\u4e86\u674e\u65af\u7279\u5f0f\u7684\u8f89\u714c\u6280\u5de7\uff0c\u6f14\u51fa\u6548\u679c\u597d\uff0c\u4f46\u98ce\u683c\u7565\u663e\u4fdd\u5b88\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u6d3b\u52a8\u4e3a20\u4e16\u7eaa\u610f\u5927\u5229\u5668\u4e50\u97f3\u4e50\u7684\u590d\u5174\u6253\u4e0b\u4e86\u826f\u597d\u7684\u57fa\u7840\uff0c\u53d7\u5230\u6258\u65af\u5361\u5c3c\u5c3c\u548c\u9a6c\u5229\u76ae\u8036\u7f57\u7b49\u4eba\u7684\u8d5e\u8a89\uff0c\u540e\u8005\u5e76\u8ba4\u4e3a\u9a6c\u5c14\u56fe\u9f50\u7684\u7b2c\u4e8c\u4ea4\u54cd\u66f2\u582a\u79f0\u610f\u5927\u5229\u975e\u6b4c\u5267\u97f3\u4e50\u590d\u5174\u7684\u5f00\u7aef\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Martucci>,
        <http://viaf.org/viaf/14958981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08783795-f9bf-4f36-9b4b-343ed9a8bb8b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Martucci.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Martucci.
doremus_artist:29acf9b1-504f-3421-8299-015b78d3d476
owl:sameAs viaf:53980363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53980363>.
doremus_artist:2a03b209-c5be-3f25-a9ff-e0ccba1e5cdf
    dbp:birthPlace dbr:Gda≈Ñsk;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "Franz Friedrich Richard Gen\u00e9e (February 7, 1823 \u2013 June 15, 1895) was a Prussian born Austrian librettist, playwright, and composer. He is most famous for the libretto of Die Fledermaus, Johann Strauss II's most famous operetta. He co-wrote the libretto without having met top-billed librettist Karl Haffner, who constructed the new story based on a play by Henri Meilhac and Ludovic Hal\u00e9vy, which was considered too shocking to perform outside Paris. Gen\u00e9e, however, wrote the operetta's actual text and drew nothing from Haffner beyond the names of the characters."@en,
        "Franz Friedrich Richard Gen\u00e9e, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1823 \u00e0 Dantzig et mort le 15 juin 1895 \u00e0 Baden (Autriche), est un librettiste et compositeur qui prit la nationalit\u00e9 autrichienne. Il composa de nombreuses op\u00e9rettes, typiques de l'atmosph\u00e8re viennoise de l'Empire de Fran\u00e7ois-Joseph. Une rue lui est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Vienne, dans le quartier de Hietzing."@fr,
        "Richard Gen\u00e9e, eigentlich Franz Friedrich Richard Gen\u00e9e, (* 7. Februar 1823 in Danzig; \u2020 15. Juni 1895 in Baden bei Wien) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer Librettist, B\u00fchnenautor und Komponist."@de,
        "\u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0301 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0416\u0435\u043d\u0435, \u043d\u0435\u043c. Franz Friedrich Richard Gen\u00e9e, 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1823, \u0414\u0430\u043d\u0446\u0438\u0433 \u2014 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1895, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0412\u0435\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442. \u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u2014 \u00ab\u041b\u0435\u0442\u0443\u0447\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u044c\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Die Fledermaus). \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f: \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0416\u0435\u043d\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b, \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0445\u043e\u0440\u044b, \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u044b. \u0421\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0416\u0435\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044e\u043c\u043e\u0440. \u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0416\u0435\u043d\u0435 \u00ab\u041d\u0430\u043d\u043e\u043d\u00bb \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434 (559) \u041d\u0430\u043d\u043e\u043d, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0432 1905 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:12462945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Gen\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/12462945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4bc6000-63a0-4170-921e-72a0b64694ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Gen√©e.
doremus_artist:2a4d0a69-bdf5-3c10-b54c-fecf161baa7c
    owl:sameAs viaf:12634186;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12634186>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10215340-9664-4806-9ede-7a6bf7ca17fd>.
doremus_artist:2b914697-60d9-37c2-91a6-d5a42e0b5f15
owl:sameAs viaf:291532949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/291532949>.
doremus_artist:2bd0345c-c268-3053-a71d-e374388fbf14
owl:sameAs viaf:65100840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65100840>.
doremus_artist:2c771a49-334c-3a51-85b0-39348c959da0
owl:sameAs viaf:163321896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163321896>.
doremus_artist:2dbc4e28-f4bd-3562-a19c-6443b454fc50
owl:sameAs viaf:20096744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20096744>.
doremus_artist:2dbde1b1-402a-367a-b397-1600234dbc3d
    owl:sameAs viaf:69152998;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69152998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b15c384-7b26-4876-be4a-72b37f23cd82>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:aban_Bajramovi.
doremus_artist:2dcd2af3-902b-392c-95a3-3e6351b75d6c
owl:sameAs viaf:314784840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314784840>.
doremus_artist:2e285a3c-b4a2-31b9-b565-69acc99dc3f6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Roy. Pierre-Charles Roy est un librettiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1683 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 23 octobre 1764. Il a notamment \u00e9crit des livrets d'op\u00e9ras pour Fran\u00e7ois Franc\u0153ur et Andr\u00e9-Cardinal Destouches."@fr,
        "In particolare, ha scritto libretti d'opera per Fran\u00e7ois Francoeur e Andr\u00e9 Cardinal Destouches."@it,
        "Pierre-Charles Roy (* 1683 in Paris; \u2020 23. Oktober 1764 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Librettist. Er schrieb insbesondere Operntexte f\u00fcr Fran\u00e7ois Franc\u0153ur und Andr\u00e9-Cardinal Destouches."@de,
        "Pierre-Charles Roy (1683 \u2014 23 October 1764) was a French poet and man of letters, noted for his collaborations with the composers Fran\u00e7ois Francoeur and Andr\u00e9 Cardinal Destouches, to produce librettos for several opera-ballets, on classical subjects or pseudo-classical pastiches, for seven tragedies, and for his rivalry with the young Voltaire, who immortalised Roy with some disdainful public words."@en,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0420\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Pierre-Charles Roy; 1683, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1764, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u044b, \u044d\u043b\u0435\u0433\u0438\u0438, \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432. \u0411\u044b\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041a\u0430\u043c\u043f\u0440\u0430 \u00ab\u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438\u044f\u00bb (1708, \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u041b\u0443\u043a\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e). \u0415\u0433\u043e \u00abOeuvres diverses\u00bb \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0432 1727 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0443\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u043a \u00abEloge de Roy\u00bb, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u041d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0441\u043e. \u0412 1742 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:22167834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Charles_Roy>,
        <http://viaf.org/viaf/22167834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Charles_Roy.
doremus_artist:2f1a5ccd-cb88-3c9f-b423-dff80fe1f174
owl:sameAs viaf:6867730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6867730>.
doremus_artist:30fdabd0-2b89-3400-9be2-33abb21553a2
owl:sameAs viaf:64281477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64281477>.
doremus_artist:311e6f85-8480-33c4-b676-d6b0a56c89aa
owl:sameAs viaf:85751617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85751617>.
doremus_artist:321847cd-5753-319c-807c-f8154d7d142a
owl:sameAs viaf:42026214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026214>.
doremus_artist:33518d09-5053-397a-b5b5-4f24ff45f8f4
owl:sameAs viaf:189561591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/189561591>.
doremus_artist:34422893-2155-3599-96eb-e0db25071126
    owl:sameAs viaf:114985507;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114985507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e13f62e-e4a3-42f4-a9c8-0ecbf254ffe5>.
doremus_artist:350aa4ed-c9de-3dbe-89aa-5b5fca5e145f
owl:sameAs viaf:47051262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47051262>.
doremus_artist:35835496-d335-39c0-b95e-310a4d72ab97
owl:sameAs viaf:103244624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103244624>.
doremus_artist:3638f059-ffc9-3832-932c-44f337ad4606
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marianivka,_Vasylkiv_Raion>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ivan Semyonovich Kozlovsky (Russian: \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Ukrainian: \u0406\u0432\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439; also referred to as Kozlovskiy or Kozlovskij; March 24 [O.S. March 11] 1900 \u2013 December 21, 1993) was Ukrainian lyric tenor and one of the most well known stars of Soviet opera, as well a producer and director of his own opera company, and longtime teacher at the Moscow Conservatory."@en,
        "Ivan Semyonovitch Kozlovsky (Marianivka, Kiev, 24 de mar\u00e7o de 1900  \u2014 Moscou, 21 de dezembro de 1993) foi um tenor l\u00edrico sovi\u00e9tico. Foi tamb\u00e9m produtor e diretor de sua pr\u00f3pria companhia de \u00f3pera e, de longa data, do Consevat\u00f3rio de Moscou. Seu nome em russo \u00e9 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439(Ivan Semyonovich Kozlovskiy) e em ucraniano \u0406\u0432\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439(Ivan Semenovich Kozlovs'kiy); seu sobrenome \u00e9 por vezes transliterado Kozlovskiy ou Kozlovskij."@pt,
        "Iv\u00e1n Semi\u00f3novich Kozlovski (\u0406\u0432\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, en ucraniano, \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 en ruso) (24 de marzo de 1900 - 21 de diciembre de 1993) fue un c\u00e9lebre tenor ucraniano, director y maestro del Conservatorio de Mosc\u00fa."@es,
        "Iwan Koz\u0142owski (ros. \u0418\u0432\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, ur. 24 marca 1900, zm. 24 grudnia 1993) \u2013 radziecki \u015bpiewak operowy, Ludowy Artysta ZSRR (1940), kawaler Orderu Stalina (1941, 1949) i Orderu Lenina (1939, 1951, 1970, 1976, 1980), laureat Pa\u0144stwowej Nagrody im. Tarasa Szewczenki (1990). Od 1926 roku solista Opery Moskiewskiej. Najbardziej znany dzi\u0119ki roli Jurodiwego w operze Borys Godunow Musorgskiego i Lenskiego w Eugeniuszu Onieginie Czajkowskiego. Repertuar Koz\u0142owskiego obejmowa\u0142 ponad 50 r\u00f3l operowych, wiele utwor\u00f3w wokalnych, oraz kilkadziesi\u0105t ukrai\u0144skich pie\u015bni ludowych."@pl,
        "Iwan Semjonowitsch Koslowski (russisch \u0418\u0432\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Ivan Semenovi\u010d Kozlovskij; * 11.jul./ 24. M\u00e4rz 1900greg. in Marjanowka bei Wassylkiw, Gouvernement Kiew, Russisches Kaiserreich; \u2020 21. Dezember 1993 in Moskau) war ein ukrainischer Operns\u00e4nger (Tenor). Unter Stalin galt er als dessen Hofs\u00e4nger."@de,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (11 (24) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1900, \u0441. \u041c\u0430\u0440\u044c\u044f\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430, \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1993, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1940). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1980). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:40191219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Kozlovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/40191219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a366005-bd0a-47af-ab0d-6b8f88df6006>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stamp_of_Ukraine_s106.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Kozlovsky.
doremus_artist:39c4e804-f619-380a-a27d-7d956239dfee
    rdfs:comment
        "Jean-Charles Richard est un saxophoniste fran\u00e7ais.Il a notamment travaill\u00e9 avec de nombreux grands jazzmen tels que Christopher Culpo, Jean-Fran\u00e7ois Baez ou bien Pascal Berne."@fr;
    owl:sameAs viaf:42094228;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Richard>,
        <http://viaf.org/viaf/42094228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7abbe904-0c20-4d5e-9545-bdbf8688dcac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Charles_Richard.
doremus_artist:3ae786e7-2f6b-3c7f-942b-fe47c9574f47
owl:sameAs viaf:16823119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16823119>.
doremus_artist:3b190d83-f4f4-3b56-bed2-fd59412f019f
    owl:sameAs viaf:71584193;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584193>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73fee8b0-7271-4dff-83a6-cfa5a40534d9>.
doremus_artist:3bc024d5-3644-3e08-9e96-6d3b91484fff
owl:sameAs viaf:27278790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278790>.
doremus_artist:3c465ad1-d4c1-3055-ae75-f90f332647e5
    rdfs:comment
        "William Dooley (born September 9, 1932, Modesto, California) is an American operatic bass-baritone who has sung with many of the world's greatest opera companies. He began his career in Germany in the late 1950s, ultimately becoming a leading performer at the Deutsche Oper Berlin from 1962 to 1964. He then embarked on a highly successful career at the Metropolitan Opera where he sang regularly between 1964 and 1977. Between 1977 and 1982 he sang regularly at the Vienna State Opera, after which he remained active as a freelance artist on the international stage through the early 1990s."@en;
    owl:sameAs viaf:79177190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Dooley>,
        <http://viaf.org/viaf/79177190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Dooley.
doremus_artist:3cab1b24-bb2b-3649-837a-2930ee7d36e3
    dbp:birthPlace dbr:Ronne;
    rdfs:comment
        "Bjarke Pauli Mogensen (born 27 December 1985 in Ronne) is a Danish accordionist. He began learning the accordion at age 7. At age 13, Mogensen made his debut as a soloist in a German TV broadcast with the Munich Symphony Orchestra. Mogensen studied at the Royal Danish Academy of Music, where his teachers included Geir Draugsvoll."@en;
    owl:sameAs viaf:71207007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bjarke_Mogensen>,
        <http://viaf.org/viaf/71207007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjarke_Mogensen.
doremus_artist:3d17c656-9896-33c8-9804-0ad096b04135
owl:sameAs viaf:74060644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74060644>.
doremus_artist:3d1d6ecc-9419-3353-91b7-48b4e306dc2d
    owl:sameAs viaf:102398912;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92bab7e4-dd5f-4f77-bfd2-6ba7f8c8d354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:udov√≠t_Rajter.
doremus_artist:3d2368f3-56e0-3560-a49b-78df0c513717
    owl:sameAs viaf:14786907;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14786907>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miron_Biaoszewski.
doremus_artist:3d9f1ed3-234a-3815-be9c-8bd10906d5d7
owl:sameAs viaf:54340416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54340416>.
doremus_artist:3e651502-90ce-3a26-8ce8-c84a6aca49ee
owl:sameAs viaf:12503243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503243>.
doremus_artist:3ea8b0db-dc17-31b2-a4b7-426c499f3a1b
owl:sameAs viaf:37165422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37165422>.
doremus_artist:3ed52c89-28cc-3b2d-9021-d868869af814
    dbp:birthPlace dbr:Uch;
    dbp:deathPlace dbr:Punjab;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u064a\u0648_2010) \u0647\u0648 \u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0642\u064a\u0646 \u0632\u0628\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0631\u0641\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0644\u0647\u0627 \u0634\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631\u064a \u0627\u0644\u0634\u0637\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0642\u0635\u0648\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0627\u0631\u062f\u0648: \u0628\u0644\u06c1\u06d2 \u0634\u0627\u06c1) \u0648\u0644\u062f \u0628\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0686 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1061\u0647 \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0627\u0628\u0644 1675\u0645. \u0641\u0642\u062f \u0633\u0645\u0627\u0647 \u0623\u0628\u0648\u0627\u0647 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0628\u0644\u0647\u0627 \u0634\u0627\u0647."@ar,
        "Bulleh Shah, sometimes Bulla(h) Shah (1680\u20131757) (Punjabi: \u0628\u0644\u06be\u06d2 \u0634\u0627\u06c1  (Shahmukhi);  \u0a2c\u0a41\u0a71\u0a32\u0a4d\u0a39\u0a47 \u0a38\u0a3c\u0a3e\u0a39 (Gurumukhi); born Syed Abdullah Shah Qadri) was a Punjabi humanist and philosopher. His first spiritual teacher was Shah Inayat Qadiri, a Sufi murshid of Lahore. Bulleh Shah gathered spiritual treasures under the guidance of his murshid and was known for the karamat (miraculous powers) he had."@en;
    owl:sameAs viaf:64805763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bulleh_Shah>,
        <http://viaf.org/viaf/317290049>,
        <http://viaf.org/viaf/64805763>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BullehShah.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bulleh_Shah.
doremus_artist:3f5afd57-3f17-3f91-83cc-a5e02df2f88a
    owl:sameAs viaf:5124780;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75e3357b-5a55-40be-b59f-4946fcfab6e1>.
doremus_artist:407763d7-1102-3964-a12f-ee1c5340cb68
owl:sameAs viaf:80030961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80030961>.
doremus_artist:4180647e-7d38-38a6-a908-c454d56b5577
owl:sameAs viaf:61746292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61746292>.
doremus_artist:41ba0058-b32d-36d0-adb5-a699739dcb78
owl:sameAs viaf:208818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208818>.
doremus_artist:426e250d-e6da-345c-b5d8-e510cc9386a1
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Maril\u00fa Marini (Mar\u00eda Luc\u00eda Marini), n\u00e9e le 15 juin 1945  \u00e0 Buenos Aires (Argentine), est une actrice argentine."@fr,
        "Maril\u00fa Marini (born 15 June 1945) is an Argentine actress. She frequently works with French filmmaker Claire Denis."@en,
        "Mar\u00eda Luc\u00eda Marini, m\u00e1s conocida como Maril\u00fa Marini (15 de junio de 1945, Mar del Plata), es una actriz argentina. Posee una importante trayectoria en su pa\u00eds y en Francia, donde reside desde 1970. Se ha destacado en obras de Samuel Beckett, Jean Genet, Yukio Mishima, Kado Kostzer, Maurice Maeterlinck, Chantal Thomas, y act\u00faa tanto en cine como en televisi\u00f3n. Entre otras distinciones, fue condecorada por el gobierno franc\u00e9s como Oficial de la Orden de Las Artes y Las Letras. Trabaja frecuentemente con la directora Claire Denis."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043b\u0443\u0301 \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041b\u0443\u0441\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0441\u043f. Maril\u00fa Marini, Mar\u00eda Luc\u00eda Marini, 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:59345434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maril\u00fa_Marini>,
        <http://viaf.org/viaf/59345434>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marilu_Marini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maril√∫_Marini.
doremus_artist:4539809e-e301-3015-8c75-b4f20374584c
owl:sameAs viaf:224446717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224446717>.
doremus_artist:45cf4b4c-07eb-38cb-8f44-835cb3bf9836
owl:sameAs viaf:46042991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46042991>.
doremus_artist:47d4ee38-116a-3193-8d22-fcf5d9769525
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Roel Dieltiens (1957) es un chelista belga."@es,
        "Roel Dieltiens (Antwerpen, 1956) is een Belgisch cellist."@nl,
        "Roel Dieltiens (born 1957) is a Belgian cellist and composer. Dieltiens plays both Baroque and modern cello. Dieltiens grew up in a musical family and initially studied piano. At the age of fifteen, just as he was about to give up music, his elder brother encouraged him to try the cello. He immediately fell in love with the instrument. Three years later he won First Prize at the Royal Flemish Conservatory in Antwerp, Belgium."@en,
        "\u0420\u0443\u043b \u0414\u0438\u043b\u0442\u0438\u043d\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Roel Dieltiens; \u0440\u043e\u0434. 1957, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0434\u0435 \u0414\u0438\u043b\u0442\u0438\u043d\u0441\u0430. \u0414\u043e 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430; \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430 \u0438 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0424\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0442\u044c\u0435\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0441\u043a\u044c\u0435. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0433\u043b\u0435, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:32191953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roel_Dieltiens>,
        <http://viaf.org/viaf/32191953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97c10a4a-0a09-48bb-bec6-93541438f4d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roel_Dieltiens.
doremus_artist:49160d9a-d270-3d1e-9d3f-bc84a8f52e9f
    rdfs:comment
        "Konstantin Arsenievitch Simeonov (en russe : \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d\u043e\u0432) est un chef d\u2019orchestre russe n\u00e9 le 20 juin 1910 dans la goubernia de Tver et mort le 3 janvier 1987 \u00e0 Kiev."@fr;
    owl:sameAs viaf:15865500;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Konstantin_Simeonov>,
        <http://viaf.org/viaf/15865500>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Konstantin_Simeonov.
doremus_artist:491f7125-8ea7-3cc2-99e6-5cd06d093116
owl:sameAs viaf:64196378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196378>.
doremus_artist:4932858f-1eae-383e-9b4e-6f1c0cff646f
    owl:sameAs viaf:59350558;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59350558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9ae53df-6593-4d27-aa4e-d331dbffe9fa>.
doremus_artist:49bb7440-45f6-3a58-9034-e9a36d20a9d2
owl:sameAs viaf:54093236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54093236>.
doremus_artist:49bdbd4d-04f7-3f8d-91a6-b0d24c693315
owl:sameAs viaf:17473897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17473897>.
doremus_artist:4b2209f1-947b-39f1-ab2f-676903935cbd
    dbp:deathPlace dbr:Jind≈ôich≈Øv_Hradec;
    rdfs:comment
        "Anton\u00edn Reichenauer (also known as Johann Anton Reichenauer, born c. 1694 Prague; died 17 March 1730 in Jind\u0159ich\u016fv Hradec) was a baroque composer."@en,
        "Anton\u00edn Reichenauer (tambi\u00e9n Johann Anton Reichenau, (Praga, 1694 - Jind\u0159ich\u016fv Hradec, 17 de marzo de 1730) ) fue un compositor checo del per\u00edodo Barroco."@es,
        "Johann Anton Reichenauer (tschechisch Anton\u00edn Reichenauer, * um 1694 in Prag; \u2020 17. M\u00e4rz 1730 in Neuhaus (B\u00f6hmen)) war ein b\u00f6hmischer Komponist des Barock."@de,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\u30a7\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\uff08\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e: Anton\u00edn Reichenauer, 1694\u5e74 - 1730\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33130069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_Reichenauer>,
        <http://viaf.org/viaf/33130069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton√≠n_Reichenauer.
doremus_artist:4b43a26b-1a44-3d19-b257-758661f4859c
    dbp:birthPlace dbr:Nelahozeves;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Anton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k  anh\u00f6ren?/i [\u02c8ant\u0254\u0272i\u02d0n \u02c8l\u025b\u0254p\u0254lt \u02c8dv\u0254r\u031da\u02d0k] (* 8. September 1841 in Nelahozeves; \u2020 1. Mai 1904 in Prag) war ein b\u00f6hmischer Komponist."@de,
        "Anton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k (/d\u1d4a\u02c8v\u0254\u02d0r.\u0292\u0251\u02d0k, -\u0292\u00e6k/ d-VOR-zha(h)k; Czech: [\u02c8anto\u0272i\u02d0n \u02c8l\u025bopolt \u02c8dvor\u031da\u02d0k]; 8 September 1841 \u2013 1 May 1904) was a Czech composer. After Bed\u0159ich Smetana, he was the second Czech composer to achieve worldwide recognition. Following Smetana's nationalist example, Dvo\u0159\u00e1k frequently employed aspects, specifically rhythms, of the folk music of Moravia and his native Bohemia. Dvo\u0159\u00e1k\u2019s own style has been described as \u2018the fullest recreation of a national idiom with that of the symphonic tradition, absorbing folk influences and finding effective ways of using them\u2019."@en,
        "Anton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k (Nelahozeves, 8 de septiembre de 1841-Praga, 1 de mayo de 1904) fue un compositor natural de Bohemia \u2014territorio entonces perteneciente al Imperio austroh\u00fangaro\u2014, posrom\u00e1ntico y considerado el principal representante del nacionalismo checo en la m\u00fasica. Est\u00e1 considerado como uno de los grandes compositores de la segunda mitad del siglo XIX. Sin perder una amplia proyecci\u00f3n internacional, supo extraer las esencias de la m\u00fasica de su tierra natal.Sin duda su obra m\u00e1s c\u00e9lebre es la Sinfon\u00eda del Nuevo Mundo."@es,
        "Anton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k (Nelahozeves, 8 de setembro de 1841  \u2014 Praga, 1 de maio de 1904) foi um compositor checo da Era Rom\u00e2ntica. De forma semelhante ao compositor nacionalista Bed\u0159ich Smetana, Dvo\u0159\u00e1k tamb\u00e9m aplicou algumas das caracter\u00edsticas da m\u00fasica popular da Mor\u00e1via e da sua terra natal, a Bo\u00e9mia (ent\u00e3o parte integrante do Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro e actualmente parte Rep\u00fablica Checa). O estilo pr\u00f3prio de Dvo\u0159\u00e1k tem sido descrito como o expoente m\u00e1ximo que conjugou o idioma nacional com a tradi\u00e7\u00e3o sinf\u00f3nica, integrando influ\u00eancias populares e encontrando formas eficazes de as utilizar."@pt,
        "Anton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k (prononc\u00e9 en tch\u00e8que : /\u02c8ant\u0254\u0272i\u02d0n \u02c8l\u025b\u0254p\u0254lt \u02c8dv\u0254r\u031da\u02d0k/ ) est un compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 le 8 septembre 1841 \u00e0 Nelahozeves \u00e0 40 kilom\u00e8tres au nord de Prague en Boh\u00eame (actuelle R\u00e9publique tch\u00e8que), et mort \u00e0 Prague le 1er mai 1904. Son pr\u00e9nom est parfois orthographi\u00e9 en fran\u00e7ais \u00ab Anton \u00bb dans une forme germanis\u00e9e. Il est l'auteur de la Symphonie du Nouveau Monde."@fr,
        "Anton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k (ur. 8 wrze\u015bnia 1841 w Nelahosevsi, zm. 1 maja 1904 w Pradze) \u2013 czeski kompozytor i dyrygent okresu romantyzmu. Urodzi\u0142 si\u0119 w Nelahozevsi pod Prag\u0105, studiowa\u0142 w Pradze i tu sp\u0119dzi\u0142 prawie ca\u0142e swoje \u017cycie z wyj\u0105tkiem lat 1892-1895 gdy obj\u0105\u0142 stanowisko dyrektora konserwatorium w Nowym Jorku."@pl,
        "Anton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k [\u02c8ant\u0254\u0272i\u02d0n \u02c8l\u025b\u0254p\u0254lt \u02c8dv\u0254r\u031da\u02d0k]? Geluidsfragment uitspraak (info / uitleg) (Nelahozeves, bij Kralupy nad Vltavou, Bohemen, 8 september 1841 \u2013 Praag, 1 mei 1904) was een Tsjechisch componist, dirigent, muziekpedagoog, (alt)violist en organist. Dvo\u0159\u00e1k wordt met Bed\u0159ich Smetana en Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek gerekend tot de grootste componisten van Bohemen."@nl,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0301\u043d \u0414\u0432\u03cc\u0440\u0436\u0430\u043a (\u0447\u0435\u0448. Anton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k (\u0438\u043d\u0444.); 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1841 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 1 \u043c\u0430\u044f 1904 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438\u0438 \u0438 \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u0438. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0411. \u0421\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u041a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u2116 9 \u00ab\u0418\u0437 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430\u00bb (\u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410), \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0430\u043b\u043a\u0430\u00bb, \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u00ab\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u00bb \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442, \u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c, Stabat Mater \u0438 \u00ab\u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043d\u0446\u044b\u00bb."@ru,
        """\u0623\u0646\u062a\u0648\u0646\u064a\u0646 \u0644\u064a\u0648\u0628\u0648\u0644\u062f \u062f\u0641\u0648\u0631\u062c\u0627\u0643 \u0623\u0648 \u0623\u0646\u062a\u0648\u0646\u064a\u0646 \u062f\u0641\u0648\u0631\u0627\u0643 (Anton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k\u061b 8 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1841 \u0641\u064a \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a\u0627 \u0628\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 - 1 \u0645\u0627\u064a\u0648 1904 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0627\u063a) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062a\u0634\u064a\u0643\u064a \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646\u0627\u062a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0631\u0627\u063a\u060c \u0648\u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a (1861 \u0625\u0644\u0649 1871). \u0646\u0634\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0645\u0639\u0627\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0628\u0631\u0627\u0645\u0632. \u0628\u0639\u062f \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 "\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u0644" (Hymnus) \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1873\u060c \u0643\u0633\u0628 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1884 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0628\u0639\u0636 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u060c \u0648\u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u062b\u0645\u0627\u0646 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a.\u0643\u0627\u0646 \u062f\u0641\u0648\u0631\u062c\u0627\u0643 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 (1892 \u0625\u0644\u0649 1894) \u062d\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0623\u0644\u0641 "\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643" \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u062d\u062a\u0648\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0646\u063a\u0645\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629. \u0628\u0639\u062f \u0639\u0648\u062f\u062a\u0647 \u0644\u0628\u0631\u0627\u063a\u060c \u0639\u064a\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0641\u0633\u0648\u0631 \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0644\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0647\u0646\u0627\u0643. \u0644\u0645 \u064a\u0643\u062a\u0628 \u0623\u064a \u0646\u0648\u062a\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u062a\u0645 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0642\u0635\u060c \u0645\u062b\u0644 "\u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629" (Symphonic Variations). \u0645\u0646 \u0623"""@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30f3\u30fb\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\uff08\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e:Anton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k [\u02c8ant\u0254\u0272i\u02d0n \u02c8l\u025b\u0254p\u0254lt \u02c8dv\u0254r\u031da\u02d0k] Cs-Antonin Dvorak.ogg \u767a\u97f3\u30011841\u5e749\u67088\u65e5 - 1904\u5e745\u67081\u65e5\uff09\u306f\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306b\u3088\u308a\u8fd1\u3044\u300c\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30af\u300d\u300c\u30c9\u30f4\u30a9\u30b8\u30e3\u30fc\u30af\u300d\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u8868\u8a18\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u30c9\u30f4\u30a9\u30b8\u30e3\u30fc\u30af\u3092\u53c2\u7167\uff09\u3002 \u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306b\u624d\u80fd\u3092\u898b\u3044\u3060\u3055\u308c\u3001\u300e\u30b9\u30e9\u30f4\u821e\u66f2\u96c6\u300f\u3067\u4e00\u8e8d\u4eba\u6c17\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u3068\u3068\u3082\u306b\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u697d\u6d3e\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306b\u8ca2\u732e\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u30cd\u30a4\u30c6\u30a3\u30d6\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u3084\u9ed2\u4eba\u970a\u6b4c\u3092\u5438\u53ce\u3057\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u53cd\u6620\u3055\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u5f26\u697d\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u3001\u7ba1\u697d\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c7\u756a\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c8\u756a\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c9\u756a\u300e\u65b0\u4e16\u754c\u3088\u308a\u300f\u3001\u30b9\u30e9\u30f4\u821e\u66f2\u96c6\u3001\u3053\u306e\u5206\u91ce\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3082\u3042\u308b\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3001\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u300f\u306e\u611b\u79f0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c12\u756a\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u5b81\u00b7\u5229\u5965\u6ce2\u5fb7\u00b7\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aAnton\u00edn Leopold Dvo\u0159\u00e1k\uff0c1841\u5e749\u67088\u65e5\uff0d1904\u5e745\u67081\u65e5\uff09\u751f\u65bc\u5e03\u62c9\u683c\uff08\u5f53\u65f6\u5c5e\u4e8e\u5965\u5308\u5e1d\u56fd\uff0c\u73b0\u5c5e\u4e8e\u6377\u514b\uff09\u9644\u8fd1\u7684\u5167\u62c9\u970d\u5947\u592b\u65af\u9547\u4f0f\u5c14\u5854\u74e6\u6cb3\u65c1\u7684\u78e8\u623f\u5185\uff0c\u5352\u65bc\u5e03\u62c9\u683c\uff0c\u662f\u6377\u514b\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8ffd\u968f\u7740\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u8005\u65af\u7f8e\u5854\u90a3\uff0c\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\u7ecf\u5e38\u5728\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u4f7f\u7528\u6469\u62c9\u7dad\u4e9e\u548c\u4ed6\u7684\u6545\u4e61\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9a\uff08\u5f53\u65f6\u5c5e\u4e8e\u5965\u5308\u5e1d\u56fd\uff0c\u73b0\u5c5e\u6377\u514b\uff09\u7684\u6c11\u8c23\u97f3\u4e50\u7684\u98ce\u683c\u3002\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\u81ea\u5df1\u7684\u98ce\u683c\u7ecf\u5e38\u88ab\u63cf\u8ff0\u4e3a\u201c\u5438\u6536\u4e86\u6c11\u6b4c\u7684\u5f71\u54cd\u5e76\u627e\u5230\u6709\u6548\u7684\u65b9\u5f0f\u5229\u7528\u5b83\u4eec\uff0c\u7528\u4ea4\u54cd\u4e50\u7684\u4f20\u7edf\u6700\u5b8c\u6ee1\u7684\u518d\u73b0\u4e86\u4e00\u4e2a\u6c11\u65cf\u7684\u7279\u8272\u201d\u3002\u5176\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u54cd\u66f2\u300a\u65b0\u4e16\u754c\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u3001\u300aB\u5c0f\u8c03\u5927\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u300b\u3001\u300a\u65af\u62c9\u592b\u821e\u66f2\u300b\u3001\u6b4c\u5267\u300a\u9732\u838e\u5361\u300b\u3002\u4ed6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u201c\u53ef\u80fd\u662f\u4ed6\u90a3\u4e2a\u65f6\u4ee3\u6700\u591a\u9762\u624b\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71577743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_Dvo\u0159\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/71577743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/819eaeb2-8dd8-48a5-ad07-0bcd137985ef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dvorak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton√≠n_Dvo√°k.
doremus_artist:4c909755-cdee-3583-8d3b-364cabcb7931
    dbp:birthPlace dbr:Blaye;
    rdfs:comment
        """Jaufre Rudel (Jaufr\u00e9 in modern Occitan) was the Prince of Blaye (Princes de Blaia) and a troubadour of the early\u2013mid 12th century, who probably died during the Second Crusade, in or after 1147. He is noted for developing the theme of "love from afar" (amor de lonh or amour de loin) in his songs. Seven of Rudel's poems have survived to the present day, four of them with music. His composition Lanquan li jorn is thought to be the model for the Minnesinger Walther von der Vogelweide's crusade song Allerest lebe ich mir werde (Pal\u00e4stinalied)."""@en,
        "Jaufr\u00e9 Rudel (Blaye, 1113 - 1170) was een Franse troubadour uit de 12e eeuw. Hij was baron van Blaye en nam deel aan de Tweede Kruistocht (1147-1149). Jaufr\u00e9 Rudel was een bekende troubadour in zijn tijd: hij schreef liefdesliederen aan het Franse hof, die vaak gingen over een verre en onbereikbare liefde (l'amour lointain). Hij was vermoedelijk de eerste die dit onderwerp in de po\u00ebzie introduceerde."@nl,
        "Jaufr\u00e9 Rudel (franz. Geoffroi; * um 1100; \u2020 um 1147) war ein s\u00fcdfranz\u00f6sischer Adliger, der als Troubadour (Minnes\u00e4nger) altokzitanischer Sprache in die Literaturgeschichte einging."@de,
        "Jaufr\u00e9 Rudel (v. 1113 \u00e0 Blaye - v. 1170) est un troubadour aquitain de langue d'oc."@fr,
        "Jaufr\u00e9 Rudel de Blaye (ur. ok. 1113, zm. ok. 1170) \u2013 prowansalski trubadur, poeta i pie\u015bniarz. Jego idealna mi\u0142o\u015b\u0107 do ksi\u0119\u017cniczki Trypolisu stanie si\u0119 w przysz\u0142o\u015bci natchnieniem dla wielu poet\u00f3w: Uhlanda, Browninga, Heinego, Rostanda, na podstawie trzech z o\u015bmiu zachowanych pie\u015bni Rudela zrodzi\u0142a si\u0119 bowiem legenda o rycerzu zakochanym w nigdy nie widzianej wschodniej damie, do kt\u00f3rej pod\u0105\u017cy\u0142 wraz z krzy\u017cowcami."@pl,
        "Jaufr\u00e9 Rudel de Blaye, en occitano original Jaufr\u00e9s Rud\u00e8ls de Blaia (h. 1113 en Blaye - h. 1170), trovador y poeta aquitano en lengua de oc."@es,
        "\u0414\u0436\u0430\u0443\u0444\u0440\u0435 \u0420\u044e\u0434\u0435\u0301\u043b\u044c II (Jaufr\u00e9 Rudel) (\u043e\u043a. 1113, \u0411\u043b\u0430\u0439 \u2014 \u043e\u043a. 1170, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 1125-1148) \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30a6\u30d5\u30ec\u30fb\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\uff08Jaufr\u00e9 Rudel\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30ec\uff08Blaye\u3001\u73fe\u30b8\u30ed\u30f3\u30c9\u770c\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u4e0b\u7d1a\u8cb4\u65cf\u3067\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u300212\u4e16\u7d00\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u300c\u9060\u304f\u304b\u3089\u306e\u604b amor de lonh\u300d\u3068\u3044\u3046\u6982\u5ff5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u8457\u540d\u3002\u65e5\u672c\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u304b\u3089\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b8\u30e7\u30d5\u30ec\u30fb\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u8cc7\u6599\u306b\u3088\u308b\u3068\u30011147\u5e74\u306b\u300c\u6d77\u3092\u6e21\u3063\u3066\u300d\u7b2c2\u56de\u5341\u5b57\u8ecd\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u4f1d\u8aac\u3081\u3044\u305f\u3001\u865a\u5b9f\u4ea4\u3048\u305f\u300e\u7565\u4f1d\uff08\u30f4\u30a3\u30fc\u30c0\uff09\u300f\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30b8\u30e3\u30a6\u30d5\u30ec\u30fb\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\u306f\u3001\u7f8e\u8c8c\u306e\u30c8\u30ea\u30dd\u30ea\u4f2f\u592b\u4eba\u30aa\u30c7\u30a3\u30a8\u30eb\u30ca\u304c\u8056\u5730\u5de1\u793c\u304b\u3089\u623b\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u805e\u304d\u4ed8\u3051\u3001\u30aa\u30c7\u30a3\u30a8\u30eb\u30ca\u3092\u81ea\u5206\u306e\u300c\u9060\u304f\u304b\u3089\u306e\u604b\u300d\u306e\u5973\u795e\u3068\u3057\u305f\u3002\u5341\u5b57\u8ecd\u306e\u9060\u5f81\u4e2d\u306b\u75c5\u306b\u5012\u308c\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u306e\u30c8\u30ea\u30dd\u30ea\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f\u6642\u306b\u306f\u4f59\u547d\u3044\u304f\u3070\u304f\u3082\u306a\u3044\u72b6\u614b\u3060\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5831\u305b\u306b\u3001\u30aa\u30c7\u30a3\u30a8\u30eb\u30ca\u306f\u57ce\u90ed\u3092\u98db\u3073\u51fa\u3057\u3001\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\u3092\u4e21\u8155\u306b\u62b1\u304d\u306a\u304c\u3089\u305d\u306e\u6700\u671f\u3092\u770b\u53d6\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u3053\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3060\u304c\u5230\u5e95\u3042\u308a\u305d\u3046\u3082\u306a\u3044\u8a71\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\u306e\u8a69\u306e\u8b0e\u3081\u3044\u305f\u6027\u683c\u304b\u3089\u6d3e\u751f\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u5341\u5b57\u8ecd\u306e\u9060\u5f81\u4e2d\u306b\u6b7b\u3093\u3060\u3053\u3068\u304c\u5f53\u305f\u308a\u524d\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u308f\u304b\u308b\u3002 \u73fe\u4ee3\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ab\u30a4\u30e4\u30fb\u30b5\u30fc\u30ea\u30a2\u30db\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30c7\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u9059\u304b\u306a\u308b\u604b\u4eba L'amour de loin\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaufre_Rudel>,
        <http://viaf.org/viaf/22327610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e3c0928-aa78-4690-a4ea-4ac5c808f827>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaufre_rudel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaufre_Rudel.
doremus_artist:4c9c19ef-d491-3996-a914-5c14f992b43d
    owl:sameAs viaf:26452699;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26452699>,
        <http://viaf.org/viaf/4925676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a252b852-a2ad-4a33-80cf-5eb4a4eea023>.
doremus_artist:4d5337d4-2727-3c41-a6b3-6f051d9d135d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aur\u00e9lie Dupont (15 de enero de 1973 en Par\u00eds) es una bailarina de ballet francesa que act\u00faa con el Ballet de la \u00d3pera de Par\u00eds como \u00e9toile. Su hermana menor, Benjamine, tambi\u00e9n es bailarina. Comenz\u00f3 su carrera en la danza a los diez a\u00f1os cuando ingres\u00f3 a la Escuela del Ballet de la \u00d3pera de Par\u00eds (L\u2019Ecole de Danse de l\u2019Op\u00e9ra de Paris) despu\u00e9s de abandonar su deseo de ser pianista. Se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda en 1989, y se convirti\u00f3 en una de las premiers danseurs en diciembre de 1996. Dupont fue nominada a etoile en 1998 despu\u00e9s de su interpretaci\u00f3n como Kitri en la producci\u00f3n de Rudolf Nur\u00e9yev de Don Quijote."@es,
        "Aur\u00e9lie Dupont (born 15 January 1973 in Paris) is a French ballet dancer who performs with the Paris Opera Ballet as an \u00c9toile. She began her career in dance in 1983 when she entered the Paris Opera Ballet School (L\u2019\u00c9cole de danse de l\u2019Op\u00e9ra de Paris). She joined the company at age sixteen in 1987, and became a premi\u00e8re danseuse in December 1996. Dupont was promoted to star dancer (\u00c9toile) in 1998 after her performance as Kitri in Paris Opera Ballet's revival of Nureyev's production of Don Quixote. She has also starred in Paris Opera Ballet's revival of Nureyev's version of The Sleeping Beauty."@en,
        """Aur\u00e9lie Dupont ['\u0254\u0280eli dy'p\u0254\u0303] (* 15. Januar 1973 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Ballettt\u00e4nzerin. Sie ist \u00c9toile des Balletts der Op\u00e9ra National de Paris. Am 18. Mai 2015 gibt sie in Paris ihre Abschiedsvorstellung Abweichend von urspr\u00fcnglichen Pl\u00e4nen, sie danach zum \u201eMa\u00eetre de ballet\u201c des Balletts der Op\u00e9ra National de Paris zu machen, wird Sie nach dem R\u00fccktritt Benjamin Millepieds ab August 2016 die Compagnie als "Directrice de la danse" leiten."""@de,
        "Aur\u00e9lie Dupont, n\u00e9e le 15 janvier 1973 \u00e0 Paris, est une danseuse fran\u00e7aise. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9toile du ballet de l\u2019Op\u00e9ra national de Paris. Apr\u00e8s ses adieux \u00e0 la sc\u00e8ne en tant que danseuse \u00e9toile, le 18 mai 2015, Aur\u00e9lie Dupont devient ma\u00eetre de ballet de l'Op\u00e9ra de Paris. Le 4 f\u00e9vrier 2016, elle est nomm\u00e9e directrice du Ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris."@fr,
        "\u30aa\u30fc\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30e5\u30dd\u30f3 \uff08Aur\u00e9lie Dupont ,1973\u5e741\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:1769020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aur\u00e9lie_Dupont>,
        <http://viaf.org/viaf/1769020>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aur√©lie_Dupont.
doremus_artist:4eee6438-6c7e-3923-8fea-d9ce1f7fdefb
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Carlos Pa\u00efta (* 10. M\u00e4rz 1932 in Buenos Aires; \u2020 19. Dezember 2015 in der Schweiz) war ein argentinischer Dirigent. Pa\u00efta emigrierte 1968 nach Europa. Er arbeitete mit vielen angesehenen Sinfonieorchestern, wirkte an bedeutenden Opernh\u00e4usern und ver\u00f6ffentlichte zahlreiche Einspielungen klassischer Musik."@de,
        "Carlos Pa\u00efta (10 March 1932 \u2013 19 December 2015) was an Argentine conductor. He was born in Buenos Aires. His father was originally from Hungary, his mother was a singer from Italy. At a young age Pa\u00efta attended rehearsals by Wilhelm Furtw\u00e4ngler at the Teatro Col\u00f3n. Later he studied conducting with Artur Rodzi\u0144ski. He started his professional career at the Col\u00f3n Theater in Buenos Aires. He first conducted the Stuttgart Radio Symphony Orchestra in 1966 and moved permanently to Europe in 1968. He made his US debut with the Houston Symphony Orchestra in 1979. As of 2003, he was resident in Geneva."@en,
        "Carlos Pa\u00efta (10 mars 1932 - 19 d\u00e9cembre 2015) n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires est un chef d\u2019orchestre argentin."@fr,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d1\u30a4\u30bf\uff08Carlos Pa\u00efta, 1932\u5e74\u307e\u305f\u306f1937\u5e74 - 2015\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u5bcc\u88d5\u306a\u4e0a\u6d41\u5e02\u6c11\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7269\u5fc3\u3068\u3082\u306b\u4f55\u4e0d\u81ea\u7531\u306a\u3044\u74b0\u5883\u306e\u4e2d\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3084\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u9451\u8cde\u306a\u3089\u3073\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u898b\u5b66\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u97f3\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u306f\u3050\u304f\u307f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u50be\u5012\u3092\u6df1\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30f3\u30b9\u30ad\u306b\u5165\u9580\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u304b\u3089\u30b3\u30ed\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308b\u30021968\u5e74\u3088\u308a\u6e21\u6b27\u3057\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u5951\u7d04\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u9332\u97f3\u30fb\u767a\u8868\u3055\u308c\u305fLP\u300c\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u96c6\u300d\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9ACC\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u88d5\u798f\u306a\u5bb6\u5ead\u74b0\u5883\u306b\u3088\u3063\u3066\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u81ea\u7531\u6c17\u307e\u307e\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u304c\u4fdd\u969c\u3055\u308c\u305f\u305f\u3081\u306b\u30011980\u5e74\u4ee3\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u72ec\u81ea\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u300c\u30ed\u30c7\u30a3\u30a2\uff08Lodia \uff09\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6e21\u308a\u6b69\u3044\u3066\u3001\u6c17\u306e\u5411\u304f\u307e\u307e\u306b\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002\u3057\u304b\u30572006\u5e74\u73fe\u5728\u3001\u30ed\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306f\u5ec3\u696d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4eca\u5f8c\u30d1\u30a4\u30bf\u306e\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u304c\u597d\u4e8b\u5bb6\u5782\u6d8e\u306e\u30a2\u30a4\u30c6\u30e0\u306b\u306a\u308b\u3082\u306e\u3068\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u308b\u3002 2015\u5e7412\u670819\u65e5\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3068\u5831\u9053\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74036269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Pa\u00efta>,
        <http://viaf.org/viaf/74036269>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Pa√Øta.
doremus_artist:4f6d8d5c-f2c6-3a89-a633-6f9e6f580573
owl:sameAs viaf:5245590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5245590>.
doremus_artist:4fd1f27a-087e-3298-8ac9-5058604430c7
owl:sameAs viaf:29723568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723568>.
doremus_artist:500d0e00-f27d-310e-ac66-b14ddabfa556
    owl:sameAs viaf:68570492;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68570492>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7047bde-5567-466b-acc8-36cd50639a53>.
doremus_artist:501ebe06-516e-32f4-b24e-5f7d6c2d673e
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Manuel Bernab\u00e9 Mujica L\u00e1inez (Buenos Aires, 11 de septiembre de 1910 - Cruz Chica, C\u00f3rdoba, 21 de abril de 1984), tambi\u00e9n conocido hipocor\u00edsticamente con el apodo Manucho, fue un escritor, bi\u00f3grafo, cr\u00edtico de arte y periodista argentino."@es,
        "Manuel Mujica L\u00e1inez (* 11. September 1910 in Buenos Aires; \u2020 21. April 1984 in Cruz Chica, C\u00f3rdoba) war ein argentinischer Schriftsteller und Journalist."@de,
        "Manuel Mujica L\u00e1inez (11 September 1910, Buenos Aires, Argentina- 21 April 1984, Cruz Chica, La Cumbre, C\u00f3rdoba, Argentina) was an Argentine novelist, essayist and art critic."@en,
        "Manuel Mujica L\u00e1inez (Buenos Aires, 11 de setembro de 1910 \u2014 Cruz Chica, C\u00f3rdova, 21 de abril de 1984) foi um escritor de fic\u00e7\u00e3o, jornalista e cr\u00edtico de arte argentino."@pt,
        "Manuel Mujica L\u00e1inez, n\u00e9 le 11 septembre 1910 \u00e0 Buenos Aires, Argentine, mort le 21 avril 1984 \u00e0 Cruz Chica, La Cumbre, C\u00f3rdoba (en), Argentine, est un romancier, essayiste et critique d'art argentin."@fr,
        "\u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041c\u0443\u0445\u0438\u0301\u043a\u0430 \u041b\u0430\u0301\u0439\u043d\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Manuel Mujica L\u00e1inez, 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1910, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1984, \u041a\u0440\u0443\u0441 \u0427\u0438\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:24321;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Mujica_L\u00e1inez>,
        <http://viaf.org/viaf/24321>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManuelMujicaLainez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Mujica_L√°inez.
doremus_artist:506e6509-37cd-321b-bda3-c50cae430ead
owl:sameAs viaf:17419176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17419176>.
doremus_artist:52464e45-292b-3ff4-8c46-a1dc684d0c15
owl:sameAs viaf:37126858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126858>.
doremus_artist:52ff959a-be86-39b4-a959-48442437f26f
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Candia;
    dbp:deathPlace dbr:Iraklion;
    rdfs:comment
        "Fu una figura di spicco del Rinascimento cretese. Non esistono molte notizie biografiche su Kornaros se non gli ultimi versi dell'Erotokritos. Era figlio di un aristocratico veneziano-cretese e discendente della nobile famiglia veneziana dei Cornaro ed era nato a Trapezonda vicino Sitia, nell'isola di Creta, nel 1553, dove visse sino al 1590. Si trasfer\u00ec successivamente a Candia, dove si spos\u00f2 con Marietta Zeno, con la quale ebbe due figlie di nome Heleni e Katerina. Mor\u00ec a Candia, nel 1613 (o 1614), e fu seppellito nella chiesa di San Francesco. La causa della sua morte \u00e8 ignota."@it,
        "Vic\u00e9nzos Korn\u00e1ros (en grec \u0392\u03b9\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) ou Vits\u00e9ntzos Korn\u00e1ros (\u0392\u03b9\u03c4\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) est un \u00e9crivain cr\u00e9tois d'origine v\u00e9nitienne actif pendant la p\u00e9riode v\u00e9nitienne.Il \u00e9crivit l\u2019\u0153uvre majeure de la litt\u00e9rature grecque moderne, l\u2019Erot\u00f3kritos, un po\u00e8me \u00e9pique de dix mille vers \u00e9crit dans l'idiome cr\u00e9tois. Il est identifi\u00e9 avec un membre d'une branche install\u00e9e en Cr\u00e8te de la famille Cornaro, n\u00e9 pr\u00e8s de Sitia le 26 mars 1553 et mort en 1613."@fr,
        "Vincenzo Cornaro, sp\u00e4ter Vitsentzos Kornaros (griechisch \u0392\u03b9\u03c4\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) (* 1553 bei Sitia; \u2020 1613 oder 1614 in Candia) war ein griechischer Dichter venezianischer Abstammung. Er z\u00e4hlt zu den wichtigsten Vertretern der kretischen Literatur und war Autor des erz\u00e4hlenden Gedichtes Erotokritos. Dieses Werk inspirierte sehr viel sp\u00e4ter Dionysios Solomos (1798-1857) und beeinflusste griechische Dichter wie Kostis Palamas (1859-1943), Kostas Krystallis (1868-1894) oder Giorgos Seferis (* 1971)."@de,
        "Vitsentzos Kornaros (1553 \u2013 1613/1614) foi um poeta grego ,durante o Renascimento Cretense."@pt,
        "Vitsentzos Kornaros (Grieks: \u0392\u03b9\u03c4\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) was een Grieks dichter uit Kreta. Zijn naam verraadt een Venetiaanse afkomst (Vincenzo Cornaro?). Hij werd geboren op 29 maart 1553 en overleed in 1617. Hij staat bekend als de dichter van de Erotokritos, een liefdesverhaal in verzen. Kornaros is een typische vertegenwoordiger van de 'Kretenzische Renaissance', en zijn werk behoort tot de hoogtepunten van de Griekse literatuur door de eeuwen heen."@nl,
        "Vitsentzos Kornaros (Trapezonda, Creta, 1553 \u2013 Candia, Creta 1613/1614) fue un poeta griego. Escribi\u00f3 el poema \u00e9pico-amoroso Erotokritos, obra maestra del Renacimiento griego, y quiz\u00e1s el mayor logr\u00f3 de la literatura griega moderna. Fue una fuente de inspiraci\u00f3n para Dionisos Solomos (quien entre otras cosas escribi\u00f3 el himno nacional griego), y ejerci\u00f3 influencia sobre la obra de Kostis Palamas, Kostas Krystallis y Giorgos Seferis, quien fuera galardonado con el Premio Nobel. Fue bautizado con su nombre el transbordador que conecta las islas j\u00f3nicas de Citerea y Anticiterea"@es,
        "Vitsentzos or Vikentios Kornaros (Greek: \u0392\u03b9\u03c4\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2 or \u0392\u03b9\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) or Vincenzo Cornaro (March 29, 1553 \u2013 1613/1614) was a Cretan poet, who wrote the romantic epic poem Erotokritos. He wrote in vernacular Greek, and was a leading figure of the Cretan Renaissance."@en,
        "\u0412\u0438\u0446\u0435\u0301\u043d\u0434\u0437\u043e\u0441 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0392\u03b9\u03c4\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) \u0438\u043b\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0435\u0301\u043d\u0434\u0438\u043e\u0441 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0392\u03b9\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u0301\u043d\u0446\u043e \u041a\u043e\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vincenzo Cornaro) (1553\u20141613/1614) \u2014 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u00ab\u042d\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u043e\u0441\u00bb, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041a\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:66524269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vitsentzos_Kornaros>,
        <http://viaf.org/viaf/66524269>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thysia_tou_Abraam_exwfyllo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vitsentzos_Kornaros.
doremus_artist:53212529-f0e7-31c1-bbcf-5394569b0a0d
    dbp:birthPlace res:Imsouhel;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Cherif Kheddam, est un chanteur, compositeur et po\u00e8te alg\u00e9rien de musique kabyle, n\u00e9 en 1927 \u00e0 Taddert Boumessaoud, commune d'Imsouhel, et mort le 23 janvier 2012 \u00e0 Paris en France, des suites d'une maladie chronique.\u2191 \u2191 2,0 et 2,1 A."@fr;
    owl:sameAs viaf:64816038;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cherif_Kheddam>,
        <http://viaf.org/viaf/64816038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cherif_Kheddam.
doremus_artist:5366ad61-43bc-3a41-abc1-ea76e369f636
    rdfs:comment
    "Fr\u00e9d\u00e9ric Desenclos (1961-) est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:85633236;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Desenclos>,
        <http://viaf.org/viaf/85633236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fr√©d√©ric_Desenclos.
doremus_artist:5446d9b5-acd6-328e-a5e0-b31dff622cef
owl:sameAs viaf:256802032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256802032>.
doremus_artist:54a3e9ce-90b3-3dd7-a5c2-a3b9706ecce2
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Krist\u00f3f Bar\u00e1ti (born 1979) is a Hungarian classical violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:2679796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krist\u00f3f_Bar\u00e1ti>,
        <http://viaf.org/viaf/2679796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krist√≥f_Bar√°ti.
doremus_artist:54cf257b-a6eb-374f-92af-4995497ecf26
owl:sameAs viaf:32737610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32737610>.
doremus_artist:5500ddd6-544b-3b15-9982-bcbafc44253e
    dbp:birthPlace dbr:Vinnytsia;
    rdfs:comment
        "Volodymyr Kozhukhar (born 1941) is a Ukrainian conductor, born in Vinnytsia. A graduate of the Lysenko music school, he began conducting the State Symphony Orchestra of Ukraine in 1964. and became its Chief Conductor in 1967. He conducted the Kiev Opera and Ballet Theatre from 1973 to 1977, then became Chief Conductor of the Stanislavski and Nemirovich-Danchenko Music Theatre. In 1989, he became Chief Conductor of the National Opera of Ukraine in Kiev. He taught at the Gnesin Music and Pedagogy Institute in Moscow from 1978 to 1988, and has taught at the National Music Academy of Ukraine since 1993."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0436\u0443\u0445\u0430\u0440\u044c (\u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941, \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1985) \u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b (1993). \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041d\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0436\u0443\u0445\u0430\u0440\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:11304592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Volodymyr_Kozhukhar>,
        <http://viaf.org/viaf/11304592>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eea72046-5336-4ece-853a-3d1372bed071>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Volodymyr_Kozhukhar.
doremus_artist:55426cc0-9d19-37a7-b7e7-c484bf508038
    owl:sameAs viaf:59287508;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59287508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49f1c61c-fac5-4960-ba73-feda717fc19e>.
doremus_artist:55d50eb8-54f9-39c0-bdde-1b5bb482cbb1
    rdfs:comment
        "Caroline Grimm, est une r\u00e9alisatrice, productrice, actrice, et \u00e9crivaine fran\u00e7aise, n\u00e9e le 8 juin 1964. Elle est la fille de l'actrice Sophie Grimaldi."@fr;
    owl:sameAs viaf:56447562;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Caroline_Grimm>,
        <http://viaf.org/viaf/56447562>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_Grimm.
doremus_artist:5606a3c5-565b-3bf2-b668-3b408bd78d80
owl:sameAs viaf:54357429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357429>.
doremus_artist:56a495b7-5577-3cca-9672-a05bcb686d93
    rdfs:comment
        "Lotte Sch\u00f6ne, de son vrai nom Charlotte Bodenstein, est une cantatrice (soprano) n\u00e9e \u00e0 Vienne (Autriche) le 15 d\u00e9cembre 1891 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Bobigny (France) le 22 d\u00e9cembre 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:51876522;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lotte_Sch\u00f6ne>,
        <http://viaf.org/viaf/51876522>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lotte_Sch√∂ne.
doremus_artist:577e018e-ce34-3795-abb8-dc7207f0de78
owl:sameAs viaf:69116670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69116670>.
doremus_artist:579b2eb5-7087-344b-a56f-fe353c29dbe2
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """'Vladimir Vysotsky (1938 - 1980) foi um cantor, compositor, poeta e ator sovi\u00e9tico (russo) de ascend\u00eancia judaica, cuja carreira teve um efeito imenso e duradouro sobre a cultura russa. Embora conhecido como um cantor e compositor, ele tamb\u00e9m era um ator de destaque no teatro e de talento multifacetado. Vladimir Vysotsky \u00e9 frequentemente descrito pela palavra "bardo" (\u0431\u0430\u0440\u0434), que adquiriu um significado especial na Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Vysotsky nunca entusiasmou-se com este termo, no entanto. Considerava-se sobretudo um ator e escritor, em vez de um cantor, e uma vez comentou: "Eu n\u00e3o perten\u00e7o ao que as pessoas chamam de bardos e menestr\u00e9is ou o que quer que seja." Apesar de seu trabalho ser ignorado pelo estabelecimento oficial sovi\u00e9tico cultural, ele alcan\u00e7ou a fama not\u00e1vel durante sua vida, """@pt,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015)"@ar,
        "Vladimir Semionovitch Vyssotski (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 25 janvier 1938 et mort le 25 juillet 1980 (\u00e0 42 ans), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma sovi\u00e9tique russophone."@fr,
        "Vladimir Semjonovitsj Vysotski (Russisch: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439) (Moskou, 25 januari 1938 \u2013 aldaar, 25 juli 1980) was een Russische zanger, acteur en dichter, immens populair in de voormalige Sovjet-Unie."@nl,
        "Vladimir Semyonovich Vysotsky (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439; IPA: [vl\u0250\u02c8d\u02b2im\u02b2\u026ar s\u02b2\u026a\u02c8m\u02b2\u0275n\u0259v\u02b2\u026at\u0255 v\u0268\u02c8sotsk\u02b2\u026aj]; 25 January 1938 \u2013 25 July 1980) was a Russian singer-songwriter, poet, and actor whose career had an immense and enduring effect on Soviet and Russian culture. He became widely known for his unique singing style and for his lyrics, which featured social and political commentary in often humorous street jargon. He was also a prominent stage and screen actor. Though his work was largely ignored by the official Soviet cultural establishment, he achieved remarkable fame during his lifetime, and to this day exerts significant influence on many of Russia's popular musicians and actors who wish to emulate his iconic status."@en,
        "Vlad\u00edmir Semi\u00f3novich Vysotski (en ruso, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439) (25 de enero de 1938, Mosc\u00fa \u2013 25 de julio de 1980, id.) fue un cantante, compositor, poeta y actor ruso de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, de ascendencia rusa. Su carrera art\u00edstica tuvo una gran trascendencia y prolongada influencia en la cultura rusa."@es,
        "Wladimir Semjonowitsch Wyssozki (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Vladimir Sem\u00ebnovi\u010d Vysockij; geboren am 25. Januar 1938 in Moskau; gestorben am 25. Juli 1980 ebenda) war ein sowjetischer Schauspieler, Dichter und S\u00e4nger. Da viele seiner Lieder aufgrund ihres kritischen Inhalts von offizieller Seite nicht ver\u00f6ffentlicht wurden, wurden Tonbandmitschnitte seiner Konzerte nach dem Samisdat-Prinzip verbreitet und kursierten millionenfach im ganzen Land. Seinen Lebensunterhalt bestritt Wyssozki mittels seiner Engagements im Theater und in Film."@de,
        "W\u0142adimir Siemionowicz Wysocki (ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439; ur. 25 stycznia 1938 w Moskwie, Rosyjska Federacyjna SRR, zm. 25 lipca 1980 tam\u017ce) \u2013 rosyjski pie\u015bniarz, poeta i aktor. Jako aktor zyska\u0142 s\u0142aw\u0119 swoimi kreacjami w Teatrze na Tagance oraz kilkoma rolami filmowymi m.in. w serialu kryminalnym pt. Gdzie jest czarny kot. Dla wi\u0119kszo\u015bci by\u0142 przede wszystkim pie\u015bniarzem. \u015apiewa\u0142 niskim, ochryp\u0142ym barytonem, przy akompaniamencie gitary (p\u00f3\u017aniej r\u00f3wnie\u017c z orkiestr\u0105)."@pl,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1938, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1980, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1987, \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e). \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0435\u043c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30df\u30e7\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a3\u30bd\u30c4\u30ad\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439\u30f4\u30e9\u30c2\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30b7\u30df\u30e7\u30fc\u30ca\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30f4\u30a3\u30bd\u30fc\u30c4\u30ad\u30a4\u30011938\u5e741\u670825\u65e5 - 1980\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u3001\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30bd\u30c4\u30ad\u30fc\u3084\u30d3\u30bd\u30c4\u30ad\u30fc\u3001\u30f4\u30a3\u30bd\u30fc\u30c4\u30ad\u30a4\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u62c9\u57fa\u7c73\u5c14\u00b7\u8c22\u82d7\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u7ef4\u7d22\u8328\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439\uff0c1938\u5e741\u670825\u65e5\uff0d1980\u5e747\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u524d\u82cf\u8054\u4fc4\u7f57\u65af\u8457\u540d\u6b4c\u5531\u5bb6\u3001\u6f14\u5458\u548c\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u5e02\u3002\u65e9\u5e74\u56e0\u9970\u6f14\u54c8\u59c6\u96f7\u7279\u800c\u83b7\u5f97\u5de8\u5927\u6210\u529f\u3002\u540e\u5176\u8868\u6f14\u66fe\u83b7\u5f97\u56fd\u9645\u7535\u5f71\u8282\u5927\u5956\u4ee5\u53ca\u82cf\u8054\u56fd\u5bb6\u5956\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u7ef4\u7d22\u8328\u57fa\u8fd8\u662f\u884c\u541f\u8bd7\u6b4c\u7684\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002\u83ab\u65af\u79d1\u5e02\u5efa\u6709\u7ef4\u7d22\u8328\u57fa\u56fd\u5bb6\u6587\u5316\u535a\u7269\u9986\uff0c\u5efa\u6210\u4e8e1989\u5e74."@zh;
    owl:sameAs viaf:6283836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Vysotsky>,
        <http://viaf.org/viaf/6283836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebe42a0b-6a6f-4eb6-b436-5c0f351d96f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Vysotsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Vysotsky.
doremus_artist:57a5e5f8-0394-3a5f-8b22-d1c23a25b38d
    rdfs:comment
        "Margaret Ritchie (1903\u201369) was an English soprano who sang opera, oratorio and song. She created a number of operatic roles. In 1946 she was the first Lucia in The Rape of Lucretia by Benjamin Britten, and in 1947 she was the first Miss Wordsworth in the same composer's Albert Herring. Made one film in 1945 where she played the part of real-life singing star Adelina Patti. The film was 'Pink String and Sealing Wax'."@en;
    owl:sameAs viaf:7577920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Ritchie_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/7577920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Margaret_Ritchie_(soprano)>.
doremus_artist:5826732b-8b28-3b03-9bd5-11d7a0249d3d
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Bizeau est un po\u00e8te et chansonnier anarchiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 mai 1883 \u00e0 V\u00e9retz et mort le 16 avril 1989 \u00e0 Tours. Il collabora \u00e0 de nombreux p\u00e9riodiques et journaux anarchistes de son \u00e9poque, parmi lesquels Le Libertaire. Il appartint au groupe de la Muse rouge avec Gaston Cout\u00e9 et Aristide Bruant. Il cultiva ses vignes jusqu'\u00e0 quatre-vingt-dix ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:12305253;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Bizeau>,
        <http://viaf.org/viaf/12305253>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eug√®ne_Bizeau.
doremus_artist:58395b92-7c94-34da-8607-848ce4a48f84
    dbp:birthPlace dbr:Le_Pallet;
    dbp:deathPlace dbr:Chalon-sur-Sa√¥ne;
    rdfs:comment
        "Ab\u00e9lard, Abailard, ou encore Abeilard (Abaelardus en latin), Pierre alias Petrus en religion (n\u00e9 en 1079 au Pallet pr\u00e8s de Nantes - mort le 21 avril 1142, au prieur\u00e9 Saint-Marcel pr\u00e8s de Chalon-sur-Sa\u00f4ne) est un philosophe, dialecticien et th\u00e9ologien chr\u00e9tien, p\u00e8re de la scolastique et inventeur du conceptualisme."@fr,
        "Pedro Abelardo (ou Pierre Ab\u00e9lard ou Pierre Abailard ou Pierre Abeilard ou Petrus Ab\u00e6lardus) (Le Pallet pr\u00f3ximo de Nantes, Bretanha, 1079 \u2014 Chalons-sur-Sa\u00f4ne, 21 de abril de 1142) foi um fil\u00f3sofo escol\u00e1stico franc\u00eas, um te\u00f3logo e grande l\u00f3gico. \u00c9 considerado um dos maiores e mais ousados pensadores do s\u00e9culo XII. Ficou conhecido do p\u00fablico por sua vida pessoal e o relacionamento com Helo\u00edsa de Par\u00e1clito, de que fala em sua Hist\u00f3ria das Minhas Calamidades."@pt,
        """Peter Abelard (/\u02c8\u00e6b.\u0259.l\u0251\u02d0rd/; Latin: Petrus Abaelardus or Abailardus; French: Pierre Ab\u00e9lard, pronounced: [a.be.la\u02d0\u0281]; 1079 \u2013 21 April 1142) was a medieval French scholastic philosopher, theologian and preeminent logician. His affair with and love for H\u00e9lo\u00efse d'Argenteuil has become legendary. The Chambers Biographical Dictionary describes him as "the keenest thinker and boldest theologian of the 12th Century"."""@en,
        "Petrus Abaelardus (* 1079 in Le Pallet bei Nantes; \u2020 21. April 1142 in Saint-Marcel bei Chalon-sur-Sa\u00f4ne; Geburtsname: Pierre Abaillard. Auch: Peter Abaelard, Pierre Ab\u00e9lard, Pierre Abaelard, Abailardus, Abaielardus sowie zahlreiche Varianten) war ein umstrittener und streitbarer Philosoph des Mittelalters und bedeutender Vertreter der Fr\u00fchscholastik. Er lehrte unter anderem in Paris Theologie, Logik und Dialektik. In Anspielung auf seine Herkunft und sein Metier gab ihm sein Zeitgenosse Johann von Salisbury den Beinamen Peripateticus palatinus \u201eder Peripatetiker aus Le Pallet\u201c."@de,
        "Pierre Ab\u00e9lard o Pierre Abailard, Petrus Abelardus en lat\u00edn, Pedro Abelardo en espa\u00f1ol o simplemente Abelardo (Le Pallet, cerca de Nantes, Breta\u00f1a, 1079 \u2013 Chalon-sur-Sa\u00f4ne, 21 de abril de 1142), fue un fil\u00f3sofo, te\u00f3logo, poeta y monje franc\u00e9s. Al parecer Abelardo, conocido en el Medioevo como Golia ('demon\u00edaco'), estuvo particularmente orgulloso de este sobrenombre, firmando con \u00e9l algunas de sus cartas."@es,
        "Pierre Ab\u00e9lard, gelatiniseerd Petrus Abaelardus (Le Pallet bij Nantes, 1079 \u2013 in het klooster St. Marcel bij Chalon-sur-Sa\u00f4ne, 21 april 1142) was een middeleeuwse Franse theoloog en filosoof, die gerekend wordt tot de scholastici. Hij ligt begraven op het kerkhof Cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise in Parijs. Abaelardus was op jonge leeftijd reeds iemand met een grote reputatie te Parijs. Eerst was hij leraar in de dialectica, vervolgens docent theologie aan de kathedraalschool van de Notre-Dame."@nl,
        "Piotr Abelard, Pierre Ab\u00e9lard (pisane tak\u017ce Abaelard, Abailard i in.), \u0142ac. Petrus Abaelardus, (ur. 1079 w Pallet, zm. 21 kwietnia 1142 w opactwie \u015bw. Marcela ko\u0142o Chalon-sur-Sa\u00f4ne) \u2013 \u015bredniowieczny filozof i teolog. Znany tak\u017ce z historii mi\u0142o\u015bci do Heloizy. Wprowadzona przez niego metoda scholastyczna by\u0142a podstawowym narz\u0119dziem analizy filozoficznej w okresie rozkwitu \u015bredniowiecza."@pl,
        "Precursore della Scolastica, fu uno dei pi\u00f9 importanti e famosi filosofi e pensatori del medioevo. Per alcune idee fu considerato eretico dalla Chiesa cattolica nel Concilio Lateranense II del 1139. Nel corso della sua vita si mosse da una citt\u00e0 all'altra fondando scuole e dando cos\u00ec i primi impulsi alla diffusione del pensiero filosofico e scientifico. Conquist\u00f2 masse di allievi grazie all'eccezionale abilit\u00e0 nel padroneggiare la logica e la dialettica, e all'acume critico con cui analizzava la Bibbia e i Padri della Chiesa. Ebbe come temibile avversario Bernardo di Chiaravalle, che non gli risparmi\u00f2 nemmeno le accuse di eresia. Le sue idee religiose, e in particolare le sue opinioni sulla Trinit\u00e0, si collocavano in effetti al di fuori della dottrina della Chiesa cattolica, tanto da esser"@it,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 (\u041f\u0451\u0442\u0440) \u0410\u0431\u0435\u043b\u044f\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Pierre Ab\u00e9lard/Abailard, \u043b\u0430\u0442. Petrus Abaelardus; 1079, \u041b\u0435-\u041f\u0430\u043b\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041d\u0430\u043d\u0442\u0430 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1142, \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0428\u0430\u043b\u043e\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u043e\u043d, \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444-\u0441\u0445\u043e\u043b\u0430\u0441\u0442, \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0410\u0431\u0435\u043b\u044f\u0440\u0430 \u0437\u0430 \u0435\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u067e\u064a\u062a\u0631 \u0623\u0628\u0640\u0650\u0644\u0627\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Peter Abelard\u060c \u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629: Petrus Abaelardus\u060c \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Pierre Ab\u00e9lard)\u061b (1079 - 21 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1142)\u060c \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0648\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0634\u0639\u0644\u0629 \u0623\u0644\u0647\u0628\u062a \u0639\u0642\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627 \u0644\u0623\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0648\u0622\u062f\u0627\u0628\u0647\u060c \u0648\u0623\u0631\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0627 \u064a\u062e\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0628 \u0648\u064a\u0628\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0644 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631. \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0644\u0645\u064a\u0630\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0648\u0627\u0632 \u0645\u0636\u0631\u0628\u0627\u064b \u0644\u0644\u0623\u0645\u062b\u0627\u0644."@ar,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30d9\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Pierre Ab\u00e9lard \u30011079\u5e74 - 1142\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u4e2d\u4e16\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8ad6\u7406\u5b66\u8005\u30fb\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u795e\u5b66\u8005\u3002\u300c\u552f\u540d\u8ad6\u300d\u5b66\u6d3e\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5f8c\u306b\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30af\u30a3\u30ca\u30b9\u3089\u306b\u3088\u3063\u3066\u96c6\u6210\u3055\u308c\u308b\u30b9\u30b3\u30e9\u5b66\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u30a2\u30eb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c8\u30a5\u30a4\u30e6\u306e\u30a8\u30ed\u30a4\u30fc\u30ba\u3068\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5f0f\u306e\u30da\u30c8\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30d9\u30e9\u30eb\u30c9\u30a5\u30b9(Petrus Abaelardus)\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u963f\u4f2f\u62c9\uff0c\u53c8\u540d\u4e9e\u4f2f\u62c9\u5fb7\uff08\u6cd5\u8a9e\uff1aPierre Ab\u00e9lard\uff0c1079\u5e74\uff0d1142\u5e744\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u8457\u540d\u795e\u5b78\u5bb6\u548c\u7d93\u9662\u54f2\u5b78\u5bb6\uff0c\u4e00\u822c\u8a8d\u70ba\u4ed6\u958b\u5275\u6982\u5ff5\u8ad6\u4e4b\u5148\u6cb3\u3002\u963f\u4f2f\u62c9\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u534a\u5cf6\u5357\u7279\u4ee5\u6771\u7d0410\u516c\u91cc\u7684\u52d2\u5e15\u840a\u51fa\u751f\uff0c\u5352\u65bc\u6cd5\u570b\u7d22\u6069\u6cb3\u7554\u6c99\u9686\u9644\u8fd1\u7684\u8056\u99ac\u585e\u723e\u4fee\u9053\u9662\uff08Abbey of Saint-Marce\uff09\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:317274829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Abelard>,
        <http://viaf.org/viaf/317274829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77551fb6-2d8a-41f5-ac31-5142bb413502>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abelard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Abelard.
doremus_artist:58e78b1d-6926-37db-808e-c728bbf34fcc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Neuburger  (* 29. Dezember 1986 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist."@de,
        "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Neuburger (born 29 December 1986) is a French pianist, organist, and composer. His repertoire extends from Bach to Barraqu\u00e9 and the works of his own contemporaries. He was born in Paris on 29 December 1986. When he was eight years old he began studying piano at the Acad\u00e9mie Maurice Ravel in Saint-Jean de Luz and then added studies in organ and composition. He entered the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris in 2000, where he received highest honors in piano, accompaniment, improvisation at the piano and at the organ, and chamber music. His compositions include:"@en,
        "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Neuburger est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 29 d\u00e9cembre 1986."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u0301\u043a \u041d\u044e\u0431\u0443\u0440\u0436\u0435\u0301, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041d\u043e\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u0444\u0440.  Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Neuburger; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1986, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:32250940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric_Neuburger>,
        <http://viaf.org/viaf/32250940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Fr√©d√©ric_Neuburger.
doremus_artist:5aa2a61a-78f2-3bc9-9338-503f5e0d5298
owl:sameAs viaf:42102266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42102266>.
doremus_artist:5b6efebb-41e1-3120-a630-ce8379b9a473
owl:sameAs viaf:268446143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268446143>.
doremus_artist:5be351c6-1a1b-32ae-a43c-bc55b89f8af6
owl:sameAs viaf:76380286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76380286>.
doremus_artist:5dc9289e-984e-364a-bca4-f9e939df02e8
    rdfs:comment
        "Charles-Augustin Bassompierre dit Sewrin est un auteur dramatique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Metz le 9 octobre 1771 et mort \u00e0 Paris le 22 avril 1853. Auteur de com\u00e9dies, d'op\u00e9ras-comiques et de vaudevilles, il fut aussi librettiste de Fran\u00e7ois Adrien Boieldieu, Ferdinand H\u00e9rold et Luigi Cherubini.\u2191 \u00ab Paris \u00bb, Journal de d\u00e9bats, 24 avril 1853, p. 2 disponible sur Gallica\u2191 Notice d'autorit\u00e9 sur le site de la BNF"@fr;
    owl:sameAs viaf:61657337;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sewrin>,
        <http://viaf.org/viaf/61657337>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sewrin.
doremus_artist:603267a0-3ce9-3609-a0fc-c1181cd9d8a8
    rdfs:comment
        """James Frederick "Jimmy" Hanley (Rensselaer, Indiana February 17, 1892 \u2013 Douglaston, Long Island February 8, 1942) was an American songwriter and author. He attended Champion College and the Chicago Musical College. Hanley served with the United States of America (U.S.) 82nd Division in World War I. During his military service he wrote an army musical show called Toot Sweet. Hanley died of a heart attack at his home in Douglaston, Queens, on February 8, 1942, leaving a widow and five children. Hanley was inducted into the Songwriters Hall of Fame in 1970."""@en;
    owl:sameAs viaf:7584935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_F._Hanley>,
        <http://viaf.org/viaf/7584935>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2a2fff4-a214-4a03-aa4a-ab91fbaa8891>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_F._Hanley>.
doremus_artist:603da089-93d1-3c64-a1f4-f61a1f564e13
owl:sameAs viaf:30442082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30442082>.
doremus_artist:606ea4b4-9dc3-37eb-9be3-43d96c96a7e4
    owl:sameAs viaf:90736522;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90736522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7cb7e4c-6b7d-4303-aa8f-6e5d3eca4240>.
doremus_artist:625fc563-4f7a-3b41-ac45-97db4bc83d45
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fontaine-l'√âv√™que>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bourgeois. Thomas-Louis Bourgeois est un chanteur et compositeur wallon (belge) n\u00e9 \u00e0 Fontaine-l'\u00c9v\u00eaque (Hainaut - Belgique) le 24 octobre 1676 et mort \u00e0 Paris en janvier 1750."@fr,
        "Thomas-Louis Bourgeois (* 24. Oktober 1676 in Fontaine-l\u2019\u00c9v\u00eaque (heute im belgischen Hennegau); \u2020 im Januar 1750 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "Thomas-Louis Bourgeois (Fontaine-l'\u00c9v\u00eaque, Hainaut, Belgium 24 October 1676 - Paris, January 1750 or 1751) was a Walloon composer and haute-contre. He was ma\u00eetre de chapelle at Toul Cathedral, then Strasbourg Cathedral before employment from 1707 until 1711 at the Op\u00e9ra de Paris as a singer. He worked in the service of the Duke of Bourbon between 1715 and 1721, after which he became the director of the Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie in Brussels (1722-1724). This appointment was the start of the era of his professional life in which he travelled from one city to the next, taking him to Lille, Lyons, Poitiers, Dijon, Belgium and the Netherlands. Little is known about the last years of his life. He died in poverty in Paris. Bourgeois mainly wrote cantata\u2019s, ballets, and divertissements."@en,
        "Thomas-Louis Bourgeois (Fontaine-l'\u00c9v\u00eaque, Henegauwen, 24 oktober 1676 - Parijs, januari 1750 of 1751) was een Waalse componist en haute-contre. Bourgeois was kapelmeester aan de Kathedraal van Toul en later aan de Kathedraal van Straatsburg. Van 1707 tot 1711 was hij zanger aan de Op\u00e9ra de Paris. Tussen 1715 en 1721 was de componist in dienst van de hertog van Bourbon. Na deze functie werd hij van 1722 tot 1724 aangesteld als directeur van de koninklijke Muntschouwburg te Brussel."@nl;
    owl:sameAs viaf:42264240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas-Louis_Bourgeois>,
        <http://viaf.org/viaf/42264240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas-Louis_Bourgeois.
doremus_artist:6296d0f3-e448-3be0-8c3b-a7298f3814bf
owl:sameAs viaf:90600368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90600368>.
doremus_artist:632f04e0-4af4-3421-a846-6fcc9d2d7e16
    owl:sameAs viaf:29743254;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2c9cfeb-bb05-4eb2-8731-07a924b8097e>.
doremus_artist:63de00be-a0fc-3659-911c-68915f9fcf15
owl:sameAs viaf:50404874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50404874>.
doremus_artist:644cc4e3-fd13-3dc7-9235-7a7cb5b9aea0
owl:sameAs viaf:247112348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247112348>.
doremus_artist:669447f4-5e73-3ce4-ac09-51a989083d5a
owl:sameAs viaf:41859277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41859277>.
doremus_artist:67d5700e-9a5b-3b51-8548-35a1d6daf009
owl:sameAs viaf:168982208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168982208>.
doremus_artist:6849fee1-351b-3925-9310-75c0a0e1c378
    owl:sameAs viaf:56807016;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56807016>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c8365e9-fc7d-4f0f-821c-628549718177>.
doremus_artist:692ecc30-634f-3406-81fa-12d14592e455
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Durieux (* 27. Februar 1959 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Durieux (born February 27, 1959, Paris) is a noted French composer of orchestral, vocal and chamber works. He is currently professor of composition at the Paris Conservatoire National Sup\u00e9rieur."@en,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30ea\u30e6\u30fc\uff08Fr\u00e9d\u00e9ric Durieux, 1959\u5e746\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30b0\u30eb\u30ce\u30fc\u30d6\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79117177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Durieux>,
        <http://viaf.org/viaf/79117177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fr√©d√©ric_Durieux.
doremus_artist:6c9434f2-5416-3021-bcbd-91091a03a838
    dbp:birthPlace res:Auch;
    rdfs:comment
        "B\u00e9atrice Ardisson, n\u00e9e B\u00e9atrice Loustalan \u00e0 Auch le 26 juillet 1963, est une musicienne, compositrice et styliste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:228056196;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/B\u00e9atrice_Ardisson>,
        <http://viaf.org/viaf/228056196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:B√©atrice_Ardisson.
doremus_artist:6ca15646-7874-37da-a5ca-ff984611abb3
    owl:sameAs viaf:88519671;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88519671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a35930f-b863-4927-82da-34cb5cc74ebf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boban_Markovi.
doremus_artist:6cd44969-8b54-35e9-a9c0-c99e0fd52006
owl:sameAs viaf:53813820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53813820>.
doremus_artist:6de5df2a-d3de-39b8-b409-431ca78bc89d
owl:sameAs viaf:317011908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/317011908>.
doremus_artist:6e01189c-cfe0-39b1-adcd-3c2bab0fbab0
owl:sameAs viaf:61812673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812673>.
doremus_artist:6edd48b2-7d81-3310-af1d-6960beb32555
owl:sameAs viaf:84008570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84008570>.
doremus_artist:6f6b1cbf-848d-338f-9110-b2d9337390af
    rdfs:comment
        """Mats Lidstr\u00f6m (born 1959) is a solo cellist, recording artist, chamber musician, composer, teacher and publisher. His first teacher was Maja Vogl, of the music conservatory in Gothenburg. He then went on to study at the Juilliard School (New York) with Leonard Rose whose own teaching goes straight back to Luigi Boccherini (via Felix Salmond, Bernard Whitehouse, Alfredo Piatti and Gaetano Zanetti). Lidstr\u00f6m plays the "Gr\u00fctzmacher" Rocca (Giuseppe Rocca 1857)."""@en;
    owl:sameAs viaf:48126300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mats_Lidstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/48126300>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mats-lidstr√∂m-preparing-to-play.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mats_Lidstr√∂m.
doremus_artist:6fea5fb8-f940-34cb-a8de-5ab9c3705743
owl:sameAs viaf:34668073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668073>.
doremus_artist:6ff800ec-fd91-3769-94b2-b86ce2e417b2
    rdfs:comment
        "Dariush Pirniakan (Persian: \u062f\u0627\u0631\u06cc\u0648\u0634 \u067e\u06cc\u0631\u0646\u06cc\u0627\u06a9\u0627\u0646) (b. 1955 in East Azerbaijan) is an Iranian musician, tar and setar player, and music researcher."@en;
    owl:sameAs viaf:102415062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dariush_Pirniakan>,
        <http://viaf.org/viaf/102415062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dariush_Pirniakan.
doremus_artist:704b8ae0-5b6d-3976-96d9-63028f1e49d1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cuenca,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Bartolomeo de Selma y Salaverde (* um 1595 in Cuenca, Spanien; \u2020 nach 1638) war ein spanischer Dulzianspieler, Fagottist und Komponist des Fr\u00fchbarocks."@de,
        "Fray Bartolom\u00e9 de Selma y Salaverde (Cuenca ca. 1595 \u2013 after 1638) was a Spanish Baroque composer and virtuoso player of the dulcian, a predecessor to the modern bassoon. He was an Augustinian friar who was employed at the archducal court at Innsbruck from 1628 to 1630, and was the son, or possibly grandson, of Bartolome de Selma (d. 1616), luthier to the Spanish royal chapel.His compositions include the Primo libro de canzoni, fantasie & correnti (Venice, 1638), and manuscript vocal works."@en,
        "Fray Bartolom\u00e9 de Selma y Salaverde (Cuenca, c. 1595 \u2013 despu\u00e9s de 1638) fue un compositor espa\u00f1ol del per\u00edodo Barroco y virtuoso del fagot. Selma y Salaverde fue un fraile agustino que fue empleado en la corte archiducal en Innsbruck de 1628 to 1630. Sus composiciones incluyen el Primo libro de canzoni, fantasie & correnti (Venice, 1638), y obras vocales manuscritas."@es,
        "\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30bb\u30eb\u30de\u30fb\u30a4\u30fb\u30b5\u30e9\u30d9\u30eb\u30c7\uff08Bartolomeo de Selma y Salaverde, 1595\u5e74\u9803 - 1638\u5e74\u4ee5\u5f8c\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bartolom\u00e9_de_Selma_y_Salaverde>,
        <http://viaf.org/viaf/37103417>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bartolom√©_de_Selma_y_Salaverde.
doremus_artist:70613505-ce72-3835-82da-e3046f32585f
owl:sameAs viaf:32254951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32254951>.
doremus_artist:712190a6-2eaa-3a24-b4ec-4f18e4f4c29d
owl:sameAs viaf:34777734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34777734>.
doremus_artist:71f8f17f-1e65-3105-846a-bee6b9815aec
owl:sameAs viaf:41085866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41085866>.
doremus_artist:72663fd4-5565-3fec-b0c3-3659d02a7ded
owl:sameAs viaf:233545184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233545184>.
doremus_artist:73aee435-34b1-3e94-94e4-8279fe3a3bee
owl:sameAs viaf:170454685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170454685>.
doremus_artist:73bccfc1-7145-385d-94c6-30f2b996daba
    dbp:birthPlace dbr:Cayenne;
    dbp:deathPlace dbr:Dreux;
    rdfs:comment
        "Edith Lefel (November 1963, in Cayenne, French Guiana - 20 January 2003, in Dreux, France) was a French-based singer Lefel's mother was from French Guiana and her father from the island of Martinique. She moved with her parents to Martinique when she was three. It was there that she was exposed to the rich musical traditions of the Caribbean. During the 1970s, Lefel grew up in a compas or cadence music environment. Compas bands such as Les Fr\u00e8res D\u00e9jean, Le Ska Shah Number One and Tabou Combo featured their rich modern meringue compas style, which constitutes the basic music of the French Antilles, Dominica, Cabo verde and several places in Africa, South and North America, etc."@en,
        "\u00c9dith Lefel (* November 1963 in Cayenne, Franz\u00f6sisch-Guayana; \u2020 20. Januar 2003 in Dreux, Frankreich) war eine franz\u00f6sische Zouk-S\u00e4ngerin."@de,
        "\u00c9dith Lefel, n\u00e9e le 17 novembre 1963 \u00e0 Cayenne et morte le 20 janvier 2003 \u00e0 Rambouillet (78) est une chanteuse fran\u00e7aise de zouk."@fr;
    owl:sameAs viaf:61734569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Lefel>,
        <http://viaf.org/viaf/61734569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad386f9f-6d5b-4bbe-8bbd-7d5f249b21a7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/P√®re-Lachaise_-_Division_45_-_Lefel_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Lefel.
doremus_artist:73f3bdce-d15f-3f4d-9441-3472cb0bc2d2
owl:sameAs viaf:17428328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17428328>.
doremus_artist:742d5269-e02b-3dcd-be02-0a768b198beb
owl:sameAs viaf:305613462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305613462>.
doremus_artist:74403330-8ddf-3e80-b74b-e0021737c649
owl:sameAs viaf:59359854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59359854>.
doremus_artist:753079d7-902b-38ea-a703-93d3f24227a7
    owl:sameAs viaf:7655390;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7655390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henryk_Opieski.
doremus_artist:75d59ca0-f4f8-38e7-a549-065f2991ace7
owl:sameAs viaf:54358201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358201>.
doremus_artist:75dfbb1a-1017-3845-807c-fa555194bd7c
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "Vladim\u00edr God\u00e1r (Bratislava, 16 maart 1956) is een Slowaaks componist.Al in 1964 begint hij op school pianolessen te volgen; vanaf 1969 studeert hij compositie bij leraar Peter Bartovic. Daarna vanaf 1971 tot 1975 studeerde hij aan het Conservatorium te Bratislava bij Juraj Posp\u00ed\u0161il (compositie) en M\u00e1ria Masarikov\u00e1 (piano). Toen dat eenmaal afgerond was leerde hij verder compositie bij Dezider Kardo\u0161 bij de plaatselijke Academie voor Muziek en Uitvoerende Kunsten. Ondertussen werkte hij als editor op het gebied van muziekboeken bij OPUS Uitgeverij. Na eenmaal toegetreden te zijn tot de Slowaakse Componisten Bond (verplicht in Oostbloklanden), kon hij aan de slag als leraar aan de Academie waar hij eerst lessen had gevolgd. Daarna bekleedde hij allerlei functies op Muziekgebied in Slowakije."@nl,
        "Vladim\u00edr God\u00e1r (born 16 March 1956, Bratislava) is a Slovak composer who is active in the fields of contemporary classical music and film music. He is also known for his collaboration with the Czech violinist, singer and composer Iva Bittov\u00e1. As an academic, he is a writer, editor and translator of books on historical music research. He has been active in reviving the music and reputation of 19th Century Slovak composer J\u00e1n Levoslav Bella."@en,
        "Vladim\u00edr God\u00e1r (n\u00e9 le 16 mars 1956 \u00e0 Bratislava) est un compositeur slovaque."@fr,
        "\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\uff08\u30f4\u30e9\u30c9\u30fb\u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\u3001Vladim\u00edr God\u00e1r, 1956\u5e743\u670816\u65e5 \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1 - \uff09\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3068\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4e21\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a4\u30f4\u30a1\u30fb\u30d3\u30c8\u30f4\u30a1\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u6b74\u53f2\u7684\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u306e\u672c\u306e\u57f7\u7b46\u30fb\u7de8\u96c6\u30fb\u7ffb\u8a33\u3092\u884c\u3044\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30e4\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30f4\u30a9\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30d9\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u3068\u540d\u58f0\u306e\u5fa9\u6d3b\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002 \u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u3001Slovart Records\uff08en:Slovart Records\uff09\u304b\u3089\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15082251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladim\u00edr_God\u00e1r>,
        <http://viaf.org/viaf/15082251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2aa1b13-f6a3-4660-bd1f-466ce910a4a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladim√≠r_God√°r.
doremus_artist:76058223-e79b-31b1-8012-9ee83aa948b0
owl:sameAs viaf:61809951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61809951>.
doremus_artist:761f8350-5530-3422-bfe6-002dc5bf01ef
    dbp:birthPlace dbr:Skellefte√•;
    rdfs:comment
        "Dan-Olof Bertil Stenlund (born 25 October 1937 in Skellefte\u00e5) is a Swedish university professor and choir conductor."@en,
        "Dan-Olof Stenlund (* 25. Oktober 1937 in Skellefte\u00e5 als Dan Olof Bertil Stenlund) ist ein schwedischer Hochschulprofessor und Chordirigent."@de;
    owl:sameAs viaf:59296218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan-Olof_Stenlund>,
        <http://viaf.org/viaf/59296218>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan-Olof_Stenlund.
doremus_artist:7644b996-a1ca-3b02-9c13-8763d17aa522
    rdfs:comment
        "Michael Studer est un pianiste suisse n\u00e9 en 1940. Musicien tr\u00e8s discret et volontiers atypique, il a men\u00e9 une carri\u00e8re de concertiste et de p\u00e9dagogue. Entre le d\u00e9but des ann\u00e9es 1970 et la fin des ann\u00e9es 1990, il a laiss\u00e9 des enregistrements regroup\u00e9s en partie, d\u00e9but 2008, dans un coffret de 6 CD, qui lui rend hommage."@fr;
    owl:sameAs viaf:32185501;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michael_Studer>,
        <http://viaf.org/viaf/32185501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Studer.
doremus_artist:7695e7c6-d57d-345a-81e4-58dfea0139c4
    rdfs:comment
        "Pablo M\u00e1rquez (San Pedro de Jujuy, 1967) is een Argentijns gitarist. M\u00e1rquez speelt voornamelijk klassieke muziek, maar speelt ook etnische muziek met bijvoorbeeld Dino Saluzzi. Hij studeerde gitaar in Argentini\u00eb bij Jorge Martinez Z\u00e1rate en Eduardo Fern\u00e1ndez. Zelf zegt M\u00e1rquez dat hij het meest be\u00efnvloed is door Gy\u00f6rgy Seb\u00f6k. M\u00e1rquez geeft les aan de Muziekakademie van Basel en geeft masterclasses."@nl,
        "Pablo M\u00e1rquez est un guitariste classique argentin n\u00e9 en 1967. D\u00e9fricheur de r\u00e9pertoires audacieux, aussi \u00e0 l\u2019aise dans les \u0153uvres anciennes que dans la riche litt\u00e9rature du XXe et XXIe si\u00e8cles, ou bien encore dans la musique traditionnelle argentine, Pablo M\u00e1rquez est l\u2019un des interpr\u00e8tes les plus sensibles et les plus dou\u00e9s de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de guitaristes. Son intelligence musicale et sa technicit\u00e9 hors pair en font un cr\u00e9ateur recherch\u00e9 par les compositeurs vivants."@fr,
        "The Argentinean guitarist Pablo M\u00e1rquez is considered today as one of the most accomplished and versatile virtuosi of his instrument. Outstanding interpreter of contemporary music, who collaborates regularly with groups such as the Ensemble Intercontemporain, he is equally acclaimed for his passionated and equilibrated versions of the historical masterpieces as well as the Argentine traditional music. Pablo M\u00e1rquez is Professor at the Musik-Akademie of Basel. He received in Buenos Aires the Konex Prize for his career and he is since 2006 Honorary Citizen of the City of Salta."@en;
    owl:sameAs viaf:27265960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_M\u00e1rquez>,
        <http://viaf.org/viaf/27265960>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_M√°rquez.
doremus_artist:76c4458d-43de-30b5-a404-4dc9049eb574
owl:sameAs viaf:27277914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277914>.
doremus_artist:76d9071a-7b33-3317-ab99-1277601245d5
owl:sameAs viaf:86476646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86476646>.
doremus_artist:7705db22-5fd2-34ce-a54f-b37600f00681
    rdfs:comment
        "Denise Glaser est une productrice et pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise n\u00e9e le 30 novembre 1920 \u00e0 Arras (Pas-de-Calais) et morte le 7 juin 1983 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:74054249;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_Glaser>,
        <http://viaf.org/viaf/74054249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denise_Glaser.
doremus_artist:78c7143f-7608-35aa-91cf-a466f3b4fbcd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Moulins,_Allier>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Faure (* 15. Januar 1830 in Moulins; \u2020 9. November 1914 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger Bass, Gesangsp\u00e4dagoge und Komponist von Liedern."@de,
        "Jean-Baptiste Faure (French: [\u0292\u00e3.ba'tist fo\u0281]) (15 January 1830 \u2013 9 November 1914) was a celebrated French operatic baritone and an art collector of great significance. He also composed a number of classical songs."@en,
        "Jean-Baptiste Faure est un baryton fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Moulins (Allier) le 15 janvier 1830 et mort \u00e0 Paris le 9 novembre 1914. Ce chanteur d'op\u00e9ra, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres du XIXe si\u00e8cle, fut \u00e9galement un collectionneur essentiel de l'Impressionnisme et associ\u00e9 du marchand de tableaux Paul Durand-Ruel (1831-1922)."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0424\u043e\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Baptiste Faure; 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1830, \u041c\u0443\u043b\u0435\u043d \u2014 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1914, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u042d. \u041c\u0430\u043d\u0435 (\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430 67 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:46946260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Faure>,
        <http://viaf.org/viaf/46946260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb25d3e9-fdba-4f12-adab-56a2ecea6a06>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Faure.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Faure.
doremus_artist:792e15d9-6a88-3cab-80fa-75c1561e7b84
owl:sameAs viaf:168495401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168495401>.
doremus_artist:7a81c319-1252-3708-bdb2-e21dbeaa4c01
owl:sameAs viaf:120723952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120723952>.
doremus_artist:7a9e06d6-3be5-319e-89e0-0be0c843d3df
    dbp:birthPlace dbr:Castrillo_Mota_de_Jud√≠os;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antonio de Cabez\u00f3n (* 30. M\u00e4rz 1510 in Castrillo Matajud\u00edos bei Castrojeriz; \u2020 26. Mai 1566 in Madrid) war ein spanischer Komponist und Organist. Er gilt als der bedeutendste spanische Komponist von Musik f\u00fcr Tasteninstrumente seiner Zeit."@de,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (26 de mar\u00e7o de 1510, 1566) foi um organista espanhol e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a ."@pt,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (30 March 1510 \u2013 26 March 1566) was a Spanish Renaissance composer and organist. Blind from childhood, he quickly rose to prominence as a performer and was eventually employed by the royal family. He was among the most important composers of his time and the first major Iberian keyboard composer."@en,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (Castrillo Mota de Jud\u00edos (Burgos), 1510 - Madrid, 26 de marzo de 1566) fue un organista, arpista y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento."@es,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (Castrillo Mota de Jud\u00edos, c. 1510 \u2013 Madrid, 26 maart 1566) was een Spaanse klavierspeler en componist. Hij werd al vroeg als kind blind, maar ontwikkelde zich tot een van de belangrijkste Spaanse musici. Isabella, die gehuwd was met keizer Karel V, nam hem in 1526 in haar dienst als organist. Hij zou de rest van zijn leven in dienst van de Spaanse koninklijke familie blijven."@nl,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (n\u00e9 \u00e0 Castrillo Mota de Jud\u00edos en 1510 et mort \u00e0 Madrid le 26 mars 1566) est un organiste et compositeur espagnol. Aveugle depuis son plus jeune \u00e2ge, il devint rapidement tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre en tant qu'organiste et entra au service de la famille royale d'Espagne. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des compositeurs les plus importants de son \u00e9poque et le premier grand compositeur espagnol pour les instruments \u00e0 clavier (clavecin et orgue)."@fr,
        "Antonio de Cabez\u00f3n (ur. 30 marca 1510 w Castrillo de Matajudios k. Castrogeriz, prow. Burgos \u2013 zm. 26 marca 1566 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski kompozytor i organista renesansowy. Ojciec Agustina i Hernanda, brat Juana."@pl,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0434\u0435 \u041a\u0430\u0431\u0435\u0441\u043e\u0301\u043d (\u0438\u0441\u043f. Antonio de Cabez\u00f3n; \u043e\u043a. 1510, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u043b\u044c\u043e-\u041c\u0430\u0442\u0430\u0445\u0443\u0434\u0438\u043e\u0441, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0411\u0443\u0440\u0433\u043e\u0441\u0430 \u2014 26.03.1566, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30d9\u30bd\u30f3\uff08Antonio de Cabez\u00f3n, 1510\u5e743\u670830\u65e5 - 1566\u5e743\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5e7c\u5150\u671f\u306b\u5931\u660e\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30c8\u3067\u6709\u540d\u3002\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u51fa\u7248\u8b5c\u306e\u304b\u305f\u3061\u3067\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u3002\u30ab\u30d9\u30bd\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u521d\u671f\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17406964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_de_Cabez\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/17406964>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d49caaa2-79bd-4591-97f3-4946694f9f45>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Exterior_Catedral_Palencia1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_de_Cabez√≥n.
doremus_artist:7b27026c-461c-3da6-86e4-6427225e465e
owl:sameAs viaf:46958583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958583>.
doremus_artist:7bd9c7c3-75af-35ea-b924-7feedb06ceeb
owl:sameAs viaf:231349008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231349008>.
doremus_artist:7c0fbb3d-2a6b-3a31-bc27-949b3b4c4f4d
owl:sameAs viaf:46953398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953398>.
doremus_artist:7d955cf2-1164-3ec7-a3df-9affb6a5e820
owl:sameAs viaf:17490583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17490583>.
doremus_artist:7d97fb9f-d5c3-3ac5-bd83-9b0c3c98b01d
owl:sameAs viaf:7597614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7597614>.
doremus_artist:7ef52025-a3f8-3a28-a5a3-8efa97311d57
    owl:sameAs viaf:41766123;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41766123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/623ac230-ff29-4718-ab21-e6a8a3a6f5b6>.
doremus_artist:7f016941-0f3f-3255-99c0-de7591f5d044
owl:sameAs viaf:287739573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287739573>.
doremus_artist:807410d6-a61a-3ffc-9f79-619ed584d9ac
    dbp:birthPlace dbr:Montivilliers;
    rdfs:comment
        "Marie-Fran\u00e7oise Bucquet (born October 28, 1937) is a French pianist. French pianist Marie-Fran\u00e7oise Bucquet began her studies at the Vienna Music Academy and continued this tradition by further studies with the pianist Wilhelm Kempff and later with Alfred Brendel. The influence of Edouard Steuermann and Max Deutsch, who were both pupils of Arnold Sch\u00f6nberg, and the French composer Pierre Boulez made her also a specialist in 20th-century music. Many contemporary composers, among them Jolas, Xenakis and Bussotti, composed works especially for her. Her concert tours as a soloist and with orchestra have brought her all over the world. For the Philips label she recorded works by, among others, Bizet, Bart\u00f3k, Stockhausen and Stravinsky. In 1976 Marie-Fran\u00e7oise Bucquet was awarded an Edison for o"@en,
        "Marie-Fran\u00e7oise Bucquet est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 28 octobre 1937 \u00e0 Montivilliers (Seine-Maritime). Cette p\u00e9dagogue engag\u00e9e est professeur au Conservatoire de Paris depuis 1986. \u00c9l\u00e8ve de Wilhelm Kempff et de Leon Fleisher, elle deviendra le h\u00e9raut de la musique contemporaine dans les ann\u00e9es 1970. Iannis Xenakis, Betsy Jolas ou Sylvano Bussotti \u00e9criront pour elle. Elle forme depuis 1979 un duo avec son mari, le c\u00e9l\u00e8bre baryton Jorge Chamin\u00e9, et continue de conseiller H\u00e9l\u00e8ne Desmoulin et H\u00e9l\u00e8ne Couvert."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30d3\u30e5\u30b1\uff08Marie-Fran\u00e7oise Bucquet, 1937\u5e7410\u670828\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u30f4\u30a3\u30ea\u30a8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 5\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u300116\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30f3\u30c7\u30eb\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c1\u30e5\u3089\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30e4\u30cb\u30b9\u30fb\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30d9\u30c3\u30c4\u30a3\u30fb\u30b8\u30e7\u30e9\u30b9\u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u97f3\u697d\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u30021986\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119573226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Fran\u00e7oise_Bucquet>,
        <http://viaf.org/viaf/119573226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Fran√ßoise_Bucquet.
doremus_artist:80ed950e-4f84-35f9-a0d8-3903cf8bfe41
owl:sameAs viaf:68827484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68827484>.
doremus_artist:81564f53-6c16-3567-973e-d8c9b30079dd
owl:sameAs viaf:102438017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102438017>.
doremus_artist:821f67d4-48e2-3f8d-a9a7-ad30152796eb
owl:sameAs viaf:34767351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34767351>.
doremus_artist:8249d363-1fe7-3642-b6c6-031c71d2976c
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        "G\u00e9za Anda (Boedapest, 19 november 1921 \u2013 14 juni 1976) was een Hongaarse pianist. Hij wordt door velen beschouwd als een der grootste pianisten van de 20e eeuw. Anda was vooral bekend als interpreet van het klassieke en romantische pianorepertoire, en zijn uitvoeringen en opnamen van Mozart, Beethoven, Schumann, Brahms en Bart\u00f3k zijn erg bekend geworden."@nl,
        "G\u00e9za Anda (Hungarian pronunciation: [\u02c8\u0261e\u02d0z\u0252 \u02c8\u0252nd\u0252]; 19 November 1921 \u2013 14 June 1976) was a Swiss-Hungarian pianist. A celebrated interpreter of classical and romantic repertoire, particularly noted for his performances and recordings of Mozart, he was also a tremendous interpreter of Beethoven, Schumann, Brahms and Bart\u00f3k.In his heyday he was regarded as an amazing artist, possessed of a beautiful, natural and flawless technique that gave his concerts a unique quality. But since his death in 1976 at the age of fifty-four, his high reputation has faded somewhat from view. Most of his recordings were made on the Deutsche Grammophon label."@en,
        "G\u00e9za Anda (IPA: [\u02c8\u0261e\u02d0z\u0252 \u02c8\u0252nd\u0252]; Budapeste, 19 de novembro de 1921 - Zurique, 14 de junho de 1976) foi um pianista h\u00fangaro. C\u00e9lebre int\u00e9rprete do repert\u00f3rio cl\u00e1ssico e rom\u00e2ntico, conhecido especialmente por suas performances ao vivo e grava\u00e7\u00f5es de Wolfgang Amadeus Mozart, tamb\u00e9m foi um importante int\u00e9rprete da obra de Ludwig van Beethoven, Robert Schumann, Johannes Brahms e B\u00e9la Bart\u00f3k."@pt,
        "G\u00e9za Anda (Pronunciaci\u00f3n h\u00fangara: [\u02c8\u0261e\u02d0z\u0252 \u02c8\u0252nd\u0252]; 19 noviembre 1921 \u2013 14 junio 1976) era un pianista suizo de origen h\u00fangaro. Un int\u00e9rprete celebrado de repertorio cl\u00e1sico y rom\u00e1ntico, particularmente conocido por sus interpretaciones y registros de Mozart, fue tambi\u00e9n un gran int\u00e9rprete de Beethoven, Schumann, Brahms y Bart\u00f3k.En su d\u00eda fue considerado como un artista asombroso, pose\u00eddo de una t\u00e9cnica natural e impecable que dio a sus conciertos una calidad \u00fanica. Pero desde su muerte en 1976 a la edad de cincuenta y cuatro a\u00f1os, su reputaci\u00f3n se ha apagado un poco. La mayor\u00eda de sus registros fueron hechos en el sello Deutsche Grammophon."@es,
        "G\u00e9za Anda (['ge:z\u0252], ['\u0252nd\u0252]) (19 novembre 1921\u2013 14 juin 1976) est un pianiste suisse-hongrois. Il interpr\u00e9tait principalement des r\u00e9pertoires classique et romantique : Mozart, Beethoven, Schumann, Brahms et Bart\u00f3k."@fr,
        "G\u00e9za Anda ['ge\u02d0z\u0252 '\u0252nd\u0252] (* 19. November 1921 in Budapest, Ungarn; \u2020 13. Juni 1976 in Z\u00fcrich, Schweiz) war ein Schweizer Pianist ungarischer Herkunft."@de,
        "\u0413\u0435\u0301\u0437\u0430 \u0410\u0301\u043d\u0434\u0430 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Anda G\u00e9za; 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1976, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        """\u062c\u064a\u0632\u0627 \u0623\u0646\u062f\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 G\u00e9za Anda (\u0648. 19 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1921 \u2013 \u062a. 14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1976) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u062c\u0631\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0625\u0631\u0646\u0648 \u062f\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1939 \u060c \u0639\u0632\u0641 "\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0633\u064a \u0628\u064a\u0645\u0648\u0644" \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u0632 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u0627\u062f\u0647 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0645 \u0645\u0646\u062c\u0644\u0628\u0631\u062c. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1943 \u0647\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0642\u0636\u0649 \u0628\u0627\u0642\u064a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0641\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1955. \u062a\u062e\u0635\u0635 \u0641\u064a \u0639\u0632\u0641 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u062c\u0644\u0647 \u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u0622\u0644\u0629 \u0645\u0641\u0627\u062a\u064a\u062d \u0648\u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u0628\u0631\u0627\u0645\u0632 \u0648\u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0643. \u0642\u062f\u0645 \u0623\u0646\u062f\u0627 \u0642\u0644\u0628\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0627 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0644\u0643\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0635\u0644\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0648\u0628\u0629 \u0644\u0639\u0632\u0641 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0643."""@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c0\u30fb\u30b2\u30fc\u30b6\uff08Anda G\u00e9za [\u02c8\u0252nd\u0252 \u02ccge\u031d\u02d0z\u0252], 1921\u5e7411\u670819\u65e5 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8 - 1976\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5168\u76db\u671f\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u7f8e\u3057\u3044\u97f3\u3068\u81ea\u7136\u3067\u6ed1\u3089\u304b\u306a\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u3086\u3048\u306b\u9a5a\u7570\u7684\u306a\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u53e4\u5178\u6d3e\u3084\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u3092\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u305f\u3002 \u738b\u7acb\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u30fb\u30a8\u30eb\u30cd\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u300119\u6b73\u3067\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3059\u308b\u304c\u30011943\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\uff081955\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\uff09\u30021960\u5e74\u306b\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u30021976\u5e74\u306b\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u901d\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u3092\u3057\u3066\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u300d\u3068\u8a00\u308f\u3057\u3081\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u6291\u5236\u306e\u52b9\u3044\u305f\u6f14\u594f\u3092\u4fdd\u3061\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u540c\u80de\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u529b\u3092\u6ce8\u304e\u3001\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30c1\u30e3\u30a4\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c3\u756a\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002 1979\u5e74\u3088\u308a\u30b2\u30b6\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u958b\u50ac\u3055\u308c\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8457\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u8fbe\u00b7\u76d6\u624e\uff08Anda G\u00e9za\uff0c1921\u5e74\uff0d1976\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u540d\u51fa\u751f\u4e8e\u5308\u7259\u5229\u5e03\u9054\u4f69\u65af\u7684\u745e\u58eb\u7c4d\u94a2\u7434\u5927\u5e08\u3002\u4ed6\u4ee5\u6f14\u594f\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u548c\u6d6a\u6f2b\u6d3e\u97f3\u4e50\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u8303\u00b7\u8d1d\u591a\u82ac\u3001\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u8212\u66fc\u3001\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u3001\u5df4\u6258\u514b\u00b7\u8d1d\u62c9\uff0c\u7279\u522b\u662f\u83ab\u624e\u7279\u7684\u92fc\u7434\u5354\u594f\u66f2\u8457\u540d\u3002\u5728\u4ed6\u751f\u6daf\u9876\u5cf0\u65f6\u671f\u4ed6\u88ab\u770b\u4f5c\u662f\u4e00\u540d\u6770\u51fa\u7684\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u62e5\u6709\u5b8c\u7f8e\u3001\u81ea\u7136\u65e0\u7455\u7684\u6280\u672f\uff0c\u4f7f\u5f97\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f1a\u5177\u6709\u72ec\u7279\u7684\u8d28\u91cf\u3002\u4f46\u662f\u4ed61976\u5e74\u901d\u4e16\u540e\u4ed6\u7684\u58f0\u8a89\u6709\u6240\u6de1\u6d88\u3002\u5927\u591a\u6570\u4ed6\u7684\u5531\u7247\u662f\u5fb7\u610f\u5fd7\u7559\u58f0\u673a\u516c\u53f8\u5f55\u97f3\u7684\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54331541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9za_Anda>,
        <http://viaf.org/viaf/54331541>,
        <https://musicbrainz.org/artist/987dcba6-adff-4d9b-91af-5d5cc9f7c934>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G√©za_Anda.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√©za_Anda.
doremus_artist:82f421b4-d49b-385c-9082-c44409779582
owl:sameAs viaf:80159424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80159424>.
doremus_artist:8337a51c-146d-3569-86e8-04cb2c5fde99
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Rousseau (* 6. April 1671 in Paris; \u2020 16. M\u00e4rz 1741 in La Genette bei Br\u00fcssel) war ein franz\u00f6sischer Autor."@de,
        "Jean-Baptiste Rousseau (6 April 1671 \u2013 17 March 1741) was a French playwright and poet, particularly noted for his short cynical epigrams."@en,
        "Jean-Baptiste Rousseau (ur. 6 kwietnia 1670 w Pary\u017cu, zm. 17 marca 1741 w Brukseli) \u2013 francuski poeta i dramaturg."@pl,
        "Jean-Baptiste Rousseau est un po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 avril 1669 (ou 1670) , et mort \u00e0 Bruxelles le 17 mars 1741."@fr,
        "Jean-Baptiste Rousseau, (Par\u00eds, 6 de abril de 1671- Bruselas 17 de marzo de 1741), fue un poeta y dramaturgo franc\u00e9s. Conoci\u00f3 desde ni\u00f1a a Emilie du Ch\u00e2telet ya que era amigo de su padre Louis Nicolas Le Tonnelier y le influy\u00f3 mucho para seguir estudiando y tener un ambiente m\u00e1s culto. Su padre era un rico artesano zapatero. Recibi\u00f3 una buena educaci\u00f3n y parece que se avergonzaba de su origen oscuro. En 1712, cuando iban a detenerle, se exili\u00f3, primero en Suiza durante tres a\u00f1os y, m\u00e1s tarde, en Bruselas, donde falleci\u00f3."@es,
        "\u0416\u0430\u043d \u0411\u0430\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Baptiste Rousseau; 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1670, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1741, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:41849485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Rousseau>,
        <http://viaf.org/viaf/41849485>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rousseau,_Jean-Baptiste_(–†—É—Å—Å–æ,_–ñ–∞–Ω_–ë–∞—Ç–∏—Å—Ç).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Rousseau.
doremus_artist:8659603b-a2eb-32fb-8697-3b5b267e7f9a
owl:sameAs viaf:171368305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171368305>.
doremus_artist:874d1d60-1f1f-32fa-a052-849af3a4f562
owl:sameAs viaf:7596691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596691>.
doremus_artist:8764c8c5-d3f0-302a-95ef-6342af9e4290
    dbp:birthPlace dbr:Valenciennes;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Severin Cornet (c.\u20091530 \u2013 March 1582) was a Franco-Flemish singer, conductor and composer. He was born about 1530 in Valenciennes and studied music in Naples. After completing his education, he served for a while at Mechlin, took a position as singer in Antwerp, and later a position as music director for the Archduke in Innsbruck where he worked from 1572 until 1581. He composed a number of vocal works, including polyphonic madrigals and French chansons in the Italian style, and published a book of villaneche in Antwerp in 1563 with Genoese sponsorship. Cornet died in Antwerp."@en,
        "S\u00e9verin Cornet (* um 1530 in Valenciennes; \u2020 M\u00e4rz 1582 in Antwerpen) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Kapellmeister und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "S\u00e9verin Cornet (Valencijn, omstreeks 1520 \u2013 Antwerpen, 1582 of 1583) was een Franco-Vlaamse componist. Na zijn opleiding in Napels werd hij in Antwerpen als zanger in dienst genomen. Vanaf 1572 werkte hij er als kapelmeester aan de Onze-Lieve-Vrouwekerk. Een jaar voor zijn dood verloor hij zijn betrekking. Vergeefs solliciteerde hij naar de betrekking van kapelmeester bij de aartshertog in Innsbruck. Cornet schiep talrijke vocale werken, waaronder meerstemmige madrigalen en Franse chansons. Zijn vorming in Itali\u00eb blijf in al deze werken hoorbaar."@nl,
        "S\u00e9verin Cornet, n\u00e9 \u00e0 Valenciennes vers 1540, mort \u00e0 Anvers en 1582 ou en 1583, est un compositeur de l'\u00e9cole dite franco-flamande."@fr;
    owl:sameAs viaf:22405245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Severin_Cornet>,
        <http://viaf.org/viaf/22405245>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Severin_Cornet.
doremus_artist:880cce98-fd0b-36e5-b262-180ee0fd8e14
    owl:sameAs viaf:69118585;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05659dec-e4a5-4f84-bacb-f9c5f79dee27>.
doremus_artist:897c76bc-e94f-356e-8815-5f35ec83b7d0
owl:sameAs viaf:34653159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653159>.
doremus_artist:8a75a255-91c9-3219-ba7e-e6062a6c3286
    rdfs:comment
        "Hernando de Cabez\u00f3n (Madrid, 7 de septiembre de 1541 - Valladolid, 1 de octubre de 1602). Organista y compositor espa\u00f1ol, hijo de Antonio de Cabez\u00f3n."@es,
        "Hernando de Cabez\u00f3n (ochrzcz. 7 wrze\u015bnia 1541 w Madrycie, zm. 1 pa\u017adziernika 1602 r. w Valladolid) - hiszpa\u0144ski kompozytor i organista. Syn Antonia i brat Agustina. W 1566 r. obj\u0105\u0142 po zmar\u0142ym ojcu stanowisko organisty na hiszpa\u0144skim dworze kr\u00f3lewskim, na kt\u00f3rym pozostawa\u0142 a\u017c do \u015bmierci. Wraz z dworem Filipa II odby\u0142 liczne podr\u00f3\u017ce po Hiszpanii i innych krajach Europy. W latach 1581-1582 przebywa\u0142 w Lizbonie. hernando zebra\u0142 i przygotowa\u0142 do druku kompozycje ojca, stryja Juana i w\u0142asne w zbiorze pt. Obras de M\u00fasica para tecla, arpa y vihuela... w Madrycie w 1578 r. W spisanym w 1598 r. testamencie wspomina tak\u017ce o przygotowanych dw\u00f3ch innych tabulaturach o podobnej zawarto\u015bci oraz dziele Compendio de musica de Hernando de Cabez\u00f3n, kt\u00f3re jednak nie zachowa\u0142y si\u0119 do naszych czas\u00f3w."@pl,
        "Hernando de Cabez\u00f3n, (baptized 7 September 1541 \u2013 1 October 1602) was a Spanish composer and organist, son of Antonio de Cabez\u00f3n. Only a few of his works are extant today, and he is chiefly remembered for publishing the bulk of his father's work."@en;
    owl:sameAs viaf:42024754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hernando_de_Cabez\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/42024754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61260511-b0a7-46a4-8d85-e0e630569135>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cabezon-Obras-title-page.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hernando_de_Cabez√≥n.
doremus_artist:8aa1b9bf-ba1a-38f9-9cb8-758b83a328ef
owl:sameAs viaf:39574624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39574624>.
doremus_artist:8aa7ef04-d2a1-379a-bd12-0ebcf44255e8
owl:sameAs viaf:33438385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33438385>.
doremus_artist:8b47e1d4-9194-306f-9fd3-d4f1f31dd8b8
owl:sameAs viaf:70261600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70261600>.
doremus_artist:8bdc2a0d-42c4-3c06-b615-91511fa42709
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Lajtha (Hungarian pronunciation: [\u02c8la\u02d0slo\u02d0 \u02c8l\u0252jt\u0252]; 30 June 1892 \u2013 16 February 1963) was a Hungarian composer, ethnomusicologist and conductor."@en,
        "L\u00e1szl\u00f3 Lajtha [\u02c8la\u02d0slo\u02d0 \u02c8l\u0252jt\u0252] (* 30. Juni 1892 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 16. Februar 1963 ebenda) war ein ungarischer Komponist."@de,
        "L\u00e1szl\u00f3 Lajtha est un compositeur, ethnomusicologue, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue hongrois, n\u00e9 le 30 juin 1892 \u00e0 Budapest (Hongrie), o\u00f9 il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une crise cardiaque le 16 f\u00e9vrier 1963."@fr,
        "\u041b\u0430\u0441\u043b\u043e \u041b\u0430\u0439\u0442\u0430 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Lajtha L\u00e1szl\u00f3; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1892, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30bf\u30fb\u30e9\u30fc\u30b9\u30ed\u30fc\uff08Lajtha L\u00e1szl\u00f3, 1892\u5e746\u670830\u65e5 - 1963\u5e742\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u30fb\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3001\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u3068\u5171\u540c\u3067\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6c11\u8b21\u306e\u9332\u97f3\u306e\u5199\u8b5c\u3068\u5206\u6790\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u5c40\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u308b\u304c\u30011956\u5e74\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u52d5\u4e71\u3092\u652f\u63f4\u3057\u305f\u3068\u3057\u3066\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f9\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300110\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30013\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u300e\u9752\u3044\u5e3d\u5b50\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u3001\u4ed6\u306b\u3082\u591a\u304f\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u5668\u697d\u3001\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30e9\u30a4\u30bf\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u56fd\u5185\u5916\u3078\u306e\u516c\u6f14\u3092\u7981\u6b62\u3057\u305f\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u4f53\u5236\u306e\u6291\u5727\u306e\u7d50\u679c\u3001\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u8fd1\u5e74\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12496855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Lajtha>,
        <http://viaf.org/viaf/12496855>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lajtha_L√°szl√≥_1920_k√∂r√ºl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√°szl√≥_Lajtha.
doremus_artist:8ce329cf-dc8e-3daa-8d5b-a76a49562930
owl:sameAs viaf:66706881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66706881>.
doremus_artist:90567b76-9c7a-3504-8554-f91836f0f137
owl:sameAs viaf:54478766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54478766>.
doremus_artist:930d4bde-5afb-3ec7-a26c-5518d7a43f01
    rdfs:comment
        "Jean Courtois (aktiv 1530 bis 1545; \u2020 vor 1567) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        """Jean Courtois (fl. 1530\u20131545) was a composer of the Franco-Flemish School of the generation after Josquin des Prez. He was maitre de chapelle to the Archbishop of Cambrai in present-day France. His motet Venite populi terrae was written to celebrate Emperor Charles V and was performed in the Cathedral; the Emperor who would have heard it in 1539 on his march to suppress the Revolt of Ghent. He wrote 19 chansons, 14 motets, and 2 masses which have survived. Courtois\u2019 work exhibits the varied imitative procedures and shifting textural treatment which typify the Franco-Netherlandish motet style. The chansons, for 4 voices, are in the "Parisian" style of the day; the works for 5 or 6 voices are in the more contrapuntal "Netherlandish" style."""@en;
    owl:sameAs viaf:30420726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Courtois_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/30420726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Courtois_(composer)>.
doremus_artist:9356ba6b-126c-3934-b5fc-e1e3f99b01de
owl:sameAs viaf:34731817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34731817>.
doremus_artist:9375dd9a-a05c-3963-bdad-1db1afe219b7
owl:sameAs viaf:76511157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76511157>.
doremus_artist:93b30522-b0bb-34f6-a5f5-ab4de7cc6b4d
    rdfs:comment
        "Xiang-Dong Kong (born 1968, in Shanghai) is a Chinese pianist. He was one of the young musicians featured in From Mao to Mozart: Isaac Stern in China. Kong was Gold Medalist at the 1988 Gina Bachauer International Piano Competition. In 1992 he won the Sydney International Piano Competition."@en;
    owl:sameAs viaf:24795105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xiang-Dong_Kong>,
        <http://viaf.org/viaf/24795105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xiang-Dong_Kong.
doremus_artist:9456cc27-956f-3f7a-b781-385f108ab896
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Vittorio Grigolo (* 19. Februar 1977 in Arezzo) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Vittorio Grigolo (19 de fevereiro de 1977, Arezzo, It\u00e1lia), conhecido tamb\u00e9m apenas como Vittorio, \u00e9 um cantor, compositor e tenor italiano de \u00d3pera."@pt,
        "Vittorio Grigolo (born February 19, 1977) is an Italian operatic tenor."@en,
        "Vittorio Grigolo (n. Arezzo, Italia; 19 de febrero de 1977) es un tenor l\u00edrico italiano con actuaciones en crossover cl\u00e1sico. Nacido en Arezzo, creci\u00f3 en Roma, donde inici\u00f3 sus estudios de canto en el coro de la Capilla Sixtina del que form\u00f3 parte como solista. Debut\u00f3 a los 13 a\u00f1os como el pastorcito del tercer acto de Tosca junto a Luciano Pavarotti, que lo llam\u00f3 'Il Pavarottino'. Debido a sus condiciones vocales fue exceptuado del Servicio MilitarA los 18 a\u00f1os se uni\u00f3 a la Wiener Staatsoper y a los 23 debut\u00f3 en La Scala de Mil\u00e1n. Vive en Z\u00farich con su esposa."@es,
        "Vittorio Grigolo (n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1977, \u00e0 Arezzo, Italie), surnomm\u00e9 Il Pavarottino (Le Petit Pavarotti), est un chanteur italien \u00e0 la tessiture de t\u00e9nor."@fr,
        "Vittorio Grigolo ur. 19 lutego 1977 w Arezzo (W\u0142ochy), w\u0142oski tenor. \u015apiewa od 4 roku \u017cycia, jest wychowankiem Kapeli Syksty\u0144skiej, w kt\u00f3rej by\u0142 solist\u0105. W wieku 13 lat debiutowa\u0142 na scenie w Tosce Pucciniego u boku G. Pavarottiego, a w wieku 18 lat do\u0142\u0105czy\u0142 do zespo\u0142u Opery Wiede\u0144skiej. Maj\u0105c 23 lata wyst\u0105pi\u0142 na scenie La Scala w Mediolanie.Ostatnio \u015bwi\u0119ci\u0142 triumfy w operze Manon w Royal Opera House w Londynie u boku Anny Netrebko[potrzebny przypis]. Okrzykni\u0119ty zosta\u0142 przez krytyk\u00f3w sensacyjnym odkryciem \u015bwiatowej wokalistyki na miar\u0119 Pavarottiego[potrzebny przypis]."@pl,
        "\u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vittorio Grigolo; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1977, \u0410\u0440\u0435\u0446\u0446\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30fc\u30ed\uff08Vittorio Grigolo\u30011977\u5e742\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:68705152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Grigolo>,
        <http://viaf.org/viaf/68705152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e025bea0-8d13-4722-ab10-ea632be9fd0f>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Vittorio_grigolo_026a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vittorio_Grigolo.
doremus_artist:947acf39-c55d-3d32-a6da-397625061b52
    dbp:birthPlace dbr:Sankt_P√∂lten;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg Demus (* 2. Dezember 1928 in St. P\u00f6lten, \u00d6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist und Komponist."@de,
        "J\u00f6rg Demus (Sankt P\u00f6lten, 2 december 1928) is een Oostenrijkse pianist en componist. Hij begon op zesjarige leeftijd met zijn eerste pianolessen. In 1945 studeerde hij af aan de toenmalige Reichshochschule f\u00fcr Musik te Wenen. J\u00f6rg Demus studeerde vervolgens orkestdirectie bij Josef Krips en Hans Swarowsky. Demus was tevens een leerling van Edwin Fischer, Walter Gieseking en Wilhelm Kempf. In 1956 won hij de eerste prijs van de Feruccio Busoni International Piano Competition.J\u00f6rg Demus heeft internationale faam verworven als liedbegeleider van Elisabeth Schwarzkopf, Dietrich Fischer-Dieskau en Peter Schreier. Als solist trad hij onder anderen op met Herbert von Karajan en de Berliner Philharmoniker, bijvoorbeeld met de pianoconcerten van J.S. Bach. Met Paul Badura-Skoda speelde hij geregeld"@nl,
        "J\u00f6rg Demus (Sankt P\u00f6lten, Austria, 2 de diciembre de 1928) es un pianista austriaco."@es,
        "J\u00f6rg Demus (born 2 December 1928, in St. P\u00f6lten) is an Austrian pianist. At the age of six, Demus received his first piano lessons. Five years later, at the age of 11, he entered the Vienna Academy of Music, studying piano and conducting. His debut as a pianist came when he was still a student: at the age of 14, Demus played in the Brahms-Saal for the prestigious Gesellschaft der Musikfreunde. He graduated in 1945, then 17 years old, after which he continued to study conducting with Josef Krips and Hans Swarowsky.Demus studied in Paris with Yves Nat from 1951 to 1953. In 1953 he studied interpretation further with Wilhelm Kempff, Arturo Benedetti Michelangeli, and Edwin Fischer, and attended master classes with Walter Gieseking. In 1956 he won first prize at the Ferruccio Busoni Internatio"@en,
        "J\u00f6rg Demus est un pianiste autrichien n\u00e9 \u00e0 Sankt P\u00f6lten le 2 d\u00e9cembre 1928."@fr,
        "\u0419\u043e\u0440\u0433 \u0414\u0435\u043c\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. J\u00f6rg Demus; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1928 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0451\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u041e\u0442\u0442\u043e \u0414\u0435\u043c\u0443\u0441\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0432 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0432 \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0438\u0437\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433\u0430. \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30c7\u30e0\u30b9\uff08J\u00f6rg Demus, 1928\u5e7412\u67082\u65e5\u30fb\u30b6\u30f3\u30af\u30c8\u30fb\u30da\u30eb\u30c6\u30f3 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\u3068\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\u3068\u3068\u3082\u306b\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e09\u7fbd\u70cf\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 11\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5165\u5b66\u3001\u305d\u3053\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b1\u30eb\u30b7\u30e5\u30d0\u30a6\u30de\u30fc\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u540c\u9662\u3067\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u304b\u3089\u6307\u63ee\u3092\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u30021942\u5e74\u3001\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u697d\u53cb\u5354\u4f1a\u3067\u6f14\u594f\u3057\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u304c\u30011945\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u5f8c\u3082\u30d1\u30ea\u3067\u30a4\u30f4\u30fb\u30ca\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30fc\u30bc\u30ad\u30f3\u30b0\u306b\u6559\u3048\u3092\u8acb\u3046\u306a\u3069\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u3001\u30a8\u30c8\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 2011\u5e74\u6625\u3001\u6771\u65e5\u672c\u5927\u9707\u707d\u5f8c\u306b\u591a\u304f\u306e\u6d77\u5916\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u304c\u65e5\u672c\u3067\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u4e2d\u6b62\u3001\u5ef6\u671f\u3059\u308b\u4e2d\u3067\u3001\u6765\u65e5\u3057\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u884c\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u8a71\u984c\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30e2\u30c0\u30f3\u697d\u5668\u3068\u53e4\u697d\u5668\u306e\u7528\u6cd5\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u540c\u3058\u304f\u53e4\u697d\u5668\u306b\u95a2\u5fc3\u306e\u3042\u308b\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\u3068\u3057\u3070\u3057\u3070\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u89e3\u91c8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5171\u8457\u3082\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08Die Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven. Brockhaus\u30011970\u5e74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85137291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg_Demus>,
        <http://viaf.org/viaf/85137291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c2fc183-68d2-409f-a236-9cd3fcdaddeb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Goerg_Demus_1972_dedicated_phor_from_his_1972_tour_of_Southern_Africa.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:J√∂rg_Demus.
doremus_artist:94b752e6-ed45-3f11-becb-1a02ed409a73
owl:sameAs viaf:17547509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17547509>.
doremus_artist:9512005c-9c10-3b1f-affd-128ff9fcd496
    dbp:birthPlace dbr:Albania;
    rdfs:comment
        """Aleksand\u00ebr Pe\u00e7i (born Tirana, 11 July 1951) is an Albanian composer; one of the most important figures of the contemporary Albanian classical music. He graduated from the State Conservatory in Tirana (1974), then worked as the director of Palace of Culture in P\u00ebrmet; from 1979 he was the artistic director of the National Ensemble of Popular Songs and Dances. Since 1986 he is a full-time composer. In 1989 he composed the song Toka E Diellit which won the major Albanian music contest, Festivali i K\u00ebng\u00ebs. Since 1992 he is also teaches at the Academy of Fine Arts in Tirana. His composition technique is based in the cartesian production and his formula is "CC2-composition"."""@en,
        "Aleksand\u00ebr Pe\u00e7i (ur. 11 lipca 1951 w Tiranie) \u2013 alba\u0144ski kompozytor."@pl;
    owl:sameAs viaf:25758639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksand\u00ebr_Pe\u00e7i>,
        <http://viaf.org/viaf/25758639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksand√´r_Pe√ßi.
doremus_artist:954423fe-4e22-3e70-8df5-e95609593469
    dbp:birthPlace res:Maroc;
    rdfs:comment
        "Izza G\u00e9nini est une productrice/r\u00e9alisatrice n\u00e9e \u00e0 Casablanca (Maroc) en 1942."@fr;
    owl:sameAs viaf:39577833;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Izza_G\u00e9nini>,
        <http://viaf.org/viaf/39577833>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photographie_Izza_G√©nini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Izza_G√©nini.
doremus_artist:960c6e67-e0a3-3ef3-9b4d-0406392320e6
    owl:sameAs viaf:56798940;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56798940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49f767d7-8d51-4b69-bcbf-ad511336442a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marjana_Lipovek.
doremus_artist:96230d65-fc05-3f4b-a4c7-486c177cf684
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Mario Bauz\u00e1 (* 28. April 1911 in Havanna, Kuba; \u2020 11. Juli 1993 in New York) war einer der einflussreichsten Musiker in der Entwicklung des Latin Jazz."@de,
        """Mario Bauz\u00e1 (April 28, 1911 \u2013 July 11, 1993) was a Afro-Cuban jazz musician. He was one of the first to introduce Latin music to the United States by bringing Cuban musical styles to the New York City jazz scene. While Cuban bands had popular jazz tunes in their repertoire for years, Bauz\u00e1's composition "Tang\u00e1" was the first piece to blend jazz with clave, and is considered the first true Afro-Cuban jazz or Latin jazz tune."""@en,
        "Mario Bauz\u00e1 (La Habana, 28 de abril de 1911 - Manhattan, 11 de julio de 1993) fue un saxofonista, clarinetista, trompetista, arreglista y compositor cubano. Conocido sobre todo por haber sido el director musical de la orquesta de Machito (de quien era, adem\u00e1s, cu\u00f1ado), fue pionero de lo que hoy se conoce como jazz afrocubano."@es,
        "Mario Bauz\u00e1 est un trompettiste de jazz n\u00e9 le 28 avril 1911 \u00e0 La Havane (Cuba) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 juillet 1993 \u00e0 New York. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des \u00ab p\u00e8res \u00bb du latin jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:34648293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Bauz\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/34648293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da951c78-737f-4e7a-b7fd-17297bdae3c0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tanga_piano_guajeo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Bauz√°.
doremus_artist:98e2e048-771b-3f20-acff-98f882645c3e
    rdfs:comment
        "Gerhard St\u00e4bler (* 20. Juli 1949 in Wilhelmsdorf bei Ravensburg) ist ein deutscher Komponist."@de,
        """Gerhard St\u00e4bler (born 1949) is a German composer born in Wilhelmsdorf near Ravensburg. He studied with Klaus Huber and came to prominence with the chamber orchestra "acronym" Den M\u00fcllfahrern von San Francisco (The Garbage Truck Drivers of San Francisco) in 1990. This was followed by lectures at the Darmst\u00e4dter Ferienkurse in 1992. He has resided extensively abroad, including Stanford University in the 1980s and Yonsei University in Seoul in 1988 and has visited Israel and Lebanon repeatedly, writing a chamber cantata Den Toten von Sabra und Chatila to poems by the Palestinian poet Tawfiq Ziad (1982). In Germany he has concentrated his activities around the Ruhr Area."""@en;
    owl:sameAs viaf:119065241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerhard_St\u00e4bler>,
        <http://viaf.org/viaf/119065241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerhard_St√§bler.
doremus_artist:99da22c5-3279-3b6e-aeff-46c9301bd892
owl:sameAs viaf:17425106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17425106>.
doremus_artist:9a1e72bc-7037-3c15-a5dc-c6bc6692e4a8
    dbp:deathPlace dbr:Ostend;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Singel\u00e9e (* 25. September 1812 in Br\u00fcssel; \u2020 29. September 1875 in Oostende) war ein belgischer Komponist, Violinist und Dirigent."@de,
        "Jean-Baptiste Singel\u00e9e (25 September 1812 in Brussels \u2013 29 September 1875 in Oostende) was a Belgian classical composer of the romantic period. Jean-Baptiste Singel\u00e9e was born in Brussels and studied at the Royal Conservatoire there. He was the violin soloist at the Th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie and directed orchestras there and in Ghent. Singel\u00e9e was one of the first composers to treat the saxophone as a serious classical instrument, evidenced by his composing over 30 Solos de Concours for saxophone and his students at the Paris Conservatory."@en,
        "Jean-Baptiste Singel\u00e9e (ur. 25 wrze\u015bnia 1812 w Brukseli, zm. 29 wrze\u015bnia 1875 w Ostendzie) \u2013 belgijski kompozytor muzyki powa\u017cnej, przedstawiciel romantyzmu. Jean-Baptiste Singel\u00e9e urodzi\u0142 si\u0119 w Brukseli, gdzie r\u00f3wnie\u017c studiowa\u0142. By\u0142 solist\u0105 skrzypcowym w teatrze La Monnaie oraz dyrektorem Gandawskiej orkiestry. Singel\u00e9e by\u0142 jednym z pierwszych kompozytor\u00f3w, kt\u00f3ry wzi\u0105\u0142 niedawno wynaleziony saksofon, jako realny instrument muzyki powa\u017cnej. \u015awiadczy o tym skomponowanie przez niego oko\u0142o 30 Solos de Concours na saksofon, dla uczni\u00f3w Konserwatorium Paryskiego."@pl,
        "Jean-Baptiste Singel\u00e9e, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 25 septembre 1812 et mort \u00e0 Ostende le 29 septembre 1875, est un violoniste, chef d'orchestre et compositeur belge de la p\u00e9riode romantique."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0438\u043d\u0436\u0435\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Jean-Baptiste Singel\u00e9e; 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1812, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1875, \u041e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0412\u0435\u0440\u0438. \u0417\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 1829 \u0433., \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043c\u0438\u043a. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u0432 1839 \u0433. \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0432 1869\u20141872 \u0433\u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435, \u0430 \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u2014 \u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435 (\u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u044e\u043d\u044b\u0435 \u041e\u0432\u0438\u0434 \u041c\u044e\u0437\u0435\u043d \u0438 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30f3\u30b8\u30e5\u30ec\u30fc\uff08Jean-Baptiste Singel\u00e9e, 1812\u5e749\u670825\u65e5 - 1875\u5e749\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u671f\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64197507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Singel\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/64197507>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Singel√©e.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Singel√©e.
doremus_artist:9a2493cd-5bde-3e55-b58a-d72ba86ffbb8
owl:sameAs viaf:10152225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10152225>.
doremus_artist:9a36ec7f-b4a7-301c-b7f6-c2f955526bf4
    rdfs:comment
        "Jean-Luc Chaignaud, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1959 \u00e0 Pantin, est un baryton soliste fran\u00e7ais, chanteur d'op\u00e9ras, de lieder et d'oratorio."@fr;
    owl:sameAs viaf:52847261;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Chaignaud>,
        <http://viaf.org/viaf/52847261>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Luc_Chaignaud.
doremus_artist:9a62c720-ec48-35ed-b285-a01671bfbbff
owl:sameAs viaf:56230462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56230462>.
doremus_artist:9b45f547-7aad-31f5-8ecf-64f7b0f248a7
    owl:sameAs viaf:61736316;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61736316>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4e3d0f9-3378-40fd-b61c-288d114fc5e7>.
doremus_artist:a1767b26-0439-386a-b519-80b6e99c6a79
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Huchet (1er d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Torc\u00e9-en-Vall\u00e9e) est un t\u00e9nor lyrique fran\u00e7ais.\u2191 http://copainsdavant.linternaute.com/p/eric-huchet-101889"@fr;
    owl:sameAs viaf:64228088;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Huchet>,
        <http://viaf.org/viaf/305983024>,
        <http://viaf.org/viaf/64228088>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âric_Huchet.
doremus_artist:a31978c5-44d2-3eab-948a-029ab9d47539
    dbp:birthPlace dbr:Thanjavur_district;
    dbp:deathPlace dbr:Madras_Presidency;
    rdfs:comment
        """Kakarla Tyagabrahmam (4 May 1767 \u2013 6 January 1847) or Saint Tyagaraja, also known as Ty\u0101gayya in Telugu, was one of the greatest composers of Carnatic music or Indian classical music. He was a prolific composer and highly influential in the development of the classical music tradition. Tyagaraja composed thousands of devotional compositions, most in Telugu and in praise of Lord Rama, many of which remain popular today. Of special mention are five of his compositions called the Pancharatna Kritis (English: "five gems"), which are often sung in programs in his honour."""@en,
        "Kakarla Tyagabrahmam (en telug\u00fa, \u0c24\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c17\u0c30\u0c3e\u0c1c\u0c41; distrito de Kurnool el 4 de mayo de 1767 - distrito de Thanjavur, 6 de enero de 1847), conocido como Tyagaraja, fue uno de los m\u00e1s notables compositores de m\u00fasica carn\u00e1tica de la India."@es,
        "Ty\u0101gar\u0101ja, Telugu: \u0c36\u0c4d\u0c30\u0c40 \u0c24\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c17\u0c30\u0c3e\u0c1c \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c2e\u0c3f (1767 - 1847) was een componist van Carnatische muziek, die samen met zijn tijdgenoten Muthuswami Dikshitar en Syama Sastri de drie-eenheid vormt van de gouden eeuw van Carnatische muziek (circa 1800 tot 1900). Hij droeg in hoge mate bij in de ontwikkeling van de Carnatische muziek. Tyagaraja componeerde honderden liederen, de meeste ter ere van de Rama.De composities zijn erg populair tot op vandaag. Vijf van zijn composities worden de 'vijf juwelen' (pancharatna kritis) genoemd. Deze vijf worden vaak gezongen op festivals ter ere van Tyagaraja."@nl,
        "\u0422\u044c\u044f\u0433\u0430\u0440\u0430\u0301\u0434\u0436\u0430 (\u0442\u0435\u043b\u0443\u0433\u0443 \u0c24\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c17\u0c30\u0c3e\u0c1c\u0c41, Ty\u0101gar\u0101jar IAST, 4 \u043c\u0430\u044f 1767, \u0422\u0438\u0440\u0443\u0432\u0430\u0440\u0443\u0440 \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1847) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u041c\u0443\u0442\u0443\u0441\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0414\u0438\u043a\u0448\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0428\u044c\u044f\u043c\u043e\u0439 \u0428\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0443 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u044d\u0440\u044b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0442\u0430\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0422\u044c\u044f\u0433\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u2014 \u0432\u043e \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u0420\u0430\u043c\u044b. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0438\u0437 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u00ab\u041f\u0430\u043d\u0447\u0430\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430-\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u00bb (\u00ab\u041f\u044f\u0442\u044c \u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u00bb)."@ru,
        "\u0643\u0627\u0643\u0627\u0631\u0644\u0627 \u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0645 \u060c (\u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 4 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 1767\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 6 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1847\u0645)\u060c \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628Ty\u0101gar\u0101ju. \u064a\u064f\u0639\u062f \u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u064a\u0627 (Tyagayya) \u0648Ty\u0101gar\u0101jar \u0623\u062d\u062f \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0646\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0639 \u0623\u0642\u0631\u0627\u0646 \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0645\u0627\u062a\u0648\u062b\u0648\u0627\u0645\u064a \u062f\u064a\u0643\u0634\u064a\u062a\u0627\u0631 (Muthuswami Dikshitar) \u0648\u0633\u0627\u064a\u0645\u0627 \u062a\u0634\u0627\u0633\u062a\u0631\u064a (Shyama Shastry) \u0645\u062b\u0644\u062b \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0646\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629 (Trinity of Carnatic music). \u0643\u0645\u0627 \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0646\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u064f\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0628\u0645\u0639\u0646\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0629 \u0648\u0644\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u0641\u0639\u0651\u0627\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0639\u064f\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f. \u0648\u0642\u0627\u0645 \u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u0631\u062c\u0627 (Tyagaraja) \u0628\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0622\u0644\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u0651\u062f\u064a\u0651\u0629\u060c \u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0627 \u062c\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062a\u0639\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0647 \u0631\u0627\u0645\u0627 (Rama) \u0648\u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0634\u0627\u0626\u0639\u064b\u0627 \u062d\u062a\u0649 \u0641\u064a \u0623\u064a\u0627\u0645\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0647. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0630\u0643\u0631\u0647\u0627 \u0628\u0635\u0641\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u062a\u064f\u0633\u0645\u0649 \u0627\u0646\u0634\u0631\u062a\u0646\u0627 \u0643\u0631\u064a\u062b\u064a\u0633 (Pancharatna Krithis) (\u0648\u062a\u0639\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: '\u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0647\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633') \u0648\u063a\u0627\u0644\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u062a\u0645 \u062a\u0634\u063a\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c"@ar,
        "\u8482\u4e9a\u683c\u62c9\u8d3e\uff08\u6cf0\u5362\u56fa\u8bed\uff1a\u0c36\u0c4d\u0c30\u0c40 \u0c24\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c17\u0c30\u0c3e\u0c1c \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c2e\u0c3f\uff1b\u62c9\u4e01\u8f6c\u5199\uff1aTy\u0101gar\u0101ja\uff0c1767\u5e74-1847\u5e74\uff09\u662f\u5370\u5ea6\u5361\u90a3\u63d0\u514b\u97f3\u4e50\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u8fde\u540cMuthuswami Dikshitar\u548cSyama Sastri\u88ab\u8a89\u4e3a\u5361\u90a3\u63d0\u514b\u97f3\u4e50\u4e09\u5927\u5e08\u3002\u4ed6\u521b\u4f5c\u7684\u6b4c\u66f2\u6570\u4ee5\u767e\u8ba1\uff0c\u5927\u591a\u6b4c\u9882\u5370\u5ea6\u6559\u795e\u7f57\u6469\uff0c\u5bf9\u5370\u5ea6\u97f3\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u5f71\u54cd\u6df1\u8fdc\u3002 \u8482\u4e9a\u683c\u62c9\u8d3e\u6700\u8457\u540d\u7684\u4e94\u9996\u66f2\uff08pancaratnam\u201c\u4e94\u5b9d\u77f3\u201d\uff09\u6bcf\u5e74\u5728\u7eaa\u5ff5\u4ed6\u7684\u6d3b\u52a8\uff08Ty\u0101gar\u0101ja \u0101r\u0101dhana\uff09\u4e0a\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:45107277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tyagaraja>,
        <http://viaf.org/viaf/45107277>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thyagaraja1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tyagaraja.
doremus_artist:a35fed8d-e6bf-3ab3-8476-85f1fc5e43ac
owl:sameAs viaf:163574123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163574123>.
doremus_artist:a466d884-eb9c-3bbc-9715-0cb316435e3f
    rdfs:comment
        "Angelik\u00ed Ion\u00e1tou (en grec moderne : \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u0399\u03bf\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5), connue en France sous le nom Ang\u00e9lique Ionatos, est une compositrice et chanteuse grecque, n\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes en 1954. En 1969, elle quitte son pays pour s'installer en Belgique, puis en France. En 1970, elle enregistre son premier disque en fran\u00e7ais, avec la collaboration de son fr\u00e8re Photis ; ce 33 tours, intitul\u00e9 R\u00e9surrection, est couronn\u00e9 par le prix de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407721;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ang\u00e9lique_Ionatos>,
        <http://viaf.org/viaf/17407721>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ang√©lique_Ionatos.
doremus_artist:a4e7bcb8-be7d-3aa0-b441-99a93eeb063c
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Figura centrale dell'opera sia italiana sia francese della seconda met\u00e0 del XVIII secolo, ha contribuito in maniera determinante allo sviluppo dell'opera buffa. Talvolta \u00e8 indicato con il nome di Nicola Piccinni o Piccini."@it,
        "Niccol\u00f2 Piccini (ook: Niccol\u00f2 Vito Piccini, maar eigenlijk: Vito Niccol\u00f2 Vincenzo Marcello Antonio Giacomo Piccinni) (Bari, 16 januari 1728 \u2013 Passy, bij Parijs, 7 mei 1800) was een Italiaans componist. Piccinni was een leerling van Leonardo Leo en Francesco Durante aan het Conservatorio di Sant'Onofrio a Capuana in Napels en debuteerde in 1755 met Le Donne Dispettose. Dit was de eerste van zijn 127 opera\u2019s op zowel Italiaanse als Franse libretti. In zijn tijd was hij zeer succesvol."@nl,
        "Niccol\u00f2 Piccinni (16 January 1728 \u2013 7 May 1800) was an Italian composer of symphonies, sacred music, chamber music, and opera. Although he is somewhat obscure today, Piccinni was one of the most popular composers of opera\u2014particularly the Neapolitan opera buffa\u2014of his day."@en,
        "Niccol\u00f2 Piccinni (16 de janeiro de 1728 - 7 de maio de 1800) foi um compositor Italiano de sinfonias, m\u00fasica sacra, m\u00fasica de c\u00e2mara e \u00f3pera. Foi um dos mais populares compositores de \u00f3pera no seu tempo, especialmente \u00f3pera opera buffa napolitana. Historicamente, ele teve a infelicidade de ficar entre as gera\u00e7\u00f5es de seus grandes antecessores, como Pergolesi e os grandes compositores que lhe sucederam, incluindo Domenico Cimarosa e Mozart."@pt,
        "Niccol\u00f2 Piccinni lub Piccini (ur. 16 stycznia 1728 w Bari, zm. 7 maja 1800 w Passy k. Pary\u017ca) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy."@pl,
        "Niccol\u00f2 Vito Piccinni (Bari, Reino de N\u00e1poles, 16 de enero de 1728 - Par\u00eds, Rep\u00fablica Francesa, 7 de mayo de 1800) fue un compositor italiano, autor principalmente de obras vocales (sobre todo \u00f3peras) y tambi\u00e9n de varias piezas para clavec\u00edn y de m\u00fasica sacra. A pesar de que hoy es un autor poco conocido, fue uno de los compositores de \u00f3pera m\u00e1s populares de su \u00e9poca, figura central de la escena italiana y francesa de la segunda mitad del siglo XVIII, que contribuy\u00f3 de manera determinante al desarrollo de la napolitana Opera buffa. Hist\u00f3ricamente, tuvo la desgracia de aparecer entre predecesores de la talla de Pergolesi y algunos grandes que le siguieron, como Domenico Cimarosa, Mozart y Antonio Salieri."@es,
        "Niccol\u00f2 Vito Piccinni est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Bari le 16 janvier 1728 et mort \u00e0 Passy le 7 mai 1800."@fr,
        "Niccol\u00f2 Vito Piccinni, auch  Piccini, auch Nicola Marcello Antonio Giacomo Picci(n)ni (* 16. Januar 1728 in Bari; \u2020 7. Mai 1800 in Passy bei Paris) war ein italienischer Komponist der Klassik. Sein Hauptgebiet war die Oper."@de,
        "\u0412\u0438\u0442\u043e \u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041f\u0438\u0447\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vito Niccol\u00f2 Marcello Antonio Giacomo Piccinni; 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1728, \u0411\u0430\u0440\u0438 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1800, \u041f\u0430\u0441\u0441\u0438, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30f3\u30cb\uff08Niccol\u00f2 Vito Piccinni, 1728\u5e741\u670816\u65e5 - 1800\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540d\u524d\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\uff08Nicola\uff09\u3001\u59d3\u306f\u30d4\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Piccini\uff09\u3068\u3082\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u3068\u306e\u97f3\u697d\u7684\u5bfe\u7acb\u304c\u8ad6\u4e89\uff08\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30f3\u30cb\u8ad6\u4e89\uff09\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17319986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niccol\u00f2_Piccinni>,
        <http://viaf.org/viaf/17319986>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be6c91b9-9a31-4da9-a56b-b53f0a62f09a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piccinni,_Niccol√≤_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niccol√≤_Piccinni.
doremus_artist:a5107b03-2102-3762-8a78-5f449a9450bd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Croix,_Nord>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Leleux (born July 1971 in Croix, Nord) is a French oboist, conductor, and professor. His professional career began at 18 when he became principal oboe at the Paris Opera. He went on to win a solo position at the Bavarian Radio Symphony Orchestra and currently does some concerts with the Chamber Orchestra of Europe as well as putting out CDs. He is married to violinist Lisa Batiashvili."@en,
        "Fran\u00e7ois Leleux (julio de 1971 en Croix) es un obo\u00edsta, director de orquesta y profesor de m\u00fasica de Francia."@es,
        "Fran\u00e7ois Leleux [f\u0280\u0251\u0303\u02c8swa l\u0259\u02c8l\u00f8] (* Juli 1971 in Croix) ist ein franz\u00f6sischer Oboist, Dirigent und Professor."@de,
        "Fran\u00e7ois Leleux, n\u00e9 en juillet 1971 \u00e0 Croix, est un hautbo\u00efste fran\u00e7ais aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme un des grands de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u041b\u0451\u043b\u0451 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Leleux; \u0440\u043e\u0434. \u0438\u044e\u043b\u044c 1971, \u041a\u0440\u0443\u0430, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041d\u043e\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\uff08Fran\u00e7ois Leleux, 1971\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002\u59bb\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ea\u30b5\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30a2\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30ea\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22336508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Leleux>,
        <http://viaf.org/viaf/22336508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois_Leleux.
doremus_artist:a5119947-dcbf-30c2-ac76-2376298bf00c
    rdfs:comment
        "Evelino Pid\u00f2 is an Italian conductor. Acclaimed for his Bellini and Donizetti interpretations, he has served as conductor of the Lyon Opera. Gramophone said \"Evelino Pido is a specialist in this repertory [Donizetti] and he leads the Geneva forces in a well balanced account of what many people consider Donizetti's masterpiece.\""@en;
    owl:sameAs viaf:17419452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evelino_Pid\u00f2>,
        <http://viaf.org/viaf/17419452>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2015_Evelino_Pid√≤_(18712601603).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evelino_Pid√≤.
doremus_artist:a69549ed-813c-3f75-9d2e-e7b21285be6a
owl:sameAs viaf:46958481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958481>.
doremus_artist:a76df6c1-e71a-3736-9c08-56ac57e46d38
owl:sameAs viaf:308244360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308244360>.
doremus_artist:a77b86da-c855-3229-83c5-358adc1e2b1c
owl:sameAs viaf:34364577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34364577>.
doremus_artist:a8329769-d86b-3a37-803b-a00785be5276
owl:sameAs viaf:71580498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71580498>.
doremus_artist:a85b7969-d8a1-3ef2-b55e-5ab79b54e66a
    owl:sameAs viaf:117438234;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117438234>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e81993e2-14a2-44f7-ad06-f1bbd34e591a>.
doremus_artist:a8e9ea3c-5630-3aec-95bd-d0a9d4f14365
    owl:sameAs viaf:76515371;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76515371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03627769-5de1-4da8-8e91-eedf2aff2384>.
doremus_artist:ab31434c-5bb5-3e3a-8f0a-a43565f62edb
owl:sameAs viaf:66654245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654245>.
doremus_artist:ab41d9e0-2f0d-32d9-8563-ea596c6b993b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fund√£o,_Portugal>;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        """(This name uses Portuguese naming customs. The first or maternal family name is Rebord\u00e3o and the second or paternal family name is Rodrigues.) Am\u00e1lia Rebord\u00e3o Rodrigues GCSE, GCIH (23 July 1920 \u2013 6 October 1999), better known as Am\u00e1lia Rodrigues (Portuguese pronunciation: [\u0250\u02c8mali\u0250 \u0281u\u02c8\u00f0\u027ei\u0263\u0268\u0283]) or popularly as Am\u00e1lia, was a Portuguese fadista (fado singer) and actress. Known as the 'Rainha do Fado' ("Queen of Fado"), Rodrigues was instrumental in popularising fado worldwide and travelled internationally throughout her career. She became one of the most important figures during the genre's revival in the twentieth century and was a leading female fadista during her 50-year recording and stage career. Rodrigues remains an iconic figure and inspiration to other fado and popular music artists su"""@en,
        "Am\u00e1lia Rodrigues (Aussprache: [\u0250'mali\u032f\u0250 \u0280u'drig\u026a\u0283]), mit vollem Namen Am\u00e1lia da Piedade Rebord\u00e3o Rodrigues (* 23. Juli 1920 in Lissabon; \u2020 6. Oktober 1999 ebenda), war die wohl bedeutendste Fado-S\u00e4ngerin. Sie wird auch als \u201eK\u00f6nigin des Fados\u201c bezeichnet. Zwar machte bereits Erc\u00edlia Costa (1902\u20131985) den Fado international bekannt, jedoch pr\u00e4gte Am\u00e1lia dessen internationale Verbreitung bis heute wie niemand anderes."@de,
        "Am\u00e1lia Rodrigues, de son nom complet Am\u00e1lia da Piedade Rebord\u00e3o Rodrigues, n\u00e9e le 23 juillet 1920 \u00e0 Lisbonne, ville o\u00f9 elle est morte le 6 octobre 1999, est une chanteuse de fado et actrice portugaise. Sa s\u0153ur cadette, Celeste Rodrigues, est \u00e9galement une chanteuse de fado. Surnomm\u00e9e la \u00ab Reine du fado \u00bb (Rainha do Fado), c'est la chanteuse qui a le plus popularis\u00e9 ce chant dans le monde. Elle a enregistr\u00e9 plus de 170 disques au cours de sa vie. Elle a aussi \u00e9t\u00e9 une grande ambassadrice culturelle du Portugal et sa voix lui a valu une r\u00e9putation internationale."@fr,
        "Am\u00e1lia da Piedade Rebord\u00e3o Rodrigues (Lissabon, 23 juli 1920 \u2013 aldaar, 6 oktober 1999) was een Portugese fadozangeres. Ze wordt algemeen beschouwd als de belangrijkste en meest invloedrijke fadozangeres in de geschiedenis. Ook zangtechnisch was zij zeer sterk (bij het vertolken van zowel fado als andere genres) en huidige fadoartiesten beseffen dat het moeilijk is om Am\u00e1lia's perfectie te benaderen. In de jaren vijftig begon ze internationaal door te breken. De luisteraars werden vooral gegrepen door de angstaanjagende intensiteit van haar voordracht \u00e9n haar presence waarmee ze, zoals ook \u00c9dith Piaf en Billie Holiday, gevoelens wist los te maken."@nl,
        "Am\u00e1lia da Piedade Rebord\u00e3o Rodrigues, m\u00e1s conocida como Am\u00e1lia Rodrigues (Lisboa, 23 de julio de 1920-ib\u00eddem, 6 de octubre de 1999), fue una cantante de fados y actriz portuguesa. Su hermana menor, Celeste Rodrigues, tambi\u00e9n es fadista. Apodada la \u00abReina del Fado\u00bb (Rainha do Fado), es la cantante que m\u00e1s ha popularizado este tipo de m\u00fasica en el mundo, pues grab\u00f3 m\u00e1s de 170 discos a lo largo de su vida. Asimismo, fue una gran embajadora cultural de Portugal y su voz le ha valido un importante reconocimiento internacional."@es,
        "Am\u00e1lia da Piedade Rodrigues (ur. 23 lipca 1920 w Lizbonie, zm. 6 pa\u017adziernika 1999 tam\u017ce) \u2013 portugalska \u015bpiewaczka fado, powszechnie uwa\u017cana za najwybitniejsz\u0105 reprezentantk\u0119 tego gatunku. Chocia\u017c we wszystkich jej dokumentach oficjalnych figuruje data urodzenia 23 lipca, Am\u00e1lia zawsze obchodzi\u0142a swoje urodziny 1 lipca (w sezonie na czere\u015bnie)."@pl,
        "Am\u00e1lia da Piedade Rodrigues GCSE \u2022 Dama Oficial \u2022 GOIH (Lisboa, 1 de Julho de 1920 \u2014 Lisboa, 6 de Outubro de 1999) foi uma fadista, cantora e actriz portuguesa, geralmente aclamada como a voz de Portugal e uma das mais brilhantes cantoras do s\u00e9culo XX. Est\u00e1 sepultada no Pante\u00e3o Nacional, entre os portugueses ilustres. At\u00e9 a sua morte, em outubro de 1999, 170 \u00e1lbuns haviam sido editados com seu nome em 30 pa\u00edses, vendendo mais de 30 milh\u00f5es de c\u00f3pias em todo o mundo, n\u00famero 3 vezes maior que a popula\u00e7\u00e3o de Portugal."@pt,
        "\u0410\u043c\u0430\u0301\u043b\u0438\u044f \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0301\u0433\u0438\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Am\u00e1lia da Piedade Rebord\u00e3o Rodrigues, 1 \u0438\u044e\u043b\u044f [\u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f] 1920, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u2014 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0444\u0430\u0434\u0443\u00bb, \u00ab\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438\u00bb."@ru,
        """\u0623\u0645\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062f\u0627 \u0628\u064a\u062f\u0627\u062f\u064a \u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u0634 "1 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1920 \u0644\u0634\u0628\u0648\u0646\u0629 - \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1999 \u0644\u0634\u0628\u0648\u0646\u0629" \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0644\u0642\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644 \u0648\u062a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0630\u0627\u0639 \u0635\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u060c \u0648\u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648\u060c \u0648\u0646\u0638\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0642\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0633\u0641\u0631\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0645\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0624\u062f\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062b \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u060c \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0639\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629\u060c \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062f\u0648\u0644 \u0622\u062e\u0631\u064a \u0643\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u060c \u0648\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u060c \u0648\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627. \u0648\u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u0646\u0646\u0633\u064a \u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0625\u062b\u0631\u0627\u0621 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648\u060c \u0641\u0642\u062f \u063a\u0646\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0648\u062f \u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0642\u062f\u0627\u0645\u064a \u0645\u062b\u0644: \u0642\u0635\u0627"""@ar,
        """\u30a2\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\uff08Am\u00e1lia Rodrigues\u30011920\u5e747\u670823\u65e5 - 1999\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"\u30d5\u30a1\u30c9\u306e\u5973\u738b\uff08Rainha do Fado\uff09"\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u7684\u306b\u306f\u30a2\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30db\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u304c\u6b63\u3057\u3044\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:59350349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Am\u00e1lia_Rodrigues>,
        <http://viaf.org/viaf/59350349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b605219-90fa-465e-82ae-60d2347bd030>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Am√°lia_Rodrigues_1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Am√°lia_Rodrigues.
doremus_artist:ab6fe28e-6c81-3c90-82e4-71594067000d
owl:sameAs viaf:44508096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508096>.
doremus_artist:acd13f97-cc6b-3746-b992-5e5fdbac10a8
owl:sameAs viaf:59278295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278295>.
doremus_artist:aea74582-af9c-388e-92fa-429b9f092436
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "C\u00e1tulo Castillo (Buenos Aires, Argentina, 6 de agosto de 1906 - \u00eddem, 19 de octubre de 1975) cuyo nombre completo era Ovidio C\u00e1tulo Gonz\u00e1lez Castillo, fue un conocido poeta y compositor argentino de tango. Fue autor, entre otros, de los famosos tangos: Organito de la tarde, El aguacero (con letra de Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Castillo), Tinta roja y Caser\u00f3n de tejas-(vals), (ambos con m\u00fasica de Sebasti\u00e1n Piana), Mar\u00eda y La \u00faltima curda (m\u00fasica de An\u00edbal Troilo, a la izquierda en la fotograf\u00eda), El \u00faltimo caf\u00e9 (a\u00f1o 1963, con m\u00fasica de H\u00e9ctor Stamponi). El tango La calesita que compusiera con Mariano Mores inspir\u00f3 el filme del mismo nombre dirigido en 1962 por Hugo del Carril."@es,
        "Ovidio C\u00e1tulo Gonz\u00e1lez Castillo (Buenos Aires, 6 August 1906 - 19 October 1975) was an Argentine poet, writer of tango lyrics and sometimes also composer of tango music."@en,
        "\u30ab\u30c8\u30a5\u30ed\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30b8\u30e7\uff08Ovidio C\u00e1tulo Gonz\u00e1lez Castillo, 1906\u5e748\u67086\u65e5 - 1975\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u697d\u66f2\u300c\u305f\u305d\u304c\u308c\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30fc\u30c8\u300d Organito de la tsrde \u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u697d\u66f2 \u300c\u6700\u5f8c\u306e\u9154\u3044\u300d \u306e\u4f5c\u8a5e\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66664034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e1tulo_Castillo>,
        <http://viaf.org/viaf/66664034>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Per√≥n_y_C√°tulo_Castillo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:C√°tulo_Castillo.
doremus_artist:af0f7ad1-1495-33da-b6c0-c6572c077fec
    dbp:birthPlace dbr:Oberndorf_bei_Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ernst M\u00e4rzendorfer (* 26. Mai 1921 in Oberndorf bei Salzburg; \u2020 16. September 2009 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Komponist und Musikforscher."@de,
        "Ernst M\u00e4rzendorfer (26 May 1921 \u2013 16 September 2009) was an Austrian conductor. He was the first conductor to make a complete recording of the 107 symphonies of Joseph Haydn, and conducted a number of important opera premieres. He was appointed musical director of the Salzburg Festival in Hellbrunn in 1976, where his highlights included twenty stage works by Jacques Offenbach. He was permanent conductor at the Vienna State Opera in from 1961, and often appeared at the Berlin State Opera. In 1979 he revived Franz Schmidt's opera Fredigundis. He died aged 88 in Vienna."@en,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435 \u0443 \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0430 \u0438 \u0432 \u0431\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0430\u0439\u0440\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d. \u0412 1953\u20141958 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\u30a7\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Ernst M\u00e4rzendorfer, 1921\u5e745\u670826\u65e5 - 2009\u5e749\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021940\u5e74\u304b\u3089\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300a\u30b4\u30eb\u30b4\u30bf\u306e\u4e18\u300b\u306e\u521d\u6f14\u306a\u3069\u3092\u624b\u639b\u3051\u305f\u30021953\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u9593\u306e1954\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30021961\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011965\u5e74\u304b\u3089\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u30011969\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6b63\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u3001\u6669\u5e74\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u3002 1964\u5e74\u306b\u306f\u521d\u6765\u65e5\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u8aad\u58f2\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u632f\u3063\u3066\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u300e\u30eb\u30eb\u7d44\u66f2\u300f\u306e\u65e5\u672c\u521d\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:186852301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_M\u00e4rzendorfer>,
        <http://viaf.org/viaf/186852301>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed2e061f-df7e-4ea1-9240-229121056958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_M√§rzendorfer.
doremus_artist:af5f8a89-7db1-3f20-bca8-ca527c673d00
owl:sameAs viaf:27329487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329487>.
doremus_artist:afd0c2f6-9fbc-3340-a454-e2c49d51e02f
owl:sameAs viaf:85681642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85681642>.
doremus_artist:b03e7873-0f41-37f4-ab54-7ba01afdb7c9
    owl:sameAs viaf:22406784;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22406784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4b3b202-3f1d-4df9-9650-77017585f546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jaroslav_Jeek_(composer)>.
doremus_artist:b1395fe5-cc46-341b-8496-22f834ccf7de
owl:sameAs viaf:79590320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79590320>.
doremus_artist:b1a13efd-43b4-33c4-b109-5412d2c1c96c
owl:sameAs viaf:6437542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6437542>.
doremus_artist:b1c78d87-6748-3da7-8170-9d51cb74c11a
owl:sameAs viaf:37247564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37247564>.
doremus_artist:b2962afd-a212-3cf8-8ed2-4aabdc48cd1b
owl:sameAs viaf:102421529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102421529>.
doremus_artist:b30288c9-9623-3afe-ba48-05056aa3e947
    owl:sameAs viaf:42024586;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/025f9663-2481-4a14-bfbc-83658c7e9b4c>.
doremus_artist:b4eaa815-f9f6-3f08-a7b3-cde19b693def
owl:sameAs viaf:77930221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77930221>.
doremus_artist:b599ef4a-b5bc-3eb5-993a-b15fe0218bb1
    dbp:birthPlace dbr:Cosenza;
    dbp:deathPlace dbr:Cosenza;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Falcone (homonymie).Achille Falcone Achille Falcone (n\u00e9 \u00e0 Cosenza vers 1570 \u2013 mort \u00e0 Cosenza le 9 novembre 1600) est un compositeur italien."@fr,
        "Achille Falcone (ca. 1570-75 \u2013 9 November 1600) was an Italian composer. Born in Cosenza, the son of Antonio Falcone, he was maestro di capella at Caltagirone, Sicily, and known for his madrigals. He was challenged to a musical duel by Sebastian Raval, maestro di capella at Palermo, which Falcone won, but the decision was later reversed. After his son's early death, his father Antonio published the materials of the duel in his Relazione del successo to defend his son's reputation."@en,
        "Achille Falcone fue un compositor renacentista italiano del siglo XVI de m\u00fasica vocal e instrumental. Naci\u00f3 en Cosenza, hijo de Antonio Falcone, fue maestro de capilla en Caltagirone, Sicilia, y fue conocido sobre todo por la composici\u00f3n de madrigales."@es;
    owl:sameAs viaf:24867158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Achille_Falcone>,
        <http://viaf.org/viaf/24867158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Achille_Falcone.
doremus_artist:b6ffd18c-f2cc-3dd4-bed8-210a6176d865
owl:sameAs viaf:195668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195668>.
doremus_artist:b7b5922c-a37f-3ad9-acc7-273aac91d7e3
    owl:sameAs viaf:49409692;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d214235c-cf6f-4c8a-bf68-be027b7bb16e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_Vitou.
doremus_artist:b91da66d-0470-348a-bd3f-31cb8f880368
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Armand-Louis Couperin (* 25. Februar 1727 in Paris; \u2020 2. Februar 1789) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Armand-Louis Couperin (25 February 1727 \u2013 2 February 1789) was a French composer, organist, and harpsichordist of the late Baroque and early Classical periods. He was a member of the Couperin family of musicians, of which the most notable were his great uncle Louis and his cousin Fran\u00e7ois."@en,
        "Armand-Louis Couperin (25 de fevereiro de 1727 - 2 de fevereiro 1789) foi um compositor e organista franc\u00eas do final do Barroco e in\u00edcio do per\u00edodo Cl\u00e1ssico. Ele era um membro da fam\u00edlia dos m\u00fasicos Couperin, dos quais o mais not\u00f3rio foi o seu tio-av\u00f4 Louis e seu primo Fran\u00e7ois."@pt,
        "Armand-Louis Couperin (Parijs, 25 februari 1727 \u2013 aldaar, 2 februari 1789) was een Franse componist en lid van de Couperin-dynastie van componisten en musici. Over zijn muzikale opleiding is niets bekend. Na de dood van zijn moeder, die in 1748 overleed, erfde hij de betrekking als organist van de Saint-Gervais en het appartement dat bij deze functie behoorde. In 1752 huwde Couperin Elisabeth-Antoinette Blanchet, musicus en dochter van de beste klavecimbelbouwer van zijn tijd, Fran\u00e7ois-\u00c9tienne Blanchet. Armand-Louis Couperin schreef, naast airs en motetten onder andere:"@nl,
        "Armand-Louis Couperin, n\u00e9 et mort \u00e0 Paris, (25 f\u00e9vrier 1727-2 f\u00e9vrier 1789) est un organiste et compositeur fran\u00e7ais de la c\u00e9l\u00e8bre famille Couperin dont les deux plus fameux membres furent son grand-oncle Louis et son cousin Fran\u00e7ois dit \u00ab le Grand \u00bb. Il \u00e9tait le fils de Nicolas Couperin, lui-m\u00eame fils de Fran\u00e7ois Couperin l'ancien, qui \u00e9tait le fr\u00e8re de Louis et de Charles, le p\u00e8re de Fran\u00e7ois sus-mentionn\u00e9."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\uff08Armand-Louis Couperin, 1727\u5e742\u670825\u65e5 \u30d1\u30ea - 1789\u5e742\u67082\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ed\u30b3\u30b3\u6642\u4ee3\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armand-Louis_Couperin>,
        <http://viaf.org/viaf/66651363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armand-Louis_Couperin.
doremus_artist:b97ee5a9-9efb-3c17-ab3b-335092b02fc8
    owl:sameAs n0:c03d4d15-29e8-4357-a0ad-4cb422423b8a;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/c03d4d15-29e8-4357-a0ad-4cb422423b8a>.
doremus_artist:ba9d1240-da79-3752-89b4-fc700581db65
owl:sameAs viaf:10007475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10007475>.
doremus_artist:bae0bf5d-b9a2-31bf-b6fe-0a00cc906eab
    dbp:deathPlace dbr:Passy;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Joseph Gossec (ur. 17 stycznia 1734 w Vergnies w prowincji Hainaut, zm. 16 lutego 1829 w Passy ko\u0142o Pary\u017ca) \u2013 kompozytor francuski, przedstawiciel stylu mannheimskiego w muzyce francuskiej. Kompozytor pochodzi\u0142 z rodziny o korzeniach belgijskich. W 1784 roku za\u0142o\u017cy\u0142 w Pary\u017cu szko\u0142\u0119 \u015bpiewu, z kt\u00f3rej w 1795 roku powsta\u0142o konserwatorium."@pl,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Gossec (17 January 1734 \u2013 16 February 1829) was a French composer of operas, string quartets, symphonies, and choral works."@en,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Gossec (Goss\u00e9 de son vrai nom) (Vergnies, le 17 janvier 1734 - Passy, le 16 f\u00e9vrier 1829) est un compositeur, violoniste, directeur d'op\u00e9ra et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais. N\u00e9 sous Louis XV, deux ans apr\u00e8s Haydn (1732-1809), il a 16 ans \u00e0 la mort de Bach (1750), 22 ans \u00e0 la naissance de Mozart (1756) qui deviendra son ami, 30 \u00e0 la mort de Jean-Philippe Rameau (1764). Il sert les Princes du sang, le Prince de Cond\u00e9 et le Prince de Conti et dirige l'\u00c9cole royale de Chant, futur Conservatoire de Musique dont il est membre du Directoire. Il meurt pendant la Restauration \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans."@fr,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Gossec (auch: Gauss\u00e9, Goss\u00e9, Gosset oder Gossez; * 17. Januar 1734 in Vergnies im Hennegau, Belgien; \u2020 16. Februar 1829 in Passy bei Paris) war ein wallonisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Gossec (ook: Gauss\u00e9, Goss\u00e9, Gosset of Gossez) (Vergnies (Henegouwen), 17 januari 1734 \u2013 Passy bij Parijs, 16 februari 1829) was een Frans componist, muziekpedagoog en musicus."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Gossec (su verdadero apellido era Goss\u00e9) (Vergnies (actualmente en B\u00e9lgica), 17 de enero de 1734 - Passy, 16 de febrero de 1829) fue un compositor franc\u00e9s."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a (17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1734, \u0412\u0435\u0440\u043d\u044c\u0435, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f, \u2014 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1829, \u041f\u0430\u0441\u0441\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 18 \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0415\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439 XVIII \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c XIX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432: \u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f \u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0434\u043b\u044f \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a \u0441\u043c\u043e\u0433 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435. \u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a, \u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e, "@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b4\u30bb\u30c3\u30af\uff08Fran\u00e7ois-Joseph Gossec,1734\u5e741\u670817\u65e5 - 1829\u5e742\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u9577\u3044\u751f\u6daf\u306e\u9593\u306b\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u7d42\u7109\u304b\u3089\u521d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u52c3\u8208\u307e\u3067\u306b\u906d\u9047\u3057\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u3067\u306f\u4e00\u822c\u7684\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u611b\u3089\u3057\u3044\u5c0f\u54c1\uff62\u30ac\u30f4\u30a9\u30c3\u30c8\uff631\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u5927\u5bb6\u306730\u66f2\u8fd1\u304f\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u5275\u7acb\u306e\u969b\u3001\u4f5c\u66f2\u306e\u5206\u91ce\u306b\u304a\u3051\u308b\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u62db\u304b\u308c\u3001\u6559\u80b2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u5b9f\u7e3e\u3082\u3042\u308b\u3002\u4eca\u3068\u306a\u3063\u3066\u306f\u5f7c\u306e\u5b58\u5728\u306f\u57cb\u3082\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u611f\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\uff62\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u7236\uff63\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u696d\u7e3e\u306f\u5fd8\u308c\u304c\u305f\u3044\u3082\u306e\u304c\u3042\u308b\u3002\u5171\u548c\u653f\u30fb\u5e1d\u653f\u6642\u4ee3\u306e\u9769\u547d\u6b4c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6-\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u6208\u585e\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois Joseph Gossec\uff0c1734\u5e741\u670817\u65e5\uff0d1829\u5e742\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u5728\u6cd5\u56fd\u5de5\u4f5c\u7684\u6bd4\u5229\u65f6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u751f\u4e8e\u6bd4\u5229\u65f6\u8d2b\u82e6\u5bb6\u5ead\uff0c17\u5c81\u65f6\u79fb\u5c45\u5df4\u9ece\uff0c\u5e76\u5f00\u59cb\u5199\u4f5c\u6b4c\u5267\u548c\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u7ec4\u7ec7\u4e86\u4e1a\u4f59\u7231\u597d\u8005\u7684\u97f3\u4e50\u4f1a\u5e76\u4e3a\u5176\u8c31\u5199\u4ea4\u54cd\u66f2\uff1b1784\u5e74\u521b\u529e\u7687\u5bb6\u6b4c\u5531\u5b66\u6821\uff0c1795\u5e74\u6539\u540d\u4e3a\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4ed6\u4efb\u5b66\u76d1\u517c\u4f5c\u66f2\u6559\u6388\uff1b\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u7206\u53d1\u540e\uff0c\u4ed6\u79ef\u6781\u53c2\u4e0e\uff0c1792\u5e74\u88ab\u6d3e\u5230\u6bd4\u5229\u65f6\u5ba3\u4f20\uff0c1795\u5e74\u88ab\u9009\u4e3a\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u30021816\u5e74\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u590d\u8f9f\uff0c\u4ed6\u88ab\u9010\u51fa\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u754c\uff0c\u79fb\u5c45\u57ce\u90ca\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002 \u6208\u585e\u514b\u7684\u4f5c\u54c1\u6c14\u52bf\u5b8f\u4f1f\uff0c\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u559c\u597d\u91c7\u7528\u8f83\u5927\u7684\u7f16\u5236\uff0c\u5bf9\u67cf\u8fbd\u5179\u7684\u521b\u4f5c\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u5728\u5927\u9769\u547d\u671f\u95f4\u521b\u4f5c\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\u73b0\u5728\u5df2\u57fa\u672c\u4e0d\u4e0a\u6f14\uff0c\u552f\u6709\u4e00\u9996\u5c0f\u54c1\u300a\u52a0\u6c83\u7279\u821e\u66f2\u300b\uff08Gavotte\uff09\u4e00\u76f4\u88ab\u542c\u4f17\u6240\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5117660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Joseph_Gossec>,
        <http://viaf.org/viaf/5117660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a23ae5d-deca-44d2-95b6-f1ff07890348>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gossec-portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois-Joseph_Gossec.
doremus_artist:bc22ddf8-db11-397d-97ae-bcb9aaad83e3
owl:sameAs viaf:94216402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94216402>.
doremus_artist:bc682593-f69a-3a34-8d42-7be0c80cf6a6
owl:sameAs viaf:17485034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17485034>.
doremus_artist:bd468ca9-4712-3e94-9729-2df6ef590d8d
    dbp:birthPlace dbr:Yerevan;
    dbp:deathPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Arno Aroutiounovitch Babadjanian (arm\u00e9nien \u0531\u057c\u0576\u0578 \u0532\u0561\u0562\u0561\u057b\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576, russe \u0410\u0440\u043d\u043e \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0431\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d\u044f\u043d), n\u00e9 le 22 janvier 1921 \u00e0 Erevan et mort le 11 novembre 1983 \u00e0 Moscou, est un compositeur et pianiste arm\u00e9nien sovi\u00e9tique."@fr,
        "Arno Babad\u017canian (ur. 22 stycznia 1921 w Erywaniu, zm. 11 listopada 1983 w Moskwie) \u2013 ormia\u0144ski kompozytor i pianista. Komponowa\u0142 kantaty i pie\u015bni oraz utwory instrumentalne. Potrafi\u0142 po\u0142\u0105czy\u0107 nowoczesne trendy muzyczne z tradycyjn\u0105 muzyk\u0105 ormia\u0144sk\u0105. W Polsce znana jest jego piosenka \u201eSerce na \u015bniegu\u201d w wykonaniu Muslima Magomajewa, a z polskimi s\u0142owami Zbigniewa Staweckiego b\u0119d\u0105ca w repertuarze m.in. Reny Rolskiej i Marii Warzy\u0144skiej."@pl,
        "Arno Babajanian (Armenian: \u0531\u057c\u0576\u0578 \u0532\u0561\u0562\u0561\u057b\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576) (January 22, 1921 \u2013 November 11, 1983) was an Armenian composer and pianist during the Soviet era."@en,
        "Arno Harutjuni Babadschanjan (armenisch \u0531\u057c\u0576\u0578 \u0532\u0561\u0562\u0561\u057b\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576; auch: Babadzhanian, Babadjanian; * 22. Januar 1921 in Jerewan; \u2020 15. November 1983 in Moskau) war ein armenischer Komponist."@de,
        "\u0410\u0440\u043d\u043e\u0301 \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0431\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u0531\u057c\u0576\u0578 \u0540\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u056b \u0532\u0561\u0562\u0561\u057b\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1921 \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1983) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1971). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1951)."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30ce\u30fb\u30d0\u30d0\u30b8\u30e3\u30cb\u30a2\u30f3\uff08\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u6587\u5b57:\u0531\u057c\u0576\u0578 \u0532\u0561\u0562\u0561\u057b\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576, \u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57:\u0410\u0440\u043d\u043e\u0301 \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0431\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d\u044f\u0301\u043d, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57:Arno Babadzhanian\u30011921\u5e741\u670822\u65e5 - 1983\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6c11\u65cf\u7684\u8272\u5f69\u306e\u5f37\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3059\u3002 \u30a8\u30ec\u30d0\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30a8\u30ec\u30d0\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011947\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306b\u623b\u308a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u5e74\u306b2\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u72c2\u8a69\u66f2\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e1\u3064\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1952\u5e74\u306b\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u30c8\u30ea\u30aa\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u30011954\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u8a69\u7684\u72c2\u8a69\u66f2\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u300c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3001\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u300c\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u300d\u3092\u732e\u5448\u3057\u305f\u30021965\u5e74\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c6\u679a\u306e\u63cf\u5199\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u30021981\u5e74\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30ce\u30af\u30bf\u30fc\u30f3\u300d\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021983\u5e74\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 \u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081971\u5e74\uff09\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081956\u5e74\uff09\u30021950\u5e74\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u82f1\u96c4\u7684\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u300d\u3067\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u3068\u52b4\u50cd\u8d64\u65d7\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19871564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arno_Babajanian>,
        <http://viaf.org/viaf/19871564>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arno_Babajanyan_2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arno_Babajanian.
doremus_artist:bd775d22-4e67-3085-968a-ae13da9ad0b6
owl:sameAs viaf:51266848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51266848>.
doremus_artist:bee50300-40c9-3259-9ac0-2eab29bc8cf8
    owl:sameAs viaf:71590604;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8dff62b-2cc1-4ce9-8def-05a45421f3fe>.
doremus_artist:bf2259a1-fe8d-33c5-a8fb-26594648ac2d
owl:sameAs viaf:45434568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45434568>.
doremus_artist:bfcedd0d-e875-3768-a574-075476d7b654
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Mauduit (* 16. September 1557 in Paris; \u2020 21. August 1627 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist der Sp\u00e4trenaissance. Er gilt als einer der erfindungsreichsten Komponisten des sp\u00e4ten 16. Jahrhunderts, der die Mehrch\u00f6rigkeit der Venezianischen Schule in die franz\u00f6sische Musik einf\u00fchrte."@de,
        "Jacques Mauduit (16 September 1557 \u2013 21 August 1627) was a French composer of the late Renaissance. He was one of the most innovative French composers of the late 16th century, combining voices and instruments in new ways, and importing some of the grand polychoral style of the Venetian School from Italy; he also composed a famous Requiem for the funeral of Pierre de Ronsard."@en,
        "Jacques Mauduit, n\u00e9 \u00e0 Paris 16 septembre 1557 et mort dans la m\u00eame ville le 21 ao\u00fbt 1627 \u00e9tait un compositeur, luthiste et humaniste fran\u00e7ais. C'est l'un des compositeurs fran\u00e7ais les plus innovants de la fin du XVIe si\u00e8cle combinant les voix et les instruments de mani\u00e8re in\u00e9dite et important d'Italie le style polychoral v\u00e9nitien. Compositeur parmi les plus estim\u00e9s de son \u00e9poque, il est notamment l'auteur d'un requiem pour les fun\u00e9railles de Pierre Ronsard."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30e2\u30fc\u30c7\u30e5\u30a4\uff08Jacques Mauduit, 1557\u5e749\u670816\u65e5 \u2013 1627\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300216\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u6700\u3082\u9769\u65b0\u7684\u306a\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u65b0\u3057\u3044\u65b9\u6cd5\u3067\u58f0\u697d\u3068\u5668\u697d\u3092\u7d50\u3073\u4ed8\u3051\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u58ee\u9e97\u306a\u5206\u5272\u5408\u5531\u69d8\u5f0f\u3092\u5c0e\u5165\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30ed\u30f3\u30b5\u30fc\u30eb\u306e\u846c\u5100\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300a\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14964153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Mauduit>,
        <http://viaf.org/viaf/14964153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56adb0cc-b028-41ee-870a-b78429233f8a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Mauduit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Mauduit.
doremus_artist:c006f6e9-09c7-3ce3-9857-51f99954e8fb
    dbp:birthPlace dbr:Tarbes;
    rdfs:comment
        "C\u00e9cile Ousset (born 23 January 1936) is a French pianist. C\u00e9cile Ousset was born in Tarbes, France, and gave her first recital at the age of five, subsequently studying at the Paris Conservatoire at the age of 10 with Marcel Ciampi (who had formerly taught Yaltah and Hephzibah Menuhin) where, aged only fourteen, she was awarded first prize in the piano graduation class of 1950. In 1953 she won the Claire Pages prize and went on to win several competition credits, including the Marguerite Long-Jacques Thibaud Competition in Geneva at the age of 17; the Prix du Concours International de Geneve at 18; the Premier Grand Prix du Concours International Viotti at 19; the Premier Prix du Concours International Busoni at 23 and a Van Cliburn Prize when 26. She gained the fourth prize in the Queen E"@en,
        "C\u00e9cile Ousset (nacida en Tarbes el 23 de enero 1936) es una pianista francesa."@es,
        "C\u00e9cile Ousset, n\u00e9e \u00e0 Tarbes le 23 janvier 1936, est une pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30a6\u30fc\u30bb\uff08C\u00e9cile Ousset, 1936\u5e741\u670823\u65e5 \u30bf\u30eb\u30d6 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 5\u6b73\u3067\u6700\u521d\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304d\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\uff08\u30d8\u30d7\u30b7\u30d0\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306e\u6069\u5e2b\uff09\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u300114\u6b73\u3067\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u53d7\u8cde\u3057\u305f\uff08\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u5165\u8cde\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb4\u4f4d\u5165\u8cde\u3001\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u5165\u8cde\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u512a\u52dd\uff09\u3002 \u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u901a\u4ed8\u3051\u308b\u508d\u3089\u3001\u9332\u97f3\u306b\u3082\u71b1\u5fc3\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u304d\u305f\u3002\u9bae\u3084\u304b\u306a\u6280\u5de7\u3068\u7bc0\u5ea6\u3042\u308b\u97f3\u697d\u6027\u306e\u878d\u5408\u3057\u305f\u660e\u6670\u306a\u6f14\u594f\u306f\u3044\u305a\u308c\u3082\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u3082\u306e\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u3001\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306a\u3069\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5e83\u3055\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30ba\u30a2\u3084\u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30ca\u30fc\u3001\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c8\u30eb\u306a\u3069\u306e\u8457\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u8cde\u306b\u8f1d\u3044\u305f\u3002 2006\u5e74\u306b\u80cc\u9aa8\u306b\u95a2\u4fc2\u3059\u308b\u5065\u5eb7\u4e0d\u5b89\u3092\u7406\u7531\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9cile_Ousset>,
        <http://viaf.org/viaf/10034180>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bff3f58b-c632-4e0e-9752-a30d79c9c461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:C√©cile_Ousset.
doremus_artist:c14aced0-8397-3f98-89a6-8609f21f80eb
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Jose,_California>;
    rdfs:comment
        "Irene Dalis (* 8. Oktober 1925 in San Jos\u00e9, Kalifornien; \u2020 14. Dezember 2014 ebenda) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin in den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Irene Dalis (born Yvonne Patricia Dalis, October 8, 1925 \u2013 December 14, 2014) was an American mezzo-soprano singer, who had a long international career at the highest levels of world opera. In 1946 she received her bachelor's degree from San Jose State College (now San Jose State University), where she regarded herself not as a singer, but as a pianist."@en,
        "Irene Dalis (n\u00e9e Yvonne Dalis \u00e0 San Jos\u00e9 (Californie), le 8 octobre 1925, et morte dans la m\u00eame ville le 14 d\u00e9cembre 2014) est une chanteuse lyrique mezzo-soprano am\u00e9ricaine, qui a eu une longue carri\u00e8re internationale au plus haut niveau de l'op\u00e9ra mondial."@fr,
        "Irene Dalis, cuyo nombre real era Yvonne Dalis (8 de octubre de 1925 \u2013 San Jos\u00e9, 14 de diciembre de 2014), fue una notable mezzo-soprano estadounidense de actuaci\u00f3n internacional que al retirarse se dedic\u00f3 a dirigir la compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera de su ciudad natal, San Jos\u00e9, que ella fund\u00f3 en 1984."@es;
    owl:sameAs viaf:38082406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irene_Dalis>,
        <http://viaf.org/viaf/38082406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irene_Dalis.
doremus_artist:c1c2da50-a2ff-3db6-8da1-9b208b57404f
    owl:sameAs viaf:31862978;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106709980>,
        <http://viaf.org/viaf/31862978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c79a1fa0-8eeb-405a-a1df-fb8991a0fd7b>.
doremus_artist:c1db9e13-d1ee-36e2-9e6e-ac1e449520f8
    dbp:birthPlace dbr:Kramfors_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:√ñstersund;
    rdfs:comment
        "Olof Wilhelm Peterson-Berger (27 February 1867, Ull\u00e5nger, \u00c5ngermanland \u2013 3 December 1942, \u00d6stersund) was a Swedish composer and music critic. As a composer, his main musical influences were Grieg, August S\u00f6derman and Wagner as well as Swedish folk idiom."@en,
        "Olof Wilhelm Peterson-Berger est un compositeur et journaliste su\u00e9dois, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1867 \u00e0 Ull\u00e5nger (en \u00c5ngermanland) et mort le 3 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 \u00d6stersund."@fr,
        "Wilhelm Peterson-Berger (* 27. Februar 1867 in \u00c4skja g\u00e5rd, Ull\u00e5nger; \u2020 3. Dezember 1942 in \u00d6stersund) war ein schwedischer Komponist und Musikkritiker."@de,
        "\u0412\u0438\u0301\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d-\u0411\u0435\u0301\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Wilhelm Peterson-Berger; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1867, \u0423\u043b\u043b\u043e\u043d\u0433\u0435\u0440, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0440\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434 \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0443\u043d\u0434) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30da\u30c3\u30c6\u30b7\u30e7\u30f3\uff1d\u30d9\u30ea\u30a8\u30eb\uff08Wilhelm Olof Peterson-Berger, 1867\u5e742\u670827\u65e5 - 1942\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\u300e\u30d5\u30ec\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u306e\u82b1\u3005\u300f\u306f\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u3057\u3066\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u56fd\u5185\u3067\u306f\u6709\u540d\u3002\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3068\u306f\u305d\u306e\u6bd2\u820c\u306e\u305f\u3081\u306b\u6016\u308c\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u6d1b\u592b\u00b7\u5a01\u5c14\u6d77\u59c6\u00b7\u5f7c\u5f97\u68ee-\u4f2f\u683c\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aOlof Wilhelm Peterson-Berger\uff0c1867\u5e742\u670827\u65e5\uff0d1942\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6587\u5b66\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:122349558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Peterson-Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/122349558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3217c136-2126-4cd8-9c85-25a6366ace1a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peterson-berger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Peterson-Berger.
doremus_artist:c25b9009-d61b-3968-a8fe-1cdd9e074210
    dbp:birthPlace dbr:√âpinal;
    rdfs:comment
        "Michel B\u00e9roff (born 9 May 1950) is a French pianist and conductor of Bulgarian origin."@en,
        "Michel B\u00e9roff, nacido el 9 de mayo de 1950 en \u00c9pinal (Vosgos) es un pianista franc\u00e9s."@es,
        "Michel B\u00e9roff, n\u00e9 le 9 mai 1950 \u00e0 \u00c9pinal (Vosges), est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30ca\u30f3\u30b7\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u3046\u3051\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f1966\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u3002\u7fcc1967\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u521d\u3081\u3066\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u30021967\u5e74\u306e\u7b2c1\u56de\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u30021970\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u884c\u3063\u305f\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u300c\u5e7c\u306a\u5150\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u306b\u6ce8\u305020\u306e\u307e\u306a\u3056\u3057\u300d\u306e\u5168\u66f2\u6f14\u594f\u306f\u3001\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30ed\u30ea\u30aa\u306b\u3088\u308b\u521d\u6f14\u4ee5\u5f8c25\u5e74\u632f\u308a\u306e\u5168\u66f2\u6f14\u594f\u3068\u3057\u3066\u5927\u304d\u306a\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u3068\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u901a\u3057\u3066\u82e5\u304f\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u7bc9\u304f\u30021980\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u9803\u3088\u308a\u53f3\u624b\u3092\u6545\u969c\u3057\u3066\u7b2c\u4e00\u7dda\u304b\u3089\u9000\u3044\u3066\u3044\u305f\u6642\u671f\u304c\u3042\u3063\u305f\u304c\u300190\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u518d\u3073\u4e21\u624b\u3067\u6f14\u594f\u3067\u304d\u308b\u72b6\u614b\u306b\u56de\u5fa9\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95314391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_B\u00e9roff>,
        <http://viaf.org/viaf/95314391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/299aabb2-2a87-4501-a99b-07c91ea4a5e0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_B√©roff.
doremus_artist:c4c569b0-beb6-3bb9-a1ab-992f9856aa4b
    dbp:birthPlace dbr:Virginia;
    rdfs:comment
        "Ernest V. \u201ePop\u201c Stoneman (* 25. Mai 1893 in Monorat, Virginia; \u2020 14. Juni 1968) war ein US-amerikanischer Old-Time-Musiker. Stoneman war einer der ersten l\u00e4ndlichen Musiker, der mit seiner traditionellen Musik auf Schallplatte verewigt wurde."@de,
        """Ernest Van "Pop" Stoneman (May 25, 1893 \u2013 June 14, 1968) ranked among the prominent recording artists of country music's first commercial decade."""@en;
    owl:sameAs viaf:76501595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Stoneman>,
        <http://viaf.org/viaf/76501595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbc5d0e0-6df8-4fcc-84c2-a4ce9e56290b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Stoneman.
doremus_artist:c531c008-0ce4-3e1b-bc30-04aa8db98ef6
    owl:sameAs viaf:69197938;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69197938>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fran√ßois_Cupis_de_Renoussard.
doremus_artist:c536aa12-658f-3c5d-9d93-fb110d2db6fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "Pascal Rog\u00e9 (Par\u00eds, 6 de abril de 1951) es un pianista franc\u00e9s, reconocido por sus interpretaciones de compositores franceses como Saint-Sa\u00ebns, Faur\u00e9, Debussy, Ravel, Satie y Poulenc. No obstante, su repertorio incluye tambi\u00e9n a los maestros alemanes Haydn, Mozart, Brahms y Beethoven."@es,
        "Pascal Rog\u00e9 (born 6 April 1951) is a French pianist. His playing includes the works of compatriot composers Saint-Sa\u00ebns, Faur\u00e9, Debussy, Ravel, Satie, and Poulenc, among others. However, his repertoire also covers the German masters Haydn, Mozart, Brahms, and Beethoven."@en,
        "Pascal Rog\u00e9 est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 avril 1951. Il est consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 travers le monde comme un grand interpr\u00e8te de la musique fran\u00e7aise de piano."@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u0301\u043b\u044c \u0420\u043e\u0436\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Pascal Rog\u00e9; \u0440. 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e (1971). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0440\u044f\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u043c\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430 (\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c \u0414\u044e\u0442\u0443\u0430), \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u042d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0430\u0442\u0438, \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430. \u041f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u0435\u043c \u0420\u043e\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u00ab\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c \u201e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430\u201c, \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u201e\u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u201c \u0438 \u201e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u201c\u00bb."@ru,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\uff08Pascal Rog\u00e9, 1951\u5e744\u67086\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24788298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Rog\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/24788298>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_Roge,_1973_on_first_of_three_acclaimed_Southern_Africa_tours.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Rog√©.
doremus_artist:c5523b71-7da6-364e-a3d5-15db8f095d78
owl:sameAs viaf:34643281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643281>.
doremus_artist:c5616f65-3c8c-3ce4-89a5-50ec7adfcb3b
owl:sameAs viaf:44490971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490971>.
doremus_artist:c657ab47-c4ae-3c13-a4dd-0d09974d7fc7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Augusta,_Sicily>;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Emanuele d'Astorga (20 March 1680 \u2013 1757, by one report) was an Italian composer known mainly for his Stabat Mater."@en,
        "Emanuele d'Astorga (Augusta, 20 maart 1680 - Madrid, 1757) was een Spaans-Italiaans componist. Hij werd vooral bekend door zijn in Londen geschreven Stabat mater (circa 1707), in een pathetische Napolitaanse stijl, en door enkele kamercantates."@nl,
        "Emanuele d'Astorga (Augusta, Sicile, 20 mars 1680 - Madrid (?), vers 1757) est un compositeur italien."@fr,
        "Emanuele d'Astorga (tamb\u00e9m: Emanuele Gioacchino Cesare, Bar\u00e3o Rinc\u00f3n d\u2019Astorga; Augusta, Sic\u00edlia, 20 de mar\u00e7o de 1680 - Madri, 1757) foi um compositor e escritor italiano."@pt,
        "Emanuele d\u2019Astorga (eigentlich: Emanuele Gioacchino Cesare Baron Rinc\u00f3n d\u2019Astorga; * 20. M\u00e4rz 1680 in Augusta (Sizilien); \u2020 1757 [?] in Madrid [?]) war ein italienischer Adliger und Komponist."@de,
        "Emmanuele Gioacchino Cesare Rincon d\u2019Astorga (20 marca 1680, Augusta na Sycylii - oko\u0142o 1757, Madryt lub Lizbona) to kompozytor w\u0142oski, baron. M\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 na Sycylii. W 1698 w Palermo wystawi\u0142 si\u0142ami amatorskimi oper\u0119 \u201eLa moglie nemica\u201d. Opu\u015bciwszy w 1708 roku dom rodzinny, prowadzi\u0142 bardzo ruchliwy tryb \u017cycia, podr\u00f3\u017cuj\u0105c po W\u0142oszech, a p\u00f3\u017aniej po innych krajach Europy. By\u0142 w Rzymie (zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 tam z librecist\u0105 Domenico Lallim), w Genui (gdzie wystawi\u0142 w 1709 oper\u0119 \u201eDafne\u201d do libretta Lallego), nast\u0119pnie w Mantui i Wenecji. W 1711 bawi\u0142 zapewne w Barcelonie, 1712-1714 na dworze cesarskim w Wiedniu, w 1713 roku by\u0142 na kr\u00f3tko w Znojmie na Morawach, po czym wr\u00f3ci\u0142 na kilka lat do Palermo. Oko\u0142o 1723 roku przebywa\u0142 w Lizbonie, gdzie w 1726 roku wyda\u0142 \u201eCantate da camera\u201d, jedyny sw\u00f3j "@pl,
        "\u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b \u0410\u0441\u0442\u043e\u0440\u0433\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Emanuele Rincon d' Astorga; 1681\u20141736) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XVII \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430; \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u043a \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043d\u044f\u0437\u0435\u0439 \u041a\u0430\u043f\u0435\u0447\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Capece), \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30c0\u30b9\u30c8\u30eb\u30ac\u307e\u305f\u306f\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30ac\uff08Emanuele d'Astorga, 1681\u5e7412\u670811\u65e5 - 1736\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8cb4\u65cf\u3067\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c0\u30b9\u30c8\u30eb\u30ac\u3068\u3044\u3046\u59d3\u306f\u3001\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u5730\u540d\u306b\u7531\u6765\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u3064\u3044\u3066\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002 \u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4e0d\u660e\u306a\u70b9\u304c\u591a\u304f\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u307e\u3067\u305d\u306e\u518d\u73fe\u306b\u6210\u529f\u3057\u3066\u304d\u305f\u3068\u306f\u3044\u3048\u306a\u3044\u304c\u3001\u97f3\u697d\u53f2\u5bb6\u306b\u3088\u3063\u3066\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6e80\u8db3\u306a\u4eee\u8aac\u304c\u7acb\u3066\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u4e21\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u738b\u56fd\u306e\u7537\u7235\u3067\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u5bb6\u306e\u652f\u914d\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b\u305f\u3081\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u304c\u3001\u90e8\u4e0b\u306e\u88cf\u5207\u308a\u306b\u906d\u3063\u3066\u516c\u958b\u3067\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u3002\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u5c11\u5e74\u306f\u6bcd\u89aa\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u7236\u89aa\u306e\u6700\u671f\u3092\u76ee\u6483\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7121\u7406\u5f37\u3044\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u7d50\u679c\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u305d\u306e\u5834\u3067\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u6b7b\u3057\u3001\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u5c11\u5e74\u306f\u9b31\u3005\u3068\u585e\u304e\u8fbc\u307f\u304c\u3061\u306b\u306a\u3063\u3066\u3001\u3059\u3093\u3067\u306e\u3068\u3053\u308d\u3067\u6b63\u6c17\u3092\u5931\u3044\u304b\u306d\u306a\u3044\u307b\u3069\u3060\u3063\u305f\u3002\u30a6\u30eb\u30b7\u30fc\u30cb\u516c\u306e\u597d\u610f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30ec\u30aa\u30f3\u770c\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30ac\u306e\u7537\u5b50\u4fee\u9053\u9662\u306b\u9810\u3051\u3089\u308c\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u6700\u5f8c\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u4ed5\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u3053\u306e\u5730\u3067\u5065\u5eb7\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059\u3068\u3001\u3059\u3050\u308c\u305f\u6559\u5e2b\u305f\u3061\u306e\u3082\u3068\u3067\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u697d\u624d\u3092\u78e8\u3044\u3066\u3044\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:18731991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuele_d'Astorga>,
        <http://viaf.org/viaf/18731991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Emanuele_d'Astorga>.
doremus_artist:c66610e8-30d6-3451-972c-a6d21ff4a7d5
owl:sameAs viaf:282355868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282355868>.
doremus_artist:c8affc9d-4ad5-36b8-bfde-d853076ac87b
    rdfs:comment
        "Dag Ivar Wir\u00e9n (15 October 1905 \u2013 19 April 1986) was a Swedish composer."@en,
        "Dag Ivar Wir\u00e9n (Striberg, 15 oktober 1905 - Danderyd, 19 april 1986) was een Zweedse componist van klassieke muziek."@nl,
        "Dag Ivar Wir\u00e9n (n\u00e9 \u00e0 Striberg pr\u00e8s de Nora le 15 octobre 1905 \u2013 mort \u00e0 Danderyd le 19 avril 1986) est un compositeur su\u00e9dois."@fr,
        "Dag Wir\u00e9n (* 15. Oktober 1905 in Striberg; \u2020 19. April 1986 in Danderyd) war ein schwedischer Komponist. Wir\u00e9n studierte von 1927 bis 1931 an der Musikhochschule Stockholm Komposition bei Ernst Ellberg, Klavier bei Olaf Wibergh und Dirigieren bei Olallo Morales. In diesen Jahren entstanden die ersten Streichquartette, Klaviersonate, Violinsonate und Cellosonate. Er geh\u00f6rte zur Komponistengruppe der 1930er Jahre, zusammen u.a. mit Lars-Erik Larsson, Gunnar de Frumerie und Erland von Koch. Diese Gruppe unabh\u00e4ngiger Individualisten hatte als Gemeinsamkeit eine Vorliebe f\u00fcr den Neoklassizismus, der sich von romantischen Einfl\u00fcssen befreite."@de,
        "\u0414\u0430\u0433 \u0418\u0432\u0430\u0440 \u0412\u0438\u0440\u0435\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Dag Ivar Wir\u00e9n; 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1905, \u0421\u0442\u0440\u0438\u0431\u0435\u0440\u0433, \u043b\u0435\u043d \u042d\u0440\u0435\u0431\u0440\u0443 \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1986, \u0414\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u044e\u0434, \u043b\u0435\u043d \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30c0\u30b0\u30fb\u30f4\u30a3\u30ec\u30fc\u30f3\uff08Dag Wir\u00e9n\u30011905\u5e7410\u670815\u65e5 - 1986\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1926\u5e74\u304b\u30891931\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011932\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u3067\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b5\u30d0\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021935\u5e74\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u306e\u53f8\u66f8\u3068\u306a\u308a\u30011938\u5e74\u304b\u3089\u300c\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u65e5\u5831\uff08sv:Svenska Morgonbladet\uff09\u300d\u7d19\u4e0a\u3067\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021946\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u7acb\u3064\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u300c\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u300d\u304c\u6709\u540d\u3060\u304c\u3001\u307b\u304b\u306b2\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u30845\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c7\u30a3\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30e1\u30f3\u30c8\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49409824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dag_Wir\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/49409824>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dag-Wiren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dag_Wir√©n.
doremus_artist:caf61e80-558c-3e5c-9645-76472d1575e4
owl:sameAs viaf:66742548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66742548>.
doremus_artist:cb06afc4-bf9a-35b3-8aa7-77f5b5d7c65e
owl:sameAs viaf:120740109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740109>.
doremus_artist:cc6f9508-f306-3385-9b39-3531e60f650c
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Jurowski come\u00e7ou seus estudos musicais no Conservat\u00f3rio de Moscou. Em 1990, ele mudou-se com sua fam\u00edlia, incluindo seu irm\u00e3o Dmitri, para a Alemanha, onde ele terminou seus estudos na Escola de M\u00fasica Carl Maria von Weber em Dresden e na Escola de M\u00fasica Hanns Eisler. Ele estudou condu\u00e7\u00e3o com Rolf Reuter e treinamento vocal com Semion Skigin. Ele participou de aulas com Sir Colin Davis, treinando a Sinfonia n\u00ba7 de Jean Sibelius, em 1991. Jurowski e sua esposa, Patricia, tem dois filhos: Martha e Yuri. A fam\u00edlia reside em Berlim, Alemanha."@pt,
        "Vladimir Jurowski (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Vladimir Mikha\u00eflovitch Iourovski), n\u00e9 le 4 avril 1972 \u00e0 Moscou, est un chef d'orchestre russe. Il vit en Allemagne. Depuis janvier 2001, il est directeur musical du festival de Glyndebourne.Il a dirig\u00e9 de nombreux orchestres en Europe, et notamment le Chamber Orchestra Of Europe: le concert Strauss-Ravel qu'ils ont donn\u00e9 le 24 janvier 2009 \u00e0 la Cit\u00e9 de la musique (Paris) avec H\u00e9l\u00e8ne Grimaud au piano a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 sur DVD. C'est \u00e9galement avec H\u00e9l\u00e8ne Grimaud qu'il a enregistr\u00e9 le 5e concerto pour piano de Beethoven, cette fois-ci en CD, en 2007 avec la Staatskapelle de Dresde."@fr,
        "Vladimir Mikhailovich Jurowski (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; born 4 April 1972, Moscow, Russia) is a Russian conductor. He is the son of conductor Mikhail Jurowski, and grandson of Soviet film music composer Vladimir Michailovich Jurowski."@en,
        "Vlad\u00edmir Mij\u00e1ilovich Y\u00farovski (en ruso: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; Mosc\u00fa, Rusia, 4 de abril de 1972) es un director de orquesta ruso. Es hijo del director de orquesta Mija\u00edl Y\u00farovski (1945) y nieto del compositor de m\u00fasica de pel\u00edculas Vlad\u00edmir Mij\u00e1ilovich Y\u00farovski (1915 - 1972). Su hermano peque\u00f1o, Dmitri Y\u00farovski (1979) es tambi\u00e9n director de orquesta, con actividad principal en el Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa. A partir de 2016, suceder\u00e1 a Marek Janowski en el puesto de director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Radio Berl\u00edn."@es,
        "Wladimir Michailowitsch Jurowski (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; * 4. April 1972 in Moskau) ist ein russischer Dirigent. Er ist seit 2001 musikalischer Leiter des Opernfestivals Glyndebourne und seit 2007 als Nachfolger von Kurt Masur Chefdirigent des London Philharmonic Orchestra."@de,
        "W\u0142adimir Michaj\u0142owicz Jurowski (ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 4 kwietnia 1972 w Moskwie) \u2013 rosyjski dyrygent. Urodzi\u0142 si\u0119 w muzykalnej rodzinie \u017cydowskiej. Jest Synem dyrygenta Michai\u0142a Jurowskiego. Wnuk radzieckiego kompozytora W\u0142adimira Jurowskiego. Jego pradziadek Dawid B\u0142ok tak\u017ce by\u0142 dyrygentem."@pl,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1972, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0415. \u0424. \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0441 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30e6\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Vladimir Jurowski\u30011972\u5e744\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5f17\u62c9\u57fa\u7c73\u5c14\u00b7\u7c73\u54c8\u4f0a\u6d1b\u7ef4\u5947\u00b7\u5c24\u6d1b\u592b\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff1bVladimir Mikhailovich Jurowski\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u6307\u6325\u5bb6\u30021972\u5e744\u67084\u65e5\u51fa\u751f\u4e8e\u82cf\u8054\u83ab\u65af\u79d1\u7684\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\uff0c\u7236\u4eb2\u7c73\u54c8\u4f0a\u5c14\u00b7\u5c24\u6d1b\u592b\u65af\u57fa\u540c\u6837\u662f\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u66fe\u5728\u5bb6\u4e61\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u8fdb\u884c\u5b66\u4e60\u30021990\u5e74\u5168\u5bb6\u8fc1\u5f80\u5fb7\u56fd\uff0c\u6301\u7eed\u5728\u5fb7\u52d2\u65af\u767b\u4e0e\u67cf\u6797\u63a5\u53d7\u97f3\u4e50\u8bfe\u7a0b\u3002\u73b0\u4e3a\u4f26\u6566\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u5ba2\u5ea7\u6307\u6325\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85490307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Jurowski>,
        <http://viaf.org/viaf/85490307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6dc626c-3122-4255-a8f4-8a7835d0476d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Jurowski_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Jurowski.
doremus_artist:ccff27e5-75b6-3096-8445-be00e90517c2
    owl:sameAs viaf:27254375;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254375>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c7d7749-5dab-4862-b0d0-6f12539ac97f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:V√°a_P√≠hoda.
doremus_artist:cd44b467-96bf-3309-a24f-fcd067ebd073
owl:sameAs viaf:19545097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19545097>.
doremus_artist:cdb519bb-f022-3d60-ad4e-fd81202ebeb0
    dbp:birthPlace dbr:Z√ºrich;
    dbp:deathPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        "Edmond de Stoutz (* 18. Dezember 1920 in Z\u00fcrich; \u2020 28. Januar 1997 ebenda) war ein Schweizer Dirigent. Zun\u00e4chst hatte er in Z\u00fcrich Rechtswissenschaften studiert, dann aber zur Musik gewechselt und an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater in Z\u00fcrich, sowie in Salzburg und Wien Violoncello, Klavier, Oboe, Schlagzeug und Komposition gelernt. Er spielte zwei Jahre als Cellist und Schlagzeuger im Tonhalle-Orchester Z\u00fcrich und gr\u00fcndete 1945 eine sogenannte Hausorchester-Vereinigung. Aus dieser ging 1951 das Z\u00fcrcher Kammerorchester, dessen Leitung de Stoutz bis 1996 innehatte. 1962 gr\u00fcndete er zudem den Z\u00fcrcher Konzertchor."@de,
        "Edmond de Stoutz (18 December 1920 \u2013 28 January 1997) was a Swiss conductor from Zurich. He was the founder of the Z\u00fcrcher Kammerorchester (Zurich Chamber Orchestra) in 1945 and conducted the ensemble until 1996. As conductor he performed all across the world, including New York's prestigious Carnegie Hall."@en,
        "Edmond de Stoutz Edmond de Stoutz, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Zurich et mort le 28 janvier 1997 dans la m\u00eame ville, est un chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0434\u0435 \u0428\u0442\u0443\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Edmond de Stoutz; 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1920 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1997) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u0446\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0445\u0430\u043b\u043b\u0435 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0438\u0437\u0440\u0435\u0434\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u043d\u0438\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e). \u0412 1986 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0424\u043e\u043d\u0434\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0437\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a6\u30c4\uff08Edmond de Stoutz, 1920\u5e7412\u670818\u65e5 - 1997\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u30021945\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u80b2\u3066\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116777407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_de_Stoutz>,
        <http://viaf.org/viaf/116777407>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_de_Stoutz.
doremus_artist:ce29b5e7-724d-3380-9cac-b6d2fca614b0
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas-\u00c9tienne Framery (25 March 1745, Rouen \u2013 26 November 1810, Paris) was a French music theorist, critic and lyric writer associated with opera, especially op\u00e9ra comique. He wrote and adapted librettos. His work became more adademic and abstract and he eventually became surintendant de la musique for the Comte d'Artois, (who would become Charles X of France)."@en,
        "Nicolas-\u00c9tienne Framery, n\u00e9 \u00e0 Rouen le 25 mars 1745 et mort \u00e0 Paris le 26 novembre 1810, est un \u00e9crivain, po\u00e8te, dramaturge et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Nicolas-\u00c9tienne Fram\u00e9ry (* 25. M\u00e4rz 1745 in Rouen; \u2020 26. November 1810 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Librettist und Komponist. Fram\u00e9ry ver\u00f6ffentlichte seine erste Kom\u00f6die La Nouvelle Eve 1763. Sie wurde im Folgejahr, vertont von Chevalier d\u2019Herbain, an der Com\u00e9die-Italienne aufgef\u00fchrt. Nach einer Bearbeitung 1767 des Vaudevilles Nicaise von Jean-Joseph Vad\u00e9 (1719\u20131757) erschien 1768 seine eigene Op\u00e8ra comique La Sorci\u00e8re par hasard. In den 1770er Jahren verfasste Fram\u00e9ry eine Reihe franz\u00f6sischer Parodien auf italienische Opern u.a. von Antonio Sacchini (La Colonie, 1775 und L'Olympiade, 1777) und Giovanni Paisiello. Daneben trat er auch als \u00dcbersetzer italienischer Opern hervor."@de,
        "Si interess\u00f2 al teatro italiano e gi\u00e0 nel 1763 realizz\u00f2 un'opera teatrale la cui rappresentazione fu per\u00f2 interdetta dalla polizia. Vinse il concorso istituito da Luigi XVI per i drammi lirici. Tra i suoi incarichi, possiamo annoverare quello di sovraintendente musicale del duca di Artois. Nel 1776, intervenne con uno scritto intitolato Lettre \u00e0 l'auteur du Mercure, con il quale si schier\u00f2 contro i sostenitori di Gluck. Nel 1783, una delle sue prime opere, La sorci\u00e8re par hasard ottenne un certo successo."@it,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f\u0301-\u042d\u0442\u044c\u0435\u0301\u043d \u0424\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Nicolas-\u00c9tienne Framery; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1745, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1810, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 17-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u044c\u0435\u0441\u0443 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0415\u0432\u0430\u00bb, \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0448\u0443\u044e\u0441\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u0443 \u0438 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0446\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0440\u044f\u0434 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u2014 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00ab\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e\u00bb (\u0444\u0440. La sorci\u00e8re par hasard; 1783), \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440: \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0438\u043b\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. La Colonie; 1775) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u043a\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. L\u2019isola d\u2019amore) \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u0438, \u2014 \u044d\u0442\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e\u043c XVI; \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b "@ru;
    owl:sameAs viaf:49249926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas-\u00c9tienne_Framery>,
        <http://viaf.org/viaf/49249926>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas-√âtienne_Framery.
doremus_artist:cf340ebb-9c29-304d-a432-119024a679e2
owl:sameAs viaf:22418120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22418120>.
doremus_artist:d10a4170-44c5-3ec5-9b78-37164e7d71fa
owl:sameAs viaf:268345418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268345418>.
doremus_artist:d2222d08-f018-3e16-95c0-de8d8e3bfdd2
owl:sameAs viaf:76524659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524659>.
doremus_artist:d289230f-28b5-360f-9616-444084504da8
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Martin-de-Boscherville;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Aumer was a French danseur and choreographer, who was born in Strasbourg on 21 April 1774, and who died in Saint-Martin-de-Boscherville in July 1833. Educated at the school of the Paris Opera Ballet, he joined the company in 1801 after an initial engagement with Jean Dauberval in Bordeaux. The Paris Opera's ma\u00eetre de ballet Pierre Gardel presented an obstacle which led Aumer to choose the Th\u00e9\u00e2tre de la Porte Saint-Martin as the venue for which to create his early ballets. Faced with the implacable competition from Gardel, Aumer left France for engagements in Kassel (1808\u20131814) and Vienna (1814\u20131820). Brief periods in Paris (1821\u20131822) and London (1824\u20131825) were followed by his return to the Paris Opera Ballet (1820\u20131831), where, enriched by the experience of working abroad, he "@en,
        "Jean-Pierre Aumer (* 21. April 1774 oder 1776 in Strassburg; \u2020 Juli 1833 in Saint-Martin-de-Boscherville) war ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Choreograf."@de,
        "Jean-Pierre Aumer est un danseur et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Strasbourg le 21 avril 1774 et mort \u00e0 Saint-Martin-de-Boscherville en juillet 1833. Form\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole du Ballet de l'Op\u00e9ra de Paris, il rejoint Jean Dauberval \u00e0 Bordeaux, puis revient \u00e0 l'Op\u00e9ra en 1801. Confront\u00e9 au tout-puissant ma\u00eetre de ballet Pierre Gardel, Aumer choisit le Th\u00e9\u00e2tre de la Porte-Saint-Martin, pour lequel il composera la plupart de ses ballets. Son r\u00e9pertoire fait les beaux jours de l'Op\u00e9ra de Paris jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e du directeur Louis V\u00e9ron en 1831."@fr;
    owl:sameAs viaf:22285416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Aumer>,
        <http://viaf.org/viaf/22285416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Aumer.
doremus_artist:d3dadb4d-2ebe-32cb-a618-e538209d6d40
owl:sameAs viaf:105956470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105956470>.
doremus_artist:d5967dd3-1595-3fd8-80c4-caf1a56c977d
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Montoya. Ram\u00f3n Montoya Salazar dit Ram\u00f3n Montoya, n\u00e9 et mort \u00e0 Madrid (1879-1948), est un guitariste espagnol de flamenco."@fr,
        "Ram\u00f3n Montoya (November 2, 1879, Madrid, Spain \u2013 June 20, 1949, Madrid, Spain), Flamenco guitarist and composer. Born into a family of Gitano (Romani) cattle traders, Ram\u00f3n Montoya used earnings from working in the trade to purchase his first guitar. He began playing in the caf\u00e9s de cante before he was twenty years of age. He was the single most influential flamenco guitarist of the 20th century. His innovations made possible the solo careers of such later greats as Sabicas, Manitas de Plata and Manuel Molina. He is the uncle of flamenco guitarist Carlos Montoya."@en,
        "Ram\u00f3n Montoya Salazar (* 2. November 1880 in Madrid; \u2020 20. Juli 1949) war ein spanischer Flamenco-Gitarrist und Komponist. Aus einer Kal\u00e9-Familie von Viehh\u00e4ndlern stammend, verwendete Ram\u00f3n seine allerersten Einnahmen f\u00fcr den Kauf einer Gitarre. Als Teenager begann er in Caf\u00e9s den Flamenco zu spielen, bis er im Caf\u00e9 de la Marina in Madrid ein st\u00e4ndiges Engagement erhielt. Dort traf er auf die Gitarristen Amalio Cuenca und El Ca\u00f1ito, die die gr\u00f6\u00dften Flamenco-S\u00e4nger Madrids begleiteten und ihm die traditionellen Rhythmen und Techniken des Flamenco beibrachten. 1912 lernte er den Flamenco-S\u00e4nger Don Antonio Chac\u00f3n kennen, mit dem ihn eine jahrzehntelange Zusammenarbeit verband. Sein Spiel wurde auch beeinflusst von den klassischen Gitarristen Francisco T\u00e1rrega und dessen Sch\u00fcler Miguel Llobet."@de,
        "Ram\u00f3n Montoya Salazar (Madrid, 2 de noviembre, 1880 - 1949) fue un guitarrista y compositor espa\u00f1ol de flamenco."@es,
        "\u0420\u0430\u043c\u00f3\u043d \u041c\u043e\u043d\u0442\u00f3\u0439\u044f \u0421\u0430\u043b\u0430\u0441\u00e1\u0440 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439) (\u0438\u0441\u043f. Ram\u00f3n Montoya Salazar, 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1949) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b, \u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u00ab\u0431\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a\u00bb, \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:39562727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Montoya>,
        <http://viaf.org/viaf/39562727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6e072d0-997e-4f7e-a811-7a8c91af7bc8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ram√≥n_Montoya.
doremus_artist:d6281903-c30a-3cee-9c27-6804ce39fe2b
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Morel de Chedeville, n\u00e9 le 10 octobre 1751 et mort le 13 juillet 1814 (\u00e0 62 ans), est un dramaturge et librettiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19687643;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Morel_de_Ch\u00e9deville>,
        <http://viaf.org/viaf/19687643>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âtienne_Morel_de_Ch√©deville.
doremus_artist:d647982f-8b91-3138-add0-00302a3cb4f6
owl:sameAs viaf:46643004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46643004>.
doremus_artist:d6c16fc6-5132-39ef-be40-62ba16b56170
owl:sameAs viaf:44586786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44586786>.
doremus_artist:d6f7f83c-ec85-39d7-87c2-84f23952a8de
    owl:sameAs viaf:71396011;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71396011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/208623b1-93b8-4c31-acb2-05b2b8401604>.
doremus_artist:d7511122-3f5c-3a89-b83c-e7ea6a59ef57
owl:sameAs viaf:11870334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11870334>.
doremus_artist:d7841043-de60-35f1-86d5-c453675a238e
owl:sameAs viaf:170803389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170803389>.
doremus_artist:d86ae3a0-56e4-3791-86fa-6606f5fbc66c
    dbp:birthPlace dbr:Krak√≥w;
    rdfs:comment
        "Alicja Smietana (born 9 August 1983 in Krakow, Poland) is a Polish Violinist, currently based in London."@en;
    owl:sameAs viaf:300506783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alicja_Smietana>,
        <http://viaf.org/viaf/300506783>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alicja_Smietana_in_Hanoi_Opera_House.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alicja_Smietana.
doremus_artist:d90efce3-ee50-31c4-bc9c-c2a16e9d5adf
    dbp:birthPlace dbr:Mart√≠nkov;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Otto Albert Tich\u00fd (* 14. August 1890 in Mart\u00ednkov; \u2020 21. Oktober 1973 in Prag) war ein tschechischer Komponist und Kirchenmusiker."@de,
        "Otto Albert Tich\u00fd (August 14, 1890 \u2013 October 21, 1973) was a Czech composer, teacher and organist."@en,
        "Otto Albert Tich\u00fd, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1890 \u00e0 Mart\u00ednkov en Moravie et mort le 21 octobre 1973, est un organiste et compositeur tech\u00e8que."@fr;
    owl:sameAs viaf:75826881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Albert_Tich\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/75826881>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Albert_Tich√Ω.
doremus_artist:da018c8c-9297-36ea-ba49-8e4b110570df
owl:sameAs viaf:169726711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169726711>.
doremus_artist:da07ac78-6af7-32d2-81ba-8ce156697dba
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Portugal (Lisbonne, 24 mars 1762 \u2014 Rio de Janeiro, 17 f\u00e9vrier 1830) \u00e9tait un compositeur et organiste portugais. Fils de Manuel Ant\u00f3nio da Ascens\u00e3o et de Joaquina Teresa Rosa. Il \u00e9tudie la musique avec le compositeur Jo\u00e3o de Sousa Carvalho \u00e0 Lisbonne, o\u00f9 il compose sa premi\u00e8re pi\u00e8ce, un Miserere, \u00e0 14 ans. \u00c0 21 ans, il est organiste et compositeur de la cath\u00e9drale de Lisbonne, et en 1785 il est nomm\u00e9 ma\u00eetre du Th\u00e9\u00e2tre du Salitre, pour lequel il \u00e9crit des farces, des interm\u00e8des et des modinhas. Marcos Portugal est un des compositeurs portugais les plus prolifiques."@fr,
        "Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Portugal (March 24, 1762 \u2013 February 17, 1830), known as Marcos Portugal, or Marco Portogallo, was a Portuguese classical composer, who achieved great international fame for his operas."@en,
        "Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Portugal, conhecido como Marcos Portugal ou Marco Portogallo (Lisboa, 24 de Mar\u00e7o de 1762 \u2014 Rio de Janeiro, 17 de Fevereiro de 1830) foi um compositor e organista portugu\u00eas de m\u00fasica erudita. No seu tempo, as suas obras foram conhecidas por toda a Europa, sendo um dos mais famosos compositores portugueses de todos os tempos."@pt,
        "Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Simao, bekannt unter dem Namen Marcos Ant\u00f3nio Portugal (* 24. M\u00e4rz 1762 in Lissabon; \u2020 7. Februar 1830 in Rio de Janeiro) war ein portugiesischer Komponist von Opern und Kirchenmusik der Klassik."@de,
        "Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Simao, conocido como Marcos Ant\u00f3nio Portugal o Marco Portogallo (Lisboa, 24 de marzo de 1762 \u2013 R\u00edo de Janeiro, 7 de febrero de 1830), fue un m\u00fasico y compositor portugu\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica. En su \u00e9poca, sus obras fueron conocidas por toda Europa, siendo uno de los m\u00e1s famosos compositores portugueses de todos los tiempos."@es,
        "Marcos Ant\u00f4nio da Fonseca Portugal (Lissabon, 24 maart, 1762 - Rio de Janeiro, 17 februari 1830) was \u00e9\u00e9n van de grotere Portugese operacomponisten.Zijn meest bekende werk is Le donne cambiate, een klucht in een akte, voor het eerst opgevoerd in het Teatro San Mois\u00e8 in Veneti\u00eb, op 22 oktober 1797."@nl,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0448 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b (\u043f\u043e\u0440\u0442. Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Sim\u00e3o, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0440\u0442. Marcos Ant\u00f3nio Portugal, \u0438\u0442\u0430\u043b. Marco Portogallo, 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1762, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1830, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:71658212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcos_Portugal>,
        <http://viaf.org/viaf/71658212>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbf672d1-d423-4076-9497-364369037b89>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcos_Portugal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcos_Portugal.
doremus_artist:da08d74f-5909-3a49-b46c-74a73d36e78d
    dbp:birthPlace dbr:Quimper;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Th\u00e9odore Lack (* 3. September 1846 in Quimper, Bretagne; \u2020 25. November 1921 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist."@de,
        "Th\u00e9odore Lack (3 September 1846, in Quimper \u2013 25 November 1921, in Paris) was a French pianist and composer. He studied under Antoine Fran\u00e7ois Marmontel (pianoforte), Lef\u00e9bure-W\u00e9ly (composition) and Fran\u00e7ois Bazin (harmony). He started teaching piano in Paris in 1863 and achieved acclaim as a piano pedagogue. A very precocious boy, he was appointed at the age of 10 organist in his native town, which post he held until he entered the Paris conservatory in 1860. He graduated in 1864 as winner of many prizes."@en,
        "Th\u00e9odore Lack est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Quimper le 3 septembre 1846 et mort \u00e0 Paris, le 25 novembre 1921."@fr,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u041b\u0430\u043a (\u0444\u0440. Th\u00e9odore Lack, 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1846, \u041a\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:49487616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Th\u00e9odore_Lack>,
        <http://viaf.org/viaf/49487616>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Th√©odore_Lack_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Th√©odore_Lack.
doremus_artist:da77f8a5-f220-3a15-9229-8a75a30bbdfb
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Judica\u00ebl Perroy (b. July 21, 1973, Paris) is a French classical guitarist and teacher."@en,
        "Judica\u00ebl Perroy, n\u00e9 le 21 juillet 1973 \u00e0 Paris, est un guitariste classique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:14977932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judica\u00ebl_Perroy>,
        <http://viaf.org/viaf/14977932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judica√´l_Perroy.
doremus_artist:da861a49-52e3-33f1-8215-17556dc19141
    dbp:deathPlace dbr:Krasnoyarsk;
    rdfs:comment
        "Pyotr Ivanovich Slovtsov (Russian: \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0446\u043e\u0301\u0432; 30 June 1886 \u2013 24 February 1934) was a famous Russian tenor."@en,
        "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0446\u043e\u0301\u0432 (12 \u0438\u044e\u043b\u044f (30 \u0438\u044e\u043d\u044f) 1886, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0423\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435, \u041a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u0415\u043d\u0438\u0441\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1934, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u00ab\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0439\u00bb, \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:7583876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pyotr_Slovtsov>,
        <http://viaf.org/viaf/7583876>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/–°–ª–æ–≤—Ü–æ–≤_–ü.–ò..1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pyotr_Slovtsov.
doremus_artist:db168dae-44cf-3517-a488-73f3254c97c6
    owl:sameAs viaf:76502254;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8465a27-655d-4336-a19d-9af44bbb990c>.
doremus_artist:db4f5d42-8157-3fe3-ab94-2e500c462c87
    dbp:birthPlace dbr:Fort-de-France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Gu\u00e9don (born May 22, 1944 in Fort de France in Martinique - died on February 12, 2006 in Paris, France after heart surgery) was a Martiniquan percussionist. His first band was called La Contesta and he organised it when he was 20. He was awarded a Maracas d'or the first year the awards ran. In 1983, Philippe Langlais invited him to compose a mix of classical and jazz with his orchestra, the resulting composition called Op\u00e9ra Triangulaire. He was a judo champion 1963-65. Multiple albums fused Antillean rhythms with other music from around the world. Guedon was instrumental in exporting the new sound of 60s and 70s Latin -guaguanco, boogaloo, salsa, descarga - to France and the rest of Europe. When Guedon began placing his percussion instruments at the front of the stage in the style o"@en,
        "Henri Gu\u00e9don est un artiste-peintre et musicien de jazz martiniquais n\u00e9 le 22 mai 1944 \u00e0 Fort-de-France et mort le 12 f\u00e9vrier 2006 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17295444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Gu\u00e9don>,
        <http://viaf.org/viaf/17295444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f47602cd-b6fd-4ef1-b8ad-97accadc2b4b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Gu√©don.
doremus_artist:dd54e9d9-5cc1-31e5-a46c-cda3f8ca03a4
owl:sameAs viaf:29718974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718974>.
doremus_artist:ddce0815-c303-38f4-bbe3-40ec9ad88bea
    rdfs:comment
        "Inger Dam-Jensen (born 13 March 1964 in Fredriksberg) is a Danish operatic soprano. In 1993 she won the BBC Cardiff Singer of the World competition. For the last two decades she has appeared in leading roles at the Royal Danish Theatre on a regular basis. She has also appeared as a guest artist with Paris Opera and the Royal Opera, London among other major opera companies."@en,
        "Inger Dam-Jensen (ur. 13 marca 1964 roku we Fredriksbergu) \u2013 du\u0144ska operowa sopranistka. W 1993 roku zwyci\u0119\u017cy\u0142a konkurs BBC Cardiff Singer of the World. Przez ostatnie 20 lat pojawia\u0142a si\u0119 regularnie w g\u0142\u00f3wnych rolach w Kr\u00f3lewskim Teatrze Du\u0144skim. Wyst\u0119powa\u0142a tak\u017ce go\u015bcinnie w Op\u00e9ra Bastille w Pary\u017cu oraz Covent Garden Theatre oraz w innych operach. W roku 2005 wykreowa\u0142a rol\u0119 Kleopatry w haendlowskiej operze Juliusz Cezar."@pl;
    owl:sameAs viaf:49432485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inger_Dam-Jensen>,
        <http://viaf.org/viaf/49432485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Inger_Dam-Jensen.
doremus_artist:e006b5fe-d187-397f-aca4-e5de48d11e83
owl:sameAs viaf:270355708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/270355708>.
doremus_artist:e1355cbc-30c3-3298-86db-0e6456eebf78
owl:sameAs viaf:24812694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812694>.
doremus_artist:e34e9010-21cb-3901-ab98-92fff78a0380
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Jean-Guihen Queyras (* 11. M\u00e4rz 1967 in Montreal) ist ein franz\u00f6sischer Cellist."@de,
        "Jean-Guihen Queyras (Montreal, 11 maart 1967) is een Frans uitvoerend musicus met als specialiteit de cello."@nl,
        "Jean-Guihen Queyras (Montreal, Canad\u00e1, el 11 de marzo de 1967) es un violonchelista franc\u00e9s, nacido en Canad\u00e1. A los 5 a\u00f1os se mud\u00f3 con su familia a Argelia y tres a\u00f1os m\u00e1s tarde a Francia. Es profesor en la Musikhochschule de Stuttgart y codirector art\u00edstico de los Rencontres Musicales de Alta Provenza en Forcalquier. Durante un tiempo fue violonchelo solista del Ensemble InterContemporain dirigido por entonces por Pierre Boulez, quien lo convirti\u00f3 en su protegido. Gan\u00f3 el premio Glenn Gould Prot\u00e9g\u00e9 de Toronto en 2002."@es,
        "Jean-Guihen Queyras is a French cellist. He was born in Montreal, Canada on 11 March, 1967, and moved with his parents to Algeria when he was 5 years old; the family moved to France 3 years later. He is a professor at the Musikhochschule Freiburg and artistic co-director of the Rencontres Musicales de Haute-Provence. He won the Glenn Gould Prot\u00e9g\u00e9 Prize in Toronto in 2002. Queyras is part of the Arcanto Quartet with Antje Weithaas, Daniel Sepec and Tabea Zimmermann. He plays a cello made in 1696 by Gioffredo Cappa."@en,
        "Jean-Guihen Queyras, n\u00e9 le 11 mars 1967 \u00e0 Montr\u00e9al au Canada, est un violoncelliste classique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0413\u0438\u0435\u043d \u041a\u0435\u0440\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Jean-Guihen Queyras; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435, \u0441 5 \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440\u0435, \u0441 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435. \u0412 1986 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0412 2008 \u0433. \u041a\u0435\u0440\u0430\u0441 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:71585602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Guihen_Queyras>,
        <http://viaf.org/viaf/71585602>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJourn√©e2009_JeanGuihenQueyras.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Guihen_Queyras.
doremus_artist:e41ee06d-f8c0-39a4-93cf-33bc6e1dbb7b
    rdfs:comment
        "Ra\u00fal Paz (* 1969 in San Luis, Pinar del R\u00edo, Kuba) ist ein kubanischer S\u00e4nger und Komponist. Mit seinem Musikstil gilt er als bedeutender Vertreter der so genannten neuen kubanischen Musik, da er diese mit Elementen des Hip-Hops, Dubs und Rocks zu einer Fusion aus Salsa, Jazz und Elektropop weiterentwickelt hat. Das Album Mulata verhalf ihm 2003 zum internationalen Durchbruch. Von 1996 bis 2008 lebte er in S\u00fcdamerika und Frankreich, meist in Paris."@de,
        """Ra\u00fal Paz (born 1969) in the province of Pinar del R\u00edo, in the west of Cuba. Commonly nicknamed the "French Cuban", he is known for having revolutionized the 21st century Cuban music."""@en,
        "Ra\u00fal Paz est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te (chanteur et musicien) cubain n\u00e9 en 1969 dans la province de Pinar del R\u00edo, \u00e0 San Luis pr\u00e9cis\u00e9ment, \u00e0 l'ouest de Cuba. Sur fond de musique cubaine, il compose dans un style bien \u00e0 lui. Il compose des textes \u00e0 l'ancienne sur des rythmes plus modernes. Il affectionne tout particuli\u00e8rement le m\u00e9lange des genres."@fr;
    owl:sameAs viaf:29769758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raul_Paz>,
        <http://viaf.org/viaf/207145542473796641271>,
        <http://viaf.org/viaf/29769758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/caba22ae-1ef8-4778-9148-074d24d8ce35>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raul_Paz.
doremus_artist:e42048ce-db6c-3207-a96b-d16603ef1200
owl:sameAs viaf:171390564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171390564>.
doremus_artist:e438ee70-e2b6-351e-914e-defae325a9a1
    dbp:birthPlace dbr:Vallerano;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Fu un esponente di spicco della Schola Romana alla fine del XVI secolo, noto anche per l'attivit\u00e0 didattica. Fu il fratello maggiore del compositore Giovanni Bernardino Nanino."@it,
        "Giovanni Maria Nanino (Nanini) (* um 1543/4 in Tivoli; \u2020 11. M\u00e4rz 1607 in Rom) war ein italienischer Komponist, Kapellmeister, p\u00e4pstlicher Kapells\u00e4nger, Gesangs- und Kompositionslehrer."@de,
        "Giovanni Maria Nanino (also Nanini; 1543 or 1544 \u2013 March 11, 1607) was an Italian composer and teacher of the late Renaissance. He was a member of the Roman School of composers, and was the most influential music teacher in Rome in the late 16th century. He was the older brother of composer Giovanni Bernardino Nanino."@en,
        "Giovanni Maria Nanino o Giovanni Maria Nanini (T\u00edvoli, 1543 o 1544 - 11 de marzo de 1607) fue un compositor y maestro italiano del Renacimiento tard\u00edo. Era miembro de la Escuela romana de compositores, y fue el profesor de m\u00fasica m\u00e1s influyente en Roma a finales del siglo XVI. Era el hermano mayor del compositor Giovanni Bernardino Nanino."@es,
        "Giovanni Maria Nanino, \u00e9galement appel\u00e9 Nanini (n\u00e9 en 1543 ou 1544 \u00e0 Tivoli, alors dans les \u00c9tats pontificaux et mort le 11 mars 1607 \u00e0 Rome), est un compositeur et ma\u00eetre italien de la fin de la Renaissance. Membre de l'\u00e9cole romaine des compositeurs, il fut le plus influent ma\u00eetre de musique \u00e0 Rome \u00e0 la fin du XVIe si\u00e8cle. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du compositeur Giovanni Bernardino Nanino."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041d\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Maria Nanino; \u043e\u043a. 1544 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430\u043d\u043e \u2014 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1607 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043f\u0435\u0432\u0447\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u043e \u041d\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:19945945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Maria_Nanino>,
        <http://viaf.org/viaf/19945945>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Maria_Nanino_C.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Maria_Nanino.
doremus_artist:e5458558-ed58-3d2c-bfe7-c693b1322cf5
    rdfs:comment
        "Jean Boyer  est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1600 et mort en 1948.Il est auteur de plusieurs livres d'airs publi\u00e9s chez Pierre I Ballard et a compos\u00e9 la musique de plusieurs ballets de cour, en collaboration avec d'autres artistes.Portail du baroque Portail du baroque Portail de la musique classique Portail de la musique classique Portail de la France Portail de la France"@fr;
    owl:sameAs viaf:103362635;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Boyer_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/103362635>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Boyer_(compositeur)>.
doremus_artist:e56bb310-046c-3666-bdf8-cd196cde1b43
    dbp:birthPlace dbr:Tournai;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Not\u00e9 (6 May 1858 in Tournai \u2013 1 April 1922 in Brussels) was a Belgian operatic baritone. He graduated from the Royal Conservatory of Ghent in 1884 with first prizes in singing and lyrical declamation. He made his professional opera debut in 1885 at the Op\u00e9ra de Lille as Lord Enrico Ashton in Gaetano Donizetti's Lucia di Lammermoor. From 1887-1889 he was committed to the Th\u00e9atre Royal in Antwerp. He then became a member of the Op\u00e9ra National de Lyon where he had major success in the operas of Richard Wagner; especially the parts of Friedrich of Telramund in Lohengrin and Wolfram von Eschenbach in Tannh\u00e4user. He was also admired at that theatre as Roland in Jules Massenet's Esclarmonde. He left Lyon in 1893 to join the roster of principal artists at the Paris Opera where he rem"@en,
        "Jean-Baptiste Not\u00e9, besser bekannt als Jean Not\u00e9 (* 6. Mai 1858 in Tournai, Belgien; \u2020 1. April 1922 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Opern-, Konzert- und Chansons\u00e4nger mit der Stimmlage Bariton."@de,
        "Jean-Baptiste Not\u00e9, plus connu sous le nom de Jean Not\u00e9, est un baryton belge, n\u00e9 \u00e0 Tournai le 6 mai 1858 et mort \u00e0 Bruxelles le 1er avril 1922."@fr;
    owl:sameAs viaf:44486011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Not\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/44486011>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Not√©_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Not√©.
doremus_artist:e5e021f3-0848-3538-a626-06ca824bdd48
owl:sameAs viaf:127217050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127217050>.
doremus_artist:e698f9de-ba3a-3672-a54e-6742f6791d1e
owl:sameAs viaf:49416921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416921>.
doremus_artist:e89e744b-50d8-325c-94c8-5e8751a87517
owl:sameAs viaf:54342411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54342411>.
doremus_artist:eaa752a1-fe7b-3510-9984-6fffc99e4282
owl:sameAs viaf:100315261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315261>.
doremus_artist:eb16504c-fae0-353d-8722-3f316868f98a
owl:sameAs viaf:29399713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29399713>.
doremus_artist:eda634b2-0cc4-3d01-ad4e-e6aa41224fac
owl:sameAs viaf:12502573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502573>.
doremus_artist:ee0d0f2f-9159-362b-af32-b46d2b5a120e
    dbp:birthPlace dbr:Jumilla;
    rdfs:comment
        "Roque Ba\u00f1os L\u00f3pez (* 1. Mai 1968 in Jumilla, Murcia, Spanien) ist ein spanischer Komponist."@de,
        "Roque Ba\u00f1os L\u00f3pez (Jumilla, Murcia, 1 de mayo de 1968) es un compositor espa\u00f1ol especializado en m\u00fasica de cine."@es,
        "Roque Ba\u00f1os L\u00f3pez (Jumilla, R\u00e9gion de Murcie, 1968) est un compositeur espagnol, consid\u00e9r\u00e9 comme un des meilleurs compositeurs de musiques de films d'Espagne. Il a notamment compos\u00e9 la musique de six films du r\u00e9alisateur \u00c1lex de la Iglesia."@fr,
        "Roque Ba\u00f1os L\u00f3pez (born 1968) is a Spanish music composer whose place of birth is Jumilla, a municipality in the Spanish region of Murcia. Ba\u00f1os graduated from Boston's Berklee College of Music in 1995 and has since scored both Spanish and English-language films. He has received numerous awards for his compositional work, including the Spanish Goya Award for Best Original Score in both 2008 and 2009."@en;
    owl:sameAs viaf:119587891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roque_Ba\u00f1os>,
        <http://viaf.org/viaf/119587891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/106e1cea-2356-4078-a036-2a8023cd9d8c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roque_Ba√±os.
doremus_artist:ee594510-2a3d-3c15-9475-820fa5c3bbcc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tyler,_Texas>;
    rdfs:comment
        "James Robert Floyd aka J. B. Floyd (born 2 Jun 1929 Tyler, Texas) is an American concert pianist (jazz, classical, avant-garde, and the like), composer, and music pedagogue at the collegiate level. He has long-been a professor of music, which has included Chairman of Keyboard Performance, at Northern Illinois University and the University of Miami Frost School of Music. Floyd is a Yamaha Artist."@en,
        "James Robert Floyd, auch J. B. Floyd (* 2. Juni 1929 in Tyler, Texas) ist ein US-amerikanischer Konzertpianist (Jazz, Klassik, Avantgarde), Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de;
    owl:sameAs viaf:27324468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Bob_Floyd>,
        <http://viaf.org/viaf/27324468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Bob_Floyd.
doremus_artist:ef094f0b-cd00-3bb9-ac8f-2c796ba62f15
owl:sameAs viaf:35600601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35600601>.
doremus_artist:ef92a96c-8dfb-3d88-a50f-03f42bc47d6f
owl:sameAs viaf:29099294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29099294>.
doremus_artist:efc0db7c-d9f7-38d8-9e45-0f19b325a28f
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Frank Sumner Dodge (born January 3, 1950) is a cellist and artistic director of chamber music ensembles. Frank began studying the cello at 16. His instructors were Jacobus Langendoen, Alfred Zighera, Aldo Parisot, Pierre Fournier, Eberhard Finke and Maurice Gendron. He founded the Strawbery Banke Chamber Music Festival, Inc. in Portsmouth, New Hampshire and was artistic director and cellist from 1969-1980 and again in 1997. He moved to Berlin, Germany in 1982 and founded the privately supported Spectrum Concerts Berlin in 1988."@en;
    owl:sameAs viaf:39631775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Sumner_Dodge>,
        <http://viaf.org/viaf/39631775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e426a387-97ef-4b08-bac0-089067f7d971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Sumner_Dodge.
doremus_artist:f1bdf423-4dbb-393e-8b5d-1418dc321e20
    dbp:birthPlace dbr:Caracas;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena (* 22. Dezember 1853 in Caracas; \u2020 12. Juni 1917 in New York) war eine venezolanische Pianistin und Komponistin."@de,
        "Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena (Caracas, 22 de dezembro, 1853 \u2014 Nova Iorque, 12 de junho, 1917) foi uma pianista, cantora, compositora, e maestrina Venezuelana. Em 1862, sua fam\u00edlia emigrou para Nova Iorque, aos 8 anos de idade, fez sua estr\u00e9ia no Irving Hall. Em 1863, apresentou-se por Abraham Lincoln na Casa Branca. Aos 9 anos debuta como solista com a Orquesta Filarm\u00f3nica de Boston. Em 1866, mudou-se para a Europa, e come\u00e7ou a excursionar, fazendo sua estr\u00e9ia como cantora de \u00f3pera em 1876."@pt,
        "Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena (Caracas, Venezuela, 22 december 1853 - New York, Verenigde Staten, 12 juni 1917) was een Venezolaanse pianiste, zangeres, componiste, en dirigente."@nl,
        "Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena (December 22, 1853 \u2013 June 12, 1917) was a Venezuelan pianist, singer, composer, and conductor."@en,
        "Mar\u00eda Teresa Gertrudis de Jes\u00fas Carre\u00f1o Garc\u00eda est une femme pianiste et compositrice v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne, n\u00e9e \u00e0 Caracas le 22 d\u00e9cembre 1853 et morte \u00e0 New York le 12 juin 1917. Plus connue sous le nom de Teresa Carre\u00f1o, elle s'est produite dans les plus grands auditoriums de villes telles que New York, Mexico, Paris, Berlin et Milan, ainsi que dans nombre d'autres villes d'Europe, d'Am\u00e9rique, d'Afrique et d'Australie. Elle y a donn\u00e9 des interpr\u00e9tations passionn\u00e9es et fulgurantes de Beethoven, Liszt, Chopin, Schumann, Brahms, Grieg, Rubinstein, Paganini, Weber, MacDowell et Tcha\u00efkovski, entre autres. Elle a fr\u00e9quent\u00e9 pendant plus d'un demi-si\u00e8cle les personnalit\u00e9s et les musiciens les plus importants de son \u00e9poque et a parcouru le monde avec son piano."@fr,
        "Mar\u00eda Teresa Gertrudis de Jes\u00fas Carre\u00f1o Garc\u00eda, (Caracas, 22 de diciembre de 1853 - Nueva York, EE.UU., 12 de junio de 1917), fue una pianista, cantante y compositora venezolana. Ha sido denominada por muchos expertos como la pianista m\u00e1s prol\u00edfica de Am\u00e9rica Latina durante los siglos XIX y XX, y una de las pianistas y compositoras m\u00e1s importantes del mundo considerando lo inusual de que una mujer de su \u00e9poca se dedicara a esa profesi\u00f3n."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0441\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0435\u0301\u043d\u044c\u043e (\u0438\u0441\u043f. Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1853, \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0441 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1917, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0415\u0451 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0412\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30cb\u30e7\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30bb\u30ca\uff08Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena, 1853\u5e7412\u670822\u65e5 - 1917\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u4e0a\u6d41\u968e\u7d1a\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e00\u822c\u306b\u306f\u3001\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30cb\u30e7 (Teresa Carre\u00f1o) \u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u751f\u524d\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5973\u5e1d\u300d\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30f4\u30a1\u30eb\u30ad\u30e5\u30fc\u30ec\u300d\u3068\u3042\u3060\u540d\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71577325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teresa_Carre\u00f1o>,
        <http://viaf.org/viaf/71577325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6373dbb-5299-4e37-92f2-ece49eae237f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa_Carre√±o,_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teresa_Carre√±o.
doremus_artist:f2038efc-9586-3d45-9c25-3560610f7d0a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Greenwich;
    rdfs:comment
        "Albert Lancaster Lloyd (29 February 1908 \u2013 29 September 1982), usually known as A. L. Lloyd or Bert Lloyd, was an English folk singer and collector of folk songs, and as such was a key figure in the folk music revival of the 1950s and 1960s. While Lloyd is most widely known for his work with British folk music, he had a keen interest in the music of Spain, Latin America, Southeastern Europe and Australia. He recorded at least six discs of Australian Bush ballads and folk music."@en,
        "Albert Lancaster Lloyd (Londen, 29 februari 1908 - Greenwich, 29 september 1983) is een van de grote figuren in de geschiedenis van de Engelse volksmuziek/folk. Lloyds vroegste herinnering aan het ouderlijk huis in Sussex is het gezamenlijk zingen van zijn ouders en van de in hun nabijheid kamperende travellers. Zijn ouders zijn vroeg overleden en als zestienjarige ging hij in 1924 naar Australi\u00eb als assisted migrant, zijn passage werd betaald door het British Legion. Lloyd verbleef 9 of 10 jaar in Nieuw-Zuid-Wales, Australi\u00eb, voornamelijk als werker bij de schapenboeren."@nl;
    owl:sameAs viaf:42036338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/A._L._Lloyd>,
        <http://viaf.org/viaf/42036338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03c06e76-fc28-4fff-88c6-e4ac43f34c0f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/A._L._Lloyd>.
doremus_artist:f4eba6b3-4a7f-3235-8416-98d924cf40ff
owl:sameAs viaf:5141593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141593>.
doremus_artist:f560f343-de60-3c8f-8141-83c05991e96d
    dbp:birthPlace dbr:Westcliff-on-Sea;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "E. Power Biggs (ur. 29 marca 1906 zm. 10 marca 1977) \u2013 ameryka\u0144ski organista pochodzenia brytyjskiego."@pl,
        "E. Power Biggs - Edward George Power Biggs, n\u00e9 le 29 mars 1906 \u00e0 Westcliff-on-Sea (Essex), Angleterre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 mars 1977 \u00e0 Cambridge (Massachusetts), est un organiste de concert anglais naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1937. Il \u00e9tait reconnu pour son immense r\u00e9pertoire allant de Frescobaldi, Buxtehude et Bach \u00e0 Hindemith, Scott Joplin et Charles Ives. Son affection marqu\u00e9e pour la musique baroque ne l\u2019emp\u00eachait pas de briller dans les grandes \u0153uvres romantiques ou symphoniques ; parall\u00e8lement, il a jou\u00e9 beaucoup de musique contemporaine et command\u00e9 plusieurs \u0153uvres \u00e0 des compositeurs am\u00e9ricains."@fr,
        "Edward George Power Biggs (29 de marzo de 1906 \u2013 10 de marzo de 1977) fue un organista brit\u00e1nico de gran reconocimiento en la m\u00fasica cl\u00e1sica del siglo XX. Los aficionados al g\u00e9nero recuerdan varias de sus principales grabaciones, aunque muchas de ellas no est\u00e1n disponibles en ediciones recientes, como por ejemplo las Cuatro grandes Toccatas y Fugas, de Bach, grabadas para el sello Sony BMG Masterworks."@es,
        "Edward George Power Biggs (March 29, 1906 \u2013 March 10, 1977), professionally known as E. Power Biggs, was a British-born American concert organist and recording artist."@en,
        "Edward George Power Biggs (Westcliff-on-Sea, (Essex, Engeland), 29 maart 1906 - Cambridge (Massachusetts, USA)), 10 maart 1977), beter bekend als E. Power Biggs, was een concertorganist, klavecinist en opnamekunstenaar."@nl,
        "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d1\u30ef\u30fc\u30fb\u30d3\u30c3\u30b0\u30b9\uff08Edward George Power Biggs\u30011906\u5e743\u670829\u65e5 - 1977\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/E._Power_Biggs>,
        <http://viaf.org/viaf/51876372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8be84470-71d4-42e7-8283-6d568b64abc7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/E._Power_Biggs>.
doremus_artist:f73c40d6-8a92-30c4-a3c4-5e40d9bcd747
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Jolivet (* 8. August 1905 in Paris; \u2020 20. Dezember 1974 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Andr\u00e9 Jolivet (Parijs, 8 augustus 1905 \u2013 aldaar, 20 december 1974) was een Frans componist en muziekpedagoog. Jolivet stond bekend om zijn passie voor de Franse cultuur."@nl,
        "Andr\u00e9 Jolivet (Par\u00eds, 8 de agosto de 1905 \u2013 20 de diciembre de 1974) fue un compositor franc\u00e9s. Notable por su dedicaci\u00f3n a la cultura y al pensamiento musical franc\u00e9s, su m\u00fasica se caracteriza por su inter\u00e9s en la ac\u00fastica y la tonalidad, as\u00ed como en las influencias, tanto del presente como del pasado, de la m\u00fasica, particularmente la de los instrumentos utilizados en los tiempos pret\u00e9ritos."@es,
        "Andr\u00e9 Jolivet (pronounced: [\u0251\u0303'd\u0281e \u0292oli've], 8 August 1905 \u2013 20 December 1974) was a French composer. Known for his devotion to French culture and musical thought, Jolivet draws on his interest in acoustics and atonality, as well as both ancient and modern musical influences, particularly on instruments used in ancient times. He composed in a wide variety of forms for many different types of ensembles."@en,
        "Andr\u00e9 Jolivet (ur. 8 sierpnia 1905 w Pary\u017cu, zm. 20 grudnia 1974, tam\u017ce) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        "Andr\u00e9 Jolivet, n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1905 \u00e0 Paris et mort le 20 d\u00e9cembre 1974 \u00e0 Paris est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u0416\u043e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Jolivet; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1905, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1974, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\uff08Andr\u00e9 Jolivet, 1905\u5e748\u67088\u65e5 - 1974\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u69d8\u3005\u306a\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3092\u7528\u3044\u3066\u3001\u30e9\u30b8\u30ab\u30eb\u306a\u524d\u885b\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u306aCM\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3044\u3001\u300c\u97f3\u697d\u306e\u30b8\u30ad\u30eb\u3068\u30cf\u30a4\u30c9\u300d\u3068\u63f6\u63c4\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u82e5\u5229\u97e6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAndr\u00e9 Jolivet\uff0c1905\u5e748\u67088\u65e5\uff0d1974\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd20\u4e16\u7eaa\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29718325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Jolivet>,
        <http://viaf.org/viaf/29718325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ca54380-0688-4f80-87e4-69a35051b348>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jolivet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√©_Jolivet.
doremus_artist:f87fa5a6-e280-3ef5-99de-85deab483eff
owl:sameAs viaf:170710420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170710420>.
doremus_artist:f885cca8-2d7e-3cc3-891a-55d755ce66ba
    dbp:birthPlace dbr:Kropyvnytskyi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Heinrich Felix Neuhaus (russisch \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437, wiss. Transliteration Genrich Gustavovi\u010d Nejgauz; * 31. M\u00e4rzjul./ 12. April 1888greg. in Jelisawetgrad; \u2020 10. Oktober 1964 in Moskau) war ein russisch-ukrainischer Pianist und bedeutender Musikp\u00e4dagoge deutscher Abstammung."@de,
        "Heinrich Gustavovich Neuhaus (Russian: \u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0301\u0443\u0437, Genrikh Gustavovi\u010d Nejgauz; 12 April [O.S. 31 March] 1888 \u2013 10 October 1964) was a Soviet pianist and pedagogue of German extraction. He taught at the Moscow Conservatory from 1922 to 1964. He was made a People's Artist of the RSFSR in 1956. His pedagogic book The Art of Piano Playing (1958) is regarded as one of the most authoritative and most widely used treatments on the subject. He died in Moscow in 1964."@en,
        """Heinrich Gustavovich Neuhaus (Russisch: \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437, Genrich Gustavovitsj Nejgauz) (Jelisavetgrad (Kropyvnytsky), 12 april 1888 - Moskou, 31 maart 1964) was een Sovjet-Russisch pianist en pianopedagoog van Duitse afkomst. Hij gaf les aan het Conservatorium van Moskou van 1922 tot 1964. Zijn pianomethode "De kunst van het pianospel" (1958) wordt in vakkringen gezien als een gezaghebbende en belangrijke verhandeling op het gebied van het pianospel en behandelt vele uiteenlopende facetten van het pianistenvak."""@nl,
        "Heinrich Gustavovich Neuhaus (Russo: \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437; tamb\u00e9m como Genrikh Gustavovich Neygaus, Henrych Gustavovy\u010d Nejhaus; 12 de abril de 1888 \u2013 Moscou, 10 de outubro de 1964) era um pianista e pedagogo sovi\u00e9tico, imigrante da Alemanha. Entre os seus pupilos mais famosos, podemos mencionar Emil Gilels, Sviatoslav Richter, Radu Lupu e Yakov Zak. Neuhaus \u00e9 amplamente reconhecido pelo seu po\u00e9tico magnetismo da sua interpreta\u00e7\u00e3o e pelo seu refino cultural e art\u00edstico. O livro A arte de tocar piano (1958) tornou-se um dos mais lidos e respeitados sobre o assunto."@pt,
        "Heinrich Gustawowicz Neuhaus, ros. \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437, pol. Henryk Neuhaus (ur. 12 kwietnia 1888 w Elizawietgradzie, zm. 10 pa\u017adziernika 1964 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista i pedagog pochodzenia polsko-niemieckiego. Ceniony interpretator muzyki Ludwiga van Beethovena i Fryderyka Chopina. Dwukrotny juror Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina. Wyk\u0142adowca Konserwatorium Moskiewskiego w latach 1922-1964. Autor wp\u0142ywowej publikacji Sztuka pianistyczna (1958)."@pl,
        "Heinrich Gust\u00e1vovich Neuhaus (en ruso, \u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0301\u0443\u0437, Genrikh Gustavovi\u010d Nejgauz; Elisavetgrad, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, m\u00e1s tarde Kirovohrad, Ucrania, 31 de marzojul./ 12 de abril de 1888greg. - Mosc\u00fa, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, 10 de octubre de 1964) fue un pianista y pedagogo sovi\u00e9tico de ascendencia alemana. Profesor en el Conservatorio de Mosc\u00fa desde 1922 a 1964, su libro The Art of Piano Playing est\u00e1 considerado como uno de los tratados m\u00e1s importantes y respetados en el tema. Falleci\u00f3 en Mosc\u00fa en 1964."@es,
        "Heinrich Neuhaus\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437Fichier:Heinrich Neuhaus 1962.jpg Heinrich Goustavovitch Neuhaus (en russe : \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437) est un pianiste sovi\u00e9tique d'origine allemande, n\u00e9 \u00e0 Elisavetgrad (actuellement Kirovohrad) en Ukraine le 12 avril 1888 et mort \u00e0 Moscou le 10 octobre 1964. Neuhaus a \u00e9crit quelques livres sur l'art de jouer du piano et d'enseigner l'instrument. Les difficult\u00e9s de l'instrument se r\u00e9solvent en se basant sur la musique elle-m\u00eame."@fr,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0301\u0443\u0437 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Neuhaus; 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 (12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f) 1888, \u0415\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1956), \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430 (1954) \u0438 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30b2\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30b9\u30bf\u30f4\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\uff08Heinrich Gustavovich Neuhaus(z), \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437, 1888\u5e744\u670812\u65e5 - 1964\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\uff09\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306e\u6c0f\u540d\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30ce\u30a4\u30cf\u30a6\u30b9/\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\uff08Heinrich Neuhaus\uff09\u3092\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\u306b\u7db4\u308a\u63db\u3048\u3066\u6587\u5b57\u901a\u308a\u306b\u8aad\u3080\u3068\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30cf\u30a6\u30b9\u3001\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3068\u306a\u308b\u3002\u82f1\u8a9e\u570f\u3067\u306fHenry Neighaus\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66556228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Neuhaus>,
        <http://viaf.org/viaf/66556228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b075237-6e90-4e78-a4f8-a66170c682fe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Neuhaus_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Neuhaus.
doremus_artist:f8c9d03d-a679-3ed4-aef0-57fbe6a45682
owl:sameAs viaf:24802300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24802300>.
doremus_artist:f9180064-055d-3d43-aba6-35ab774ed94c
    rdfs:comment
        "Jean-Loup Charvet n\u00e9 en 1961 \u00e0 Armenti\u00e8res et mort le 25 mai 1998 est un contre-t\u00e9nor et un historien de l'art."@fr;
    owl:sameAs viaf:9684292;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Loup_Charvet>,
        <http://viaf.org/viaf/9684292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Loup_Charvet.
doremus_artist:f9b03afc-50e1-39ea-86f5-eb34f4f9c3da
owl:sameAs viaf:51882583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882583>.
doremus_artist:f9f914ae-7997-323b-b7d0-21ec51ab03eb
    dbp:birthPlace dbr:Aleppo;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Rabbath (* 12. M\u00e4rz 1931 in Aleppo) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Kontrabassist syrischer Herkunft."@de,
        "Fran\u00e7ois Rabbath (Aleppo, Siria, 12 de marzo de 1931) es un contrabajista y compositor franc\u00e9s de origen sirio, autor de novedosos m\u00e9todos e innovaciones t\u00e9cnicas para su instrumento. Rabbath se form\u00f3 como autodidacta, y brevemente en el Conservatorio de Par\u00eds. Integrante de la orquesta de la \u00d3pera Nacional de Par\u00eds, acompa\u00f1\u00f3 a diversos m\u00fasicos populares antes de desarrollar una extensa carrera solista."@es,
        "Fran\u00e7ois Rabbath (born 1931 in Aleppo, Syria) is a contemporary French double-bass player, soloist, and composer."@en,
        "Fran\u00e7ois Rabbath, n\u00e9 le 12 mars 1931 \u00e0 Alep (Syrie), est un contrebassiste, compositeur et p\u00e9dagogue franco-libanais, ."@fr;
    owl:sameAs viaf:117252627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Rabbath>,
        <http://viaf.org/viaf/117252627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a85e2299-a4ef-42a4-bde9-da327512dfff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois_Rabbath.
doremus_artist:fa7b26d3-b549-3cc9-822b-bc578f2c4f90
    dbp:birthPlace dbr:Horlivka;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Mark Osipovich Reizen (\u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d) naci\u00f3 en la villa de Zaitsevo, Ekaterinoslav, Ucrania entonces Imperio ruso el 3 de julio de 1895 y muri\u00f3 en Mosc\u00fa el 25 de noviembre de 1992. Fue un famoso bajo l\u00edrico de ascendencia jud\u00eda, hijo de mineros, su familia era altamente musical. Sirvi\u00f3 en la Primera Guerra Mundial, luego estudi\u00f3 en J\u00e1rkov con Federico Bugamelli entre 1919-1920 debutando como Pimen en Bor\u00eds Godunov en 1923. Cant\u00f3 en el Teatro Mariinsky y en Par\u00eds, Berl\u00edn, Monte Carlo y Londres entre 1929-1930. Recibi\u00f3 el Premio Stalin en 1941, 1949 y 1951."@es,
        "Mark Osipovich Reizen, also Reisen or Reyzen (Russian: \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d, 3 July [O.S. 21 June] 1895 \u2013 November 25, 1992) was a leading Soviet opera singer with a beautiful and expansive bass voice."@en,
        "Mark Osipowicz Rejzen (ros. \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d; ur. 21 czerwca (3 lipca) 1895 we wsi Zajcewe, zm. 25 listopada 1992) \u2013 radziecki \u015bpiewak operowy; Ludowy Artysta ZSRR."@pl,
        "Mark Ossipovitch Reizen (en russe : \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d) est une basse sovi\u00e9tique, n\u00e9 \u00e0 Za\u00eftsevo (aujourd'hui quartier de Horlivka en Ukraine) le 21 juin 1895 et mort \u00e0 Moscou le 25 novembre 1992."@fr,
        "Mark Ossipowitsch Reisen (* 21. Junijul./ 3. Juli 1895greg. in Saizewo, Gouvernement Jekaterinoslaw, Russisches Kaiserreich; \u2020 25. November 1992 in Moskau, Russland) war ein sowjetischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0301\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0301\u0439\u0437\u0435\u043d (1895\u20141992) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1941, 1949, 1951). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30aa\u30b7\u30dd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30a4\u30bc\u30f3\uff08\u9732: \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d\u3001Mark Osipovich Reizen\uff08Reisen\u3001Reyzen\uff09\u30011895\u5e747\u67083\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a66\u670821\u65e5\uff09 \u30b6\u30a4\u30c4\u30a7\u30f4\u30a9 - 1992\u5e7411\u670825\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\uff09\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081937\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29737312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Reizen>,
        <http://viaf.org/viaf/29737312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e890eecb-73b5-4620-95e8-f4ccd8eba55c>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_Reizen_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Reizen.
doremus_artist:faf9e81d-c17e-3f2e-a00c-b34589b566bb
    dbp:birthPlace dbr:Vilayet_of_Syria;
    dbp:deathPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "Farid Al Atrash (Yabal Ed-Druz, Siria, 19 de octubre de 1915 - Beirut, L\u00edbano, 26 de diciembre de 1974) (en \u00e1rabe, \u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634), tambi\u00e9n llamado por su forma francesa como Farid al Atrache. Compositor, cantante, actor y ejecutante del oud, fue uno de los nombres m\u00e1s importantes de la m\u00fasica \u00e1rabe del siglo XX. Se lo considera uno de los cuatro grandes de la m\u00fasica \u00e1rabe junto con Mohammad Abdel Wahab, Abdel Halim Hafez y Umm Kalzum."@es,
        "Farid El Atrache (\u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634) est un auteur, compositeur, interpr\u00e8te, virtuose de l'oud et acteur syro-\u00e9gyptien, n\u00e9 le 19 octobre 1910 \u00e0 Soue\u00efda (Syrie) et mort le 26 d\u00e9cembre 1974 \u00e0 Beyrouth (Liban). Avec Oum Kalthoum, Fayrouz, Mohammed Abdel Wahab et Abdel Halim Hafez, il est le plus important nom de la musique arabe du XXe si\u00e8cle. Il joue dans 31 films et enregistre environ 350 chansons. Il compose aussi des chansons pour des chanteurs c\u00e9l\u00e8bres tels que Wadih El-Safi, Warda et Sabah. Sa voix grave et son style \u00ab triste \u00bb m\u00e8neront plusieurs chanteurs sur ses pas. Ses chansons restent tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es aujourd'hui."@fr,
        """Farid al-Atrash (Arabic: \u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634\u200e\u200e; October 19, 1910 \u2013 December 26, 1974), also written Farid Elattrache, was a Syrian Druze composer, singer, virtuoso oud player, and actor. Having immigrated to Egypt in childhood, al-Atrash embarked on a highly successful career spanning more than four decades\u2014recording 500 songs and starring in 31 movies. Sometimes referred to as "King of the Oud", he is one of the most important figures of 20th century Arab music."""@en,
        """Farid al-Atrash, ou na ortografia francesa Farid El-Atrache, (do \u00c1rabe: \u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634\u200e; 19 de outubro de 1910 \u2013 26 de Dezembro de 1974) foi um compositor s\u00edrio-eg\u00edpcio druso, cantor, ator, al\u00e9m de tocar oud, um instrumento musical \u00e1rabe tradicional. Tendo imigrado para o Egito na inf\u00e2ncia, al-Atrash embarcou em uma carreira de sucesso que abrange mais de quatro d\u00e9cadas - gravando 500 m\u00fasicas e estrelando em 31 filmes. \u00c0s vezes referido como "Rei do Oud", ele \u00e9 uma das figuras mais importantes da m\u00fasica \u00e1rabe do s\u00e9culo 20."""@pt,
        "Farid el Atrache (arabisch \u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634, DMG Far\u012bd al-A\u1e6dra\u0161; auch al-Atrash und al-Atrasch; * 19. Oktober 1915 in as-Suwaida, Syrien; \u2020 26. Dezember 1974 in Beirut, Libanon) war ein syrisch-\u00e4gyptischer Komponist, S\u00e4nger und Schauspieler. Er geh\u00f6rte neben Oum Kalsoum, Fairuz, Abdel Halim Hafez und Mohammed Abdel Wahab zu den gr\u00f6\u00dften Vertretern der arabischen Musik des 20. Jahrhunderts."@de,
        "\u00c8 stato un virtuoso druso siriano.. Durante la sua carriera ha conosciuto un grande successo, durato pi\u00f9 di quattro decenni, e registrato pi\u00f9 di 500 canzoni, interpretando inoltre oltre 30 film."@it,
        "\u0424\u0430\u0440\u0438\u0434 \u0430\u043b\u044c-\u0410\u0442\u0440\u0430\u0448 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634\u200e\u200e; 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1910 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1974) \u2014 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0441\u0438\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0435\u0449\u0451 \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043a\u043e\u043c. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0443\u0434\u0435, \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044f\u0441\u044c \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438. \u0421 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634 (21 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1910 - 26 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1974 )\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628 \u0633\u0648\u0631\u064a / \u0645\u0635\u0631\u064a. \u062a\u0631\u0643 \u0628\u0635\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0636\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0648\u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:64191605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Farid_al-Atrash>,
        <http://viaf.org/viaf/64191605>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fatrash.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Farid_al-Atrash.
doremus_artist:fd406182-d05d-396d-a9ba-c11f35c8c324
    rdfs:comment
        "Guy Moran\u00e7on est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 5 d\u00e9cembre 1927."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102856;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Moran\u00e7on>,
        <http://viaf.org/viaf/37102856>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Moran√ßon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Moran√ßon.
doremus_artist:fd934377-c7db-35aa-9b79-c96386f69209
owl:sameAs viaf:88594344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88594344>.
doremus_artist:fe5e8e23-0bc1-3572-ac77-37129fc6aa63
owl:sameAs viaf:116079746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116079746>.
doremus_artist:febf2734-e587-38ff-bf64-7ce041f235af
owl:sameAs viaf:285530615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/285530615>.
doremus_artist:ff35aab3-7fc1-3105-a5aa-477264a6a685
    dbp:birthPlace dbr:Laon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bench\u00e9 fosse ai suoi tempi un compositore innovativo e stimato, la sua musica \u00e8 oggi raramente considerata. \u00c8 ricordato come il maestro di Nicolas de Grigny ed \u00e8 assieme ad esso uno degli esponenti pi\u00f9 importanti della Scuola organistica francese."@it,
        "Nicolas Antoine Leb\u00e8gue (Le B\u00e8gue) (* 1631 in Laon; \u2020 6. Juli 1702 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist, Cembalist und Komponist."@de,
        "Nicolas Leb\u00e8gue (Laon, 1631; Paris, 6 de julho de 1702) foi um organista franc\u00eas, cravista e compositor do per\u00edodo Barroco web|url= Lebegue, Biography|autor=|data=|publicado=Classical Connect|l\u00edngua2=en|acessodata=29 de maio de 2012}}</ref>"@pt,
        "Nicolas Leb\u00e8gue (also Le B\u00e8gue; c. 1631 \u2013 6 July 1702) was a French Baroque composer, organist and harpsichordist. He was born in Laon and in the 1650s settled in Paris, quickly establishing himself as one of the best organists of the country. He lived and worked in Paris until his death, but frequently made trips to other cities to consult on organ building and maintenance matters. Leb\u00e8gue's reputation today rests on his keyboard music. He made particularly important contributions to the development of the French organ school by devising pieces with independent pedal parts and developing the Tierce en taille genre. His oeuvre also includes the earliest published unmeasured preludes, as well as some of the earliest known no\u00ebls."@en,
        "Nicolas-Antoine Leb\u00e8gue (1631 \u2013 6 de julio de 1702) fue un compositor franc\u00e9s del Barroco, organista y clavecinista. Aunque fue un compositor innovador y bastante popular durante su vida, su m\u00fasica se interpreta o graba raramente hoy d\u00eda. Es quiz\u00e1 m\u00e1s recordado por haber sido profesor del tambi\u00e9n organista y compositor Nicolas de Grigny, notable contempor\u00e1neo de Fran\u00e7ois Couperin."@es,
        "Nicolas-Antoine Leb\u00e8gue (Laon, 1631 - Parijs, 6 juli 1702) was een Frans orgelkundige, componist, clavicinist en vermaard organist. Hij was sinds 1678 organist-titularis van het orgel in de \u00c9glise Saint-Merri in Parijs en organist van de Chapelle royale. Leb\u00e8gue was tevens pedagoog: onder andere Nicolas de Grigny, Fran\u00e7ois Dagincourt en Jean-Fran\u00e7ois Dandrieu waren zijn leerlingen. Leb\u00e8gue was samen met Jacques Thomelin, Jean-Baptiste Buterne en Guillaume-Gabriel Nivers organist aan de Chapelle royale. Na de dood van Thomelin in 1693 nam Fran\u00e7ois Couperin diens plaats in."@nl,
        "Nicolas-Antoine Leb\u00e8gue (ou le Begue) , n\u00e9 \u00e0 Laon en 1631 et mort \u00e0 Paris le 6 juillet 1702, est un compositeur, organiste et claveciniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041b\u0435\u0431\u0435\u0433 (\u0444\u0440. Nicolas Leb\u00e8gue, \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e 1631 \u2013 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1702) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0430\u043d\u0435 \u0438 \u0432 1650-\u0445 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0437\u0430\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041e\u043d \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u043b \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432. \u0412 \u043d\u0430\u0448\u0438 \u0434\u043d\u0438 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u041b\u0435\u0431\u0435\u0433\u0430 \u0437\u0438\u0436\u0434\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u041e\u043d \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044f \u0436\u0430\u043d\u0440 Tierce en taille. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043b\u044e\u0434\u0438\u0438 (\u0444\u0440. Pr\u00e9lude non mesur\u00e9), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d"@ru;
    owl:sameAs viaf:19865918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Leb\u00e8gue>,
        <http://viaf.org/viaf/19865918>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_Merri_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Leb√®gue.
doremus_artist:ffdd6ffb-665c-3155-a815-fc7714e2a638
owl:sameAs viaf:1636059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1636059>.
dbr:Albania rdfs:label "Albania".

dbr:Aleppo rdfs:label "Aleppo".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Assisi rdfs:label "Assisi".

<http://dbpedia.org/resource/Augusta,_Sicily> rdfs:label "Augusta, Sicily".

dbr:Avignon rdfs:label "Avignon".

dbr:Baden_bei_Wien rdfs:label "Baden bei Wien".

dbr:Bari rdfs:label "Bari".

dbr:Beirut rdfs:label "Beirut".

dbr:Blaye rdfs:label "Blaye".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

dbr:Bratislava rdfs:label "Bratislava".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

<http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>
rdfs:label "Cambridge, Massachusetts".
dbr:Cannes rdfs:label "Cannes".

dbr:Capua rdfs:label "Capua".

dbr:Caracas rdfs:label "Caracas".

dbr:Castrillo_Mota_de_Jud√≠os rdfs:label "Castrillo Mota de Jud\u00edos".

dbr:Cayenne rdfs:label "Cayenne".

dbr:Chalon-sur-Sa√¥ne rdfs:label "Chalon-sur-Sa\u00f4ne".

dbr:Charenton-le-Pont rdfs:label "Charenton-le-Pont".

dbr:Ch√¢teaudun rdfs:label "Ch\u00e2teaudun".

dbr:Cosenza rdfs:label "Cosenza".

<http://dbpedia.org/resource/Croix,_Nord> rdfs:label "Croix, Nord".

<http://dbpedia.org/resource/Cuenca,_Spain> rdfs:label "Cuenca, Spain".

dbr:Dreux rdfs:label "Dreux".

dbr:√âpinal rdfs:label "\u00c9pinal".

<http://dbpedia.org/resource/Fontaine-l'√âv√™que>
rdfs:label "Fontaine-l'\u00c9v\u00eaque".
dbr:Fort-de-France rdfs:label "Fort-de-France".

<http://dbpedia.org/resource/Fund√£o,_Portugal> rdfs:label "Fund\u00e3o, Portugal".

dbr:Gda≈Ñsk rdfs:label "Gda\u0144sk".

dbr:Greenwich rdfs:label "Greenwich".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Horlivka rdfs:label "Horlivka".

dbr:Iraklion rdfs:label "Iraklion".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Jind≈ôich≈Øv_Hradec rdfs:label "Jind\u0159ich\u016fv Hradec".

dbr:Jumilla rdfs:label "Jumilla".

dbr:Kingdom_of_Candia rdfs:label "Kingdom of Candia".

dbr:Krak√≥w rdfs:label "Krak\u00f3w".

dbr:Kramfors_Municipality rdfs:label "Kramfors Municipality".

dbr:Krasnoyarsk rdfs:label "Krasnoyarsk".

dbr:Kropyvnytskyi rdfs:label "Kropyvnytskyi".

dbr:La_Plata rdfs:label "La Plata".

dbr:Laon rdfs:label "Laon".

dbr:Le_Pallet rdfs:label "Le Pallet".

dbr:Lisbon rdfs:label "Lisbon".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Madras_Presidency rdfs:label "Madras Presidency".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Mantua rdfs:label "Mantua".

<http://dbpedia.org/resource/Marianivka,_Vasylkiv_Raion>
rdfs:label "Marianivka, Vasylkiv Raion".
dbr:Mart√≠nkov rdfs:label "Mart\u00ednkov".

dbr:Montivilliers rdfs:label "Montivilliers".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

<http://dbpedia.org/resource/Moulins,_Allier> rdfs:label "Moulins, Allier".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Nelahozeves rdfs:label "Nelahozeves".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Oberndorf_bei_Salzburg rdfs:label "Oberndorf bei Salzburg".

dbr:Ostend rdfs:label "Ostend".

dbr:√ñstersund rdfs:label "\u00d6stersund".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Paris,_France> rdfs:label "Paris, France".

dbr:Passy rdfs:label "Passy".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Punjab rdfs:label "Punjab".

dbr:Quimper rdfs:label "Quimper".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Ronne rdfs:label "Ronne".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Saint-Martin-de-Boscherville rdfs:label "Saint-Martin-de-Boscherville".

<http://dbpedia.org/resource/San_Jose,_California>
rdfs:label "San Jose, California".
dbr:Sankt_P√∂lten rdfs:label "Sankt P\u00f6lten".

dbr:Skellefte√• rdfs:label "Skellefte\u00e5".

dbr:Soviet_Union rdfs:label "Soviet Union".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Tarbes rdfs:label "Tarbes".

dbr:Thanjavur_district rdfs:label "Thanjavur district".

dbr:Tournai rdfs:label "Tournai".

<http://dbpedia.org/resource/Tyler,_Texas> rdfs:label "Tyler, Texas".

dbr:Uch rdfs:label "Uch".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Valenciennes rdfs:label "Valenciennes".

dbr:Vallerano rdfs:label "Vallerano".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vilayet_of_Syria rdfs:label "Vilayet of Syria".

dbr:Vinnytsia rdfs:label "Vinnytsia".

dbr:Virginia rdfs:label "Virginia".

dbr:Vitoria-Gasteiz rdfs:label "Vitoria-Gasteiz".

dbr:Vladivostok rdfs:label "Vladivostok".

dbr:Westcliff-on-Sea rdfs:label "Westcliff-on-Sea".

dbr:Yerevan rdfs:label "Yerevan".

dbr:Z√ºrich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Auch rdfs:label "Auch".

res:Imsouhel rdfs:label "Imsouhal".

res:Maroc rdfs:label "Morocco".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Tunis rdfs:label "Tunis".

