@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix Biel: <http://dbpedia.org/resource/Biel/>.

doremus_artist:0002a5f9-aecd-3022-b066-454bb799913b
owl:sameAs viaf:170250744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170250744>.
doremus_artist:004c3894-5d8f-315e-9991-b648b0a89992
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Pongr\u00e1cz (5 February 1912, Di\u00f3szeg - 3 April 2007) was a Hungarian composer. Pongr\u00e1cz studied composition from 1930 to 1935 with Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly at the Budapest Academy of Music. He became professor of composition at the Debrecen Conservatory in 1947 and continued in that position until 1958."@en;
    owl:sameAs viaf:20800270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Pongr\u00e1cz>,
        <http://viaf.org/viaf/20800270>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zoltán_Pongrácz.
doremus_artist:007fe736-fb07-3852-a384-8503d4f66388
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Isaac Karabtchevsky (S\u00e3o Paulo, 27 de dezembro de 1934) \u00e9 um maestro brasileiro. Iniciou sua carreira como regente do Madrigal Renascentista, de Belo Horizonte. J\u00e1 atuou como diretor art\u00edstico da Orquestra Sinf\u00f4nica Brasileira de 1969 a 1994, do Teatro La Fenice, em Veneza, entre 1995 e 2001, da Orquestra Tonk\u00fcnstler, em Viena, entre os anos de 1988 e 1994, da Orquestra Sinf\u00f4nica de Porto Alegre de 2003 a 2010 e atualmente \u00e9 o diretor art\u00edstico e regente principal da Orquestra Petrobras Sinf\u00f4nica. Al\u00e9m disso, foi diretor musical da Orchestre National des Pays de la Loire entre os anos de 2004 a 2009. Atualmente \u00e9 Diretor Art\u00edstico do Instituto Baccarelli, em S\u00e3o Paulo, projeto social na Comunidade de Heli\u00f3polis, que re\u00fane 1.500 estudantes distribu\u00eddos entre 5 orquestras sinf\u00f4nicas e 17 cor"@pt,
        "Isaac Karabtchevsky (S\u00e3o Paulo, 27 de diciembre de 1934 ) es un director brasile\u00f1o de ascendencia jud\u00eda rusa. Estudi\u00f3 m\u00fasica en Alemania, donde sus profesores fueron Wolfgang Fortner, Pierre Boulez y Carl Ueter."@es,
        "Isaac Karabtchevsky (born December 27, 1934 in S\u00e3o Paulo) is a Brazilian conductor of Russian-Jewish ancestry. He studied music and conducting in Germany, where his teachers included Wolfgang Fortner, Pierre Boulez and Carl Ueter."@en,
        "\u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (Isaac Karabtchevsky; \u0440. 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1934, \u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0438. \u0412 1969\u20141995 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1988\u20141994 \u0433\u0433. \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u043e\u043d\u043a\u044e\u043d\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430; \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 (\u00ab\u0421\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043f\u0443\u043b\u043e\u0441\u0430\u00bb \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430, \u00ab\u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u00bb \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e). \u0421 1995 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435; \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u00ab\u041b\u0435\u0442\u0443\u0447\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0446\u0430\u00bb \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430, \u00ab\u0424\u0430\u043b\u044c\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438, \u00ab\u0421\u0430\u0434\u043a\u043e\u00bb \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb \u0411\u0438\u0437\u0435, \u00ab\u0417\u0430\u043c\u043e\u043a \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0438\u043d\u044f\u044f \u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0440.; \u0432 1996 \u0433., \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0438\u043b \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430 (\u00ab\u0412\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb) \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e. \u0412 2003\u20142006 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435"@ru,
        "\u30a4\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30ab\u30e9\u30d6\u30c1\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Isaac Karabtchevsky, 1934\u5e7412\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:158612274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaac_Karabtchevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/158612274>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isaac_Karabtchevsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isaac_Karabtchevsky.
doremus_artist:00919680-ac89-3bd9-a6a4-e9335e189fbe
    owl:sameAs viaf:328411;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/328411>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Claude-François-Marie_Rigoley,_comte_d'Ogny>.
doremus_artist:00d97341-05f8-3b21-af35-74abff726dc5
owl:sameAs viaf:70728740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70728740>.
doremus_artist:0126ecd1-127a-303e-a437-f50a811faca9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lynn,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Tammy Grimes est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 30 janvier 1934 \u00e0 Boston, Massachusetts (\u00c9tats-Unis). Elle est la m\u00e8re de l'actrice Amanda Plummer, qu'elle a eu avec l'acteur Christopher Plummer."@fr,
        "Tammy Lee Grimes (born January 30, 1934) is an American actress and singer."@en,
        "\u0422\u044d\u0301\u043c\u043c\u0438 \u041b\u0438 \u0413\u0440\u0430\u0439\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tammy Lee Grimes; \u0440\u043e\u0434. 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1934) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435. \u0422\u0430\u043c \u0436\u0435, \u0432 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0435\u0451 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432. \u0412 1961 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u041d\u0435\u043f\u043e\u0442\u043e\u043f\u043b\u044f\u0435\u043c\u0430\u044f \u041c\u043e\u043b\u043b\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u00bb \u0413\u0440\u0430\u0439\u043c\u0441 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0430 \u0432 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0435\u0451 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u00ab\u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\u00bb. \u0412 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0417\u0430 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0413\u0440\u0430\u0439\u043c\u0441 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0448\u043e\u0443 \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:22344512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tammy_Grimes>,
        <http://viaf.org/viaf/22344512>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tammy_Grimes_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tammy_Grimes.
doremus_artist:01348a90-671d-35df-80da-79dbdf588806
    rdfs:comment
        "Rosa Mannion (born 1962) is a British operatic soprano who has sung leading roles both in the opera houses of the UK and Europe and in the recording studio. Although particularly known for her roles in the operas of Handel and Mozart, she sang a wide repertoire during her career including Violetta in La traviata and all three of the leading female roles in The Tales of Hoffmann (Olympia, Antonia, and Giulietta)."@en;
    owl:sameAs viaf:1192206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosa_Mannion>,
        <http://viaf.org/viaf/1192206>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosa_Mannion.
doremus_artist:01789c01-ccfd-3ff2-b132-249921627061
owl:sameAs viaf:27263117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263117>.
doremus_artist:02484c61-1c7d-3e6b-baa6-cda1192a7c2b
    dbp:birthPlace dbr:Portsmouth;
    dbp:deathPlace dbr:Hampshire;
    rdfs:comment
        "George Lowen Coxhill (* 19. September 1932 in Portsmouth, England; \u2020 9. Juli 2012) war ein britischer Jazzsaxophonist und Schauspieler."@de,
        "George Lowen Coxhill (19 September 1932 \u2013 10 July 2012), generally known as Lol Coxhill, was an English free improvising saxophonist and raconteur. He played the soprano or sopranino saxophone."@en,
        "George Lowen Coxhill (19 de septiembre de 1932 - 10 de julio de 2012), conocido generalmente como Lol Coxhill, fue un saxofonista de libre improvisaci\u00f3n y narrador ingl\u00e9s. Tocaba el saxof\u00f3n soprano y sopranino."@es,
        "George W. Lowen (Lol) Coxhill (Portsmouth, 19 september 1932 \u2013 aldaar, 9 juli 2012) was een Brits sopraansaxofonist. Coxhill speelde een bijrol in de Canterbury-scene. Hij was ouder dan de meeste musici van die stroming, maar speelde wel met veel van hen samen in verschillende samenstellingen. Coxhill heeft een heel eigen speelstijl; vloeiend en lyrisch, met zo nu en dan een gillende uitspatting. Hij was een muzikale duizendpoot die in diverse stijlen speelde, van standaard jazznummers tot de meeste gewaagde elektro-akoestische improvisaties."@nl,
        "Lowen Coxhill, connu sous le nom de Lol Coxhill, n\u00e9 le 19 septembre 1932 \u00e0 Portsmouth et mort le 10 juillet 2012, est un saxophoniste britannique sp\u00e9cialiste de l'improvisation libre. Il joue habituellemenent des saxophones soprano ou sopranino."@fr;
    owl:sameAs viaf:52846458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lol_Coxhill>,
        <http://viaf.org/viaf/52846458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e927f76-c911-4a13-833e-f8e72e53b81d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lol_Coxhill_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lol_Coxhill.
doremus_artist:027110db-0cb7-378c-80f5-0ee82940daf5
owl:sameAs viaf:81411729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81411729>.
doremus_artist:02e4d6e5-dc04-3a40-b089-3ccec9a96ae2
    rdfs:comment
        "Kenny Wollesen (* 1966) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger, Vibraphonist und Perkussionist. Er wuchs in Santa Cruz (Kalifornien) auf, bevor er nach San Francisco zog, um sich schlie\u00dflich in New York City niederzulassen. Weiterhin ist er Mitglied der Gruppe Sex Mob, die 2007 f\u00fcr einen Grammy in der Kategorie \u201eBestes zeitgen\u00f6ssisches Jazzalbum\u201c nominiert wurde, und der Kamikaze Ground Crew um Gina Leishman."@de,
        "Kenny Wollesen (born 1966) is an American drummer and percussionist. Wollesen lives in New York City. He has recorded and toured with many musicians including Tom Waits, Sean Lennon, Ron Sexsmith, Bill Frisell, Norah Jones, John Lurie, Myra Melford, Steven Bernstein and John Zorn. He is a founding member of the New Klezmer Trio and a member of the Sex Mob and Himalayas groups. He also performs on the soundtrack to the popular children's show The Backyardigans."@en,
        "Kenny Wollesen, n\u00e9 le 9 avril 1966, est un percussionniste de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:59296622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Wollesen>,
        <http://viaf.org/viaf/59296622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80341f8d-808e-4b2e-a029-661b224577dd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Wollesen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Wollesen.
doremus_artist:030a28c4-0a27-3ebd-836b-3315c7d1c2f1
    dbp:birthPlace dbr:Grosseto;
    dbp:deathPlace dbr:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Egisto Macchi (4 August 1928 \u2013 8 August 1992) was an Italian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:27222993;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egisto_Macchi>,
        <http://viaf.org/viaf/27222993>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f1867c6-fd49-4bab-ab7f-a35c34587f7e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egisto_Macchi.
doremus_artist:030d728b-f88a-391e-a342-b4235a5b6e10
owl:sameAs viaf:274483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274483>.
doremus_artist:0315982c-c718-3b84-a31e-a218f4ebfb42
    dbp:birthPlace dbr:Delden;
    dbp:deathPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        """El conde Unico Wilhelm van Wassenaer (Delden, Holanda, 2 de noviembre de 1692 \u2014 La Haya, 9 de noviembre de 1766) fue un diplom\u00e1tico y compositor holand\u00e9s. Su obra m\u00e1s importante fueron los "Concerti Armonici" que por mucho tiempo fueron atribuidos a Pergolesi. Van Wassenaer estudi\u00f3 leyes y otros cursos en Leiden. En 1723 contrajo nupcias con Dodnea Luc\u00eda van Goslinga, con quien tuvo tres hijos."""@es,
        "Hrabia Unico Wilhelm van Wassenaer (Vassenaer) (ur. 2 listopada 1692, Delden \u2013 zm. 9 listopada 1766, Haga) \u2013 holenderski dyplomata, polityk i kompozytor. Autor dzie\u0142a Concerti Armonici, kt\u00f3re do niedawna przypisywano nies\u0142usznie Giovanni Pergolesiemu."@pl,
        "Le comte Unico Wilhelm van Wassenaer (n\u00e9 le 2 novembre 1692, \u00e0 Delden, Provinces-Unies - mort le 9 novembre 1766 \u00e0 la Haye) est un diplomate et compositeur hollandais de musique baroque. Ses compositions les plus importantes qui subsistent sont les \u00ab Concerti Armonici \u00bb, faussement attribu\u00e9s au compositeur italien Giovanni Battista Pergolesi (1710-1736) jusqu'en 1979."@fr,
        "Nato nel castello di Twickel, Overijssel poi battezzato a Delden; all'et\u00e0 di quindici anni accompagn\u00f2 suo padre, ambasciatore dei Paesi Bassi, alla corte di D\u00fcsseldorf, e poi si trasfer\u00ec all'Aia nel 1709 per studiare legge all'Universit\u00e0 di Leida. Divent\u00f2 un membro del Ministero della Marina e della Compagnia Inglese delle Indie Orientali. Fu ambasciatore a Parigi nel 1744 e a Colonia, nel 1746."@it,
        "Unico Wilhelm rijksgraaf van Wassenaer Obdam (Delden, 30 oktober 1692 - Den Haag, 9 november 1766) was een Nederlands diplomaat, bestuurder en componist. Daarbij gold hij als een uitstekend organisator bij de sanering van de Balije Utrecht van de Duitse Orde."@nl,
        "Unico Wilhelm, Count van Wassenaer Obdam (30 October 1692 - 9 November 1766) was a Dutch nobleman who was a diplomat, composer, and administrator. He reorganized the Bailiwick of Utrecht of the Teutonic Order. His most important surviving compositions are the Concerti Armonici, which until 1980 had been misattributed to the Italian composer Giovanni Battista Pergolesi (1710-1736) and to Carlo Ricciotti (1681-1756)."@en,
        "Unico Willem Reichsgraf van Wassenaer Obdam (* 2. November 1692 in Delden, Provinz Overijssel; \u2020 6. November 1766 in Den Haag) war ein niederl\u00e4ndischer Adliger, Diplomat und Komponist des Sp\u00e4tbarocks."@de,
        "\u30e6\u30cb\u30b3\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30c3\u30bb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30c0\u30e0\u4f2f\u7235\uff08Unico Wilhelm rijksgraaf van Wassenaer Obdam, 1692\u5e7411\u67082\u65e5\u3001\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u30c7\u30eb\u30c7\u30f3Delden - 1766\u5e7411\u67089\u65e5\u3001\u30c7\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b0\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u8cb4\u65cf\u30fb\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u300a\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30e2\u30cb\u30b3\u300b\u306f\u3001\u6700\u8fd1\u307e\u3067\u8aa4\u3063\u3066\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\u4f5c\u66f2\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u8ecd\u4eba\u30e4\u30b3\u30d6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30c3\u30bb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30c0\u30e0\uff08Jacob van Wassenaer Obdam\uff09\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30eb\u30c7\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u540c\u540d\u306e\u7956\u7236\u30e4\u30b3\u30d6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30c3\u30bb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30c0\u30e0\uff08Jacob van Wassenaer Obdam\uff09\u3082\u8ecd\u4eba\u3067\u516b\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u3001\u82f1\u862d\u6226\u4e89\u3092\u6226\u3044\u629c\u3044\u305f\u3002 \u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u3067\u6cd5\u5b66\u306a\u3069\u3092\u5b66\u3073\u30011723\u5e74\u306b\u8cb4\u65cf\u306e\u5973\u6027\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30013\u4eba\u306e\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u30021725\u5e74\u304b\u30891740\u5e74\u306e\u9593\u306b\u300a\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30e2\u30cb\u30b3\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u304c\u3001\u8cb4\u65cf\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u81ea\u3089\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u3066\u51fa\u7248\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u3042\u308b\u3044\u306f\u3001\u81ea\u3089\u306e\u4f5c\u66f2\u80fd\u529b\u3092\u7591\u3063\u3066\u3044\u305f\u306e\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u7d50\u5c40\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30011740\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30e7\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Carlo Ricciotti\u30011681\u5e74 - 1756\u5e74\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u306e\u3067\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30ea\u30c3\u30c1\u30e7\u30c3\u30c6\u30a3\u304c\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:224892746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Unico_Wilhelm_van_Wassenaer>,
        <http://viaf.org/viaf/224892746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b07e499-da41-4a93-b3c2-4c77ce40c5cf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Unico_Wilhelm_van_Wassenaer-Obdam_door_George_de_Marees_1697-1776.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Unico_Wilhelm_van_Wassenaer.
doremus_artist:03216abb-b5b1-3afc-9f7a-6657384ba94a
owl:sameAs viaf:80868699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80868699>.
doremus_artist:03e6d82a-c0e4-30b9-a9d8-34231e9c7a4a
owl:sameAs viaf:64192640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64192640>.
doremus_artist:05083079-5759-3e38-a4b7-928a6c04cd4f
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Connecticut;
    rdfs:comment
        "Named after the French socialist Gustave Herv\u00e9, she was born in Florence, where she attended a convent school. At the age of ten, however, she and her family left Italy for the United States, settling in Pittsburgh, Pennsylvania, where she later studied at the Pittsburgh Music Institute. In 1948, Nelli sang in Genoa (La Gioconda, conducted by Tullio Serafin) and at the Teatro alla Scala. At the latter theatre, she participated in the Boito Memorial Concert (excerpts from Mefistofele and Nerone, conducted by Toscanini) and starred in eight performances of Aida (with Elena Nicolai as Amneris)."@en;
    owl:sameAs viaf:17412187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herva_Nelli>,
        <http://viaf.org/viaf/17412187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce8ab0ec-8310-4d91-928b-8bf451fba3b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herva_Nelli.
doremus_artist:05944e5e-b567-3b65-ae4c-df4edc524792
owl:sameAs viaf:173817880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173817880>.
doremus_artist:05b3f26f-5a80-36df-a38f-728038524549
owl:sameAs viaf:69118898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118898>.
doremus_artist:075e5741-ee98-3059-bc86-41758e5e6038
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Félix-Lauragais;
    dbp:deathPlace dbr:Céret;
    rdfs:comment
        "D\u00e9odat de S\u00e9verac (Saint-F\u00e9lix-Lauragais (Haute-Garonne, 20 de julio de 1872 - C\u00e9ret (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, 24 de marzo de 1921), fue un compositor franc\u00e9s."@es,
        "D\u00e9odat de S\u00e9verac (pronounced: [deoda d\u0259 sev\u0259\u0281ak]) (Saint-F\u00e9lix-de-Caraman, Haute-Garonne, 20 July 1872 \u2013 C\u00e9ret, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, Roussillon, 24 March 1921) was a French composer."@en,
        "Joseph-Marie D\u00e9odat de S\u00e9verac (* 20. Juli 1872 in Saint-F\u00e9lix-Lauragais, Haute-Garonne; \u2020 24. M\u00e4rz 1921 in C\u00e9ret, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Marie Joseph Alexandre D\u00e9odat de S\u00e9verac, baron de Beauville (Saint-F\u00e9lix-Lauragais, (toen: Saint-F\u00e9lix-Caraman), Haute-Garonne 20 juli 1872 \u2013 C\u00e9ret, 24 maart 1921) was een Frans componist. Hij schreef twee opera's en werken voor onder andere piano, koor en orgel. De S\u00e9verac was een tijdgenoot van Debussy en Ravel, maar zijn stijl herinnert ook aan die van Chabrier, Moessorgski en Bizet."@nl,
        "Marie Joseph Alexandre D\u00e9odat de S\u00e9verac, baron de Beauville (ur. 20 sierpnia 1872 w Saint-F\u00e9lix-Lauragais, zm. 24 marca 1921 w C\u00e9ret) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        "Marie-Joseph-Alexandre D\u00e9odat de S\u00e9verac, n\u00e9 \u00e0 Saint-F\u00e9lix-Lauragais (Haute-Garonne) le 20 juillet 1872 et mort \u00e0 C\u00e9ret (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) le 24 mars 1921, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0414\u0435\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0430\u043a (\u0444\u0440. D\u00e9odat de S\u00e9verac, 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1872 \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1921) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30ea\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c7\u30aa\u30c0\u30fb\u30c9\u30fb\u30bb\u30f4\u30e9\u30c3\u30af\uff08Marie-Joseph-Alexandre D\u00e9odat de S\u00e9verac, 1872\u5e747\u670820\u65e5 \u30aa\u30fc\u30c8\uff1d\u30ac\u30ed\u30f3\u30cc\u770c\u30b5\u30f3\uff1d\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\uff1d\u30c9\uff1d\u30ab\u30e9\u30de\u30f3 \u2013 1921\u5e743\u670824\u65e5 \u30d4\u30ec\u30cd\u30fc\uff1d\u30aa\u30ea\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u770c\u30bb\u30ec\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u90f7\u91cc\u30e9\u30f3\u30b0\u30c9\u30c3\u30af\u306e\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u306b\u6df1\u304f\u6839\u4ed8\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u5275\u4f5c\u3057\u3001\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u304b\u3089\u300c\u826f\u3044\u9999\u308a\u306e\u3059\u308b\u97f3\u697d\u300d\u300c\u571f\u306e\u85ab\u308a\u306e\u3059\u308b\u7d20\u6575\u306a\u97f3\u697d\u300d\u3068\u597d\u610f\u7684\u306b\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b-\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u5fb7\u5965\u8fbe\u00b7\u5fb7\u00b7\u585e\u5f17\u62c9\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJoseph-Marie D\u00e9odat de S\u00e9verac\uff0c1872\u5e747\u670820\u65e5\uff0d1921\u5e743\u670824\u65e5\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5357\u90e8\u6717\u683c\u591a\u514b\u5730\u533a\u7684\u4e00\u4e2a\u5c0f\u9547\uff0c\u5230\u5723\u4e50\u5b66\u6821\u5e08\u4ece\u4e39\u7b2c\u5b66\u4e60\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u7ed3\u8bc6\u4e86\u963f\u5c14\u8d1d\u5c3c\u5179\uff0c\u6210\u4e3a\u4ed6\u7684\u52a9\u624b\uff0c\u5e76\u5728\u4ed6\u6b7b\u540e\u7eed\u5199\u4e86\u4ed6\u7684\u4e00\u4e9b\u672a\u5b8c\u6210\u4f5c\u54c1\u3002\u665a\u5e74\u5c45\u4f4f\u5728\u6cd5\u56fd\u548c\u897f\u73ed\u7259\u8fb9\u5883\u5730\u533a\u3002\u585e\u5f17\u62c9\u514b\u7684\u97f3\u4e50\u4f53\u73b0\u4e86\u666e\u7f57\u65fa\u65af\u548c\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u6c11\u95f4\u6587\u5316\u7684\u6df1\u523b\u5f71\u54cd\uff0c\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u6c11\u95f4\u5143\u7d20\uff0c\u5e76\u7ed3\u5408\u8fd0\u7528\u5370\u8c61\u6d3e\u7684\u5199\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u97f3\u4e50\u4e30\u5bcc\u591a\u5f69\uff0c\u5f15\u4eba\u5165\u80dc\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24588276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00e9odat_de_S\u00e9verac>,
        <http://viaf.org/viaf/24588276>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Déodat_de_Séverac.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Déodat_de_Séverac.
doremus_artist:0821aee9-4c8c-3a27-8a9d-4bf936f6e878
    dbp:birthPlace dbr:Fontainebleau;
    rdfs:comment
        """Dopo varie collaborazioni musicali iniziate nel 2000, ha conosciuto il successo nel 2008 con il suo primo album da solista "L'Equilibre instable"."""@it,
        "Louis Stanislas Renoult (born 29 May 1972, in Fontainebleau, Seine-et-Marne), just known as Stanislas, is a French singer. After several musical collaborations since 2000, he met success in 2008 with his first solo album L'\u00c9quilibre instable."@en,
        "Louis Stanislas Renoult, dit Stanislas, n\u00e9 le 29 mai 1972 \u00e0 Fontainebleau, est un chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0441 \u0420\u0435\u043d\u0443 (\u0444\u0440. Louis Stanislas Renoult) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c Stanislas. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 29 \u043c\u0430\u044f 1972, \u0432 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e, \u0421\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u043d\u0430). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0441 2000 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u0432 2008, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abL\u2019\u00c9quilibre instable\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:263058610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanislas_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/263058610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bdf21295-9a67-4e7a-b331-a522ca3a980a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stanislas_(singer)>.
doremus_artist:0842149e-dec3-33b5-84b5-bf06fd48de6d
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Carmen Mathews est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 8 mai 1914 \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 31 ao\u00fbt 1995 \u00e0 Redding (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Carmen Sylvia Mathews (May 8, 1911 \u2013 August 31, 1995) was an American actress in theater, television, and movies with a career spanning 55 years. She was born in Philadelphia. She studied first at Bennett Junior College and then in London at the Royal Academy of Dramatic Art. She began her professional acting appearance with the Stratford-on-Avon Shakespearean Company before moving back to the United States. Her Shakespearean roles included Ophelia in Hamlet and the Queen in Richard II. Her film credits include Butterfield 8 (1960), A Rage to Live (1965), Rabbit, Run (1970), Sounder (1972), Top of the Hill (1980) and Daniel (1983). Matthews also appeared in six episodes of the 1955-65 Alfred Hitchcock Presents TV series , as well as the 1963 TV series The Fugitive. One of her more famous r"@en;
    owl:sameAs viaf:51900346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Mathews>,
        <http://viaf.org/viaf/51900346>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Mathews.
doremus_artist:089865bc-c76d-39b9-aec4-5b8c3f6b335a
owl:sameAs viaf:26290190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26290190>.
doremus_artist:08a19ce3-d3b5-326e-9f24-87d53220e230
owl:sameAs viaf:2736532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2736532>.
doremus_artist:0903d090-c5af-336c-a122-0acaa7a8c328
owl:sameAs viaf:143653918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/143653918>.
doremus_artist:0904de1e-ca02-37b2-aa60-cad39e4383a2
owl:sameAs viaf:120196045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120196045>.
doremus_artist:0aa0102d-2863-3517-98e9-5f37015c6573
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Estonian_Soviet_Socialist_Republic;
    rdfs:comment
        "Cyrillus Kreek (* 21. Novemberjul./ 3. Dezember 1889greg. in Saanika, heute Landgemeinde Ridala; \u2020 26. M\u00e4rz 1962 in Haapsalu) war ein estnischer Komponist."@de,
        "Cyrillus Kreek (born as Karl Ustav Kreek; 3 December [O.S. 21 November] 1889 in V\u00f5nnu, L\u00e4\u00e4ne county \u2013 26 March 1962 in Haapsalu) was an Estonian composer. Kreek studied trombone and composition at the Saint Petersburg Conservatory from 1908 to 1916 in the years immediately prior to the Russian Revolution, then worked as music teacher first in his native Haapsalu (in western Estonia), at the Tartu Music College and later at the Tallinn Conservatory."@en,
        "Cyrillus Kreek (geb. Karl Ustav Kreek, Saanika (Ridala), 3 december 1889 \u2013 Haapsalu, 26 maart 1962) is een Estisch componist van voornamelijk werken voor koor, al dan niet met begeleiding. Kreek werd geboren als negende kind binnen een lerarenfamilie. Zijn vader kreeg in 1896 werk op een Russisch-orthodoxe school op het eiland Vormsi, waardoor alle gezinsleden een andere voornaam moesten aannemen. Zo werd Karl Ustav Kirill, een naam die hij als kunstenaar zou verlatijnsen. Op Vormsi leerde Kreek zingen en harmonium spelen."@nl,
        "Cyrillus Kreek (prononcer son nom avec un \u00e9 long), n\u00e9 \u00e0 V\u00f5nnu (Ridala) le 3 d\u00e9cembre 1889 et mort \u00e0 Haapsalu le 26 mars 1962, est un compositeur estonien. Il effectue sa formation musicale initiale au conservatoire de Saint-P\u00e9tersbourg, puis enseigne \u00e0 Haapsalu pr\u00e8s de sa ville natale, puis encore au conservatoire de Tallinn. Il recueille des chansons populaires dans sa r\u00e9gion natale, l'ouest de l'Estonie, notamment en se servant d'un phonographe et les harmonise tout au long de sa vie."@fr,
        "\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0443\u0441 \u041a\u0440\u0435\u044d\u043a (\u044d\u0441\u0442. Cyrillus Kreek, 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1889, \u0441. \u0412\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1962, \u0433. \u0425\u0430\u0430\u043f\u0441\u0430\u043b\u0443, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a (\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 500 \u0438\u0437 6000 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u0438\u043c \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d) \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u0432. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430 - \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c.\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"@ru,
        "\u30ad\u30ea\u30eb\u30b9\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30af\uff08Cyrillus Kreek, 1889\u5e7412\u67083\u65e5 V\u00f5nnu - 1962\u5e743\u670826\u65e5 \u30cf\u30fc\u30d7\u30b5\u30eb\uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5408\u5531\u66f2\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u8a9e\u8a33\u3055\u308c\u305f\u300c\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5\u300d\u306b\u66f2\u4ed8\u3051\u3057\u305f\u300a\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0 \u30cf\u77ed\u8abf\u300b\uff081927\u5e74\uff09\u304c\u3068\u308a\u308f\u3051\u540d\u9ad8\u3044\u30024\u3064\u306e\u300a\u30c0\u30f4\u30a3\u30c7\u306e\u8a69\u7bc7\u300bEsti Dal\uff08\u5915\u3079\u306e\u6b4c\uff09\u306f\u30ad\u30f3\u30b0\u30ba\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30ba\u306b\u3088\u3063\u3066\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u5730\u5143\u30cf\u30fc\u30d7\u30b5\u30eb\u3067\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u90f7\u91cc\u3067\u3042\u308b\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u897f\u90e8\u306e\u6c11\u8b21\u3092\u8490\u96c6\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3057\u3001\u307e\u305f\u305d\u308c\u3089\u306b\u548c\u58f0\u4ed8\u3051\u3059\u308b\u306e\u306b\u4e00\u751f\u3092\u6367\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56834136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyrillus_Kreek>,
        <http://viaf.org/viaf/56834136>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cyrillus_Kreek.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyrillus_Kreek.
doremus_artist:0aa1d539-6049-3e95-9274-174df11905cd
owl:sameAs viaf:64202277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64202277>.
doremus_artist:0aed42cb-9015-39ef-9765-cb61090c2a26
    dbp:birthPlace dbr:Jönköping;
    rdfs:comment
        "Ingvar Lidholm (* 24. Februar 1921 in J\u00f6nk\u00f6ping) ist ein schwedischer Komponist. Lidholm studierte an der Musikhochschule von Stockholm Violine und Orchesterleitung sowie bei Hilding Rosenberg Komposition. Er vervollkommnete seine Ausbildung in Italien, Frankreich und der Schweiz. 1947 bis 1956 war er Dirigent des Sinfonieorchesters von \u00d6rebro. Bis 1965 leitete er die Kammermusikabteilung des Schwedischen Rundfunks, danach wirkte er von 1965 bis 1975 als Professor f\u00fcr Komposition an der Musikhochschule in Stockholm."@de,
        "Ingvar LidholmFichier:Defaut.svg Ingvar Natanael Lidholm (n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1921 \u00e0 J\u00f6nk\u00f6ping) est un compositeur su\u00e9dois."@fr,
        "Ingvar Natanael Lidholm (born 24 February 1921) is a Swedish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:74043987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingvar_Lidholm>,
        <http://viaf.org/viaf/74043987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad8bf51c-b490-4c36-9df4-0cc6d5caa077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingvar_Lidholm.
doremus_artist:0b51b90e-4f02-3340-8337-e1e6a4ca9cda
    rdfs:comment
        "Vittorio Amedeo Cigna-Santi (n\u00e9 v. 1730 \u00e0 Poirino, dans l'actuelle province de Turin, au Pi\u00e9mont, alors dans le royaume de Sardaigne et mort \u00e0 Venise apr\u00e8s 1795) est un librettiste d'op\u00e9ras italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:79174405;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vittorio_Amedeo_Cigna-Santi>,
        <http://viaf.org/viaf/79174405>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vittorio_Amedeo_Cigna-Santi.
doremus_artist:0b8dd00c-8aac-38ec-abbb-a09d5bca2ccb
    dbp:birthPlace dbr:La_Ferté-Alais;
    dbp:deathPlace dbr:Nantes;
    rdfs:comment
        "Marcel Delannoy \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 La Fert\u00e9-Alais (Essonne) le 9 juillet 1898, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Nantes (Loire-Atlantique) le 14 septembre 1962."@fr,
        "Marcel-Fran\u00e7ois-Georges Delannoy (9 July 1898 \u2013 14 September 1962) was a French composer and critic. He wrote operas, ballets, orchestral works, vocal and chamber works, and film scores."@en,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30ce\u30ef\uff08Marcel Delannoy, 1898\u5e747\u67089\u65e5 - 1962\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a8\u30bd\u30f3\u30cc\u770c\u30e9\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c6\uff1d\u30a2\u30ec\u51fa\u8eab\u3002\u6700\u521d\u306b\u7d75\u753b\u3068\u5efa\u7bc9\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u300120\u6b73\u306e\u6642\u306b\u97f3\u697d\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002\u97f3\u697d\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u3001\u6642\u6298\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u304b\u3089\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b9\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3060\u3051\u3060\u3063\u305f\u30021927\u5e74\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30dd\u30ef\u30c6\u30a3\u30a8\u306e\u60b2\u5287\u300f\u304c\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3089\u304b\u3089\u597d\u610f\u7684\u306a\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u5f7c\u306e\u540d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u540c\u5e74\u306b\u306f10\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u5171\u4f5c\u306b\u3088\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u300e\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\u306e\u6247\u300f\u306e\u4e00\u90e8\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\u76e3\u7763\u306e\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u306e\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Delannoy>,
        <http://viaf.org/viaf/66651476>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Delannoy.
doremus_artist:0bec81ce-1fe6-35bf-a15e-3f9b55b686c1
owl:sameAs viaf:44492750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44492750>.
doremus_artist:0c958d16-a216-36d8-935b-93b81faf192e
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Herv\u00e9 Cristiani, n\u00e9 le 8 novembre 1947 \u00e0 Paris et mort le 16 juillet 2014 dans la m\u00eame ville, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais.Il est surtout connu pour son succ\u00e8s populaire de 1981 : Il est libre Max."@fr;
    owl:sameAs viaf:227070762;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Cristiani>,
        <http://viaf.org/viaf/227070762>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a41d15d1-ccb5-479b-9b15-fd4050ed93c3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hervé_Cristiani_-_Juan-les-Pins.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hervé_Cristiani.
doremus_artist:0d4f67fa-9247-316f-afae-080cf111b5e9
    owl:sameAs viaf:14984873;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984873>,
        <https://musicbrainz.org/artist/893b7d46-4146-43ba-a4e1-6a1315487a2f>.
doremus_artist:0d8b131f-1bdd-3237-957a-6ea003544dcf
owl:sameAs viaf:46395601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46395601>.
doremus_artist:0f998db5-02e2-3c2e-8108-cfc45d868162
    dbp:birthPlace dbr:Varanasi;
    rdfs:comment
        "(For the Indian politician, see Girija Devi (politician).) Girija Devi (born 8 May 1929) is an Indian classical singer of the Seniya and Banaras gharanas. She performs classical and light classical music and has helped elevate the profile of thumri."@en,
        """Girija Devi (8 de mayo de 1929, Uttar Pradesh) es una cantante tradicional de la India. Decana de la gharana Benar\u00e9s, interpreta m\u00fasica indost\u00e1nica, tambi\u00e9n semicl\u00e1sico, g\u00e9neros musicales como thumri, Dadra, poorab, Chait y Kajar. Ha sido apodada como la "la reina de thumri". Inici\u00f3 su carrera musical a muy temprana edad, gracias a padre Ramdeo Rai, tom\u00f3 clases de m\u00fasica cuando contaba unos 5 a\u00f1os de edad, junto a Sarju Prasad Mishra y Pandit Mishra Shrichand. Dio su primer recital en el All India Radio, cuando contaba unos 20 a\u00f1os de edad."""@es,
        "Girija Devi, (8 mai 1929, Uttar Pradesh - ) est une chanteuse traditionnelle indienne. Doyenne de la B\u00e2naras ghar\u00e2n\u00e2, elle chante le khyal de la musique hindoustanie, mais aussi des genres semi-classiques tels thumri, dadra, poorab, chaiti et kajari. On la surnomme queen of the thumri (\u00ab reine du thumri \u00bb). Initi\u00e9e tr\u00e8s jeune par son p\u00e8re Ramdeo Rai, elle prit des le\u00e7ons d\u00e8s 5 ans aupr\u00e8s de pandit Sarju Prasad Mishra et Shrichand Mishra. Elle donna son premier r\u00e9cital \u00e0 la All India Radio \u00e0 l'\u00e2ge de 20 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:12500803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girija_Devi>,
        <http://viaf.org/viaf/12500803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5320b6c9-b5f0-426c-9255-c76d98e62549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Girija_Devi_at_Bhopal_(1).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girija_Devi.
doremus_artist:0fed86a1-a936-3272-85df-997945defabb
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        """Joachim van den Hove (1567? \u2013 1620) was a Flemish/Dutch composer and a lutenist. He composed works for lute solo and for lute and voice. Moreover, he wrote many arrangements for lute of Italian, French, and English vocal and instrumental music, and of Flemish/Dutch folk music. Van den Hove disputes with Adriaensen and Vallet the distinction of being the most important representative of 17th century Dutch lute music. Published collections of his works are: 
* Florida, sive cantiones (Utrecht, 1601) 
* Delitiae Musicae (Utrecht, 1612) 
* Praeludia testudinis (Leiden, 1616) Works in manuscripts:"""@en,
        "Joachim van den Hove (Antwerpen, 1567 - Den Haag, 1620)was een Vlaams-Nederlands componist en luitist. Hij schreefwerken voor luit solo en voor luit en zang. Ook maakte hij vele bewerkingen(intavoleringen) voor luit van Italiaanse, Franse en Engelse vocale en instrumentalemuziek, en van Nederlandse en Vlaamse volksmuziek."@nl,
        "Joachim van den Hove, n\u00e9 vers 1567 \u00e0 Anvers et mort en 1620 \u00e0 La Haye, est un compositeur et un luthiste flamand et n\u00e9erlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:205546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joachim_van_den_Hove>,
        <http://viaf.org/viaf/205546>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DelitiaeMusicae.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joachim_van_den_Hove.
doremus_artist:105a337e-faff-3a2a-966a-aaab6be16471
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Aloisius Ludwig Minkus o en Rusia L\u00e9on Fi\u00f3dorovich Minkus (Viena, Austria, 23 de marzo de 1826 - Viena, 07 de diciembre de 1917) fue un compositor austriaco de m\u00fasica para ballet, as\u00ed como violinista y profesor."@es,
        "Aloisius L\u00e9on Fedorovich Minkus (Velk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed, Duits: Gro\u00dfmeseritsch, Moravi\u00eb, Keizerrijk Oostenrijk (nu de Tsjechische Republiek), 23 maart 1826 - Wenen, 7 december 1917) was een componist van balletmuziek en een vioolvirtuoos. Zijn stoffelijke resten zijn door de nationaal-socialisten in 1939 samen met die van andere Joden uitgegraven en in een massagraf gestort."@nl,
        "Ludwig Aloisius Minkus, dit L\u00e9on Minkus (en russe \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u043d\u043a\u0443\u0441 ; 23 mars 1826 - 7 d\u00e9cembre 1917), est un compositeur autrichien de musique de ballet, un violoniste virtuose et un professeur de violon."@fr,
        "Ludwig Minkus (Russian: \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u043d\u043a\u0443\u0441), also known as L\u00e9on Fyodorovich Minkus (23 March 1826 \u2013 7 December 1917), was an Austrian composer of ballet music, a violin virtuoso and teacher. Minkus is noted for the music he composed while serving as the official Composer of Ballet Music to the St. Petersburg Imperial Theatres in Russia. During his long career, he wrote for the original works and numerous revivals staged by the renowned Ballet Masters Arthur Saint-L\u00e9on and Marius Petipa. Among the composer's most celebrated compositions was his score for La source (1866; composed jointly with L\u00e9o Delibes), Don Quixote (1869); and La Bayad\u00e8re (1877). During his career Minkus wrote a substantial amount of supplemental material for insertion into already existing ballets. Among these pieces, Minkus"@en,
        "Ludwig Minkus, w\u0142a\u015bc. Aloysius Bernhard Philipp Minkus, znany r\u00f3wnie\u017c jako L\u00e9on Fyodorovich Minkus (ur. 23 marca 1826 w Innere Stadt (Wiede\u0144), zm. 7 grudnia 1917 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor. Najp\u0142odniejszy kompozytor baletowy drugiej po\u0142owy XIX wieku, dyrygent i autor oryginalnej muzyki lub opracowa\u0144 muzycznych blisko 30 balet\u00f3w, w znacznej cz\u0119\u015bci Mariusa Petipy. Pedagog. Komponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c koncerty i etiudy skrzypcowe. Przez wiele lat \u017cy\u0142 i pracowa\u0142 w Rosji."@pl,
        "L\u00e9on Minkus, eigentlich Ludwig Alois Minkus (* 23. M\u00e4rz 1826 in Wien; \u2020 7. Dezember 1917 in Wien) war ein \u00f6sterreichisch-ungarischer Ballettkomponist, Kapellmeister und P\u00e4dagoge tschechischer und polnischer Herkunft. \u00dcber sein Leben ist wenig bekannt und seine biographischen Daten \u2013 einschlie\u00dflich Geburts- und Sterbeort \u2013 sind umstritten. So kursieren etwa Ger\u00fcchte, dass er schon um 1890 gestorben sei."@de,
        "Minkus \u00e8 famoso soprattutto per i balletti che compose durante i suoi anni alla corte dei Teatri Imperiali di San Pietroburgo come \u201cPrimo compositore di balletto\u201d, posto che occup\u00f2 fino dal 1871 fino alla sua abolizione nel 1886. Continu\u00f2 a comporre musica regolarmente per i Teatri Imperiali fino al 1891, anno in cui si ritir\u00f2 a Vienna. Minkus scrisse quasi tutta la sua musica per i maestri del balletto Arthur Saint-L\u00e9on e Marius Petipa. I suoi balletti pi\u00f9 famosi sono La Source (del 1866, composta con L\u00e9o Delibes), Don Chisciotte (1869) e La Bayad\u00e8re (1877)."@it,
        "\u041b\u044e\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0301\u043d\u043a\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Ludwig Minkus, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043b\u043e\u0438\u0437\u0438\u0439 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u043d\u043a\u0443\u0441, \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u043d\u043a\u0443\u0441; 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1826, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1917, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\uff08\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\uff09\u30df\u30f3\u30af\u30b9\uff08L\u00e9on Fedorovich Minkus, 1826\u5e743\u670823\u65e5 \u30d6\u30eb\u30ce\u8fd1\u90ca - 1917\u5e7412\u67087\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4e8c\u91cd\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5287\u5834\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u300219\u4e16\u7d00\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u4e00\u4eba\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b8\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30f3\u30af\u30b9\uff08Ludwig Aloisius Minkus\uff09\u3068\u3044\u3044\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3068\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306e\u8840\u7b4b\u304c\u5165\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u5049\u5927\u306a\u632f\u4ed8\u5e2b\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30d1\u306e\u5354\u529b\u3092\u5f97\u3066\u300120\u5e74\u8fd1\u304f\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u5ba4\u30d0\u30ec\u30a8\uff08\u73fe\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\uff09\u306e\u305f\u3081\u306b\u821e\u8e0a\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u30df\u30f3\u30af\u30b9\u306e\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306b\u306f\u3001\u300c\u30c9\u30f3\u30fb\u30ad\u30db\u30fc\u30c6\u300d\uff081869\u5e74\uff09\u3001\u300c\u30e9\u30fb\u30d0\u30e4\u30c7\u30fc\u30eb\u300d\uff081877\u5e74\uff09\u3001\u300c\u30d1\u30ad\u30fc\u30bf\u300d\uff081881\u5e74\uff09\u306e3\u66f2\u304c\u3042\u308a\u3001\u3053\u308c\u3089\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u3001\u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u57fa\u672c\u306e\u6f14\u76ee\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30011884\u5e74\u306b\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a2\u30c0\u30f3\u306e\u300c\u30b8\u30bc\u30eb\u300d\u3092\u30011885\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30fb\u30a8\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u300c\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30e6\u30fb\u30de\u30eb\u30fb\u30ac\u30eb\u30c7\uff08\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u7d50\u5a5a\uff09 \u300d\u3092\u6539\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e2\u66f2\u306e\u30df\u30f3\u30af\u30b9\u7248\u306f\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u306f\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u660e\u5e93\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aLudwig Minkus\uff0c1826\u5e743\u670823\u65e5\uff0d1917\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u540d\u83b1\u6602\u00b7\u8d39\u5965\u591a\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u660e\u5e93\u65af\uff08L\u00e9on Fyodorovich Minkus\uff09\uff0c\u6377\u514b\u8840\u7edf\u7684\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u4e9b\u5706\u821e\u66f2\u30021846\u5e74\u8d74\u5df4\u9ece\uff0c\u5f00\u59cb\u4ece\u4e8b\u82ad\u857e\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\uff0c1853\u5e74\u5230\u4fc4\u7f57\u65af\uff0c\u4ed6\u5728\u4fc4\u7f57\u65af\u5de5\u4f5c30\u591a\u5e74\uff0c\u4e0e\u4f69\u8482\u5e15\u5408\u4f5c\u521b\u4f5c\u4e86\u8bb8\u591a\u8457\u540d\u7684\u82ad\u857e\u821e\u5267\u30021891\u5e74\u9000\u4f11\u540e\u56de\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5c45\u4f4f\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u4ed6\u662f\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u8457\u540d\u7684\u82ad\u857e\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u8ff7\u4eba\uff0c\u60c5\u611f\u4e30\u5bcc\uff0c\u5bcc\u4e8e\u5f02\u56fd\u60c5\u8c03\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u300a\u5802\u5409\u8bc3\u5fb7\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Minkus>,
        <http://viaf.org/viaf/17408243>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e14b6d59-b4a4-4e17-81cc-c28a2b04776d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Minkus_-photo_by_B._Braquehais_-circa_1865.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Minkus.
doremus_artist:1112a35c-36fd-3644-a602-9bcc396dac4d
owl:sameAs viaf:79791189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79791189>.
doremus_artist:111fda4e-228a-34d5-ba50-80cefff8d017
owl:sameAs viaf:90851729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90851729>.
doremus_artist:1140203d-5ee6-3b49-bc2a-eaafb37ca963
    owl:sameAs viaf:27357364;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27357364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c321a13a-1c52-43c0-b60a-3a454cb7f9a2>.
doremus_artist:11a7739b-539c-3812-8085-51941decddc1
    dbp:birthPlace dbr:Arizona;
    rdfs:comment
        "Michael Stearns (* 1948 in Vereinigte Staaten) ist ein amerikanischer Soundpionier aus dem Ambient-Genre und Filmmusik-Komponist."@de,
        "Michael Stearns (born 1948) is a United States musician and composer of ambient music. He is also known as a film composer, sound designer and soundtrack producer for large format films, theatrical films, documentaries, commercials, and themed attractions."@en,
        "Michael Stearns, n\u00e9 en 1948, est un musicien am\u00e9ricain, compositeur de musique \u00e9lectronique et de musiques de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:74051032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Stearns>,
        <http://viaf.org/viaf/74051032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d85b8725-81eb-4ce0-81c3-daf5cf4cb7b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Stearns.
doremus_artist:11bb3224-82c5-3a14-94f3-72c69ed6aa4a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Farnborough,_Hampshire>;
    rdfs:comment
        """Antony Pitts (born 1969 in Farnborough, Kent) is a British composer, producer and conductor. His compositions have been published by Faber Music, with 2 CDs of choral music on Hyperion Records and other recordings on Harmonia Mundi, Naxos, and Unknown Public. He was a Senior Producer at BBC Radio 3 until 2005, when he resigned in order to be able to speak to the media about what he regarded as "blasphemy" in the corporation's broadcast of Jerry Springer: The Opera. In 1996 he won the Radio Academy BT Award for Facing the Radio, 1995, an early interactive experiment on the internet. In 2004, he won the Prix Italia. He was Senior Lecturer in Creative Technology at the Royal Academy of Music from 2006-2009. In 2011 he founded 1equalmusic to bring together these different strands of activity, """@en,
        "Antony Pitts est un chef d'orchestre britannique n\u00e9 \u00e0 Farnborough le 24 mars 1969. Il est fondateur et directeur musical de l'ensemble vocal Tonus Peregrinus."@fr;
    owl:sameAs viaf:44537105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antony_Pitts>,
        <http://viaf.org/viaf/44537105>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c05a1a13-3e7b-41b3-aba2-400542b53146>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antony_Pitts.
doremus_artist:11c9dc53-a475-3a32-bc0b-0b65f105fc6e
owl:sameAs viaf:46530393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46530393>.
doremus_artist:11cfc3e3-910d-3a8f-896b-4528a95eca16
    rdfs:comment
        "Brian Hughes (born 1955) is a Canadian guitarist whose work draws from both the smooth jazz and world music genres. (Of the latter, his influences have thus far been primarily Latin.) Not restricted entirely to conventional guitars, Hughes has also been known to employ the oud, bouzouki and balalaika. He has for over twenty four years worked in the studio with singer/songwriter Loreena McKennitt, co-produced many of her recordings, and leads her touring band. Hughes has many albums starting from the early 1990s. His music is contemporary jazz using the jazz guitar for his instrumental music. His latest release is the CD Fast Train To A Quiet Place released in July 2011. Many of his works can be heard on The Weather Channel's Local on the 8's and on Sirius XM's Watercolors channel."@en,
        "Brian Hughes Brian Hughes (n\u00e9 en 1955) est un guitariste canadien de jazz fusion dont l'\u00e9tendue du r\u00e9pertoire va du smooth jazz, auquel il est souvent apparent\u00e9, aux musiques du monde (en particulier les musiques latines) en passant par le blues. Toutefois, il est loin de se contenter de jouer de la guitare, employant aussi parfois l'oud, le bouzouki ou la balalaika. Depuis plus de 15 ans, il travaille \u00e9galement en studio aux c\u00f4t\u00e9s de la chanteuse canadienne Loreena McKennitt, coproduit un bon nombre de ses disques et m\u00e8ne son orchestre lors des tourn\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:24800999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Hughes_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/24800999>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d876c374-3823-4654-922d-43229ce268ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Hughes_(musician)>.
doremus_artist:1294ba5d-9bd1-3b1f-892e-7dc44d537637
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Hilary Hahn (* 27. November 1979 in Lexington, Virginia) ist eine amerikanische Violinistin."@de,
        "Hilary Hahn (27 de novembro de 1979) \u00e9 uma violinista estadunidense. Hahn nasceu em Lexington, Virg\u00ednia. Come\u00e7ou seus estudos quando ainda tinha tr\u00eas anos no Instituto Peabody em Baltimore, foi admitida no Instituto de M\u00fasica Curtis na Filad\u00e9lfia aos dez anos, e em 1991, fez sua maior estreia orquestral com a Orquestra Sinf\u00f4nica de Baltimore. Hahn assinou seu primeiro contrato musical de grava\u00e7\u00e3o aos 16 anos em 1996 com a Sony Music. Formou-se no Instituto Curtis em maio de 1999 com um diploma de Bacharel em M\u00fasica."@pt,
        "Hilary Hahn (Lexington (Virginia), 27 november 1979) is een Amerikaans violiste. Hahn studeerde vanaf haar 10e aan het Curtis Institute of Music in Philadelphia. Haar voornaamste leraar aan dat instituut was Jascha Brodsky, de laatste leerling van Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe en violist bij het Curtis String Quartet. Later studeerde ze bij Jaime Laredo. In 2003 won Hahn een Grammy-award voor haar uitvoering van de vioolconcerten van Brahms en Stravinsky met de Academy of St. Martin in the Fields onder leiding van Neville Marriner."@nl,
        "Hilary Hahn (Lexington, Virginia, Estados Unidos, 27 de noviembre de 1979) es una violinista estadounidense, ganadora de dos premios Grammy."@es,
        "Hilary Hahn (born November 27, 1979) is an American violinist. In her active international career she has performed throughout the world both as a soloist with leading orchestras and conductors and as a recitalist. She also has built a reputation for championing contemporary music. Several composers have written works specially for her, including concerti by Edgar Meyer and Jennifer Higdon."@en,
        "Hilary Hahn (ur. 27 listopada 1979 w Lexington w stanie Wirginia) - ameryka\u0144ska skrzypaczka, znana przede wszystkim jako odtw\u00f3rczyni kompozycji Johanna Sebastiana Bacha. Na pierwsze lekcje skrzypiec ucz\u0119szcza\u0142a w Baltimore, jeszcze zanim sko\u0144czy\u0142a 4 lata. W wieku 10 lat studiowa\u0142a ju\u017c w Filadelfii u Jaschy Brodsky'ego, a rok p\u00f3\u017aniej wyst\u0105pi\u0142a z Orkiestr\u0105 Symfoniczn\u0105 z Baltimore. Jej kariera zacz\u0119\u0142a si\u0119 w 1997 r. od czasu koncertu z Orkiestr\u0105 Radia Bawarskiego pod dyrekcj\u0105 Lorina Maazela, na kt\u00f3rym wykona\u0142a Koncert skrzypcowy Beethovena."@pl,
        "Hilary Hahn est une violoniste am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 27 novembre 1979 \u00e0 Lexington."@fr,
        "Universalmente ritenuta una virtuosa di questo strumento, ha vinto tre Premi Grammy e numerosi altri premi. Parla inglese, tedesco, francese e giapponese. Dopo aver cominciato a suonare violino a 4 anni con il metodo Suzuki, a dieci decide di lasciare la scuola per potersi dedicare alla musica."@it,
        "\u0425\u0430\u043b\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hilary Hahn; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u041b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0440\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430, \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0434\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0431\u043e\u0434\u0438, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0443\u0434\u0437\u0443\u043a\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1984\u20141989 \u0433\u0433. \u043e\u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0411\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430, \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u0438 \u0432 1990 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u042f\u0448\u0438 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u0647\u064a\u0644\u0627\u0631\u064a \u0647\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Hilary Hahn) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 27 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1979 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0643\u0633\u064a\u0646\u063a\u062a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u062a\u0639\u0632\u0641 \u0647\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643 \u0648\u0642\u062f \u0646\u0627\u0644\u062a \u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0648\u0642\u062f \u0639\u0645\u0644\u062a \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0634\u0647\u064a\u0631\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0625\u062f\u063a\u0627\u0631 \u0645\u0627\u064a\u0631 \u0648 \u062c\u064a\u0646\u064a\u0641\u0631 \u0647\u064a\u063a\u062f\u0648\u0646."@ar,
        "\u30d2\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30f3\uff08\u82f1\u8a9e: Hilary Hahn\u30011979\u5e7411\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u30ec\u30ad\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3001\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002"@ja,
        "\u5e0c\u62c9\u91cc\u00b7\u54c8\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHilary Hahn\uff0c1979\u5e7411\u670827\u65e5\u51fa\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u7dad\u73cd\u5c3c\u4e9e\u5dde\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5973\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u66fe\u596a\u5f97\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7585390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilary_Hahn>,
        <http://viaf.org/viaf/7585390>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93dbb52a-3d19-4f64-adc6-524f1921765b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hilary_Hahn_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilary_Hahn.
doremus_artist:1318d011-18fa-3eec-8d05-4951f6e3b7f2
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Jack Walter Keller (November 11, 1936 \u2013 April 1, 2005) was an American composer, songwriter and record producer. He co-wrote, with Howard Greenfield and others, several pop hits in the late 1950s and early 1960s, including "Just Between You and Me", "Everybody's Somebody's Fool", "My Heart Has a Mind of Its Own", "Venus in Blue Jeans" and "Run to Him". He also wrote the theme songs for TV series including Bewitched and Gidget, and later worked in Los Angeles \u2013 where he wrote for, and produced, The Monkees \u2013 and in Nashville."""@en,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b1\u30e9\u30fc\uff08Jack Keller 1936\u5e7411\u670811\u65e5 \u2013 2005\u5e744\u67081\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3084\u30ed\u30ec\u30c3\u30bf\u30fb\u30ea\u30f3\u3001\u30ec\u30a4\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u3001\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306a\u3069\u304c\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49406576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Keller_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/49406576>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9d7b1f9-2794-4755-bfc9-be8a275b0823>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JK_EARLY_60'S_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Keller_(songwriter)>.
doremus_artist:14d3483d-37a2-3c28-b41b-89d1a7dbffcf
owl:sameAs viaf:35891991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35891991>.
doremus_artist:159cae8a-f614-38dd-8936-60f5528163d8
owl:sameAs viaf:65849191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65849191>.
doremus_artist:15f4a936-6562-305b-b274-25c1945886ed
    owl:sameAs viaf:71577394;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71577394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/920febb2-ea05-4339-8a08-17294e60c736>.
doremus_artist:16077370-1ee4-3163-86b2-0a7653a07ddd
    rdfs:comment
        "Jacques Rouland, n\u00e9 le 13 novembre 1930 \u00e0 Saint-Sauveur-le-Vicomte (Manche) et mort le 14 juin 2002, est un homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais.Jacques Rouland suit de br\u00e8ves \u00e9tudes \u00e0 l\u2019abbaye de Saint-Sauveur-le-Vicomte, aux Orphelins Apprentis d'Auteuil puis au petit s\u00e9minaire de Caen. Lorsqu\u2019il en sort en 1944, il fait alors des \u00e9tudes musicales qui l\u2019am\u00e8nent \u00e0 suivre l\u2019exemple de son fr\u00e8re Jean-Paul Rouland en entrant \u00e0 la radio. Il d\u00e9bute en 1961 avec La source des chansons."@fr;
    owl:sameAs viaf:107026285;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Rouland>,
        <http://viaf.org/viaf/107026285>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Rouland.
doremus_artist:1675f25a-261f-3677-a007-2bfe4068990d
owl:sameAs viaf:58345558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58345558>.
doremus_artist:173c2b1f-6ee9-3a89-b0ad-51b2a6551ec3
    owl:sameAs viaf:44494662;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44494662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af194843-2e72-494a-ae9c-2e5d03d8512f>.
doremus_artist:17c4d02e-ba5e-323b-b91b-213e6728749b
owl:sameAs viaf:37182652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37182652>.
doremus_artist:186e796b-0bf8-36fc-9f2e-3f88d49b2b08
owl:sameAs viaf:292185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292185>.
doremus_artist:1a08607b-5e88-3f5f-b160-bdb8371d810f
    rdfs:comment
        "Philippe Greffet, professeur et \u00e9crivain fran\u00e7ais, est n\u00e9 \u00e0 Lyon le 22 mars 1924 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 2009.Licenci\u00e9 de philosophie, instituteur devenu agr\u00e9g\u00e9 d'espagnol, il fut directeur de l'Alliance fran\u00e7aise de Santa F\u00e9 (Argentine), adjoint de l'Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des Alliances fran\u00e7aises d'Argentine, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Alliances fran\u00e7aises du Br\u00e9sil, professeur de lettres \u00e0 Lyon (Lyc\u00e9e du Parc) puis \u00e0 Lons-le-Saunier, conseiller culturel et de coop\u00e9ration scientifique et technique en Uruguay, puis en Argentine, conseiller technique du Haut Comit\u00e9 de la Langue fran\u00e7aise aupr\u00e8s du Premier ministre fran\u00e7ais (organisme pr\u00e9curseur de la d\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la langue fran\u00e7aise et aux langues de France), et enfin secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance fran\u00e7aise de Paris de 1978 \u00e0 1988.Il \u00e9tait professeur ad honorem \u00e0 l'Universit\u00e9 de Buenos Aires.\u2191 \u00ab Nouveau partenariat avec Biblioth\u00e8ques sans Fronti\u00e8res \u00bb, sur Fondation Alliance Fran\u00e7aise"@fr;
    owl:sameAs viaf:41964933;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Greffet>,
        <http://viaf.org/viaf/41964933>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Greffet.
doremus_artist:1bb18a37-762b-3336-ba40-46909d114f9a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marl,_North_Rhine-Westphalia>;
    rdfs:comment
        "Matthias Pintscher (* 29. Januar 1971 in Marl) ist ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Matthias Pintscher (Marl, 29 de enero de 1971, Marl) es un compositor y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        """Matthias Pintscher (Marl, 29 januari 1971) is een Frans \u2013 Duits componist en dirigent. Hij verkreeg zijn muzikale opleiding bij Giselher Klebe aan de Hochschule f\u00fcr Musik Detmold in Detmold en later nog aan de Robert-Schumann-Hochschule D\u00fcsseldorf in D\u00fcsseldorf. Hij kreeg daar les van Manfred Trojahn. Al eerder had hij gestudeerd bij Hans Werner Henze in Londen, die hij in 1990 ook in Montepulciano tijdens de "Cantiere Internazionale d'Arte" nader leerde kennen. Met verschillende studiebeursen (F\u00f6rderpreis van de S\u00fcddeutsche Rundfunk Stuttgart, Studienstiftung des deutschen Volkes, Stipendium "Rolf-Liebermann-Preis" van de K\u00f6rber-stichting Hamburg voor operacomposities, "Wilfried-Steinbrenner-Stipendium" van de "Dramatiker Union" Berlijn, D(eutscher)-A(kademischer)-A(uslands)-D(ienst)-Stip"""@nl,
        "Matthias Pintscher (born 29 January 1971) is a German composer and conductor. As a youth, he studied the violin and conducting."@en,
        "Matthias Pintscher Matthias Pintscher (n\u00e9 le 29 janvier 1971 \u00e0 Marl) est un compositeur et chef d'orchestre allemand. Violoniste de formation, il a \u00e9galement \u00e9tudi\u00e9 la direction d'orchestre."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0438\u0301\u0430\u0441 \u041f\u0438\u0301\u043d\u0447\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Matthias Pintscher, 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1971, \u041c\u0430\u0440\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30d4\u30f3\u30c1\u30e3\u30fc\uff08Matthias Pintscher\u30011971\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55308597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Pintscher>,
        <http://viaf.org/viaf/55308597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3998a0e5-bcf4-41ff-951d-cddafd51cbb9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Pintscher.
doremus_artist:1c20c867-0e56-36f6-9da8-f09a48b04284
    owl:sameAs viaf:32247736;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32247736>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bea9c2b2-b3da-4662-aad1-8f8a4bc1d7f8>.
doremus_artist:1c6ca09c-02dd-3c5d-979a-9bcd0ae9f7aa
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Egli nacque a Londra e crebbe a Inghilterra, dove fu educato alla City of Bath Boys' School, oggi nota come Beechen Cliff School. Fu studente di viola e clavicembalo al Trinity College e un docente di musica dal 1958 al 1968. Nel 1957 diresse un concerto con quattro calvicembalisti: George Malcolm, Eileen Joyce, Thurston Dart e Denis Vaughan.Al Royal Opera House, Covent Garden di Londra nel 1958 dirige Sansone (H\u00e4ndel) con Jon Vickers e Joan Sutherland ed a Aldeburgh Il ballo delle ingrate (Claudio Monteverdi)."@it,
        "Raymond John Leppard (Londres, 11 de agosto de 1927) \u00e9 um maestro, compositor e cravista brit\u00e2nico. Cresceu na cidade de Bath, onde foi educado na City of Bath Boys' School. Estudou cravo e viola no Trinity College, em Cambridge, onde tamb\u00e9m foi ativo como regente de coro e diretor musical da Cambridge Philharmonic Society. Nos anos 1960 desempenhou um papel fundamental no renascimento do interesse pela m\u00fasica barroca, e foi um dos primeiros grandes maestros a executar \u00f3peras barrocas. Em 1952 fez sua estr\u00e9ia como maestro em Londres e depois fundou sua pr\u00f3pria orquestra, o Leppard Ensemble. Tamb\u00e9m se associou \u00e0 Goldsbrough Orchestra, que se tornou a English Chamber Orchestra em 1960. Al\u00e9m disso, deu recitais como cravista e tornou-se professor do Trinity College. Aposentou-se de seu cargo "@pt,
        "Raymond Leppard (* 11. August 1927 in London als Raymond John Leppard) ist ein britischer Dirigent, Komponist und Cembalist, der f\u00fcr seine Pionierarbeit in der Wiederauff\u00fchrung von barocker Instrumentalmusik und Opern ab den 1960er Jahren bekannt ist."@de,
        "Raymond Leppard est un chef d'orchestre et claveciniste britannique, n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Londres."@fr,
        "Raymond Leppard, CBE (born 11 August 1927) is a British conductor and harpsichordist. He was born in London and grew up in Bath, where he was educated at the City of Bath Boys' School, now known as the Beechen Cliff School. A student of harpsichord and viola at Trinity College, Cambridge, he also was active as a choral conductor and served as music director of the Cambridge Philharmonic Society. In the 1960s, Leppard played an instrumental role in the rebirth of interest in baroque music; in particular, he was one of the first major conductors to perform baroque opera."@en,
        "Raymond Leppard, CBE (nacido el 11 de agosto de 1927) es un director brit\u00e1nico y clavecinista. Naci\u00f3 en Londres y creci\u00f3 en Bath, donde fue educado en la Escuela de la ciudad, ahora conocida como Escuela Beechen Cliff. Fue estudiante de clavec\u00edn y viola en el Trinity College de Cambridge, tambi\u00e9n actu\u00f3 como director coral y ayudante al director de m\u00fasica de la Cambridge Philharmonic Society. En los a\u00f1os 60, Leppard jug\u00f3 un papel importante en el renacimiento del inter\u00e9s por la m\u00fasica barroca, en particular, fue uno de los primeros directores importantes en dirigir \u00f3pera barroca."@es,
        "\u0420\u044d\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043f\u043f\u0430\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Raymond John Leppard; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1927, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ec\u30a4\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30ec\u30c3\u30d1\u30fc\u30c9 \uff08Raymond John Leppard CBE, 1927\u5e748\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85902840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Leppard>,
        <http://viaf.org/viaf/85902840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Leppard.
doremus_artist:1d47ba62-734f-38bb-8f09-28cb30d709d3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0641\u0646 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643 \u0647\u0627\u0645\u0644\u0633\u062a\u0634 (Marvin Frederick Hamlisch) (\u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1944  \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 \u0639\u0627\u0645 2012) \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0648 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b\u0627. \u0648\u0644\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0636\u0645\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0639\u0634\u0631 \u0634\u062e\u0635\u064b\u0627 \u0641\u0642\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u062c\u0648\u062a (EGOT) s \u2013 \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u0640\u0625\u064a\u0645\u064a (Emmy)\u060c \u0648\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a (Grammy)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 (Oscar)\u060c \u0648\u062a\u0648\u0646\u064a (Tony). \u0648\u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0641\u0642\u0637 \u0641\u0627\u0632\u0648\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0632\u0631 (Pulitzer Prize) (\u0648\u0643\u0627\u0646 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0631\u0648\u062f\u063a\u0631\u0632 (Richard Rodgers) \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631). \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0647\u0627\u0645\u0644\u0633\u062a\u0634 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0627\u062b\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 (Golden Globes)."@ar,
        "Marvin Frederick Hamlisch (* 2. Juni 1944 in New York City, New York; \u2020 6. August 2012 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist und gilt als einer der erfolgreichsten Musical- und Filmkomponisten des 20. Jahrhunderts. Er z\u00e4hlt zu den wenigen K\u00fcnstlern, die Emmy, Grammy, Oscar und Tony Award gewonnen haben."@de,
        """Marvin Frederick Hamlisch (June 2, 1944 \u2013 August 6, 2012) was an American composer and conductor. Hamlisch was one of only twelve people to win Emmy, Grammy, Oscar and Tony awards. This collection of all four is referred to as an "EGOT". He is one of only two people to have won those four prizes and a Pulitzer Prize."""@en,
        "Marvin Frederick Hamlisch (Nova Iorque, 2 de junho de 1944 \u2014 7 de agosto de 2012) foi um compositor americano que fez colabora\u00e7\u00f5es com cineastas tais como: Herbert Ross e Alan J. Pakula. Em 2009, Marvin Hamlisch comp\u00f4s as m\u00fasicas para o filme de Steven Soderbergh: O Delator (The Informant) (2009) com Matt Damon. Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de Teatro em 1976."@pt,
        "Marvin Hamlisch (New York City, 2 juni 1944 \u2013 Los Angeles, 6 augustus 2012) was een veelgelauwerde Amerikaanse componist en arrangeur. Hij en Richard Rodgers zijn de enige personen die ooit zowel een Emmy, een Grammy, een Oscar, een Tony als een Pulitzer Prize hebben gewonnen. Hamlisch overleed op 68-jarige leeftijd en werd begraven in Queens aan de Mount Zion Cemetery."@nl,
        "Marvin Hamlisch (Nueva York, EE. UU., 2 de junio de 1944 - Los \u00c1ngeles, EE. UU., 6 de agosto de 2012) fue un compositor, director y pianista estadounidense, uno de los once artistas que gan\u00f3 los cuatro premios fundamentales del espect\u00e1culo estadounidense: Grammy, Emmy, Tony y Oscar. Compuso la m\u00fasica de A Chorus Line, ganadora del Premio Pulitzer y 9 premios Tony, que alcanz\u00f3 m\u00e1s de 6000 representaciones en Broadway entre 1975-1990, hasta el a\u00f1o 2011 el musical con mayor cantidad de representaciones en la historia."@es,
        "Marvin Hamlisch est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain n\u00e9 le 2 juin 1944 \u00e0 New York et mort le 6 ao\u00fbt 2012 \u00e0 Los Angeles. Il est une des onze personnalit\u00e9s \u00e0 avoir re\u00e7u les quatre r\u00e9compenses am\u00e9ricaines majeures dans le domaine du divertissement au cours de sa carri\u00e8re : Oscar, Emmy, Grammy et Tony Awards."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0425\u044d\u043c\u043b\u0438\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marvin Frederick Hamlisch, 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944 \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2012) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30e0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Marvin Hamlisch\u30011944\u5e746\u67082\u65e5 - 2012\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u3001\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u3059\u3079\u3066\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u4eba\u7269\u306f\u3053\u306e\u30cf\u30e0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u306e\u4e8c\u4eba\u3057\u304b\u3044\u306a\u3044\u3002 2012\u5e748\u67086\u65e5\u3001\u75c5\u6c17\u306e\u305f\u3081\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u300268\u6b73\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u6587\u00b7\u54c8\u59c6\u5229\u5947 (Marvin Frederick Hamlisch\uff0c1944\u5e746\u67082\u65e5 \u2013 2012\u5e748\u67086\u65e5) \u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u6f14\u827a\u5708\u5927\u6ee1\u8d2f\uff08\u7b80\u79f0 EGOT\uff09\u5f97\u4e3b\uff0c\u5373\u83b7\u5f97\u8fc7\u827e\u7f8e\u5956\uff08Emmy\uff09\uff0c\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\uff08Grammy\uff09\uff0c\u5965\u65af\u5361\u5956\uff08Oscar\uff09\u548c\u6258\u5c3c\u5956\uff08Tony\uff09\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u83b7\u5f97\u8fc7\u4e00\u6b21\u666e\u5229\u7b56\u5956\u620f\u5267\u5956\u548c\u4e24\u9879\u91d1\u7403\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113237201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marvin_Hamlisch>,
        <http://viaf.org/viaf/113237201>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marvin_Hamlisch_-_1970s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marvin_Hamlisch.
doremus_artist:1f5e6521-ed3f-37cd-bc40-5536ef75f911
owl:sameAs viaf:88098126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88098126>.
doremus_artist:1fc27e95-375f-3d48-8e19-9bf5ba4b7c55
owl:sameAs viaf:44509899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509899>.
doremus_artist:1fdf9de1-0697-3a3d-bb7c-0161488ce05b
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Pietro Antonio Locatelli (* 3. September 1695 in Bergamo; \u2020 30. M\u00e4rz 1764 in Amsterdam) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Pietro Antonio Locatelli (3 September 1695 in Bergamo \u2013 30 March 1764 in Amsterdam) was an Italian Baroque composer and violinist."@en,
        "Pietro Antonio Locatelli (Bergamo, 3 september 1695 \u2013 Amsterdam, 30 maart 1764) was een Italiaanse componist en violist uit de Barokperiode. Tussen 1729 en 1764 woonde Locatelli in Amsterdam. Hij studeerde in Rome bij Giuseppe Valentini (1681-1747). Na een aantal concertreizen door Frankrijk en Duitsland vestigde Locatelli zich in 1729 in Amsterdam, waar hij vioolles gaf, Italiaanse snaren verkocht en als muziekuitgever werkte. Hij leidde daar ook een Collegium Musicum, dat uit welvarende muziekliefhebbers bestond en voor wie hij ook componeerde."@nl,
        "Pietro Antonio Locatelli (B\u00e9rgamo, 3 de septiembre de 1695 - \u00c1msterdam, 30 de marzo de 1764), fue un compositor y violinista italiano. Fue un ni\u00f1o prodigio y fue enviado a estudiar en Roma, con Arcangelo Corelli, hacia enero de 1711, fue considerado el Paganini del siglo XVIII. Entre los a\u00f1os 1717 y 1723 lo llaman para interpretar obras en la Iglesia de San Lorenzo de Damaso.En el a\u00f1o de 1725 fue nombrado maestro de capilla. M\u00e1s adelante, en 1727, viaja a M\u00fanich, y al a\u00f1o siguiente a Berl\u00edn. Se radic\u00f3 finalmente en \u00c1msterdam dedic\u00e1ndose a la ense\u00f1anza, d\u00e1ndole clases a Jean-Marie Leclair, no otorg\u00f3 m\u00e1s conciertos p\u00fablicos, pero si algunos privados.En 1731 obtiene la c\u00e9dula que le otorga permiso para imprimir su obra.La obra de Locatelli es principalmente para viol\u00edn. Entre sus obras se des"@es,
        "Pietro Antonio Locatelli, n\u00e9 \u00e0 Bergame le 3 septembre 1695 et mort \u00e0 Amsterdam le 30 mars 1764, est un violoniste virtuose et compositeur italien de musique baroque, \u00ab l'un des plus grands violonistes de son temps \u00bb."@fr,
        "Pietro Locatelli (ur. 3 wrze\u015bnia 1695 w Bergamo, W\u0142ochy, zm. 30 marca 1764 w Amsterdamie) - w\u0142oski kompozytor barokowy, wirtuoz skrzypiec. Jako dziecko studiowa\u0142 gr\u0119 na skrzypcach w Rzymie pod kierunkiem Corellego. W 1729 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Amsterdamu, gdzie pozosta\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. By\u0142 wirtuozem gry na skrzypcach - niekt\u00f3re napisane przez niego utwory mia\u0142y tak wielki stopie\u0144 trudno\u015bci, \u017ce w jego epoce praktycznie tylko on sam by\u0142 je w stanie wykona\u0107."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041b\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Antonio Locatelli, 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1695, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1764, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\uff08Pietro Antonio Locatelli, 1695\u5e749\u67083\u65e5 - 1764\u5e743\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u51fa\u8eab\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011729\u5e74\u306b\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u4e3b\u306b\u3001\u719f\u77e5\u3057\u3066\u3044\u305f\u697d\u5668\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6280\u82b8Arte del violino \u300b\u4f5c\u54c13\u3068\u300112\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u306f\u3001\u9577\u5927\u306a\u30ab\u30c7\u30f3\u30c4\u30a1\u306e\u5f79\u5272\u3092\u8ca0\u3063\u305f\u3001\u6280\u5de7\u7684\u8981\u6c42\u306e\u9ad8\u3044\u30ab\u30d7\u30ea\u30c3\u30c1\u30e7\u697d\u7ae0\u304c\u633f\u5165\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u73fe\u5728\u3053\u306e\u697d\u7ae0\u306f\u3001\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u304b\u3089\u5207\u308a\u96e2\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u3060\u3051\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u306e\u304c\u901a\u4f8b\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002 \u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u300a\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u300b\u4f5c\u54c12\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u304c\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u5f8c\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u69d8\u5f0f\u7684\u306b\u3080\u3057\u308d\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u8fd1\u3044\u3002 \u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\u306e\u540d\u306f\u3001\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30a4\u30a8\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u5c0f\u8aac\u300e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b3\u30de\u30f3\u30c0\u30fcMaster and Commander \u300f\u306b\u767b\u5834\u3059\u308b\u3001\u67b6\u7a7a\u306e\u300c\u30cf\u9577\u8abf\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5107818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Locatelli>,
        <http://viaf.org/viaf/5107818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8dc575fe-7a0d-435b-8fb7-9c76ea8eb109>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Locatelli.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Locatelli.
doremus_artist:1fe414c8-ba4f-3323-8078-2c5fd8b76777
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    rdfs:comment
        "Bruno Campanella (born January 6, 1943, Bari) is an Italian conductor and a distinguished interpreter of the Italian Opera. He studied composition under Nino Rota and Luigi Dallapiccola. He had Hans Swarowsky and Thomas Schippers as instructors in conducting. Since the late 1970s he has been known worldwide as a specialist in Bel Canto. However, his repertoire also includes works by Maurice Ravel, Igor Stravinsky, and Giuseppe Verdi, among others. He served as principal conductor at the Teatro Regio di Torino from 1992 to 1995. At present he is Teatro Regio's principal guest conductor."@en,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cd\u30c3\u30e9\uff08Bruno Campanella, 1943\u5e741\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66671415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Campanella>,
        <http://viaf.org/viaf/66671415>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Campanella_.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Campanella.
doremus_artist:20caf1c8-0a26-367c-9e68-5fee2d4b1333
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Born to a middle class Jewish family in Vienna, Zeisl was the son of Kamilla (Feitler) and Siegmund Zeisl. His musical precocity enabled him to gain a place at the Vienna State Academy (against the wishes of his family) when he was 14, at which age his first song was published. While there, he studied with Richard St\u00f6hr, Joseph Marx and Hugo Kauder. He won a state prize for a setting of the Requiem mass in 1934, but his Jewish background made it difficult to obtain work and publication. After the Anschluss in 1938 he fled, first to Paris, where he began work on an opera based on Joseph Roth's Job, and then to New York City."@en,
        "Eric Zeisl est un compositeur et p\u00e9dagogue d'origine autrichienne (naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1945), n\u00e9 Erich Zeisl le 18 mai 1905 \u00e0 Vienne (alors en Autriche-Hongrie), mort d'une crise cardiaque le 18 f\u00e9vrier 1959 \u00e0 Los Angeles (Californie, \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Erich Zeisl (* 18. Mai 1905 in Wien; \u2020 18. Februar 1959 in Los Angeles) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c4\u30a1\u30a4\u30b9\u30eb\uff08Erich Zeisl, 1905\u5e745\u670818\u65e5 - 1959\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61736476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Zeisl>,
        <http://viaf.org/viaf/61736476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21ab9aaa-fe80-4f84-976b-544956846d75>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ericzeisl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Zeisl.
doremus_artist:20d93b89-614e-3bc1-8a72-8eb8c1767e8f
owl:sameAs viaf:43594081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43594081>.
doremus_artist:20e416d0-39f8-302f-9619-83b87e4712c0
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        """Pierre H\u00e9tu (April 22, 1936 in Montreal \u2013 December 3, 1998 in Montreal) was a conductor and pianist. He studied music from 1955\u201357 at the CMM with Germaine Mal\u00e9part (piano) and at the University of Montreal with Jean Papineau-Couture (acoustics), Gabriel Cusson and Conrad Letendre (harmony and counterpoint) and Jean Vallerand (music history). Awarded a Quebec government grant, he studied in Paris 1958\u201362 with Marcel Ciampi (piano) and Edouard Lindenberg (conducting) and 1960\u201362 at the Paris Conservatoire with Louis Fourestier. 
*"""@en,
        "Pierre H\u00e9tu, n\u00e9 le 22 avril 1936 \u00e0 Montr\u00e9al et mort dans la m\u00eame ville, le 3 d\u00e9cembre 1998, est un pianiste et chef d'orchestre qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u042d\u0442\u044e (\u0444\u0440. Pierre H\u00e9tu; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1998, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0427\u0430\u043c\u043f\u0438, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430, \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438. \u0412 1961 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432. \u0412 1991\u20141994 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:50655667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_H\u00e9tu>,
        <http://viaf.org/viaf/50655667>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Hétu_1987.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Hétu.
doremus_artist:21101c04-5fce-3e52-a248-7e8f24167e10
owl:sameAs viaf:44609258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44609258>.
doremus_artist:217600ec-b8d7-3b95-b5ad-810107a5a212
owl:sameAs viaf:133293881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133293881>.
doremus_artist:21ca918a-aac4-30d2-bc6c-7a7f310f5e76
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Rosa Storchio (genannt Rosina; * 19. Januar 1872 in Venedig; \u2020 24. Juli 1945 in Mailand) war eine italienische Sopranistin und Operns\u00e4ngerin, die an der Mail\u00e4nder Scala, in Berlin, Paris, Moskau, New York und Buenos Aires auftrat und zu den ber\u00fchmtesten S\u00e4ngerinnen ihrer Generation z\u00e4hlte. Ihre Partner waren unter anderem Anselmi, Caruso, Ruffo und Schaljapin. Sie wurde vom Dirigenten Toscanini geliebt und vom Komponisten Puccini verehrt. Letzterer schrieb f\u00fcr sie die Titelpartie der Oper Madama Butterfly, die sie in der Urauff\u00fchrung von 1904 verk\u00f6rperte."@de,
        "Rosina Storchio (19 January 1872 \u2013 24 July 1945) was an Italian lyric soprano who starred in the world premieres of operas by Puccini, Leoncavallo, Mascagni and Giordano. Renowned throughout her homeland for her vivacious acting and sparkling stage presence, she possessed a smallish voice which deteriorated prematurely due to hard use, over-parting, and flaws in her technique."@en,
        "Rosina Storchio (Venecia, 19 de enero de 1876 - Mil\u00e1n, 24 de julio de 1945) fue una soprano l\u00edrica italiana, que protagoniz\u00f3 estrenos mundiales de \u00f3peras de Puccini, Leoncavallo, Mascagni y Giordano. Renombrada en su patria por su actuaci\u00f3n vivaz y presencia esc\u00e9nica, pose\u00eda una voz peque\u00f1a, que se deterior\u00f3 prematuramente debido al exceso de papeles y actuaciones, y a una t\u00e9cnica defectuosa."@es,
        "Rosina Storchio (Venise, 19 mai 1876 - Milan, 24 juillet 1945) \u00e9tait une soprano italienne, tr\u00e8s admir\u00e9e de Giacomo Puccini, pour qui elle cr\u00e9e Madama Butterfly."@fr;
    owl:sameAs viaf:2663502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosina_Storchio>,
        <http://viaf.org/viaf/2663502>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Storchio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosina_Storchio.
doremus_artist:221a761f-90f5-3a6b-b704-b616310e68ab
owl:sameAs viaf:19290089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19290089>.
doremus_artist:2225f365-0c32-30c5-8d45-121f36bda113
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    rdfs:comment
        "Anthony Laciura (27 de septiembre de 1951) es un tenor de \u00f3pera y actor estadounidense. Se destaca por sus habilidades como comprimario. Naci\u00f3 en Nueva Orleans donde comenz\u00f3 a estudiar canto. De ni\u00f1o, debut\u00f3 como soprano en la \u00f3pera con un peque\u00f1o papel en Louise, en marzo de 1965, en la Asociaci\u00f3n de \u00d3pera de Nueva Orleans, junto a Dorothy Kirsten y Norman Treigle. Ya como adulto, continuar\u00eda actuando en la misma compa\u00f1\u00eda de teatro y conseguir\u00eda t\u00edtulos en m\u00fasica en la Universidad Loyola Nueva Orleans y en la Universidad Tulane."@es,
        "Anthony Laciura (born September 27, 1951) is an American operatic tenor, noted for his abilities as a comprimario and actor. Born in New Orleans, he studied voice there with Charles Paddock, also the teacher of Ticho Parly."@en,
        "Anthony Laciura (ur. 27 wrze\u015bnia 1951 w Nowym Orleanie) \u2013 ameryka\u0144ski \u015bpiewak operowy zwi\u0105zany z Metropolitan Opera, tenor, okazjonalnie tak\u017ce aktor telewizyjny."@pl;
    owl:sameAs viaf:27262202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Laciura>,
        <http://viaf.org/viaf/27262202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61766bca-9b9c-4674-bab2-d7e730a666bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Laciura.
doremus_artist:228df5da-f5f4-3fe9-b87c-ddb1b2a35bb6
    dbp:birthPlace dbr:Taranto;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Francesco Nicola Fago (Il Tarantino; * 26. Februar 1677 in Tarent; \u2020 18. Februar 1745 in Neapel) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Francesco Nicola Fago (Tarento, 26 de febrero de 1677 - N\u00e1poles, 18 de febrero de 1745) fue un compositor italiano."@es,
        "Francesco Nicola Fago, 'II Tarantino'  (26 February 1677 \u2013 18 February 1745) was an Italian Baroque composer and teacher. He was the father of Lorenzo Fago (1704-1793)."@en,
        "Francesco Nicola Fago, dit il Tarantino (n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1677 \u00e0 Tarente, mort le 18 f\u00e9vrier 1745 \u00e0 Naples) est un compositeur et p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0433\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Nicola Fago), \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0433\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Francesco Nicola Fago), \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446 (\u0438\u0442\u0430\u043b. il Tarantino; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1677 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1745 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30b4\uff08Nicola Fago, 1677\u5e742\u670826\u65e5 - 1745\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39642620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Fago>,
        <http://viaf.org/viaf/39642620>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Fago.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Fago.
doremus_artist:22b74864-b3e8-3ffd-a923-5172e99b3123
owl:sameAs viaf:289989293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/289989293>.
doremus_artist:2305918b-0d55-3527-8414-854b546e0d8e
owl:sameAs viaf:42049663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049663>.
doremus_artist:2305f83b-547b-3d0a-a006-eef4fb341c94
owl:sameAs viaf:44090996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44090996>.
doremus_artist:235371dd-6c0a-3c7c-8b21-4c7819e5fd0d
    dbp:birthPlace dbr:Valinhos;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Adoniran Barbosa (Valinhos, 6 de agosto de 1910 - S\u00e3o Paulo, 23 de noviembre de 1982), nombre art\u00edstico de Jo\u00e3o Rubinato, fue un cantante, compositor, actor y humorista brasile\u00f1o."@es,
        "Adoniran Barbosa (eigentlich Jo\u00e3o Rubinato; * 6. August 1910 in Valinhos; \u2020 23. November 1982 in S\u00e3o Paulo) war ein brasilianischer Komponist, Schauspieler und S\u00e4nger, der f\u00fcr seinen speziellen Kompositionsstil im Bereich der Samba-Musik bekannt war. Dieser Stil wird h\u00e4ufig als charakteristisch f\u00fcr die \u201eSamba Paulista(no)\u201c angesehen, also eines eigenen Sambastils des brasilianischen Bundesstaates S\u00e3o Paulo bzw. der Stadt S\u00e3o Paulo."@de,
        "Adoniran Barbosa, artistic name of Jo\u00e3o Rubinato (6 August 1910, Valinhos - 23 November 1982, S\u00e3o Paulo), was a noted Brazilian S\u00e3o Paulo style samba singer and composer."@en,
        "Adoniran Barbosa, nome art\u00edstico de Jo\u00e3o Rubinato (Valinhos, 6 de agosto de 1910 \u2014 S\u00e3o Paulo, 23 de novembro de 1982), foi um compositor, cantor, humorista e ator brasileiro. Rubinato representava em programas de r\u00e1dio diversas personagens, entre os quais, Adoniran Barbosa, que acabou por se confundir com seu criador dada a sua grande popularidade. Adoniran ficou conhecido nacionalmente como o pai do samba paulista."@pt,
        "Jo\u00e3o Rubinato (Valinhos, 6 ao\u00fbt 1910 - S\u00e3o Paulo, 23 novembre 1982), plus connu comme Adoniran Barbosa est un compositeur, chanteur, humoriste et acteur Br\u00e9silien. Rubinato a interpr\u00e9t\u00e9 plusieurs personnages \u00e0 la radio, dont Adoniran Barbosa, qui a \u00e9t\u00e9 confondu avec son cr\u00e9ateur en raison de son extr\u00eame popularit\u00e9."@fr,
        "\u0416\u0443\u0430\u043d \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430\u0442\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jo\u00e3o Rubinato, 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1910, \u0412\u0430\u043b\u0438\u043d\u044c\u044e\u0441 \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430 (Adoniran Barbosa) \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0431\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:2670882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adoniran_Barbosa>,
        <http://viaf.org/viaf/2670882>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adoniran_Barbosa_1935.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adoniran_Barbosa.
doremus_artist:2365ac3e-cbb9-3829-b346-e1d992de209e
owl:sameAs viaf:46952235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952235>.
doremus_artist:23c5674f-cf8b-3698-995c-48bc1d7fb4a5
    dbp:birthPlace dbr:Reggio_Emilia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Celestina Boninsegna (26 February 1877 \u2013 14 February 1947) was an Italian operatic soprano, known for her interpretations of the heroines in Verdi's operas. Although particularly eminent in Verdi's works, she sang a wide repertoire during her 25-year career, including Rosaura in the world premiere of Mascagni's Le maschere. Boninsegna made many recordings between 1904 and 1918, and her voice was one of the most successfully captured on disc during that period."@en,
        "Celestina Boninsegna (Reggio Emilia, 26 de febrero de 1877 \u2013 Mil\u00e1n, 14 de febrero de 1947) fue una soprano italiana, conocida por sus interpretaciones de las hero\u00ednas en las \u00f3peras de Verdi. A pesar de que fue particularmente eminente en las obras de Verdi, cant\u00f3 en un amplio repertorio durante su carrera de 25 a\u00f1os, incluyendo uno de los estrenos de Le maschere, de Pietro Mascagni. Boninsegna realiz\u00f3 muchas grabaciones discogr\u00e1ficas entre 1904 y 1918, y su voz fue una de las que quedaron mejor registradas en disco durante aquel periodo."@es;
    owl:sameAs viaf:22326616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Celestina_Boninsegna>,
        <http://viaf.org/viaf/22326616>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Celestina_Boninsegna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Celestina_Boninsegna.
doremus_artist:23c7aa11-a018-397e-a1b4-2ddf692bd28e
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Giorgio Zancanaro (Verona, 9 de mayo de 1939) es un bar\u00edtono italiano especializado en el repertorio oper\u00edstico italiano, especialmente en Verdi."@es,
        """Giorgio Zancanaro (born 9 May 1939) is an Italian baritone, particularly associated with the Italian repertory, especially Verdi. He studied in his native Verona with Maria Palanda, and was revealed at the Verdi Competition in Busseto in 1969. He made his official operatic debut the following year in Mantua, as Riccardo in I puritani. Quickly invited to sing at all the major opera houses of Italy, establishing himself as the eminent "Verdi baritone" of his generation, notably in I masnadieri, Luisa Miller, La traviata. He made his debut at La Scala in 1982, as Ford in Falstaff, and took part in important revivals of Attila and I vespri siciliani, under Riccardo Muti."""@en,
        "Giorgio Zancanaro (n\u00e9 9 mai 1939 \u00e0 V\u00e9rone) est un baryton italien, particuli\u00e8rement admir\u00e9 dans les op\u00e9ras de Giuseppe Verdi."@fr,
        "Giorgio Zancanaro (ur. 9 maja 1939 w Weronie) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, baryton.Debiutowa\u0142 w 1982 roku Metropolitan Opera jako Renato w Balu maskowym Verdiego, uznany za jedn\u0105 z jego najlepszych r\u00f3l."@pl;
    owl:sameAs viaf:7575872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Zancanaro>,
        <http://viaf.org/viaf/7575872>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Zancanaro.
doremus_artist:249c962b-2924-3de0-ae48-866091a0f65b
owl:sameAs viaf:69116538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69116538>.
doremus_artist:24c3bde6-4554-311d-993e-f2bcdfc63146
owl:sameAs viaf:88564603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564603>.
doremus_artist:24fabf3e-8b58-3307-a0b3-d18c0cc64a9f
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Johan Helmich Roman (* 26. Oktober 1694 in Stockholm; \u2020 20. November 1758 im Ryssby socken in der N\u00e4he von Kalmar) war ein schwedischer Komponist der Barockzeit."@de,
        """Johan Helmich Roman (26 October 1694 \u2013 20 November 1758) was a Swedish Baroque composer. He has been called "the father of Swedish music" or "the Swedish Handel." He was the leader of Swedish Opera through most of Swedish Opera's Age of Liberty."""@en,
        "Johan Helmich Roman (ur. 26 pa\u017adziernika 1694 w Sztokholmie, zm. 20 listopada 1758 w Haraldsm\u00e5la niedaleko Kalmaru) \u2013 szwedzki kompozytor p\u00f3\u017anego baroku. Cz\u0142onek Kr\u00f3lewskej Szwedzkiej Akademii Nauk."@pl,
        "Johan Helmich Roman est un musicien baroque su\u00e9dois n\u00e9 le 26 octobre 1694 \u00e0 Stockholm et mort le 20 novembre 1758 pr\u00e8s de Kalmar \u00e0 Lilla Haraldsm\u00e5la. Il est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab le p\u00e8re de la musique su\u00e9doise \u00bb."@fr,
        "\u042e\u0301\u0445\u0430\u043d \u0425\u0435\u0301\u043b\u044c\u043c\u0438\u043a \u0420\u0443\u0301\u043c\u0430\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Johan Helmich Roman, 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1694, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1758, \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0441\u043c\u043e\u043b\u0430, \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0435\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30cf\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30df\u30af\u30fb\u30eb\u30fc\u30de\u30f3\uff08Johan Helmich Roman, 1694\u5e7410\u670826\u65e5 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0 - 1758\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5317\u6b27\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5317\u6b27\u3067\u306f \u300c\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d \u3084 \u300c\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u300d \u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u5b9f\u969b\u30eb\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306b\u5165\u9580\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u3064\u3044\u3066\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95205664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Helmich_Roman>,
        <http://viaf.org/viaf/294829903>,
        <http://viaf.org/viaf/95205664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/993802a2-64e3-46be-99d1-3a8e566d3124>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johan_Helmich_Roman_-_schwedischer_Komponist.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Helmich_Roman.
doremus_artist:261c8ebd-e99e-3653-a068-60cd0b2e10f4
    dbp:birthPlace dbr:Nordhorn;
    rdfs:comment
        "Michael Schneider (* 10. August 1953 in Nordhorn) ist ein deutscher Blockfl\u00f6tist und Dirigent."@de,
        "Michael Schneider (born 10 August 1953 in Nordhorn) is a German flautist, recorder player, conductor and academic teacher. He is especially connected with later Baroque repertoire such as the works of Telemann and with early Classical repertoire such as the works of Carl Philipp Emanuel Bach, and founded the orchestra La Stagione to perform and record such repertoire."@en,
        "Micha\u00ebl Schneider (Nordhorn, 10 augustus 1953) is een Duits blokfluitist, traversospeler, dirigent en muziekpedagoog"@nl,
        "\u30df\u30cf\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc (Michael Schneider)\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30d9\u30eb\u30bd\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117122035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Schneider_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/117122035>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Schneider_(conductor)>.
doremus_artist:261dc653-ee22-3698-8f7c-d7aa264a3a39
owl:sameAs viaf:17426195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17426195>.
doremus_artist:26895a47-c964-308d-8cd4-7de288972f8b
owl:sameAs viaf:12572125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12572125>.
doremus_artist:26ac18d2-ae9d-3c03-84b5-037a613d3c2c
owl:sameAs viaf:29777075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29777075>.
doremus_artist:273f1a1e-bc70-3384-b2fe-8a1109165ecb
    owl:sameAs viaf:224435449;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224435449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64874053-162f-440a-b044-2e84fa866e99>.
doremus_artist:273f68be-9952-3431-bc6c-c501caa0ebfa
    owl:sameAs viaf:100217950;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100217950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/256324b8-69bd-4230-8957-d69dd14b0d29>.
doremus_artist:28d58330-8df9-34ec-a35c-0f0c5a689dd8
owl:sameAs viaf:60022998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60022998>.
doremus_artist:29d42422-9add-3dee-95c3-06c2b72219d4
owl:sameAs viaf:61812246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812246>.
doremus_artist:2a0c8831-8ebd-39da-9d38-f61db9f944c7
owl:sameAs viaf:12598393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12598393>.
doremus_artist:2a2bab7a-af70-3e40-98c4-be2c85c7868b
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "John Robert Armbruster (* 9. Oktober 1896 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 20. Juni 1994 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Arrangeur."@de,
        "Robert Armbruster (October 9, 1897 \u2013 June 20, 1994) was a Philadelphia-born American composer, conductor, pianist and songwriter. His pseudonyms for piano rolls included Henri Bergman, Edwin Gabriel, Robert Romayne, Robert Summers. During the 1940s, Armbruster was the conductor of the NBC Hollywood Orchestra for many charitable specials."@en;
    owl:sameAs viaf:9037697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Armbruster>,
        <http://viaf.org/viaf/9037697>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Armbruster.
doremus_artist:2ab3c40f-a6ed-397d-9604-8625cccd9bcb
    owl:sameAs viaf:100314343;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100314343>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5bd5116-b37f-4c3d-9025-cf60c57d4f1d>.
doremus_artist:2af0e2d3-ae45-3380-adac-1de32f1f9dfc
owl:sameAs viaf:46965895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46965895>.
doremus_artist:2bcc6411-f723-3805-9a4b-fdeb32f84942
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Jacques Chailley est un musicologue et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 24 mars 1910 et mort \u00e0 Montpellier le 21 janvier 1999.\u2191 Alain Lompech, Jacques Chailley, musicologue-praticien et infatigable chercheur, Consociatio internationalis music\u00e6 sacr\u00e6, Music\u00e6 scr\u00e6 ministerium, Anno XXXIV-XXXVI (1997 - 1999), Rome, p. 146 - 147"@fr;
    owl:sameAs viaf:108744134;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Chailley>,
        <http://viaf.org/viaf/108744134>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chailley-.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Chailley.
doremus_artist:2c301c29-6050-336b-87f4-30defd8be20b
    dbp:birthPlace dbr:Besançon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Blavet (* 13. M\u00e4rz 1700 in Besan\u00e7on; \u2020 28. Oktober 1768 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tenvirtuose und Komponist."@de,
        "Michel Blavet (Besan\u00e7on, 13 maart 1700 - Parijs, 28 oktober 1768) was een Frans fluitist en componist."@nl,
        "Michel Blavet (March 13, 1700 \u2013 October 28, 1768) was a French composer and flute virtuoso. Although Blavet taught himself to play almost every instrument, he specialized in the bassoon and the flute which he held to the left, the opposite of how most flutists hold theirs today. Quantz writes of Blavet: \"His amiable disposition and engaging manner gives rise to a lasting friendship between us and I am much indebted to him for his numerous acts of kindness.\""@en,
        "Michel Blavet (ur. 13 marca 1700 w Besan\u00e7on, zm. 28 pa\u017adziernika 1768 w Pary\u017cu) - flecista-wirtuoz i kompozytor francuski okresu p\u00f3\u017anego baroku. W Pary\u017cu mieszka\u0142 od 1723 roku, kiedy zatrudni\u0142 go hrabia de L\u00e9vis jako jednego z flecist\u00f3w opery paryskiej. W 1726 przeszed\u0142 na s\u0142u\u017cb\u0119 hrabiego de Carignan, dla kt\u00f3rego napisa\u0142 pierwsze utwory muzyczne. W 1726 pozna\u0142 Niemca Johanna Joachima Quantza, kt\u00f3rego Francuz Pierre-Gabriel Buffardin uczy\u0142 technik kompozytorskich i wykonawczych. Blavet wystawia\u0142 swe koncerty fletowe w ramach przedstawie\u0144 grupy Concert Spirituel, gdzie zyska\u0142y wielk\u0105 popularno\u015b\u0107."@pl,
        "Michel Blavet est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on le 13 mars 1700 et mort \u00e0 Paris le 28 octobre 1768."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0411\u043b\u0430\u0432\u0435 (\u0444\u0440. Michel Blavet; - 2 (13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1700), \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d \u2014 17 (28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1768), \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30f4\u30a7\uff08Michel Blavet, 1700\u5e743\u670813\u65e5 \u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3 - 1768\u5e7410\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u56fd\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6728\u5730\u5c4b\uff08\u8f46\u8f64\u5e2b\uff09\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\u3084\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30c4\u304c\u7d76\u8cdb\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u901a\u4f8b\u3068\u306f\u9006\u306b\u5de6\u5411\u304d\u306b\u63e1\u3063\u3066\u5439\u3044\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 40\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u3001\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u79c1\u7684\u306a\u697d\u56e3\u3084\u30d1\u30ea\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d22\u4e16\u306b\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u54e1\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u6253\u8a3a\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u65ad\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u7d50\u5c40\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30c4\u304c\u9ad8\u984d\u306e\u5831\u916c\u3092\u5f97\u3066\u305d\u306e\u5ea7\u306b\u5c31\u3044\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30f4\u30a7\u306e\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306b\u30011\u3064\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30843\u5dfb\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49407378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Blavet>,
        <http://viaf.org/viaf/49407378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb10c545-a594-467f-9f07-620de451a37f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Blavet.
doremus_artist:2c98730b-0141-3ebf-9671-cbf7abe5c1be
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Pejman Hadadi (born 1969, in Tehran) is an internationally acclaimed Iranian tonbak player and Persian classical musician. In 1990 Hadadi emigrated to the United States. In 1995 he joined Dastan ensemble."@en;
    owl:sameAs viaf:160082693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pejman_Hadadi>,
        <http://viaf.org/viaf/160082693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pejman_Hadadi.
doremus_artist:2cca6083-82e4-3339-ba14-f790623885a8
owl:sameAs viaf:79818897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79818897>.
doremus_artist:2d3b02fc-f57b-392f-b825-3ed64bac41c9
    rdfs:comment
        "David E. Finck (born August 26, 1958) is an American jazz bassist. He plays both bass guitar and double bass. Finck was born in Rochester, New York. He studied under Sam Goradetzer and Michael Shahan of the Philadelphia Orchestra, and graduated from Eastman School of Music in 1980. He played with Woody Herman in 1980-81 and then moved to New York City, where he played with Joe Williams, Annie Ross, Mel Lewis, Al Cohn, Ernestine Anderson, Rosemary Clooney, Tom Harrell, Jerry Dodgion, Phil Woods, Clark Terry, and Al Grey in the 1980s. He worked with Paquito D'Rivera and Steve Kuhn in the 1990s, as well as Freddie Hubbard, Makoto Ozone, and Eddie Daniels. Finck also featured accompanying Andr\u00e9 Previn on the 1998 Deutsche Grammophon album release 'We Got Rhythm: A Gershwin Songbook'."@en,
        "David Finck (* 26. August 1958) ist ein US-amerikanischer Jazzbassist (Kontrabass, Bassgitarre). Finck wuchs in einer Musikerfamilie auf und spielte schon im Alter von zehn Jahren Kontrabass. W\u00e4hrend seiner Highschool-Zeit hatte er Unterricht bei verschiedenen Kontrabassisten des Philadelphia Orchestra. Nach dem Studium an der Eastman School of Music in Rochester, das er 1980 abschloss, ging er nach New York und tourte dann mit der Band von Woody Herman."@de;
    owl:sameAs viaf:85804133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Finck>,
        <http://viaf.org/viaf/85804133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca5c703d-02c3-4caf-9df9-fa26310d90a0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Finck.
doremus_artist:2d8733c6-f18b-3276-8fce-8aede049bac8
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Carlo Colombara (born 1964 in Bologna, Italy) is an Italian operatic bass. He has sung leading roles in many major opera houses including Teatro alla Scala (Milan, Italy); the Vienna State Opera (Vienna, Austria); the Real Teatro di San Carlo (Naples, Italy); the Arena di Verona (Verona, Italy); the Royal Opera House (London, United Kingdom), and The Metropolitan Opera (New York City, New York, United States)."@en,
        "Carlo Colombara (n. Bolonia; 1966) es un bajo italiano, destacado int\u00e9rprete en el repertorio verdiano."@es;
    owl:sameAs viaf:88572923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Colombara>,
        <http://viaf.org/viaf/88572923>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Colombara.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Colombara.
doremus_artist:2dd31196-b39b-3ab3-8ed7-8c195cf361a2
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Damazan;
    rdfs:comment
        "Inizi\u00f2 lo studio del violino a Bourdeaux con Fauvel l'Ain\u00e9; nel 1787 si stabil\u00ec a Parigi, dove fu allievo di Giovanni Battista Viotti: egli lo trov\u00f2 cos\u00ec talentuoso da non fargli pagare le lezioni ricevute. Nel 1790 lo fece debuttare al Theatre de Monsieur. Da allora fu attivo come violinista nelle orchestre di vari teatri. Nel 1814 si spos\u00f2 trasferendosi a Berlino, dove compose i suoi famosi 24 capricci. Rimase nella citt\u00e0 tedesca per 5 anni, e nel 1818 esegu\u00ec in un concerto privato (accompagnato al pianoforte dall'arciduca Rodolfo) della celebre sonata op. 96 di Beethoven a lui dedicata."@it,
        "Jacques Pierre Joseph Rode (* 16. Februar 1774 in Bordeaux; \u2020 25. November 1830 im Ch\u00e2teau de Bourbon bei Damazan, D\u00e9partement Lot-et-Garonne) war ein franz\u00f6sischer Violinist."@de,
        "Jacques Pierre Joseph Rode (16 February 1774 \u2013 25 November 1830) was a French violinist and composer."@en,
        "Jacques-Pierre-Joseph Rode, (Burdeos, 16 de febrero de 1774 \u2013 Ch\u00e2teau de Bourbon, cerca de Damazan, Lot y Garona, 25 de noviembre de 1830); compositor y violinista franc\u00e9s m\u00e1s conocido por Pierre Rode. En 1828, su salud empeora ostensiblemente, sufre una par\u00e1lisis que le impide actuar con la elegancia, la expresividad y la vivacidad que le caracterizan."@es,
        "Jacques-Pierre-Joseph Rode, bekend als Pierre Rode (Bordeaux, 16 februari 1774 - Ch\u00e2teau de Bourbon bij Damazan, 25 november 1830) was een Frans componist en violist."@nl,
        "Pierre RodeFichier:Pierre Rode.jpg Pierre Rode. Jacques-Pierre-Joseph Rode, connu sous le nom de Pierre Rode, compositeur et violoniste fran\u00e7ais est n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 16 f\u00e9vrier 1774, et mort au Ch\u00e2teau de Bourbon, pr\u00e8s de Damazan, le 25 novembre 1830."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0434\u0435 (\u0444\u0440. Pierre Rode, 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1774, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1830, \u0428\u0430\u0442\u043e-\u0434\u0435-\u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\uff08\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9 Jacques Pierre Joseph Rode, 1774\u5e742\u670816\u65e5 \u2013 1830\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f19\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7121\u4f34\u594f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a24\u306e\u30ab\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\uff08\u307e\u305f\u306f\u7df4\u7fd2\u66f2\uff09\u300b\u306b\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5b66\u7fd2\u8005\u306b\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u95a2\u4fc2\u8005\u306e\u9593\u3067\u306f\u300c\u30ed\u30fc\u30c7\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002 \u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u51fa\u8eab\u300213\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u4e0a\u4eac\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u306a\u308b\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30c9\u5c11\u5e74\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u624d\u80fd\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3001\u7121\u5831\u916c\u3067\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30c9\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u304e\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u3072\u3068\u304d\u308f\u307e\u308d\u3084\u304b\u3067\u3072\u3068\u304d\u308f\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u97f3\u8272\u3092\u305d\u3053\u306b\u4ed8\u3051\u52a0\u3048\u305f\u3002\u30dd\u30eb\u30bf\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u3075\u3093\u3060\u3093\u306b\u7528\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u8a18\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u3068\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u3068\u5171\u8457\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u306e\u305f\u3081\u306e\u6559\u672c\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u65b9\u6cd5\u8ad6\u300f\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f1802\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1830\u5e74\u306b\u3001\u30a2\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u5730\u57df\u570f\u30ed\u30c3\u30c8\uff1d\u30a8\uff1d\u30ac\u30ed\u30f3\u30cc\u770c\u30c0\u30de\u30b6\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u57ce\u3067\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8143306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Rode>,
        <http://viaf.org/viaf/8143306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06baf523-4f51-409e-ab20-e9f854249006>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Rode.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Rode.
doremus_artist:2e349b63-50ae-3487-bc32-5347a12c6102
owl:sameAs viaf:170044607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170044607>.
doremus_artist:2ea15388-f46a-35f9-86e6-94ee18912ec6
owl:sameAs viaf:198271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198271>.
doremus_artist:2f87140a-26aa-31a7-8ef8-aa6bbb3d6e1a
    rdfs:comment
        "Jacques Charpentreau, n\u00e9 aux Sables-d'Olonne en 1928, est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais.Jacques Charpentreau \u00e9tait instituteur, puis professeur de fran\u00e7ais dans le 13e arrondissement de Paris (coll\u00e8ge Moulin-des-Pr\u00e9s). Son \u0153uvre compte une trentaine de recueils de po\u00e9sies, dont la Fugitive mais aussi des contes, des nouvelles, des essais et des dictionnaires."@fr;
    owl:sameAs viaf:111832172;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Charpentreau>,
        <http://viaf.org/viaf/111832172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Charpentreau.
doremus_artist:2fc10bca-b35a-36ed-93ab-4a6e470deea1
    dbp:birthPlace dbr:Peschiera_del_Garda;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Torri. Pietro Torri (n\u00e9 v. 1650 \u00e0 Peschiera del Garda et mort le 6 juillet 1737 \u00e0 Munich) est un compositeur italien de la fin du XVIIe et du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Pietro Torri (* um 1650 in Peschiera del Garda; \u2020 6. Juli 1737 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Pietro Torri (Peschiera del Garda, rond 1650 - M\u00fcnchen, 6 juli 1737) was een Italiaanse componist die in de Zuidelijke Nederlanden en in Beieren heeft gewerkt."@nl,
        "Pietro Torri (ca. 1650 in Peschiera del Garda \u2013 6 July 1737) was an Italian Baroque composer."@en;
    owl:sameAs viaf:44566014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Torri>,
        <http://viaf.org/viaf/44566014>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_II._Emanuel.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Torri.
doremus_artist:3262999c-359a-3f57-bb2a-5ff9f915f680
owl:sameAs viaf:61733686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733686>.
doremus_artist:32eb8fe8-1aab-33b1-9d23-aa74f0885b41
    dbp:birthPlace dbr:Rimini;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Carlo Tessarini (* um 1690 in Rimini; \u2020 nach dem 15. Dezember 1766 in Amsterdam) war ein italienischer Violinist und Komponist des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "Carlo Tessarini (1690 \u2013 after 15 December 1766), was an Italian composer and violinist in the late Baroque era. Tessarini was born 1690 in Rimini and died in Amsterdam, Netherlands aged 76."@en,
        "Carlo Tessarini (Rimini, 1690 - Amsterdam (?), 15 december 1766) was een Italiaans violist, componist en uitgever uit het late barok-tijdperk."@nl,
        "Carlo Tessarini (nacido en 1690 - fallecido despu\u00e9s del 15 de diciembre de 1766), fue un compositor y violinista italiano del periodo barroco tard\u00edo. Tessarini naci\u00f3 en 1690 en R\u00edmini y muri\u00f3 en \u00c1msterdam a los 76 a\u00f1os."@es,
        "Carlo Tessarini est un violoniste et compositeur baroque italien n\u00e9 \u00e0 Rimini vers 1690 et mort \u00e0 Amsterdam apr\u00e8s le 15 d\u00e9cembre 1766."@fr,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30c6\u30c3\u30b5\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Carlo Tessarini, 1690\u5e74 - 1766\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44491576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Tessarini>,
        <http://viaf.org/viaf/44491576>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Tessarini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Tessarini.
doremus_artist:33e057dd-4478-31b1-a50b-1ed725423926
owl:sameAs viaf:100989969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100989969>.
doremus_artist:3476f05f-cc07-3a35-bed9-2167966a784e
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Martin (* 1727; \u2020 1757 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Cellist. Fran\u00e7ois Martin erhielt seine musikalische Ausbildung im Umfeld der Hofkapelle von Louis, dem 6. Herzog von Gramont. Ab den 1740er-Jahren war er Solocellist an der Pariser Oper."@de,
        "Fran\u00e7ois Martin (1727-1757) was a French composer and cellist. He is said to have died at the age of thirty while in the service of Louis de Gramont, 6th Duke of Gramont. His works include petits motets. He is to be distinguished from another earlier composer of airs de cour called Fran\u00e7ois Martin who served as ordinaire to Gaston, Duke of Orl\u00e9ans in 1658, and published a book of guitar works in 1663."@en;
    owl:sameAs viaf:15036567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Martin_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/15036567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/François_Martin_(composer)>.
doremus_artist:358b24a9-540d-3b4b-999e-cc61d7268106
owl:sameAs viaf:56801559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56801559>.
doremus_artist:36fa3b4f-299b-39ea-99d1-fcc5730e88f2
    owl:sameAs n0:c26643e5-ed55-427c-86de-abc5b4971680;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/c26643e5-ed55-427c-86de-abc5b4971680>.
doremus_artist:375f2817-835f-37d2-a0b0-46a9786d48ed
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salvador,_Bahia>;
    rdfs:comment
        "A partire dagli anni 1990, Mercury divent\u00f2 una delle cantanti brasiliane pi\u00f9 popolari, vendendo circa 11 milioni di album in tutto il mondo e diventando l'artista femminile con pi\u00f9 canzoni che raggiungono la prima posizione nella classifica brasiliana."@it,
        """Daniela Mercuri de Almeida (Nacida en Salvador de Bah\u00eda, 28 de julio de 1965), conocida como Daniela Mercury, es una importante cantante, compositora, bailarina y productora musical de ax\u00e9, samba y MPB. Su \u00e9xito comenz\u00f3 en la d\u00e9cada del \u00b490, y la convirti\u00f3 en una de las cantantes brasile\u00f1as m\u00e1s populares de todos los tiempos, vendiendo 20 millones de \u00e1lbumes en todo el mundo. Entre sus mayores \u00e9xitos se encuentran "O Canto da Cidade", "Rapunzel", "M\u00fasica de Rua", "Il\u00e9 P\u00e9rola Negra" "Trio Metal" "Oy\u00e1 Por Nois" y "Maimb\u00e9 Dand\u00e2"."""@es,
        "Daniela Mercury (* 28. Juli 1965 in Salvador da Bah\u00eda; eigentlich Daniela Mercuri de Almeida P\u00f3voas) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin. Vom Stil her wird sie zur M\u00fasica Popular Brasileira und Ax\u00e9-Musik gez\u00e4hlt."@de,
        "Daniela Mercury (Salvador da Bahia, 28 juli 1965) is een Braziliaanse zangeres. Zij begon op haar zestiende met optreden in bars en met het zingen op carnavalspraalwagens in Salvador da Bahia. Van 1986 tot 1988 was zij zangeres bij de band Eva. In 1988 werd zij achtergrondzangeres in de band van Gilberto Gil en van 1989 tot 1990 zangeres van de popband Companhia Clic. Na het uiteenvallen van deze band begon ze een solocarri\u00e8re. In 1991 bracht ze haar eerste album uit en sindsdien verkocht ze meer dan 10 miljoen albums wereldwijd en werd ze \u00e9\u00e9n van de beste verkopende zangeressen in Brazili\u00eb."@nl,
        "Daniela Mercury (born Daniela Mercuri de Almeida on July 28, 1965), is a singer, songwriter, dancer, producer, actress and television host luso-brazilian. In her solo career, Mercury has sold over 20 million records worldwide and had 24 Top 10 singles in the country, with 14 of them reached #1. Winner of a Latin Grammy for her album Bal\u00e9 Mulato - Ao Vivo, she also received six Pr\u00eamio de M\u00fasica Brasileira (Brazilian Music Awards), an APCA award, three Multishow Awards (Pr\u00eamio Multishow de M\u00fasica Brasileira) and two awards at VMB: Best Music Video and Photography."@en,
        "Daniela Mercury, nome art\u00edstico de Daniela Mercuri de Almeida OMC (Salvador, 28 de julho de 1965), \u00e9 uma cantora, compositora, dan\u00e7arina, produtora, atriz e apresentadora de televis\u00e3o luso-brasileira. Em sua carreira solo, Mercury vendeu mais de 20 milh\u00f5es de discos em todo o mundo. Vencedora de um Grammy Latino, por seu \u00e1lbum Bal\u00e9 Mulato - Ao Vivo, recebeu tamb\u00e9m seis Pr\u00eamio da M\u00fasica Brasileira, um pr\u00eamio pela APCA, tr\u00eas pr\u00eamios Multishow e dois pr\u00eamios pelo VMB, de melhor videoclipe e fotografia."@pt,
        "Daniela MercuryFichier:Daniela Mercury by F\u00e1bio Cerati cropped.jpg Daniela Mercury Daniela Mercuri de Almeida P\u00f3voas est une chanteuse br\u00e9silienne n\u00e9e le 28 juillet 1965 \u00e0 Salvador, dans l'\u00c9tat de Bahia."@fr,
        "\u8fbe\u59ae\u57c3\u62c9\u00b7\u739b\u514b\u4e3d\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aDaniela Mercury\uff0c\u672c\u540dDaniela Mercuri de Almeida\uff0c1965\u5e747\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5df4\u897fAx\u00e9\u97f3\u4e50\uff0c\u6851\u5df4\u96f7\u9b3c\u548c\u5df4\u897f\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u7684\u6b4c\u624b\u548c\u97f3\u4e50\u5236\u4f5c\u4eba\u3002\u739b\u514b\u4e3d\u5df2\u7ecf\u6210\u4e3a\u5df4\u897f\u6700\u77e5\u540d\u7684\u5973\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\uff0c\u5168\u7403\u5171\u9500\u552e\u4e13\u8f91\u8d85\u8fc72000\u4e07\u5f20\u3002\u5979\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u5973\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37115626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniela_Mercury>,
        <http://viaf.org/viaf/37115626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2cf241c0-0d6e-472c-be49-d7691a7aec61>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brazilian_singer_Daniela_Mercury_in_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniela_Mercury.
doremus_artist:378c543d-b9a8-357f-a0a0-b78c27bb18f7
owl:sameAs viaf:71020334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71020334>.
doremus_artist:37a47adc-bf1f-3b35-8030-fab87b354790
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Gustave Goublier (15 January 1856\u201327 October 1926) was a French composer of popular m\u00e9lodies, notably Credo du paysan, La voix des ch\u00eanes and L'Ang\u00e9lus de la mer. He was also orchestra conductor at the El Dorado, Parisiana, and Folies Berg\u00e8re. His younger son was the operetta composer Henri Goublier."@en,
        "Gustave Goublier est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 janvier 1856 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 octobre 1926. De son vrai nom Gustave Conin, il fut chef d'orchestre \u00e0 L'Eldorado, au Parisiana et aux Folies Berg\u00e8re. Il composa de nombreuses musiques fort connues de la Belle \u00c9poque comme L'Ang\u00e9lus de la mer, Le Cr\u00e9do du paysan, La Voix des ch\u00eanes... Il est enterr\u00e9 avec son fils, Henri Goublier fils, au P\u00e8re Lachaise, dans la division 4. Une rue du 10e arrondissement de Paris porte son nom."@fr;
    owl:sameAs viaf:14958324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustave_Goublier>,
        <http://viaf.org/viaf/14958324>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_de_l'Échiquier_(Paris),_numéro_32,_plaque.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustave_Goublier.
doremus_artist:389dde77-0ec8-3d8a-94c0-5101635226f3
owl:sameAs viaf:75006156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75006156>.
doremus_artist:39321820-1adf-3560-8be5-ed9fef486f79
owl:sameAs viaf:7661465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7661465>.
doremus_artist:39391eef-d301-3185-9236-371401eaf70f
owl:sameAs viaf:55839330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55839330>.
doremus_artist:397644f4-665d-36d6-8d9e-5e0778442bb9
owl:sameAs viaf:5127260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127260>.
doremus_artist:39a09df1-3b5f-3222-98f3-9276fd712e76
    rdfs:comment
        "Derek Bermel (1967, Nueva York) es un compositor, clarinetista y director americano cuya m\u00fasica combina distintas facetas world music, funk y jazz. Ha sido ganador de muchos premios como el Guggenheim Fellowship  y American Academy in Rome' Rome Prize premio a los artistas con m\u00e1s tiempo de residencia en Roma."@es,
        "Derek Bermel (born 1967, in New York City) is an American composer, clarinetist and conductor whose music blends various facets of world music, funk and jazz with largely classical performing forces and musical vocabulary. He is the recipient of various awards including a Guggenheim Fellowship and the American Academy in Rome's Rome Prize awarded to artists for a year-long residency in Rome."@en;
    owl:sameAs viaf:21763513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Bermel>,
        <http://viaf.org/viaf/21763513>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Bermel.
doremus_artist:3b29c9ad-4a8a-3db1-b51b-30ca679e3e9a
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Canihac es un int\u00e9prete franc\u00e9s de m\u00fasica antigua y miembro fundador de Sacqueboutiers. Solista de ensambles internacionales, ha actuado bajo la batuta de Jordi Savall, Jean-Claude Malgoire, Nikolaus Harnoncourt, Ren\u00e9 Clemencic, Andrew Parrott, William Christie and Philippe Herreweghe. Ha sido profesor de cornetto y trompeta natural en academias internacionales de m\u00fasica antigua como Saintes, Ginebra, Barcelona y Daroca. En 1989, Canihac fue nombrado profesor del Departamento de M\u00fasica Antigua en el Conservatorio Nacional Superior de Lyon."@es,
        "Jean-Pierre Canihac est un musicien fran\u00e7ais membre fondateur de l'ensemble des Sacqueboutiers de Toulouse au sein duquel il pratique le cornet \u00e0 bouquin comme soliste."@fr,
        "Jean-Pierre Canihac is a French performer of early music and a founding member of Sacqueboutiers. Soloist of international ensembles, he has performed under the baton of Jordi Savall, Jean-Claude Malgoire, Nikolaus Harnoncourt, Ren\u00e9 Clemencic, Andrew Parrott, William Christie and Philippe Herreweghe. He has taught the cornett and natural trumpet in international academies of ancient music like Saintes, Gen\u00e8ve, Barcelona and Daroca. In 1989, Canihac was named professor of D\u00e9partement de Musique Ancienne at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Lyon."@en;
    owl:sameAs viaf:261086654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Canihac>,
        <http://viaf.org/viaf/261086654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Canihac.
doremus_artist:3b2d9b6b-5698-3dac-b562-dd69ef021d4b
    dbp:birthPlace res:Le_Faou;
    rdfs:comment
        "Philippe le Guillou (n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1959 au Faou, Finist\u00e8re) est un \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44301436;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Le_Guillou>,
        <http://viaf.org/viaf/44301436>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salon_du_livre_de_Paris_2011_-_Philippe_le_Guillou_-_101.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Le_Guillou.
doremus_artist:3c2d202a-fa9b-3dcd-8bfb-07d856a17271
owl:sameAs viaf:5143655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143655>.
doremus_artist:3cec10fd-0efd-37ff-b406-49e7a75769f4
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Lelio Colista (* 13. Januar 1629 in Rom; \u2020 13. Oktober 1680 ebenda) war ein italienischer Komponist und Lautenist."@de,
        "Lelio Colista (13 January 1629, Rome \u2013 13 October 1680, Rome) was an Italian Baroque composer and lutenist. Funded by his father, who held an important position in the Vatican Library, Colista early received an excellent musical education, probably at the Seminario Romano. He mastered several instruments, especially the lute and theorbo. Already at the age of 30, he held a lucrative post of custode delle pittore at the papal chapel. In 1664, supported by the Cardinal Flavio Chigi, he performed at Versailles at the court of Louis XIV. During the last 20 years of his life, he was a composer and teacher in Rome who was in demand. He was the guitar teacher of Gaspar Sanz."@en,
        "Lelio Colista (13 de enero de 1629, Roma \u2013 13 de octubre de 1680, Roma) fue un lutista y compositor italiano del barroco. Con el apoyo econ\u00f3mico de su padre, que ten\u00eda un puesto importante en la biblioteca Vaticana, Colista recibi\u00f3 tempranamente una excelente educaci\u00f3n musical, probablemente en el Seminario Romano. Tocaba con maestr\u00eda varios instrumentos, especialmente el la\u00fad y la tiorba. Hacia los 30 a\u00f1os consigui\u00f3 un puesto lucrativo como custode delle pittore en la capilla papal. En 1664, bajo el auspicio del cardenal Flavio Chigi, interpret\u00f3 en Par\u00eds en la corte de Luis XIV. Durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os de su vida fue un compositor y profesor demandado en Roma."@es,
        "Lelio Colista (Rome, 13 januari 1629 - aldaar, 13 oktober 1680) was een Italiaanse barok componist en luitspeler."@nl,
        "Lelio Colista (n\u00e9 le 13 janvier 1629 \u00e0 Rome et mort le 13 octobre 1680 dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un compositeur italien de l'\u00e9poque baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:64194637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lelio_Colista>,
        <http://viaf.org/viaf/64194637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lelio_Colista.
doremus_artist:3cfd3d67-360b-3d00-bd73-fe6b1a7d5386
owl:sameAs viaf:49411610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411610>.
doremus_artist:3e3823ad-06a3-37de-bd85-917ab08f5f5f
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Lauren Flanigan (* 18. Mai 1959 in San Francisco) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Lauren Flanigan (* 19 de mayo de 1959, San Francisco, California) es una soprano estadounidense de descendientes irlandeses y relevante actuaci\u00f3n en la New York City Opera en la d\u00e9cada de 1990, de gran versatilidad estil\u00edstica se destaca en repertorio contempor\u00e1neo."@es,
        "Lauren Flanigan (born May 18, 1959) is an American operatic soprano who has had an active international career since the 1980s. She enjoyed a particularly fruitful partnership with the New York City Opera, appearing with the company almost every year since 1990. She has sung more than 100 different opera roles on stage during her career, often appearing in contemporary works or more rarely staged operas. Opera News stated that, \"Flanigan has enjoyed one of the most distinctive careers of any artist of her generation, one marked by a high volume of contemporary works. Modern composers love her because of her innate musicality, dramatic power and lightning-fast skills and instincts.\""@en;
    owl:sameAs viaf:22343137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lauren_Flanigan>,
        <http://viaf.org/viaf/22343137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lauren_Flanigan.
doremus_artist:3e8526d0-9ef7-3735-8b0f-78802c6554f4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Taos,_New_Mexico>;
    rdfs:comment
        "David Hykes (2 de Mar\u00e7o de 1953) \u00e9 um compositor cantor, m\u00fasico, autor e professor de medita\u00e7\u00e3o norte-americano."@pt,
        "David Hykes (born March 2, 1953, Taos, New Mexico) is a composer, singer, musician, author, and meditation teacher. He was one of the earliest modern western pioneers of overtone singing, and has developed since 1975 a comprehensive approach to contemplative music which he calls Harmonic Chant (harmonic singing). After early research and trips studying Mongolian, Tibetan, and Middle Eastern singing forms, Hykes began a long series of collaborations with traditions and teachers of wisdom and sacred art, including the Dalai Lama and the Gyuto and Gyume monks."@en,
        "David Hykes (n\u00e9 le 2 mars 1953 - ) est un musicien am\u00e9ricain. Il est chanteur, compositeur, auteur et professeur de m\u00e9ditation. Il est connu pour avoir popularis\u00e9 le chant harmonique apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 les chants mongols et tib\u00e9tains."@fr;
    owl:sameAs viaf:29721651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hykes>,
        <http://viaf.org/viaf/29721651>,
        <http://viaf.org/viaf/8145542345096641224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23581798-f70f-4e96-a122-30f5976c6810>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Hykes_08_03_2010_Delhi_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Hykes.
doremus_artist:3ea771fb-40c2-31a4-90ac-734b28e52b30
owl:sameAs viaf:2762721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2762721>.
doremus_artist:3f183ae4-b99c-3bf6-9000-cca1d3848949
owl:sameAs viaf:273959914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273959914>.
doremus_artist:3f26b1c7-c5b2-39ea-9b36-e0fb8be67593
owl:sameAs viaf:6292293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6292293>.
doremus_artist:40dfbde8-cb6d-30a8-a50d-dbd8013a4b88
    dbp:birthPlace dbr:Zhytomyr;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Naum Lvovich Shtarkman (Russian: \u041d\u0430\u0443\u043c \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0442\u0430\u0440\u043a\u043c\u0430\u043d; 28 September 1927, Zhitomir - 19 July 2006, Moscow) was a Soviet and Russian classical pianist. He was a disciple of Konstantin Igumnov at the Moscow Conservatory. Shtarkman was awarded a 5th prize at the V Fryderyk Chopin Competition and, most notably, attained the Bronze Medal at the inaugural edition of the Tchaikovsky Competition. He had previously won the 1st place at Vianna da Motta International Music Competition. For several decades his concert career was restricted to the Soviet scene."@en,
        "Naum Lvovitch Starkmann (en russe : \u041d\u0430\u0443\u043c \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0442\u0430\u0440\u043a\u043c\u0430\u043d), n\u00e9 le 28 septembre 1927 \u00e0 Jytomyr (Empire russe) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 juillet 2006 \u00e0 Moscou (Russie), est un pianiste classique sovi\u00e9tique et russe."@fr,
        "Naum Sztarkman (ur. 28 wrze\u015bnia 1927 w \u017bytomierzu; zm. 19 lipca 2006 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista pochodzenia ukrai\u0144skiego; laureat V nagrody na V Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1955)."@pl,
        "\u041d\u0430\u0443\u043c \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0442\u0430\u0440\u043a\u043c\u0430\u043d (28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u0416\u0438\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440 \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 2006, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1987), \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1990), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1996). \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0428\u0442\u0430\u0440\u043a\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0428\u0442\u0430\u0440\u043a\u043c\u0430\u043d \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30ca\u30a6\u30e0\u30fb\u30eb\u30f4\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30eb\u30af\u30de\u30f3\uff08Naum Lvovich Shtarkman\u307e\u305f\u306fStarkmann, 1927\u5e749\u670828\u65e5 \u30b8\u30c8\u30df\u30fc\u30eb - 2006\u5e747\u670819\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84085267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Naum_Shtarkman>,
        <http://viaf.org/viaf/84085267>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Naum_Shtarkman.
doremus_artist:411948ae-e44b-3ca0-9afa-fb72380ea977
owl:sameAs viaf:71001878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71001878>.
doremus_artist:42426c3a-a410-32bb-8c90-12540f93fc2e
owl:sameAs viaf:74041839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041839>.
doremus_artist:42741c39-ca19-3f0a-b874-3611b614143c
owl:sameAs viaf:250483976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250483976>.
doremus_artist:428fedec-cc91-332a-a931-b9deffef9d85
    dbp:birthPlace dbr:Güines;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        """Tata G\u00fcines (Federico Aristides Soto Alejo\u00e0), surnomm\u00e9 "Le roi du tambour", \u00e9tait un percussionniste, contrebassiste et compositeur cubain n\u00e9 le 18 juin 1930 \u00e0 G\u00fcines, (actuellement province de Mayabeque) (Cuba), et mort le 4 f\u00e9vrier 2008 \u00e0 La Havane. Tata G\u00fcines d\u00e9bute la musique tr\u00e8s jeune. Son p\u00e8re, Joseito, joue du tres avec l'oncle de Tata, dans l'ensemble local, \u00ab Partagas \u00bb, sponsoris\u00e9 par la marque de cigares de m\u00eame nom. Il \u00e9coute beaucoup Chano Pozo \u00e0 la radio et essaie de reproduire son jeu (ses toques). Il a la chance de jouer au fameux cabaret de la Havane le Tropicana."""@fr,
        """Tata G\u00fcines (June 30, 1930 \u2013 February 4, 2008), born Federico Ar\u00edstides Soto Alejo, was a Cuban percussionist on the tumbadora, or conga drum, as well as a composer. He was important in the first generation of Afro-Cuban jazz. Tata G\u00fcines was known as the "King of the Congas". He had a musical career that lasted six decades, one that helped popularize Afro-Cuban rhythms."""@en,
        "Tata G\u00fcines (geboren als Federico Aristides Soto y Alejo\u00e0) (30 juni 1930 - 4 februari 2008) was een Cubaanse percussionist op de conga's en componist. Hij was belangrijk in de eerste generatie van de Afro-Cubaanse jazz. G\u00fcines verhuisde naar New York City in 1957, en speelde daar met grote jazzartiesten zoals Dizzy Gillespie, Maynard Ferguson, en Miles Davis op Birdland. Als percussionist trad hij op met Josephine Baker en Frank Sinatra. Hij keerde terug naar Cuba in 1959 nadat Fidel Castro aan de macht kwam. Hij hielp mee de Cubaanse Revolutie te financieren van zijn verdiensten als muzikant."@nl,
        "Tata G\u00fcines (nacido Federico Ar\u00edstides Soto Alejo), percusionista cubano (1930 - 2008)"@es,
        """Tata G\u00fcines era o nome art\u00edstico de Frederico Aristides Soto y Alejo\u00e0 (G\u00fcines, 18 de Junho de 1930 - Havana, 4 de Fevereiro de 2008), um percussionista, contrabaixista e compositor cubano. Nascido em G\u00fcines, prov\u00edncia de Matanzas (Cuba), Tata G\u00fcines era tamb\u00e9m conhecido como o "Rei das Congas" e "M\u00e3os de Ouro", ganhando elogios por popularizar ritmos afro-cubanos para o mundo inteiro com o seu rufar impetuoso. Faleceu em decorr\u00eancia de insufici\u00eancia hep\u00e1tica em fevereiro de 2008, aos 77 anos."""@pt,
        """Tata G\u00fcines w\u0142a\u015bciwie Federico Aristides Soto y Alejo\u00e0 (ur. 30 czerwca 1930 w G\u00fcines, zm. 4 lutego 2008 na Hawanie), kuba\u0144ski muzyk. S\u0142aw\u0119 zdoby\u0142 graj\u0105c na kongach. Urodzi\u0142 si\u0119 w biednej czarnej dzielnicy w mie\u015bcie G\u00fcines, na wsch\u00f3d od Hawany. Zanim zarobi\u0142 pieni\u0105dze na prawdziwy instrument, gra\u0142 na b\u0119bnach w\u0142asnor\u0119cznie zrobionych z opakowa\u0144 po sa\u0142atce i skondensowanym mleku. Wyst\u0119powa\u0142 z najwi\u0119kszymi gwiazdami kuba\u0144skiej sceny - Arsenio Rodr\u00edguezem, Chano Pozo, Bebo Valdesem czy Israelem "Cachao" Lopezem.W 1957 roku G\u00fcines przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, gdzie rozpocz\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze s\u0142awami jazzu, m.in. z Dizzym Gillespiem, Maynardem Fergusonem czy Milesem Davisem.Cho\u0107 podoba\u0142a mu si\u0119 s\u0142awa, jak\u0105 zdoby\u0142 w USA, nie m\u00f3g\u0142 przyzwyczai\u0107 si\u0119 do ameryka\u0144skiego stylu \u017cycia. W jednym z wywiad\u00f3w w"""@pl;
    owl:sameAs viaf:27268530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tata_G\u00fcines>,
        <http://viaf.org/viaf/27268530>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51a81701-6cf0-4ec1-8ef3-209a26d91a64>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tata_Güines.
doremus_artist:42b4081e-fd45-3094-a832-32add038407d
    dbp:birthPlace dbr:Cardiff;
    rdfs:comment
        "Rosemary Joshua (* 16. Oktober 1964 in Cardiff) ist eine walisische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und bekannte H\u00e4ndel-Interpretin."@de,
        "Rosemary Joshua (n\u00e9e le 16 octobre 1964 \u00e0 Cardiff) est une soprano galloise et une interpr\u00e8te sp\u00e9cialiste des op\u00e9ras de Haendel."@fr,
        "Rosemary Joshua a British soprano, particularly known for her performances in Handel's operas. Joshua was born in Cardiff and studied at the Royal College of Music. After completing her studies there, she made her debut at the Aix-en-Provence Festival as Angelica in Handel's Orlando. Other early operatic appearances were Zerlina in Don Giovanni with Scottish Opera, and both Susanna in Le nozze di Figaro and Sophie in Der Rosenkavalier for English National Opera. She has gone on to sing major soprano roles in many of the world's leading opera houses and festivals, including Ad\u00e8le in Die Fledermaus at the Metropolitan Opera, New York; the title role in The Cunning Little Vixen at La Scala, Milan and De Nederlandse Opera in Amsterdam; Anne Trulove in The Rake's Progress at the Glyndebourne Fe"@en,
        "Rosemary Joshua es una soprano l\u00edrica nacida en Cardiff, Gales y especializada en m\u00fasica barroca y cl\u00e1sica dentro de la corriente de per\u00edodo o practica informada. Se destaca en Mozart y Handel. Sus roles principales incluyen Susanna en Las bodas de F\u00edgaro en la English National Opera, Glyndebourne Festival Opera, Cologne Opera, Par\u00eds; el titular en Semele de Handel ( Innsbruck Festival, Opera of Flanders, English National Opera, Aix-en-Provence Festival), la Cleopatra de Giulio Cesare de Handel (Florida Grand Opera), Poppea en Agrippina (La Monnaie in Brussels y el Champs-Elys\u00e9es Opera in Paris) como incursiones en el repertorio contempor\u00e1neo como Anne Trulove de The Rake's Progress (Festival de Glyndebourne) y el titular de The Adventures of the Vixen Bystrou\u0161ka de Leos Janacek."@es;
    owl:sameAs viaf:85567469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosemary_Joshua>,
        <http://viaf.org/viaf/85567469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosemary_Joshua.
doremus_artist:42c6a1b2-cf7e-330f-917a-70fb67b68e78
    dbp:birthPlace dbr:Decize;
    dbp:deathPlace dbr:Xàbia;
    rdfs:comment
        "Maurice Genevoix (* 29. November 1890 in Decize (Ni\u00e8vre); \u2020 8. September 1980 in Alicante, Spanien) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Maurice Genevoix (29 November 1890 \u2013 8 September 1980) was a French author. Born on 29 November 1890 at Decize, Ni\u00e8vre as Maurice-Charles-Louis-Genevoix, Genevoix spent his childhood in Ch\u00e2teauneuf-sur-Loire. After attending the local school, he studied at the lyc\u00e9e of Orl\u00e9ans and the Lyc\u00e9e Lakanal. Genevoix was accepted to the Ecole Normale Sup\u00e9rieure, being first in his class, but was soon mobilized into World War I in 1914. He was quickly promoted to a lieutenant, but was seriously wounded at the Battle of the Marne in 1914 and returned to Paris. The battle left a profound influence on him, and he wrote the tetralogy Ceux de 14 (The Men of 1914), which brought him recognition among the public."@en,
        "Maurice Genevoix es un escritor y poeta franc\u00e9s, nacido el 29 de noviembre de 1890 en Decize, departamento de Ni\u00e8vre, Borgo\u00f1a, y muerto el 8 de septiembre de 1980 en Alicante, Espa\u00f1a. Gan\u00f3 el premio Goncourt en 1925 con la novela Raboliot."@es,
        "Maurice Genevoix, n\u00e9 le 29 novembre 1890 \u00e0 Decize dans la Ni\u00e8vre en Bourgogne et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 septembre 1980 \u00e0 J\u00e1vea, Espagne, est un romancier-po\u00e8te fran\u00e7ais, h\u00e9ritier du r\u00e9alisme. L\u2019ensemble de son \u0153uvre t\u00e9moigne des relations d\u2019accord entre les hommes, entre l\u2019Homme et la Nature, mais aussi entre l'Homme et la Mort. Son \u00e9criture est servie par une m\u00e9moire vive, le souci d'exactitude, et le sens po\u00e9tique. Normalien, il admire tout autant l\u2019\u00e9loquence des artisans ou des paysans. D\u2019une grande vitalit\u00e9 malgr\u00e9 ses blessures re\u00e7ues lors de la Premi\u00e8re Guerre mondiale pr\u00e8s du village des \u00c9parges, en avril 1915, et anim\u00e9 de la volont\u00e9 de t\u00e9moigner, il \u00e9crit jusqu\u2019\u00e0 ses derniers jours. Son \u0153uvre, port\u00e9e par le souci de perp\u00e9tuer ce qu'il a tenu pour m\u00e9morable, produit d'une grande long\u00e9vit\u00e9 litt\u00e9"@fr;
    owl:sameAs viaf:101365682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Genevoix>,
        <http://viaf.org/viaf/101365682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3062a69-f41d-444e-86c3-e44c73a79eb2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MG_Portrait_au_trait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Genevoix.
doremus_artist:44beb92c-d9e2-3601-b7eb-602ffbd706c7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mount_Vernon,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Tod Machover (born November 24, 1953 in Mount Vernon, New York), is a composer and an innovator in the application of technology in music. He is the son of Wilma Machover, a pianist and Carl Machover, a computer scientist."@en,
        """Tod Machover \u00e9 um professor de m\u00fasica e tecnologia do Media Lab do MIT (Massachusetts Institute of Technology), nos EUA, um dos principais centros de tecnologia do mundo e ousa unir o mundo da m\u00fasica erudita \u00e0 era digital. Assim, criou hiperinstrumentos nada parecidos aos que s\u00e3o usados normalmente em outros tipos de m\u00fasica. E \u00e9 o p\u00fablico leigo que cria suas pr\u00f3prias composic\u00f5es e as executa. Telas, "tambores, microfones e at\u00e9 um guid\u00e3o de bicicleta produzem e registram sons a partir de movimentos simples como um toque."""@pt;
    owl:sameAs viaf:100985452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tod_Machover>,
        <http://viaf.org/viaf/100985452>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tod_Machover_JI1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tod_Machover.
doremus_artist:450db247-e3fe-3652-aab4-8633cc200aca
owl:sameAs viaf:87560788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87560788>.
doremus_artist:4563547b-e729-3f0a-86fe-12adb6a4cd2b
    dbp:birthPlace dbr:Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Bavaria;
    rdfs:comment
        "D\u00e9nes Zsigmondy (* 9. April 1922 in Budapest; \u2020 15. Februar 2014) war ein ungarischer Violinist und Musikp\u00e4dagoge. Zsigmondy studierte nach dem Besuch des Gymnasiums Kunstgeschichte und P\u00e4dagogik an der Universit\u00e4t Budapest und Violine an der Musikakademie. 1944 verlie\u00df er Ungarn und ging nach Salzburg, wo er durch seine Teilnahme an der Sommerakademie bekannt wurde. Er wirkte als Violinsolist und Lehrer in Europa und ab 1959 auch in den USA und Japan. Er wurde als gefragter Interpret der Werke von Mozart, Schubert und Beethoven, vor allem aber der Werke B\u00e9la Bart\u00f3ks bekannt und spielte Urauff\u00fchrungen mehrerer Kompositionen von G\u00fcnter Bialas und Harald Genzmer. Viele Aufnahmen von Sonaten f\u00fcr Violine und Klavier spielte er mit seiner Frau, der Pianistin Anneliese Nissen, ein."@de,
        "D\u00e9nes Zsigmondy (9 April 1922 \u2013 15 February 2014) was a Hungarian classical violinist and music educator. He was born D\u00e9nes Liedemann in Budapest, but changed his name to Zsigmondy, his paternal grandmother's surname, as it was more Hungarian than German. In 1944, whilst attending the Summer Academy in Salzburg, he was informed by his parents that he had been drafted into the Hungarian military\u2014to avoid the draft he did not return to Hungary and hid out with a German family at Lake Starnberg. After World War II, Zsigmondy was rejected by several orchestras before joining the Bavarian Radio Symphony Orchestra when he impressed the conductor with his performance of Brahms' Violin Concerto."@en;
    owl:sameAs viaf:119189658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00e9nes_Zsigmondy>,
        <http://viaf.org/viaf/119189658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dénes_Zsigmondy.
doremus_artist:45aed7aa-e6f0-3dd8-ae3a-ba5c448337e5
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:8th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Panz\u00e9ra est un baryton suisse, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 16 f\u00e9vrier 1896 et mort \u00e0 Paris le 5 juillet 1976. Il est \u00ab l'une des plus grandes voix classiques du XXe si\u00e8cle \u00bb et a laiss\u00e9 \u00ab des disques d'une exceptionnelle valeur \u00bb. Ses traits nous restent fix\u00e9s par un portrait d\u00fb \u00e0 \u00c9mile Bouneau et conserv\u00e9 \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale de France."@fr,
        """Charles [Auguste Louis] Panz\u00e9ra (Geneva, February 16, 1896 \u2013 Paris, June 6, 1976) was a Swiss operatic and concert baritone. He is "one of the greatest classical voices of the 20th century"."""@en,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d1\u30f3\u30bc\u30e9\uff08Charles Panz\u00e9ra, 1896\u5e742\u670816\u65e5 \u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4 \u2013 1976\u5e746\u67086\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30d1\u30f3\u30bc\u30e9\uff08Charles Auguste Louis Panz\u00e9ra\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116740162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Panz\u00e9ra>,
        <http://viaf.org/viaf/116740162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6012dfae-6618-43b9-a02f-d5920c9122df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Panzéra.
doremus_artist:46068aee-044d-3e92-9309-ef7dfe51817a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (novembre 2012). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Julian Bream est un guitariste et luthiste anglais (n\u00e9 \u00e0 Londres le 15 juillet 1933)."@fr,
        "Julian Alexander Bream, CBE (born 15 July 1933), is an English classical guitarist and lutenist. One of the most distinguished classical guitarists of the 20th century, he played a significant role in altering the public perception of the classical guitar as a respectable instrument in Britain and beyond. Bream has also been successful in renewing popular interest in the lute."@en,
        "Julian Alexander Bream, OBE, (* 15. Juli 1933 in London) ist ein britischer Gitarrist und Lautenist."@de,
        "Julian Bream (Londen, 15 juli 1933) is een Britse gitarist en luitspeler. Hij werd geboren in Londen. Bream werd opgevoed in een muzikale omgeving. Zijn vader speelde jazzgitaar en de jonge Bream was onder de indruk van Django Reinhardt. Hij werd aangemoedigd om piano en gitaar te spelen. Op zijn 11de verjaardag kreeg Bream een klassieke gitaar van zijn vader. Als een wonderkind won hij op zijn 12e een prijs voor zijn pianospel, die het hem mogelijk maakte piano en cello te studeren aan het Royal College of Music. Hij maakte zijn debuut op gitaar in Cheltenham in 1947, op 13-jarige leeftijd."@nl,
        "Julian Bream (ur. 15 lipca 1933) \u2212 \u015bwiatowej s\u0142awy brytyjski gitarzysta i lutnista, uznawany z jednego z czo\u0142owych wykonawc\u00f3w muzyki na gitarze klasycznej. Przyczyni\u0142 si\u0119 znacz\u0105co do wzbudzenia zainteresowania lutni\u0105 renesansow\u0105."@pl,
        "Julian Bream, CBE, (Londres, 15 de julio de 1933) es un guitarrista y laudista ingl\u00e9s."@es,
        "Julian Bream, CBE, violonista ingl\u00eas nascido em Londres em 15 de Julho de 1933. Um dos m\u00fasicos mais influentes para o viol\u00e3o cl\u00e1ssico, com mais de trinta grava\u00e7\u00f5es feitas ao longo da sua carreira. A import\u00e2ncia do seu trabalho est\u00e1 ligada tamb\u00e9m ao surgimento da interpreta\u00e7\u00e3o de m\u00fasica antiga historicamente informada: foi o um dos primeiros alaud\u00edstas do s\u00e9culo vinte. Foi supostamente o primeiro a tocar, ao ala\u00fade, uma su\u00edte completa de Johann Sebastian Bach (1685-1750)."@pt,
        "Riconosciuto come uno dei pi\u00f9 importanti chitarristi classici del ventesimo secolo, ha avuto anche successo nel rinnovare l'interesse diffuso per il liuto rinascimentale."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d \u0411\u0440\u0438\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julian Bream; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1933 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c\u0435. \u0411\u0440\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0442\u0430\u043c \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c, \u0438 \u0411\u0440\u0438\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438). \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1950-\u0445 \u043e\u043d \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0432 1954 \u2015 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u0412 1957 \u0411\u0440\u0438\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0431\u043e\u0441\u0430 (\u0437\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u0434\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c), \u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30fc\u30e0 OBE (Julian Bream OBE 1933\u5e747\u670815\u65e5 - ) \u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u8a00\u3048\u3070\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u3044\u3046\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u4e16\u4ee3\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u8868\u73fe\u3092\u6255\u62ed\u3057\u3001\u666e\u904d\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6027\u3092\u30ae\u30bf\u30fc\u6f14\u594f\u306b\u6301\u3061\u8fbc\u307f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u65ac\u65b0\u306a\u5207\u308a\u53e3\u3067\u89e3\u91c8\u30fb\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u4ee5\u524d\u306e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u7684\u5b58\u5728\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30d3\u30a6\u30a7\u30e9\u3084\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3082\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30021990\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u306f\u3001\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u907a\u75c7\u3068\u9ad8\u9f62\u304b\u3089\u6280\u8853\u304c\u8870\u3048\u30012000\u5e74\u9803\u307e\u3067\u306b\u4e8b\u5b9f\u4e0a\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002\u6f14\u594f\u6280\u8853\u304c\u767a\u9054\u3057\u305f\u73fe\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u3001\u305d\u306e\u8c4a\u304b\u306a\u97f3\u697d\u6027\u306f\u3001\u591a\u304f\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u901a\u3058\u3066\u4e0d\u6ec5\u306e\u8f1d\u304d\u3092\u653e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30aa\u306f\u3001\u30d7\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\uff06\u30e9\u30b4\u30e4\u3084\u30a2\u30b5\u30c9\u5144\u5f1f\u3068\u4e26\u307620\u4e16\u7d00\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u30ae\u30bf\u30fc\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3068\u3057\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71577244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Bream>,
        <http://viaf.org/viaf/71577244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5bada1be-28e1-45b8-9d89-6e14700d82d9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julian_Bream_1964.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Bream.
doremus_artist:463c4159-f5e5-3b9f-8dec-b036813d2020
owl:sameAs viaf:22406161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22406161>.
doremus_artist:46972f4e-298e-3b29-bbf6-96714660ed5f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2009) \u0635\u0646\u0641\u062a \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0631\u0648\u0644\u064a\u0646\u063a \u0633\u062a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641 \u062a\u0634\u0627\u0643 \u0628\u064a\u0631\u064a \u0643\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0642\u0627\u062a."@ar,
        """Charles Edward Anderson "Chuck" Berry (born October 18, 1926) is an American guitarist, singer and songwriter and is one of the pioneers of rock and roll music. With songs such as "Maybellene" (1955), "Roll Over Beethoven" (1956), "Rock and Roll Music" (1957) and "Johnny B. Goode" (1958), Berry refined and developed rhythm and blues into the major elements that made rock and roll distinctive, with lyrics focusing on teen life and consumerism and music featuring guitar solos and showmanship that were a major influence on subsequent rock music."""@en,
        """Charles Edward Anderson Berry (Saint Louis, Misuri, 18 de octubre de 1926), conocido art\u00edsticamente como Chuck Berry, es un compositor, int\u00e9rprete y guitarrista estadounidense. Es considerado uno de los m\u00fasicos m\u00e1s influyentes de la historia del rock and roll, siendo uno de los pioneros de dicho g\u00e9nero musical. Gracias a canciones como "Maybellene" (1955), "Roll Over Beethoven" (1956), "Rock and Roll Music" (1957) y "Johnny B. Goode" (1958), Berry redefini\u00f3 los elementos del rhythm and blues, creando las bases del rock and roll."""@es,
        "Charles Edward Anderson Berry (St. Louis, Missouri, 18 oktober 1926), bekend als Chuck Berry, is een Amerikaans gitarist, zanger en componist. Berry wordt beschouwd als de belangrijkste tekstschrijver van het rock 'n' roll tijdperk en was een van de eerste leden van de Rock and Roll Hall of Fame (1986). In 1982 werd hij opgenomen in de Nashville Songwriters Hall of Fame. Berry staat vierde op de lijst van beste songschrijvers uit de popmuziek die het tijdschrift Rolling Stone in 2015 publiceerde."@nl,
        "Charles Edward Anderson \u201eChuck\u201c Berry (* 18. Oktober 1926 in St. Louis, Missouri) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Gitarrist, Komponist und ein Pionier des Rock \u2019n\u2019 Roll. Berry wurde 1985 in die Blues Hall of Fame aufgenommen und war 1986 das erste Mitglied der Rock and Roll Hall of Fame. Berrys Vorbilder waren Nat King Cole, Louis Jordan und Muddy Waters. Chuck Berry gilt als wichtiger Impulsgeber f\u00fcr die Entstehung der Beatmusik und als Erfinder des sogenannten Duckwalks."@de,
        "Chuck Berry n\u00e9 Charles Edward Anderson Berry \u00e0 Saint-Louis, Missouri le 18 octobre 1926, est un guitariste, chanteur, auteur-compositeur am\u00e9ricain et un des pionniers de la musique rock\u2018n\u2019roll. Avec les chansons comme Maybellene (1955) , Roll Over Beethoven (1956), Rock and Roll Music (1957) et Johnny B. Goode (1958), Chuck Berry a d\u00e9velopp\u00e9 le \u201cRhythm & Blues\u201d de son temps en y apportant des \u00e9l\u00e9ments distinctifs de ce qui deviendra le \u00ab Rock\u2019n\u2019Roll \u00bb : des paroles ax\u00e9es sur la vie adolescente, le consum\u00e9risme ainsi qu\u2019une musique donnant la place belle aux solos de guitare et \u00e0 la mise en sc\u00e8ne de son/ses interpr\u00e8te(s) -  autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui exerceront une influence majeure sur la musique rock subs\u00e9quente."@fr,
        "Chuck Berry, nome art\u00edstico de Charles Edward Anderson Berry (Saint Louis, 18 de outubro de 1926), \u00e9 um compositor, cantor e guitarrista dos Estados Unidos. \u00c9 apontado por muitos como um dos pioneiros do rock and roll. Apesar de ningu\u00e9m poder garantir que criou o rock and roll sozinho, j\u00e1 que o estilo foi produto de um contexto do p\u00f3s-guerra nos EUA e da mistura de jump blues e R&B que era feita por v\u00e1rios m\u00fasicos afro-americanos at\u00e9 durante a \u00e9poca, Chuck Berry \u00e9 considerado, e corretamente, um dos pioneiros do estilo justamente por ter feito a mistura funcionar. De uma forma geral s\u00f3 se pode afirmar que o rock and roll foi criado pelos seus pioneiros, o que inclui v\u00e1rios m\u00fasicos."@pt,
        """Chuck Berry, w\u0142a\u015bc. Charles Edward Anderson Berry (ur. 18 pa\u017adziernika 1926 w St. Louis) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor piosenek, wokalista, gitarzysta, indywidualno\u015b\u0107 sceniczna. Jest powszechnie uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych pionier\u00f3w rock and rolla. W 2003 pojawi\u0142 si\u0119 na 6. miejscu listy 100 najwi\u0119kszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu "Rolling Stone"."""@pl,
        "\u00c8 considerato uno dei padri del rock. Oltre a essere stato uno dei primi miti del rock and roll , le sue canzoni furono tra le prime ad avere la chitarra come strumento principale. Berry (autore e interprete delle sue canzoni) \u00e8 stato anche il primo a inserire nei suoi testi tematiche riguardanti gli adolescenti e la rivolta che stava interessando loro in quegli anni, quando i giovani cominciarono a ribellarsi agli ideali degli adulti quali la famiglia, il lavoro e la morale; utilizzando sempre toni semplici e ironici."@it,
        """\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0427\u0430\u043a) \u0411\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Edward Anderson "Chuck" Berry; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u201a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b 5-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435 50 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Rolling Stone."""@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30d9\u30ea\u30fc\uff08Charles Edward Anderson Berry\u30011926\u5e7410\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u300c\u30c1\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d9\u30ea\u30fc\uff08Chuck Berry\uff09\u300d\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e1\u4eba\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c41\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c5\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c6\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c7\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u5b89\u5fb7\u68ee\u00b7\u201c\u67e5\u514b\u201d\u00b7\u8d1d\u91cc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Edward Anderson \u201cChuck\u201d Berry\uff0c1926\u5e7410\u670818\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u6b4c\u624b\u548c\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\uff0c\u662f\u6416\u6efe\u97f3\u4e50\u7c7b\u578b\u7684\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u5728\u300aMaybellene\u300b\uff081955\uff09\u3001\u300aRoll Over Beethoven\u300b\uff081956\uff09\u3001\u300aRock and Roll Music\u300b\uff081957\uff09\u548c\u300aJohnny B. Goode\u300b\uff081958\uff09\u7b49\u6b4c\u66f2\u4e2d\uff0c\u8d1d\u91cc\u4ece\u8282\u594f\u5e03\u9c81\u65af\u97f3\u4e50\u4e2d\u63d0\u70bc\u53d1\u5c55\u51fa\u72ec\u5c5e\u4e8e\u6447\u6eda\u7684\u4e3b\u8981\u5143\u7d20\uff0c\u6b4c\u8bcd\u4ee5\u9752\u5c11\u5e74\u751f\u6d3b\u548c\u6d88\u8d39\u4e3b\u4e49\u4e3a\u7126\u70b9\u3002\u4ed6\u7684\u5409\u4ed6\u72ec\u594f\u548c\u821e\u53f0\u98ce\u683c\u6210\u4e3a\u4e86\u540e\u6765\u6447\u6eda\u4e50\u7684\u4e3b\u8981\u5f71\u54cd\u6765\u6e90\u3002 1986\u5e74\uff0c\u8d1d\u91cc\u6210\u4e3a\u4e86\u9996\u6279\u5165\u9009\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u7684\u97f3\u4e50\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u88ab\u8bc4\u4ef7\u4e3a\u201c\u4e0d\u4f46\u4e3a\u6447\u6eda\u97f3\u4e50\uff0c\u8fd8\u4e3a\u6447\u6eda\u59ff\u6001\u5960\u5b9a\u4e86\u6839\u57fa\u201d\u3002\u4ed6\u51fa\u73b0\u5728\u300a\u6eda\u77f3\u300b\u6742\u5fd7\u7684\u591a\u4e2a\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u201d\u699c\u5355\u4e2d\uff0c\u5305\u62ec\u57282004\u5e74\u7684\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u827a\u4eba\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u6392\u540d\u7b2c5\u4f4d\u3002\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u7684\u201c500\u9996\u5851\u9020\u4e86\u6447\u6eda\u4e50\u7684\u6b4c\u66f2\u201d\u540d\u5355\u6536\u5f55\u4e863\u9996\u8d1d\u91cc\u7684\u4f5c\u54c1\uff1a\u300aJohnny B. Goode\u300b\u3001\u300aMaybellene\u300b\u548c\u300aRock and Roll Music\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87336293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chuck_Berry>,
        <http://viaf.org/viaf/87336293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/592a3b6d-c42b-4567-99c9-ecf63bd66499>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chuck_Berry_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chuck_Berry.
doremus_artist:46bdd296-a616-32ba-b7ec-d880fdd34b2f
owl:sameAs viaf:100604264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100604264>.
doremus_artist:477257c3-0cf9-30fd-8bcc-fd5aa315e562
owl:sameAs viaf:10039485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039485>.
doremus_artist:47e3277c-fcd5-3b33-b5b7-d3984f00aa2b
    dbp:birthPlace dbr:Béziers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bambino prodigio, studi\u00f2 pianoforte con Louis Di\u00e9mer presso il Conservatorio di Parigi, ottenendo il primo premio nel 1907. La sua carriera concertistica fu caratterizzata dalla collaborazione coi grandi violinisti Jacques Thibaud, George Enescu e Eug\u00e8ne Ysaye."@it,
        "Yves Nat (* 29. Dezember 1890 in B\u00e9ziers; \u2020 31. August 1956 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist."@de,
        "Yves Nat (29 December 1890 \u2013 31 August 1956) was a French pianist and composer."@en,
        "Yves Nat (B\u00e9ziers, 29 de Dezembro de 1890 - Paris, 31 de Agosto de 1956) foi um pianista, compositor e professor franc\u00eas, considerado com Alfred Cortot como um dos grandes pianistas franceses da primeira metade do s\u00e9culo XX. Yves Nat mostrou bem cedo grande talento para tocar piano e compor. Aos sete anos de idade foi-lhe permitido improvisar aos domingos no \u00f3rg\u00e3o da catedral de B\u00e9ziers durante a missa, e aos dez anos dirigiu como maestro a sua pr\u00f3pria Fantasie para orquestra. Ap\u00f3s um primeiro casamento infeliz, casou com uma das suas alunas, Elise Vuillaume."@pt,
        "Yves Nat (B\u00e9ziers, 29 de diciembre de 1890 - Par\u00eds, 31 de agosto de 1956, pianista franc\u00e9s."@es,
        "Yves Nat, n\u00e9 \u00e0 B\u00e9ziers le 29 d\u00e9cembre 1890 et mort \u00e0 Paris le 31 ao\u00fbt 1956, \u00e9tait un pianiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0418\u0432 \u041d\u0430\u0442 (\u0444\u0440. Yves Nat; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1890, \u0411\u0435\u0437\u044c\u0435 \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1956, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041b\u0443\u0438 \u0414\u044c\u0435\u043c\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430, \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430\u043c\u0438 \u0416\u0430\u043a\u043e\u043c \u0422\u0438\u0431\u043e, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435 \u042d\u043d\u0435\u0441\u043a\u0443, \u042d\u0436\u0435\u043d\u043e\u043c \u0418\u0437\u0430\u0438. \u0412 1934 \u0433. \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 1950-\u0435 \u0433\u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432\u0441\u0435 32 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430. \u0412 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0438 \u041d\u0430\u0442\u0430 \u2014 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u00ab\u0410\u0434\u00bb (1942), \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u300110\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u81ea\u4f5c\u3092\u6307\u63ee\u3002\u305d\u306e\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u305f\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3084\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3078\u306e\u9032\u5b66\u3092\u52e7\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306f1907\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a8\u30e1\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u9996\u5e2d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u306f\u30011909\u5e74\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u305f\u6e21\u82f1\u306b\u306f\u3058\u307e\u308b\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5404\u5730\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u3067\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u3084\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30b3\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u3089\u3068\u3082\u983b\u7e41\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1934\u5e74\u306b\u3001\u6bcd\u6821\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306e\u6559\u80b2\u3068\u3001\u81ea\u3089\u306e\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u306b\u96c6\u4e2d\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u9000\u304f\u3002\u4ea1\u304f\u306a\u308b1956\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u5c0e\u7684\u6559\u5e2b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b8\u30e5\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30f4\u30fb\u30b8\u30e7\u30ef\u3084\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\u3089\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002 \u4e00\u65b91950\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u30011951\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u3092\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24609879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Nat>,
        <http://viaf.org/viaf/24609879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3af496b-9fa8-416f-b07e-ab8005b41190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Nat.
doremus_artist:487da733-93b4-3b5e-a464-1c6ad73f14c4
owl:sameAs viaf:74043420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74043420>.
doremus_artist:48924cbb-7c57-3735-bf7d-029e21ef8861
owl:sameAs viaf:36480852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36480852>.
doremus_artist:49235a45-a081-36f0-8604-22c1ecf6f776
owl:sameAs viaf:58322468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58322468>.
doremus_artist:492d9bd0-91d0-36a8-8a86-00aeff998c64
    dbp:birthPlace dbr:Tortona;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Autore di musica sacra, noto per i suoi orat\u00f2ri, le sue messe polifoniche e i suoi mottetti, fu un compositore molto prolifico."@it,
        "Don (ou plus rarement \u00ab Monsignore \u00bb) Lorenzo Perosi, n\u00e9 \u00e0 Tortona le 21 d\u00e9cembre 1872 et mort \u00e0 Rome le 12 octobre 1956, est le compositeur le plus prolifique de musique sacr\u00e9e en Italie au XIXe si\u00e8cle et le seul membre de la Giovane Scuola (\u00ab Jeune \u00c9cole \u00bb) qui n'ait pas \u00e9crit d'op\u00e9ra. Il connut un succ\u00e8s international \u00e0 partir du d\u00e9but des ann\u00e9es 1900. Romain Rolland, prix Nobel de litt\u00e9rature 1915, a fait son \u00e9loge. Perosi travailla pour plusieurs papes, en particulier Pie X, et fut \u00e9galement le leader du Mouvement c\u00e9cilien."@fr,
        "Lorenzo Perosi (Tortona, 21 de diciembre de 1872 - Roma, 12 de octubre de 1956) fue un eclesi\u00e1stico y compositor italiano especializado en m\u00fasica sacra, extraordinariamente famoso e influyente en su tiempo (sobre todo entre la d\u00e9cada de 1890 y la de 1920). Perteneci\u00f3 al grupo de compositores italianos llamados \u00abGiovane Scuola\u00bb (Joven Escuela), entre los que se contaban autores tan importantes como Puccini, Mascagni, Leoncavallo, Giordano o Cilea. De todos ellos, Perosi fue el \u00fanico que no compuso nunca una \u00f3pera: su especialidad, dentro de la m\u00fasica sacra, fueron sus majestuosos oratorios, sus misas polif\u00f3nicas y sus motetes, con los que impuls\u00f3 un movimiento de renovaci\u00f3n de la m\u00fasica religiosa que se conoci\u00f3 como cecilianismo (en honor a santa Cecilia, patrona cat\u00f3lica de los m\u00fasicos). F"@es,
        "Lorenzo Perosi (Tortona, 21 december 1872 - Rome, 12 december 1956) was een Italiaans priester en componist. Hij was als kapelmeester verbonden aan de Sixtijnse Kapel te Rome. Perosi was als componist een leerling van zijn vader en later van Haberl. In 1893 werd hij tot priester gewijd.Als kapelmeester componeerde hij vele kerkelijke werken die ook in Nederland en Belgi\u00eb nog regelmatig worden uitgevoerd. Hij wordt desalniettemin als componist vaak onderschat."@nl,
        "Lorenzo Perosi (ur. 21 grudnia 1872 w Tortonie, zm. 12 pa\u017adziernika 1956 w Rzymie) - w\u0142oski duchowny katolicki, kompozytor muzyki sakralnej, dyrektor ch\u00f3ru Kaplicy Syksty\u0144skiej w latach 1898-1956."@pl,
        "Monsignor Lorenzo Perosi (* 21. Dezember  1872 in Tortona, Piemont; \u2020 12. Oktober 1956 in Rom) war katholischer Priester und einer der gefeiertsten und produktivsten Komponisten sakraler Musik in Italien. Er war das einzige Mitglied der Giovane Scuola, der \u201eJungen Schule\u201c also, das keine Opern schrieb. Er hatte den gr\u00f6\u00dften internationalen Erfolg zwischen 1890 und 1910. Der Friedensnobelpreistr\u00e4ger Romain Rolland hat ihn gelobt, und mehrere P\u00e4pste einschlie\u00dflich des heiligen Papstes Pius X. waren in Freundschaft mit ihm verbunden. Vom Pontifikat Leo XIII. an bis fast zum Ende des Pontifikates von Pius XII. war er Kapellmeister der p\u00e4pstlichen Musikkapelle und damit Hauptverantwortlicher f\u00fcr die Musik in der p\u00e4pstlichen Liturgie."@de,
        """Monsignor Lorenzo Perosi (21 December 1872 \u2013 12 October 1956) was an Italian composer of sacred music and the only member of the Giovane Scuola who did not write opera. In the late 1890s, while he was still only in his 20s, Perosi was an internationally celebrated composer of sacred music, especially large-scale oratorios. Nobel Prize winner Romain Rolland wrote, "It's not easy to give you an exact idea of how popular Lorenzo Perosi is in his native country."  Perosi's fame was not restricted to Europe. A 19 March 1899 New York Times article entitled "The Genius of Don Perosi" began, "The great and ever-increasing success which has greeted the four new oratorios of Don Lorenzo Perosi has placed this young priest-composer on a pedestal of fame which can only be compared with that which has """@en;
    owl:sameAs viaf:64201361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Perosi>,
        <http://viaf.org/viaf/64201361>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Perosi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Perosi.
doremus_artist:496cd0da-cc80-3640-a30c-3139fb38c260
owl:sameAs viaf:5116817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116817>.
doremus_artist:4b078e95-62dc-3cbb-a650-57c9ee61bbab
owl:sameAs viaf:51922631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51922631>.
doremus_artist:4b094236-f16f-3c0f-9c8e-73668426d38c
    owl:sameAs viaf:44444659;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44444659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/860624ea-eb7b-46a6-9b68-75cbf1a8fdd0>.
doremus_artist:4d37ac32-12d1-3c38-9dbd-287270df862b
owl:sameAs viaf:25893489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25893489>.
doremus_artist:4d7097c1-90b9-3617-b8f9-01ef6204f40b
owl:sameAs viaf:88567386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88567386>.
doremus_artist:4d9d1b10-7eef-3407-930c-e11f84802331
owl:sameAs viaf:59278379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278379>.
doremus_artist:509d72b8-21ae-341e-971a-8ac776e0b987
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Vonda Shepard (* 7. Juli 1963 in New York City, New York) ist eine US-amerikanische Singer-Songwriterin und Schauspielerin. Einem breiten Publikum wurde sie durch die musikalische Beisteuerung und Rollenbesetzung in der Fernsehserie Ally McBeal bekannt."@de,
        "Vonda Shepard (New York, 7 juli 1963) is een Amerikaans zangeres."@nl,
        "Vonda Shepard (Nova Iorque, 7 de julho de 1963) \u00e9 uma cantora de rock, que ganhou popularidade em 1990."@pt,
        """Vonda Shepard (born July 7, 1963) is an American pop/rock singer, songwriter, and actress. She appeared as a regular in the television show Ally McBeal, in which she played a resident performer at the bar where the show's characters drank after work. Her version of Kay Starr\u2019s Christmas classic "(Everybody's Waitin' For) The Man with the Bag" was featured on a season 4 episode of Ally McBeal and has become a popular holiday song. She plays piano, and guitar."""@en,
        "Vonda Shepard (n\u00e9e le 7 juillet 1963 \u00e0 New York) est une chanteuse pop surtout connue pour ses apparitions r\u00e9guli\u00e8res dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Ally McBeal en tant que chanteuse dans un bar fr\u00e9quent\u00e9 par les membres du cabinet. Elle joue du piano, de la guitare et de la basse."@fr,
        "Vonda Shepard (ur. 7 lipca 1963 w Nowym Jorku) \u2013 piosenkarka popowa, znana g\u0142\u00f3wnie ze swoich wyst\u0119p\u00f3w muzycznych w serialu Ally McBeal, gdzie gra\u0142a piosenkark\u0119 w barze, w kt\u00f3rym postacie z serialu zawsze spotyka\u0142y si\u0119 po pracy. Gra na pianinie, gitarze i basie. Shepard jest \u017con\u0105 producenta muzycznego Mitchella Frooma. Maj\u0105 razem syna, Jacka."@pl,
        "Vonda Shepard naci\u00f3 el 7 de julio de 1963. Es una cantante de Estados Unidos muy conocida debido al papel que ocup\u00f3 en la serie Ally McBeal, en la cual expresaba los sentimientos de Ally a trav\u00e9s de sus canciones. Toca el piano, la guitarra y el bajo. Vonda Shepard naci\u00f3 en Nueva York, pero su familia se mud\u00f3 a California cuando era bastante joven. Desde una temprana edad tuvo agudeza en el piano, haciendo m\u00fasica de fondo para cantantes, lo que le permiti\u00f3 lograr su primer contrato de grabaci\u00f3n."@es,
        "\u0412\u043e\u0301\u043d\u0434\u0430 \u0428\u0435\u043f\u0430\u0301\u0440\u0434-\u0424\u0440\u0443\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vonda Shepard-Froom; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1963, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a9\u30f3\u30c0\u30fb\u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\uff08Vonda Shepard\u30011963\u5e747\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u300c\u30a2\u30ea\u30fc my Love\u300d\u3067\u3001\u5287\u4e2d\u306e\u4eba\u7269\u305f\u3061\u304c\u7acb\u3061\u5bc4\u308b\u30d0\u30fc\u306e\u5c02\u5c5e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u3092\u5f3e\u304f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42040348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vonda_Shepard>,
        <http://viaf.org/viaf/42040348>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31e82ae9-f414-4a68-a0bf-d2719368166d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vonda_Shepard.
doremus_artist:514dc1dc-8eef-3bc0-8208-a1202435c21e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Bekannt wurde er weithin durch seine Oper La juive."@de,
        "Fromental Hal\u00e9vy est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 27 mai 1799 et mort de la tuberculose \u00e0 Nice le 17 mars 1862."@fr,
        "Jacques Fran\u00e7ois \u00c9lie Fromental Hal\u00e9vy (ur. 27 maja 1799 w Pary\u017cu, zm. 17 marca 1862 w Nicei) \u2013 francuski kompozytor, pedagog (nauczyciel m.in. Georges'a Bizeta i Charles'a Gounoda). Tw\u00f3rca wielkich oper heroicznych (Grand op\u00e9ra) o tematyce historycznej, fantastycznej i biblijnej, z kt\u00f3rych najwi\u0119ksz\u0105 s\u0142aw\u0119 zdoby\u0142a \u017byd\u00f3wka (La Juive). Doko\u0144czy\u0142 tak\u017ce oper\u0119 Ludovic (1835) H\u00e9rolda; na temat jednej z melodii z tej\u017ce opery Chopin napisa\u0142 Wariacje B-dur op.12. Zdobywca Prix de Rome za kantat\u0119 Herminia (1819). Jest r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142autorem libretta do operetki Orfeusz w piekle Jacques'a Offenbacha."@pl,
        "Jacques Fromental Hal\u00e9vy (Parijs, 27 mei 1799 - Nice, 17 maart 1862) was een Frans operacomponist."@nl,
        "Jacques-Fran\u00e7ois-Fromental-\u00c9lie Hal\u00e9vy (Paris, 27 de maio de 1799 \u2013 Nice, 17 de mar\u00e7o de 1862), conhecido como Fromental Hal\u00e9vy, foi um compositor franc\u00eas. \u00c9 hoje amplamente conhecido pela sua \u00f3pera La Juive."@pt,
        "Jacques-Fran\u00e7ois-Fromental-\u00c9lie Hal\u00e9vy (Par\u00eds, 27 de mayo de 1799 \u2014 Niza, 17 de marzo de 1862), fue un compositor franc\u00e9s."@es,
        "Jacques-Fran\u00e7ois-Fromental-\u00c9lie Hal\u00e9vy, usually known as Fromental Hal\u00e9vy (French: [f\u0281\u0254m\u0251\u0303tal alevi]; 27 May 1799 \u2013 17 March 1862), was a French composer. He is known today largely for his opera La Juive."@en,
        "\u0416\u0430\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c \u042d\u043b\u0438 \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 (\u0444\u0440.  Jacques-Fran\u00e7ois-Fromental-\u00c9lie Hal\u00e9vy; 27 \u043c\u0430\u044f 1799, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1862, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0416\u0438\u0434\u043e\u0432\u043a\u0430\u00bb (\u0444\u0440.  La Juive)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Jacques-Fromental Hal\u00e9vy, 1799\u5e745\u670827\u65e5 - 1862\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\uff1d\u30a8\u30ea\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Jacques-Fran\u00e7ois-Fromental-Elie Hal\u00e9vy\uff09\u3068\u9577\u304f\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Jacques Fromental L\u00e9vy Hal\u00e9vy\uff09\u3068\u306e\u5225\u79f0\u3082\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u3084\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u306e\u3088\u3046\u306b\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u4f5c\u54c1\u306f\u6ec5\u591a\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u306a\u3044\u304c\u3001\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u53f2\u3092\u8a9e\u308b\u4e0a\u3067\u6b20\u304f\u3053\u3068\u306e\u3067\u304d\u306a\u3044\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u306f\u60b2\u5287\u7684\u306a\u984c\u6750\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30d9\u30fc\u30a2\u306e\u3001\u559c\u5287\u7684\u306a\u984c\u6750\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30aa\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u306b\u6b21\u3050\u5b58\u5728\u306b\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3001\u7af6\u4e89\u76f8\u624b\u306e\u591a\u3044\u30d1\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u754c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3084\u3059\u3084\u3059\u3068\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u53cd\u30e6\u30c0\u30e4\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3082\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8cde\u8cdb\u3092\u60dc\u3057\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300e\u30e6\u30c0\u30e4\u306e\u5973\u300f\u306e\u6210\u529f\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30b0\u30ce\u30fc\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u3001\u30eb\u30b3\u30c3\u30af\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b-\u5f17\u6717\u7d22\u74e6-\u5f17\u6d1b\u8499\u5854\u5c14-\u57c3\u5229\u00b7\u963f\u83b1\u7ef4\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJacques-Fran\u00e7ois-Fromental-\u00c9lie Hal\u00e9vy\uff0c1799\u5e745\u670827\u65e5\uff0d1862\u5e743\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95257808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fromental_Hal\u00e9vy>,
        <http://viaf.org/viaf/95257808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ee2b4d1-febd-44c4-89d2-aeb38e9c8d59>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fromental_Halevy_by_Etienne_Carjat-crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fromental_Halévy.
doremus_artist:51739aee-5345-3e80-93d8-32ca13f40106
owl:sameAs viaf:223773849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223773849>.
doremus_artist:5214b1c7-b750-309e-bccb-9d0c258ee45c
owl:sameAs viaf:64194157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194157>.
doremus_artist:52569af0-4c25-3926-a0b4-4a4be7858467
owl:sameAs viaf:51956637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956637>.
doremus_artist:5336ee2e-b87f-31c7-92e9-2c26136865b5
owl:sameAs viaf:187331820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187331820>.
doremus_artist:5376aceb-1ab4-3466-9bde-1a8876ee1fac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lavaur,_Tarn>;
    dbp:deathPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Jacques F\u00e9r\u00e9ol Mazas (* 23. September 1782 in Lavaur; \u2020 26. August 1849 in Bordeaux) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Jacques F\u00e9r\u00e9ol Mazas (born 23 September 1782 in Lavaur \u2013 died 26 August 1849 in Bordeaux) was a French composer, conductor, violinist, and pedagogue."@en,
        "Jacques F\u00e9r\u00e9ol Mazas \u2014 n\u00e9 le 23 septembre 1782 \u00e0 Lavaur, et mort le 26 ao\u00fbt 1849 \u00e0 Bordeaux \u2014 est violoniste et p\u00e9dagogue de violon fran\u00e7ais. Il est l'\u00e9l\u00e8ve brillant de Pierre Baillot au Conservatoire de Paris o\u00f9 il recevra le premier prix en 1805. En 1808, il joue un concerto pour violon que Auber lui a d\u00e9di\u00e9. Ensuite, il donna des concerts dans toute l'Europe entre 1811 et 1829. Ce n'est qu'en 1831 qu'il prend un poste fixe comme premier violon au th\u00e9\u00e2tre du Palais Royal. Peu apr\u00e8s, il est \u00ab directeur des concerts \u00bb \u00e0 Orl\u00e9ans, o\u00f9 il dirige l'op\u00e9ra comique en une sc\u00e8ne \u00ab Kiosque \u00bb. De 1837 \u00e0 1841, il est directeur du Conservatoire de Cambrai."@fr;
    owl:sameAs viaf:12570049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_F\u00e9r\u00e9ol_Mazas>,
        <http://viaf.org/viaf/12570049>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques-Féréol_Mazas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Féréol_Mazas.
doremus_artist:537bf58a-cdde-3e9a-ada3-2d4ad1b1c743
    rdfs:comment
        "Mats Ulf Stefan Bj\u00f6rlin (21 May 1933 \u2013 23 October 1993) was a Swedish composer and conductor. Bj\u00f6rlin was born in Stockholm and went as a 19-year-old to study music for the conductor Igor Markevitch in Salzburg, later continuing at the Conservatoire de Paris, where he had Nadia Boulanger as a teacher. After completing his military service, he worked at the Royal Swedish Opera in Stockholm and at the Malm\u00f6 College of Music. From 1962, he was employed as musical producer at Sveriges Radio and wrote music for several movies and television productions, including the series of films and TV series about the children on the island Saltkr\u00e5kan (Seacrow Island), based on Astrid Lindgren's scripts."@en,
        "Ulf Bj\u00f6rlin (* 21. Mai 1933 in Stockholm; \u2020 23. Oktober 1993 in Palm Beach, Florida, USA) war schwedischer Komponist, Arrangeur und Dirigent. Bj\u00f6rlin studierte in Salzburg und Paris. Er arbeitete f\u00fcr die K\u00f6nigliche Oper in Stockholm. Ab dem Jahr 1962 komponierte er f\u00fcr das Schwedische Radio Musik f\u00fcr Filme und Fernsehproduktionen, darunter Musik zu den Filmen von Ferien auf Saltkrokan nach Geschichten von Astrid Lindgren. Im Jahr 1977 zog er in die USA und leitete dort das Florida Philharmonic Orchestra und das Palm Beach Symphony Orchester. Bj\u00f6rlin komponierte etwa 100 Werke und arrangierte zahlreiche Werke f\u00fcr Orchester. Er starb im Alter von 60 Jahren an Leuk\u00e4mie in West Palm Beach und wurde auf dem Norra begravningsplatsen in Solna, Schweden bestattet. Ulf Bj\u00f6rlin war verheiratet und h"@de;
    owl:sameAs viaf:51874531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulf_Bj\u00f6rlin>,
        <http://viaf.org/viaf/51874531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9464b787-d7f8-4890-a2be-5283449abde6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulf_Björlin.
doremus_artist:53e38d40-1316-3c14-b2f1-bcdfe3e9b289
    owl:sameAs viaf:53765676;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53765676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Azabagi.
doremus_artist:544cf6b4-2b73-3dbc-8f56-7f90602bf0e2
    rdfs:comment
        "Emmanuel Rossfelder (n\u00e9 en 1973) est un guitariste classique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24806943;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Rossfelder>,
        <http://viaf.org/viaf/24806943>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuel_Rossfelder.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Rossfelder.
doremus_artist:545ebdfc-fadd-3c58-ae6d-12eb7b944f84
owl:sameAs viaf:69165079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69165079>.
doremus_artist:548b0d2d-53d5-385e-ad08-8dff9724225d
owl:sameAs viaf:108976802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108976802>.
doremus_artist:5535a814-730c-3e40-bd04-969ebc0f49e6
owl:sameAs viaf:12500176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500176>.
doremus_artist:555f2c90-fcf1-3197-9e96-592ba87331de
owl:sameAs viaf:61755566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755566>.
doremus_artist:557319d1-ff77-3d62-9288-1377aa06e5d1
    owl:sameAs viaf:52972726;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52972726>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8e27824-f317-4b67-8f6b-6097fae3c6ed>.
doremus_artist:55e5c64b-e78b-3ecd-b309-d51f9d9445b9
    rdfs:comment
        "Nathalie Manfrino est une soprano lyrique fran\u00e7aise d'origine italienne, sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire fran\u00e7ais ainsi qu'italien."@fr,
        """Nathalie Manfrino is a French "soprano". For UNIVERSAL- DECCA, She recorded her first disc,\u201dFrench Heroines\u201d with The Monte-Carlo Philharmonic Orchestra,\u201d DECCA label ", which received the "Golden Orpheus" and the \u201c"Georg Solti" prize\u201d. Her second solo recording album, \u201cM\u00e9ditations\u201d, is a tribute to Jules Massenet, with the Monte-Carlo philharmonic orchestra conducted by Michel Plasson. She was given the medal of chevalier of the "Ordre des Arts et des Lettres" by the minister of culture in 2011."""@en;
    owl:sameAs viaf:44557902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathalie_Manfrino>,
        <http://viaf.org/viaf/44557902>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathalie_Manfrino.
doremus_artist:55f6a7be-e328-3666-82f7-95d935d039c0
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Hans Robert Gustav von Benda (* 22. November 1888 in Stra\u00dfburg; \u2020 13. August 1972 in Berlin) war ein deutscher Dirigent, Musikredakteur und Offizier."@de,
        "Hans von Benda (22 November 1888, in Strasbourg \u2013 13 August 1972, in Berlin) was a German conductor. A direct descendant of the eighteenth-century composer Franz Benda, he operated in the shadow of better-known Teutonic maestri of his generation, notably Wilhelm Furtw\u00e4ngler, Otto Klemperer, and Hans Knappertsbusch. After serving as musical director of Berlin Radio from 1926 to 1934, Benda became (1935) artistic director of the Berlin Philharmonic Orchestra, during Furtw\u00e4ngler's tenure as chief conductor. He held this post until 1939. Meanwhile, he conducted the Berlin Chamber Orchestra, which he had founded in 1932, and with which he toured Australia, South America and Asia as well as Europe. He was married to Karin Rosander, a Finnish violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:64214937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_von_Benda>,
        <http://viaf.org/viaf/64214937>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-P059109,_Hans_von_Benda.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_von_Benda.
doremus_artist:564a1bb3-c52d-3a53-9564-4352c234f7d8
owl:sameAs viaf:233461862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233461862>.
doremus_artist:565212fc-c472-3f5d-bc77-36c1eb7ce73a
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Daniel Gortler (\u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d2\u05d5\u05e8\u05d8\u05dc\u05e8) is an Israeli pianist and a faculty member of the Buchmann-Mehta School of Music at Tel-Aviv University."@en;
    owl:sameAs viaf:19913046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Gortler>,
        <http://viaf.org/viaf/19913046>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Gortler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Gortler.
doremus_artist:56e1a92d-3788-3a34-b7a4-a3e5d12e0e6a
owl:sameAs viaf:12503742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503742>.
doremus_artist:56fc6cab-903a-336c-9b22-7e5d947916af
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Palo_Alto,_California>;
    rdfs:comment
        "Amy Davis Irving (* 10. September 1953 in Palo Alto, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Schauspielerin, Filmproduzentin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Amy Davis Irving (Palo Alto, 10 de setembro de 1953) \u00e9 uma atriz norte-americana. Amy \u00e9 a \u00fanica atriz na hist\u00f3ria a ser indicada ao Oscar e ao Framboesa de Ouro pelo mesmo filme (Yentl, em 1983), sendo essa uma das maiores contradi\u00e7\u00f5es do cinema."@pt,
        """Amy Davis Irving (Palo Alto, 10 september 1953) is een Oscar-genomineerde Amerikaanse actrice. Ze was gedurende vier jaar getrouwd met de regisseur Steven Spielberg en van 1996 tot 2005 met de Braziliaanse regisseur Bruno Barreto. Ze is de dochter van actrice Priscilla Pointer.Zong "Why don't you do right?" in de film Who Framed Roger Rabbit, als karakter Jessica Rabbit."""@nl,
        "Amy Davis Irving (Palo Alto, California, Estados Unidos, 10 de septiembre de 1953) es una actriz estadounidense. Estuvo nominada al \u00d3scar por la pel\u00edcula Yentl dirigida por Barbra Streisand."@es,
        "Amy Davis Irving (born September 10, 1953) is an American actress. She was nominated for the Academy Award for Best Supporting Actress for Yentl (1983) and for the Golden Globe for Best Actress in a Musical or Comedy for Crossing Delancey (1988). She made her Broadway debut in Amadeus in 1980 and went on to receive an Obie Award for the 1988 Off-Broadway production of The Road to Mecca. Her other film appearances include Carrie (1976), The Fury (1978), Micki & Maude (1984), Anastasia: The Mystery of Anna (1986) and Traffic (2000)."@en,
        "Amy Irving (ur. 10 wrze\u015bnia 1953 w Palo Alto) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka telewizyjna i filmowa, znana z roli w filmie Briana De Palmy Carrie, nominowana do Oscara. C\u00f3rka aktorki Priscilli Pointer (pochodzenia walijsko-czirokeskiego) i re\u017cysera Julesa Irvinga (w\u0142a\u015bc. Julesa Israela), z pochodzenia \u017byda. Jej m\u0119\u017cem by\u0142 Steven Spielberg, z kt\u00f3rym ma syna Maxa Samuela."@pl,
        "Amy Irving, n\u00e9e le 10 septembre 1953 \u00e0 Palo Alto (Californie), est une actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u042d\u043c\u0438 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 \u0418\u0440\u0432\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Amy Davis Irving; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u041f\u0430\u043b\u043e-\u0410\u043b\u044c\u0442\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445: \u00ab\u041f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043e\u043a \u0414\u044d\u043b\u044d\u043d\u0441\u0438\u00bb, \u00ab\u042f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u044d\u0440\u0440\u0438\u00bb. \u0417\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0419\u0435\u043d\u0442\u043b\u00bb \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430\u00bb \u0437\u0430 \u0445\u0443\u0434\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e."@ru,
        "\u0627\u064a\u0645\u064a \u0627\u064a\u0631\u0641\u064a\u0646\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Amy Irving) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 10 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1953 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0644\u0648 \u0623\u0644\u062a\u0648\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1975."@ar,
        "\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Amy Irving, \u672c\u540d\uff1aAmy Davis Irving, 1953\u5e749\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42037947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amy_Irving>,
        <http://viaf.org/viaf/42037947>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amy_Irving_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amy_Irving.
doremus_artist:588ffe76-2662-39d6-acdc-aea3b75594ce
    rdfs:comment
        "Jan Smeterlin (7 February 1892 in Bielsko, Austro-Hungarian Empire \u2013 18 January 1967 in London) was a Polish concert pianist. He is especially known as an interpreter of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin and Karol Szymanowski."@en,
        "Jan Smeterlin (ur. 7 lutego 1892 w Bielsku-Bia\u0142ej, zm. 18 stycznia 1967 w Londynie) \u2013 polski pianista, przyjaciel Karola Szymanowskiego. Jan Smeterlin wyst\u0105pi\u0142 po raz pierwszy publicznie w wieku siedmiu lat. Mimo uzdolnie\u0144 muzycznych pod wp\u0142ywem rodziny rozpocz\u0105\u0142 studia prawnicze. Dzi\u0119ki uzyskanemu stypendium studiowa\u0142 pianistyk\u0119 w Wiedniu u Leopolda Godowskiego. Jan Smeterlin debiutowa\u0142 jako pianista w roku 1920. W roku 1969 ukaza\u0142 si\u0119 w Londynie tom korespondencji mi\u0119dzy Smeterlinem i Szymanowskim w t\u0142umaczeniu Bogus\u0142awa Macieja Maciejewskiego i Feliksa Aprahamiana."@pl,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30b9\u30e1\u30c6\u30eb\u30ea\u30f3\uff08Jan Smeterlin, 1892\u5e742\u67087\u65e5 \u2013 1967\u5e741\u670818\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u3068\u308a\u308f\u3051\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u3069\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3082\u5897\u3057\u3066\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u97f3\u6e90\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44492190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Smeterlin>,
        <http://viaf.org/viaf/44492190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Smeterlin.
doremus_artist:5916b220-b6b9-3e3a-880b-d3a76130afd3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Edinburgh,_Scotland>;
    rdfs:comment
        """Ha venduto pi\u00f9 di 5 milioni di dischi in tutto il mondo. Il nome d'arte "KT" \u00e8 un'abbreviazione del pi\u00f9 comune nomignolo "Katie", usato al posto del nome "Kate". Quando era una studentessa del Royal Holloway College si esibiva con la chitarra acustica in un bar per studenti con il nome di Katie. Conobbe la ribalta nel 2004 con il brano Black Horse and the Cherry Tree, tratto dal suo primo album, Eye to the Telescope."""@it,
        "KT TunstallFichier:KT Tunstall at Glastonbury in June 2005 cropped.jpg KT Tunstall au festival de Glastonbury. KT Tunstall (n\u00e9e Kate Victoria Tunstall le 23 juin 1975 \u00e0 \u00c9dimbourg) est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te, guitariste et pianiste britannique qui a v\u00e9cu \u00e0 St Andrews, en \u00c9cosse. Elle a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e par le public lors de son passage dans Later\u2026 with Jools Holland avec le titre Black Horse And The Cherry Tree. Gr\u00e2ce \u00e0 cette apparition, son premier album solo Eye To The Telescope a connu un succ\u00e8s mondial."@fr,
        "KT\u30bf\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\uff08KT Tunstall\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30bf\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\uff08Kate Victoria Tunstall\uff09\u30011975\u5e746\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja,
        """Kate Tunstall, mais conhecida como KT Tunstall (nascida Kate Victoria Tunstall, St Andrews, 23 de Junho de 1975) \u00e9 uma cantora, compositora e multi-instrumentista brit\u00e2nica, nascida na Esc\u00f3cia. De g\u00eaneros como rock, pop-rock, folk, country, entre outros, \u00e9 sempre vista por seu talento e carisma, emplacando sucessos como "Suddenly I See", "Other Side Of The World", "Black Horse and the Cherry Tree", "Hold On" e mais recentemente, "(Still a) Weirdo". Lan\u00e7ou o \u00e1lbum de estr\u00e9ia Eye to the Telescope, em 2004, ocupando o #3 no Reino Unido, seguido por KT Tunstall's Acoustic Extravaganza - \u00c1lbum ac\u00fastico (2006), Drastic Fantastic (2007), e, mas recentemente, Tiger Suit, de 2010. \u00c9 ainda de ascend\u00eancia chinesa e irlandesa."""@pt,
        """Kate Victoria "KT" Tunstall (St. Andrews, 23 de junio de 1975) es una cantautora escocesa nominada a los Premios Grammy y ganadora de un premio Brit."""@es,
        """Kate Victoria "KT" Tunstall (ur. 23 czerwca 1975 w St Andrews) \u2013 szkocka wokalistka, gitarzystka i kompozytorka muzyki pop, rock i folk. Zadebiutowa\u0142a w 2004 roku albumem Eye to the Telescope. Nominowana do nagrody Grammy, otrzyma\u0142a te\u017c BRIT Award oraz Ivor Novello Award."""@pl,
        """Kate Victoria Tunstall (born 23 June 1975), known by her stage name KT Tunstall, is a Scottish singer-songwriter and musician. She broke into the public eye with a 2004 live solo performance of her song "Black Horse and the Cherry Tree" on Later... with Jools Holland. She has released five albums internationally: Eye to the Telescope (2004), Drastic Fantastic (2007), Tiger Suit (2010), Invisible Empire // Crescent Moon (2013), and KIN (2016). She has also appeared in two episodes of the comedy series This is Jinsy on Sky Atlantic."""@en,
        "Kate Victoria Tunstall, beter bekend als KT Tunstall, (Edinburgh, 23 juni 1975) is een Schotse zangeres en songwriter van Chinees-Ierse afkomst."@nl,
        "Kate Victoria \u201eKT\u201c Tunstall [\u02c8ke\u026at\u026a \u02c8t\u028cnst\u0254\u02d0l] (* 23. Juni 1975 in Edinburgh, Schottland) ist eine schottische S\u00e4ngerin, Texterin und Komponistin und z\u00e4hlt damit zu dem Genre der Singer-Songwriter."@de,
        "\u041a\u0435\u0439\u0442 \u00abKT\u00bb \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0422\u0430\u043d\u0441\u0442\u043e\u043b\u043b (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1975) \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e\u0441, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u51f1\u7279\u00b7\u7dad\u591a\u8389\u4e9e\u00b7\u201c\u51f1\u8482\u201d\u00b7\u5f64\u7d72\u6735\uff08Kate Victoria "KT" Tunstall\uff0c1975\u5e746\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u8607\u683c\u862d\u7684\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3002\u5979\u4ee5\u5728\u82f1\u570bBBC\u96fb\u8996\u53f0\u7684\u97f3\u6a02\u7bc0\u76ee\u300c\u88d8\u65af\u00b7\u8377\u862d\u7684\u665a\u9593\u79c0\u300d\uff08Later ... with Jools Holland\uff09\u4e0a\u4e00\u9996\u73fe\u5834\u7368\u5531\u7684\u81ea\u5275\u66f2\u300a\u9ed1\u99ac\u8207\u6afb\u6843\u6a39\u300b\uff08Black Horse and the Cherry Tree\uff09\u9996\u5ea6\u5728\u89c0\u773e\u9762\u524d\u4eae\u76f8\u3002\u51f1\u8482\u00b7\u5f64\u7d72\u6735\u81f3\u4eca\u5728\u8a55\u8ad6\u754c\u4eab\u6709\u4e0d\u932f\u7684\u8a55\u50f9\uff0c\u4e26\u66fe\u7372\u5168\u82f1\u97f3\u6a02\u734e\u53ca\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u63d0\u540d\u3002 \u5979\u7684\u5916\u7956\u6bcd\u662f\u4e2d\u56fd\u4eba\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:84237481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/KT_Tunstall>,
        <http://viaf.org/viaf/84237481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/951d2103-9c7d-4849-ae60-88bf6aa4790b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KT_Tunstall_Live_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:KT_Tunstall.
doremus_artist:59269974-54dd-3ec0-b4cc-21fdcd0491a7
    dbp:birthPlace dbr:Catalonia;
    rdfs:comment
        "Jordi Savall i Bernadet (Catalan: [\u02c8\u0292\u0254r\u00f0i s\u0259\u02c8\u03b2a\u028e i \u03b2\u0259rn\u0259\u02c8\u00f0\u025bt]; born August 1, 1941) is a Catalan conductor, viol player, and composer. He has been one of the major figures in the field of Western early music since the 1970s, largely responsible for popularizing the viol family of instruments (notably the viola da gamba) in contemporary performance and recording. His characteristic repertoire features medieval, Renaissance and Baroque music, although he has occasionally ventured into the Classical and even the Romantic periods."@en,
        "Jordi Savall i Bernadet (Igualada, 1 augustus 1941) is een Spaans-Catalaans gambist, dirigent en componist. Daarnaast heeft hij een eigen platenlabel (Alia Vox) en is hij oprichter van drie ensembles. Hij geldt sinds de jaren 70 als een van de leidende figuren in de wereld van de Oude Muziek. Zijn repertoire bestaat uit middeleeuwse muziek, renaissancemuziek, volksmuziek en barokmuziek."@nl,
        "Jordi Savall i Bernadet (Igualada, Barcelona, 1941) es un violagambista, director de orquesta y music\u00f3logo espa\u00f1ol, especializado en m\u00fasica antigua."@es,
        "Jordi Savall i Bernadet (Igualada, Espanha, 1 de agosto de 1941) \u00e9 um gambista, regente e compositor catal\u00e3o, especialista em m\u00fasica antiga, tendo j\u00e1 traduzido in\u00fameros manuscritos de origens v\u00e1rias: mourisca, turca, grega e espanhola. Em 1974 formou, com a sua esposa, Montserrat Figueras \u2014 uma brilhante cantora tamb\u00e9m catal\u00e3, falecida em 2011 \u2014, o Ensemble Hesp\u00e8rion XXI, cujo esfor\u00e7o tende a revitalizar a m\u00fasica original antiga, desde o s\u00e9culo VII."@pt,
        "Jordi Savall i Bernadet [\u02c8\u0292\u0254\u027e\u00f0i s\u0259\u02c8\u03b2a\u028e] (* 1. August 1941 in Igualada, Katalonien, Spanien) ist ein spanischer Musikwissenschaftler und Gambist im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis, der auch eigene Kompositionen zur Auff\u00fchrung bringt."@de,
        "Jordi Savall i Bernadet, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1941 \u00e0 Igualada (Province de Barcelone, Catalogne), est un musicien espagnol, violiste, violoncelliste, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre, dont le r\u00e9pertoire s'\u00e9tend de la musique m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 celle du XIXe si\u00e8cle en passant par la musique de la Renaissance et baroque. Mari\u00e9 \u00e0 la soprano espagnole Montserrat Figueras de 1968 jusqu'\u00e0 la mort de cette derni\u00e8re en 2011, il est le p\u00e8re d'Arianna et Ferran Savall, tous deux chanteurs et musiciens."@fr,
        "Jordi Savall \u2013 w\u0142a\u015bciwie Jordi Savall i Bernadet (wymowa katalo\u0144ska \u02c8\u0292\u0254r\u00f0i s\u0259\u02c8\u03b2a\u028e i \u03b2\u0259rn\u0259\u02c8\u00f0\u025bt; ur. 1 sierpnia 1941 roku w Igualada w Katalonii) \u2212 hiszpa\u0144ski muzyk i kompozytor, jeden z najwybitniejszych interpretator\u00f3w muzyki dawnej, zw\u0142aszcza renesansu i baroku, przedstawiciel autentyzmu w wykonawstwie. Wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca i dyrygent zespo\u0142\u00f3w Hesp\u00e8rion XXI (pocz\u0105tkowo Hesp\u00e8rion XX), La Capella Reial de Catalunya i Le Concert des Nations. Instrumentalista, graj\u0105cy na violi da gamba."@pl,
        "\u0416\u043e\u0440\u0434\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u043e\u0440\u0434\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c-\u0438-\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0442. Jordi Savall i Bernadet; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941, \u0418\u0433\u0443\u0430\u043b\u0430\u0434\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 (HIPP)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30d0\u30fc\u30eb\uff08Jordi Savall\u30011941\u5e748\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5730\u65b9\u306e\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u770c\u30a4\u30b0\u30a2\u30e9\u30c0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u540d\u306eJordi\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u98a8\u306e\u8aad\u307f\u65b9\u306b\u3088\u308a\u300c\u30db\u30eb\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f7c\u306e\u51fa\u8eab\u5730\u306e\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u306b\u3088\u308a\u300c\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u3059\u308b\u307b\u3046\u304c\u672c\u6765\u306e\u767a\u97f3\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u59d3\u306e\u30b5\u30d0\u30fc\u30eb\u3082\u540c\u69d8\u306b\u300c\u30b5\u30d0\u30a4\u300d\u306e\u65b9\u304c\u8fd1\u3044\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u3092\u5b66\u3076\u30021974\u5e74\u306b\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u697d\u5668\u4f7f\u7528\u306e\u30a8\u30b9\u30da\u30ea\u30aa\u30f3XX\uff08\u73fe\u30a8\u30b9\u30da\u30ea\u30aa\u30f3XXI\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u30021987\u5e74\u306b\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u30e9\u30fb\u30ab\u30da\u30a4\u30e9\u30fb\u30ec\u30a4\u30a2\u30eb\u3092\u30011989\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30f3\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u3084\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u304c\u3001\u8fd1\u5e7419\u4e16\u7d00\u306e\u97f3\u697d\u3082\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113929928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jordi_Savall>,
        <http://viaf.org/viaf/113929928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a4bb654-35c5-4c88-8460-39d5bb01aa57>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jordi_Savall_20070116_Fnac_6.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jordi_Savall.
doremus_artist:5946efea-065d-3b08-b8e4-0a89043c6739
    dbp:birthPlace dbr:Hondarribia;
    rdfs:comment
        "Javier Busto Sagrado (* 13. November 1949 in Hondarribia, Baskenland, Spanien) ist ein spanischer Komponist und Chorleiter."@de,
        "Javier Busto Sagrado (born 1949 in Hondarribia, Basque Country, Spain) is a Spanish choral music composer and conductor."@en,
        "Javier Busto Sagrado (n\u00e9 en 1949 \u00e0 Hondarribia, au Pays basque, en Espagne) est un compositeur de musique chorale espagnol."@fr,
        "Javier Busto Sagrado compositor espa\u00f1ol nacido en (Fuenterrab\u00eda, Guip\u00fazcoa, el 13 de noviembre de 1949. Nace en Fuenterrab\u00eda en 1949. Licenciado en Medicina y Cirug\u00eda por la Universidad de Valladolid. De formaci\u00f3n musical autodidacta, comienza su actividad coral animado por el Maestro Erwin List. Ha sido director del Coro Ederki en Valladolid (1971-1976); fundador y director del Coro Eskifaia en Fuenterrab\u00eda (1978-1994); fundador y director del coro Kanta Cantemus Korua (1995-2007). Sus obras como compositor se editan en el Pa\u00eds Vasco, Alemania, EEUU, Francia, Reino Unido y Suecia. Ha sido invitado como director y jurado a diferentes festivales y concursos en Alemania, Argentina, B\u00e9lgica, Canad\u00e1, Espa\u00f1a, EE.UU., Francia, Hungr\u00eda, Italia, Jap\u00f3n, Suecia y Venezuela."@es,
        "\u30cf\u30d3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d6\u30b9\u30c8\u30fc\uff08Javier Busto\u30011949\u5e7411\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d0\u30b9\u30af\u5dde\u30ae\u30d7\u30b9\u30b3\u30a2\u770c\u30aa\u30f3\u30c0\u30ea\u30d3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002\u300c\u30cf\u30d3\u30a8\u30eb\u300d\u306f\u300c\u30cf\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u300d\u3001\u300c\u30d6\u30b9\u30c8\u30fc\u300d\u306f\u300c\u30d6\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:48876940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Javier_Busto>,
        <http://viaf.org/viaf/48876940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ae79cfb-74af-4839-b1e9-69e938dec91a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Javi_Busto_Nov.2006_003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Javier_Busto.
doremus_artist:5b63c089-ac53-3b55-a6df-f5097fc5810a
    dbp:birthPlace dbr:Bois-Colombes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Armand Bernard (born Bois-Colombes, 21 March 1893 \u2013 died Paris, 13 June 1968) was a French comic actor known mainly for his work in film."@en,
        "Armand Bernard est un acteur fran\u00e7ais, \u00e9galement compositeur et chef d'orchestre, n\u00e9 le 21 mars 1893 \u00e0 Bois-Colombes (d\u00e9partement de la Seine, aujourd'hui Hauts-de-Seine), mort le 13 juin 1968 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:100315836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armand_Bernard>,
        <http://viaf.org/viaf/100315836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armand_Bernard.
doremus_artist:5b9ef3e7-1850-3434-b0c8-d79cf6cb2fcf
owl:sameAs viaf:114933522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114933522>.
doremus_artist:5cbaf435-7b68-336c-97d1-9037013046ed
owl:sameAs viaf:31969498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31969498>.
doremus_artist:5f50bf17-528a-34db-b482-55e27d7d8e63
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ville_Platte,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ville_Platte,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Leo Soileau (January 19, 1904 \u2013 August 2, 1980) was one of the most prolific Cajun recording artists of the 1930s and 1940s, recording over 100 songs, which was a substantial amount considering the reluctance to record the music during its early stages. He is known as the second person to record a Cajun record and the first to record this genre with a fiddle."@en;
    owl:sameAs viaf:37111839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Soileau>,
        <http://viaf.org/viaf/37111839>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/LeoSoileau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Soileau.
doremus_artist:605c331e-a14a-306f-875b-4ae7dedc7a3d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Viviana Sofronitsky (Russian: \u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f) is a Russian-born Canadian classical pianist. Born in Moscow, her father was the noted Soviet-Russian pianist Vladimir Sofronitsky. She started her music studies at the Central Music School, and went on to earn a doctorate from the Moscow Conservatory. In the Soviet Union she worked with both then-current early music ensembles, Madrigal and The Chamber Music Academy (directed by Alexei Lubimov), while also touring as a solo artist in Moscow, Leningrad, Kiev, Minsk, Sverdlovsk, etc."@en,
        "Viviana Sofronitsky (russisch \u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, Wiwijana Wladimirowna Sofronizkaja; * in Moskau) ist eine russisch-kanadische Pianistin."@de,
        "Viviana Sofronitsky es una pianista ruso-canadiense. Naci\u00f3 en Mosc\u00fa, en la familia del ilustre pianista ruso Vladimir Sofronitsky. Empez\u00f3 sus estudios musicales en la Central Music School y consigui\u00f3 el t\u00edtulo de doctora en el Conservatorio de Mosc\u00fa. Trabaj\u00f3 en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica con los primeros ensambles, activos en aquel entonces, 'Madrigal' y 'The Chamber Music Academy', dirigidos por Alexei Lubimov, adem\u00e1s de ir de gira como solista en Mosc\u00fa, Leningrado, Kiev, Minsk, Sverdlovsk, etc. Viviana Sofronitsky es ciudadana canadiense desde 1994."@es,
        "Viviana Vladimirovna Sofronitsky (en russe : \u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f) est une pianiste russe et canadienne, n\u00e9e \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique)."@fr,
        "\u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0440. 1960) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u041c. \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439) \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u041d. \u0413\u0443\u0440\u0435\u0435\u0432\u043e\u0439-\u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0442\u0443\u0440\u044b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u043e\u0446\u043a\u0435. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u00ab\u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u00bb \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u044f \u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u00ab\u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u044b \u0413\u0440\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u043a\u043e. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0435, \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0435, \u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u0442. \u0434."@ru,
        "\u8587\u8587\u5b89\u5a1c\u00b7\u7d22\u592b\u7f57\u5c3c\u8328\u57fa\uff08Viviana Sofronitsky\uff09\uff0c\u4fc4\u7f85\u65af\u7c4d\u52a0\u62ff\u5927\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u8457\u540d\u94a2\u7434\u5bb6\u4f5b\u62c9\u8fea\u7c73\u5c14\u00b7\u7d22\u592b\u7f57\u5c3c\u8328\u57fa\u7684\u5bb6\u5ead\u4e2d\u3002\u6700\u521d\u5728\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u800c\u540e\u83b7\u5f97\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u535a\u58eb\u5b66\u4f4d\u3002\u5728\u524d\u82cf\u8054\u65f6\u671f\uff0c\u5979\u4e0e\u5f53\u65f6\u7684\u4e24\u4e2a\u7531\u963f\u5217\u514b\u8c22\u00b7\u9c81\u6bd4\u83ab\u592b\uff08Alexei Lubimov\uff09\u6307\u5bfc\u7684\u53e4\u4e50\u5408\u594f\u56e2\u201c\u7267\u6b4c\uff08Madrigal\uff09\u201d\u548c\u201c\u5ba4\u5185\u4e50\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff08The Chamber Music Academy\uff09\u201d\u5408\u4f5c\uff0c\u540c\u65f6\u4f5c\u4e3a\u72ec\u594f\u827a\u672f\u5bb6\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u3001\u5217\u5b81\u683c\u52d2\u3001\u57fa\u8f85\u3001\u660e\u65af\u514b\u548c\u65af\u7ef4\u5c14\u5fb7\u6d1b\u592b\u65af\u514b\u7b49\u5730\u8fdb\u884c\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\u3002 1989\u5e74\uff0c\u8587\u8587\u5b89\u5a1c\u79fb\u5c45\u7f8e\u56fd\uff0c\u5e76\u5728\u4fc4\u4ea5\u4fc4\u5dde\u7684\u6b27\u67cf\u6797\u5b66\u9662\uff08Oberlin College Conservatory of Music\uff09\u5de5\u4f5c\u30021990\u5e74\u79fb\u5c45\u52a0\u62ff\u5927\uff0c\u5728\u591a\u4f26\u591a\u4e0e\u5854\u83f2\u5c14\u5df4\u6d1b\u514b\u7ba1\u5f26\u4e50\u961f\uff08Tafelmusik Baroque Orchestra\uff09\u7684\u591a\u540d\u6210\u5458\u5408\u4f5c\uff0c\u79ef\u6781\u5f00\u5c55\u4e2a\u4eba\u6f14\u51fa\u548c\u4e13\u8f91\u5f55\u5236\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u5979\u4e5f\u662f\u591a\u4f26\u591a\u5b66\u9662\u97f3\u4e50\u4f1a\u7cfb\u5217\uff08Academy Concert Series, Toronto\uff09\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u548c\u9996\u4f4d\u827a\u672f\u6307\u5bfc\u3002\u5979\u4e8e1994\u5e74\u6210\u4e3a\u52a0\u62ff\u5927\u516c\u6c11\u3002 1999\u5e74\uff0c\u8587\u8587\u5b89\u5a1c\u83b7\u5f97\u8377\u5170\u6d77\u7259\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff08Royal Conservatory of The Hague\uff09\u7684\u5927\u952e\u7434\u548c\u53e4\u94a2\u7434\u53e4\u5178\u4e50\u6f14\u594f\u5b66\u4f4d\u4ee5\u53ca\u53e4\u4e50\u6559\u5b66\u5b66\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:47004793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viviana_Sofronitsky>,
        <http://viaf.org/viaf/47004793>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viviana_Sofronitsky_wiki.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viviana_Sofronitsky.
doremus_artist:6111710b-ceec-3079-a158-0e82943bc57b
    dbp:birthPlace dbr:Angoulême;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a \u062f\u064a \u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a  \u0623\u0648  \u0645\u0627\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a \u062f\u064a \u0623\u0646\u063a\u0644\u0648\u0645  (11 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1492 - 21 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1549)\u060c \u0642\u0631\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0644\u0643 \u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u060c \u0648\u0623\u062e\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0647\u064a \u0648\u0634\u0642\u064a\u0642\u0647\u0627 \u0645\u0647\u062a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0627\u0644\u0648\u0646\u0627\u062a \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0627\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a \u062c\u062f\u0629 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0622\u0644 \u0628\u0648\u0631\u0628\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 \u062c\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0629 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646 \u0622\u0644 \u0628\u0648\u0631\u0628\u0648\u0646. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0645\u0627\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a \u062f\u064a \u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a"@ar,
        "Era figlia di Carlo di Valois, conte di Angoul\u00eame, e di Luisa di Savoia e quindi sorella del re di Francia Francesco I."@it,
        "Margarete von Navarra (auch Margarete von Angoul\u00eame, franz\u00f6sisch Marguerite de Navarre; * 11. April 1492 in Angoul\u00eame; \u2020 21. Dezember 1549 in Odos) war die Tochter des Grafen Karl von Angoul\u00eame und \u00e4ltere Schwester K\u00f6nig Franz\u2019 I. von Frankreich. Durch Heirat wurde sie 1509 Herzogin von Alen\u00e7on und 1527 K\u00f6nigin von Navarra. Sie f\u00f6rderte Dichter, K\u00fcnstler und Gelehrte und war auch selbst Schriftstellerin. Ihr bekanntestes literarisches Werk ist das Heptam\u00e9ron."@de,
        "Margaretha van Valois (of van Angoul\u00eame, naar de titel van haar vader Karel, die graaf van Angoul\u00eame was), (Angoul\u00eame, 11 april 1492 \u2013 Odos, 21 december 1549) wordt ook wel Margaretha van Navarra genoemd. Haar hof in Navarra was een ontmoetingsplaats voor letterkundigen, onder wie Fran\u00e7ois Rabelais. Zelf is ze als schrijver vooral bekend om L'Heptam\u00e9ron (1558), een originele collectie van 72 verhalen in de stijl van Boccaccio. Ze schreef ook toneelstukken en gedichten."@nl,
        "Margarida de Angoul\u00eame (11 de abril de 1492 \u2014 21 de dezembro de 1549), ou Margarida de Navarra como \u00e9 chamada, ou \u00e0s vezes Margarida de Valois, irm\u00e3 do rei Francisco I, nasceu em Angoul\u00eame e morreu no castelo d\u2019Odos, estando sepultada em Pau. Escreveu L'Heptam\u00e9ron, reuni\u00e3o de narrativas ao modelo do Decamer\u00e3o, publicada postumamente."@pt,
        "Margarita de Angulema, llamada tambi\u00e9n Margarita de Francia, Margarita de Navarra o Margarita de Orleans (Angulema, Francia, 11 de abril de 1492 - Odos, Altos Pirineos, 21 de diciembre de 1549), fue una noble francesa, princesa de la primera rama de Orleans de la dinast\u00eda de los capetos, duquesa consorte de Alen\u00e7on (1509-1525) y reina consorte de Navarra (1527-1549)."@es,
        "Marguerite de Navarre (French: Marguerite d'Angoul\u00eame, Marguerite d'Alen\u00e7on; 11 April 1492 \u2013 21 December 1549), also known as Marguerite of Angoul\u00eame and Margaret of Navarre, was the princess of France, Queen of Navarre, and Duchess of Alen\u00e7on and Berry. She was married to Henry II of Navarre. Her brother became King of France, as Francis I, and the two siblings were responsible for the celebrated intellectual and cultural court and salons of their day in France."@en,
        "Marguerite de Navarre, appel\u00e9e \u00e9galement Marguerite d\u2019Angoul\u00eame ou Marguerite d'Alen\u00e7on, est n\u00e9e le 11 avril 1492 \u00e0 Angoul\u00eame et morte le 21 d\u00e9cembre 1549 \u00e0 Odos-en-Bigorre. Elle joue un r\u00f4le capital au cours de la premi\u00e8re partie du XVIe si\u00e8cle : elle exerce une influence profonde en diplomatie et manifeste un certain int\u00e9r\u00eat pour les id\u00e9es nouvelles, encourageant les artistes tant \u00e0 la Cour de France qu'\u00e0 N\u00e9rac. S\u0153ur du roi Fran\u00e7ois Ier, elle est la m\u00e8re de Jeanne d'Albret (reine de Navarre et m\u00e8re du futur roi Henri IV). Elle est aussi connue pour \u00eatre, apr\u00e8s Christine de Pisan et Marie de France, l'une des premi\u00e8res femmes de lettres fran\u00e7aises, surnomm\u00e9e la dixi\u00e8me des muses, notamment pour son recueil de nouvelles connu aujourd'hui sous le titre L'Heptam\u00e9ron."@fr,
        "Ma\u0142gorzata z Nawarry, zwana r\u00f3wnie\u017c jako Ma\u0142gorzata z Angoul\u00eame (ur. 11 kwietnia 1492, zm. 21 grudnia 1549) \u2013 ma\u0142\u017conka kr\u00f3la Henryka II z Nawarry i kr\u00f3lowa tego pa\u0144stwa. Jako patronka humanist\u00f3w i reformator\u00f3w oraz autorka literacka, by\u0142a wybitn\u0105 postaci\u0105 francuskiego renesansu. Samuel Putnan nazwa\u0142 j\u0105 pierwsz\u0105 nowoczesn\u0105 kobiet\u0105. Po \u015bmierci pierwszego m\u0119\u017ca w 1525, Ma\u0142gorzata wysz\u0142a za Henryka II, kr\u00f3la Nawarry. Urodzi\u0142a mu c\u00f3rk\u0119, Joann\u0119 d'Albret (kr\u00f3low\u0105 Nawarry, \u017con\u0119 Antoniego de Burbon-Vend\u00f4me i matk\u0119 kr\u00f3la Francji Henryka IV)."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0301\u0442\u0430 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0301\u0440\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Marguerite de Navarre; 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1492, \u0410\u043d\u0433\u0443\u043b\u0435\u043c \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1549, \u041e\u0434\u043e\u0441, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0422\u0430\u0440\u0431\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430 I, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d-\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0434\u0435 \u0412\u0430\u043b\u0443\u0430 (\u0444\u0440. Marguerite de Valois), \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0433\u0443\u043b\u0435\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Marguerite d\u2019Angoul\u00eame) \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Marguerite de France)."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30eb\uff08Marguerite de Navarre, 1492\u5e744\u670811\u65e5 - 1549\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ca\u30d0\u30e9\u738b\u30a8\u30f3\u30ea\u30b12\u4e16\u306e\u738b\u5983\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u6587\u82b8\u306e\u5e87\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u81ea\u8eab\u3082\u300e\u30a8\u30d7\u30bf\u30e1\u30ed\u30f3\u300f\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b\u8af8\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u6587\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef1\u4e16\u306e\u59c9\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c0\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30e0\uff08Marguerite d'Angoul\u00eame\uff09\u3001\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\uff08Marguerite d'Orl\u00e9ans\uff09\u3001\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff08Marguerite de France\uff09\u3001\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ed\u30ef\uff08Marguerite de Valois\uff09\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\uff08\u3053\u308c\u3089\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30ea2\u4e16\u306e\u5a18\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u547c\u3070\u308c\u308b\u4eba\u7269\u304c\u8907\u6570\u5b58\u5728\u3059\u308b\uff09\u3002 \u30a2\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30e0\u4f2f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\uff08\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u306e\u7525\u306b\u5f53\u305f\u308b\uff09\u3068\u3001\u30b5\u30f4\u30a9\u30a4\u30a2\u516c\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd2\u4e16\u306e\u5a18\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u306e\u5a18\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30e0\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021496\u5e74\u30013\u6b73\u306e\u6642\u306b\u7236\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u3068\u6b7b\u5225\u3057\u305f\u3002 1509\u5e74\u3001\u5f1f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff08\u5f53\u6642\u306f\u30a2\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30e0\u4f2f\uff09\u306b\u6b21\u3050\u738b\u4f4d\u7d99\u627f\u6a29\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30e9\u30f3\u30bd\u30f3\u516c\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb4\u4e16\u3068\u6700\u521d\u306e\u7d50\u5a5a\u3092\u3057\u305f\u30022\u4eba\u306e\u9593\u306b\u5b50\u4f9b\u306f\u751f\u307e\u308c\u305a\u30011525\u5e74\u306b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb4\u4e16\u304c\u65e9\u4e16\u3057\u3066\u30a2\u30e9\u30f3\u30bd\u30f3\u5bb6\u306f\u65ad\u7d76\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u00b7\u5fb7\u00b7\u90a3\u74e6\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMarguerite de Navarre\uff09\uff0c\uff081492\u5e74\uff0d1549\u5e74\uff09\uff0c\u53c8\u7a31\u70ba\u6602\u53e4\u840a\u59c6\u7684\u746a\u683c\u9e97\u7279\u3002\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u6cd5\u56fd\u8d35\u65cf\u4e4b\u4e00\u3002\u746a\u683c\u9e97\u7279\u662f\u6602\u53e4\u840a\u59c6\u4f2f\u7235\u67e5\u7406\u8207\u59bb\u5b50\u85a9\u4f0f\u4f9d\u7684\u9732\u6613\u65af\u7684\u9577\u5973\u3001\u5f1f\u5f1f\u70ba\u6cd5\u570b\u6602\u53e4\u840a\u59c6\u738b\u671d\u570b\u738b\u6cd5\u862d\u7d22\u74e6\u4e00\u4e16\u3002 \u746a\u683c\u9e97\u7279\u4e3a\u8457\u540d\u4f5c\u5bb6\u4e0e\u6587\u4eba\u7684\u4fdd\u62a4\u8005\u3002\u5979\u9189\u5fc3\u4e8e\u6587\u5316\u6c99\u9f99\u4e8b\u4e1a\uff0c\u540c\u65f6\u4ea6\u4e3a\u827a\u672f\u5bb6\u4e0e\u4f5c\u5bb6\u5927\u529b\u63d0\u4f9b\u8d5e\u52a9\u3002\u5728\u5f53\u65f6\u7684\u6cd5\u56fd\u4ee5\u53ca\u6b27\u6d32\u5747\u4ea7\u751f\u4e86\u6781\u4e3a\u91cd\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u529b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89797196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_de_Navarre>,
        <http://viaf.org/viaf/89797196>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marguerite_d'Angoulême.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marguerite_de_Navarre.
doremus_artist:62e2c528-17c8-3fbc-b8b3-21c842552f70
owl:sameAs viaf:95338684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95338684>.
doremus_artist:6317c432-bf0f-30c2-a33e-1ada3cf72edc
owl:sameAs viaf:108085735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108085735>.
doremus_artist:6438387c-be41-3ab9-be0b-0441675b910e
owl:sameAs viaf:19865871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865871>.
doremus_artist:648ed44e-5c3e-3346-a6f7-dead735e23ce
    rdfs:comment
        "Claude Godard d'Aucourt dit de Saint-Just (1768 - 17 mars 1826) est un librettiste fran\u00e7ais.N\u00e9 \u00e0 Paris, il est le fils d'un fermier g\u00e9n\u00e9ral."@fr;
    owl:sameAs viaf:46761851;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Godard_d'Aucourt_de_Saint-Just>,
        <http://viaf.org/viaf/46761851>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_Godard_d'Aucourt_de_Saint-Just>.
doremus_artist:654f793e-65ab-3511-8d9c-515c60ae5148
    dbp:birthPlace dbr:Peru;
    rdfs:comment
        "Susana Baca, w\u0142a\u015bc. Susana Esther Baca de la Colina (ur. 24 maja 1944 w Chorrillos) \u2013 peruwia\u0144ska piosenkarka i minister kultury Peru. Baca zdoby\u0142a mi\u0119dzynarodow\u0105 popularno\u015b\u0107, gdy wyda\u0142a kompilacj\u0119 The Soul of Black Peru. Otrzyma\u0142a dwie nagrody Latin Grammy, w 2002 i 2011. Od lipca do grudnia 2011 roku pe\u0142ni\u0142a funkcj\u0119 ministra kultury w rz\u0105dzie Ollanta Humala."@pl,
        "Susana Esther Baca de la Colina (* 24. Mai 1944 in Chorillos bei Lima, Peru) ist eine afro-peruanische S\u00e4ngerin. Seit dem Amtsantritt des peruanischen Staatspr\u00e4sidenten Ollanta Humala am 28. Juli 2011 war sie als Kultusministerin Teil seines Kabinetts. Am 10. Dezember trat sie mit dem gesamten Kabinett zur\u00fcck."@de,
        "Susana Esther Baca de la Colina (Chorrillos, Lima, Peru, 1944) \u00e9 uma cantora e compositora peruana, duas vezes ganhadora do Latin Grammy Award. Em julho de 2011, foi nomeada ministra da cultura do Peru, durante o governo de Ollanta Humala, tornando-se o segundo ministro afro-peruano da hist\u00f3ria do Peru, desde sua independ\u00eancia. Em novembro de 2011, foi eleita Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, para o per\u00edodo de 2011 a 2013."@pt,
        "Susana Esther Baca de la Colina (Lima, 24 de mayo de 1944) es una cantante, compositora, investigadora de m\u00fasica y educadora de profesi\u00f3n peruana; 2 veces ganadora del \u00abLatin Grammy\u00bb. Figura clave en el folklore latinoamericano y en revivir la m\u00fasica afroperuana. Ha sido tambi\u00e9n Ministra de Cultura del Per\u00fa y Presidenta de la Comisi\u00f3n Interamericana de Cultura de la OEA."@es,
        "Susana Esther Baca de la Colina (Spanish pronunciation: [su\u02c8sana \u02c8\u03b2aka]; born 24 May 1944 in Chorrillos, Lima Province, Peru) is a prominent Peruvian singer-songwriter, school teacher, folklorist, ethnomusicologist and two-times Latin Grammy Award winner. She has been a key figure in the revival of Afro-Peruvian music. In July 2011, she was named Peru's Minister of Culture in the Ollanta Humala government, becoming the second Afro-Peruvian cabinet minister in the history of independent Peru."@en,
        "Susana Esther Baca de la Colina, n\u00e9e le 24 mai 1944 \u00e0 Lima au P\u00e9rou, est une chanteuse et compositrice p\u00e9ruvienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:85790472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susana_Baca>,
        <http://viaf.org/viaf/85790472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/176af481-a5db-4902-84e0-393e7811b8c4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susana_baca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susana_Baca.
doremus_artist:66312c7b-cd29-3bd6-8c93-3643bdbd657f
owl:sameAs viaf:61834220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61834220>.
doremus_artist:6634ce44-5818-33e2-a2f2-c31cbfc4078f
    owl:sameAs n0:20fb342c-12e5-43a6-92c2-04c42beaccb3;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/20fb342c-12e5-43a6-92c2-04c42beaccb3>.
doremus_artist:678ff627-6e9f-322a-a407-55dde842fe64
    rdfs:comment
        "Mark Wigglesworth (born 19 July 1964) is an English conductor. Born in Sussex, he attended Bryanston School, Manchester University, and the Royal Academy of Music in London. He won the Kondrashin Conducting Competition in Amsterdam in 1989. John Drummond appointed him associate conductor of the BBC Symphony Orchestra in 1991, a post he held until 1993. Wigglesworth was principal conductor of the BBC National Orchestra of Wales from 1996 until 2000. He was principal guest conductor of the Swedish Radio Symphony Orchestra from 1998 to 2001."@en,
        "Mark Wigglesworth (n\u00e9 le 19 juillet 1964) est un chef d'orchestre britannique. N\u00e9 dans le Sussex, il est \u00e9l\u00e8ve de la Bryanston School, de l'Universit\u00e9 de Manchester et de l'Acad\u00e9mie Royale de Musique \u00e0 Londres. Il remporte le concours Kondrachine de direction d'orchestre, \u00e0 Amsterdam en 1989."@fr,
        "\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30c3\u30b0\u30eb\u30b9\u30ef\u30fc\u30b9\uff08Mark Wigglesworth, 1964\u5e747\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306a\u3069\u3067\u5b66\u3076\u30021989\u5e74\u30ad\u30ea\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30c9\u30e9\u30b7\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u3084\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u59cb\u3081\u3068\u3059\u308b\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19564128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Wigglesworth>,
        <http://viaf.org/viaf/19564128>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd6b3b61-6812-4975-9ade-fc86e2cc226e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Wigglesworth.
doremus_artist:688b3113-3df7-39c9-81c8-a1a18cc07eaa
owl:sameAs viaf:56873266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56873266>.
doremus_artist:68b4877f-bed5-3957-86eb-a50cce15b503
owl:sameAs viaf:1378160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1378160>.
doremus_artist:6977f823-45bd-3d43-aba9-bd7b08e5d282
owl:sameAs viaf:42030875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42030875>.
doremus_artist:6977fec6-88d6-3173-911b-6705ea990631
    dbp:birthPlace dbr:Stinsford;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Dorchester,_Dorset>;
    rdfs:comment
        "Su padre, Thomas Hardy, era un constructor de Higher Bockhampton, localidad inglesa cercana a Dorchester, y, su madre, Jemima Hand, trabaj\u00f3 como cocinera y sirvienta. Ambos contrajeron matrimonio en Melbury Osmund, el 22 de diciembre de 1839. A los 16 a\u00f1os, en 1856, comenz\u00f3 su aprendizaje en Dorchester junto al arquitecto y restaurador local James Hicks, a cuyas \u00f3rdenes trabaj\u00f3 hasta el a\u00f1o 1861. Durante esta etapa estudi\u00f3 a los tr\u00e1gicos griegos, bajo la tutela de Horace Moule. En 1859, ley\u00f3 El origen de las especies de Charles Darwin. Ese mismo a\u00f1o escribi\u00f3 su primer poema, Domicilium."@es,
        "Thomas Hardy (* 2. Juni 1840 in Higher Bockhampton bei Dorchester, Dorset; \u2020 11. Januar 1928 in Dorchester) war ein britischer Schriftsteller."@de,
        "Thomas Hardy (Higher Bockhampton, 2 juni 1840 \u2013 aldaar, 11 januari 1928) was een Engels naturalistisch romanschrijver en dichter uit het Victoriaans tijdperk en de vroege 20e eeuw. Hij wordt algemeen beschouwd als een van de grote schrijvers uit de Engelse literatuur. Na de dood van zijn eerste vrouw Emma Gifford in 1912, na een huwelijk van 38 jaar, trouwde hij met Florence Dugdale. Hun huis bij Max Gate in Dorchester (door Hardy zelf ontworpen, doch hopeloos onpraktisch) werd een bedevaartsoord voor andere schrijvers, als Siegfried Sassoon en Thomas Edward Lawrence."@nl,
        "Thomas Hardy (Higher Bockhampton, Dorset, 2 de junho de 1840 - Max Gate, Dorchester, 11 de janeiro de 1928) foi um novelista e poeta ingl\u00eas. Autor de obras de grande import\u00e2ncia, conhecido pelo pessimismo radical que caracteriza os seus romances. Hardy casou-se com Emma Lavinia Gifford em 1874. Ap\u00f3s a morte da esposa, em 1912, casou-se com Florence Emily Dugdale, autora de livros infantis. Morreu de causas naturais aos 87 anos. Ele est\u00e1 enterrado na Abadia de Westminster"@pt,
        "Thomas Hardy (ur. 2 czerwca 1840 w Higher Bockhampton k. Dorchester, zm. 11 stycznia 1928 w Dorchester) \u2013 angielski pisarz i poeta, przedstawiciel nurtu naturalistycznego. Jego postaci literackie zmagaj\u0105 si\u0119 ze swoimi pasjami i sytuacjami \u017cyciowymi. Utwory Hardy\u2019ego, kt\u00f3rych akcja w wi\u0119kszo\u015bci rozgrywa si\u0119 w p\u00f3\u0142mitycznym hrabstwie Wessex, odznaczaj\u0105 si\u0119 swoistymi poetyckimi opisami i nasycone s\u0105 fatalizmem. Pochodzi\u0142 z klasy \u015bredniej; jego ojciec by\u0142 architektem i zajmowa\u0142 si\u0119 budowaniem ko\u015bcio\u0142\u00f3w z cegie\u0142. Sam Thomas Hardy by\u0142 zagorza\u0142ym ateist\u0105."@pl,
        "Thomas Hardy, OM (2 June 1840 \u2013 11 January 1928) was an English novelist and poet. A Victorian realist in the tradition of George Eliot, he was influenced both in his novels and in his poetry by Romanticism, especially William Wordsworth. Charles Dickens was another important influence. He was highly critical of much in Victorian society, though Hardy focused more on a declining rural society."@en,
        "Thomas Hardy, n\u00e9 le 2 juin 1840, mort le 11 janvier 1928, est un po\u00e8te et \u00e9crivain britannique appartenant au courant naturaliste. Auteur devenu aujourd'hui classique, il a tout particuli\u00e8rement influenc\u00e9 D. H. Lawrence. Il a re\u00e7u l'ordre du M\u00e9rite en 1910."@fr,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u0425\u0430\u0301\u0440\u0434\u0438 (\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0413\u0430\u0440\u0434\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Hardy; 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1840, \u0410\u043f\u043f\u0435\u0440-\u0411\u043e\u043a\u0445\u044d\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u043e\u0440\u0441\u0435\u0442 \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u041c\u0430\u043a\u0441-\u0413\u0435\u0439\u0442 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0414\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432 \u2014 \u0432\u0441\u0435\u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0443 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b, \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u2014 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0423\u044d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441 \u043d\u0430 \u044e\u0433\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u041f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044e \u0425\u0430\u0440\u0434\u0438 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043a\u0438."@ru,
        "\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0647\u0627\u0631\u062f\u064a (2 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648/\u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 1840 \u0625\u0644\u0649 11 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631/\u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a 1928)\u060c \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0627\u0642\u0639\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0648\u0631\u062f\u0632\u0648\u0631\u062b. \u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0643\u0646\u0632 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u0623\u062b\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u060c \u0648\u0645\u062b\u0644 \u062f\u064a\u0643\u0646\u0632\u060c \u0627\u0647\u062a\u0645 \u0647\u0627\u0631\u062f\u064a \u0628\u0646\u0642\u062f \u0623\u0648\u0636\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631\u064a\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0631\u0643\u0632 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a\u0629.\u0643\u062a\u0628 \u0647\u0627\u0631\u062f\u064a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0645 \u062a\u0646\u0634\u0631 \u0644\u063a\u0627\u064a\u0629 1898\u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u0643\u062a\u0633\u0628 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0643\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646\u0647 \u0643\u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a: \u0628\u0639\u064a\u062f\u0627 \u0639\u0646 \u0635\u062e\u0628 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 (1874)\u060c \u0639\u0645\u062f\u0629 \u0643\u0627\u0633\u062a\u0631\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c (1886)\u060c \u062a\u0633 \u0645\u0646 \u0622\u0644 \u062f\u0631\u0628\u0631\u0641\u064a\u0644 (1891)\u060c \u062c\u0648\u062f \u0627\u0644\u063a\u0627\u0645\u0636 (1895). \u0631\u063a\u0645 \u0630\u0644\u0643\u060c \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u062a\u0645 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u0647 \u0630\u0627\u062a \u062c\u0648\u062f\u0629 \u0645\u0645\u0627\u062b\u0644\u0629 \u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0648\u0627\u0636\u062d \u0641\u064a \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0644\u0627\u0631\u0643\u0646.\u0623\u063a\u0644\u0628 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0647\u0627\u0631\u062f\u064a \u062a\u062f\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0648\u064a\u0633\u0643\u0633\u060c \u0625\u0642\u0644"@ar,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30c7\u30a3\uff08Thomas Hardy OM, 1840\u5e746\u67082\u65e5 - 1928\u5e741\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u30c9\u30fc\u30bb\u30c3\u30c8\u5dde\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u54c8\u4ee3\uff0cOM\uff08Thomas Hardy\uff0c1840\u5e746\u67082\u65e5\uff0d1928\u5e741\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u5bb6\uff1b\u751f\u4e8e\u519c\u6751\u6ca1\u843d\u8d35\u65cf\u5bb6\u5ead\u3002 \u54c8\u4ee3\u65bc\u82f1\u570b\u591a\u723e\u5207\u65af\u7279\u653b\u8b80\u5efa\u7b51\uff0c\u53ca\u5f8c\u65bc1862\u5e74\u524d\u5f80\u4f26\u6566\uff0c\u4e26\u6210\u70ba\u502b\u6566\u570b\u738b\u5b78\u9662\u5b78\u751f\uff0c\u5b66\u7fd2\u5efa\u7b51\u5de5\u7a0b\uff0c\u540c\u6642\u4ece\u4e8b\u6587\u5b66\u3001\u54f2\u5b66\u548c\u795e\u5b66\u7684\u7814\u7a76\u3002\u54c8\u4ee3\u5f53\u8fc7\u51e0\u5e74\u5efa\u7b51\u5e08\uff0c\u66fe\u7372\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u5efa\u7bc9\u5e2b\u5354\u6703\u53ca\u5efa\u7bc9\u806f\u76df\u5b78\u9662\u734e\u9805\uff0c\u540e\u81f4\u529b\u4e8e\u6587\u5b66\u521b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54148778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Hardy>,
        <http://viaf.org/viaf/54148778>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomashardy_restored.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Hardy.
doremus_artist:69b5e980-d377-3e30-a951-13cb7f7e8822
owl:sameAs viaf:12170207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12170207>.
doremus_artist:69ccaf90-d8f1-32cf-95ba-ccc3c93eee89
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Marly-le-Roi;
    rdfs:comment
        "Alexandre Dumas (ur. 27 lipca 1824 w Pary\u017cu, zm. 27 listopada 1895) \u2013 pisarz i dramaturg francuski, syn naturalny Alexandre'a Dumasa, ojca i jego przyjaci\u00f3\u0142ki \u2013 Marie Catherine Labay."@pl,
        "Alexandre Dumas der J\u00fcngere, auch Dumas fils, (* 27. Juli 1824 in Paris; \u2020 27. November 1895 in Marly-le-Roi) war ein franz\u00f6sischer Romanschriftsteller und dramatischer Dichter. Er war der uneheliche Sohn von Alexandre Dumas dem \u00c4lteren und Marie-Catherine Labay, einer N\u00e4herin."@de,
        "Alexandre Dumas fils  (Parijs, 27 juli 1824 \u2013 Marly-le-Roi, 27 november 1895) was een Franse schrijver. Hij was de onwettige zoon van de meer bekende gelijknamige vader Alexandre Dumas en Marie-Catherine Labay.Hij werd echter in 1831 door zijn vader als wettige zoon erkend. Zijn beroemdste werk is La Dame aux Cam\u00e9lias, dat later vele malen verfilmd werd en Verdi inspireerde bij het componeren van diens opera La traviata. In 1874 werd hij lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Hij ligt begraven op het Cimeti\u00e8re de Montmartre in Parijs."@nl,
        "Alexandre Dumas fils, n\u00e9 le 27 juillet 1824 \u00e0 Paris et mort le 27 novembre 1895 \u00e0 Marly-le-Roi, est un romancier et dramaturge fran\u00e7ais. Il fut comme son p\u00e8re un auteur \u00e0 grand succ\u00e8s. Il est connu principalement pour son roman La Dame aux cam\u00e9lias, ainsi que pour ses deux pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre Le Fils naturel et Un p\u00e8re prodigue."@fr,
        "Alexandre Dumas, filho, (Paris, 27 de Julho de 1824 - Marly-le-Roi, 27 de Novembro de 1895) \u00e9 filho de Alexandre Dumas, pai (Dumas Davy de la Pailleterie) e uma costureira. Foi um escritor franc\u00eas que seguiu os passos de seu pai tornando-se um conceituado autor de livros e pe\u00e7as de teatro."@pt,
        "Alexandre Dumas, fils (French: [al\u025bks\u0251\u0303d\u0281 dyma fis]; 27 July 1824 \u2013 27 November 1895) was a French author and playwright, best known for the romantic novel, La Dame aux Cam\u00e9lias (The Lady of the Camellias), published in 1848, which was adapted into Giuseppe Verdi's opera, La Traviata (The Fallen Woman), as well as numerous stage and film productions, usually titled Camille in English-language versions."@en,
        "Alexandre Dumas, hijo (27 de julio de 1824-27 de noviembre de 1895) fue un escritor y novelista franc\u00e9s, quien sigui\u00f3 los pasos de su padre, Alejandro Dumas."@es,
        "Come il padre, \u00e8 stato un autore di grande successo ed \u00e8 noto soprattutto per il suo romanzo La signora delle camelie a cui si ispira La Traviata di Giuseppe Verdi, e per sue opere teatrali Le Fils naturel e Un P\u00e8re prodigue."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0414\u044e\u043c\u0430\u0301 (\u0441\u044b\u043d) (\u0444\u0440. Alexandre Dumas fils, 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1824, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438-\u043b\u0435-\u0420\u0443\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 (\u0441 11.02.1875), \u0441\u044b\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0414\u044e\u043c\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0414\u044e\u043c\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0438\u043c\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0443\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b \u043f\u0440\u0438 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0414\u044e\u043c\u0430 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab-\u0441\u044b\u043d\u00bb."@ru,
        """\u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u062f\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (1824-1895) \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0627\u064b\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0646 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0639\u064a \u0644\u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u062f\u0648\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0628. \u0639\u0631\u0641 \u0628\u062a\u062d\u0644\u064a\u0644\u0647 \u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648 \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u062a\u062d\u0644\u064a\u0644\u0627 \u062a\u063a\u0644\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0646\u0628\u0631\u0629 \u0623\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a\u0629 , \u0648 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0628\u062f\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0647\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0642\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627. \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645\u0629 "\u063a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627" 1852\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0627\u0644\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0628\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u0628\u0646\u0649 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0641\u0631\u062f\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627\u062a\u0627" \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629\u060c \u0648\u0645\u062b\u0644\u062a\u0647\u0627 \u062c\u0631\u064a\u062a\u0627 \u062c\u0627\u0631\u0628\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629. \u0623\u062e\u0631\u062c \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 " \u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645" 1855 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u0627\u062a \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643\u060c \u062b\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0632\u0645\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u062f\u0623 \u064a\u0647\u062a\u0645 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629. \u062a\u0645\u062a\u0627\u0632 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0628\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u062a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0631\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0648\u0644\u0648 \u0623\u0646 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0641\u062a\u0642\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629, \u0648\u0643\u0645\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u062f\u0627\u0626\u0645\u0627 \u0628 ((\u062f\u0648\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0646))"""@ar,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30de\u30fb\u30d5\u30a3\u30b9\uff08Alexandre Dumas fils, 1824\u5e747\u670827\u65e5 - 1895\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u7236\uff08\u5927\u30c7\u30e5\u30de\uff09\u3068\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u300c\u5c0f\u30c7\u30e5\u30de\u300d\u3001\u307e\u305f\u306f\u30d5\u30a3\u30b9\uff08\u606f\u5b50\uff09\u3092\u4ed8\u3051\u3066\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u5c0f\u3055\u306a\u4e16\u754c\u3092\u3057\u3063\u3068\u308a\u3068\u63cf\u304f\u306e\u304c\u4f5c\u98a8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u4ef2\u99ac\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlexandre Dumas fils\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1a[al\u025bks\u0251\u0303d\u0281 dyma fis]\uff0c1824\u5e747\u670827\u65e5\uff0d1895\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\uff0c\u4e16\u754c\u6587\u5b66\u540d\u8457\u300a\u8336\u82b1\u5973\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u3002 \u5176\u7236\u5927\u4ef2\u9a6c\u4e5f\u662f\u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u6587\u5b66\u5bb6\u3001\u300a\u57fa\u7763\u5c71\u4f2f\u7235\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u3002\u4e3a\u533a\u522b\uff0c\u901a\u5e38\u7a31\u4e3a\u5c0f\u4ef2\u99ac\uff08\u6cd5\u8bed\u7684Dumas, fils\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76315034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Dumas,_fils>,
        <http://viaf.org/viaf/314893902>,
        <http://viaf.org/viaf/76315034>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Dumas_fils_elderly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Dumas,_fils>.
doremus_artist:6a2f5fac-79eb-3a1b-a3e3-92319d2fa946
owl:sameAs viaf:63295945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63295945>.
doremus_artist:6a652b40-a739-3fc8-a80d-28db3f550257
owl:sameAs viaf:46958512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958512>.
doremus_artist:6b2f9fe1-fe12-364d-892c-9eeb9c7f8427
owl:sameAs viaf:170271911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170271911>.
doremus_artist:6b87b2bc-08fd-3b83-9d91-efeebc4de184
owl:sameAs viaf:254181251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254181251>.
doremus_artist:6bcab32f-9d60-385e-bf29-5d9408bc5215
owl:sameAs viaf:79200198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79200198>.
doremus_artist:6c52ddde-6d7e-35b4-b45b-9d137f9d8a71
owl:sameAs viaf:37180162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180162>.
doremus_artist:6c67705e-61c9-3062-be29-f61e595c12e3
owl:sameAs viaf:101026883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101026883>.
doremus_artist:6c8db2a2-e85e-3e8d-90bc-e663418e3246
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Damien Rice (* 7. Dezember 1973 in Celbridge im County Kildare) ist ein irischer Musiker und Singer-Songwriter."@de,
        """Damien Rice (Celbridge, 7 de dezembro de 1973) \u00e9 um cantor, instrumentista e compositor irland\u00eas. Ex-integrante da banda Juniper. Embora com poucos \u00e1lbuns gravados e sem fazer muitos shows por ano, tornou-se mundialmente conhecido com o sucesso "The Blower's Daughter" que integrou a trilha sonora do filme Closer, e com a qual o p\u00fablico brasileiro est\u00e1 familiarizado devido a uma vers\u00e3o em portugu\u00eas, intitulada "\u00c9 isso a\u00ed", gravada pelos cantores brasileiros Seu Jorge e Ana Carolina. Al\u00e9m dessa, outras can\u00e7\u00f5es de Damien Rice estiveram presentes na trilha sonora de outros filmes e s\u00e9ries para televis\u00e3o."""@pt,
        "Damien Rice (Dublin, 7 december 1973) is een Ierse singer-songwriter. Hij staat bekend om zijn breekbare nummers die hij met minimale instrumentatie vertolkt."@nl,
        "Damien Rice (born 7 December 1973) is an Irish singer-songwriter, musician and record producer. Rice began his musical career as a member of the 1990s rock group Juniper, which were signed to Polygram Records in 1997. The band enjoyed moderate success with a couple of single releases, but a projected album foundered because of record company politics. After leaving the band he worked as a farmer in Tuscany and busked throughout Europe before returning to Ireland in 2001 and beginning a solo musical career. The rest of the band went on to become Bell X1"@en,
        "Damien Rice (ur. 7 grudnia 1973 roku w Celbridge w hrabstwie Kildare) \u2013 irlandzki muzyk i kompozytor."@pl,
        "Damien Rice es un m\u00fasico irland\u00e9s nacido el 7 de diciembre de 1973 en Celbridge, County Kildare."@es,
        "Damien Rice n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1973, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te ainsi qu'un producteur irlandais. Il est chanteur, pianiste, guitariste, et joue \u00e9galement de la clarinette et des percussions.Fils de George et Maureen Rice, Damien Rice a pass\u00e9 une partie de son enfance \u00e0 Celbridge, une ville situ\u00e9e \u00e0 20 km \u00e0 l'ouest de Dublin."@fr,
        "\u0414\u044d\u043c\u044c\u0435\u043d \u0420\u0430\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Damien Rice; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1973, \u041a\u0435\u043b\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a."@ru,
        "\u30c0\u30df\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\uff08Damien Rice\u30011973\u5e7412\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002"@ja,
        "\u6234\u7c73\u6069\u00b7\u83b1\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDamien Rice\uff0c1973\u5e7412\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c \u611b\u723e\u862d\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u64c5\u9577\u6f14\u594f\u5409\u4ed6\u3001\u5927\u63d0\u7434\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u3001\u92fc\u7434\u3001\u9f13\u7b49\u6a02\u5668\u3002\u4ee5\u300aO\u300b \u548c\u300a9\u300b\u5169\u5f35\u5c08\u8f2f\u805e\u540d\u3002 \u840a\u65af\u4ee51990\u5e74\u4ee3\u6416\u6efe\u6a02\u5718Juniper\u6210\u54e1\u70ba\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u8d77\u9ede\uff0c\u767c\u884c\u904e\u4e8c\u5f35\u55ae\u66f2\uff0c\u4f46\u5728\u5531\u7247\u516c\u53f8\u5e72\u6d89\u6f38\u589e\u5f8c\u6c7a\u8b70\u55ae\u98db\u3002\u840a\u65af\u5728\u6258\u65af\u5361\u7d0d\u904e\u8d77\u8fb2\u6751\u751f\u6d3b\uff0c\u96a8\u5f8c\u6cbf\u8def\u5728\u6b50\u6d32\u8857\u982d\u8ce3\u85dd\uff0c\u624d\u53c8\u8fd4\u611b\u723e\u862d\u3002 2002\u5e742\u67081\u65e5\uff0c\u840a\u65af\u767c\u884c\u4e86\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aO\u300b\uff0c\u7372\u5f97\u597d\u8a55\uff0c\u4e26\u5728\u82f1\u570b\u55ae\u66f2\u6392\u884c\u699c\u6709\u7b2c\u516b\u540d\u4f73\u7e3e\u3002\u5176\u4e2d\u3008The Blower's Daughter\u3009\u4e00\u66f2\u662f\u96fb\u5f71\u300a\u5077\u60c5\u300b\u7684\u4e3b\u984c\u66f2\u3002\u840a\u65af\u5f8c\u65bc2006\u5e74\u767c\u884c\u7b2c\u4e8c\u5f35\u5c08\u8f2f\u300a9\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85512423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Damien_Rice>,
        <http://viaf.org/viaf/85512423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2119beb8-6ac5-4f21-82a4-b831c90c0024>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Damien_Rice_live_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Damien_Rice.
doremus_artist:6cfa727e-8a10-32bc-aec7-d6d130fbad5f
    rdfs:comment
        "John Bennett (c. 1735 \u2013 London, September 1784) was an English organist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:35793245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Bennett_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/35793245>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Bennett_(composer)>.
doremus_artist:6d501c8e-bc01-3075-b5e4-e0c962df4253
owl:sameAs viaf:85585591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85585591>.
doremus_artist:6dc8b3d1-a11d-37d2-b9aa-1c8fa02ca414
owl:sameAs viaf:12049405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12049405>.
doremus_artist:6e1af218-647b-345c-8e7b-0787314264c7
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Leonid Petrovich Derbenyov (Russian: \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0440\u0431\u0435\u043d\u0451\u0432; IPA: [l\u02b2\u026a\u0250\u02c8n\u02b2it p\u02b2\u026a\u02c8trov\u02b2\u026at\u0255 d\u02b2\u026arb\u02b2\u026a\u02c8n\u02b2\u0275f] ; April 12, 1931 \u2013 June 22, 1995) a Russian poet and lyricist widely regarded as one of the stalwarts of the 20th century Soviet and Russian pop music."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0440\u0431\u0435\u043d\u0451\u0432 (12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1995, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:51998205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonid_Derbenyov>,
        <http://viaf.org/viaf/51998205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonid_Derbenyov.
doremus_artist:6e32c8af-b0d6-3da4-89e4-1d959bd270ab
owl:sameAs viaf:57804396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57804396>.
doremus_artist:6efcc5c5-3ab5-3adc-ac22-77b74260f5d3
owl:sameAs viaf:54339487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339487>.
doremus_artist:6f565835-b006-31a0-a9c6-0b75e0bcda92
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Fermo;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Giordani dit Giordanello, n\u00e9 \u00e0 Naples le 19 d\u00e9cembre 1751 et mort \u00e0 Fermo le 4 janvier 1798, est un compositeur italien. Son fr\u00e8re, Tommaso Giordani (1730-1806) est \u00e9galement compositeur."@fr,
        "Giuseppe Giordani o Giordaniello (N\u00e1poles, 19 de diciembre de 1751 \u2013 Fermo, 4 de enero de 1798) fue un compositor italiano, principalmente de \u00f3pera."@es,
        "Giuseppe Tommaso Giovanni Giordani (December 19, 1751, Naples \u2013 January 4, 1798, Fermo) was an Italian composer, mainly of opera. Giordani's parents were Domenico Giordani and Anna Maria Tosato. He studied music in Naples with Domenico Cimarosa and Niccol\u00f2 Antonio Zingarelli. In 1774 he was appointed as music director of the chapel of the Duomo of Naples. His first opera (L'Epponina) was released in 1779. His sacred drama La distruzione di Gerusalemme was a notable success at the Teatro San Carlo of Naples in 1787. He became maestro di cappella at the Cathedral of Fermo in 1791."@en,
        "Giuseppe Tommaso Giovanni Giordani (Giordano) (* 19. Dezember 1751 in Neapel; \u2020 4. Januar 1798 in Fermo) war ein italienischer Komponist der Klassik, sein wichtigster Schaffensbereich war die Oper."@de,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Giordani), \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giordanello; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1751 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1798 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0435\u0440\u043c\u043e, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Giordani\u30011751\u5e7412\u670819\u65e5 - 1798\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47111099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Giordani>,
        <http://viaf.org/viaf/47111099>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7751b951-762c-467f-afb4-96ca711cd458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Giordani.
doremus_artist:6f8e3820-632b-3199-9f1e-2defd460490b
owl:sameAs viaf:2661402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661402>.
doremus_artist:6f959ae4-c844-3936-a722-82f7efce8d99
owl:sameAs viaf:103226438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103226438>.
doremus_artist:6fa25796-6998-34ca-96f7-264a8307620d
    rdfs:comment
        "Ernst Ottensamer (* 5. Oktober 1955 in Wallern an der Trattnach, Ober\u00f6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Klarinettist."@de,
        "Ernst Ottensamer (born 1955) is a classical clarinetist. He was born at Wallern in Upper Austria and studied the clarinet at the Bruckner Conservatory in Linz, before moving to Vienna Musikhochschule, where he completed his studies in 1979. He first played with the Vienna State Opera and Vienna Philharmonic Orchestra in 1978, before becoming a principal clarinetist in 1983. Since 1986 he has also been a member of the teaching staff of the Vienna Musikhochschule. He was a founder-member of the Vienna Wind Ensemble. He has appeared as a soloist with a number of leading orchestras in Vienna. His eldest son Daniel Ottensamer is also principal clarinet with the Vienna Philharmonic and youngest son Andreas Ottensamer is principal clarinet with the Berlin Philharmonic."@en,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30aa\u30c3\u30c6\u30f3\u30b6\u30de\u30fc\uff08Ernst Ottensamer\u30011955\u5e7410\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30ec\u30eb\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30ea\u30f3\u30c4\u306e\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30fc\u30c9\u30eb\u6559\u6388\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u512a\u79c0\u306a\u6210\u7e3e\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u30021978\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u53ca\u3073\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u308a\u30011983\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73085254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Ottensamer>,
        <http://viaf.org/viaf/73085254>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Ottensamer.
doremus_artist:6fac9853-c1ed-3184-bcad-0bd781cbf74d
    rdfs:comment
        "Arno Paduch (* in Hattersheim am Main) ist ein deutscher Zinkenist, Dirigent und Musikwissenschaftler."@de,
        "Arno Paduch (*Hattersheim, Germany) is a German cornetto player. After highschool degree in Friedberg (Germany), Paduch studied musicology at Goethe University Frankfurt (Germany) and afterwardscornetto and historic performance practice at Schola Cantorum Basiliensis in Basle (Switzerland). Still being a student, in 1992 he received a teaching assignment for cornetto and ensemble playing at the early music division ofUniversity of Music and Theatre Leipzig which he has been keeping until today. In 1995 Paduch founded the Johann Rosenm\u00fcller Ensemble Leipzig,specialised on music of the 17th and 18th centuries."@en;
    owl:sameAs viaf:45413984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arno_Paduch>,
        <http://viaf.org/viaf/45413984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arno_Paduch.
doremus_artist:702ee27f-5dad-340e-a0d1-d60c2bf40057
owl:sameAs viaf:69127618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127618>.
doremus_artist:70567e9f-ef36-3c80-b439-8c6ab7e9e5c6
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Ginsburgh (born 27 November 1969) is a Belgian pianist of Austrian origin."@en,
        "St\u00e9phane Ginsburgh, n\u00e9 le 27 novembre 1969 \u00e0 Bruxelles, est un pianiste belge d'origine autrichienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:80079439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Ginsburgh>,
        <http://viaf.org/viaf/80079439>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stéphane_Ginsburgh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stéphane_Ginsburgh.
doremus_artist:730ac531-c7f2-3f4a-bfd3-9692b5809127
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hardin. Edward Hardin dit Eddie Hardin, n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Londres et mort le 22 juillet 2015, est un pianiste rock anglais et auteur-compositeur-interpr\u00e8te. Il est plus connu pour ses associations avec The Spencer Davis Group, Axis Point et aussi Hardin and York"@fr,
        "Eddie Hardin (19 February 1949 \u2013 22 July 2015) was an English rock pianist and singer-songwriter. Born Edward Harding, he was best known for his associations with the Spencer Davis Group, Axis Point also Hardin and York. Hardin, along with the drummer, Pete York, left the Spencer Davis Group on 26 October 1968, due to 'differences over musical policy'. He died following a heart attack on 22 July 2015, at the age of 66."@en,
        "Edward \u201eEddie\u201c Hardin (* 19. Februar 1949 in London; \u2020 22. Juli 2015) war ein britischer Rockmusiker (Keyboards, Gesang), der als Mitglied der Spencer Davis Group und von Hardin & York bekannt wurde."@de;
    owl:sameAs viaf:44509754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Hardin>,
        <http://viaf.org/viaf/44509754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c5691d1-2322-4b6e-a8d4-115b93ffceff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Hardin_08072006_NSU_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Hardin.
doremus_artist:73857910-01b5-37a3-9bd3-5695b6ddb04e
    dbp:birthPlace dbr:Casaletto_Vaprio;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Crema,_Lombardy>;
    rdfs:comment
        "Stefano Pavesi (* 22. Januar 1779 in Casaletto Vaprio; \u2020 28. Juli 1850 in Crema) war ein italienischer Komponist. Er gilt als wichtiger Opernkomponist des Belcanto in der zweiten Reihe hinter zeitgen\u00f6ssischen Gr\u00f6\u00dfen wie Gioachino Rossini und Gaetano Donizetti. Stefano Pavesi komponierte eine gro\u00dfe Zahl von Opernwerken im Stil der italienischen opera buffa und der opera seria, die Libretti lieferten u.a. Gaetano Rossi und Giuseppe Maria Foppa."@de,
        "Stefano Pavesi (22 January 1779 - 28 July 1850) was an Italian composer. Born in Casaletto Vaprio, he is best known for his many operas. He died at Crema, Lombardy in 1850."@en,
        "Stefano Pavesi est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Casaletto Vaprio, dans la province de Cr\u00e9mone en Lombardie le 22 janvier 1779 et mort \u00e0 Crema le 28 juillet 1850. Actif dans la p\u00e9riode de transition entre la g\u00e9n\u00e9ration des Cimarosa et des Piccini et celle de Rossini, il a compos\u00e9 pr\u00e8s de soixante-dix op\u00e9ras et beaucoup de musique d'\u00e9glise."@fr,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e \u041f\u0430\u0432\u0435\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Stefano Pavesi; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1779 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e-\u0412\u0430\u043f\u0440\u0438\u043e, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1850 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f-\u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:29797001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Pavesi>,
        <http://viaf.org/viaf/29797001>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pavesi,_Stefano_-_Compositeur_italien.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Pavesi.
doremus_artist:73883e67-b1fa-39f3-a763-e5b2d5d55ef2
owl:sameAs viaf:95576436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95576436>.
doremus_artist:73eebc78-ad5f-35bf-a41a-f4f26de56410
owl:sameAs viaf:37023912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37023912>.
doremus_artist:74b65fd3-e37b-330a-88ca-b97f22aed5f9
owl:sameAs viaf:238238744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238238744>.
doremus_artist:75735d8b-49e7-3a23-8ee0-42e504415512
owl:sameAs viaf:7683623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7683623>.
doremus_artist:7649ea35-a965-32e7-9454-2d2d0ca1ae17
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Kurt Rydl (* 8. Oktober 1947 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Kurt Rydl (born October 8, 1947) is an Austrian operatic bass (basso profondo)."@en,
        "Kurt Rydl (n\u00e9 le 8 octobre 1947 \u00e0 Vienne) est une basse autrichienne, chanteur d'op\u00e9ras et d'oratorios."@fr,
        "Kurt Rydl (ur. 8 pa\u017adziernika 1947 w Wiedniu) \u2014 austriacki \u015bpiewak operowy, bas."@pl;
    owl:sameAs viaf:13501673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Rydl>,
        <http://viaf.org/viaf/13501673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77ea198b-97b4-4539-8a81-08405f47b31b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Rydl.
doremus_artist:7658ffe0-60c4-3040-8ef6-bd58d537907b
owl:sameAs viaf:15029131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15029131>.
doremus_artist:774b3989-b08b-3cd0-a974-2b33122aafc0
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Ha suonato con Ian Gillan, con i Thin Lizzy durante un tour del 1978, con gli Elf, con Gary Moore e con i The Velvet Underground."@it,
        "Mark Nauseef (* 11. Juni 1953 in Cortland, New York) ist ein US-amerikanischer Jazz-Perkussionist. Nauseef studierte Gamelanmusik auf Java bei K. R. T. Wasitodiningrat und auf Bali bei I Nyoman Wenten, indisches Schlagzeug bei Pandit Taranath Rao, ghanaisches Schlagzeug und Tanz bei Kobla und Alfred Ladzekpo, Beatrice Lawluvi und Cornelius Kweku Ganyo und von 1985 bis 1987 zeitgen\u00f6ssische westliche Perkussionstechnik am California Institute of the Arts bei John Bergamo und Glen Velez. Er war auch Sch\u00fcler von Steve Reich und Trilok Gurtu."@de,
        "Mark Nauseef (Cortland, Nueva York, 11 de junio de 1953), es un baterista y percusionista estadounidense, que ha formado parte de la historia de la m\u00fasica moderna, participando en bandas relvantes de rock, y en proyectos relacionados con el jazz o la new age."@es,
        "Mark Nauseef (born June 11, 1953), in Cortland, New York, is a drummer and percussionist who has enjoyed a varied career, ranging from rock music during the 1970s with his time as a member of the Ian Gillan Band and, temporarily, Thin Lizzy, to a wide range of musical styles in more recent times, playing with many notable musicians from all over the world."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u041d\u043e\u0441\u0438\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mark Nauseef; 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953, \u041a\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:69126216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Nauseef>,
        <http://viaf.org/viaf/69126216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77f7ee2c-d3dc-4d42-8b0a-13be3e5a70b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Nauseef.
doremus_artist:78140f4d-5494-3e4b-abe1-8d7e7344f530
    dbp:birthPlace dbr:Gevelsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Hoengen (Elisabeth H\u00f6ngen) fue una contralto y mezzosoprano alemana nacida en 1906 en Gevelsberg, Alemania, muri\u00f3 en Viena en 1996. Se destac\u00f3 por sus dotes de actriz en papeles de gran intensidad y car\u00e1cter en una carrera que abarc\u00f3 casi cuarenta a\u00f1os. Debut\u00f3 en 1933 en el Teatro Municipal de Wuppertal siguiendo en 1935 en la Opera de D\u00fcsseldorf, donde permaneci\u00f3 cinco a\u00f1os hasta incorporarse a la Staatsoper de Dresden. En 1943, Karl B\u00f6hm la nombr\u00f3 artista estable la Opera de Dresde y en Viena. Se despidi\u00f3 de la escena en 1971, en Viena en Arabella de Strauss."@es,
        "Elisabeth H\u00f6ngen (* 7. Dezember 1906 in Gevelsberg, Westfalen; \u2020 7. August 1997 in Wien) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Elisabeth H\u00f6ngen (7 December 1906, Gevelsberg \u2013 7 August 1997, Vienna) was a German operatic mezzo-soprano, particularly associated with Richard Wagner and Richard Strauss roles, and with Verdi's Lady Macbeth. She made guest appearances at the Munich State Opera, the Royal Opera House in London, the Paris Op\u00e9ra, La Scala in Milan, the Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires, and the Metropolitan Opera in New York. She sang the title role in Britten's The Rape of Lucretia, and Baba the Turk in Stravinsky's The Rake's Progress."@en,
        "Elisabeth H\u00f6ngen (Gevelsberg, 7 d\u00e9cembre 1906 - Vienne, 7 ao\u00fbt 1997) est une mezzo-soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_H\u00f6ngen>,
        <http://viaf.org/viaf/46946729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94d9d89f-350b-4110-936b-8a8cf563de44>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Höngen.
doremus_artist:79271fb9-a864-301d-8166-ff46f9e4893d
    owl:sameAs viaf:101966265;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101966265>,
        <http://viaf.org/viaf/56849606>.
doremus_artist:79be0e07-a0d3-39f5-9157-1530337cc48a
owl:sameAs viaf:10115565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10115565>.
doremus_artist:7a586af7-73a3-3cbe-9140-182219d764e8
owl:sameAs viaf:24790561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790561>.
doremus_artist:7b543c1d-48c0-3f9d-9105-547c8e51f700
owl:sameAs viaf:42101050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42101050>.
doremus_artist:7b88ad06-d445-3d22-bd0b-8fbfcd1b4ab5
owl:sameAs viaf:39571536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39571536>.
doremus_artist:7b9d15a6-b9ea-34f0-93d1-41da86e62baa
    rdfs:comment
        "Delphine Collot est une soprano fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:59274267;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Delphine_Collot>,
        <http://viaf.org/viaf/59274267>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Delphine_Collot.
doremus_artist:7cd0d2de-fde8-3fea-b011-0c5f3c4232dc
owl:sameAs viaf:7670481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7670481>.
doremus_artist:7d062bbb-1a05-32b3-aed6-bcd17fdc07cc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "John Frankenheimer (19 de febrero de 1930 \u2013 6 de julio de 2002) fue un director de cine y televisi\u00f3n, y productor estadounidense. Ganador de numerosos premios internacionales por sus filmes considerados cl\u00e1sicos."@es,
        "John Frankenheimer (ur. 19 lutego 1930 w Nowym Jorku, zm. 6 lipca 2002 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser."@pl,
        "John Frankenheimer John Frankenheimer est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1930 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis) et mort le 6 juillet 2002 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "John Michael Frankenheimer (* 19. Februar 1930 in New York City; \u2020 6. Juli 2002 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Regisseur und Produzent."@de,
        "John Michael Frankenheimer (February 19, 1930 \u2013 July 6, 2002) was an American film and television director known for social dramas and action/suspense films. Among his credits were Birdman of Alcatraz (1962), The Manchurian Candidate (1962), Seven Days in May (1964), The Train (1964), Seconds (1966), Grand Prix (1966), French Connection II (1975), Black Sunday (1977), and Ronin (1998)."@en,
        "John Michael Frankenheimer (New York, 19 februari 1930 \u2013 Los Angeles, 6 juli 2002) was een Amerikaans filmregisseur die beroemd werd om zijn politieke en maatschappelijk getinte speelfilms. Hij heeft diverse genres beoefend maar blijft vooral bekend om zijn thrillers en actiefilms."@nl,
        "John Michael Frankenheimer (Nova Iorque, 19 de fevereiro de 1930 \u2014 Los Angeles, 6 de julho de 2002) foi um realizador dos Estados Unidos."@pt,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Michael Frankenheimer; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1930, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 2002, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 14 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 30 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 50 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30f3\u30cf\u30a4\u30de\u30fc\uff08John Frankenheimer, \u672c\u540d: John Michael Frankenheimer, 1930\u5e742\u670819\u65e5 - 2002\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u9ea5\u53ef\u00b7\u6cd5\u862d\u514b\u6d77\u9ed8\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Michael Frankenheimer\uff0c1930\u5e742\u670819\u65e5\uff0d2002\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7537\u5c0e\u6f14\u548c\u76e3\u88fd\uff0c\u64c5\u9577\u57f7\u5c0e\u5287\u60c5\u3001\u52d5\u4f5c\u548c\u9a5a\u609a\u96fb\u5f71\u3002 \u57f7\u5c0e\u7684\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5982\u96fb\u5f71\u300a\u963f\u723e\u5361\u7279\u8332\u7684\u990a\u9ce5\u4eba\u300b\uff081962\u5e74\uff09\u3001\u300a\u8adc\u7db2\u8ff7\u9b42\u300b\uff081962\u5e74\uff09\u3001\u300a\u4e94\u6708\u88e1\u7684\u4e03\u5929\u300b\uff081964\u5e74\uff09\u3001\u300a\u6230\u9b25\u5217\u8eca\u300b\uff081964\u5e74\uff09\u3001\u300a\u7b2c\u4e8c\u751f\u547d\u300b\uff081966\u5e74\uff09\u3001\u300a\u9739\u9742\u795e\u98a8\u300b\uff081966\u5e74\uff09\u3001\u300a\u9739\u9742\u795e\u63a22\u300b\uff081975\u5e74\uff09\u3001\u300a\u6700\u9577\u7684\u661f\u671f\u65e5\u300b\uff081977\u5e74\uff09\u548c\u300a\u51b7\u8840\u608d\u5c07\u300b\uff081998\u5e74\uff09\u3002 \u6cd5\u862d\u514b\u6d77\u9ed8\u66fe\u9023\u7e8c\u69ae\u7372\u56db\u5ea7\u827e\u7f8e\u734e\uff0c\u5206\u5225\u70ba1990\u5e74\u4ee3\u7684\u96fb\u8996\u96fb\u5f71\u300a\u66b4\u706b\u5371\u7246\u300b\uff081994\u5e74\uff09\u3001\u300a\u71c3\u71d2\u7684\u5b63\u7bc0\u300b\uff081994\u5e74\uff09\u3001\u300a\u5b89\u5fb7\u68ee\u7dad\u723e\u300b\uff081996\u5e74\uff09\u548c\u300a\u98a8\u96f2\u50b3\u5947\u300b\uff081997\u5e74\uff09\u3002\u4ed6\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u5728\u88fd\u4f5c\u904e\u7a0b\u4e2d\u80fd\u5805\u6301\u6240\u6709\u5143\u7d20\u5b8c\u5168\u638c\u63a7\u767c\u63ee\u7684\u5c0e\u6f14\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f7f\u5f97\u4ed6\u7684\u98a8\u683c\u5728\u597d\u840a\u5862\u7368\u6a39\u4e00\u5e5f\u3002 \u6cd5\u862d\u514b\u6d77\u9ed8\u65bc2002\u5e74\u5165\u9078\u70ba\u96fb\u8996\u540d\u4eba\u5802\u6210\u54e1\u30022002\u5e747\u67086\u65e5\uff0c\u4ed6\u7a81\u7136\u65bc\u6d1b\u6749\u78ef\u56e0\u810a\u690e\u624b\u8853\u800c\u767c\u75c5\u4e2d\u98a8\uff0c\u4fbf\u6b64\u904e\u4e16\uff0c\u4eab\u58fd72\u6b72\u3002 \u5118\u7ba1\u6cd5\u862d\u514b\u6d77\u9ed8\u57f7\u5c0e\u7684\u96fb\u5f71\u5165\u570d\u548c\u8d0f\u5f97\u5404\u7a2e\u734e\u9805\uff0c\u5305\u62ec\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\uff0c\u4f46\u4ed6\u5f9e\u672a\u63d0\u540d\u904e\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Frankenheimer>,
        <http://viaf.org/viaf/117354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67c778af-94de-4dce-824e-bcd2df622205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Frankenheimer.
doremus_artist:7d2359b4-9fa7-3a3a-8fc5-319368f5ed9d
owl:sameAs viaf:37111012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111012>.
doremus_artist:7d260163-7b80-3f5c-b3bd-fe840b7f56ae
    rdfs:comment
        "Christian Kolonovits (n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1952 \u00e0 Rechnitz) est un compositeur et chef d'orchestre autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:12516262;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Kolonovits>,
        <http://viaf.org/viaf/12516262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/238ed81a-ad44-4380-9993-bf75660a797a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Kolonovits_-_Romy_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Kolonovits.
doremus_artist:7db2fa62-96b0-3a82-9ea1-078c0de0cd7b
owl:sameAs viaf:22336679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336679>.
doremus_artist:7f366911-0cb9-3c87-8d9f-1594791855c3
owl:sameAs viaf:69212453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69212453>.
doremus_artist:7ff4da3c-87b9-3ab4-bd57-84c43d5dac0b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eliane Radigue (Par\u00eds, 24 de enero de 1932), es una compositora francesa de m\u00fasica electr\u00f3nica, cuyo trabajo, desde principios de la d\u00e9cada de 1970, se ha creado casi exclusivamente con un solo sintetizador, el sistema modular ARP 2500."@es,
        "Fra gli anni cinquanta e sessanta entra in contatto con i compositori elettroacustici della Radiodiffusion-T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise componendo il suo primo materiale, ispirato alla musica concreta, che verr\u00e0 raccolto su Jouet Electronique ed Elemental I, usciti nel 1967 e nel 1968. Il seguente Usral del 1969 cambia direzione stilistica avvicinandosi in modo significativo alla musica minimalista. Nel 1970 si trasferisce a New York e incide il suo primo materiale per sintetizzatore: uno strumento musicale che, da questo momento, prediliger\u00e0 nelle sue composizioni. In seguito all'uscita di Adnos (1974), presentato al Festival d'automne parigino, si trasferisce nella capitale francese frequentando il Centro di Studi Tibetani. In seguito a quest'esperienza, i suoi brani hanno risentito l'influenza "@it,
        "\u00c9liane Radigue (* 24. Januar 1932 in Quartier des Halles, Paris) ist eine zeitgen\u00f6ssische franz\u00f6sische Komponistin und eine Wegbereiterin der elektronischen Musik. Sie war verheiratet mit dem franz\u00f6sischen K\u00fcnstler Arman, mit dem sie bis 1967 in Nizza die gemeinsamen drei Kinder aufzog, bevor sie wieder nach Paris zog."@de,
        "\u00c9liane Radigue (born January 24, 1932) is a French electronic music composer. She began working in the 1950s and her first compositions were presented in the late 1960s. Until 2000 her work was almost exclusively created on a single synthesizer, the ARP 2500 modular system and tape. Since 2001 she has composed mainly for acoustic instruments."@en,
        "\u00c9liane Radigue, n\u00e9e le 24 janvier 1932, est une compositrice fran\u00e7aise. Le choix et l'utilisation exclusive de sons continus, dit drones, situe son esth\u00e9tique \u00e0 la crois\u00e9e des courants minimaliste, \u00e9lectronique et spectral. La dimension spirituelle de ses pi\u00e8ces donne \u00e0 sa musique un caract\u00e8re m\u00e9ditatif. Jusqu'en 2000, elle compose ses \u0153uvres \u00e0 partir d'un syst\u00e8me modulaire ARP 2500 et de magn\u00e9tophones \u00e0 bandes. Depuis 2002, elle travaille avec plusieurs musiciens \u00e0 la cr\u00e9ation de pi\u00e8ces pour instruments acoustiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:84254310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9liane_Radigue>,
        <http://viaf.org/viaf/84254310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32981181-5e3f-4160-a872-625980035593>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elaine_Radigue_and_Cat.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éliane_Radigue.
doremus_artist:8020ad06-aeca-36c8-baa4-bb3775589359
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Monroe_County,_New_York>;
    rdfs:comment
        "David Leio Diamond foi um compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1ssica nascido em 9 de julho de 1915 e falecido a 13 de junho de 2005. Nasceu em Rochester, Nova York e estudou no Cleveland Institute of Music e no Eastman School of Music baixo a supervis\u00e3o de Bernard Rogers."@pt,
        "David Leo Diamond (* 9. Juli 1915 in Rochester, N.Y.; \u2020 13. Juni 2005 in Brighton, Monroe County) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "David Leo Diamond (July 9, 1915 \u2013 June 13, 2005) was an American composer of classical music."@en,
        "David Leo Diamond (n\u00e9 \u00e0 Rochester (New York) le 9 juillet 1915 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Brighton le 13 juin 2005) est un compositeur am\u00e9ricain de musique savante."@fr,
        "David Leo Diamond fue un compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica nacido el 9 de julio de 1915 y fallecido el 13 de junio de 2005. Naci\u00f3 en Rochester, Nueva York y estudi\u00f3 en el Cleveland Institute of Music y en el Eastman School of Music bajo la supervisi\u00f3n de Bernard Rogers."@es,
        "Studi\u00f2 al Cleveland Institute of Music e alla Eastman School Of Music con Bernard Rogers, ma ricevette lezioni anche da Roger Sessions a New York e da Nadia Boulanger a Parigi. Vinse per 3 volte la Guggenheim Fellowshiped \u00e8 considerato uno dei migliori compositori statunitensi della sua generazione.Le sue composizioni sono saldamente legate al sistema tonale o tutt'al pi\u00f9 a quello modale; la sua inconfondibile scrittura musicale \u00e8 tipicamente americana, come dimostrano gli ampi passaggi, l'orchestrazione brillante, l'immediata urgenza espressiva. Non di rado si sente l'influsso della scuola francese. Nell'ultimo periodo creativo, invece, la sua musica vir\u00f2 decisamente verso il cromatismo."@it,
        "\u0414\u0435\u0439\u0432\u0438\u0434 \u041b\u0435\u043e \u0414\u0430\u0301\u0439\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Leo Diamond; 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1915, \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 2005, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0435 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0434\u0435 \u0420\u0438\u0431\u043e\u043f\u044c\u0435\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0448\u0435\u043d\u0441\u0430 \u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435. \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u0414\u0430\u0439\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0419\u043e\u0436\u0435\u0444 \u0421\u0438\u0433\u0435\u0442\u0438. \u0412 1951\u20141965 \u0433\u0433. \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0442\u0442\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421 1973 \u0433. \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 25 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0432 1988 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041b\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d. \u0423\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0414\u0430\u0439\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0443"@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ec\u30aa\u30fb\u30c0\u30a4\u30a2\u30e2\u30f3\u30c9(David Leo Diamond 1915\u5e747\u67089\u65e5 - 2005\u5e746\u670813\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64195457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Diamond_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64195457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e9546f3-7820-48b9-bd89-a2ca53c63442>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Diamond_1987.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Diamond_(composer)>.
doremus_artist:804ff7b0-70b2-30f4-88b2-b0a1f442b78a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newton,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u062a\u064a\u0645\u0648\u0631 \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 15 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1952 \u0628\u064a \u0628\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 \u062f\u0631\u0633\u062a \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0627 \u0643\u0627\u0647\u0644\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0639\u0646 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0627 \u0643\u0627\u0647\u0644\u0629 \u0648\u0645\u0639 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0633\u0644\u0645\u0649 \u062d\u0627\u064a\u0643."@ar,
        "Julie Taymor (* 15. Dezember 1952 in Newton, Massachusetts) ist eine US-amerikanische Regisseurin."@de,
        "Julie Taymor (15 de dezembro de 1952, Newton, Massachusetts) \u00e9 uma cineasta e diretora de musicais e \u00d3peras estadunidense. O trabalho de Taymor recebeu muitos elogios por parte dos cr\u00edticos, e ela ganhou dois pr\u00eamios Tony de quatro indica\u00e7\u00f5es, o Drama Desk Award de Melhor Figurino, um Emmy Award e uma nomea\u00e7\u00e3o para Melhor Can\u00e7\u00e3o Original no Oscar. Ela tamb\u00e9m recebeu em 2012 o Director Award for Vision and Courage do Athena Film Festival em Barnard College, em Nova York. Ela \u00e9 amplamente conhecida por dirigir a vers\u00e3o musical do O Rei Le\u00e3o, que ela se tornou a primeira mulher a ganhar o Pr\u00eamio Tony de melhor dire\u00e7\u00e3o em musical, al\u00e9m de um pr\u00eamio Tony por Melhor Figurino. Ela era a diretora do musical da Broadway Spider-Man: Turn Off the Dark. E dirigiu a aclamada produ\u00e7\u00e3o off-broadway, Sonh"@pt,
        "Julie Taymor (born December 15, 1952) is an American director of theater, opera and film. She is best known for directing the stage musical, The Lion King, for which she became the first woman to win the Tony Award for directing a musical, in addition to a Tony Award for Original Costume Design."@en,
        "Julie Taymor (nacida el 15 de diciembre de 1952) es una artista multimedia, directora estadounidense de musicales de Broadway, \u00f3pera y cine. Ha sido nominada en cuatro ocasiones a los premios Tony que ha obtenido dos veces. Tambi\u00e9n fue nominada para los Oscares en una ocasi\u00f3n. Estudi\u00f3 en la Escuela de Mimos de Par\u00eds con Jacques Lecoq, as\u00ed como mitolog\u00eda y folclore en el Oberlin College de Ohio, donde se gradu\u00f3 con honores. Sus obras destacan por la riqueza musical, originalidad y el amplio colorido. Taymor vive y trabaja en Nueva York."@es,
        "Julie Taymor (ur. 15 grudnia 1952 w Newton, w stanie Massachusetts) \u2212 ameryka\u0144ska re\u017cyser filmowa, teatralna i operowa. W 1974 uko\u0144czy\u0142a Oberlin College w Ohio."@pl,
        "Julie Taymor est une metteuse en sc\u00e8ne et r\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 15 d\u00e9cembre 1952. Form\u00e9e aux arts du spectacle \u00e0 Paris \u00e0 L'\u00c9cole Internationale de Th\u00e9\u00e2tre Jacques Lecoq, son premier grand succ\u00e8s populaire lui vient en adaptant et mettant en sc\u00e8ne au th\u00e9\u00e2tre Le Roi lion d'apr\u00e8s le film des studios Disney. Son nom s'est fait ensuite conna\u00eetre mondialement avec le film Frida sur Frida Kahlo. Depuis 1980, elle est la compagne du compositeur am\u00e9ricain Elliot Goldenthal, qui a compos\u00e9 la musique de tous ses films et de la plupart de ses \u0153uvres pour le th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438 \u0422\u044d\u0439\u043c\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julie Taymor) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0422\u044d\u0439\u043c\u043e\u0440 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u044b \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb (\u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438), \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u042d\u043b\u043b\u0438\u043e\u0442\u043e\u043c \u0413\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0435\u043c, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d\u0438 \u0443\u0436\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30a4\u30e2\u30a2\uff08Julie Taymor,1952\u5e7412\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u821e\u53f0\u6f14\u51fa\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85826666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julie_Taymor>,
        <http://viaf.org/viaf/85826666>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julie_Taymor_Shankbone_2009_Metropolitan_Opera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julie_Taymor.
doremus_artist:81710819-5ba0-39b8-8521-98e785486657
owl:sameAs viaf:15049427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15049427>.
doremus_artist:81b4341d-14bc-3647-8881-6d25fa271ba4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Columbia,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Bill Anderson (* 1. November 1937 als James William Anderson in Columbia, South Carolina) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter, der in der Countryszene seit den 1950er Jahren ungew\u00f6hnlich erfolgreich war. Seine wenig kr\u00e4ftige Stimme brachte ihm den Spitznamen \u201eWhispering Bill\u201c ein."@de,
        """James William Anderson III (born November 1, 1937), known as Bill Anderson, is an American country music singer, songwriter and television personality. He has been a member in long standing of the weekly Grand Ole Opry radio program and stage performance in Nashville, Tennessee. He has released more than 40 studio albums and has reached No. 1 on the country charts seven times: "Mama Sang a Song" (1962), "Still" (1963), "I Get the Fever" (1966), "For Loving You" (with Jan Howard, 1967), "My Life (Throw It Away If I Want To)" (1969), "World of Make Believe" (1974), and "Sometimes" (with Mary Lou Turner, 1976). Twenty-nine more of his singles have reached the top ten."""@en;
    owl:sameAs viaf:90672079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Anderson_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/313503297>,
        <http://viaf.org/viaf/90672079>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Anderson-Opry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bill_Anderson_(singer)>.
doremus_artist:832d0fd6-f583-315b-b989-2e7863c1888f
owl:sameAs viaf:39540838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39540838>.
doremus_artist:839fca5c-686d-3a0d-95d3-133650679724
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Toni Blankenheim (* 12. Dezember 1921 in K\u00f6ln; \u2020 11. Dezember 2012 in Wachtberg-Schweinheim) war ein deutscher Operns\u00e4nger mit der Stimmlage Bassbariton."@de,
        "Toni Blankenheim (12 December 1921 \u2013 11 December 2012) was a German operatic baritone. He notably sang major roles in the operas of Alban Berg: the title role of Wozzeck, produced for television in 1970 (later issued on DVD), and the role of Schigolch in the 1981 recording of Lulu which won a Grammy Award for Best Opera Recording. He is also on record singing the role of Alberich at Bayreuth. His memorable Beckmesser in Wagner's Die Meistersinger von N\u00fcrnberg with the Hamburg State Opera has been preserved and is available on DVD. This performance is evidence of Blankenheim's charismatic stage presence and acting gifts."@en,
        "Toni Blankenheim n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1921 \u00e0 Cologne, mort le 11 d\u00e9cembre 2012, est un chanteur d'op\u00e9ra baryton allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toni_Blankenheim>,
        <http://viaf.org/viaf/7576201>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toni_Blankenheim.
doremus_artist:83ce3005-08fe-39eb-9fe1-470394773520
owl:sameAs viaf:34646654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646654>.
doremus_artist:83f6f42b-df43-318f-b0de-f0eb264a8c4e
    dbp:birthPlace dbr:Coburg;
    dbp:deathPlace dbr:Gotha;
    rdfs:comment
        "Anton Schweitzer (6 June 1735 in Coburg \u2013 23 November 1787 in Gotha) was a German composer of operas, who was affiliated with Abel Seyler's theatrical company. He was a child prodigy who obtained the patronage of the duke of Saxe-Hildburghausen, who sent him to study with Jakob Friedrich Kleinknecht at the court of Bayreuth in 1758, and then sent him to Italy (1764\u201366), and made him Kapellmeister. With the dismissal of the court orchestra at Hildburghausen, he was enabled to tour Europe with the Seyler theatrical company from 1769. His most notable work is Alceste (1773), with a German libretto by Christoph Martin Wieland, among the early German-language operas."@en,
        "Anton Schweitzer (Coburg, 6 juni 1735 - Gotha, 23 november 1787) was een Duits componist."@nl,
        "Anton Schweitzer (bautizado el 6 de junio de 1735 en Coburg - 23 de noviembre de 1787 en Gotha) fue un compositor alem\u00e1n. A partir de m\u00e1s o menos 1745 Schweitzer fue ni\u00f1o cantor en Hildburghausen donde recibi\u00f3 sus primeras lecciones musicales y donde trabaj\u00f3 luego como violista y chelista en la Hofkapelle. En 1758 lo env\u00eda el duque de la ciudad a continuar estudios en la corte b\u00e1vara con Jakob Friedrich Kleinknecht. Luego de que la orquesta de Hildburghausen fuera disuelta, a partir de 1769 fue maestro de capilla (Kapellmeister) de la truppe de teatro de Abel Seyler quien finalmente lo contrat\u00f3 en Weimar. Luego del incendio del teatro de Weimar de 1774, Schweitzer se asent\u00f3 en Gotha donde tuvo \u00e9xito como sucesor de Georg Anton Benda como Kapellmeister de la corte."@es,
        "Anton Schweitzer (getauft 6. Juni 1735 in Coburg; \u2020 23. November 1787 in Gotha) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Anton SchweitzerFichier:Anton Schweitzer.jpg Anton Schweitzer est un compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Cobourg le 6 juin 1735, mort \u00e0 Gotha (Allemagne) le 23 novembre 1787. Son \u0153uvre actuellement la plus connue est son op\u00e9ra Alceste, dont le libretto fut \u00e9crit par Christoph Martin Wieland. La duchesse de Weimar Anne Am\u00e9lie de Brunswick-Wolfenb\u00fcttel, qui avait command\u00e9 cette \u0153uvre pour son th\u00e9\u00e2tre, l'annon\u00e7ait comme \u00ab le premier op\u00e9ra en allemand \u00bb."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Anton Schweitzer) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:56711636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Schweitzer>,
        <http://viaf.org/viaf/56711636>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Schweitzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Schweitzer.
doremus_artist:8566948d-18e3-34f1-ba55-58bb7b651d85
    dbp:birthPlace dbr:Trondheim;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Thomas Dyke Acland Tellefsen (* 26. November 1823 in Trondheim; \u2020 6. Oktober 1874 in Paris) war ein norwegischer Pianist und Komponist."@de,
        "Thomas Dyke Acland Tellefsen (November 26, 1823\u2013October 6, 1874) was a Norwegian pianist and composer. As a composer Tellefsen wrote 44 opuses: solo piano works, two piano concertos, and chamber music. He dedicated many of his compositions to the Polish, Russian, and French aristocracy."@en,
        "Thomas Dyke Acland Tellefsen (ur. 26 listopada 1823 r. w Trondheim, zm. 6 pa\u017adziernika 1874 w Pary\u017cu) \u2013 norweski pianista, kompozytor i pedagog. Od 1842 mieszka\u0142 w Pary\u017cu, gdzie pobiera\u0142 lekcje u Fryderyka Chopina w latach 1844-1847. Ksi\u0119\u017cna Marcelina Czartoryska wprowadzi\u0142a go do H\u00f4telu Lambert, gdzie zadebiutowa\u0142 jako pianista z du\u017cym powodzeniem w 1851 roku. Apogeum kariery pianistycznej Tellefsena przypada na okres 1850 - 1860. By\u0142 wielokrotnie na tourn\u00e9e w Norwegii, Szwecji i Anglii. Po \u015bmierci Fryderyka Chopina w 1849 roku , Tellefsen przej\u0105\u0142 jego uczni\u00f3w."@pl,
        "Thomas Dyke Acland Tellefsen ou Thomas Tellefsen, n\u00e9 \u00e0 Trondheim (Norv\u00e8ge) le 26 novembre 1823, et mort \u00e0 Paris (France) le 6 octobre 1874, est un compositeur et pianiste norv\u00e9gien."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0414\u0430\u0439\u043a \u0410\u043a\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0422\u0435\u043b\u043b\u0435\u0444\u0441\u0435\u043d (26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1823, \u0422\u0440\u043e\u043d\u0445\u0435\u0439\u043c \u2014 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1874, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0422\u0435\u043b\u043b\u0435\u0444\u0441\u0435\u043d\u0430, \u0434\u0430\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 1842 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0432 1844\u20141847 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430. \u041c\u0430\u0440\u0446\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u043e\u0442\u0435\u043b\u044c \u041b\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0432 1851 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0410\u043f\u043e\u0433\u0435\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0422\u0435\u043b\u043b\u0435\u0444\u0441\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 1850\u20141860 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c6\u30ec\u30d5\u30bb\u30f3\uff08Thomas Dyke Acland Tellefsen1823\u5e7411\u670826\u65e5 - 1874\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37209051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Tellefsen>,
        <http://viaf.org/viaf/37209051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Dyke_Acland_Tellefsen_(1823_-_1874).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Tellefsen.
doremus_artist:85b8a2d2-587e-3fef-8cb9-32d1377da477
    rdfs:comment
        """Sorin Lerescu (* 14. November 1953 in Craiova, Kreis Dolj) ist ein rum\u00e4nischer Komponist. Lerescu studierte an der Nationalen Musikuniversit\u00e4t Bukarest bei Tiberiu Olah und Anatol Vieru und danach bei Ton de Leeuw, Brian Ferneyhough und Morton Feldman. Seit 1983 leitete er die Musiksektion der Volksuniversit\u00e4t "Ioan I. Dalles" von Bukarest und unterrichtete Kontrapunkt, Harmonielehre und Musikanalyse am Musiklyzeum Dinu Lipatti. Seit 2002 unterrichtete er Kontrapunkt und Komposition an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Kunst, Spiru Haret Universit\u00e4t in Bukarest."""@de,
        "Sorin Lerescu (November 14, 1953) was born in Craiova and is a Romanian composer who studied at the National University of Music in Bucharest. Lerescu has been active in his profession and is considered by many to be in the forefront of present-day prospective Romanian music.(Fred Popovici. \u2013 In: Sorin Lerescu \u2013 L.P. / Bucure\u015fti: ELECTRECORD ST-ECE 03790, 1991) He currently teaches counterpoint and composition at the Faculty of Arts of the Spiru Haret University, Bucharest."@en;
    owl:sameAs viaf:12730500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sorin_Lerescu>,
        <http://viaf.org/viaf/12730500>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Sorin_Lerescu,_Austria,_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sorin_Lerescu.
doremus_artist:85c6a761-0781-3e0e-b1d6-d2f2ac98b08f
    dbp:birthPlace Biel:Bienne;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sion,_Switzerland>;
    rdfs:comment
        "G\u00e9o Voumard (* 2. Dezember 1920 in Biel/Bienne; \u2020 3. September 2008 in Sion) war ein Schweizer Komponist, Arrangeur, Pianist und Radiojournalist. Zusammen mit Claude Nobs und Ren\u00e9 Langel begr\u00fcndete er 1967 das Montreux Jazz Festival."@de,
        """G\u00e9o Voumard (2 December 1920 \u2013 3 September 2008) was a Swiss jazz pianist and composer. He was a co-founder of the Montreux Jazz Festival and composer of the song "Refrain" which won the first Eurovision Song Contest."""@en,
        "G\u00e9o Voumard (ur. 2 grudnia 1920 w Biel/Bienne - zm. 3 wrze\u015bnia 2008) \u2013 szwajcarski pianista jazzowy i producent muzyczny. Voumard by\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 Festival de Jazz de Montreux, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z grup\u0105 Hazy Osterwald Orchestra w kt\u00f3rej wyst\u0119powa\u0142 w latach 1944-1948."@pl,
        "G\u00e9o Voumard, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Bienne et mort le 3 septembre 2008, est un pianiste de jazz, animateur de radio, cofondateur, avec Claude Nobs et Ren\u00e9 Langel du Festival de Jazz de Montreux en 1967."@fr;
    owl:sameAs viaf:12572322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9o_Voumard>,
        <http://viaf.org/viaf/12572322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Géo_Voumard.
doremus_artist:864b61de-74f4-33bf-b560-a22cd9174780
    owl:sameAs viaf:6690974;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6690974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c7f3e2c-ba75-4fdb-a772-ee05f2d84b96>.
doremus_artist:86e0aca2-1516-343a-9de2-d16218d406d3
owl:sameAs viaf:79243592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79243592>.
doremus_artist:884bfd65-679a-3cdf-a6f3-f94b2bd8bea8
owl:sameAs viaf:307164034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307164034>.
doremus_artist:88eb9397-be75-3d60-8571-467e7e153baa
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Verdet, n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1913 \u00e0 Nice et mort \u00e0 Saint-Paul-de-Vence le 19 d\u00e9cembre 2004, est un po\u00e8te, peintre, sculpteur et c\u00e9ramiste fran\u00e7ais.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BNF."@fr;
    owl:sameAs viaf:62911054;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Verdet>,
        <http://viaf.org/viaf/62911054>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shoshana_at_exhibition_with_Picasso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Verdet.
doremus_artist:8c005fa1-5483-3500-bd21-3b61b8081e4d
    rdfs:comment
        "Paul Frey (born April 20, 1941) is a Canadian heldentenor, internationally known for his performances in the operas of Richard Wagner. He has performed many times at the Bayreuth Festival and the Metropolitan Opera. He can be heard on CD and seen on DVD."@en;
    owl:sameAs viaf:47922971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Frey>,
        <http://viaf.org/viaf/47922971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Frey.
doremus_artist:8c8f4839-f0c0-338b-9f8c-926d7931789b
owl:sameAs viaf:14982523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14982523>.
doremus_artist:8d16037d-79c9-38f8-b8cf-57d783d6fd48
    dbp:birthPlace dbr:Ljubljana;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Cvetka Ahlin (28 November 1927, in Cologne \u2013 30 July 1985, in Hamburg) was a Slovenian opera singer and mezzo-sopranist. Since 1951, she was the main singer of the Ljubljana Opera. From 1956 she was a singer in the Hamburg national opera, where a.o. she sang second lady to the Queen of the Night in The Magic Flute under Karl B\u00f6hm (recorded by Deutsche Grammophon). She sang in the works of Jules Massenet and Richard Strauss. In 1967, she sang as contralto in Smetana's Battered Bride with the German Opera Orchestra Berlin conducted by Heinrich Hollreiser."@en;
    owl:sameAs viaf:58880524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cvetka_Ahlin>,
        <http://viaf.org/viaf/58880524>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cvetka_Ahlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cvetka_Ahlin.
doremus_artist:8d1d896e-aa04-3fc7-bc05-6e95ed8a1211
    dbp:birthPlace dbr:Oloron-Sainte-Marie;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        "Martial Jean-Paul Singher (14 ao\u00fbt 1904 - 9 mars 1990) n\u00e9 \u00e0 Oloron-Sainte-Marie, en Pays basque est un chanteur d'op\u00e9ra et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "Martial Singher (* 14. August 1904 in Oloron-Sainte-Marie; \u2020 9. M\u00e4rz 1990 in Santa Barbara, Kalifornien) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Martial Singher (August 14, 1904 - March 9, 1990) was a French baritone opera singer born in Oloron-Sainte-Marie, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques. Initially singing only as a hobby, he was encouraged by then French education minister \u00c9douard Herriot to pursue singing professionally. He would go on to perform in the Op\u00e9ra National de Paris, New York City Opera and Metropolitan Opera. He recorded an acclaimed M\u00e9phistophel\u00e8s under Charles Munch in the 3-LP RCA recording of Berlioz's La Damnation de Faust c. 1954 with the Boston Symphony and celebrated lyric soprano Suzanne Danco as Marguerite."@en;
    owl:sameAs viaf:7575413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martial_Singher>,
        <http://viaf.org/viaf/7575413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab55f8dc-2dfb-4467-8786-1d678739e48c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martial_Singher.
doremus_artist:8e6ba1a9-116d-3ff8-a3dd-892ba9655d92
    dbp:birthPlace dbr:Denver;
    rdfs:comment
        """Stephen L. (Lucky) Mosko (December 7, 1947 \u2013 December 5, 2005 (aged 57)) was an American composer. His music blends high modernism (including serialism) with world music, and he is an expert in Icelandic folk music. His, "seemingly contradictory," influences include uptown, downtown, and the West Coast school; including John Cage, Milton Babbitt, Elliott Carter, Morton Feldman, and Mel Powell. Mosko studied with Donald Martino, Gustav Meier, Mel Powell, Leonard Stein, and Morton Subotnick. Notable students include composers Ann Millikan and Nicholas Frances Chase."""@en;
    owl:sameAs viaf:34876625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_L._Mosko>,
        <http://viaf.org/viaf/34876625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1662b23-3ae7-41a8-9a98-3d98ea9c81b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_L._Mosko>.
doremus_artist:8e8ef8c1-b33d-3d4b-b530-e660cf00c888
    rdfs:comment
        "Freddy Balta (n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Paris 7e - mort le 8 janvier 2002 \u00e0 Auxerre) est un accord\u00e9oniste, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre.Il accompagna entre autres Barbara, Guy B\u00e9art, Yves Montand et Mouloudji.Un recueil de compositions intitul\u00e9 Paris Musette et un CD intitul\u00e9 Passion Accord\u00e9on t\u00e9moignent de son talent.\u2191 http://www.federationgenealogie.qc.ca/avisdeces/avis/pdf?id=98007"@fr;
    owl:sameAs viaf:88087601;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Freddy_Balta>,
        <http://viaf.org/viaf/88087601>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Freddy_Balta_(1976)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Freddy_Balta.
doremus_artist:8edbc113-c85e-35d8-8c83-33b7993558f6
owl:sameAs viaf:34596535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34596535>.
doremus_artist:9069e5c2-033b-369b-b31b-b83cc01ae759
    owl:sameAs viaf:27276080;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92b20e98-7841-42d6-a508-c731a00bb073>.
doremus_artist:913a33e5-401a-351f-a82b-bcc64e5572da
    dbp:birthPlace dbr:Kreuzlingen;
    rdfs:comment
        "Libero De Luca (13 March 1913 \u2013 1998) was a Swiss tenor of Italian descent particularly associated with the French repertory."@en,
        "Libero de Luca (19 mars 1913 - 4 ao\u00fbt 1997) \u00e9tait un t\u00e9nor de nationalit\u00e9 suisse, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2659065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Libero_de_Luca>,
        <http://viaf.org/viaf/2659065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Libero_de_Luca.
doremus_artist:91d03a19-5e06-3440-b3c8-f93519269659
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Sarah Polley) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0648\u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0633\u062a \u0643\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 8 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1979\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647\u0627 : \u062f\u0627\u0648\u0646 \u0623\u0648\u0641 \u0630\u0627 \u0641\u0627\u0644 \u0648 \u0633\u0628\u0644\u064a\u0633."@ar,
        "Ha partecipato in diversi film, tra i quali Exotica, Mr. Nobody, Il dolce domani, Go - Una notte da dimenticare, La mia vita senza me e Le avventure del barone di M\u00fcnchausen. Ha ricevuto una candidatura ai Premi Oscar alla migliore sceneggiatura non originale per il suo Away from Her - Lontano da lei."@it,
        "Sarah E. Polley OC (born January 8, 1979) is a Canadian actress, writer, director and political activist. Polley first garnered attention for her role as Sara Stanley in the Canadian television series Road to Avonlea. She has starred in many feature films, including Exotica, The Sweet Hereafter, Guinevere, Go, The Weight of Water, My Life Without Me, The Adventures of Baron Munchausen, Dawn of the Dead, Splice, and Mr. Nobody."@en,
        "Sarah Polley (Toronto, 8 januari 1979) is een Canadees actrice en filmregisseur. Als regisseur heeft ze naam gemaakt met Away from Her, dat diverse prijzen in de wacht sleepte en waarvan het script werd genomineerd voor een Academy Award. In 2011 kwam Take This Waltz uit en in 2012 de autobiografische documentaire Stories We Tell."@nl,
        "Sarah Polley (Toronto, Ontario, 8 de enero de 1979) es una actriz, cantante y directora de cine canadiense. Ha participado en pel\u00edculas como El Dulce Porvenir (1997) de Atom Egoyan (donde colabor\u00f3 en algunas canciones como vocalista), Guinevere (1999), Viviendo sin l\u00edmites (1999), Mi vida sin m\u00ed (2003) y Las aventuras del bar\u00f3n Munchausen (1988) de Terry Gilliam."@es,
        "Sarah Polley (Toronto, Ont\u00e1rio, 8 de janeiro de 1979) \u00e9 uma atriz, cantora, roteirista e diretora canadense. Polley estrelou a s\u00e9rie de TV canadense Road to Avonlea com apenas 10 anos, e tem uma carreira vasta como atriz passando por filmes cultuados como eXistenZ, The Secret Life of Words e Mr. Nobody. Seu grande exito no entanto foi como diretora e roteirista de cinema, tendo como seu primeiro filme nessas fun\u00e7\u00f5es Away from Her um grande marco na sua carreira, pois ela recebeu sua primeira indica\u00e7\u00e3o ao Oscar na categoria Melhor roteiro adaptado por esse trabalho elogiado e considerado maduro para idade de Polley, que na \u00e9poca tinha apenas 29 anos."@pt,
        "Sarah Polley (ur. 8 stycznia 1979 w Toronto) \u2013 kanadyjska aktorka, re\u017cyser i scenarzysta. Jej m\u0119\u017cem w latach 2003\u20132010 by\u0142 David Wharnsby."@pl,
        "Sarah Polley OC (* 8. Januar 1979 in Toronto, Ontario) ist eine kanadische Schauspielerin, Filmregisseurin und Drehbuchautorin."@de,
        "Sarah PolleyFichier:Flickr - nicogenin - Sarah Polley 66\u00e8me Festival de Venise (Mostra).jpg Sarah Polley lors de la Mostra de Venise en 2009. Sarah Polley est une actrice, productrice, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste canadienne, n\u00e9e le 8 janvier 1979 \u00e0 Toronto (Canada)."@fr,
        "\u0421\u0430\u0301\u0440\u0430 \u041f\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sarah Polley; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1979, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e, \u041e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0415\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0421\u0430\u0440\u044b \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430 \u0432 \u042d\u0439\u0432\u043e\u043d\u043b\u0438\u00bb. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0410\u0442\u043e\u043c\u0430 \u042d\u0433\u043e\u044f\u043d\u0430 \u00ab\u0421\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435\u00bb (1997). \u041e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0414\u0436\u043e\u043d \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u00bb, \u00ab\u042d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb, \u00ab\u0423\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb, \u00ab\u042d\u043a\u0441\u0442\u0430\u0437\u0438\u00bb, \u00ab\u0412\u0435\u0441 \u0432\u043e\u0434\u044b\u00bb, \u00ab\u041c\u043e\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0431\u0435\u0437 \u043c\u0435\u043d\u044f\u00bb, \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0430 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430\u00bb, \u00ab\u0420\u0430\u0441\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0440\u0442\u0432\u0435\u0446\u043e\u0432\u00bb, \u00ab\u0425\u0438\u043c\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u0442\u043e\u00bb \u0438 \u00ab\u0422\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0441\u043b\u043e\u0432\u00bb."@ru,
        "\u30b5\u30e9\u30fb\u30dd\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Sarah Polley, 1979\u5e741\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u838e\u62c9\u00b7\u6ce2\u8389\uff08\u52a0\u62ff\u5927\u52f3\u7ae0\u3014OC\u3015\u5f97\u4e3b\uff09\uff08Sarah E. Polley\uff0c1979\u5e741\u67088\u65e5-\uff09 \u662f\u4e00\u540d\u52a0\u62ff\u5927\u5973\u6f14\u5458\u3001\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u548c\u7f16\u5267\u3002\u5979\u7684\u6210\u540d\u4f5c\u662f1990\u5e74\u52a0\u62ff\u5927\u5267\u96c6 Road to Avonlea \u4e2d\u9970\u6f14 Sara Stanley\u3002\u4e3b\u6f14\u7535\u5f71\u4e3b\u8981\u6709 Exotica, The Sweet Hereafter, Guinevere, Go, The Weight of Water, My Life Without Me, The Adventures of Baron Munchausen, Dawn of the Dead, Splice \u548c Mr. Nobody\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85088533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Polley>,
        <http://viaf.org/viaf/85088533>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flickr_-_nicogenin_-_Sarah_Polley_66ème_Festival_de_Venise_(Mostra).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sarah_Polley.
doremus_artist:92990037-6956-3060-af1e-f62f1823d042
    owl:sameAs viaf:92009020;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92009020>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yji_Kuri.
doremus_artist:92fd284f-d797-336c-87d0-1332e649a113
    dbp:birthPlace dbr:Camberley;
    rdfs:comment
        "Carolyn Emma Kirkby, DBE (Cambridge, 26 de fevereiro, 1949) \u00e9 uma soprano inglesa."@pt,
        "Dame Carolyn Emma Kirkby (Camberley, 26 februari 1949) is een Britse sopraan en is, mede door haar vibrato-arme stem gespecialiseerd in oude muziek. Ze was student klassieke talen aan het Somerville College van de Universiteit van Oxford en docent Engels voor ze begon aan haar carri\u00e8re als solist. Haar Britse debuut was in 1974 in Londen; haar Amerikaans debuut in 1978. In 2007 werd zij benoemd tot Dame Commandeur in de Orde van het Britse Rijk ter gelegenheid van de Queen's Birthday Honours lijst."@nl,
        "Dame Carolyn Emma Kirkby, DBE (Cambridge, 26 de febrero de 1949) es una soprano inglesa, reconocida como especialista en m\u00fasica del Renacimiento y barroca. Su padre fue Geoffrey John Kirkby, oficial de la Armada real brit\u00e1nica. Fue estudiante en el Somerville College, Oxford, y despu\u00e9s profesora de ingl\u00e9s."@es,
        "Dame Carolyn Emma Kirkby, DBE (born 26 February 1949) is an English soprano and one of the world's most renowned early music specialists. She has sung on over 100 recordings. Her entry in The Grove Book of Opera Singers (2008) reads:Her uncommonly pure, crystalline voice, deployed with minimal vibrato, her natural declamation, agile coloratura and her sensitivity to words have been widely admired by interpreters of early, Renaissance and Baroque music and have served as a model for many specialists in this repertory."@en,
        "Dame Emma Carolyn Kirkby, DBE (* 26. Februar 1949 in Cambridge) ist eine englische S\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Emma Kirkby (ur. 26 lutego 1949) \u2013 brytyjska \u015bpiewaczka, sopran, a tak\u017ce jeden z najbardziej powa\u017canych autorytet\u00f3w w dziedzinie wykonawstwa muzyki dawnej, przedstawicielka autentyzmu. Uko\u0144czy\u0142a Uniwersytet w Oksfordzie na kierunku filologia klasyczna, \u015bpiewaj\u0105c jedynie dla przyjemno\u015bci. Bra\u0142a udzia\u0142 w za\u0142o\u017ceniu zespo\u0142u Taverner Consort Andrew Parrotta oraz nagraniach p\u0142yt wraz z Consort of Musicke oraz Academy of Ancient Music. Otrzyma\u0142a tytu\u0142 Damy Komandora Orderu Imperium Brytyjskiego. Jest honorowym cz\u0142onkiem Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej."@pl,
        "Emma KirkbyFichier:Emma Kirkby.jpg Carolyn Emma Kirkby, n\u00e9e le 26 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Camberley, dans le comt\u00e9 du Surrey (Angleterre), est une soprano britannique, et l'une des sp\u00e9cialistes les plus reconnues de la musique ancienne."@fr,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430 \u041a\u0451\u0440\u043a\u0431\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Emma Kirkby, 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30ad\u30e3\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30a8\u30de\u30fb\u30ab\u30fc\u30af\u30d3\u30fc\uff08Carolyn Emma Kirkby\u30011949\u5e742\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u6709\u540d\u306a\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6d77\u8ecd\u306e\u5c06\u6821\u30b8\u30a7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30af\u30d3\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u53e4\u5178\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u521d\u3081\u306f\u82f1\u8a9e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u5408\u5531\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u305d\u306e\u5f8c1969\u5e74\u306b\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30eb\u30fc\u30ea\u30fc\u3089\u3068\u5171\u306b\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u4ee5\u964d\u306e\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3059\u308b\u300c\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3002\u540d\u5b9f\u3068\u3082\u306b\u53e4\u697d\u754c\u306b\u304a\u3051\u308b\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u7aef\u6574\u3067\u900f\u660e\u611f\u3042\u308b\u72ec\u7279\u306a\u7f8e\u58f0\u3068\u3001\u30ce\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30fc\u30c8\u5531\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u300c\u5929\u4f7f\u306e\u58f0\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u89aa\u3057\u307e\u308c\u305f\u3002 \u8fd1\u5e74\u3001\u58f0\u8cea\u3084\u8868\u73fe\u306b\u5909\u5316\u304c\u898b\u3089\u308c\u3001\u60c5\u5ff5\u306e\u3053\u3082\u3063\u305f\u6b4c\u3044\u65b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u65b0\u5883\u5730\u3092\u958b\u304f\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u306e\u4e21\u9762\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30e2\u30c0\u30f3\u697d\u5668\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u304c\u5897\u3048\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002 \u30ab\u30fc\u30af\u30d3\u30fc\u306e\u58f0\u306e\u7279\u5fb4\u306f\u3001\u30db\u30b0\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30a8\u30af\u30b9\u30eb\u30bf\u30fc\u30c6\u30fb\u30e6\u30d3\u30e9\u30fc\u30c6\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306b\u7aef\u7684\u306b\u793a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113611590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emma_Kirkby>,
        <http://viaf.org/viaf/113611590>,
        <https://musicbrainz.org/artist/991cc758-2c03-417f-b8a8-d5c1f16f58cb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emma_Kirkby.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emma_Kirkby.
doremus_artist:9464d5f7-f0c3-3b9b-a42a-6cfa08eca937
owl:sameAs viaf:226739846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226739846>.
doremus_artist:9499449f-af41-3835-8147-ca0697c1cc89
owl:sameAs viaf:233270203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233270203>.
doremus_artist:9555aa58-ac83-3cf3-ac5d-b911ab96879c
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Kenny Garrett (* 9. Oktober 1960 in Detroit) ist ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist."@de,
        """Kenny Garrett (9 de octubre de 1960) es un saxofonista de jazz y flautista que obtuvo fama en su juventud como miembro de la Orquesta de Duke Ellington y de la banda de Miles Davis. Desde entonces ha seguido una carrera de exito y ha sido descrito como "El m\u00e1s importante saxo alto de su generaci\u00f3n" por el Washington City Paper y "Uno de los m\u00e1s admirados saxos altos de jazz despu\u00e9s de Charlie Parker" por The New York Times."""@es,
        """Kenny Garrett (born October 9, 1960) is a Grammy Award-winning American post-bop jazz saxophonist and flautist who gained recognition in his youth as a member of the Duke Ellington Orchestra and of Miles Davis's band. Since then, he has pursued a successful solo career and has been described as "The most important alto saxophonist of his generation" by the Washington City Paper and "One of the most admired alto saxophonists in jazz after Charlie Parker" by The New York Times."""@en,
        "Kenny Garrett (ur. 9 pa\u017adziernika 1960 w Detroit) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy graj\u0105cy w stylistyce hard bopu i post-bopu. Wyst\u0119powa\u0142 m.in. z Milesem Davisem, Freddiem Hubbardem, Woodym Shawem, McCoyem Tynerem, Pharoah Sandersem, Brianem Blade\u2019em, Patem Methenym, Bobbym Hutchersonem, Ronem Carterem, Elvinem Jonesem czy Mulgrew Millerem."@pl,
        "Kenny Garrett (\u00e0 ne pas confondre avec Kenny G) est un saxophoniste jazz n\u00e9 \u00e0 D\u00e9troit dans le Michigan le 9 octobre 1960. Son p\u00e8re \u00e9tait saxophoniste t\u00e9nor dans un groupe amateur. La carri\u00e8re de Kenny Garrett d\u00e9bute lorsqu'il rejoint le Duke Ellington Orchestra en 1978, dirig\u00e9 par le fils de Duke, Mercer Ellington. Trois ans plus tard il joue dans le Mel Lewis Orchestra (interpr\u00e9tant la musique de Thad Jones) et aussi dans le Dannie Richmond Quartet (travaillant plus particuli\u00e8rement sur les compositions de Charles Mingus)."@fr,
        "Suo padre era un sassofonista tenore. La carriera di Kenny \u00e8 decollata quando si \u00e8 unito all'orchestra di Duke Ellington nel 1978 guidata dal figlio di Duke, Mercer Ellington. Tre anni dopo si un\u00ec all'orchestra di Mel Lewis e successivamente al quartetto di Dannie Richmond facendo musica di Charles Mingus. Nel 1984, registr\u00f2 il suo primo album come leader, Introducing Kenny Garrett. Dall'inizio della sua carriera ha inciso 11 album come leader ed ha avuto numerose nomination al Grammy."@it,
        "\u041a\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 (\u0440. 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0414\u044e\u043a\u0430 \u042d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Five Peace Band. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:24791747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Garrett>,
        <http://viaf.org/viaf/24791747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d72e6ce3-641f-46a4-b5a7-786008422061>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Garrett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Garrett.
doremus_artist:95b324f7-b8db-3d5c-a0fe-aed7c89679a2
owl:sameAs viaf:44483537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483537>.
doremus_artist:95fe8469-67e5-324e-b085-62e4e1a101c5
    rdfs:comment
        "Christophe Minck (n\u00e9 en 1969) est un musicien fran\u00e7ais, compositeur de musique de th\u00e9\u00e2tre et de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:74120426;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Minck>,
        <http://viaf.org/viaf/74120426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Minck.
doremus_artist:96307390-56e8-36f7-91da-f140672bd5bf
    owl:sameAs viaf:197459;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/197459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f6907635-8dd0-43ec-a314-33d966a965e5>.
doremus_artist:9639104e-b5fb-3143-9a27-063667168e77
    rdfs:comment
        "Robert Arnaut (n\u00e9 le 24 juin 1929 \u00e0 Toulouse, mort le 1er ao\u00fbt 2013,) est un journaliste reporter fran\u00e7ais, homme de radio, producteur \u00e0 France Inter, \u00e9crivain et conteur, \u00ab le griot blanc \u00bb, un des grands \u00ab raconteurs \u00bb de la radio fran\u00e7aise. Sa devise : \u00ab La radio peut aussi \u00eatre un art, et le son peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 l\u2019image \u00bb.\u2191 http://www.telerama.fr/radio/deces-de-robert-arnaut-ancien-producteur-de-france-inter,100797.php\u2191 http://www.franceinter.fr/depeche-robert-arnaut-est-mort"@fr;
    owl:sameAs viaf:2465747;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Arnaut>,
        <http://viaf.org/viaf/2465747>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Arnaut.
doremus_artist:9663e8b7-5683-3f55-97aa-1879919a464f
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:St_Georgen_im_Attergau;
    rdfs:comment
        """Johann Nicolaus Graf de la Fontaine und d'Harnoncourt-Unverzagt (Berlijn, 6 december 1929 \u2013 Sankt Georgen im Attergau, 5 maart 2016), algemeen bekend als Nikolaus Harnoncourt, was een Oostenrijkse dirigent, gambist en cellist. Hij stond bekend als pionier van de "authentieke uitvoeringspraktijk" van Oude Muziek."""@nl,
        "Nikolaus Harnoncourt (Johann Nicolaus, conde de la Fontaine y de Harnoncourt-Unverzagt) (Berl\u00edn, Alemania, 6 de diciembre de 1929 - St. Georgen im Attergau, Austria, 5 de marzo de 2016) fue director de orquesta austr\u00edaco, uno de los pioneros en la interpretaci\u00f3n con instrumentos originales (o r\u00e9plicas fieles) y criterios musicol\u00f3gicos de las obras del periodo barroco y cl\u00e1sico."@es,
        "Nikolaus Harnoncourt (Johann Nikolaus Graf (Count) de la Fontaine und d\u2019Harnoncourt-Unverzagt; 6 December 1929 \u2013 5 March 2016) was an Austrian conductor, particularly known for his historically informed performances of music from the Classical era and earlier. Starting out as a classical cellist, he founded his own period instrument ensemble, Concentus Musicus Wien, in the 1950s, and became a pioneer of the Early Music movement. Around 1970, Harnoncourt started to conduct opera and concert performances, soon leading renowned international symphony orchestras, and appearing at leading concert halls, operatic venues and festivals. His repertoire then widened to include composers of the 19th and 20th centuries. In 2001 and 2003, he conducted the Vienna New Year's Concert. Harnoncourt was also"@en,
        "Nikolaus Harnoncourt [\u02c8harn\u00f5ku\u02d0r] (* 6. Dezember 1929 in Berlin als Johann Nicolaus Graf de la Fontaine und d\u2019Harnoncourt-Unverzagt;\u2009 \u2020 5. M\u00e4rz 2016 in St. Georgen im Attergau) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Cellist, Musikschriftsteller und einer der Pioniere der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Nikolaus Harnoncourt, de son nom complet Johann Nikolaus comte de La Fontaine et d\u2019Harnoncourt-Unverzagt (en allemand : Johann Nikolaus Graf von La Fontaine und Harnoncourt-Unverzagt ), n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1929 \u00e0 Berlin (Allemagne) et mort le 5 mars 2016 \u00e0 Sankt Georgen im Attergau (Autriche), est un chef d'orchestre, violoncelliste et gambiste autrichien. Il est \u00e9galement l'auteur de plusieurs livres traitant en particulier d'interpr\u00e9tation historique et d'esth\u00e9tique musicale."@fr,
        "Nikolaus Harnoncourt, nascido Johann Nicolaus Graf de la Fontaine und d\u2019Harnoncourt-Unverzagt (Berlim, 6 de dezembro de 1929 \u2013 Sankt Georgen im Attergau, 5 de mar\u00e7o de 2016), foi um regente austr\u00edaco, conhecido por suas performances de obras dos per\u00edodos cl\u00e1ssico e anteriores."@pt,
        "Nikolaus Harnoncourt, w\u0142a\u015bc. Johann Nicolaus hrabia de la Fontaine und d\u2019Harnoncourt-Unverzagt (ur. 6 grudnia 1929 w Berlinie, zm. 5 marca 2016 w St. Georgen im Attergau) \u2013 austriacki dyrygent specjalizuj\u0105cy si\u0119 w wykonawstwie muzyki dawnej, przedstawiciel autentyzmu, wiolonczelista, autor ksi\u0105\u017cek o muzyce."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Nikolaus Harnoncourt, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0413\u0440\u0430\u0444 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d \u0438 \u0434\u2019\u0410\u0440\u043d\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440-\u0423\u043d\u0444\u0435\u0440\u0446\u0430\u0433\u0442, \u043d\u0435\u043c. Johann Nicolaus Graf de la Fontaine und d'Harnoncourt-Unverzagt; 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1929, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2016, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0435\u043d-\u0438\u043c-\u0410\u0442\u0442\u0435\u0440\u0433\u0430\u0443) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0647\u0631\u0646\u0646\u0643\u0648\u0631\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Nikolaus Harnoncourt) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 6 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1929 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 - 5 \u0645\u0627\u0631\u0633 2016)\u060c \u0647\u0648 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\uff65\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08Nikolaus Harnoncourt[\u02c8harn\u00f5ku\u02d0r] \u3082\u3057\u304f\u306f\u3001Johannes Nicolaus Graf de la Fontaine und d\u2019Harnoncourt-Unverzagt\u30011929\u5e7412\u67086\u65e5 - 2016\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3001\u8cb4\u65cf\uff08\u4f2f\u7235\uff09\u3002\u30a2\u30eb\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3001\u30cf\u30eb\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u52b3\u65af\u00b7\u54c8\u519c\u5e93\u7279\uff08Nikolaus Harnoncourt\uff0c\u539f\u540d Nicolaus Graf de la Fontaine und d'Harnoncourt-Unverzagt\uff0c1929\u5e7412\u67086\u65e5\uff0d2016\u5e743\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5bf9\u53e4\u5178\u65f6\u4ee3\u4ee5\u53ca\u66f4\u65e9\u4e9b\u97f3\u4e50\u7684\u51c6\u786e\u9610\u91ca\u800c\u95fb\u540d\u3002\u751f\u4e8e\u67cf\u6797\uff0c\u54c8\u8fb2\u5eab\u7279\u51fa\u8eab\u5967\u5730\u5229\u8cb4\u65cf\u5bb6\u5ead\uff0c\u5728\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5b78\u7fd2\u97f3\u6a02\uff0c\u5f8c\u4f86\u5728\u7dad\u4e5f\u7d0d\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u64d4\u4efb\u5927\u63d0\u7434\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42025397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolaus_Harnoncourt>,
        <http://viaf.org/viaf/42025397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98b95966-64db-4631-8b9f-8aa66f32cc98>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolaus_Harnoncourt_(1980).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolaus_Harnoncourt.
doremus_artist:967b985c-397b-385d-8912-3a43588cfdb0
    owl:sameAs viaf:63619924;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63619924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/248024d7-41ae-48d9-8484-16ee21a140f4>.
doremus_artist:96eda2ff-cf2d-3888-b135-b2e6103e48c4
    rdfs:comment
        "Burhan \u00d6\u00e7al est un  musicien turc n\u00e9 le 25 avril 1953 \u00e0 Kirklareli (en Thrace ), qui vit actuellement entre Istanbul et Zurich. Jouant comme concertiste depuis ses six ans, il est principalement percussionniste (darbuka, davoul, bendir, kos ou batterie) mais chante et joue aussi des instruments \u00e0 corde (baglama, tanbur et ud) ."@fr;
    owl:sameAs viaf:10042737;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Burhan_\u00d6\u00e7al>,
        <http://viaf.org/viaf/10042737>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burhan_ocal_20080916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Burhan_Öçal.
doremus_artist:9735e1ea-4f61-3086-a067-1fe01e7f7f1f
    rdfs:comment
        "Denise Soriano-Boucherit, n\u00e9e le 15 janvier 1916 au Caire (\u00c9gypte) et morte \u00e0 Paris le 5 mars 2006, est une violoniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:7648653;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_Soriano-Boucherit>,
        <http://viaf.org/viaf/7648653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denise_Soriano-Boucherit.
doremus_artist:97c4c18e-c401-32a2-98bc-bb121fe10475
owl:sameAs viaf:85837985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85837985>.
doremus_artist:9872ab82-4b9a-3a85-9379-36bc225f3d34
owl:sameAs viaf:10898789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10898789>.
doremus_artist:9960ff4b-9932-3e31-8ae3-d7a9a00f162c
owl:sameAs viaf:7599053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599053>.
doremus_artist:9a0b4fac-da1d-3d08-8180-86ebe47e38a3
    dbp:birthPlace dbr:Toulon;
    dbp:deathPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        "Jean Joseph Marie Amiot (sometimes Amyot)(Chinese: \u9322\u5fb7\u660e, Pinyin: Qian Deming; February 1718 - October 9, 1793) was a FrenchJesuit missionary in Qing China, during the reign of the Qianlong Emperor."@en,
        "Jean Joseph Marie Amiot (ur. 8 lutego 1718 w Tulonie, zm. 9 pa\u017adziernika 1793 w Pekinie), znany tak\u017ce jako Qian Deming (chi\u0144.: \u9322\u5fb7\u660e) \u2013 francuski uczony, jezuita i misjonarz. Opr\u00f3cz pracy misyjnej zajmowa\u0142 si\u0119 badaniem kultury chi\u0144skiej i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych Chi\u0144czyk\u00f3w. Napisa\u0142 na ten temat kilka prac."@pl,
        "Joseph-Marie Amiot (* 8. Februar 1718 in Toulon; \u2020 8. oder 9. Oktober 1793 in Peking) war ein franz\u00f6sischer Jesuit, Astronom und Historiker."@de,
        "Joseph-Marie Amiot (Toulon, 1718 - Pek\u00edn, 1793), sacerdote jesuita y sin\u00f3logo franc\u00e9s."@es,
        "Joseph-Marie Amiot (Toulon, 8 de fevereiro de 1718 - Pequim, 8 de outubro de 1793) foi um padre jesu\u00edta, astr\u00f4nomo e historiador, mission\u00e1rio franc\u00eas na China. Foi o \u00faltimo sobrevivente da miss\u00e3o jesu\u00edta na China."@pt,
        "Joseph-Marie Amiot, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1718 \u00e0 Toulon (France) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 octobre 1793 \u00e0 P\u00e9kin (Chine), est un pr\u00eatre j\u00e9suite, astronome et historien fran\u00e7ais, missionnaire en Chine. Il fut l'un des derniers survivants de la Mission j\u00e9suite en Chine."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0410\u043c\u0438\u043e (\u0444\u0440. Jean Joseph Marie Amiot, \u043a\u0438\u0442. \u9322\u5fb7\u660e, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c Qi\u00e1n D\u00e9m\u00edng; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1718, \u0422\u0443\u043b\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1793, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440-\u0438\u0435\u0437\u0443\u0438\u0442, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30df\u30aa\uff08Jean Joseph-Marie Amiot\u30011718\u5e742\u67088\u65e5 - 1793\u5e7410\u67088\u65e5\u304b9\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u4fee\u9053\u58eb\u3001\u4e2d\u56fd\u5b66\u8005\u3002\u6e05\u306e\u4e7e\u9686\u5e1d\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u3064\u3064\u3001\u591a\u6570\u306e\u5831\u544a\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u9001\u3063\u305f\u3002\u4e2d\u56fd\u540d\u306f\u92ad\u5fb3\u660e(Qi\u00e1n D\u00e9m\u00edng)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12339135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Joseph_Marie_Amiot>,
        <http://viaf.org/viaf/12339135>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JosephMarieAmiot.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Joseph_Marie_Amiot.
doremus_artist:9c72e595-ba56-362c-818f-99337040c937
owl:sameAs viaf:61794075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61794075>.
doremus_artist:9d2adff7-121b-3028-bb58-9f58f01ca79d
owl:sameAs viaf:49022978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49022978>.
doremus_artist:a00acbb3-e0b2-3f3a-9b15-38d519a9fa4b
    rdfs:comment
        "Gaby Wagenheim (n\u00e9 en 1918) est un compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais.Il a notamment collabor\u00e9 avec : Jean-Roger Caussimon (C'\u00e9tait une nuit, Mon s\u00e9basto, Queen Mary, Le Marin de Courbevoie, Les Cavaliers, Le Baobab) Charles Aznavour (Parce que, Quand elle chante, O\u00f9 veux-tu en venir, Si j'avais un piano, Perdu, Intoxiqu\u00e9, J'ai appris alors, Moi j'fais mon rond, Dis-moi) Jacques Brel (Ce qu'il nous faut, Le Colonel)En musique instrumentale :  M\u00e9lancolie Viennoise, rhapsodie pour fl\u00fbte et piano. "@fr;
    owl:sameAs viaf:42037975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaby_Wagenheim>,
        <http://viaf.org/viaf/42037975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaby_Wagenheim.
doremus_artist:a02fdbc8-b9e5-3a07-b884-33954c35b6af
    dbp:birthPlace dbr:Terni;
    rdfs:comment
        "Lucilla Galeazzi (* 24. Dezember 1950 in Terni, Umbrien) ist eine italienische S\u00e4ngerin. In den 1970er und 80er Jahren geh\u00f6rte sie zu den bekanntesten Stimmen des italienischen Folk-Revivals um Giovanna Marini. Ab den 1990er Jahren begann sie ihre Solokarriere, produzierte jedoch viele Alben zusammen mit anderen Musikern und Musikerinnen."@de,
        "Lucilla Galeazzi (Terni, 24 December 1950) is an Italian folk singer. She performs modern versions of traditional Italian folk music. She has also performed in operas."@en,
        "Lucilla Galeazzi (n\u00e9e le 24 d\u00e9cembre 1950 \u00e0 Terni, en Ombrie) est une chanteuse italienne."@fr,
        "Negli anni 70/80 comincia a cantare nell'ambito del folk revival con Giovanna Marini. A partire dalla seconda met\u00e0 degli anni '90, si dedica alla carriera di solista, realizzando sia dischi e progetti suoi, sia collaborazioni con musicisti di differente provenienza: esponenti importanti del jazz francese, come il chitarrista Claude Barthelemy, il violoncellista Vincent Courtois, il suonatore di basso tuba e serpentone Michel Godard e il compositore di musica e canzoni Philippe Eidel. Con i jazzisti italiani Gianluigi Trovesi, Eugenio Colombo, Giancarlo Schiaffini, Pino Minafra, Bruno Tommaso, Antonello Salis, Luigi Cinque ecc. ecc.. partecipa a numerosi progetti nazionali ed internazionali. Con Roberto De Simone a L'Opera di Napoli, collabora a 5 progetti di quest'ultimo e poi , nel 1989 f"@it;
    owl:sameAs viaf:63728683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucilla_Galeazzi>,
        <http://viaf.org/viaf/63728683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e904f35-f5a7-4350-86b3-268a9acff7c5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucilla_Galeazzi-2-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucilla_Galeazzi.
doremus_artist:a094d865-8a9e-3999-b721-4e734666f962
    owl:sameAs viaf:105275537;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105275537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82a32d08-5239-43f8-af02-ac1ff1c8e80b>.
doremus_artist:a0bd80f0-ed17-3b0b-a6eb-681c13cd2c8a
owl:sameAs viaf:68517716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68517716>.
doremus_artist:a1fbcc8a-dc78-34b5-938b-d5cb85c7ca3a
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean \u00c9mile Auguste Bernard (* 28. November 1843 in Marseille; \u2020 11. September 1902 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Jean \u00c9mile Auguste Bernard (28 November 1843 \u2013 11 September 1902) was a French Romantic composer and organist. Bernard was born in Marseille and studied at the Paris Conservatoire; his organ teacher was Fran\u00e7ois Benoist and his piano teacher was Antoine Fran\u00e7ois Marmontel. He was organist at the Notre Dame des Champs from 1885 until his retirement in 1895. He died in Paris."@en,
        "Jean \u00c9mile Auguste Bernard, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 28 novembre 1843 et mort \u00e0 Paris le 11 septembre 1902, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\uff08Jean \u00c9mile Auguste Bernard, 1843\u5e7411\u670828\u65e5 \u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6 \u2013 1902\u5e749\u670811\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30d6\u30ce\u30ef\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30de\u30eb\u30e2\u30f3\u30c6\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021885\u5e74\u3088\u308a\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30c7\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304c\u30011895\u5e74\u306b\u52c7\u9000\u3057\u305f\u3002\u300a\u5e7b\u60f3\u66f2\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300b\u306f1877\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u3088\u308a\u6388\u8cde\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306f\u3001\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u672c\u4eba\u306b\u3088\u3063\u30661895\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3001\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30c6\u30e5\u30c3\u30af\u300b\u3084\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u300b\u3001\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300b\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002\u300a\u8907\u6728\u7ba1\u4e94\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u5b09\u904a\u66f2\u300b\u4f5c\u54c136\u306f\u3001\u5439\u594f\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66732735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Bernard_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66732735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Émile_Bernard_(composer)>.
doremus_artist:a2071c92-f88a-3a6a-925a-2625190b1d0b
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Clara Josephine Schumann (* 13. September 1819 in Leipzig; \u2020 20. Mai 1896 in Frankfurt am Main; geborene Wieck) war eine deutsche Pianistin und Komponistin und ab 1840 die Ehefrau Robert Schumanns."@de,
        "Clara Josephine Schumann z domu Wieck (ur. 13 wrze\u015bnia 1819 w Lipsku, zm. 20 maja 1896 we Frankfurcie nad Menem) \u2013 niemiecka pianistka i kompozytorka romantyczna. \u017bona Roberta Schumanna. Clara Schumann urodzi\u0142a si\u0119 w Lipsku. Muzyki uczy\u0142 j\u0105 ojciec, Friedrich Wieck. Pierwszy raz wyst\u0105pi\u0142a publicznie w 1830. W 1832 roku wyruszy\u0142a z ojcem w pierwsz\u0105 tras\u0119 koncertow\u0105, podczas kt\u00f3rej zaprezentowa\u0142a kilka samodzielnie skomponowanych utwor\u00f3w. W 1840 po\u015blubi\u0142a wbrew woli ojca Roberta Schumanna, kt\u00f3ry by\u0142 jego uczniem. Obowi\u0105zki \u017cony i matki o\u015bmiorga dzieci, odsun\u0119\u0142y jej karier\u0119 muzyczn\u0105 na boczny tor. Po \u015bmierci m\u0119\u017ca w 1856 roku jednak, by utrzyma\u0107 odpowiedni standard \u017cycia pracowa\u0142a jako nauczycielka muzyki oraz organizowa\u0142a regularnie trasy koncertowe po Niemczech oraz Europie. By\u0142a zaprzyja\u017anio"@pl,
        "Clara Josephine Wieck-Schumann (Leipzig, 13 september 1819 \u2013 Frankfurt am Main, 20 mei 1896) was een Duitse pianiste en componiste. Ze werd bekend als echtgenote van Robert Schumann, voor wiens werk zij zich na zijn dood bleef inzetten."@nl,
        "Clara Schumann (Leipzig, 13 de septiembre de 1819-Fr\u00e1ncfort del Meno, 20 de mayo de 1896) fue una destacada pianista y compositora alemana. El p\u00fablico europeo la consideraba en el nivel de Franz Liszt (1811-1886) o Sigismund Thalberg (1812-1871), famosos pianistas virtuosos de aquella \u00e9poca. Estuvo casada con Robert Schumann, uno de los m\u00e1s importantes compositores del Romanticismo alem\u00e1n."@es,
        "Clara Schumann (n\u00e9e Clara Josephine Wieck; 13 September 1819 \u2013 20 May 1896) was a German musician and composer, considered one of the most distinguished pianists of the Romantic era. She exerted her influence over a 61-year concert career, changing the format and repertoire of the piano recital and the tastes of the listening public. Her husband was the composer Robert Schumann. Together they encouraged Johannes Brahms. She was the first to perform publicly any work by Brahms. She later premiered some other pieces by Brahms, notably the Variations and Fugue on a Theme by Handel."@en,
        "Clara Schumann, de son nom de naissance Clara Wieck, est une pianiste et compositrice allemande, \u00e9pouse du musicien Robert Schumann, n\u00e9e \u00e0 Leipzig le 13 septembre 1819 et morte le 20 mai 1896 \u00e0 Francfort-sur-le-Main."@fr,
        "Clara Schumann, nascida Clara Josephine Wieck (Leipzig, Sax\u00f4nia, 13 de setembro de 1819 - Frankfurt am Main, 20 de maio de 1896) foi uma pianista e compositora rom\u00e2ntica alem\u00e3. Era casada com o tamb\u00e9m compositor Robert Schumann."@pt,
        "\u00c8 stata una delle pianiste pi\u00f9 importanti dell'era romantica."@it,
        "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043a \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Clara Josephine Wieck Schumann, 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1819, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 1896, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1840 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430."@ru,
        "\u0643\u0644\u0627\u0631\u0627 \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Clara Schumann) \u0647\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0632\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646. \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u062c \u0643\u0644\u0627\u0631\u0627 \u062c\u0648\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0641\u064a\u0643\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 13 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631/\u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1819 \u0641\u064a \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u063a \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0633\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646\u064a\u0627\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 20 \u0645\u0627\u064a\u0648/\u0623\u064a\u0627\u0631 1896 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062a \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0647\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0639\u0631\u0641\u062a \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0633\u0645 (\u0627\u0644\u0643\u0627\u0647\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649)\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0623\u0642\u062f\u0645\u062a\u0647 \u062e\u0644\u0627\u0644 61 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30e8\u30bc\u30d5\u30a3\u30fc\u30cd\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff08Clara Josephine Wieck-Schumann, 1819\u5e749\u670813\u65e5 - 1896\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30af\uff08Friedrich Wieck\uff09\u306e\u6b21\u5973\uff08\u9577\u5973\u306f\u751f\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u6b7b\u4ea1\uff09\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u300219\u4e16\u7d00\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5973\u6d41\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u59bb\u3068\u3057\u3066\u3082\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d7\u30ed\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f1828\u5e74\u30019\u6b73\u306e\u6642\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30af\u30e9\u30e9\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3001\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u5168\u57df\u306b\u5929\u624d\u5c11\u5973\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u540d\u3092\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u4ee5\u5f8c\u300119\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u9ad8\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u73fe\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5171\u901a\u901a\u8ca8\u30e6\u30fc\u30ed\u306b\u7d71\u5408\u3055\u308c\u308b\u524d\u306e\u3001\u6700\u5f8c\u306e100\u30de\u30eb\u30af\u7d19\u5e63\u306b\u30af\u30e9\u30e9\u306e\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u592b\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30af\u30e9\u30e9\u304c\u305d\u308c\u307e\u3067\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u6df1\u304b\u3063\u305f\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3068\u604b\u611b\u95a2\u4fc2\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u8aac\u304c\u73fe\u4ee3\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u3092\u88cf\u4ed8\u3051\u308b\u3082\u306e\u306f\u5168\u304f\u4f55\u3082\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u514b\u62c9\u62c9\u00b7\u8212\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aClara Schumann\uff0c1819\u5e749\u670813\u65e5\uff0d1896\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u70ba\u8457\u540d\u5fb7\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u8207\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u8212\u66fc\u4e4b\u59bb\uff0c\u4e5f\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6700\u91cd\u8981\u7684\u92fc\u7434\u5e2b\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44499359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Schumann>,
        <http://viaf.org/viaf/44499359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36df8e64-6ec6-4342-9045-e962ab9effb3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clara_Schumann_1878.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clara_Schumann.
doremus_artist:a21ef24d-307d-3b77-89da-a1477c7e72d4
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Jacob Vernes (31 May 1728 \u2013 22 October 1791) was a Swiss theologian and Protestant pastor in Geneva, famous for his correspondence with Voltaire and Rousseau."@en,
        "Jacob Vernes, n\u00e9 le 31 mai 1728 \u00e0 Gen\u00e8ve, mort le 22 octobre 1791 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un th\u00e9ologien et pasteur protestant de Gen\u00e8ve, c\u00e9l\u00e8bre pour sa correspondance avec Voltaire et Rousseau et auteur de Confidence Philosophique. Dans cette \u0153uvre \u00e9crite sous la forme d\u2019un roman, Jacob Vernes s\u2019en prend \u00e0 Voltaire et aux principes de l\u2019\u00e9cole encyclop\u00e9diste. Sa verve pamphl\u00e9taire assura le succ\u00e8s de ce br\u00e9viaire de l\u2019antimat\u00e9rialisme qui fut largement traduit et diffus\u00e9 en Europe."@fr,
        "\u041d\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0416\u0430\u043a\u043e\u0431 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435 (1698-1789). \u0416\u0430\u043a\u043e\u0301\u0431 \u0412\u0435\u0440\u043d (\u0444\u0440. Jacob Vernes; 31 \u043c\u0430\u044f 1728 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1791 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u044b, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00abConfidence Philosophique\u00bb (1771), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432; \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:36948683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Vernes>,
        <http://viaf.org/viaf/36948683>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Vernes.
doremus_artist:a2272175-2804-3448-94b0-018de4ded9aa
owl:sameAs viaf:79763550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79763550>.
doremus_artist:a2d536fd-b1ac-3b7e-80f4-dedc2d7f22a7
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Riccardo Broschi (C. 1698 - 1756) fue un compositor italiano de m\u00fasica barroca y hermano del cantante de \u00f3pera Carlo Broschi, conocido como Farinelli."@es,
        "Riccardo Broschi (Napels, 1698 - Madrid, 1739) was een Italiaans barokcomponist."@nl,
        "Riccardo Broschi (auch Brosca) (* um 1698 in Neapel; \u2020 1756 in Madrid) war ein italienischer Komponist des Barock. In Neapel studierte er Komposition am Conservatorio Santa Maria di Loreto und arbeitete w\u00e4hrend der ersten Berufsjahre in seiner Geburtsstadt. 1725 hatte hier seine einzige Komische Oper ihre Urauff\u00fchrung. Europaweit bekannt wurde er zur damaligen Zeit besonders aufgrund der Werke, die sein Bruder Carlo, der ber\u00fchmte Farinelli, sang, und die Riccardo Broschi eigens f\u00fcr diesen schrieb. So zum Beispiel die Rolle des Epitides im B\u00fchnenwerk Merope (1732). Riccardo Broschi komponierte zwischen 1728 und 1735 mindestens sechs Heldenopern. Zudem beteiligte er sich an verschiedenen Pasticcios."@de,
        "Riccardo Broschi (c. 1698 \u2013 1756) was a composer of baroque music and the brother of the opera singer Carlo Broschi, known as Farinelli. Broschi was born in Naples, the son of Salvatore Broschi, a composer and chapelmaster of the Cathedral of the Puglinese citizens, and Caterina Berrese (according to the Book of Baptisms of the Church of S. Nicola, today near the Episcopal Archives)."@en,
        "Riccardo Broschi (n\u00e9 en 1698 \u00e0 Naples et mort en 1756 \u00e0 Madrid) \u00e9tait un compositeur italien de musique baroque et le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Carlo Broschi, le c\u00e9l\u00e8bre castrat Farinelli."@fr,
        "Riccardo Broschi (ur. ok. 1698 w Neapolu, zm. 1756 w Madrycie) \u2013 w\u0142oski kompozytor p\u00f3\u017anego baroku i brat s\u0142ynnego \u015bpiewaka-kastrata Farinelliego."@pl,
        "\u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0411\u0440\u043e\u0441\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Broschi; 1698 \u0433\u043e\u0434, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 1756 \u0433\u043e\u0434, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0411\u0440\u043e\u0441\u043a\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0424\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u043b\u043b\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:62698173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Broschi>,
        <http://viaf.org/viaf/62698173>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Broschi.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Broschi.
doremus_artist:a3b9775b-b86a-36f7-a429-2f982cf16737
owl:sameAs viaf:64215495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215495>.
doremus_artist:a408a66d-7fc9-318f-a4f5-9409fce80044
owl:sameAs viaf:78652122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78652122>.
doremus_artist:a4d4de7e-5e38-31f4-913f-e0c181e5c745
owl:sameAs viaf:65196894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65196894>.
doremus_artist:a5f851a3-cf1f-3ba6-b2a8-c1e130db9781
    owl:sameAs n0:df2ab354-ff8d-45e0-a362-9253419b7b17;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/df2ab354-ff8d-45e0-a362-9253419b7b17>.
doremus_artist:a6397e14-b679-3dd5-92cb-f4b276138b95
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joshua Lockwood Logan III  (Texarkana, 5 de octubre de 1908 - Nueva York, 12 de julio de 1988), fue un escritor, director de teatro y cine estadounidense. Nacido como Joshua Lockwood Logan III en Texas, asisti\u00f3 a la Academia Militar Culver en Indiana, antes de ingresar a Princeton. Como estudiante, colabor\u00f3 en la formaci\u00f3n de la sociedad University Players, junto con Henry Fonda y James Stewart. Estudi\u00f3 actuaci\u00f3n con Konstantin Stanislavski en Mosc\u00fa, antes de su graduaci\u00f3n en 1931."@es,
        "Joshua Lockwood Logan III (* 5. Oktober 1908 in Texarkana, Texas; \u2020 12. Juli 1988 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Film- und Theaterregisseur."@de,
        "Joshua Lockwood Logan III (October 5, 1908 \u2013 July 12, 1988) was an American stage and film director and writer."@en,
        "Joshua Lockwood Logan III (Texarkana, 10 oktober 1908 - New York City, 12 juli 1988) was een Amerikaanse film- en toneelregisseur en schrijver ."@nl,
        "Joshua Logan (5 octobre 1908 - 12 juillet 1988) est un sc\u00e9nariste et un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma \u00e0 Broadway et \u00e0 Hollywood. Citons parmi ses succ\u00e8s Mister Roberts, Picnic, et South Pacific."@fr,
        "Joshua Logan (Texas, 5 de Outubro de 1908 \u2014 Nova York, 12 de Julho de 1988), foi um diretor de cinema e roteirista norte-americano. Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de Teatro em 1950."@pt,
        "Joshua Logan; w\u0142a\u015bciwie Joshua Lockwood Logan III (ur. 5 pa\u017adziernika 1908 w Texarkana w stanie Teksas \u2013 zm. 12 lipca 1988 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser teatralny i filmowy, tak\u017ce pisarz i scenarzysta. Logan otrzyma\u0142 2 nominacje do Oscara za re\u017cyseri\u0119 film\u00f3w Piknik (1955) i Sayonara (1957). Pierwszy z tych film\u00f3w przyni\u00f3s\u0142 mu tak\u017ce Z\u0142oty Glob dla najlepszego re\u017cysera, a drugi z nich nominacj\u0119 do tej nagrody."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0448\u0443\u0430 \u041b\u043e\u043a\u0432\u0443\u0434 \u041b\u043e\u0433\u0430\u043d III (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joshua Lockwood Logan III, 1908\u20141988) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30b7\u30e5\u30a2\u30fb\u30ed\u30fc\u30ac\u30f3\uff08Joshua Logan, 1908\u5e7410\u67085\u65e5 - 1988\u5e747\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30c6\u30af\u30b5\u30fc\u30ab\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 Culver Academies\u3001\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3076\u30021931\u5e74\u306b\u5352\u696d\u306e\u5f8c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u6e21\u308a\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u304b\u3089\u6f14\u6280\u3092\u5b66\u3076\u30021932\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u5f79\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u3046\u3061\u3001\u591a\u304f\u306e\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u51fa\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021950\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u5357\u592a\u5e73\u6d0b\u300f\u3067\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3084\u30d4\u30e5\u30ea\u30c3\u30a2\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002 1955\u5e74\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u304c\u75c5\u6c17\u306b\u306a\u308a\u3001\u5f7c\u304c\u76e3\u7763\u3057\u3066\u3044\u305f\u300e\u30df\u30b9\u30bf\u30a2\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c4\u300f\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3067\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u3092\u3044\u304f\u3064\u304b\u624b\u304c\u3051\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30822\u5ea6\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joshua_Logan>,
        <http://viaf.org/viaf/5118199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joshua_Logan.
doremus_artist:a734054a-7b05-31a3-978f-95c0ed725ebf
    rdfs:comment
        "\u00c1kos Szelev\u00e9nyi (souvent nomm\u00e9 Akosh S. simplement) n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1966 \u00e0 Debrecen en Hongrie est un saxophoniste de free jazz, influenc\u00e9 par les musiques d'Europe centrale."@fr;
    owl:sameAs viaf:37113902;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Akosh_Szelev\u00e9nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/37113902>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0254a906-df5e-4e52-b26c-ebda9469a61d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Akosh_Szelevényi.
doremus_artist:a94a2e4e-824f-3756-8cd9-a7bab2cafd8a
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
    "Jozef Kundl\u00e1k (born October 12, 1956) is a Slovak tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:42050998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jozef_Kundl\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/42050998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/560353c1-ab4b-4dde-a6e2-5ab199f8f7a2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Civilnefoto_jk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jozef_Kundlák.
doremus_artist:aa536d5e-2969-33cc-8021-157a955a1589
    rdfs:comment
        "Frank Darcel, originaire de Plessala et n\u00e9 le 26 septembre 1958 \u00e0 Loud\u00e9ac, est un \u00e9crivain, musicien et producteur de musique breton. Il est impliqu\u00e9 dans le nationalisme Breton et est un ancien membre du Parti breton.\u2191 http://7seizh.info/2013/08/06/elections-municipales-2014-le-parti-breton-se-reunit-aujourdhui-a-lorient/"@fr;
    owl:sameAs viaf:71646980;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Frank_Darcel>,
        <http://viaf.org/viaf/71646980>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1491453-4243-4326-a0d5-cab52e8c4f45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frank_Darcel.
doremus_artist:aa6309da-ac76-39fe-9bae-22cb2da97253
    dbp:birthPlace res:Milan;
    rdfs:comment
        "Antonio Ballista (n\u00e9 le 30 mars 1936 \u00e0 Milan) est un pianiste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:37125111;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antonio_Ballista>,
        <http://viaf.org/viaf/37125111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a1ba03d-ced3-4ca9-aff5-57744112e1a5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Ballista.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Ballista.
doremus_artist:aa8f1b61-76dc-38fb-8904-09b0f6449484
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Monza;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tagliabue. Carlo Tagliabue (n\u00e9 le 13 janvier 1898 \u00e0 Mariano Comense, dans la province de C\u00f4me en Lombardie - mort le 5 avril 1978 \u00e0 Monza) \u00e9tait un baryton italien, particuli\u00e8rement admir\u00e9 dans les op\u00e9ras de Giuseppe Verdi."@fr,
        "Carlo Pietro Tagliabue (January 13, 1898 in Mariano Comense \u2013 April 6, 1978 in Monza) was an Italian baritone. After studies with Leopoldo Gennai and Annibale Guidotti he made his debut in Lodi, Lombardy, in Loreley and Aida. His debuts in Genoa (1923), Torino, La Scala (1930), Rome (1931), and Naples (1931) were all in Tristan und Isolde (sung in Italian). He also performed in Wagner's G\u00f6tterd\u00e4mmerung, Tannh\u00e4user and Lohengrin. However, Tagliabue would go on to excel in the Verdian repertoire, especially La forza del destino, Aida, Rigoletto, La traviata, Nabucco, and Otello. He created the role of Basilio in Respighi's La fiamma in 1934."@en;
    owl:sameAs viaf:54333948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Tagliabue>,
        <http://viaf.org/viaf/54333948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Tagliabue.
doremus_artist:aaa92d2b-4a09-3d15-a510-67c141fdb450
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015) \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a."@ar,
        "Abdel Rahman El Bacha (23 de octubre de 1958) es un pianista y compositor liban\u00e9s. Su repertorio incluye m\u00e1s de cincuenta conciertos y est\u00e1 especializado en las obras de Bach, Mozart, Beethoven, Chopin, Schubert, Schumann, Rachmaninoff, Ravel y Prokofiev."@es,
        "Abdel Rahman El Bacha (Arabic: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627\u200e\u200e, born October 23, 1958) is a Lebanese pianist and composer. His repertory includes over fifty concertos and is largely based on the works of Bach, Mozart, Beethoven, Chopin, Schubert, Schumann, Rachmaninoff, Ravel and Prokofiev."@en,
        "Abdel Rahman El Bacha (Beiroet, 1958) is een Libanese pianist."@nl,
        "Abdel Rahman El Bacha, arabisch \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627 (* 23. Oktober 1958 in Beirut, Libanon), ist ein libanesischer Pianist mit zus\u00e4tzlich franz\u00f6sischer Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        "Abdel Rahman El BachaFichier:El Bacha.jpg Abdel Rahman el Bacha lors d'un concert au th\u00e9\u00e2tre St Victor-Mutualit\u00e9 \u00e0 Paris, le 2 mars 2006 Abdel Rahman El Bacha est un pianiste fran\u00e7ais d'origine libanaise n\u00e9 \u00e0 Beyrouth le 23 octobre 1958."@fr,
        "\u0410\u0431\u0434\u0435\u043b\u044c \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d \u042d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0448\u0430 (\u0444\u0440. Abdel Rahman El Bacha; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1958, \u0411\u0435\u0439\u0440\u0443\u0442) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0412 1967 \u0433. \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0417\u0432\u0430\u0440\u0442 \u0421\u0430\u0440\u043a\u0438\u0441\u044f\u043d, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u0412 1974 \u0433. \u042d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0448\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0430\u043d\u0430). \u0412 1978 \u0433. \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e. \u0412 1981 \u0433. \u0410\u0431\u0434\u0435\u043b\u044c \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0443 \u042d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0448\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e; \u043e\u043d \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30d6\u30c7\u30eb\u30fb\u30e9\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30a8\u30eb\uff1d\u30d0\u30b7\u30e3\uff08\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627, Abdel Rahman El Bacha, 1958\u5e7410\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e9\u30d6\u7cfb\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30a2\u30d6\u30c7\u30eb\u30fb\u30e9\u30cf\u30de\u30f3\u30fb\u30a8\u30eb\uff1d\u30d0\u30b7\u30e3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u3067\u3082Abdel Rahman El Basha\u3084Abdel Rachman El Bacha\u306a\u3069\u306e\u8868\u8a18\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30d9\u30a4\u30eb\u30fc\u30c8\u306b\u3066\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u6c11\u8b21\u6b4c\u624b\u3001\u7236\u89aa\u306f\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u306b\u3082\u9020\u8a63\u306e\u6df1\u3044\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u304a\u3058\u306f\u6709\u540d\u306a\u753b\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u30021967\u5e74\u306b\u30c4\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30b5\u30eb\u30ad\u30b7\u30a2\u30f3\uff08Zvart Sarkissian\uff09\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\uff08\u30b5\u30eb\u30ad\u30b7\u30a2\u30f3\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u3084\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30f4\u30ea\u30a8\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\uff09 10\u6b73\u3067\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30e9\u30a6\u306b\u5c06\u6765\u3092\u5631\u671b\u3055\u308c\u30011974\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30bd\u9023\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5404\u56fd\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u6388\u4e0e\u3059\u308b\u3068\u306e\u7533\u544a\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3063\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5316\u306b\u89aa\u8fd1\u611f\u304c\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u307b\u304b\u306b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u79d1\u306b\u3082\u5b66\u3073\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u548c\u58f0\u6cd5\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e4\u79d1\u3067\u9996\u5e2d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119915471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abdel_Rahman_El_Bacha>,
        <http://viaf.org/viaf/119915471>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/El_Bacha.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abdel_Rahman_El_Bacha.
doremus_artist:aaae8287-2fd6-3fe3-ad0a-eb864d24fd97
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Karen Finley (born 1956) is an American performance artist, musician and poet. Her theatrical pieces and recordings have often been labeled obscene due to their graphic depictions of sexuality, abuse, and disenfranchisement. Finley is currently a professor at the Tisch School of the Arts at New York University."@en;
    owl:sameAs viaf:38534716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karen_Finley>,
        <http://viaf.org/viaf/38534716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karen_Finley.
doremus_artist:ac198f5a-7177-3a88-8574-6ee6cd4906f0
owl:sameAs viaf:39562935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562935>.
doremus_artist:ac96eea9-650f-31af-8010-9ef01d4d836e
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        """Barry Emmanuel Tuckwell AC, OBE (5 de mar\u00e7o de 1931) \u00e9 um m\u00fasico instrumentista de trompa, de origem australiana, que passou a maior parte de sua vida profissional no Reino Unido e nos Estados Unidos. Durante sua vida recebeu diversos pr\u00eamios, entre eles: Oficial de Ordem do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico (1965); Order of Australia (1992); Doutor Honor\u00e1rio em M\u00fasica da Universidade de Sydney; Companheiro do Real Col\u00e9gio de M\u00fasica; Companheiro da Real Sociedade de Artes; A Medalha George Peabody por contribui\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias a m\u00fasica na Am\u00e9rica; Pr\u00eamio Andrew White da Universidade de Loyola; e Pr\u00eamio James Cassius Williamson (2007) por excel\u00eancia em performance. Sendo membro honor\u00e1rio da Academia Real de M\u00fasica e Escola Guildhall de M\u00fasica em Londres. Recebendo a alcunha de "O deus da trompa". Sua i"""@pt,
        "Barry Emmanuel Tuckwell AC, OBE (born 5 March 1931) is an Australian horn player who has spent most of his professional life in the United Kingdom and the United States."@en,
        "Barry Emmanuel Tuckwell, AC, OBE (5 de mayo de 1931) Es un trompista que ha trabajado en Inglaterra y Estados Unidos."@es,
        "Barry Tuckwell (* 5. M\u00e4rz 1931 in Melbourne, Australien) ist ein australischer Hornist und Dirigent."@de,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0422\u0430\u0301\u043a\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barry Tuckwell, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0422\u0430\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1931, \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30c3\u30af\u30a6\u30a7\u30eb\uff08Barry Tuckwell, 1931\u5e743\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120739963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Tuckwell>,
        <http://viaf.org/viaf/120739963>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Tuckwell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Tuckwell.
doremus_artist:ae3b6673-957d-3bd2-baa0-d19da6f4debf
    rdfs:comment
        "Daniel Loddo est chanteur, compositeur, interpr\u00e8te, musicien occitan, ethnologue et ethnomusicologue. N\u00e9 en 1954 \u00e0 Montels (Tarn), \u00e0 la fois artiste et chercheur, il vit et travaille \u00e0 Cordes-sur-Ciel. V\u00e9ritable homme-orchestre, Daniel Loddo est le cr\u00e9ateur et l'animateur de La Talvera, une association qui est \u00e0 la fois un groupe de musique traditionnelle modernis\u00e9e, une maison d'\u00e9dition, un centre de recherche et de documentation."@fr;
    owl:sameAs viaf:71408156;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Loddo>,
        <http://viaf.org/viaf/71408156>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Loddo_et_Céline_Ricard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Loddo.
doremus_artist:aee7b229-c4e6-3113-93fe-ca1d4983c9de
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        """Jory Vinikour (born May 12, 1963 in Chicago) is an American born harpsichordist. He has been living in Paris since 1990, where he studied on a scholarship from the Fulbright Foundation with Huguette Dreyfus and Kenneth Gilbert. He has accompanied Swedish mezzo-soprano Anne Sofie von Otter in recitals and, with lutenist Jakob Lindberg, they have recorded a programme of English and Italian music of the 17th century entitled "Music for a While"."""@en,
        "Jory Vinikour est un claveciniste am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Chicago en 1963."@fr;
    owl:sameAs viaf:118752516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jory_Vinikour>,
        <http://viaf.org/viaf/118752516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jory_Vinikour.
doremus_artist:af7ca162-f3f9-3d45-9c36-5d9a3e35d11c
    owl:sameAs viaf:19992277;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19992277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bec4332-76a2-4d8d-8a8a-b9325534e08f>.
doremus_artist:af82faa4-72ec-3c75-bfa7-b4af7497dd2b
    dbp:birthPlace dbr:Neu-Isenburg;
    rdfs:comment
        "Anny Schlemm (* 22. Februar 1929 in Neu-Isenburg) ist eine deutsche Operetten- und Operns\u00e4ngerin mit der Stimmlage Sopran."@de,
        "Anny Schlemm (born February 22, 1929 in Neu-Isenburg) is a German operatic soprano, and later mezzo-soprano. Her father, Friedrich Schlemm, was a chorister at the Frankfurt Opera, and she studied in Berlin with Erna Westenberger. She made her debut at the Halle Opera House in Halle an der Saale, as Nanette in Lortzing's Der Wildsch\u00fctz, in 1946. In 1949 she joined the Komische Oper Berlin, where she remained until 1961, during that period her roles included Susanna, Marenka, Donna Elvira, Desdemona, Manon Lescaut, Octavian, Arabella, etc. She also sang at the opera houses of Cologne, Hamburg, Dresden, Frankfurt, Stuttgart, Munich, and at the Bayreuth Festival, etc."@en;
    owl:sameAs viaf:29729412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anny_Schlemm>,
        <http://viaf.org/viaf/29729412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anny_Schlemm.
doremus_artist:b05e98ac-cc60-3031-8b4e-754418c12a83
owl:sameAs viaf:56402397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56402397>.
doremus_artist:b10f35df-bd17-3901-97d8-17b0fa5bb3c2
owl:sameAs viaf:42026897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026897>.
doremus_artist:b1a9cb34-5cbd-3dda-b60d-13a05ee81ecc
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nel 1943 ha vinto il Premio Pulitzer per la musica. Nel 1956 Isaac Stern suona nella prima esecuzione assoluta nella Carnegie Hall di New York del Concerto per violino e orchestra di sua composizione Nel 1961 divent\u00f2 il primo presidente del Lincoln Center for the Performing Arts di New York, ruolo che ricopr\u00ec fino al 1969."@it,
        "William Howard Schuman (* 4. August 1910 in New York City; \u2020 15. Februar 1992 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "William Howard Schuman (4 de agosto de 1910 \u2013 15 de febrero de 1992) fue un compositor estadounidense y administrador musical."@es,
        "William Howard Schuman (August 4, 1910 \u2013 February 15, 1992) was an American composer and arts administrator."@en,
        "William Howard Schuman (New York, 4 augustus 1910 \u2013 New York, 15 februari 1992) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "William Howard Schuman (n\u00e9 \u00e0 New York le 4 ao\u00fbt 1910 \u2013 mort \u00e0 New York le 15 f\u00e9vrier 1992) est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0428\u0443\u043c\u0435\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. William Howard Schuman) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0447\u043b\u0435\u043d \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff08William Howard Schuman, 1910\u5e748\u67084\u65e5 \u2013 1992\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u6a5f\u95a2\u306e\u9577\u3092\u9577\u304f\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u8212\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWilliam Howard Schuman\uff0c1910\u5e748\u67084\u65e5\uff0d1992\u5e742\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u5546\u4e1a\uff0c1930\u5e74\u542c\u4e86\u6258\u65af\u5361\u5c3c\u5c3c\u7684\u97f3\u4e50\u4f1a\u540e\u7acb\u5fd7\u6210\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540e\u4ece\u54c8\u91cc\u65af\u5b66\u4e60\uff0c1945\u5e74\u4efb\u8331\u8389\u4e9a\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff0c1961\u5e74\u4efb\u6797\u80af\u4e2d\u5fc3\u4e3b\u4efb\u3002\u5a01\u5ec9\u00b7\u8212\u66fc\u7684\u4f5c\u54c1\u53d7\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u59cb\u7ec8\u4fdd\u6301\u8c03\u6027\uff0c\u5584\u4e8e\u8fd0\u7528\u5f3a\u70c8\u7684\u8282\u594f\u548c\u590d\u6742\u7684\u5bf9\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5063872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Schuman>,
        <http://viaf.org/viaf/5063872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63450091-fa4a-4d41-9c27-064fba0ae7a6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Schuman.
doremus_artist:b22f8080-9783-3103-9595-06c887a5310b
owl:sameAs viaf:26649675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26649675>.
doremus_artist:b2bd8bfb-525b-3dda-89ec-109c6c4ae980
owl:sameAs viaf:69124917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124917>.
doremus_artist:b46d0619-5e63-3526-9c8c-a223841401d4
owl:sameAs viaf:13684643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13684643>.
doremus_artist:b543a34e-493d-34f2-b59f-c6f52e57d43a
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gregorio Allegri (* 1582 in Rom; \u2020 17. Februar 1652 ebenda) war ein italienischer Priester, Komponist und Tenors\u00e4nger."@de,
        "Gregorio Allegri (Roma, 1582 \u2014 Roma, 7 de Fevereiro de 1652) foi um sacerdote cat\u00f3lico, cantor e compositor italiano da Escola romana. Em Roma viveu a maior parte da vida e l\u00e1 tamb\u00e9m morreu. Embora tenha composto e publicado uma profus\u00e3o de obras sacras, Allegri \u00e9 lembrado sobretudo por seu Miserere, um elaborado moteto sacro cantado at\u00e9 1870 pelo coro papal durante a Semana Santa. Mesmo com os detalhes da obra sendo mantidos em sigilo absoluto, dizem que Mozart, com apenas quatorze anos, reproduziu-a de mem\u00f3ria ap\u00f3s ouvi-la somente uma vez."@pt,
        "Gregorio Allegri (Roma, circa 1582-ib\u00eddem, 17 de febrero de 1652) fue un sacerdote, cantante y compositor italiano."@es,
        "Gregorio Allegri (Rome, 1582 \u2013 aldaar, 17 februari 1652) was een Romein, priester en componist van kerkmuziek uit de barok. Allegri was leerling van de gebroeders G.B. en Giovan-Maria Nanino te Rome, en hij schreef in de stijl van zijn leraren, en hun voorganger, Giovanni Pierluigi da Palestrina. Hij componeerde magnificats, motetten en andere kerkmuziek. Volgens sommige bronnen zou Allegri een castraat zijn geweest, en zou zijn Miserere voornamelijk voor castraten geschreven zijn. Maar hij werd aangewend als tenor, dus kan hij geen castraat geweest zijn. Op afbeeldingen staat hij meestal ook met een baard, en indien hij castraat was geweest, zou hij nooit een baard hebben kunnen krijgen."@nl,
        "Gregorio Allegri (c. 1582 \u2013 7 February 1652) was an Italian composer of the Roman School and brother of Domenico Allegri; he was also a priest and a singer. He was born and died in Rome."@en,
        "Gregorio Allegri (n\u00e9 en 1582 \u00e0 Rome \u2013 mort le 17 f\u00e9vrier 1652, dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un pr\u00eatre, chantre d'\u00e9glise, et un compositeur italien ; son fr\u00e8re a\u00een\u00e9, Domenico Allegri, qui avait lui aussi embrass\u00e9 la vie eccl\u00e9siastique, \u00e9tait compositeur (\u00e0 la basilique Sainte-Marie-du-Trastevere). Fils du cocher Costantino, le nom d'Allegri \u00e9tait celui du grand-p\u00e8re, Allegro. Gregorio Allegri est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des compositeurs romains les plus importants de son temps. Il est l'auteur d'un tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre Miserere (Psaume 50). Il v\u00e9cut principalement \u00e0 Rome et y mourut."@fr,
        "Gregorio Allegri (ur. 1582, zm. 7 lutego 1652 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i \u015bpiewak."@pl,
        "\u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u043e \u0410\u043b\u043b\u0435\u0301\u0433\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gregorio Allegri; 1582, \u0420\u0438\u043c \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1652, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30c3\u30ec\u30b0\u30ea\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30ec\u30b0\u30ea\u3001\u30a2\u30eb\u30ec\u30b0\u30ea\u3001Gregorio Allegri \u30011582\u5e74 - 1652\u5e742\u67087\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u53f8\u796d\u30fb\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u904e\u3054\u3059\u3002\u5f1f\u306b\u30c9\u30e1\u30fc\u30cb\u30b3\u30fb\u30a2\u30c3\u30ec\u30b0\u30ea\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u845b\u5229\u9ad8\u91cc\u6b50\u00b7\u963f\u96f7\u683c\u91cc\uff08Gregorio Allegri\uff0c1582\u5e74\uff0d1652\u5e742\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u7f85\u99ac\u6a02\u6d3e\u97f3\u6a02\u5bb6\u30021607\u5e74\u5728\u8cbb\u723e\u83ab\u6559\u5802\u64d4\u4efb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u6b4c\u5531\u5bb6\u7684\u5de5\u4f5c\u30021629\u5e74\u5230\u7f85\u99ac\u9032\u5165\u5929\u4e3b\u6559\u6559\u5ef7\u7684\u5531\u8a69\u73ed\uff0c\u76f4\u5230\u901d\u4e16\u70ba\u6b62\u3002 \u963f\u96f7\u683c\u91cc\u6700\u77e5\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u5408\u5531\u66f2\u300a\u6c42\u4e3b\u5782\u6190\u300b\uff08Miserere mei deus\uff09\uff0c\u672c\u4f5c\u54c1\u554f\u4e16\u4e4b\u5f8c\u88ab\u6559\u5ef7\u8996\u70ba\u7470\u5bf6\uff0c\u4e00\u5ea6\u7981\u6b62\u6a02\u8b5c\u5916\u50b3\uff0c\u6b77\u4f86\u8a31\u591a\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u4f01\u5716\u8907\u88fd\u6a02\u8b5c\u7686\u5931\u6557\u3002\u76f4\u52301770\u5e74\uff0c\u7576\u6642\u5e74\u50c514\u6b72\u7684\u83ab\u672d\u7279\u5728\u897f\u65af\u6c40\u6559\u5802\u807d\u5b8c\u9019\u9996\u6b4c\uff0c\u5c07\u6a02\u8b5c\u9ed8\u80cc\u51fa\u4f86\uff0c\u7d93\u904e\u6bd4\u5c0d\u7adf\u53ea\u5dee\u5e7e\u500b\u97f3\u7b26\u800c\u5df2\uff0c\u6559\u7687\u4e26\u56e0\u6b64\u6388\u4e88\u83ab\u672d\u7279\u9ec3\u91d1\u99ac\u523a\u5341\u5b57\u52f3\u7ae0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregorio_Allegri>,
        <http://viaf.org/viaf/29717127>,
        <https://musicbrainz.org/artist/720f3f3f-49a2-47ae-a9ba-0d150ba4ee7a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gregorio_Allegri_Romano01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregorio_Allegri.
doremus_artist:b5ed277d-88ee-354d-a7a8-ad45f061e2e7
    dbp:birthPlace dbr:Vicenza;
    dbp:deathPlace dbr:Gernsbach;
    rdfs:comment
        "Scipio Colombo (* 25. Mai 1910 in Vicenza, Italien; \u2020 13. April 2002 in Gernsbach, Deutschland) war ein italienischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bariton."@de,
        "Scipio Colombo (May 25, 1910 \u2013 April 13, 2002) was an Italian dramatic baritone, and was known for his abilities as a musician and singing-actor. Born in Vicenza, Italy, Colombo first studied philosophy at the University of Padua, before turning to music. He studied in Milan with Giuseppe Venturini and in Rome with Giuseppe de Luca, and made his debut in Alessandria, as Marcello in La boh\u00e8me, in 1937. He was awarded the Order of Merit by the Emperor of Japan. Beginning in 1963, he taught at the Musikhochschule in Karlsruhe. He died in Gernsbach, Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:85866409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scipio_Colombo>,
        <http://viaf.org/viaf/85866409>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Scipio_Colombo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Scipio_Colombo.
doremus_artist:b6635e35-3e4e-39cc-9baf-0002bed8b306
    rdfs:comment
        "Pierre Gaultier (Gaultier of Orl\u00e9ans; Gaultier Orl\u00e9anois; Gaultier de Rome) was a French lutenist and composer."@en,
        "Pierre Gaultier, auch Gaultier Orleanois, Gaultier de Rome war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:100995883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Gaultier>,
        <http://viaf.org/viaf/100995883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Gaultier.
doremus_artist:b6a974f3-69a6-37ee-8869-187dfba8980a
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Charles Wakefield Cadman (* 24. Dezember 1881 in Johnstown, Pennsylvania; \u2020 30. Dezember 1946 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist. Cadman erhielt Klavierunterricht mit 13 Jahren und komponierte bald einfache St\u00fccke. Er studierte Musik in Pittsburgh und wurde 1908 Musikkritiker des Pittsburgh Dispatch. Ein Jahr zuvor hatte er Alice Fletchers Abhandlung \u00fcber die Lieder und Geschichten der Indianer gelesen, welche seine Komposition in neue Bahnen lenkte. Auf Fletchers Empfehlung reiste er zu den Omaha-Indianern in Nebraska, deren Melodien er aufnahm und transkribierte. Cadman erlernte die Instrumente der Indianer und idealisierte ihre Musik anschlie\u00dfend, indem er sie in die harmonische Tonsprache des 19. Jahrhunderts einf\u00fcgte."@de,
        "Charles Wakefield Cadman (24 d\u00e9cembre 1881 \u2014 30 d\u00e9cembre 1946) est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Charles Wakefield Cadman (December 24, 1881 \u2013 December 30, 1946) was an American composer."@en,
        "\u5f53\u521d\u306f\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5148\u4f4f\u6c11\u306e\u4f1d\u627f\u6587\u5316\u3078\u306e\u8208\u5473\u306b\u5c0e\u304b\u308c\u3066\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3078\u3068\u8ee2\u3058\u305f\u3002\u9577\u5e74\u3001\u590f\u3054\u3068\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5148\u4f4f\u6c11\u306e\u6587\u5316\u3068\u97f3\u697d\u69d8\u5f0f\u3092\u7814\u7a76\u53f2\u3001\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021929\u5e74\u306b\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u793e\u306b\u96c7\u308f\u308c\u3066\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306b\u79fb\u308a\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u7740\u624b\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u306a\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306b\u3001\u300c The Sky Hawk \u300d\u300c Captain of the Guard \u300d\u300c Women Everywhere \u300d\u300c Harmony at Home \u300d\u304c\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u300c\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u300d\u6587\u5316\u3078\u306e\u8208\u5473\u304c\u8870\u3048\u308b\u3068\u3001\u30ab\u30c9\u30de\u30f3\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u3082\u307e\u305f\u8870\u3048\u305f\u3002\u30ab\u30c9\u30de\u30f3\u306f\u5168\u90e8\u3067300\u4ee5\u4e0a\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u5148\u4f4f\u6c11\u306b\u57fa\u3065\u304f\u97f3\u697d\u3092\u6570\u767e\u66f2\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19872801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Wakefield_Cadman>,
        <http://viaf.org/viaf/19872801>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Wakefield_Cadman_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Wakefield_Cadman.
doremus_artist:b6d5ad57-9769-359c-af79-ce682b01f1cc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Fletcher Hamilton Henderson, jr. (Cuthbert, 18 december 1897 - New York, 28 december 1952) was een Afro-Amerikaanse pianist, bandleider, arrangeur en componist die een belangrijke rol heeft gespeeld bij de ontwikkeling van de bigband jazz en swingmuziek."@nl,
        """Fletcher Henderson (Cuthbert (Georgia), 18 de diciembre de 1897 - Nueva York, 28 de diciembre de 1952). Pianista y arreglista estadounidense, fue un m\u00fasico clave para el desarrollo de la "big band" (gran orquesta). Henderson proced\u00eda de una familia acomodada: su madre era profesora de piano y le inici\u00f3 en el instrumento. Su padre y su hermano tambi\u00e9n eran m\u00fasicos. Hasta 1920, su \u00fanico inter\u00e9s musical era la m\u00fasica cl\u00e1sica."""@es,
        "Fletcher James Henderson (Cuthbert (G\u00e9orgie), 18 d\u00e9cembre 1897 \u2013 New York, 29 d\u00e9cembre 1952) est un pianiste, chef d'orchestre, arrangeur et compositeur de jazz afro-am\u00e9ricain. Il fut parmi les pr\u00e9curseurs de l'\u00e8re des big bands et du swing."@fr,
        "James Fletcher Hamilton Henderson, Jr. (December 18, 1897 \u2013 December 29, 1952) was an American pianist, bandleader, arranger and composer, important in the development of big band jazz and swing music. He was one of the most prolific black musical arrangers and his influence was vast. He was often known as Smack Henderson (apparently due to his college baseball hitting skills). Fletcher is ranked along with Duke Ellington as one of the most influential arrangers and band leaders in jazz history, and helped bridge the gap between the dixieland and swing era."@en,
        "James Fletcher \u201eSmack\u201c Henderson, Jr. (* 18. Dezember 1897 in Cuthbert, Georgia; \u2020 28. Dezember 1952 in New York City) war ein US-amerikanischer (Jazz-)Pianist, Bandleader und Komponist."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0424\u043b\u0435\u0442\u0447\u0435\u0440 \u0413\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d \u0425\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1897 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1952) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u0430\u0436\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c3\u30c1\u30e3\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Fletcher Henderson\u30011897\u5e7412\u670818\u65e5-1952\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u3084\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30ad\u30f3\u30b9\u306a\u3069\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u697d\u56e3\u306e\u7de8\u66f2\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3001\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u306e\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42025439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fletcher_Henderson>,
        <http://viaf.org/viaf/42025439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f47d1c94-c3e3-4c84-a42a-6c33e0032839>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fletcher_Henderson_House;_Cuthbert,_GA_(NRHP).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fletcher_Henderson.
doremus_artist:b6d9da83-3bc4-311c-bf1c-70a465ff578c
owl:sameAs viaf:72531253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72531253>.
doremus_artist:b7b2ac03-9b1a-345a-afc0-54b526dc23bc
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Thierry P\u00e9cou (born Boulogne-Billancourt, 1965) is a modern French composer. The composer's own Ensemble Zellig was named after the eponymous hero of Woody Allen's Zelig."@en,
        "Thierry P\u00e9couFichier:Thierry pecou.jpg Au parc floral de Paris en ao\u00fbt 2007 Thierry P\u00e9cou, n\u00e9 en 1965 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:5131953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_P\u00e9cou>,
        <http://viaf.org/viaf/5131953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Pécou.
doremus_artist:ba12a2fe-a71e-32f3-9d89-95fc035d5ce7
owl:sameAs viaf:103673155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103673155>.
doremus_artist:ba6483d7-af41-3fd8-8541-ce297bc26aa8
    dbp:birthPlace dbr:Jyväskylä;
    rdfs:comment
        "Tauno Hannikainen (Tauno Heikki Hannikainen February 26, 1896 \u2013 October 12, 1968) was a Finnish cellist and conductor. Born in Jyv\u00e4skyl\u00e4, he was the son of the composer Pekka Juhani Hannikainen. The pianist Ilmari Hannikainen and the conductor V\u00e4in\u00f6 Hannikainen were his brothers. He studied first as a cellist in Helsinki and abroad. From 1922 he became the second conductor in the Finnish Opera House in Helsinki. He conducted the music at Sibelius's funeral. He went to the USA in 1940, becoming music director of the Duluth Symphony Orchestra (1942\u201347). He was an assistant conductor (1947\u201349) and associate conductor (1949\u201350) with the Chicago Symphony Orchestra, and was principal conductor of the Helsinki Philharmonic Orchestra."@en,
        "Tauno Hannikainen (Tauno Heikki Hannikainen) (n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1896 \u00e0 Jyv\u00e4skyl\u00e4 \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 octobre 1968) est un violoncelliste et chef d'orchestre finlandais."@fr,
        "\u30bf\u30a6\u30ce\u30fb\u30cf\u30f3\u30cb\u30ab\u30a4\u30cd\u30f3\uff08Tauno Heikki Hannikainen,1896\u5e742\u670826\u65e5 - 1968\u5e7410\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27258907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tauno_Hannikainen>,
        <http://viaf.org/viaf/27258907>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcc77792-1c69-4019-9860-aba1fead9606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tauno_Hannikainen.
doremus_artist:ba73841a-a5ac-3ffa-96c5-719321f647b3
owl:sameAs viaf:161389303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161389303>.
doremus_artist:bb3068c2-1182-3053-8f4b-4105a8e17e31
owl:sameAs viaf:80089442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80089442>.
doremus_artist:bb474621-f6f8-331a-b708-388038606e05
    rdfs:comment
        "Nelson Goerner, n\u00e9 le 9 mai 1969 \u00e0 San Pedro (Argentine), est un pianiste argentin.Nelson Goerner obtient en 1986 le premier prix du Concours Franz Liszt de Buenos Aires, et rencontre la m\u00eame ann\u00e9e Martha Argerich. \u00c0 l'issue d'\u00e9tudes au conservatoire de Gen\u00e8ve aupr\u00e8s de Maria Tipo, il obtient en 1990 le 1er prix au Concours international d'ex\u00e9cution musicale de Gen\u00e8ve."@fr;
    owl:sameAs viaf:119070655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nelson_Goerner>,
        <http://viaf.org/viaf/119070655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nelson_Goerner.
doremus_artist:bba9e75a-2757-37bf-a482-4cc2ab94fe1c
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Denise Launay est une organiste et musicologue fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris le 7 octobre 1906 et morte dans la m\u00eame ville le 13 mars 1993."@fr;
    owl:sameAs viaf:59133021;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_Launay>,
        <http://viaf.org/viaf/59133021>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denise_Launay.
doremus_artist:bbedc30e-edf9-3e34-9e20-1a9393061965
owl:sameAs viaf:80240398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80240398>.
doremus_artist:bc1a1bf7-39a5-3304-9dca-705a76f5b13e
owl:sameAs viaf:88564879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564879>.
doremus_artist:bc3d3c8e-3921-3c0d-b3ad-5a1e01ddfbb7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomsburg,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Lacy J. Dalton (* 13. Oktober 1948 in Bloomsburg, Pennsylvania als Jill Byrem) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin und Songwriterin. Vor allem in den 1980er Jahren war sie mit Liedern wie Takin' It Easy, Crazy Blue Eyes oder 16th Avenue sehr erfolgreich."@de,
        """Lacy J. Dalton (born Jill Lynne Byrem on October 13, 1946 in Bloomsburg, Pennsylvania) is an American country singer and songwriter. She is known for her gritty, powerful vocals, which People Magazine likened to a country equivalent of Bonnie Raitt. Dalton had a number of hits in the 1980s, including "Takin' It Easy," "Crazy Blue Eyes" and "16th Avenue." Though absent from the U.S. country charts since 1990, she still continues to record and perform, having most recently released three independently recorded albums, Wild Horse Crossing on Shop Records in 1999; The Last Wild Place, on Song Dog Records in 2004; and her 2010 self-released Here's To Hank available on her website www.lacyjdalton.com."""@en,
        """Lacy J. DaltonFichier:Lacy J. Dalton playing guitar.jpg Lacy J. Dalton en 2005. Lacy J. Dalton, n\u00e9e Jill Lynne Byrem le 13 octobre 1946 \u00e0 Bloomsburg, en Pennsylvanie, est une chanteuse de musique country am\u00e9ricaine. 
* Portail de la musique country Portail de la musique country   
* Portail des \u00c9tats-Unis Portail des \u00c9tats-Unis"""@fr;
    owl:sameAs viaf:34642944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lacy_J._Dalton>,
        <http://viaf.org/viaf/34642944>,
        <https://musicbrainz.org/artist/405cf1e1-340d-400f-8cc6-4b0121b5b5f5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lacy_J._Dalton_playing_guitar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lacy_J._Dalton>.
doremus_artist:bcf394f0-6c82-33e4-9348-d99282cc8b6b
    rdfs:comment
        "Bracha Tzfira (en h\u00e9breu:\u05d1\u05e8\u05db\u05d4 \u05e6\u05e4\u05d9\u05e8\u05d4), (J\u00e9rusalem, 1911 ou 1914 - avril 1990) est une chanteuse juive isra\u00e9lienne, tr\u00e8s populaire apr\u00e8s les ann\u00e9es 1930. Elle fut l'une des pionni\u00e8res du genre zemer ivri (la chanson h\u00e9bra\u00efque), surtout gr\u00e2ce \u00e0 sa collaboration avec le compositeur Nahoum Nardi."@fr;
    owl:sameAs viaf:238188343;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bracha_Tzfira>,
        <http://viaf.org/viaf/238188343>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PikiWiki_Israel_4578_Gan-Shmuel_sk5-_16.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bracha_Tzfira.
doremus_artist:beb692f3-a6af-32d0-804f-badb7cd92bb1
    rdfs:comment
        "Axel Borup-J\u00f8rgensen (22 November 1924 \u2013 15 October 2012) was a Danish composer. Axel Borup-J\u00f8rgensen is born in Hj\u00f8rring in Denmark, but grew up in Sweden. He studied piano as a major at the Royal Danish Academy of Music in Copenhagen and instrumentation with Poul Schierbeck and J\u00f8rgen Jersild. He was one of the first Danish composers to go to the Darmstadt School, but he never composed serial music. Axel Borup-J\u00f8rgensen's list of works is long and includes music for orchestra, chamber music, songs with piano and other instruments. Among his works is op. 51 Nordisk Sommerpastorale, which won a composition competition arranged by DR (Danish Radio) in 1965 and the large work for orchestra, Marin, which includes 44 individual string lines, and is regarded as a masterpiece. He died in Birker\u00f8"@en;
    owl:sameAs viaf:94021678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Axel_Borup-J\u00f8rgensen>,
        <http://viaf.org/viaf/94021678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Axel_Borup-Jørgensen.
doremus_artist:bf52a0c0-7df6-362d-9547-a7cde15bb1e9
    dbp:birthPlace dbr:Northampton;
    dbp:deathPlace dbr:Norfolk;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0645\u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0645 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0623\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f (21 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1921 \u0641\u064a \u0646\u0648\u0631\u062b\u0647\u0627\u0645\u0628\u062a\u0648\u0646 - 23 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2006 \u0641\u064a \u0646\u0648\u0631\u0641\u0648\u0644\u0643) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631. \u062f\u0631\u0633 \u0645\u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646. \u0623\u0635\u0628\u062d \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1941 \u06481948 \u0639\u0627\u0632\u0641\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0642 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u064a \u0628\u064a \u0633\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629. \u062a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0627\u0645 1970 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0623\u0644\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 132 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629\u060c \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0639\u0632\u0648\u0641\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u062c\u0633\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0647\u0631 \u0643\u0648\u0627\u064a \u0639\u0627\u0645 1958."@ar,
        "Malcolm Arnold, n\u00e9 le 21 octobre 1921 \u00e0 Northampton et mort le 23 septembre 2006 \u00e0 Norwich, est un compositeur et chef d\u2019orchestre britannique, compositeur notamment de la c\u00e9l\u00e8bre musique du film Le Pont de la Rivi\u00e8re Kwa\u00ef en 1957."@fr,
        "Malcolm Henry Arnold (Northampton, 21 oktober 1921 - Norfolk, 23 september 2006) was een Engelse componist en trompettist."@nl,
        "Malcolm Henry Arnold, CBE (Northampton, 21 de Outubro de 1921 \u2014 Norwich, 23 de Setembro de 2006) foi um compositor e sinfonista ingl\u00eas. Recebeu o t\u00edtulo de CBE em 1970 e de 'Cavaleiro' em 1993. Malcolm Arnold come\u00e7ou sua carreira tocando trompete profissionalmente, aos trinta anos de idade a sua vida foi dedicada \u00e0 composi\u00e7\u00e3o musical. Ele juntamente com Benjamin Britten e William Walton foi considerado um dos mais requisitados compositores da Gr\u00e3-Bretanha. Seu dom mel\u00f3dico natural deu-lhe a reputa\u00e7\u00e3o de compositor de m\u00fasica de concerto em trabalhos como o seu conjunto de Dan\u00e7as galesas, inglesas, escocesas, irlandesas e c\u00f3rnicas, e suas partituras para os filmes de St Trinian e Hobson's Choice de 1954."@pt,
        "Malcolm Henry Arnold, CBE (Northampton, 21 de octubre de 1921 \u2014 Norwich, 23 de septiembre de 2006) fue uno de los compositores brit\u00e1nicos m\u00e1s importantes de la segunda mitad del siglo XX. Comenz\u00f3 su carrera como trompetista profesional, pero alrededor de los treinta a\u00f1os decidi\u00f3 dedicarse exclusivamente a la composici\u00f3n. Compuso m\u00e1s de quinientas obras, tanto m\u00fasica cl\u00e1sica como documental y cinematogr\u00e1fica (obteniendo, en 1957, un \u00d3scar a la mejor banda sonora por El Puente sobre el R\u00edo Kwai). Fue uno de los m\u00e1s pol\u00e9micos compositores ingleses del siglo XX, debido a un estilo neorrom\u00e1ntico y neocl\u00e1sico que ya hab\u00eda sido pr\u00e1cticamente relegado al pasado y sus consiguientes roces con la cr\u00edtica especializada."@es,
        "Sir Malcolm Henry Arnold, (ur. 21 pa\u017adziernika 1921 w Northampton, zm. 23 wrze\u015bnia 2006 w Norwich) \u2212 angielski kompozytor. Jego bogaty dorobek obejmuje liczne utwory orkiestrowe, kameralne, wokalne i baletowe. Tw\u00f3rca oper, m.in. \u201eDancing Master\u201d (1951) i muzyki do ponad 80 film\u00f3w. W 1957 r. otrzyma\u0142 Oscara za muzyk\u0119 do filmu \u201eMost na rzece Kwai\u201d."@pl,
        "Sir Malcolm Henry Arnold, CBE (* 21. Oktober 1921 in Northampton; \u2020 23. September 2006 in Norfolk) war ein englischer Komponist und Oscar-Preistr\u00e4ger."@de,
        "Sir Malcolm Henry Arnold, CBE (21 October 1921 \u2013 23 September 2006) was an English composer. His output of works features music in many genres, including a cycle of nine symphonies, numerous concertos, concert works, chamber music, choral music and music for brass band and wind band. He wrote extensively for the theatre, with five ballets specially commissioned by the Royal Ballet, as well as two operas and a musical. He also produced scores for more than a hundred films, among these The Bridge on the River Kwai (1957), for which he won an Oscar."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041c\u0430\u043b\u043a\u043e\u043b\u044c\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Malcolm Henry Arnold; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u041d\u043e\u0440\u0442\u0433\u0435\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d \u2015 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2006, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0438\u0447) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0417\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0432 12 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435. \u0412 16 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0430 (\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430) \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0415\u0449\u0451 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 (1941\u20151942), \u0432 1944 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u043d \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u044e, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0435\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0443\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u043d\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043e\u043c \u0432 \u043d\u043e\u0433\u0443. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0438-\u0411\u0438-\u0421\u0438 \u043e\u043d \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\uff08Sir Malcolm (Henry) Arnold\u30011921\u5e7410\u670821\u65e5 - 2006\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u8fd1\u4ee3\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3002"@ja,
        "\u99ac\u723e\u5eb7\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u4e9e\u8afe\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Malcolm Henry Arnold\uff0c1921\u5e7410\u670821\u65e5\uff0d2006\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e9e\u8afe\u5e74\u8f15\u6642\u4ee5\u5c0f\u865f\u5bb6\u70ba\u5176\u4e3b\u8981\u8077\u696d\uff0c30\u6b72\u5f8c\u4ed6\u5247\u5c08\u6ce8\u65bc\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u548c\u5e03\u5217\u9813\u4e00\u6a23\u90fd\u662f\u7576\u6642\u82f1\u570b\u5f88\u6709\u540d\u6c23\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u800c\u4ed6\u5beb\u7684\u8f15\u97f3\u6a02\u5982\u5a01\u723e\u58eb\u821e\u66f2\u3001\u82f1\u683c\u862d\u821e\u66f2\u3001\u8607\u683c\u862d\u821e\u66f2\u3001\u611b\u723e\u862d\u821e\u66f2\u548c\u5eb7\u74e6\u8033\u821e\u66f2\u7686\u70ba\u4ed6\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Arnold>,
        <http://viaf.org/viaf/2655382>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdfa63ba-a0d2-447b-b6d4-1c6bfbc11352>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Arnold.
doremus_artist:c041290b-381c-33ce-af4e-d36a52982ee6
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Janine de Waleyne est une chanteuse et ondiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 2 mai 1921 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 22 d\u00e9cembre 1987.Bien que peu connue du public, cette artiste de l'ombre est une figure importante dans le monde des studios d'enregistrement fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1960 et 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:74050288;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Janine_de_Waleyne>,
        <http://viaf.org/viaf/74050288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Janine_de_Waleyne.
doremus_artist:c2106ab4-a794-3078-a4bc-ba285ea18526
owl:sameAs viaf:55476531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55476531>.
doremus_artist:c4b4cc24-16d0-3b6a-b707-88240271f52c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Joinville,_Haute-Marne>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Devienne (* 31. Januar 1759 in Joinville, Haute-Marne; \u2020 5. September 1803 in Charenton-Saint-Maurice) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Fl\u00f6tist der Klassik."@de,
        "Fran\u00e7ois Devienne (31 Enero 1759, Joinville, Haute-Marne \u2013 5 Septiembre 1803, Par\u00eds) fue un flautista , fagotista, compositor y maestro. Fue conocido como el \"Mozart franc\u00e9s\""@es,
        "Fran\u00e7ois Devienne (French: [d\u0259vj\u025bn]; 31 January 1759 \u2013 5 September 1803) was a French composer and professor for flute at the Paris Conservatory."@en,
        "Fran\u00e7ois Devienne (Joinville (Haute-Marne), 31 januari 1759 \u2013 Charenton-Saint-Maurice, 5 september 1803) was een Franse componist, fluitist en fagottist."@nl,
        "Fran\u00e7ois Devienne (Joinville, 31 janvier 1759 - Charenton-Saint-Maurice, 5 septembre 1803) est un compositeur fran\u00e7ais qui a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 fl\u00fbtiste, bassoniste et enseignant."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0414\u0435\u0432\u044c\u0435\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Devienne; 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1759, \u0416\u0443\u0430\u043d\u0432\u0438\u043b\u044c, \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u041c\u0430\u0440\u043d\u0430 \u2014 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1803, \u0428\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d, \u0412\u0430\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0440\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c9\u30f4\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\uff08Fran\u00e7ois Devienne, 1759\u5e741\u670831\u65e5 - 1803\u5e749\u67085\u65e5\uff09\u306f18\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6728\u7ba1\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Devienne>,
        <http://viaf.org/viaf/32182952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5525536-5f2c-4b8e-a4b6-fbcfbe065e14>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Devienne_par_David.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Devienne.
doremus_artist:c567fb0a-e3bf-3507-bcee-35c0c58d7e5e
owl:sameAs viaf:64192437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64192437>.
doremus_artist:c574ee3e-5183-3937-a981-ff9f7f771112
owl:sameAs viaf:27275512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27275512>.
doremus_artist:c59927ec-7f17-3945-9074-40269f4bc2a4
owl:sameAs viaf:11070305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11070305>.
doremus_artist:c5a33912-8f04-3835-8973-866155ff8a72
    rdfs:comment
        "Bernadette Greevy (3 July 1940 \u2013 26 September 2008) was an Irish mezzo-soprano. She was founder and artistic director of the Anna Livia Dublin International Opera Festival. She was the first artist-in-residence at the Dublin Institute of Technology's Faculty of Applied Arts."@en;
    owl:sameAs viaf:51878620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernadette_Greevy>,
        <http://viaf.org/viaf/51878620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernadette_Greevy.
doremus_artist:c61b8d57-c4de-350d-ba61-f7cdcd159b9b
owl:sameAs viaf:100986718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100986718>.
doremus_artist:c8062580-a2df-39ab-822e-c5c25c0b0637
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Manuel Machado (Lisboa, c.1590 - Madrid, 1646) foi um compositor e harpista portugu\u00eas, ativo em Espanha."@pt,
        "Manuel Machado (Lisboa, ca. 1590-Madrid, 1646) fue un compositor y arpista portugu\u00e9s. Su actividad principal la desarroll\u00f3 en Espa\u00f1a, ya que naci\u00f3 en Portugal cuando este pa\u00eds estaba bajo gobierno espa\u00f1ol. Estudi\u00f3 en el claustro de la catedral de Lisboa con el maestro Duarte Lobo: luego se traslad\u00f3 a Espa\u00f1a, donde en 1610 fue nombrado m\u00fasico de la capilla real de Madrid, en la que su padre, Lope Machado, era ya arpista. En 1639 fue nombrado m\u00fasico del palacio de Felipe IV, y en 1642 recibi\u00f3 un reconocimiento por sus a\u00f1os de servicio."@es,
        "Manuel Machado (c. 1590\u20131646) was a Portuguese composer and harpist. He was mostly active in Spain, as he was born when the kingdoms of Portugal and Spain were in a dynastic union."@en;
    owl:sameAs viaf:100245454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Machado_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/100245454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Manuel_Machado_(composer)>.
doremus_artist:c83ee91c-7f07-3793-bcdd-02665ef0b4f2
    dbp:birthPlace dbr:Santo_Stefano_Belbo;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0634\u064a\u0632\u0627\u0631\u064a \u0628\u0627\u0641\u064a\u0632\u064a (9 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1908 - 27 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1950\u0645)\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0641\u0646\u0649 \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "Cesare Pavese (* 9. September 1908 in Santo Stefano Belbo; \u2020 27. August 1950 in Turin) war ein italienischer Schriftsteller."@de,
        "Cesare Pavese (Italian: [\u02c8t\u0283e\u02d0zare pa\u02c8ve\u02d0ze]; 9 September 1908 \u2013 27 August 1950) was an Italian poet, novelist, literary critic and translator. He is widely considered among the major authors of the 20th century in his home country."@en,
        "Cesare Pavese (Santo Stefano Belbo, 9 de septiembre de 1908 - Tur\u00edn, 27 de agosto de 1950) fue un escritor italiano, uno de los m\u00e1s importantes del siglo XX."@es,
        "Cesare Pavese (Santo Stefano Belbo, 9 september 1908 \u2013 Turijn, 27 augustus 1950) was een Italiaans schrijver en dichter."@nl,
        """Cesare Pavese (ur. 9 wrze\u015bnia 1908, zm. 27 sierpnia 1950) \u2013 w\u0142oski poeta i t\u0142umacz. Pochodzi\u0142 z Piemontu, prowadzi\u0142 \u017cywot w\u0142\u00f3cz\u0119gi w Turynie. Zadebiutowa\u0142 w 1936 roku tomem poezji Praca m\u0119czy (ukaza\u0142 si\u0119 on ponownie w 1943 roku). Przeestetyzowanej poezji tamtego czasu postanowi\u0142 da\u0107 lekcj\u0119 (...) "metafizycznego realizmu" (Artur i Jadwiga Grabowscy). W czasach faszyzmu przebywa\u0142 na wygnaniu. P\u00f3\u017aniej opublikowa\u0142 kilka powie\u015bci oraz tom medytacji zatytu\u0142owany Dialogi z Leuke. T\u0142umaczy\u0142 tak\u017ce dzie\u0142a literatury ameryka\u0144skiej na j\u0119zyk w\u0142oski. Zgin\u0105\u0142 \u015bmierci\u0105 samob\u00f3jcz\u0105."""@pl,
        "Cesare Pavese, n\u00e9 le 9 septembre 1908 \u00e0 Santo Stefano Belbo et mort le 27 ao\u00fbt 1950 \u00e0 Turin, est un \u00e9crivain italien."@fr,
        """Combatente antifascista, o que lhe rendeu tr\u00eas anos de pris\u00e3o no sul da It\u00e1lia. Nessa \u00e9poca, iniciou o seu di\u00e1rio "O Of\u00edcio de Viver", t\u00edtulo original "Il Mestiere di Vivere", uma autocritica revelada em reflex\u00f5es sobre a sua arte, seus processos criativos e sobre o sentido da exist\u00eancia."""@pt,
        "\u0427\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0432\u0435\u0301\u0437\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Cesare Pavese [\u02c8t\u0283e\u02d0zare pa\u02c8ve\u02d0ze]; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0421\u0430\u043d\u0442\u043e-\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e-\u0411\u0435\u043b\u044c\u0431\u043e, \u041f\u044c\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1950, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a."@ru,
        "\u30c1\u30a7\u30fc\u30b6\u30ec\u30fb\u30d1\u30f4\u30a7\u30fc\u30bc\uff08Cesare Pavese, 1908\u5e749\u67089\u65e5 - 1950\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u6587\u82b8\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u7ffb\u8a33\u8005\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6587\u5b66\u306b\u304a\u3051\u308b\u30cd\u30aa\u30ec\u30a2\u30ea\u30ba\u30e2\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u4e3b\u7fa9\u8005\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e0b\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5207\u85a9\u96f7\u00b7\u5e15\u97cb\u65af\uff08Cesare Pavese\uff09\uff08\u610f\u5927\u5229\u8a9e\uff1a [t\u0283e\u02d0\u624e\u723e\u92ea\u5e73\u02d0\u6fa4] ; 1908\u5e749\u67089\u65e5- 1950\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u662f\u7fa9\u5927\u5229\u8a69\u4eba\uff0c\u5c0f\u8aaa\u5bb6\uff0c\u6587\u5b78\u8a55\u8ad6\u5bb6\u548c\u7ffb\u8b6f\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f20\u4e16\u7d00\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7fa9\u5927\u5229\u8a69\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36922880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Pavese>,
        <http://viaf.org/viaf/36922880>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8273d899-34b5-40ed-9968-e635e076ac9a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesare_pavese.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Pavese.
doremus_artist:c85425b9-01f9-38bf-96f3-b0abd9f6e2e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Crema,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Parma;
    rdfs:comment
        "Giovanni Bottesini (* 22. Dezember 1821 in Crema; \u2020 7. Juli 1889 in Parma) war ein italienischer Kontrabassist, Dirigent und Komponist. In die Musikgeschichte ging sein Name vor allem dadurch ein, dass er die Urauff\u00fchrung von Giuseppe Verdis Oper Aida am 24. Dezember 1871 in Kairo dirigierte. Ferner galt Bottesini als der f\u00fchrende Kontrabass-Virtuose seiner Zeit. Einen Gro\u00dfteil seiner Kompositionen hat er f\u00fcr dieses Instrument geschrieben, die meisten dieser St\u00fccke sind bis zur Gegenwart im Repertoire von Kontrabass-Solisten pr\u00e4sent."@de,
        "Giovanni Bottesini (22 December 1821 \u2013 7 July 1889), was an Italian Romantic composer, conductor, and a double bass virtuoso."@en,
        "Giovanni Bottesini (22 de Dezembro de 1821 \u2013 7 de Julho de 1889) foi um compositor italiano rom\u00e2ntico, maestro e um virtuoso do contrabaixo."@pt,
        "Giovanni Bottesini (Crema, 22 december 1821 \u2014 Parma, 7 juli 1889) was een Italiaans componist van klassieke muziek. Ook trad hij op als dirigent en hij was een virtuoos op de contrabas."@nl,
        "Giovanni Bottesini (Crema, Lombard\u00eda, 22 de diciembre de 1821 - Parma, 7 de julio de 1889), fue un compositor italiano y uno de los primeros contrabajistas virtuosos de la \u00e9poca. Bottesini tocaba con un contrabajo de 3 cuerdas afinadas un tono arriba (afinaci\u00f3n solista)."@es,
        """Giovanni Bottesini (ur. 22 grudnia 1821, zm. 7 lipca 1889) \u2013 w\u0142oski wirtuoz kontrabasu, kompozytor i dyrygent. Verdi powierzy\u0142 mu dyrygowanie premierowym wykonaniem swej opery Aida skomponowanej na cze\u015b\u0107 otwarcia Kana\u0142u Sueskiego 24 grudnia 1871. Bottesini pisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c utwory na kontrabas z towarzyszeniem orkiestry, s\u0105 to : 
*  I koncert fis-moll 
*  II koncert h-moll 
*  Gran Duo Concertante na skrzypce i kontrabas (pierwotnie w wersji na 2 kontrabasy) 
*  Passione Amorosa na 2 kontrabasy 
*  Duo na klarnet i kontrabas 
*  Fantazja "I Puritani" na wiolonczel\u0119 i kontrabas"""@pl,
        "Giovanni Paulo Bottesini, n\u00e9 \u00e0 Crema en Lombardie le 22 d\u00e9cembre 1821 et mort \u00e0 Parme le 7 juillet 1889, est un contrebassiste, compositeur et chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0442\u0442\u0435\u0437\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Bottesini; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1821, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0430 \u2015 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1889, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30dc\u30c3\u30c6\u30b8\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Bottesini, 1821\u5e7412\u670822\u65e5 - 1889\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u305d\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u6280\u5de7\u304b\u3089\u300c\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u306e\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u535a\u6cf0\u897f\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Bottesini\uff0c1821\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d1889\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u610f\u5927\u5229\u7684\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u867d\u7136\u535a\u6cf0\u897f\u5c3c\u751f\u524d\u4f5c\u4e3a\u72ec\u594f\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u7b49\u591a\u91cd\u5206\u8eab\u6d3b\u8dc3\u5728\u821e\u53f0\u4e0a\uff0c\u4f46\u5728\u897f\u65b9\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u63d0\u7434\u827a\u672f\u53f2\u4e0a\uff0c\u535a\u6cf0\u897f\u5c3c\u4e3b\u8981\u662f\u4ee5\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u70ab\u6280\u540d\u5bb6\u7684\u8eab\u4efd\u800c\u4e3a\u540e\u4eba\u6240\u77e5\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u66f2\u751f\u6daf\u4e5f\u4e3b\u8981\u662f\u4e3a\u4e86\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u670d\u52a1\u7684\uff0c\u5e76\u5c06\u8fd9\u79cd\u4e50\u5668\u7684\u72ec\u594f\u6027\u80fd\u63d0\u9ad8\u5230\u4e86\u524d\u6240\u672a\u6709\u7684\u8f89\u714c\u9ad8\u5ea6\u3002\u540e\u4e16\u79f0\u535a\u6cf0\u897f\u5c3c\u4e3a\u201c\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u4e0a\u7684\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61731125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Bottesini>,
        <http://viaf.org/viaf/61731125>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7eb3beec-1e34-4449-8bea-67928e665be2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Bottesini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Bottesini.
doremus_artist:c9eac168-bf44-3944-a188-ac9c5cfd20f9
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Donne (* 22. Januar 1572 in London; \u2020 31. M\u00e4rz 1631 ebenda) war ein englischer Schriftsteller und der bedeutendste der metaphysischen Dichter. Sein Werk umfasst Predigten, religi\u00f6se Gedichte, \u00dcbersetzungen aus dem Lateinischen, Epigramme, Elegien, Lieder und Sonette."@de,
        "John Donne (/\u02c8d\u028cn/ DUN) (22 January 1573 \u2013 31 March 1631) was an English poet and a cleric in the Church of England. He is considered the pre-eminent representative of the metaphysical poets. His works are noted for their strong, sensual style and include sonnets, love poems, religious poems, Latin translations, epigrams, elegies, songs, satires and sermons. His poetry is noted for its vibrancy of language and inventiveness of metaphor, especially compared to that of his contemporaries. Donne's style is characterised by abrupt openings and various paradoxes, ironies and dislocations. These features, along with his frequent dramatic or everyday speech rhythms, his tense syntax and his tough eloquence, were both a reaction against the smoothness of conventional Elizabethan poetry and an adap"@en,
        "John Donne (1572- 31 de marzo de 1631) fue el m\u00e1s importante poeta metaf\u00edsico ingl\u00e9s de las \u00e9pocas de la reina Isabel I (Elizabeth I) (1559-1603), el rey Jacobo I (James I) (1603-1625) y su hijo Carlos I (Charles I) (1625-1642). La poes\u00eda metaf\u00edsica es m\u00e1s o menos el equivalente a la poes\u00eda conceptista del Siglo de Oro espa\u00f1ol de la que es contempor\u00e1nea. Su obra incluye: poes\u00eda amorosa, religiosa, traducciones, epigramas, eleg\u00edas seg\u00fan la tradici\u00f3n de imitaci\u00f3n de los Amores de Ovidio (es decir, en realidad son poemas de amor), canciones y sermones en prosa."@es,
        "John Donne (Londen, 1572 \u2013 aldaar, 31 maart 1631) was een Engels metafysisch dichter, satiricus, advocaat en anglicaans priester. Zijn werk omvat sonnetten, liefdespo\u00ebzie, religieuze gedichten, Latijnse vertalingen, epigrammen, elegie\u00ebn, liederen, satirische verzen en preken. Donnes stijl wordt gekenmerkt door dramatisch realisme en sensualiteit. Zijn po\u00ebzie is levendig en maakt zowel gebruik van alledaagse woorden als van opvallende metaforen."@nl,
        "John Donne (ur. 22 stycznia 1572 w Londynie, zm. 31 marca 1631) \u2013 czo\u0142owy poeta wczesnego angielskiego baroku, g\u0142\u00f3wny przedstawiciel nurtu poezji metafizycznej."@pl,
        "John Donne, n\u00e9 le 22 janvier 1572 \u00e0 Londres et mort dans la m\u00eame ville le 31 mars 1631, est un po\u00e8te et pr\u00e9dicateur anglais du r\u00e8gne de Jacques Ier, consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de file de la po\u00e9sie m\u00e9taphysique, a produit une \u0153uvre vari\u00e9e comprenant des po\u00e8mes d'amour, des sonnets religieux, des traductions du latin, des \u00e9pigrammes, des \u00e9l\u00e9gies, des chansons et des sermons."@fr,
        "John Mayra Donne (1572 \u2013 31 de mar\u00e7o de 1631) foi um poeta jacobita ingl\u00eas, pregador e o maior representante dos poetas metaf\u00edsicos da \u00e9poca. Sua obra \u00e9 not\u00e1vel por seu estilo sensual e realista, incluindo-se sonetos, poesia amorosa, poemas religiosos, tradu\u00e7\u00f5es do latim, epigramas, elegias, can\u00e7\u00f5es, s\u00e1tiras e serm\u00f5es. Sua poesia \u00e9 c\u00e9lebre por sua linguagem vibrante e met\u00e1fora engenhosa, especialmente quando comparada \u00e0 poesia de seus contempor\u00e2neos."@pt,
        "Scrisse sermoni e poemi di carattere religioso, traduzioni latine, epigrammi, elegie, canzoni, sonetti e satire. Pu\u00f2 essere considerato come il rappresentante inglese del concettismo durante il Siglo de Oro. Celebre il suo sermone Nessun uomo \u00e8 un'isola (meditazione XVII) citato da Ernest Hemingway in epigrafe a Per chi suona la campana, e da cui trae ispirazione un omonimo libro di Thomas Merton."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Donne; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1572, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1631) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0432\u043b\u0430, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e (\u00ab\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430\u00bb). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432, \u044d\u043b\u0435\u0433\u0438\u0439, \u0441\u043e\u043d\u0435\u0442\u043e\u0432, \u044d\u043f\u0438\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u0439. \u0421 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0414\u043e\u043d\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0646 (1572 \u0645-1631 \u0645) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. ( [ \u0643\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0627\u064b \u0644\u0627\u0645\u0639\u0627\u064b \u0645\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0644 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0632\u0644\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0623\u0645\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0638\u0631\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062e\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0631\u064a\u0631\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u064a\u0648\u0645\u0646\u0627 \u062a\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 . \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0643\u0627\u0647\u0646\u0627\u064b\u060c \u0648\u064f\u0635\u0641\u062a \u0645\u0648\u0627\u0639\u0638\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0648\u0627\u0639\u0638 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 . \u0641\u0647\u064a \u062d\u0642\u0627\u064b \u062a\u0641\u064a\u0636 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0635\u062d \u0648\u0627\u0644\u0625\u0631\u0634\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u064a\u0646 \u060c \u062a\u0631\u0636\u064a \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0643\u0631 \u0641\u064a \u0622\u0646 . \u0643\u0627\u0646\u062a \u0633\u064a\u0631\u0629 \u062c\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0634\u0648\u0642\u0629 . \u0646\u0634\u0623 \u0648\u062a\u0631\u0639\u0631\u0639 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0627 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0627\u0639\u062a\u0646\u0642 \u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0641\u0642 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0644 . ] ) ."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\uff08John Donne, 1572\u5e74 - 1631\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u5f8c\u534a\u751f\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\u306e\u53f8\u796d\u3002 \u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u5bb6\u306e\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\u306b\u6539\u5b97\u3059\u308b\u307e\u3067\u5b97\u6559\u7684\u8feb\u5bb3\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u3002\u512a\u308c\u305f\u6559\u990a\u3068\u8a69\u306e\u624d\u80fd\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u9577\u304f\u8ca7\u56f0\u306e\u4e2d\u3067\u751f\u304d\u3001\u5bcc\u88d5\u306a\u53cb\u4eba\u305f\u3061\u306b\u983c\u3089\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304b\u3063\u305f\u30021615\u5e74\u306b\u56fd\u6559\u4f1a\u306e\u53f8\u796d\u306b\u306a\u308a\u30011621\u5e74\u306b\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306e\u9996\u5e2d\u53f8\u796d\uff08Dean of St Paul's\uff09\u306b\u4efb\u305c\u3089\u308c\u305f\u3002\u305d\u3046\u3044\u3063\u305f\u80cc\u666f\u304c\u30c0\u30f3\u306e\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\uff08\u521d\u671f\u306e\u604b\u611b\u8a69\u30fb\u98a8\u523a\u8a69\u304b\u3089\u6669\u5e74\u306e\u5b97\u6559\u7684\u8b1b\u8a71\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\uff09\u306b\u53cd\u6620\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u610f\u898b\u304c\u3042\u308b\u3002 \u5927\u80c6\u306a\u6a5f\u77e5\u3068\u8907\u96d1\u306a\u8a00\u8a9e\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u3001\u604b\u611b\u8a69\u3001\u5b97\u6559\u8a69\u3001\u8b1b\u8a71\u3092\u66f8\u304f\u3002\u5f62\u800c\u4e0a\u8a69\u4eba\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u86a4\u300f\u3001\u300e\u65e5\u306e\u51fa\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u5504\u3068\u30bd\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u300c\u6b7b\u3088\u9a55\u308b\u306a\u304b\u308c\u300d\u306e\u4e00\u7bc0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u300e\u8056\u306a\u308b\u30bd\u30cd\u30c3\u30c810\u756a\u300f\u3084\u300e\u51a0\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u5b97\u6559\u8a69\u304c\u3042\u308b\u3002T\u30fbS\u30fb\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u3089\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u30d8\u30df\u30f3\u30b0\u30a6\u30a7\u30a4\u300e\u8ab0\u304c\u305f\u3081\u306b\u9418\u306f\u9cf4\u308b\uff08For Whom the Bell Tolls\uff09\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306f\u30c0\u30f3\u306e\u8aac\u6559\u306e\u4e00\u7bc0\u304b\u3089\u53d6\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u591a\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Donne, 1572\u5e74\u2013 1631\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u53c8\u8b6f\u9127\u7d04\u7ff0\uff0c\u662f\u82f1\u570b\u8a79\u59c6\u65af\u4e00\u4e16\u6642\u671f\u7684\u7384\u5b66\u6d3e\u8a69\u4eba\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u5341\u56db\u884c\u8a69\u3001\u611b\u60c5\u8a69\u3001\u5b97\u6559\u8a69\u3001\u62c9\u4e01\u8b6f\u672c\u3001\u96cb\u8a9e\u3001\u8f13\u6b4c\u3001\u6b4c\u8a5e\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:73852666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Donne>,
        <http://viaf.org/viaf/73852666>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnDonne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Donne.
doremus_artist:c9fc781b-e36e-3ca4-945f-62483666c73b
    owl:sameAs viaf:5123839;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123839>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Ardaev.
doremus_artist:ca3bfc93-1f1f-37c4-abbe-cd49f75ddeaa
owl:sameAs viaf:58440466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58440466>.
doremus_artist:cb4b9ad2-4f5f-30fc-a457-9ba2f1afa737
owl:sameAs viaf:76509033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76509033>.
doremus_artist:cc5cc258-4782-3f52-9329-2c3a92a12bbe
    dbp:birthPlace dbr:Upper_Palatinate;
    rdfs:comment
        "Marga Schiml (* 29. November 1945 in Weiden, Oberpfalz) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Marga Schiml (born 29 November 1945) is a German opera singer who sings mezzo-soprano and alto. She has appeared at major European opera houses and festivals, such as the Vienna State Opera, the Deutsche Oper Berlin, the Hamburg State Opera and La Scala, at the Salzburg Festival and the Bayreuth Festival. She is also an academic voice teacher."@en,
        "\u30de\u30eb\u30ac\u30fb\u30b7\u30e0\u30eb\uff08Marga Schiml, 1945\u5e7411\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30cf\u30f3\u30ce\u30fb\u30d6\u30e9\u30b7\u30e5\u30b1\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30a4\u30eb\u30e0\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30cf\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\uff1d\u30c9\u30ec\u30b9\u30e9\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021967\u5e74\u306b\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30cf\u30c3\u30bb\u306e\u300a\u30c6\u30a3\u30b0\u30e9\u30fc\u30cd\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u3084\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u7b49\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u305f\u3002 \u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u306e\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3082\u30012011\u5e74\u306b\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:246815772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marga_Schiml>,
        <http://viaf.org/viaf/246815772>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Marga_Schiml.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marga_Schiml.
doremus_artist:cc890ae0-9238-3ce4-95e5-0fd773e77e1b
owl:sameAs viaf:6067396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6067396>.
doremus_artist:ccd74de4-2fbb-3941-88d1-d07c715ca18e
    dbp:birthPlace dbr:Casalecchio_di_Reno;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Riccardo Stracciari (1876, Bolonia - 1955, Roma) fue el bar\u00edtono italiano por excelencia de la primera mitad del siglo XX, el m\u00e1s famoso F\u00edgaro de El barbero de Sevilla de Rossini -que cant\u00f3 m\u00e1s de 1000 representaciones - y Rigoletto de Verdi. Debut\u00f3 en 1899 en el Teatro Comunale (Bolonia) y en La Boheme de Puccini en Rovigo. Debut\u00f3 en La Scala en 1904. Se retir\u00f3 en 1944 para convertirse en maestro, entre sus disc\u00edpulos Boris Christoff, Raffaele Ari\u00e9 y Paolo Silveri."@es,
        "Riccardo Stracciari (June 26, 1875 \u2013 October 10, 1955) was a leading Italian baritone. His repertoire consisted mainly of Italian operatic works, with Rossini's Figaro and Verdi's Rigoletto becoming his signature roles during a long and distinguished career which stretched from 1899 to 1944."@en,
        "Riccardo Stracciari (n\u00e9 le 26 juin 1875 \u00e0 Casalecchio di Reno, dans la province de Bologne en \u00c9milie-Romagne - mort le 10 octobre 1955 \u00e0 Rome) \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra italien, l'un des plus grands barytons de sa g\u00e9n\u00e9ration pour la beaut\u00e9 de la voix et la facilit\u00e9 du registre aigu."@fr;
    owl:sameAs viaf:61733127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Stracciari>,
        <http://viaf.org/viaf/61733127>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Stracciari_in_1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Stracciari.
doremus_artist:cd0ef7d9-6227-3a6f-94ac-a2257b800c8e
    rdfs:comment
        "Rinaldo del Mel (* um 1554 in Mecheln; \u2020 um 1598 in den Niederlanden) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister der sp\u00e4ten Renaissance."@de,
        "Rinaldo del Mel (also Ren\u00e9 del Mel, del Melle) (probably 1554 \u2013 c.\u20091598) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance, mainly active in Italy, and a member of the Roman School of composition. He likely studied with Palestrina, and was a skilled and prolific composer, especially of cyclic madrigals of the type popular in Rome."@en;
    owl:sameAs viaf:5198421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rinaldo_del_Mel>,
        <http://viaf.org/viaf/5198421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rinaldo_del_Mel.
doremus_artist:cdcc5aa9-fc1a-3f49-889b-fa1d77f237cd
    rdfs:comment
        "Julien Giovannetti (1914-1966), originaire de Morosaglia en Haute-Corse, est un t\u00e9nor baryton-basse \u00e0 l'Op\u00e9ra comique de Paris, sp\u00e9cialiste de Mozart et interpr\u00e8te de nombreux op\u00e9ras \u00e0 travers le monde.Portail de l\u2019op\u00e9ra Portail de l\u2019op\u00e9ra"@fr;
    owl:sameAs viaf:34649037;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julien_Giovannetti>,
        <http://viaf.org/viaf/34649037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Giovannetti.
doremus_artist:ce58ecf3-385e-3858-933b-ceb94db920e1
    dbp:birthPlace dbr:Augsburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Johann Gottfried Eckard (Eckhardt) (21 January 1735 \u2013 24 July 1809) was a German pianist and composer. Eckard was born in Augsburg. In his youth he became a professional copper engraver and acquired his musical training in his leisure time, mainly from C.P.E. Bach's Versuch \u00fcber die wahre Art das Clavier zu spielen and its six \u2018Probesonaten\u2019. In 1758 the piano and organ manufacturer Johann Andreas Stein took him to Paris, where he lived for the rest of his life. At first he supported himself by painting miniatures, a craft in which he apparently possessed considerable skill. He practised the piano in his free time and quickly developed a great facility. Many successful concerts soon gained him fame and numerous students."@en,
        "Johann Gottfried Eckard (Eckhardt) (Augsbourg, 21 janvier 1735 \u2013 Paris, 24 juillet 1809) est un compositeur et pianiste allemand. Ses pr\u00e9noms sont francis\u00e9s en Jean Godefroy sur les publications."@fr,
        "Nato ad Augusta, dopo aver fatto l'apprendista presso un ramaiolo si trasfer\u00ec a Parigi nel 1758, dove soggiorn\u00f2 fino alla morte. Tra i primi grandi esecutori a preferire il fortepiano al clavicembalo, fu un compositore stilisticamente simile, per certi versi, a C. P. E. Bach, nonch\u00e9 un rinomato improvvisatore. Mozart, che visit\u00f2 Parigi nel 1763 e nel 1764, adott\u00f2 come base per un movimento del suo secondo concerto per pianoforte un tempo di sonata di Eckhard."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u042d\u043a\u0430\u0440\u0434 \u0438\u043b\u0438 \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Johann Gottfried Eckard (Eckhardt); 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1735, \u0410\u0443\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1809, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0421 1758 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u2014 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0428\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 (1763), \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u0437\u044f\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u042d\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u044e\u043d\u043e\u0433\u043e \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0432 1763\u20141764 \u0433\u0433., \u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b; \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432 \u044e\u043d\u043e\u0448\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u042d\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:5132584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottfried_Eckard>,
        <http://viaf.org/viaf/5132584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottfried_Eckard.
doremus_artist:cf43fe36-930b-3192-8f9e-1614605c18ef
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:7th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Lavagne (* 12. Juli 1913 in Paris; \u2020 21. M\u00e4rz 2014 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Andr\u00e9 Lavagne (12 July 1913 \u2013 21 March 2014) was a French composer. He mostly worked on short movies, such as: L'amour maternel chez les animaux  (1944) and Un amour de parapluie (1951). He was born in Paris. Lavagne died from natural causes on 21 March 2014 in Paris. He was 100 years old."@en,
        "Andr\u00e9 Lavagne (12 de julio de 1913 - 21 de marzo de 2014) fue un compositor franc\u00e9s. Trabaj\u00f3 sobre todo en pel\u00edculas cortas, tales como: L'amour maternel chez les animaux (1944) y Un amour de parapluie (1951). Naci\u00f3 en Par\u00eds. Lavagne muri\u00f3 de causas naturales el 21 de marzo de 2014 en Par\u00eds. \u00c9l ten\u00eda 100 a\u00f1os."@es,
        "Andr\u00e9 Lavagne, n\u00e9 le 12 juillet 1913 \u00e0 Paris et mort le 21 mars 2014 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61590281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Lavagne>,
        <http://viaf.org/viaf/61590281>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Lavagne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Lavagne.
doremus_artist:cf77def8-5a2b-3a5e-8155-c494fa7e51b3
owl:sameAs viaf:18297613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18297613>.
doremus_artist:d025848b-e034-377d-8d95-9f1988157451
    dbp:birthPlace dbr:Nantes;
    dbp:deathPlace dbr:Camoël;
    rdfs:comment
        "Paul Emil Ladmirault (* 8. Dezember 1877 in Nantes; \u2020 30. Oktober 1944 in Camo\u00ebl) war einfranz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Paul Ladmirault ( Nantes, 4 de diciembre de 1877 - Kerbili, Camo\u00ebl, en Morbihan, 30 de octubre de 1944) fue un compositor franc\u00e9s cuya m\u00fasica expres\u00f3 su devoci\u00f3n a Breta\u00f1a."@es,
        """Paul Ladmirault (8 December 1877 \u2013 30 October 1944) was a French composer whose music expressed his devotion to Brittany. Claude Debussy wrote that his work possessed a "fine dreamy musicality", commenting on its characteristically hesitant character by suggesting that it sounded as if it was "afraid of expressing itself too much". Florent Schmitt said of him: "Of all the musicians of his generation, he was perhaps the most talented, most original, but also the most modest". Peter Warlock dedicated his Capriol Suite to him."""@en,
        "Paul Ladmirault est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Nantes le 8 d\u00e9cembre 1877 et mort dans son ermitage de Kerbili \u00e0 Camo\u00ebl dans le Morbihan le 30 octobre 1944. Militant breton, revendiquant l'autonomie culturelle de la Bretagne, il parle breton et prend part \u00e0 des groupements culturels et artistiques."@fr,
        """Paul-\u00c9mile Ladmirault (Nantes, 8 december 1877 \u2013 Camo\u00ebl, 30 oktober 1944) was een Franse componist, muziekpedagoog, dirigent en muziekcriticus. Hij was een leerling van Gabriel Faur\u00e9, en was als muzikaal "wonderkind" zeer actief betrokken bij de culturele beweging van zijn geboorteregio Bretagne."""@nl,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30c9\u30df\u30ed\u30fc\uff08Paul Ladmirault, 1877\u5e7412\u67084\u65e5 \u30ca\u30f3\u30c8 - 1944\u5e7410\u670830\u65e5 \u30e2\u30eb\u30d3\u30a2\u30f3\u770c\u30ad\u30e3\u30e2\u30a8\u30eb\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8fd1\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30d6\u30eb\u30c8\u30f3\u4eba\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u8005\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3084\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b1\u30eb\u30c8\u7cfb\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3092\u597d\u3093\u3067\u4f5c\u66f2\u306e\u7d20\u6750\u306b\u7528\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51710881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Ladmirault>,
        <http://viaf.org/viaf/51710881>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Ladmirault.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Ladmirault.
doremus_artist:d069cf57-7321-320b-a7e1-c71bd6c57321
owl:sameAs viaf:71579891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579891>.
doremus_artist:d1192c40-8ddf-3cc9-9680-150c14aa4293
owl:sameAs viaf:61299307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61299307>.
doremus_artist:d19110ba-c6f0-3b06-a6c7-815f44584508
owl:sameAs viaf:18937635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18937635>.
doremus_artist:d1a4445d-5b8f-37e2-af56-82a3b108fcd0
    owl:sameAs viaf:89062849;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89062849>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa154584-b5a7-4c95-a058-9a9f9894b2c4>.
doremus_artist:d1e14175-e0fb-3b7d-bc57-db24da6c12e5
owl:sameAs viaf:22337059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22337059>.
doremus_artist:d30fb733-2d7a-37f9-ad19-5dedd5acd870
owl:sameAs viaf:29728331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29728331>.
doremus_artist:d39a4a6c-262e-3391-ae9e-77ba71a24cce
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edmee Sophie Gail n\u00e9e Garre (b. 28 August 1775, d. 24 July 1819) was a French singer and composer."@en,
        "Sophie Gail, geb. Edm\u00e9e Sophie Garre (* 28. August 1775 in Paris; \u2020 24. Juli 1819 ebenda) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran), Komponistin und Schriftstellerin."@de,
        "Sophie Gail, n\u00e9e Edm\u00e9e Sophie Garre, n\u00e9e \u00e0 Paris, paroisse Saint-Sulpice le 28 ao\u00fbt 1775 et morte \u00e0 Paris le 24 juillet 1819, est une compositrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:71657669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Gail>,
        <http://viaf.org/viaf/71657669>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gail_sophie_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Gail.
doremus_artist:d3b91a78-5e62-37c1-a186-1e6844b7864a
    rdfs:comment
        "Francine Cockenpot est n\u00e9e en 1918 et est morte \u00e0 Lille, sa ville natale, \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans le 18 septembre 2001."@fr;
    owl:sameAs viaf:17242346;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francine_Cockenpot>,
        <http://viaf.org/viaf/17242346>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77d0570e-6594-4f2e-8a75-6a29a3aae258>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Etagère_de_livres.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francine_Cockenpot.
doremus_artist:d3bcfe7c-268b-37fe-b981-017d445f697f
owl:sameAs viaf:66660162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66660162>.
doremus_artist:d3f589cd-6fa4-3a02-996f-70a7b8719107
owl:sameAs viaf:47900018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47900018>.
doremus_artist:d4263d8d-0f01-326f-a371-331cd55c424d
owl:sameAs viaf:52609625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52609625>.
doremus_artist:d463af07-1ad4-3090-a97e-8bf010ff236f
owl:sameAs viaf:28258093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28258093>.
doremus_artist:d5aae829-3106-369e-83c0-651cbcb0646f
owl:sameAs viaf:229051421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229051421>.
doremus_artist:d5ae7c6e-53bf-380c-8077-8e28159dbac2
owl:sameAs viaf:34702229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34702229>.
doremus_artist:d5c7eefc-ceaf-3e01-ad2b-655a23747e59
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    dbp:deathPlace dbr:Bobigny;
    rdfs:comment
        "In assoluto uno dei pi\u00f9 grandi ed influenti cantautori del novecento, \u00e8 spesso considerato come un grandissimo poeta per l'espressivit\u00e0 e la profondit\u00e0 dei suoi testi, nonch\u00e9 per l'ironia sottile e il gusto della metafora. Ricordato nelle nazioni francofone come attore e regista teatrale. Partecip\u00f2 nel 1969 al film Mon oncle Benjamin nel ruolo principale. Scrisse, diresse ed apparve nel film Le Far West candidato nel 1973 per la Palma d'oro al Festival di Cannes."@it,
        "Jacques Brel, n\u00e9 \u00e0 Schaerbeek (R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale, Belgique) le 8 avril 1929, et mort le 9 octobre 1978 \u00e0 Bobigny (France), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te, acteur et r\u00e9alisateur belge francophone. Dans les pays francophones, Brel devient un acteur populaire ayant tourn\u00e9 dans une dizaine de films. Il r\u00e9alise \u00e9galement deux films dont l'un d'entre eux, Le Far West, est nomm\u00e9 pour la Palme d'Or au Festival de Cannes en 1973. Avec plus de 25 millions d'exemplaires vendus \u00e0 l'international, Brel devient le quatri\u00e8me meilleur artiste belge de tous les temps. Brel fut l'\u00e9poux de Th\u00e9r\u00e8se \u00ab Miche \u00bb Michielsen en 1950, avec qui il devient p\u00e8re de trois enfants. Il a \u00e9galement eu une relation avec l'actrice et danseuse Maddly Bamy entre 1972 et 1978."@fr,
        "Jacques Romain Georges Brel  war ein belgischer Chansonnier und Schauspieler. Seine Lieder in franz\u00f6sischer Sprache machten ihn zu einem der wichtigsten Repr\u00e4sentanten des franz\u00f6sischen Chansons. Gemeinsam mit Charles Trenet und Georges Brassens nimmt er unter den Chansonniers, die ihre eigenen Lieder vortragen, eine herausragende Stellung ein. Die Themen seiner Chansons decken ein weites Spektrum von Liebesliedern bis zu scharfer Gesellschaftskritik ab. Seine Auftritte waren gekennzeichnet durch einen expressiven, dramatischen Vortrag. Zahlreiche andere S\u00e4nger interpretierten seine bekanntesten Chansons wie Ne me quitte pas, Amsterdam, Le plat pays oder Madeleine und \u00fcbertrugen"@de,
        "Jacques Romain Georges Brel (8 de abril de 1929 - 9 de octubre de 1978), conocido art\u00edsticamente como Jacques Brel, fue un cantante belga franc\u00f3fono y, al mismo tiempo, actor y cineasta. Sus canciones son reconocidas por la poes\u00eda y honestidad de sus letras. Tal vez su canci\u00f3n m\u00e1s internacional sea Ne me quitte pas (1959)."@es,
        "Jacques Romain Georges Brel (Ficheiro:Ltspkr.png pron\u00fancia do nome em franc\u00eas) (Schaerbeek, 8 de Abril de 1929 \u2014 Bobigny, 9 de Outubro de 1978) foi um autor de can\u00e7\u00f5es, compositor e cantor belga franc\u00f3fono. Esteve ainda ligado ao cinema de l\u00edngua francesa. Tornou-se internacionalmente conhecido pela m\u00fasica Ne me quitte pas, interpretada e composta por ele."@pt,
        "Jacques Romain Georges Brel (French: [\u0292ak b\u0281\u025bl]; 8 April 1929 \u2013 9 October 1978) was a Belgian singer, songwriter and actor who composed and performed literate, thoughtful, and theatrical songs that generated a large, devoted following\u2014initially in Belgium and France, later throughout the world. He was widely considered a master of the modern chanson. Although he recorded most of his songs in French and occasionally in Dutch, he became a major influence on English-speaking songwriters and performers such as David Bowie, Alex Harvey, Leonard Cohen, Marc Almond and Rod McKuen. English translations of his songs were recorded by many top performers in the United States, including Ray Charles, Judy Collins, John Denver, the Kingston Trio, Nina Simone, Frank Sinatra, Scott Walker, and Andy Willia"@en,
        "Jacques Romain Georges Brel (Schaarbeek, 8 april 1929 \u2013 Bobigny (Parijs), 9 oktober 1978) was een Belgische zanger, componist en tekstschrijver die in de vroege jaren zestig uitgroeide tot een internationale vedette. Na zijn afscheid van het podium in 1967 was hij enige tijd actief als filmacteur en -regisseur. Tijdens het belangrijkste deel van zijn carri\u00e8re werkte hij intensief samen met de componisten Fran\u00e7ois Rauber en G\u00e9rard Jouannest."@nl,
        "Jacques Romain Georges Brel (ur. 8 kwietnia 1929 w Schaerbeek, zm. 9 pa\u017adziernika 1978 w Bobigny) \u2013 belgijski bard, kompozytor, piosenkarz i aktor."@pl,
        "\u0416\u0430\u043a \u0411\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jacques Brel [\u0292ak b\u0281\u025bl]; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u0421\u0445\u0430\u0440\u0431\u0435\u043a, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1978, \u0411\u043e\u0431\u0438\u043d\u044c\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0431\u0430\u0440\u0434, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u062c\u0627\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0644 (8 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1929 - 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1978) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a\u060c \u0644\u062d\u0646 \u0648\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062d\u0633\u0627\u0633 \u060c \u062e\u0644\u0642 \u0644\u0647 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u062e\u0627\u0635\u0627\u064b \u0648 \u062c\u0630\u0628 \u0644\u0647 \u0627\u062a\u0628\u0627\u0639 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u060c \u0648\u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u0633\u062c\u0644\u062a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0637\u0642\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u0628\u0627\u0648\u064a\u060c \u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646\u060c \u0631\u0648\u062f \u0645\u0627\u0643\u0648\u064a\u0646.\u0633\u062c\u0644\u062a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0631\u0627\u064a \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u060c \u062c\u0648\u062f\u064a \u0643\u0648\u0644\u064a\u0646\u0632 \u060c \u062c\u0648\u0646 \u062f\u0646\u0641\u0631 \u060c \u0648 \u0643\u064a\u0646\u063a\u0633\u062a\u0648\u0646 \u062a\u0631\u064a\u0648 \u060c \u0646\u064a\u0646\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u060c \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0633\u064a\u0646\u0627\u062a\u0631\u0627 \u060c \u0633\u0643\u0648\u062a \u0648\u0648\u0643\u0631 \u060c \u0648 \u0627\u0646\u062f\u064a \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 \u0648\u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0644 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0646\u0627\u062c\u062d \u060c \u062d\u064a\u062b \u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645\u064a\u0646 \u060c \u0631\u0634\u062d \u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0639\u0627\u0645 1973 , \u0628\u0627\u0639 \u062c\u0627\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0644 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 25 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0633\u062c\u0644 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648 \u064a\u0639\u062f \u062b\u0627\u0644\u062b\u0627\u064b \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a\u0646 \u0627"@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d6\u30ec\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Jacques Romain Georges Brel\u30011929\u5e744\u67088\u65e5 - 1978\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3067\u751f\u307e\u308c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6210\u529f\u3057\u305f\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u307e\u305f\u305d\u306e\u4f5c\u8a5e\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3055\u304b\u3089\u8a69\u4eba\u3068\u3082\u8a55\u3055\u308c\u305f\u4eba\u7269\u3002\u82f1\u8a9e\u570f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u305d\u306e\u8a69\u306f\u6570\u591a\u304f\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\u3067\u306f\u4ff3\u512a\u304a\u3088\u3073\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b\u00b7\u7f57\u66fc\u00b7\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e03\u96f7\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJacques Romain Georges Brel\uff0c1929\u5e744\u67088\u65e5 - 1978\u5e7410\u67089\u65e5\u6cd5\u56fd\u535a\u6bd4\u5c3c\uff09\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u4eba\uff0c\u64c5\u957f\u4ee5\u9999\u9882\u5f62\u5f0f\u8868\u6f14\u3002\u5e03\u96f7\u5c14\u7684\u4f5c\u54c1\u5927\u591a\u4ee5\u6cd5\u8bed\u5199\u6210\u5e76\u6f14\u5531\uff0c\u4f46\u4ea6\u6709\u5c0f\u90e8\u5206\u662f\u8377\u5170\u8bed\u4f5c\u54c1\u3002\u5c3d\u7ba1\u5982\u6b64\uff0c\u5e03\u96f7\u5c14\u7684\u6b4c\u66f2\u5728\u82f1\u8bed\u97f3\u4e50\u754c\u4e2d\u5177\u6709\u72ec\u7279\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u53d7\u4ed6\u5f71\u54cd\u7684\u8457\u540d\u6b4c\u624b\u6709\u5927\u536b\u00b7\u9c8d\u4f0a\uff0c\u91cc\u5965\u7eb3\u5fb7\u00b7\u79d1\u6069\u7b49\u3002\u897f\u57ce\u7537\u5b69\u4e4b\u300aSeasons in the sun\u300b\u4ea6\u6539\u7f16\u4e8e\u5176\u77e5\u540d\u4e50\u66f2\u300aLe Moribond\u300b\u3002\uff0c\u5e03\u96f7\u5c14\u81f3\u4eca\u4f4d\u5c45\u6bd4\u5229\u65f6\u6700\u5356\u5ea7\u6b4c\u624b\u6392\u884c\u699c\u4e4b\u56db\u3002\u5176\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u300aNe me quitte pas\u300b\uff0c\u300aAmsterdam\u300b\u7b49\u3002\u9664\u4e86\u5728\u97f3\u4e50\u4e0a\u7684\u6210\u5c31\uff0c\u5e03\u96f7\u5c14\u5728\u6cd5\u8bed\u754c\u4ea6\u662f\u4e00\u540d\u6210\u529f\u7684\u6f14\u5458\uff0c\u5e03\u96f7\u5c14\u66fe\u5bfc\u6f14\u4f5c\u54c1Le far West\uff0c\u5e76\u4e14\u83b7\u5f97\u4e86\u621b\u7eb3\u7535\u5f71\u8282\u91d1\u68d5\u6988\u5956\u63d0\u540d\uff0c\u5728\u5168\u4e16\u754c\u5e7f\u9500\u4e24\u5343\u4e94\u767e\u4e07\u4f59\u5f20\u3002\u5176\u73b0\u573a\u6f14\u5531\u97f3\u4e50\u65f6\u4ea6\u6781\u5bcc\u8868\u6f14\u6027\uff0c\u5982\u5176\u4e0e\u6b4c\u66f2\u5185\u5bb9\u76f8\u7ed3\u5408\u7684\u7684\u8868\u60c5\u4e0e\u52a8\u4f5c\u7b49\u3002\u5e03\u96f7\u5c14\u4e8e2005\u5e74\u88ab\u201c\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6bd4\u5229\u65f6\u4eba\u201d\u7535\u89c6\u8282\u76ee\u4ee5\u6700\u9ad8\u7968\u8bc4\u4e3a\u201c\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6bd4\u5229\u65f6\u4eba\u201d\u4e4b\u4e00\uff0c\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u4e94\u53f7\u7ebf\u4ea6\u6709\u4e00\u5ea7\u4ee5\u4ed6\u547d\u540d\u7684\u5730\u94c1\u7ad9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4927349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Brel>,
        <http://viaf.org/viaf/4927349>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Brel_1963.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Brel.
doremus_artist:d904e4ac-3668-3499-966c-51fc45273293
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "La sua carriera ebbe inizio nel 1995, nel momento in cui accett\u00f2 l'invito di Jo\u00e3o Braga per partecipare ad un suo concerto nel Teatro de S\u00e3o Lu\u00eds a Lisbona."@it,
        "Mafalda Arnauth (* 4. Oktober 1974 in Lissabon) ist eine portugiesische Fado-S\u00e4ngerin."@de,
        "Mafalda Arnauth (Lisboa, 4 de octubre de 1974) es una fadista portuguesa. La artista inici\u00f3 su carrera en 1995, en un concierto en el Teatro de S\u00e3o Lu\u00eds, en Lisboa, en el que particip\u00f3 gracias a una invitaci\u00f3n del fadista Jo\u00e3o Braga. Lo que parec\u00eda en un principio como una participaci\u00f3n puntual se convirti\u00f3 en una carrera profesional."@es,
        "Mafalda Arnauth (ur. 4 pa\u017adziernika 1974 w Lizbonie) \u2212 portugalska pie\u015bniarka fado. Studiowa\u0142a weterynari\u0119, nie planowa\u0142a kariery muzycznej. Jako pie\u015bniarka fado zadebiutowa\u0142a w 1995 roku. Ju\u017c jej debiutancki, wydany w 1999 roku album Mafalda Arnauth zosta\u0142 wysoko oceniony i doceniony nominacj\u0105 do nagrody Golden Globes oraz tytu\u0142u Emerging Talent Award nadanego przez pismo Blitz."@pl,
        "Mafalda Arnauth Mafalda Arnauth (n\u00e9e \u00e0 Lisbonne le 4 octobre 1974) est une fadiste portugaise. L'artiste a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en 1995, dans un concert au Teatro S\u00e3o Lu\u00eds de Lisbonne, \u00e0 l'invitation du fadiste Jo\u00e3o Braga. Ce qui semblait au premier abord une participation occasionnelle est devenu une carri\u00e8re."@fr,
        "Mafalda Arnauth is a fado singer. She was born in Lisbon, Portugal, in October 1974 and started her career in 1995 when invited by Jo\u00e3o Braga to participate in a concert at S. Luis's Theater. Arnauth released a debut album in 1999. It received positive reviews and won the Prize for Best Upcoming Voice by the weekly magazine Blitz. She performed concerts in the Netherlands, in the Louisiana Centre (Denmark), and in Italy at the festival Sete-Sois, Sete-Luas and the Centro Cultural de Bel\u00e9m (Lisbon)."@en,
        "Teresa Mafalda Nunes Arnauth de Figueiredo (Lisboa, 4 de Outubro de 1974) \u00e9 uma fadista portuguesa. \u00c9 um dos nomes incontorn\u00e1veis do \u201cNovo Fado\u201d. A sua carreira tem in\u00edcio em 1995, ao aceitar o convite de Jo\u00e3o Braga para participar num concerto seu no Teatro de S\u00e3o Lu\u00eds em Lisboa."@pt;
    owl:sameAs viaf:95317574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mafalda_Arnauth>,
        <http://viaf.org/viaf/95317574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/495feda7-5471-4940-9703-0bf1a537026c>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81535a08-1703-4a35-be63-afdc59f82fce>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mafalda_Arnauth.
doremus_artist:da8ef030-4dc2-3185-ac54-fe4772c5bff5
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Helge Nissen (5 September 1871 in Rydhave ved Holstebro \u2013 5 October 1926 in Copenhagen) was a Danish operatic bass-baritone, conductor, voice teacher, and film actor who was associated with the Royal Danish Theatre from 1897 until his death in 1926. He notably created roles in the world premieres of two operas by composer Carl Nielsen: Abner in Saul og David (1902) and Henrik in Maskarade (1906). His voice is preserved on a total of 70 recordings made with the Path\u00e9, HMV and Deutsche Grammophon record companies from 1908\u20131914."@en;
    owl:sameAs viaf:187187324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helge_Nissen>,
        <http://viaf.org/viaf/187187324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helge_Nissen.
doremus_artist:da9528d1-dde6-3bee-9047-2b95f87b3f03
owl:sameAs viaf:226748169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226748169>.
doremus_artist:da967e6c-95c1-376a-b10f-488897dd7561
owl:sameAs viaf:222548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222548>.
doremus_artist:dafd655c-1a9b-3516-8c05-19477bdc00b6
    rdfs:comment
        "Caroline Stam is a Dutch classical soprano who has an international (European) performing career specializing in baroque repertoire, reinforced by a distinguished presence in modern recordings (see below)."@en,
        "Caroline Stam ist eine niederl\u00e4ndische S\u00e4ngerin der Stimmlage Sopran."@de;
    owl:sameAs viaf:69126167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caroline_Stam>,
        <http://viaf.org/viaf/69126167>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caroline_Stam.
doremus_artist:db6a3189-a516-38ff-819e-1ccc8477bbb9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Slab_Fork,_West_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Bill Withers (* 4. Juli 1938 als William Harrison Withers, Jr. in Slabfork, West Virginia) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber. Den internationalen Durchbruch schaffte Withers im Jahr 1971 mit dem Song Ain\u2019t No Sunshine, den er auch komponierte."@de,
        """Bill Withers (Slab Fork, West Virginia, 4 de julho de 1938 ) \u00e9 um cantor e compositor Norte-Americano muito popular, que teve seu auge no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1960 at\u00e9 a metade da d\u00e9cada de 1980. Suas mais conhecidas m\u00fasicas incluem "Ain't No Sunshine," "Use Me," "Lovely Day," "Lean on Me", "Grandma's Hands" e "Just the Two of Us"."""@pt,
        "Bill Withers, n\u00e9 le 4 juillet 1938 \u00e0 Slab Fork (en) (Virginie-Occidentale), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain, actif de la fin des ann\u00e9es 1960 au milieu des ann\u00e9es 1980. C'est un des plus c\u00e9l\u00e8bres repr\u00e9sentants de musique soul et l'un des plus repris."@fr,
        "Bill Withers, w\u0142a\u015bc. William Harrison Withers Jr. (ur. 4 lipca 1938 w Slab Fork w Wirginii Zachodniej) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta i kompozytor. Gra muzyk\u0119 w stylu soul i pop. Bill Withers kojarzony jest przede wszystkim z klasykiem \u201eLean on Me\u201d oraz \u201eAin't No Sunshine\u201d (1971), \u201eUse Me\u201d, \u201eLovely Day\u201d (piosenk\u0105, kt\u00f3rej cover stworzy\u0142a grupa Shakatak) oraz \u201eI Can't Write Left Handed\u201d."@pl,
        """William Harrison "Bill" Withers Jr. (Slab Fork, West Virginia; 4 juli 1938) is een Amerikaans soulzanger en componist."""@nl,
        """William Harrison "Bill" Withers, Jr. (born July 4, 1938) is an American singer-songwriter and musician who performed and recorded from 1970 until 1985. He recorded several major hits, including "Lean on Me", "Ain't No Sunshine", "Use Me", "Just the Two of Us", "Lovely Day", and "Grandma's Hands". Withers won three Grammy Awards and was nominated for four more. His life was the subject of the 2009 documentary film Still Bill. He was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 2015."""@en,
        """William Harrison Withers, Jr. (n. 4 de julio de 1938), m\u00e1s conocido como Bill Withers, es un m\u00fasico y cantautor estadounidense famoso en las d\u00e9cadas del 70 y 80. Algunas de sus canciones m\u00e1s reconocidas son "Lean on Me", "Ain't No Sunshine", "Use Me", "Just the Two of Us", "Lovely Day" y "Grandma's Hands"."""@es,
        "\u00c8 stato attivo principalmente dal 1970 al 1985. Fra i suoi brani pi\u00f9 celebri si possono citare Lean on Me, Ain't No Sunshine, Use Me, Just the Two of Us, Lovely Day e Grandma's Hands."@it,
        "\u0411\u0438\u043b\u043b \u0423\u0438\u0437\u0435\u0440\u0441 (Bill Withers; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u0435 \u00ab\u0411\u043e\u0438\u043d\u0433\u00bb \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435. \u0417\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abAin\u2019t No Sunshine\u00bb (1971) \u0438 \u00abLean on Me\u00bb (1972, 1-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410) \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0423\u0438\u0437\u0435\u0440\u0441\u0430 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 1985 \u0433. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u2014 \u041c\u0438\u043a \u0414\u0436\u0430\u0433\u0433\u0435\u0440, \u041f\u043e\u043b \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438, \u0411\u0430\u0440\u0431\u0440\u0430 \u0421\u0442\u0440\u0435\u0439\u0437\u0430\u043d\u0434, \u0421\u0442\u0438\u043d\u0433. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u0435\u043c\u043f\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0445\u0438\u043f-\u0445\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 (\u043d\u0430\u043f\u0440., \u00abJust the Two of Us\u00bb \u043b\u0435\u0433\u043b\u0430 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0442\u0430)."@ru,
        "\u30d3\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30b6\u30fc\u30b9\uff08Bill Withers\u30011938\u5e747\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc/\u6b4c\u624b\u30021960\u5e74\u4ee3\u672b\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001'80\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u9803\u306b\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u306f\u8a086\u56de\u3001\u3046\u30613\u56de\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u8a8d\u5b9a\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304c3\u679a\u3001\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u304c3\u679a\u3092\u6570\u3048\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42027228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Withers>,
        <http://viaf.org/viaf/42027228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd1a2d9d-9bb6-44de-83a3-41560658aba9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Withers_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Withers.
doremus_artist:dc263e23-3617-3e42-b3b6-35e7562741e5
    dbp:birthPlace dbr:Ho_Chi_Minh_City;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Raymond Gallois-Montbrun (* 15. August 1918 in Saigon; \u2020 13. August 1994 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Raymond Gallois-Montbrun (August 15, 1918, Saigon \u2013 August 13, 1994, Paris) was a French violinist and composer. He studied violin and composition at the Conservatoire de Paris, and won the Prix de Rome in 1944."@en,
        "Raymond Gallois-Montbrun est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1918 \u00e0 Sa\u00efgon (actuellement H\u00f4-Chi-Minh-Ville, Vi\u00eat Nam) et mort le 13 ao\u00fbt 1994 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u0413\u0430\u043b\u043b\u0443\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0431\u0440\u0435\u043d (\u0444\u0440. Raymond Gallois-Montbrun; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1918, \u0421\u0430\u0439\u0433\u043e\u043d \u2014 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1994, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u044e\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0424\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0443\u0448\u0430 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430). \u0412 1944 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u0430\u044f\u00bb (\u0444\u0440. Louise de la Mis\u00e9ricorde) \u0438 1946\u20141948 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435, \u043d\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u0438 \u0414\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u043c \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u044c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u043d\u043a\u0430\u043d\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044f \u0424\u043e\u0440\u0435 (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0416\u0430\u043d\u043e\u043c \u042e\u0431\u043e, \u041f\u043e\u043b\u0435\u043c \u0422\u043e\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430"@ru,
        "\u30ec\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30ac\u30ed\u30ef\uff1d\u30e2\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\uff08Raymond Gallois-Montbrun, 1918\u5e748\u670815\u65e5 - 1994\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24601692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Gallois-Montbrun>,
        <http://viaf.org/viaf/24601692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4be68e5f-3d8b-452c-96a0-3f5945977e00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Gallois-Montbrun.
doremus_artist:dc8fd36b-9849-3455-9a61-dc42e6eb9d51
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Gabriel Yacoub (n. Par\u00eds; 4 de febrero de 1952) es un m\u00fasico y cantautor franc\u00e9s de m\u00fasica folk."@es,
        "Gabriel Yacoub est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 f\u00e9vrier 1952, membre fondateur et leader du groupe de musique folk Malicorne form\u00e9 en 1973 et actif jusqu'en 1981. En parall\u00e8le de sa carri\u00e8re au sein de Malicorne, Gabriel Yacoub se lance d\u00e8s 1978 dans une carri\u00e8re solo avec la mise en place d'une premi\u00e8re tourn\u00e9e de concerts et la parution d'un premier album."@fr,
        "Gabriel Yacoub was born in Paris, of a Lebanese father and a French mother. He was a guitarist and singer with the Alan Stivell group that toured France in 1971. Before he founded Malicorne, Gabriel and Marie Yacoub recorded Pierre de Grenoble (1973). Indeed this was originally intended to be the name of the group. It included contributions from Dan Ar Braz. With Malicorne, Gabriel played acoustic and electric guitar, mandolin, epinette de Vosges and banjo, while Marie played electric dulcimer, bouzouki and hurdy-gurdy. They sang most of the lead vocals on the albums. In 1978, while Malicorne were at their peak, Gabriel recorded a solo album called trad.arr, which featured English fiddler Barry Dransfield as guest."@en;
    owl:sameAs viaf:17413226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Yacoub>,
        <http://viaf.org/viaf/17413226>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a2d0ee9-9be3-49ef-a5bf-9622e6ffcf0c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Yacoub.
doremus_artist:dd4b2b81-9e18-32ba-88e7-c776d6d0e08e
owl:sameAs viaf:32198971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32198971>.
doremus_artist:de49de2f-6de6-31aa-b0a6-5bed51734f15
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Harrisburg,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Desert,_California>;
    rdfs:comment
        "Nancy Jane Kulp (28 de agosto de 1921 \u2013 3 de febrero de 1991) fue una actriz de car\u00e1cter, de nacionalidad estadounidense, conocida principalmente por su trabajo como Miss Jane Hathaway en la popular serie televisiva The Beverly Hillbillies."@es,
        "Nancy Jane Kulp (August 28, 1921 \u2013 February 3, 1991) was an American character actress best known as Miss Jane Hathaway on the popular CBS television series The Beverly Hillbillies."@en,
        "Nancy Kulp[[Fichier:{{#property:p18}} |frameless |lang=fr |upright= |alt=Description de l'image {{#property:p18}}. | |]] Nancy Kulp est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 28 ao\u00fbt 1921 \u00e0 Harrisburg, en Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 3 f\u00e9vrier 1991 \u00e0 Palm Desert (Californie)."@fr,
        "\u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u041a\u0443\u043b\u043f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nancy Jane Kulp, 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921 \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1991) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u0646\u0627\u0646\u0633\u064a \u0643\u0648\u0644\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Nancy Kulp) (\u0648. 1921 \u2013 1991 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633\u0628\u0631\u062c\u060c \u0628\u0646\u0633\u064a\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 .\u0648\u0647\u064a \u0639\u0636\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a . \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0644\u0645 \u062f\u064a\u0633\u064a\u0631\u062a\u060c \u0631\u064a\u0641\u064a\u0631\u0633\u064a\u062f\u064a\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:27277310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Kulp>,
        <http://viaf.org/viaf/27277310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f8861b0-d9b4-4ebe-8f37-300dbc0c5015>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nancy_Kulp_Circa_1960s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nancy_Kulp.
doremus_artist:df488b75-32ed-38a2-be2e-b342a4107e7b
owl:sameAs viaf:102610601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102610601>.
doremus_artist:dfb97c1e-4395-30bc-b2dd-c28e0cefe924
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Toledo,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Dennis Russell Davies (* 16. April 1944 in Toledo, Ohio, USA) ist ein US-amerikanischer Dirigent und Pianist. An der Juilliard School of Music in New York studierte er Klavier bei Lonny Epstein und Sascha Gorodnitski und Dirigieren bei Jean Morel und Jorge Mester; dort wurde er auch promoviert. Gemeinsam mit Garrett List gr\u00fcndete er das Julliard Ensemble. Er ist ausgewiesener F\u00f6rderer zeitgen\u00f6ssischer Komponisten und moderner Musik, beispielsweise von Hans Werner Henze, William Bolcom, Lou Harrison, Alan Hovhaness, John Cage, Philip Glass, Gija Kantscheli, Arvo P\u00e4rt, Virgil Thomson und Aaron Copland. Er gab zahlreiche Werke in Auftrag, leitete die Urauff\u00fchrungen und nahm sie auf Schallplatte auf. Bemerkenswert sind Coplands Appalachian Spring mit dem Saint Paul Chamber Orchestra von 1979, "@de,
        "Dennis Russell Davies (Toledo (Ohio), V.S., 16 april 1944) is een Amerikaans dirigent en pianist."@nl,
        "Dennis Russell Davies (born April 16, 1944, Toledo, Ohio) is an American conductor and pianist. He studied piano and conducting at the Juilliard School, where he received his doctorate. A champion of living composers and modern music including Hans Werner Henze, William Bolcom, Lou Harrison, Alan Hovhaness, John Cage, Philip Glass, Giya Kancheli, Arvo P\u00e4rt, Virgil Thomson, and Aaron Copland, Davies has commissioned, premiered and recorded numerous pieces by living composers, along with the standard classical works."@en,
        "Dennis Russell Davies (nacido el 16 de abril de 1944, en Toledo, Ohio) es un director de orquesta y pianista estadounidense."@es,
        "Dennis Russell Davies, n\u00e9 le 16 avril 1944 \u00e0 Toledo dans l'Ohio aux \u00c9tats-Unis, est un chef d'orchestre et un pianiste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0414\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441 \u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dennis Russell Davies; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944, \u0422\u043e\u043b\u0438\u0434\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0421\u0428\u0410. \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0435\u0436\u0435, \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0430\u043a\u0438 \u041d\u0430\u043c\u0435\u043a\u0430\u0432\u0430."@ru,
        "\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30e9\u30c3\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Dennis Russell Davies, 1944\u5e744\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30c8\u30ec\u30c9\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u3002\u7279\u306b\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u3084\u30d0\u30eb\u30c8\u4e09\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306a\u3069\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u6570\u3005\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ed6\u65b9\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30dc\u30f3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3001\u30ea\u30f3\u30c4\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u4ea4\u97ff\u66f2\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3092\u9332\u97f3\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u5ba4\u5185\u5354\u594f\u66f2\u306eCD\u9332\u97f3\u306a\u3069\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dennis_Russell_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/5117280>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8c64a86-3169-4bf4-a470-b727f416850d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dennis_Russell_Davies.
doremus_artist:e0020022-2e5a-333b-91e8-904a5918d58f
owl:sameAs viaf:24327971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24327971>.
doremus_artist:e013acb8-6d41-3968-a73d-24df6355c4ff
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Alfred Reed (25 de enero de 1921, - 17 de septiembre de 2005) fue uno de los compositores estadounidenses con mayor repertorio, ya que tiene m\u00e1s de doscientas obras publicadas para orquesta, banda conjunto de viento, coro, y orquesta de c\u00e1mara a su nombre. Tambi\u00e9n viaj\u00f3 extensamente como director invitado, actuando en Am\u00e9rica del Norte, Iberoam\u00e9rica, Europa y Asia."@es,
        "Alfred Reed (January 25, 1921, New York \u2013 September 17, 2005, Miami, Florida) was an American, neo-classical composer, with more than two hundred published works for concert band, orchestra, chorus, and chamber ensemble to his name. He also traveled extensively as a guest conductor, performing in North America, Latin America, Europe and Asia."@en,
        "Alfred Reed, geboren als Alfred Friedman (* 25. Januar 1921 in Manhattan, New York City; \u2020 17. September 2005 in Miami, Florida) war ein US-amerikanischer Komponist, der vor allem durch seine Werke f\u00fcr Blasorchester bekannt wurde."@de,
        "Alfred Reed, geboren als Alfred Friedman (New York, 25 januari 1921 \u2013 Miami, 17 september 2005), was een Amerikaans componist, die vooral door zijn werken voor harmonieorkest bekend werd."@nl,
        "Ha all'attivo pi\u00f9 di 200 lavori pubblicati: musiche per concert band, ensemble di fiati, orchestra, coro e svariati ensemble cameristici. Ha anche viaggiato molto come direttore ospite in Nord America, America Latina, Europa ed Asia. Ha attivamente collaborato con la Tokyo Kosei Wind Orchestra per la registrazioni di molte sue opere."@it,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\uff08Alfred Reed, 1921\u5e741\u670825\u65e5 - 2005\u5e749\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7279\u306b\u5439\u594f\u697d\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u97f3\u697d\u5bb6\u306e1\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002 200\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u5439\u594f\u697d\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u6d3b\u767a\u3067\u3001\u89aa\u65e5\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308a\u6765\u65e5\u56de\u6570\u3082\u591a\u304b\u3063\u305f\uff08\u6700\u6669\u5e74\u306b\u3082\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002\u30d7\u30ed\u306e\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u6559\u80b2\u56e3\u4f53\u30fb\u4e00\u822c\u56e3\u4f53\u304b\u3089\u306e\u59d4\u5631\u4f5c\u54c1\u3082\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u4f5b\u00b7\u5217\u7279\uff08\u82f1\u6587\uff1aAlfred Reed\uff0c1921\u5e741\u670825\u65e5 - 2005\u5e749\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:198631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Reed>,
        <http://viaf.org/viaf/198631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f8df01f-cfca-416e-8735-79cf4e67760e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Reed_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Reed.
doremus_artist:e08ff429-3b34-39df-b505-d4b899bf3822
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Guillaume Connesson est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1970 \u00e0 Boulogne-Billancourt."@fr,
        "Guillaume Connesson is a French composer born in 1970 in Boulogne-Billancourt, France."@en;
    owl:sameAs viaf:66697421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Connesson>,
        <http://viaf.org/viaf/66697421>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G._Connesson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Connesson.
doremus_artist:e09fcc0b-15e2-33fe-8647-19670e33db28
    rdfs:comment
        "Christian Jollet est un auteur-compositeur et adaptateur fran\u00e7ais.Auteur ou adaptateur de plus de 800 chansons, on lui doit notamment les versions fran\u00e7aises des chansons de nombreuses productions Disney, parmi lesquelles Merlin l'Enchanteur (1963), Mary Poppins (1964), Le Livre de la jungle (1967), Les Aristochats (1970), L'Apprentie sorci\u00e8re (1971) et Robin des Bois (1973).Il a compos\u00e9 \u00e9galement de nombreuses pi\u00e8ces pour accord\u00e9on avec Andr\u00e9 Verchuren et Robert Mon\u00e9di\u00e8re."@fr;
    owl:sameAs viaf:61751895;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Jollet>,
        <http://viaf.org/viaf/61751895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Jollet.
doremus_artist:e1cb04d9-5a5f-3a74-b2b1-64548906a0d0
    dbp:birthPlace res:Reims;
    rdfs:comment
        "Laurent Cuniot, n\u00e9 le 18 mai 1957 \u00e0 Reims en France, est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 professeur de composition li\u00e9e aux nouvelles technologies au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris et producteur d'\u00e9missions publiques \u00e0 Radio-France (Concerts-lecture), il conduit depuis 2000 une double carri\u00e8re de compositeur et de chef d'orchestre."@fr;
    owl:sameAs viaf:14863395;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Cuniot>,
        <http://viaf.org/viaf/14863395>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurent_Cuniot.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Cuniot.
doremus_artist:e2e1b7a6-a222-3e33-aee4-a2938e5eef77
owl:sameAs viaf:51880824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880824>.
doremus_artist:e37cb1fe-39bc-3694-93e7-824dd537910d
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "Andrei Mikha\u00eflovitch Volkonski (russe : \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439), est un compositeur et claveciniste russe n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Gen\u00e8ve et mort le 16 septembre 2008 \u00e0 Aix-en-Provence."@fr,
        "F\u00fcrstAndrei Michailowitsch Wolkonski, auch Andrey, Andr\u00e9, Mikhailovich, Michailovich, Volkonski, Volkonskiy, russ. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (* 14. Februar 1933 in Genf; \u2020 16. September 2008 in Aix-en-Provence) war russischer Komponist und Cembalist. Er war eine Schl\u00fcsselfigur in der Wiederentdeckung Alter Musik in Russland."@de,
        "Prince Andrei Mikhaylovich Volkonsky (also Andrey, Andr\u00e9, Mikhailovich, Michailovich, Volkonski, Volkonskiy) (Russian: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; 14 February 1933 in Geneva, Switzerland \u2013 16 September 2008 in Aix-en-Provence, France) was a Russian composer of classical music and harpsichordist. He was a key figure in Early Music Revival in Russia."@en,
        "\u041a\u043d\u044f\u0437\u044c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1933 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \u2014 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30b3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, Andrei Mikhaylovich Volkonsky, 1933\u5e742\u670814\u65e5 \u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4 - 2008\u5e749\u670816\u65e5 \u30a8\u30af\u30b9\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u4e00\u6642\u671f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306b\u6e21\u308a\u3001\u5f53\u6642\u30bd\u9023\u306e\u56fd\u7981\u3067\u3042\u3063\u305f\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u3084\u3001\u30d6\u30eb\u30b8\u30e7\u30ef\u8da3\u5473\u3068\u3057\u3066\u7cfe\u5f3e\u3055\u308c\u305f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u4ee5\u524d\u306e\u97f3\u697d\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f53\u5c40\u306b\u5f3e\u5727\u3055\u308c\u30011973\u5e74\u306b\u518d\u51fa\u56fd\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30c0\u30cb\u30a4\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30d5\u30e9\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30d0\u30c3\u30cf\u306eCD\u306b\u3088\u3063\u3066\u6ce8\u76ee\u304c\u96c6\u307e\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14959858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Volkonsky>,
        <http://viaf.org/viaf/14959858>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_Volkonsky.
doremus_artist:e4f84d5c-2378-32e1-b434-ad0f9336a07a
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2011) \u062c\u064a\u0627\u0643\u0648\u0645\u0648 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0628\u064a\u0631\u062a\u064a  \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 (Giacomo Antonio Perti) \u0648\u062a\u0644\u0641\u0638 \u067e\u064a\u0631\u062a\u064a \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648 \u0643\u0627\u0628\u064a\u0644 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u064a\u0631 \u0648 \u0644\u062f \u0641\u064a \u0648 \u0642\u0636\u0649 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0628\u0648\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 (\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0645\u0646 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648) \u0633\u0646\u0629 1661 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0646\u064a\u0633\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1756."@ar,
        "Attivo soprattutto a Bologna, dove per oltre sessant'anni complessivi fu maestro di cappella nella cattedrale di S. Pietro e quindi nella basilica di San Petronio, nella basilica di S. Domenico, nella chiesa di S. Maria di Galliera e nell'Arciconfraternita di S. Maria della Morte. Fu maestro di Giuseppe Antonio Vincenzo Aldrovandini, Domenico Francesco Maria Micheletti, Giacomo Guccini, Pietro Paolo Laurenti, Giuseppe Torelli, Francesco Maria Mannucci e Giovanni Battista Martini, e perfezion\u00f2 Francesco Antonio Pistocchi. Fu allievo di Petronio Franceschini, Lorenzo Perti (suo zio), Giuseppe Corsi da Celano."@it,
        "Giacomo Antonio Perti (* 6. Juni 1661 in Crevalcore; \u2020 10. April 1756 in Bologna) war ein italienischer Kirchenmusiker und Komponist."@de,
        "Giacomo Antonio Perti (6 June 1661 \u2013 10 April 1756) was an Italian composer of the Baroque era. He was mainly active at Bologna, where he was Maestro di Cappella for sixty years. He was the teacher of Giuseppe Torelli and Giovanni Battista Martini."@en,
        "Giacomo Antonio Perti (Bologna, 6 juni 1661 - aldaar, 10 april 1756) was een Italiaans componist van barokmuziek. Hij was vooral actief in Bologna , waar hij zestig jaar kapelmeester was. Hij was de leermeester van Giuseppe Torelli en Giovanni Battista Martini."@nl,
        "Giacomo Antonio Perti (Bologne, 6 juin 1661 - Bologne, 10 avril 1756) est un compositeur italien ainsi qu'un ma\u00eetre de chapelle (maestro di cappella) actif principalement dans la ville de Bologne durant l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "Giacomo Antonio Perti (Crevalcore, 6 de junio de 1661 \u2013 Bolonia, 10 de abril de 1756) fue un compositor italiana del periodo barroco. Su actividad art\u00edstica tuvo lugar principalmente en la ciudad de Bolonia, donde fue maestro de capilla durante 60 a\u00f1os. Tuvo por alumnos a Giuseppe Torelli y Giovanni Battista Martini."@es,
        "\u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041f\u0435\u0440\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giacomo Antonio Perti, \u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1661 \u0433., \u041a\u0440\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u0440\u0435 \u2014 \u0443\u043c. 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1756 \u0433., \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30da\u30eb\u30c6\u30a3\uff08Giacomo Antonio Perti, 1661\u5e74 - 1756\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3082\u3063\u3071\u3089\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u306760\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u3092\u52e4\u3081\u305f\u3002\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30c8\u30ec\u30c3\u30ea\u3084\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19946155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Antonio_Perti>,
        <http://viaf.org/viaf/19946155>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GiacomoAntonioPerti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Antonio_Perti.
doremus_artist:e53158f1-b2ca-34a7-9f74-cea54566d34e
owl:sameAs viaf:120164334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120164334>.
doremus_artist:e56e9f46-05f8-395e-8706-403a8f28299f
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Doucet. Cl\u00e9ment Doucet, n\u00e9 le 9 avril 1895 \u00e0 Bruxelles et mort le 15 octobre 1950 \u00e0 Bruxelles, est un pianiste belge, connu pour son duo avec Jean Wiener."@fr,
        "Cl\u00e9ment Doucet (Brussel, 9 april 1895 - aldaar, 15 oktober 1950) was een Belgische pianist."@nl,
        "L\u00e9on Cl\u00e9ment Doucet (9 April 1895 \u2013 15 October 1950) was a Belgian pianist. Doucet was born and died in Brussels. He studied for a time at the local Conservatoire, where his teacher Arthur De Greef had been a pupil of Liszt. Although his formal training was classical, he traveled to the USA around 1920 and by his return in 1923 had developed considerable talent as a jazz pianist. His left-hand technique in particular is clearly influenced by the stride piano style prevalent in New York in the early 1920s. Some of his arrangements are still played today, for instance Chopinata, a jazz tribute to several of the great works of Chopin."@en;
    owl:sameAs viaf:56798647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Doucet>,
        <http://viaf.org/viaf/56798647>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clément_Doucet.
doremus_artist:e6e3680d-b3f6-3036-87fd-473542605e90
    owl:sameAs viaf:2663541;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2663541>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aaec1c5c-45ff-48fb-9255-f6d162c4e916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Micha_Kleofas_Ogiski.
doremus_artist:e84538c1-9304-37e7-ab12-d905b14a6da2
    dbp:birthPlace dbr:Frodsham;
    rdfs:comment
        "Alice Coote (* 10. Mai 1968 in Frodsham, Cheshire, England) ist eine britische Operns\u00e4ngerin (lyrischer Mezzosopran)."@de,
        "Alice Coote (Frodsham, Cheshire, Inglaterra, 10 de mayo de 1968) es una mezzosoprano inglesa conocida por sus papeles en operas en que canta papeles originalmente pensados para contratenor. Es una de las m\u00e1s destacadas mezzos de su generaci\u00f3n. Estudi\u00f3 en la Guildhall School of Music and Drama, ganando el Premio Brigitte Fassbaender y el Premio Kathleen Ferrier. Act\u00faa regularmente en el Festival de Glyndebourne, Covent Garden, English National Opera, Seattle, Chicago, el Metropolitan Opera de New York, Berl\u00edn, Stuttgart, San Francisco y el Festival de Salzburgo."@es,
        "Alice Coote (born 10 May 1968) is a British lyric mezzo-soprano. Alice Coote was born in Frodsham, Cheshire, the daughter of the painter Mark Coote. She was educated at the Guildhall School of Music and Drama in London (though she did not complete her course), the Royal Northern College of Music in Manchester (where she came into contact with Janet Baker and Brigitte Fassbaender) and the National Opera Studio during 1995\u201396. Coote was a BBC Radio 3 New Generation Artist from 2001\u20132003. She sings both operatic (particularly 'trouser' roles) and recital repertoire, in the latter often with pianist Julius Drake."@en,
        "Alice Coote, n\u00e9e \u00e0 Frodsham le 10 mai 1968, est une mezzo-soprano anglaise connue pour ses r\u00f4les de femme travestie en homme \u00e0 l'op\u00e9ra."@fr,
        "\u042d\u043b\u0438\u0441 \u041a\u0443\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alice Coote, \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u044f 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0440\u043e\u0434\u0448\u0435\u043c, \u0427\u0435\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:54356421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Coote>,
        <http://viaf.org/viaf/54356421>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_coote.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Coote.
doremus_artist:e912dcbe-07fe-35bc-ac44-8c1dc92839d5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cedar_Rapids,_Iowa>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Naples,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Donald George Johanos (February 10, 1928 \u2013 May 29, 2007) was a conductor and music director with the Dallas Symphony Orchestra and the Honolulu Symphony Orchestra. He was recognized for his support of contemporary classical music. He performed or conducted on at least 16 recordings."@en,
        "Donald George Johanos, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 Cedar Rapids (Iowa) et mort le 29 mai 2007 \u00e0 Naples (Floride), est un chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il a \u00e9t\u00e9 directeur musical de l'Orchestre symphonique de Dallas de 1962 \u00e0 1970 et de l\u2019Orchestre symphonique de Honolulu de 1979 \u00e0 sa mort."@fr,
        "\u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u0434 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0414\u0436\u043e\u0445\u0430\u043d\u043e\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donald George Johanos; 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1928, \u0421\u0435\u0434\u0430\u0440 \u0420\u0430\u043f\u0438\u0434\u0441 \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 2007, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0418\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u044c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0443 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u042d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041b\u044f\u0439\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430. \u0412 1954 \u0433. \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0433\u0440\u0430\u043d\u0442 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0433\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430 \u041e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438, \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0411\u0438\u0447\u0435\u043c\u0430, \u041e\u0442\u0442\u043e \u041a\u043b\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430. \u0412 1958 \u0433. \u0414\u0436\u043e\u0445\u0430\u043d\u043e\u0441 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru,
        "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b8\u30e7\u30cf\u30ce\u30b9\uff08Donald George Johanos, 1928\u5e742\u670810\u65e5 - 2007\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30db\u30ce\u30eb\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42050824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Johanos>,
        <http://viaf.org/viaf/42050824>,
        <https://musicbrainz.org/artist/883d8ed3-6242-4bc5-87cc-947ee46707c9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donald_Johanos_(1963).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Johanos.
doremus_artist:e9a01927-4b25-390a-8ff1-ddaab19d51ea
owl:sameAs viaf:50406454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50406454>.
doremus_artist:ecc6298b-a33b-33e2-b73c-bc50e2eac40a
    rdfs:comment
        "Adolphe Beno\u00eet Blaise est un bassoniste et compositeur fran\u00e7ais, mort vers 1772."@fr;
    owl:sameAs viaf:51954536;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adolphe_Blaise>,
        <http://viaf.org/viaf/51954536>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolphe_Blaise.
doremus_artist:ed289ad6-c087-3b3a-8aca-fccd4abe28e9
owl:sameAs viaf:19619483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19619483>.
doremus_artist:ee60045b-2cf5-33d1-8465-c71056d02dfa
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Raymond Bernard (* 10. Oktober 1891 in Paris, Frankreich; \u2020 11. oder 12. Dezember 1977 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "Raymond Bernard (10 October 1891 \u2013 12 December 1977) was a French film director and screenwriter whose career spanned more than forty years. He is best remembered for several large-scale historical productions, including the silent films Le Miracle des loups (The Miracle of the Wolves) and Le Joueur d'\u00e9checs (The Chess Player) and in the 1930s Les Croix de bois (Wooden Crosses) and a highly regarded adaptation of Les Mis\u00e9rables."@en,
        "Raymond Bernard (10 de octubre de 1891 - 12 de diciembre de 1977) fue un influente cineasta franc\u00e9s, hijo del dramaturgo Tristan Bernard y hermano de Jean-Jacques Bernard. Bernard era jud\u00edo y tuvo que ocultarse durante la Segunda Guerra Mundial por lo que no dirigi\u00f3 ninguna pel\u00edcula entre los a\u00f1os 1940 a 1946."@es,
        "Raymond Bernard (10 de outubro de 1891 - 12 de dezembro de 1977) foi um influente cineasta franc\u00eas, filho de Tristan Bernard."@pt,
        "Raymond Bernard est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 octobre 1891 \u00e0 Paris 8e, ville o\u00f9 il est mort le 11 d\u00e9cembre 1977 dans le 16e arrondissement."@fr;
    owl:sameAs viaf:39409116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Bernard>,
        <http://viaf.org/viaf/39409116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e47b95e9-2b4b-4949-a6a5-618ca9bc19cf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Bernard.
doremus_artist:eee54189-b406-3b2e-9cd7-0928e5e21ee7
owl:sameAs viaf:59377497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59377497>.
doremus_artist:ef63859e-3db5-3c37-866f-0f6b257e2fde
owl:sameAs viaf:146994228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/146994228>.
doremus_artist:f37c4d58-6a0d-3374-8b1c-0a772ac9408e
owl:sameAs viaf:100329761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100329761>.
doremus_artist:f3e93960-efcc-3f76-9c45-4e34ba495b8a
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        "Antonio de Salazar (c.1650\u20131715) was a Novohispanic composer. Salazar was born in Puebla de los Angeles, current Mexico. In 1698 he turned into the master of the chapel of Puebla Puebla Cathedral, then later held his final position at Mexico City Cathedral. It is unknown if he had any direct connection to Oaxaca Cathedral though some of his compositions are found in manuscript there. He died in Mexico City, Viceroyalty of New Spain, current Mexico."@en,
        "Antonio de Salazar (ca. 1650-1715) era maestro de capilla de la Catedral de Puebla (1679-88) y M\u00e9xico (1688-1715). Salazar compuso el acompa\u00f1amiento musical para ciclos de villancicos atribuidos a Sor Juana In\u00e9s de la Cruz."@es;
    owl:sameAs viaf:71580065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_de_Salazar_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71580065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_de_Salazar_(composer)>.
doremus_artist:f42e9f4d-3512-313c-b064-955d604350fe
owl:sameAs viaf:56933287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56933287>.
doremus_artist:f482df1a-9990-3708-8950-674bad8c4289
    dbp:birthPlace dbr:Lleida;
    dbp:deathPlace dbr:English_Channel;
    rdfs:comment
        "Dedito alla musica impressionista, \u00e8 comunemente considerato un esponente del nazionalismo musicale e la sua musica \u00e8 caratterizzata da uno stile unicamente spagnolo. Fu inoltre un bravo pittore sullo stile di Francisco Goya."@it,
        "Enrique Costanzo Granados y Campi\u00f1a (ur. 27 lipca 1867 w Leridzie, Katalonia, zm. 24 marca 1916) \u2013 hiszpa\u0144ski pianista i kompozytor, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca narodowego stylu w muzyce hiszpa\u0144skiej. Nauk\u0119 gry na fortepianie zacz\u0105\u0142 u Joana Baptisty Pujola \u2013 tw\u00f3rcy katalo\u0144skiego stylu fortepianowego. Nauki pobiera\u0142 tak\u017ce u Felipe Pedrella i Isaaca Alb\u00e9niza. W 1887 przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, gdzie studiowa\u0142 pod okiem Charles\u2019a de B\u00e9riota. W Pary\u017cu wszed\u0142 w kontakt z wieloma wybitnymi kompozytorami francuskimi, zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 z Camille\u2019em Saint-Sa\u00ebnsem. W 1889 powr\u00f3ci\u0142 do Barcelony, gdzie rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 wirtuoza-kompozytora. W 1892 jako pierwszy pianista w Hiszpanii wykona\u0142 koncert fortepianowy Edvarda Griega."@pl,
        "Enrique Granados Campi\u00f1a (27 July 1867 \u2013 24 March 1916) was a Spanish pianist and composer of classical music. His music is in a uniquely Spanish style and, as such, is representative of musical nationalism."@en,
        """Enrique Granados Campi\u00f1a (L\u00e9rida, 27 de julho de 1867 \u2014 Canal da Mancha, 24 de mar\u00e7o de 1916) foi um compositor espanhol. Estudou piano com Joan Baptista Pujol e composi\u00e7\u00e3o com Felipe Pedrell. Em 1883, com 16 anos, apresenta-se como pianista virtuoso, tocando a Sonata n\u00ba2 de Schumann. Em 1887, viaja para a Fran\u00e7a e, em Paris, conhece Debussy, Ravel e Saint-Sa\u00ebns. Seu primeiro sucesso como compositor foi a \u00f3pera "Maria del Carmen" (1898). Em 1916, \u00e9 apresentada em Nova Iorque sua \u00d3pera Goyescas, que \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o original para piano da su\u00edte Goyescas."""@pt,
        "Enrique Granados y Campi\u00f1a (Enric en catalan) (n\u00e9 le 27 juillet 1867, \u00e0 Lleida \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 mars 1916, en mer) est un compositeur et pianiste espagnol."@fr,
        "Enrique Granados y Campi\u00f1a (kat. Enric Granados i Campi\u00f1a) (* 27. Juli 1867 in Lleida, Spanien; \u2020 24. M\u00e4rz 1916 nach der Torpedierung der Kanalf\u00e4hre Sussex im \u00c4rmelkanal) war ein spanischer Komponist und Pianist."@de,
        "Pantale\u00f3n Enrique Joaqu\u00edn Granados Campi\u00f1a, m\u00e1s conocido como Enrique Granados (L\u00e9rida, 27 de julio de 1867- canal de la Mancha, 24 de marzo de 1916), fue un compositor y pianista espa\u00f1ol. Es conocido por su obra pian\u00edstica, especialmente por la suite Goyescas (1911), en la que bas\u00f3 tambi\u00e9n la \u00f3pera hom\u00f3nima. El fondo personal de Enrique Granados se conserva en la Biblioteca de Catalu\u00f1a y en el Museo de la M\u00fasica de Barcelona."@es,
        "Pantale\u00f3n Enrique Joaqu\u00edn Granados y Campi\u00f1a (Lerida, Cataloni\u00eb, 27 juli 1867 - op zee (tussen Folkestone en Dieppe), 24 maart 1916) was een Spaans componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u0301\u043a\u0435 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0301\u0434\u043e\u0441 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u0435 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0441\u043e \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u043e\u0441-\u0438-\u041a\u0430\u043c\u043f\u0438\u043d\u044c\u044f, \u0438\u0441\u043f. Pantal\u00e9on Enrique Costanzo Granados y Campi\u00f1a; 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1867, \u041b\u0435\u0440\u0438\u0434\u0430 \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1916, \u0432 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0438\u0432\u0435 \u041b\u0430-\u041c\u0430\u043d\u0448) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XIX \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30b0\u30e9\u30ca\u30c9\u30b9\u30fb\u30a4\u30fb\u30ab\u30f3\u30d4\u30cb\u30e3 \uff08\u30b0\u30e9\u30ca\u30fc\u30c9\u30b9\u3068\u3082\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e:Enrique Granados y Campi\u00f1a, \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e:Enric Granados i Campi\u00f1a\u30a8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b0\u30e9\u30ca\u30c9\u30b9\u30fb\u30a4\u30fb\u30ab\u30f3\u30d4\u30cb\u30e3, 1867\u5e747\u670827\u65e5 - 1916\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30027\u6b73\u5e74\u9577\u306e\u30a4\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30cb\u30b9\uff081860\u5e74 - 1909\u5e74\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u65d7\u624b\u3068\u3057\u3066\u4e26\u3073\u7acb\u3064\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6f58\u5854\u83b1\u6602\u00b7\u6069\u91cc\u514b\u00b7\u79d1\u65af\u5766\u4f50\u00b7\u683c\u62c9\u7eb3\u591a\u65af-\u574e\u76ae\u5c3c\u4e9a\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aPantal\u00e9on Enrique Costanzo Granados y Campi\u00f1a\uff0c1867\u5e747\u670827\u65e5\uff0d1916\u5e743\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u770b\u4f5c\u662f\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u4ee3\u8868\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f53\u73b0\u51fa\u4e86\u72ec\u7279\u7684\u897f\u73ed\u7259\u98ce\u683c\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u5f88\u6709\u624d\u534e\u7684\u753b\u5bb6\uff0c\u5176\u7ed8\u753b\u98ce\u683c\u4e0e\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u6208\u96c5\u76f8\u4f3c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59269676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Granados>,
        <http://viaf.org/viaf/59269676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e378c6b3-7d74-48b5-ab04-9aac0df7562c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Granados.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Granados.
doremus_artist:f48c5378-3095-3d0e-92a8-e81dd2b7b32b
owl:sameAs viaf:28515299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28515299>.
doremus_artist:f52c2a33-16bc-34c8-8903-b5507b9df106
owl:sameAs viaf:255302554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255302554>.
doremus_artist:f5bc122d-ddab-3c4c-90c0-c392fe0dd9ab
owl:sameAs viaf:34656023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34656023>.
doremus_artist:f5d729d1-7892-3298-9ca7-78812e7a3c82
    dbp:birthPlace dbr:Presezzo;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Giacomo David (born Giacomo Davide, Presezzo, 1750 \u2013 Bergamo, 1830), was a leading Italian tenor of the late 18th and early 19th centuries."@en;
    owl:sameAs viaf:37179966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_David>,
        <http://viaf.org/viaf/37179966>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacomo_David.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_David.
doremus_artist:f5e764fc-9530-3eb9-b042-a840bba57e46
    dbp:birthPlace dbr:Holy_Roman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Friedrich Gottlieb Klopstock (* 2. Juli 1724 in Quedlinburg; \u2020 14. M\u00e4rz 1803 in Hamburg) war ein deutscher Dichter. Er gilt als wichtiger Vertreter der Empfindsamkeit."@de,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock (2 de julio de 1724 \u2013 14 de marzo de 1803), poeta alem\u00e1n, famoso por su poema Der Messias."@es,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock (German: [\u02c8kl\u0254p\u0283t\u0254k]; July 2, 1724 \u2013 March 14, 1803) was a German poet. His best known work is his epic poem Der Messias (The Messiah). One of his major contributions to German literature was to open it up to exploration outside of French models."@en,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock (Quedlinburg, 2 juli 1724 \u2014 Hamburg, 14 maart 1803) was een Duits dichter uit de Verlichting."@nl,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock (ur. 2 lipca 1724 w Quedlinburgu; zm. 14 marca 1803 w Hamburgu) \u2013 poeta niemiecki. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 obejmuje uroczyste, pe\u0142ne wyrazu ody pisane antycznym metrum o naturze, mi\u0142o\u015bci, przyja\u017ani i na tematy religijne."@pl,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock foi um poeta alem\u00e3o (Quedlimburgo, 2 de Julho de 1724 - Hamburgo, 14 de Mar\u00e7o de 1803). Antigo aluno da escola de Schulpforta, estudou teologia nas universidades de Jena e Leipzig. Disc\u00edpulo de Johann Jakob Bodmer e da escola su\u00ed\u00e7a, descobriu com entusiasmo a obra de John Milton. Decidiu escrever uma epop\u00e9ia religiosa chamada Messias, \u00e0 qual se dedicou durante vinte anos (1748/68). Com esta obra em vinte cantos, Klopstock tornou-se o poeta mais admirado da jovem gera\u00e7\u00e3o. Antes de public\u00e1-la, j\u00e1 se consagrara com suas primeiras odes (An Meine Freund, de 1747)."@pt,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock, n\u00e9 \u00e0 Quedlinbourg le 2 juillet 1724 et mort \u00e0 Hambourg le 14 mars 1803, est un po\u00e8te allemand."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0413\u043e\u0301\u0442\u043b\u0438\u0431 \u041a\u043b\u043e\u0301\u043f\u0448\u0442\u043e\u043a (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Gottlieb Klopstock; 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1724, \u041a\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1803, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432."@ru,
        """\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u062c\u0648\u062a\u0644\u064a\u0628 \u0643\u0644\u0648\u0628\u0634\u062a\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Friedrich Gottlieb Klopstock)\u060c \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0643\u0644\u0648\u0628\u0634\u062a\u0648\u0643 \u0645\u0624\u0645\u0646\u0629 \u0628\u062a\u0639\u0627\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0629\u060c \u0648\u0623\u062a\u0645 \u0643\u0644\u0648\u0628\u0634\u062a\u0648\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1739 \u062d\u062a\u0649 1745 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a\u0629 \u062b\u0645 \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1745 \u062d\u062a\u0649 1748 \u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0641\u064a \u064a\u064a\u0646\u0627 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u062c. \u0648\u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e \u0627\u0646\u0636\u0645 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1750 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0648\u062f\u0645\u0631. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1751 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0639\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1751 \u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0645\u064a\u062a\u0627 \u0645\u0648\u0644\u0644\u0631 (\u0643\u0627\u0646 \u064a\u062f\u0639\u0648\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0633\u064a\u062f\u0644\u064a"). \u0648\u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u062c \u0645\u062d\u0644 \u0625\u0642\u0627\u0645\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a. \u0648\u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0623\u062f\u0628\u0627\u0621 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u062c\u0648\u062a\u0646\u062c\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0644\u0649. \u0648\u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0643\u0644\u0648\u0628\u0634\u062a\u0648\u0643 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0643\u062a\u0628 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u062c\u0646\u0627\u0632\u062a\u0647 \u062d\u062f\u062b\u0627\u064b \u0639\u0638\u064a\u0645\u0627\u064b."""@ar,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30af\u30ed\u30d7\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\uff08Friedrich Gottlieb Klopstock, 1724\u5e747\u67082\u65e5 - 1803\u5e743\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44312220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Gottlieb_Klopstock>,
        <http://viaf.org/viaf/44312220>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a266834c-d800-481e-a0ab-ecf55df8dde0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Klopstock_(Füßli).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Gottlieb_Klopstock.
doremus_artist:f616419f-e1ca-3b26-ae18-84396eccbfc2
    dbp:birthPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Klaus Maria Brandauer ( * 22 de junio de 1943) es un actor y director austr\u00edaco. Brandauer naci\u00f3 en un pueblo de Estiria, Austria. Lleg\u00f3 a ser actor en 1962, trabajando en cine y teatro. Su debut fue en 1981, con la pel\u00edcula Mephisto, del director h\u00fangaro Istv\u00e1n Szab\u00f3, ganadora del \u00d3scar a Mejor Pel\u00edcula extranjera en 1982. Con esta pel\u00edcula salt\u00f3 a la escena internacional. Estuvo casado con Karin Brandauer desde 1962 hasta la fecha de su muerte en 1992. Tiene un hijo. Ha actuado en 4 lenguas: alem\u00e1n, h\u00fangaro, franc\u00e9s e ingl\u00e9s."@es,
        "Klaus Maria Brandauer (De-at Klaus Maria Brandauer.ogg [kla\u028a\u032fs ma\u02c8\u0280i\u02d0a \u02c8b\u0280anda\u028a\u032f\u0250] (ajuda\u00b7info); 22 de junho de 1944, Bad Aussee, Steiermark, \u00c1ustria) \u00e9 um ator e diretor de cinema austr\u00edaco. Brandauer j\u00e1 representou em quatro l\u00ednguas: alem\u00e3o, h\u00fangaro, ingl\u00eas e franc\u00eas."@pt,
        "Klaus Maria Brandauer (Geluidsfragment [kla\u028a\u032fs ma\u02c8\u0280i\u02d0a \u02c8b\u0280anda\u028a\u032f\u0250] (info / uitleg)), geboren als Klaus Georg Steng (Bad Aussee, 22 juni 1943), is een Oostenrijks acteur. Hij werd in 1986 genomineerd voor een Academy Award voor zijn bijrol in Out of Africa. Meer dan vijftien andere acteerprijzen werden hem daadwerkelijk toegekend, waaronder een Golden Globe voor Out of Africa, een Premi David di Donatello voor Mephisto, Deutscher Filmpreisen voor Oberst Redl en Georg Elser - Einer aus Deutschland en zowel een Bayerischer Filmpreis als de prijs voor beste acteur op het Filmfestival van Veneti\u00eb 1988 voor Burning Secret."@nl,
        "Klaus Maria Brandauer (German pronunciation: [kla\u028a\u032fs ma\u02c8\u0280i\u02d0a \u02c8b\u0280anda\u028a\u032f\u0250] ; born 22 June 1943) is an Austrian actor, film director, and professor at the Max Reinhardt Seminar in Vienna."@en,
        "Klaus Maria Brandauer ([kla\u028a\u032fs ma\u02c8\u0280i\u02d0a \u02c8b\u0280anda\u028a\u032f\u0250]), w\u0142a\u015bciwie Klaus Georg Steng (ur. 22 czerwca 1943 w Bad Aussee) \u2013 austriacki aktor i re\u017cyser."@pl,
        "Klaus Maria Brandauer (n\u00e9 le 22 juin 1943 \u00e0 Bad Aussee, Styrie, Autriche) est un acteur, metteur en sc\u00e8ne et r\u00e9alisateur autrichien."@fr,
        "Klaus Maria Brandauer, eigentlich: Klaus Georg Steng (* 22. Juni 1943 in Bad Aussee, Steiermark), ist ein \u00f6sterreichischer Schauspieler und Regisseur, der auch am Max Reinhardt Seminar in Wien lehrte."@de,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0411\u0440\u0430\u0301\u043d\u0434\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Maria Brandauer), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0428\u0442\u0435\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Georg Steng), \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944, \u0411\u0430\u0434-\u0410\u0443\u0441\u0437\u0435\u0435, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c0\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Klaus Maria Brandauer, 1944\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30eb\u30af\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84032606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Maria_Brandauer>,
        <http://viaf.org/viaf/84032606>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Klaus_Maria_Brandauer_Viennale_2012_a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Maria_Brandauer.
doremus_artist:f6220f4f-c4a8-346e-b8db-3686c21947ff
owl:sameAs viaf:87185145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87185145>.
doremus_artist:f62573d8-9583-3fb9-b8ea-e1d17698b414
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Dany Saval (* 5. Januar 1942 in Paris, eigentlich Danielle Nadine Suzanne Savalle) ist eine ehemalige franz\u00f6sische Schauspielerin der 1950er, 60er, 70er und 80er Jahre."@de,
        """Dany Saval (born Danielle Nadine Suzanne Savalle on January 5, 1942, in Paris, France) is a former French actress. Her career flourished during the 1950s and 1960s. For his leading woman, Disney chose Dany Saval, then touted as the "new Brigitte Bardot" for her American debut in the Walt Disney romantic comedy film, Moon Pilot (1962) in the role of Lyrae, a mysterious \u201cforeign\u201d girl who seems to know all about the astronaut's coming mission. She approaches Talbot (played by Tom Tryon) to warn him about possible defects in his spacecraft. The various agencies assume she is a foreign spy. Best known in America as one of a trio of airline stewardesses being shuffled around by Tony Curtis and Jerry Lewis in the slapstick comedy Boeing Boeing, in which she played alongside Thelma Ritter, Christ"""@en,
        "Dany Saval, de son vrai nom Danielle Nadine Savalle, est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 5 janvier 1942 dans le 14e arrondissement de Paris ."@fr,
        "\u0414\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c (5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:32122139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dany_Saval>,
        <http://viaf.org/viaf/32122139>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dany_Saval.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dany_Saval.
doremus_artist:f6e91cae-8143-34cf-b03e-aeae9740c79c
owl:sameAs viaf:10191748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10191748>.
doremus_artist:f820fcff-a944-3f2b-bd28-d224c6f24414
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Siena;
    rdfs:comment
        "Rudolf Baumgartner (* 14. September 1917 in Z\u00fcrich; \u2020 22. M\u00e4rz 2002 in Siena) war ein Schweizer Violinist, Dirigent und Bearbeiter von Werken klassischer Musik."@de,
        "Rudolf Baumgartner (14 September 1917 in Zurich, Switzerland - 22 March 2002 in Siena, Italy) was a Swiss conductor and violinist. In 1956 he founded the Lucerne Festival Strings chamber orchestra together with Wolfgang Schneiderhan. In the 1950s he recorded the complete sonatas for violin and harpsichord of J.S. Bach with the Austrian harpsichordist Isolde Ahlgrimm for Phillips, although the masters have been lost."@en,
        "Rudolf Baumgartner, n\u00e9 le 14 septembre 1917 \u00e0 Zurich et mort le 22 mars 2002 \u00e0 Sienne, est un chef d'orchestre et un violoniste suisse."@fr,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d0\u30a6\u30e0\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Rudolf Baumgartner\u30011917\u5e749\u670814\u65e5 - 2002\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 1917\u5e74\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u521d\u3081\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u30cf\u30f3\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u30b2\u30a4\u30e4\u30fc\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1950\u5e74\u3001\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011956\u5e74\u3001\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u30cf\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u5f26\u697d\u5408\u594f\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021960\u5e74\u3001\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011968\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 2002\u5e743\u6708\u3001\u30b7\u30a8\u30fc\u30ca\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22326491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Baumgartner>,
        <http://viaf.org/viaf/22326491>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7428ef4d-7a2d-4c16-9242-cb1e238510ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Baumgartner.
doremus_artist:f82bd309-4329-39e3-a001-c73fb123b3ac
    dbp:birthPlace dbr:Chernihiv_Oblast;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Malko. Nikola\u00ef Andre\u00efevitch Malko (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u043a\u043e; ISO 9 : Nikolaj Andreevi\u010d Malko) est un chef d'orchestre russe n\u00e9 le 4 mai 1883 \u00e0 Bra\u00eflov (gouvernement de Tchernigov, Empire russe) et mort le 23 juin 1961 \u00e0 Sydney (Australie). Il a dirig\u00e9 la cr\u00e9ation de la premi\u00e8re (1926) et de la deuxi\u00e8me (1927) symphonie de Chostakovitch \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre philharmonique de Leningrad (auj. Orchestre philharmonique de Saint-P\u00e9tersbourg), ainsi que la cinqui\u00e8me symphonie de Miaskovski."@fr,
        "Nicolai Andreyevich Malko (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u0301, Ukrainian: \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e; 4 May 1883 \u2013 23 June 1961) was a symphonic conductor."@en,
        "Nikolai Andrejewitsch Malko (ukrainisch \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e, russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e; * 4. Mai 1883 in Brailow, Gouvernement Tschernigow, Russisches Kaiserreich; \u2020 23. Juni 1961 in Sydney, Australien) war ein ukrainischer Dirigent."@de,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u0301 (22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (4 \u043c\u0430\u044f) 1883, \u0411\u0440\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432 \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1961, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441 1929 \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043e\u043c."@ru,
        "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u304c\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u3067\u6bcd\u89aa\u304c\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u3001\u521d\u671f\u306b\u306f\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3067\u8457\u4f5c\u3092\u51fa\u7248\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u30021906\u5e74\u306b\u6b74\u53f2\u5b66\u3068\u8a9e\u5b66\u306b\u3088\u308a\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3002\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3082\u7c4d\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u3084\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u3001\u30a2\u30ca\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30e3\u30fc\u30c9\u30d5\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u4fee\u4e86\u3057\u3066\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3001\u305d\u308c\u304b\u30896\u5e74\u5f8c\u306b\u306f\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u6607\u683c\u3057\u305f\u30021909\u5e74\u3088\u308a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e2\u30c3\u30c8\u30eb\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u7279\u306b\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3092\u7814\u7a76\u3057\u305f\u3002 1956\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u6e21\u3063\u3066\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u7740\u4efb\u3057\u30011961\u5e74\u306b\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u306b\u6b7f\u3059\u308b\u307e\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u7c73\u56fd\u56fd\u52d9\u7701\u306e\u8a8d\u53ef\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30bd\u9023\u6587\u5316\u7701\u306e\u62db\u8058\u306b\u5fdc\u3058\u300130\u5e74\u3076\u308a\u306b\u5e30\u56fd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3084\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3001\u30ad\u30a8\u30d5\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u5efb\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u5e74\u306b\u306f\u3001\u6771\u4eac\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u65e5\u672c\u306b\u3082\u8a2a\u308c\u305f\u30021960\u5e74\u306b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u30d5\u30ec\u30bc\u30ea\u30af9\u4e16\u3088\u308a\u30c0\u30f3\u30cd\u30d6\u30ed\u9a0e\u58eb\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5120329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Malko>,
        <http://viaf.org/viaf/5120329>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab8091af-914a-4d98-8f66-66b03e376297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Malko.
doremus_artist:f88d8b46-4923-3cb4-8d14-565aba73b124
owl:sameAs viaf:89819655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89819655>.
doremus_artist:f8b0ed10-40b5-34ce-b8e7-1712636471d6
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Fredensborg_Municipality;
    rdfs:comment
        "Kim Borg (* 7. August 1919 in Helsinki, Finnland; \u2020 28. April 2000 in Fredensborg-Humleb\u00e6k, D\u00e4nemark) war ein finnischer Operns\u00e4nger (Bass), Komponist und Gesangsp\u00e4dagoge. Er gilt als der Vorl\u00e4ufer der bedeutenden Generation von skandinavischen B\u00e4ssen (Martti Talvela, Matti Salminen, Aage Haugland). Neben Boris Christoff war er international der gefragteste Boris Godunow seiner Generation."@de,
        "Kim Borg (7 ao\u00fbt 1919, Helsinki - 28 avril 2000, Humleb\u00e6k au Danemark) \u00e9tait une basse finlandaise. Il est dipl\u00f4m\u00e9 de l'Universit\u00e9 technologique d'Helsinki. Il \u00e9tudie le chant \u00e0 l'acad\u00e9mie Sibelius (1936-1941 et 1945-1947). En octobre 1959, il chante pour la premi\u00e8re fois au Metropolitan Opera de New York dans le r\u00f4le du comte Almaviva. En 1961, il prend le r\u00f4le de Boris Godounov \u00e0 Moscou.Il chante aussi le r\u00f4le soliste du Requiem de Dvo\u0159\u00e1k. Il a re\u00e7u la M\u00e9daille Pro Finlandia en 1962. Il appara\u00eet dans le volume IV de The EMI Record of Singing (partie : l'\u00e9cole scandinave)."@fr,
        "Kim Borg (August 7, 1919 \u2013 April 28, 2000) was a Finnish bass, teacher and composer. He had a wide-ranging, resonant, warm voice."@en,
        "\u30ad\u30e0\u30fb\u30dc\u30eb\u30a4\uff08Kim Borg, 1919\u5e748\u67089\u65e5 - 2000\u5e744\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42027840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kim_Borg>,
        <http://viaf.org/viaf/42027840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59359efa-9d95-4586-a808-9701d384ee04>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Borg-kim-1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kim_Borg.
doremus_artist:f8dad8bd-83b7-3ee2-b1e1-428748239b6c
owl:sameAs viaf:71601395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71601395>.
doremus_artist:f99e0db7-9d62-3797-a561-397b28f540ef
    owl:sameAs viaf:24788687;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24788687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c872d6e0-86d8-46ce-afd8-1dbf7311b3a2>.
doremus_artist:f9dabb78-c7b9-305c-a4ad-bd5f9bc94074
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Sargis Barkhudaryan (Armenian:  \u054d\u0561\u0580\u0563\u056b\u057d \u0532\u0561\u0580\u056d\u0578\u0582\u0564\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576) (August 26, 1887 \u2013 October 25, 1973) was an Armenian composer, pianist and educator."@en;
    owl:sameAs viaf:12572564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sargis_Barkhudaryan>,
        <http://viaf.org/viaf/12572564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sargis_Barkhudaryan.
doremus_artist:fa202e36-35d9-3239-9347-2cf4e8b0ad02
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Alessandra Ferri (* 6. Mai 1963 in Mailand) ist eine italienische Ballettt\u00e4nzerin. Von 1992 bis 2005 war sie Primaballerina am Teatro alla Scala di Milano und eine der bekanntesten T\u00e4nzerinnen der Welt. Das Repertoire von Alessandra Ferri umfasst sowohl die gro\u00dfen klassischen Ballettrollen als auch moderne St\u00fccke."@de,
        "Alessandra Ferri (born 6 May 1963) is an Italian prima ballerina. She danced with the Royal Ballet (1980\u20131984), American Ballet Theatre (1985\u20132007) and La Scala Theatre Ballet (1992\u20132007) and as an international guest artist, before temporally retiring on 10 August 2007, aged 44, then returning in 2013. She was eventually granted the rank of Prima ballerina assoluta."@en,
        "Alessandra Ferri es una bailarina italiana nacida en Mil\u00e1n en 1963. Considerada la m\u00e1s grande bailarina italiana desde Carla Fracci. Estudi\u00f3 danza en La Scala y desde los 15 a\u00f1os en Londres en el Royal Ballet School. Gan\u00f3 el Prix de Lausanne en 1980 uni\u00e9ndose al Royal Ballet en 1981. Con la compa\u00f1\u00eda cre\u00f3 roles en L'Invitation au voyage, Valley of Shadows, Isadora, Consort Lessons, Different Drummer y Chanson. Trabaj\u00f3 mucho con el core\u00f3grafo Kenneth MacMillan y con Roland Petit. Se retir\u00f3 en junio de 2007. Tiene dos hijos con el fot\u00f3grafo italiano Fabrizio Ferri."@es,
        "Alessandra Ferri est une danseuse italienne, n\u00e9e \u00e0 Milan le 6 mai 1963. Elle \u00e9tudie la danse classique \u00e0 l'\u00e9cole de danse de la Scala de Milan jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 15 ans, et puis \u00e0 la Royal Ballet School de Londres (Grande-Bretagne). Apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 le Prix de Lausanne en 1980, elle rejoint le corps de ballet du Royal Ballet \u00e0 Covent Garden. Herbert Ross a r\u00e9alis\u00e9 en 1987 un film intitul\u00e9 Dancers qui met le ballet Giselle en ab\u00eeme de la m\u00eame mani\u00e8re que Carlos Saura l'a fait pour l'op\u00e9ra Carmen: Alessandra Ferri y tient le r\u00f4le de Giselle/Francesca et Mikha\u00efl Barychnikov celui d'Albrecht/Tony."@fr,
        "\u0623\u0644\u064a\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0627 \u0641\u064a\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Alessandra Ferri) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1963) \u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0647\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643\u060c \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0644\u0627 \u0633\u0643\u0627\u0644\u0627 \u0628\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u062a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u062a\u0642\u0627\u0639\u062f\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2007 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0644\u0625\u062b\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u060c \u0628\u0639\u0631\u0636 \u0645\u0639 \u0639\u0645\u0644 \u0643\u064a\u0646\u062b \u0645\u0627\u0643\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646 \u0631\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0648\u062c\u0648\u0644\u064a\u064a\u062a \u0641\u064a \u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646. \u0639\u0631\u0641\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0643\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0642\u0635\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0644\u0641\u064a\u0631\u064a \u0627\u0628\u0646\u062a\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0627 \u0645\u0627\u062a\u064a\u0644\u062f \u0648\u0627\u064a\u0645\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0644\u062a\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a\u0627 \u0623\u0645\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0641\u064a \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062f\u0627\u0639\u064a. \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0645 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0641\u0627\u0628\u0631\u064a\u0632\u064a\u0648 \u0641\u064a\u0631\u064a \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639\u0647\u0645 \u064a\u0642\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643."@ar,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\uff08Alessandra Ferri, 1963\u5e745\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30ea\u30fc\u30ca\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:162565733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandra_Ferri>,
        <http://viaf.org/viaf/162565733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandra_Ferri.
doremus_artist:fb0575c0-fa38-3ea5-81e0-d7417d815aa3
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Jacques Berthier est un acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1916 \u00e0 Paris et mort le 2 avril 2008 \u00e0 Neuilly-sur-Seine. Il a \u00e9galement pr\u00eat\u00e9 sa voix \u00e0 de nombreux com\u00e9diens dont Raymond Burr, Gregory Peck et David Niven.Il \u00e9tait mari\u00e9 \u00e0 la com\u00e9dienne Lily Baron."@fr;
    owl:sameAs viaf:69071502;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Berthier_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/69071502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Berthier_(acteur)>.
doremus_artist:fb1e5c67-aff9-3710-94ff-bca1f27e4c34
owl:sameAs viaf:34666995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666995>.
doremus_artist:fb2cda99-bea8-33d9-bd24-cbade148dcae
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Era ancora adolescente quando inizi\u00f2 a cantare alla radio. Lavor\u00f2 poi in teatro prima di passare al cinema nel 1944 con una scrittura alla Universal Studios. Il suo film di debutto fu Song of the Open Road, girato quando aveva quindici anni. Il nome del personaggio da lei interpretato - Jane Powell - sarebbe diventato poi, su suggerimento della MGM, il suo nome d'arte. Attiva anche in teatro, nel 1954 ebbe grande notoriet\u00e0 come interprete di Milly, la protagonista del musical Sette spose per sette fratelli."@it,
        "Jane Powell (* 1. April 1929 in Portland, Oregon; als Suzanne Lorraine Burce) ist eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Jane Powell (Portland (Oregon), 1 april 1929), geboren als Suzanne Lorraine Burce, is een Amerikaans zangeres, danseres en actrice. Powell was als kind al te horen op de radio en te zien in het theater. In 1944 maakte ze haar filmdebuut, met een bijrol in de musicalfilm Song of the Open Road. Ze speelde in die film de rol van 'Jane Powell' en kreeg om die reden die artiestennaam toegewezen."@nl,
        "Jane Powell (born Suzanne Lorraine Burce, April 1, 1929) is an American singer, dancer, and actress. Powell rose to fame during her childhood as a singer in her hometown of Portland, Oregon, and signed to Metro-Goldwyn-Mayer while still in her teens. Once there, the studio used her vocal, dancing, and acting talents, casting her in such musicals as Royal Wedding (1951) with Fred Astaire, A Date with Judy (1948) with friend Elizabeth Taylor, and Seven Brides for Seven Brothers (1954) with Howard Keel. In the late 1950s, her film career slowed, leading her to a prolific theater and television career."@en,
        "Jane Powell est une chanteuse et actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e Suzanne Lorraine Burce \u00e0 Portland (Oregon) le 1er avril 1929 ."@fr,
        "Jane Powell \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, tancerka i aktorka. Gwiazda musicali wytw\u00f3rni Metro-Goldwyn-Mayer w latach 40. i 50. XX wieku."@pl,
        "Jane Powell, nome art\u00edstico de Suzanne Lorraine Burce (Portland, 1 de abril de 1929), \u00e9 uma atriz, dan\u00e7arina e cantora norte-americana, durante seus quase 60 anos de carreira estrelou mais de 22 filmes na MGM, 11 s\u00e9ries de televis\u00e3o, e participa\u00e7\u00f5es em in\u00fameros programas de r\u00e1dio e musicais teatrais."@pt,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u041f\u0430\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jane Powell, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u00abMGM\u00bb \u0432 1940-\u0445 \u0438 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\uff08Jane Powell, 1929\u5e744\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:198715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Powell>,
        <http://viaf.org/viaf/198715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55aa3c03-ed1e-4fa4-ad7c-7f4ab709bd38>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Powell_-_A_Date_With_Judy_headshot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Powell.
doremus_artist:fbe62473-cce2-38ae-8508-05751a7986a7
owl:sameAs viaf:27369969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27369969>.
doremus_artist:fc01e1bd-5870-332f-a18d-3d47811963c6
owl:sameAs viaf:27385700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27385700>.
doremus_artist:fe6f222a-e8c0-3b38-b106-a30bd1c60937
    rdfs:comment
        "William Bennett (Londen, 1936) is een Brits fluitist. Bennett speelde in de meeste van de belangrijke Britse symfonieorkesten en heeft daarnaast een carri\u00e8re als solist. Bennett geeft les aan de Royal Academy of Music. Bennett ontving de lifetime achievement award van de Amerikaanse National Flute Association in 2002. Hem werd een Britse koninklijke onderscheiding toegekend door de Britse Koningin in 1995."@nl,
        "William Bennett (ur. 7 lutego 1936 roku w Londynie) - brytyjski flecista; gra\u0142 w wi\u0119kszo\u015bci najs\u0142ynniejszych orkiestr angielskich, koncertowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c jako solista. Wynalaz\u0142 instrument okre\u015blany mianem 'flauto di bassetto', kt\u00f3rego skala zosta\u0142a poszerzona o tercj\u0119 ma\u0142\u0105 w d\u00f3\u0142 w stosunku do skali tradycyjnego fletu poprzecznego. Instrument mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 w jednym z nagra\u0144 Bennetta (Koncert KV 218 W.A. Mozarta).Pod koniec lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych Bennett nawi\u0105za\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z innymi flecistami angielskimi i producentem Albertem Cooperem, w ramach kt\u00f3rej zaj\u0105\u0142 si\u0119 akustyk\u0105 fletu poprzecznego. Dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119tym wynikom uda\u0142o si\u0119 znacznie udoskonali\u0107 intonacj\u0119 wsp\u00f3\u0142czesnych instrument\u00f3w."@pl,
        "William Bennett, OBE (* 7. Februar 1936 in London), ist ein britischer klassischer Fl\u00f6tist."@de,
        "William Bennett, OBE, Hon RAM, professor, is a British flute player (born on 7 February 1936 in London to parents who were both architects)."@en,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\uff08William Bennett, 1936\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u307b\u304b\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3002\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u990a\u6210\u306b\u3082\u8ca2\u732e\u3057\u3001\u697d\u5668\u306e\u6027\u80fd\u6539\u5584\u306b\u3082\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u30021995\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u5973\u738b\u3088\u308a\u3001\u305d\u306e\u97f3\u697d\u3078\u306e\u8ca2\u732e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u540d\u8a89\u5927\u82f1\u52f2\u7ae0\u7b2c4\u4f4d\uff08O.B.E\uff09\u3092\u53d7\u7ae0\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105991009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Bennett_(flautist)>,
        <http://viaf.org/viaf/105991009>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03e0a0f8-3b9d-4cff-b73d-eb448b5f9300>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Bennett_(flautist)>.
doremus_artist:feac7ea6-206f-368a-a7c7-ac9bf46f8d7f
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Alla fine degli anni 1960 suon\u00f2 con Jan Garbarek eseguendo registrazioni di musica del compositore George Russell. Nel 1977 vinse il prestigioso Spellemannprisen insieme a P\u00e5l Thowsen nella categoria Jazz con l'opera No Time for Time. Appare in molte registrazioni della casa discografica ECM assieme ad artisti quali Keith Jarrett, Jan Garbarek, Bobo Stenson, Eberhard Weber, Ralph Towner, Barre Phillips, Enrico Rava, John Abercrombie, Michael Mantler, Miroslav Vitous, Rainer Br\u00fcninghaus, Charles Lloyd, Dino Saluzzi e Tomasz Sta\u0144ko."@it,
        "Jon Christensen (* 20. M\u00e4rz 1943 in Oslo, Norwegen) ist ein norwegischer Jazzschlagzeuger."@de,
        "Jon Christensen Jon Christensen est un batteur et percussionniste norv\u00e9gien de jazz, n\u00e9 le 20 mars 1943 Il est l'un des batteurs de jazz les plus reconnus de Scandinavie. Christensen est surtout connu pour sa participation au quartet europ\u00e9en de Keith Jarrett, avec Jan Garbarek et Palle Danielsson. Christensen a particip\u00e9 \u00e0 de nombreux enregistrements de Jan Garbarek, Ralph Towner ou Tomasz Sta\u0144ko. Il est membre du trio de Bobo Stenson."@fr,
        "Jon Ivar Christensen (born 20 March 1943 in Oslo, Norway) is a Norwegian jazz musician (drums and percussion), married to actress, minister and theater director Ellen Horn (born 1951), and the father of singer and actress Emilie Stoesen Christensen (born 1986)."@en;
    owl:sameAs viaf:39362184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Christensen>,
        <http://viaf.org/viaf/39362184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b34c019-0d99-40d6-a1fd-d0648a66304c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jon-Christensen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Christensen.
doremus_artist:ff98a0eb-ce11-315d-b5ff-d805661bf9cc
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Nikolaj Znaider (* 5. Juli 1975 in Kopenhagen) ist ein d\u00e4nisch-israelischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Nikolaj Znaider (Kopenhagen, 6 juli 1975) is een Deens-Isra\u00eblische violist. In 1997 won hij de eerste prijs in de prestigieuze Koningin Elisabethwedstrijd voor viool te Brussel. Znaider speelt op een Guarneriviool uit 1741."@nl,
        "Nikolaj Znaider (born 5 July 1975 in Copenhagen, Denmark) is a Danish - Israeli classical violinist and conductor."@en,
        "Nikolaj ZnaiderFichier:Znaider Echo2004.jpg Nikolaj Znaider, n\u00e9 le 5 juillet 1975 \u00e0 Copenhague, est un violoniste et chef d'orchestre binational israelo-danois. Apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 un premier prix au Concours international de violon Carl-Nielsen en 1992, Nikolaj Znaider \u00e9tudie \u00e0 la Juilliard School \u00e0 New York, sous la direction de Dorothy DeLay et est conseill\u00e9 par Boris Kuschnir, du Conservatoire de Vienne. En 1997, il remporte le Concours Reine-\u00c9lisabeth-de-Belgique \u00e0 Bruxelles."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0426\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Nikolaj Znaider; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1975, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041a\u0443\u0448\u043d\u0438\u0440\u0430. \u0412 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u041e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0435, \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:5134624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolaj_Znaider>,
        <http://viaf.org/viaf/5134624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolaj_Znaider.
dbr:7th_arrondissement_of_Paris rdfs:label "7th arrondissement of Paris".

dbr:8th_arrondissement_of_Paris rdfs:label "8th arrondissement of Paris".

dbr:Aix-en-Provence rdfs:label "Aix-en-Provence".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Angoulême rdfs:label "Angoul\u00eame".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Arizona rdfs:label "Arizona".

dbr:Augsburg rdfs:label "Augsburg".

dbr:Austria rdfs:label "Austria".

dbr:Bari rdfs:label "Bari".

dbr:Bavaria rdfs:label "Bavaria".

dbr:Beijing rdfs:label "Beijing".

dbr:Beirut rdfs:label "Beirut".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

dbr:Bergamo rdfs:label "Bergamo".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Besançon rdfs:label "Besan\u00e7on".

dbr:Béziers rdfs:label "B\u00e9ziers".

Biel:Bienne rdfs:label "Biel/Bienne".

<http://dbpedia.org/resource/Bloomsburg,_Pennsylvania>
rdfs:label "Bloomsburg, Pennsylvania".
dbr:Bobigny rdfs:label "Bobigny".

dbr:Bois-Colombes rdfs:label "Bois-Colombes".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

dbr:Bratislava rdfs:label "Bratislava".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Brussels rdfs:label "Brussels".

dbr:Camberley rdfs:label "Camberley".

dbr:Camoël rdfs:label "Camo\u00ebl".

dbr:Cardiff rdfs:label "Cardiff".

dbr:Casalecchio_di_Reno rdfs:label "Casalecchio di Reno".

dbr:Casaletto_Vaprio rdfs:label "Casaletto Vaprio".

dbr:Catalonia rdfs:label "Catalonia".

<http://dbpedia.org/resource/Cedar_Rapids,_Iowa> rdfs:label "Cedar Rapids, Iowa".

dbr:Céret rdfs:label "C\u00e9ret".

dbr:Chernihiv_Oblast rdfs:label "Chernihiv Oblast".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois> rdfs:label "Chicago, Illinois".

dbr:Coburg rdfs:label "Coburg".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

<http://dbpedia.org/resource/Columbia,_South_Carolina>
rdfs:label "Columbia, South Carolina".
dbr:Connecticut rdfs:label "Connecticut".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

<http://dbpedia.org/resource/Crema,_Lombardy> rdfs:label "Crema, Lombardy".

dbr:Cuba rdfs:label "Cuba".

dbr:Damazan rdfs:label "Damazan".

dbr:Decize rdfs:label "Decize".

dbr:Delden rdfs:label "Delden".

dbr:Denver rdfs:label "Denver".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

<http://dbpedia.org/resource/Dorchester,_Dorset> rdfs:label "Dorchester, Dorset".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

<http://dbpedia.org/resource/Edinburgh,_Scotland> rdfs:label "Edinburgh, Scotland".

dbr:English_Channel rdfs:label "English Channel".

dbr:Estonian_Soviet_Socialist_Republic
rdfs:label "Estonian Soviet Socialist Republic".
<http://dbpedia.org/resource/Farnborough,_Hampshire>
rdfs:label "Farnborough, Hampshire".
dbr:Fermo rdfs:label "Fermo".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Fontainebleau rdfs:label "Fontainebleau".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

dbr:Fredensborg_Municipality rdfs:label "Fredensborg Municipality".

dbr:Frodsham rdfs:label "Frodsham".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

<http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>
rdfs:label "Georgia (U.S. state)".
dbr:Gernsbach rdfs:label "Gernsbach".

dbr:Gevelsberg rdfs:label "Gevelsberg".

dbr:Gotha rdfs:label "Gotha".

dbr:Grosseto rdfs:label "Grosseto".

dbr:Güines rdfs:label "G\u00fcines".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hampshire rdfs:label "Hampshire".

<http://dbpedia.org/resource/Harrisburg,_Pennsylvania>
rdfs:label "Harrisburg, Pennsylvania".
dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Ho_Chi_Minh_City rdfs:label "Ho Chi Minh City".

dbr:Holy_Roman_Empire rdfs:label "Holy Roman Empire".

dbr:Hondarribia rdfs:label "Hondarribia".

dbr:Hungary rdfs:label "Hungary".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Joinville,_Haute-Marne>
rdfs:label "Joinville, Haute-Marne".
dbr:Jönköping rdfs:label "J\u00f6nk\u00f6ping".

dbr:Jyväskylä rdfs:label "Jyv\u00e4skyl\u00e4".

dbr:Kreuzlingen rdfs:label "Kreuzlingen".

dbr:La_Ferté-Alais rdfs:label "La Fert\u00e9-Alais".

<http://dbpedia.org/resource/Lavaur,_Tarn> rdfs:label "Lavaur, Tarn".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

<http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Virginia> rdfs:label "Lexington, Virginia".

dbr:Lisbon rdfs:label "Lisbon".

dbr:Ljubljana rdfs:label "Ljubljana".

dbr:Lleida rdfs:label "Lleida".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Louisiana rdfs:label "Louisiana".

<http://dbpedia.org/resource/Lynn,_Massachusetts> rdfs:label "Lynn, Massachusetts".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

<http://dbpedia.org/resource/Marl,_North_Rhine-Westphalia>
rdfs:label "Marl, North Rhine-Westphalia".
dbr:Marly-le-Roi rdfs:label "Marly-le-Roi".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Melbourne rdfs:label "Melbourne".

dbr:Miami rdfs:label "Miami".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

<http://dbpedia.org/resource/Monroe_County,_New_York>
rdfs:label "Monroe County, New York".
dbr:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Monza rdfs:label "Monza".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

<http://dbpedia.org/resource/Mount_Vernon,_New_York>
rdfs:label "Mount Vernon, New York".
dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Nantes rdfs:label "Nantes".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Naples,_Florida> rdfs:label "Naples, Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Neu-Isenburg rdfs:label "Neu-Isenburg".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/Newton,_Massachusetts>
rdfs:label "Newton, Massachusetts".
dbr:Nice rdfs:label "Nice".

dbr:Nordhorn rdfs:label "Nordhorn".

dbr:Norfolk rdfs:label "Norfolk".

dbr:Northampton rdfs:label "Northampton".

dbr:Oloron-Sainte-Marie rdfs:label "Oloron-Sainte-Marie".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

<http://dbpedia.org/resource/Palm_Desert,_California>
rdfs:label "Palm Desert, California".
<http://dbpedia.org/resource/Palo_Alto,_California>
rdfs:label "Palo Alto, California".
dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Parma rdfs:label "Parma".

dbr:Pennsylvania rdfs:label "Pennsylvania".

dbr:Peru rdfs:label "Peru".

dbr:Peschiera_del_Garda rdfs:label "Peschiera del Garda".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon> rdfs:label "Portland, Oregon".

dbr:Portsmouth rdfs:label "Portsmouth".

dbr:Presezzo rdfs:label "Presezzo".

dbr:Reggio_Emilia rdfs:label "Reggio Emilia".

dbr:Rimini rdfs:label "Rimini".

<http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York> rdfs:label "Rochester, New York".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Russia rdfs:label "Russia".

dbr:Russian_Empire rdfs:label "Russian Empire".

dbr:Saint-Félix-Lauragais rdfs:label "Saint-F\u00e9lix-Lauragais".

<http://dbpedia.org/resource/Salvador,_Bahia> rdfs:label "Salvador, Bahia".

dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>
rdfs:label "Santa Barbara, California".
dbr:Santo_Stefano_Belbo rdfs:label "Santo Stefano Belbo".

dbr:São_Paulo rdfs:label "S\u00e3o Paulo".

dbr:Seville rdfs:label "Seville".

dbr:Siena rdfs:label "Siena".

<http://dbpedia.org/resource/Sion,_Switzerland> rdfs:label "Sion, Switzerland".

<http://dbpedia.org/resource/Slab_Fork,_West_Virginia>
rdfs:label "Slab Fork, West Virginia".
dbr:St_Georgen_im_Attergau rdfs:label "St Georgen im Attergau".

<http://dbpedia.org/resource/St._Louis> rdfs:label "St. Louis".

dbr:Stinsford rdfs:label "Stinsford".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Sydney rdfs:label "Sydney".

<http://dbpedia.org/resource/Taos,_New_Mexico> rdfs:label "Taos, New Mexico".

dbr:Taranto rdfs:label "Taranto".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Terni rdfs:label "Terni".

dbr:Texas rdfs:label "Texas".

dbr:The_Hague rdfs:label "The Hague".

<http://dbpedia.org/resource/Toledo,_Ohio> rdfs:label "Toledo, Ohio".

dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Tortona rdfs:label "Tortona".

dbr:Toulon rdfs:label "Toulon".

dbr:Trondheim rdfs:label "Trondheim".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Upper_Palatinate rdfs:label "Upper Palatinate".

dbr:USSR rdfs:label "USSR".

dbr:Valinhos rdfs:label "Valinhos".

dbr:Varanasi rdfs:label "Varanasi".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

dbr:Vicenza rdfs:label "Vicenza".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

<http://dbpedia.org/resource/Ville_Platte,_Louisiana>
rdfs:label "Ville Platte, Louisiana".
dbr:Xàbia rdfs:label "X\u00e0bia".

dbr:Zhytomyr rdfs:label "Zhytomyr".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:France rdfs:label "France".

res:Le_Faou rdfs:label "Le Faou".

res:Milan rdfs:label "Milan".

res:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Reims rdfs:label "Reims".

