@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:006ae959-6150-3eb2-95ac-d24db59b149e
owl:sameAs viaf:79223411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79223411>.
doremus_artist:010c5d35-53ba-38a7-96da-13b20b88396d
    dbp:birthPlace dbr:Vyborg;
    dbp:deathPlace dbr:Locarno;
    rdfs:comment
        "Ernst Leopold Christian Mielck (* 24. Oktober 1877 in Wyborg, finnisch Viipuri; \u2020 22. Oktober 1899 in Locarno) war ein finnischer Komponist und Pianist. Mielck war der Sohn eines deutschst\u00e4mmigen Kaufmanns und einer finnlandschwedischen Mutter. Das Elternhaus war stark kulturell und musikalisch ausgerichtet, so dass der von Anfang an schw\u00e4chliche und kr\u00e4nkliche Sohn Ernst (erst) mit 10 Jahren auch den ersten Klavierunterricht bei Albert Tietz in Wyborg erhielt. 1891 wurde er zur weiteren musikalischen Ausbildung nach Berlin an das Stern\u2019sche Konservatorium gesandt. Er blieb mit Unterbrechungen bis 1898 in Berlin und wurde dort auch Privatsch\u00fcler von Max Bruch, der sich h\u00f6chst lobend \u00fcber ihn \u00e4u\u00dferte."@de,
        """Ernst Mielck (24 October 1877 \u2013 22 October 1899) was a Finnish composer. Mielck was born in Vyborg. He started piano lessons at the age of ten; in 1891 he was sent to Berlin, where he studied under Max Bruch, one of the leading composers of the period. Bruch said of Mielck that he had "an easy, felicitous, and remarkable flair for invention." Mielck returned to Finland in 1896. Three years later he died of tuberculosis in Switzerland, just short of his 22nd birthday."""@en,
        "Ernst MielckFichier:Ernst Mielck.jpg Ernst Mielck Ernst Mielck est un compositeur finlandais n\u00e9 \u00e0 Vyborg le 24 octobre 1877 et mort \u00e0 Locarno le 22 octobre 1899. Max Bruch fut son professeur."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30df\u30a8\u30eb\u30af\uff08Ernst Leopold Christian Mielck\uff3b\u307e\u305f\u306fMielch\uff3d, *1877\u5e7410\u670824\u65e5 \u30f4\u30a3\u30fc\u30d7\u30ea \u20201899\u5e7410\u670822\u65e5 \u30ed\u30ab\u30eb\u30ce\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37114950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Mielck>,
        <http://viaf.org/viaf/37114950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Mielck.
doremus_artist:011b49b3-845e-3f06-a650-6784866ea6f9
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johann Carl Christian Fischer (* um 1733 in Freiburg im Breisgau, anderen Quellen zufolge Conradsdorf bei Freiberg in Sachsen; \u2020 29. April 1800 in London) war ein deutscher Komponist und Oboist."@de,
        """Johann Christian Fischer (c. 1733 \u2013 29 April 1800) was a German composer and oboist, one of the best-known oboe soloists in Europe during the 1770s. Employed as a music copyist and theatre director for the Duke of Mecklenburg-Schwerin at Ludwigslust, Fischer is now credited with the unique Symphony with Eight Obbligato Timpani, formerly attributed to Johann Wilhelm Hertel, court composer at Schwerin. He spent some time in Dresden, but left after the Prussian occupation in the Seven Years' War for extensive concertizing tours, ending in London, where he was active as a performer, composer, and a teacher, and introduced the Continental narrow-bore model of oboe that replaced the bright and penetrating straight-topped English type. In London Fischer joined the largely German "Queen's Band" of"""@en,
        "\u00c8 stato un oboista, ha studiato in Italia, dove si esib\u00ec in una lunga serie di concerti. Nel 1768 esord\u00ec a Londra, nello stesso concerto di esordio di Johann Christian Bach. \u00c8 stato direttore di teatro nella localit\u00e0 Ludwigslust. Mor\u00ec improvvisamente durante un concerto londinese. Ha composto per oboe e per flauto."@it;
    owl:sameAs viaf:37180705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christian_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/37180705>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GAINSBOROUGH,_Thomas_-_Johann_Christian_Fischer_(1780).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Christian_Fischer.
doremus_artist:01368a4f-0c44-3734-95ea-9c19faa7c0a1
    owl:sameAs viaf:101327563;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101327563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bertrand_Dubedout.
doremus_artist:01f771b0-f6d5-31e6-9bb2-29fc9a6f59f2
    dbp:birthPlace dbr:Czech_Republic;
    rdfs:comment
        "Jakub Martinec is assistant professor of choral activities at Memorial University of Newfoundland, a doctoral candidate in music at the University of Western Ontario and Artistic Advisor, former Conductor and Founding Artistic Director of the Czech Boys Choir."@en;
    owl:sameAs viaf:84551342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakub_Martinec>,
        <http://viaf.org/viaf/84551342>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jakub_Martinec.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakub_Martinec.
doremus_artist:030bd1f3-aeb1-3c6d-be52-b6b04e509d15
owl:sameAs viaf:22444739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22444739>.
doremus_artist:03ac0803-a0a4-3259-bdd4-bc1bca19db37
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Palo_Alto,_California>;
    rdfs:comment
        "Lindsey Adams Buckingham (Palo Alto, 3 de outubro de 1949) \u00e9 um cantor, compositor, guitarrista e produtor musical americano, mais conhecido por ser um membro do grupo musical Fleetwood Mac. Al\u00e9m de seu per\u00edodo com a banda, Buckingham tamb\u00e9m lan\u00e7ou cinco \u00e1lbuns solo e um \u00e1lbum ao vivo. Como membro do Fleetwood Mac, ele foi inserido no Hall da Fama do Rock and Roll em 1998. Foi considerado o 100\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        """Lindsey Adams Buckingham (born October 3, 1949) is an American musician, singer, songwriter, and producer, best known as lead guitarist and one of the vocalists of the musical group Fleetwood Mac from 1975 to 1987, and then 1997 to the present day. Aside from his tenure with Fleetwood Mac, Buckingham has also released six solo albums and three live albums. As a member of Fleetwood Mac, he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 1998. In 2011, Buckingham was ranked 100th in Rolling Stone Magazine's 2011 list of "The 100 Greatest Guitarists of All Time". Buckingham is known for his fingerpicking guitar style."""@en,
        "Lindsey Adams Buckingham (ur. 3 pa\u017adziernika 1949 w Palo Alto, Kalifornia, USA) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta i piosenkarz, cz\u0142onek brytyjskiej grupy Fleetwood Mac. Zanim do\u0142\u0105czy\u0142 do grupy nagra\u0142 w duecie z Stevie Nicks wsp\u00f3lny album zatytu\u0142owany po prostu Buckingham Nicks (1973). Nagrywa r\u00f3wnie\u017c albumy solowe, a kilka jego piosenek pojawi\u0142o si\u0119 na \u015bcie\u017ckach d\u017awi\u0119kowych do film\u00f3w (m.in. W krzywym zwierciadle: Wakacje w Vegas, re\u017c. Harold Ramis i pierwszej cz\u0119\u015bci Powrotu do przysz\u0142o\u015bci, re\u017c. Robert Zemeckis)."@pl,
        "Lindsey Buckingham (* 3. Oktober 1949 in Palo Alto, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker und Komponist. Bekannt wurde er zusammen mit Stevie Nicks vor allem durch ihre gemeinsame Zeit bei Fleetwood Mac."@de,
        "Lindsey Buckingham (n. 3 de octubre de 1949, Palo Alto, California, Estados Unidos) es un m\u00fasico, compositor, productor y multiinstrumentista estadounidense, conocido por ser guitarrista y cantante de la banda brit\u00e1nica de rock Fleetwood Mac entre los a\u00f1os 1974 a 1987, y desde 1997 hasta el presente. Comenz\u00f3 a tocar la guitarra desde peque\u00f1o y en 1966, con solo 16 a\u00f1os, cofund\u00f3 junto a algunos amigos de escuela la banda The Fritz Rabyne Memorial Band, donde cumpli\u00f3 las labores de bajista. En dicha banda conoci\u00f3 a Stevie Nicks \u2014que tras la separaci\u00f3n del grupo en 1971\u2014 comenzaron una relaci\u00f3n sentimental y de trabajo, que dio como resultado el \u00e1lbum Buckingham Nicks en 1973. Tras las malas ventas de su disco colabor\u00f3 en algunas presentaciones de The Everly Brothers, con la idea de recuperar"@es,
        "Lindsey Buckingham est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 3 octobre 1949 \u00e0 Palo Alto, en Californie. Principalement connu en tant que membre du groupe Fleetwood Mac, il a aussi enregistr\u00e9 plusieurs albums en solo."@fr,
        "Lindsey Buckingham, (Palo Alto, 3 oktober 1949) is een Amerikaanse producer, gitarist, zanger en lid van de band Fleetwood Mac. Terwijl zijn broers uitblonken in de sport, raakte Lindsey al op jonge leeftijd ge\u00efnteresseerd in muziek. In zijn highschool tijd speelde hij in een rock-'n-roll-bandje, genaamd Fritz. In deze periode leerde hij ook Stevie Nicks kennen. Begin jaren zeventig gingen de twee samen verder en in 1973 namen zij het niet bepaald succesvolle album Buckingham Nicks op. In 1975 werden ze lid van de toen al legendarische Britse bluesband Fleetwood Mac. De komst van Buckingham en Nicks luidde een nieuwe, zeer succesvolle periode in voor deze band."@nl,
        """\u00c8 uno dei membri del gruppo rock anglo-americano dei Fleetwood Mac. Nel 1985 partecip\u00f2 ad USA for Africa, un supergruppo di 45 celebrit\u00e0 della musica pop tra cui Michael Jackson, Lionel Richie, Stevie Wonder e Bruce Springsteen, cantando We Are the World prodotta da Quincy Jones e incisa a scopo benefico. I proventi raccolti con We Are the World furono devoluti alla popolazione dell'Etiopia, afflitta in quel periodo da una disastrosa carestia. Il brano vinse il Grammy Award come "canzone dell'anno", come "disco dell'anno", e come "miglior performance di un duo o gruppo vocale pop"."""@it,
        "\u041b\u0438\u043d\u0434\u0441\u0438 \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lindsey Adams Buckingham, \u0440\u043e\u0434. 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Fleetwood Mac. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e. \u0414\u043e Fleetwood Mac \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 Buckingham Nicks\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (\u0441 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0438 \u041d\u0438\u043a\u0441). \u0412 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0438\u043a \u0424\u043b\u0438\u0442\u0432\u0443\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0438\u0445 \u043e\u0431\u043e\u0438\u0445 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 (Fleetwood Mac), \u0438, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic, \u00ab\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f, \u043f\u043e\u043f\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u043b\u0438. \u041e\u043d \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0445, \u043d\u0435\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e \u043c\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u043d \u043e\u0442\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30f3\u30b8\u30fc\u30fb\u30d0\u30c3\u30ad\u30f3\u30ac\u30e0\uff08Lindsey Buckingham\u3001\u30ea\u30f3\u30b8\u30a3\u30fb\u30d0\u30c3\u30ad\u30f3\u30ac\u30e0\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308a\u30011949\u5e7410\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u826f\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5728\u7c4d\u3059\u308b\u3068\u5171\u306b\u30014\u3064\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u30e9\u30a4\u30d6\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u30021998\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30c3\u30af\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u5199\u771f\u5bb6\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e1\u30b9\u30ca\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u30013\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e2007\u5e7411\u6708\u53f7\u306e\u4f01\u753b\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u904e\u5c0f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b25\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c7\u4f4d\u3002 2011\u5e74\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c100\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lindsey_Buckingham>,
        <http://viaf.org/viaf/44484482>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d12875c-a197-43b2-8f29-41dc0ad895c3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LindseyBuckingham.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lindsey_Buckingham.
doremus_artist:03b5e3f3-2f13-38b2-bff3-5b1c8a93de06
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Howard Blake (* 28. Oktober 1938 in London) ist ein englischer Filmkomponist. Zu seinen bekanntesten Werken z\u00e4hlen das St\u00fcck Walking in the Air aus dem englischen Animationsfilm The Snowman (1982) und der Soundtrack zum Science-Fiction-Film Flash Gordon (1980), bei dem er mit der britischen Rockband Queen zusammenarbeitete."@de,
        """Howard Blake OBE (born 28 October 1938) is an English composer whose career has spanned more than 50 years and produced more than 650 works. Blake's most successful work is his soundtrack for Channel 4\u2019s 1982 film The Snowman including the song "Walking in the Air". He is increasingly recognised for his classical works including concertos, oratorios, ballets, operas and many instrumental pieces. The New Grove Dictionary of Music and Musicians states: \u2018Howard Blake has achieved fame as pianist, conductor and composer.\u2019"""@en,
        "Howard Blake est un compositeur anglais n\u00e9 \u00e0 Londres le 28 octobre 1938."@fr,
        "Howard Blake, OBE es un compositor ingl\u00e9s (nacido el 28 de octubre de 1938 en Londres), particularmente conocido por sus partituras para cine, si bien es prol\u00edfico autor en varios campos, como en la m\u00fasica cl\u00e1sica y en la m\u00fasica ligera. Entre sus obras m\u00e1s destacadas se pueden citar la m\u00fasica para The Bear y Los duelistas, si bien sus obras m\u00e1s aclamadas son las partituras orquestales credas para la pel\u00edcula de 1980 Flash Gordon y su muy exitoso trabajo para la producci\u00f3n de Channel 4 The Snowman de 1982."@es,
        "Howard Blake, OBE \u00e9 um compositor brit\u00e2nico not\u00e1vel por seus diversos trabalhos em trilhas sonoras de filmes."@pt;
    owl:sameAs viaf:79166146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Blake>,
        <http://viaf.org/viaf/79166146>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Blake.
doremus_artist:03fda7e1-6e31-3827-8032-1f4ac1eba271
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Thierry Pallesco is a French organist and composer who was born in Paris in 1956."@en,
        "Thierry Pallesco, n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 janvier 1956, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76582996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Pallesco>,
        <http://viaf.org/viaf/76582996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Pallesco.
doremus_artist:0527aa3d-09d0-3523-9922-dc8bfd67b220
owl:sameAs viaf:63187033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63187033>.
doremus_artist:05a81994-f6f9-3b7c-b1d4-b3ffec7b2b40
owl:sameAs viaf:44610685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44610685>.
doremus_artist:0623615c-0b2e-38a2-af5f-c9fbfbeebd97
owl:sameAs viaf:64203761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203761>.
doremus_artist:0630a9de-688b-381c-9b12-10422d10635e
owl:sameAs viaf:66654503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654503>.
doremus_artist:068b9910-ecc6-3332-bb31-de142864b801
    dbp:birthPlace dbr:Vilnius;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Twardowski. Romuald Twardowski est un compositeur polonais n\u00e9 le 17 juin 1930 \u00e0 Vilnius, aujourd'hui en Lituanie."@fr,
        "Romuald Twardowski (* 17. Juni 1930 in Vilnius, heute Litauen) ist ein polnischer Komponist und P\u00e4dagoge."@de,
        "Romuald Twardowski (born 17 June 1930 in Wilno / Vilnius) - Polish composer. During years of occupation or World War II, he studied violin playing and after the war piano and organ. In the years 1946-1950, he used to be organist in Vilnius churches. In 1952-1957, he studied composition in the conservatory of Vilnius. Later moves to Warsaw and continuous studies at Warsaw Academy of Music in years 1957-60 in Boles\u0142aw Woytowicz class. In year 1963 and 1966 he studied Gregorian chant and medieval polyphony in Nadia Boulanger class in Paris. Since 1971 Romuald Twardowski has been the Professor of Fryderyk Chopin University of Music."@en,
        "Romuald Twardowski (ur. 17 czerwca 1930 w Wilnie) - polski kompozytor i pedagog. W latach II wojny \u015bwiatowej uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach, po wojnie - na fortepianie i organach. W latach 1946-50 organista w ko\u015bcio\u0142ach wile\u0144skich: bonifratr\u00f3w, misjonarzy i \u015aw. Jana, gdzie przed 100 laty organistowa\u0142 Stanis\u0142aw Moniuszko. Od 1950 ucze\u0144 Pa\u0144stwowej \u015aredniej Szko\u0142y Muzycznej im. Ta\u0142\u0142at-Kie\u0142pszy, w latach 1952-57 student Pa\u0144stwowego Konserwatorium Litewskiej SRR (kompozycja u Paw\u0142a Tamulianasa i Juliusza Juzeliunasa). W 1957 przez kr\u00f3tki czas pracuje w Poniewie\u017cu na Litwie a w grudniu repatriuje si\u0119 do Polski. Kontynuuje studia kompozytorskie w PWSM w Warszawie w klasie prof. Boles\u0142awa Woytowicza. W 1963 wyje\u017cd\u017ca w ramach stypendium ZKP do Pary\u017ca na studia uzupe\u0142niaj\u0105ce do Nadii Boulanger. Od 1972"@pl,
        "\u0420\u043e\u043c\u0443\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434 \u0422\u0432\u0430\u0440\u0434\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Romuald Twardowski; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1930, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430, \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:7586916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romuald_Twardowski>,
        <http://viaf.org/viaf/7586916>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Romuald_Twardowski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Romuald_Twardowski.
doremus_artist:06901f34-389b-3534-8bfc-c31e8aeebc87
owl:sameAs viaf:34650037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650037>.
doremus_artist:06a06b75-9558-3e6e-b79f-1070b1493785
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Inzago;
    rdfs:comment
        "Luigi Marchesi (Italian pronunciation: [lu\u02c8i\u02d0d\u0292i mar\u02c8ke\u02d0zi]; 8 August 1754 \u2013 14 December 1829) was an Italian castrato singer, one of the most prominent and charismatic to appear in Europe during the second half of the eighteenth century."@en,
        "Luigi Marchesi (n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1755 \u00e0 Milan - mort le 14 d\u00e9cembre 1829 (\u00e0 74 ans) dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un chanteur d\u2019op\u00e9ra italien. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du compositeur Tommaso Marchesi"@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Ludovico Marchesi, 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1754 \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1829) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:66658528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Marchesi>,
        <http://viaf.org/viaf/66658528>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LuigiMarchesi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Marchesi.
doremus_artist:06c93fd2-6e8b-354c-a778-7508f577f9e2
    rdfs:comment
        "Steven Cole (born 1949) is an American opera singer. He is particularly known for his portrayal of tenor character roles in an international career spanning more than 30 years. He sang in the world premieres of Jean Prodromides's La Noche Triste, Gavin Bryars's Medea, and the revised version of Gy\u00f6rgy Ligeti's Le Grand Macabre."@en;
    owl:sameAs viaf:24797309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Cole_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/24797309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Steven_Cole_(tenor)>.
doremus_artist:074489b0-c5ea-33a6-9f07-b96771c626ef
owl:sameAs viaf:113605346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113605346>.
doremus_artist:07c6e075-67d4-33b9-8815-8742e614f81f
owl:sameAs viaf:49416950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416950>.
doremus_artist:084733c5-e01a-33a2-8b9b-79910dcafb2d
    rdfs:comment
        "Jo Akepsimas est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais d'origine grecque n\u00e9 en 1940 \u00e0 Ath\u00e8nes. Il est l'auteur de la musique de nombreux chants religieux chr\u00e9tiens et chants pour enfants. Il est \u00e9galement orchestrateur de nombreux disques, dont ceux de Mannick, (Disque d'Or pour son premier album : Paroles de femmes)."@fr;
    owl:sameAs viaf:27250940;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo_Akepsimas>,
        <http://viaf.org/viaf/27250940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jo_Akepsimas.
doremus_artist:08e610a1-36a0-312c-b8c5-4161daa68189
owl:sameAs viaf:54336081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54336081>.
doremus_artist:0b76df2b-d238-32da-b55e-d8ad63f095ea
owl:sameAs viaf:14961399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961399>.
doremus_artist:0ceca6d8-1c81-3f6a-9520-491fc1a3cb4d
owl:sameAs viaf:100254362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100254362>.
doremus_artist:0d92dada-6be8-3844-979b-e7825c876f0e
owl:sameAs viaf:32199784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32199784>.
doremus_artist:0edd210b-2d2f-3dcd-a4ba-5128698ee68d
    dbp:birthPlace dbr:Municipality_of_Ribnica;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jacobus Gallus (eigentlich Jacob Handl; * 31. Juli 1550 wahrscheinlich in Ribnica (Reifnitz), Unterkrain; \u2020 18. Juli 1591 in Prag) war ein Komponist der Renaissance."@de,
        "Jacobus Gallus Carniolus (Jacob Handl o Jacob Handl-Gallus) (Ribnica, 3 de julio de 1550 \u2013 Praga; 18 de julio de 1591) fue compositor checo del Renacimiento de origen Esloveno."@es,
        "Jacobus Gallus Carniolus (Jacob Handl ou Jacob Handl-Gallus) (3 de julho de 1550 \u2013 18 de julho de 1591) Foi um compositor tardio renascentista de origem eslovena. Nascido no que \u00e9 hoje Carniola, Eslov\u00e9nia, f\u00eaz parte do Sacro Imp\u00e9rio Romano dos Habsburgo, da \u00c1ustria viveu e trabalhou na Bo\u00e9mia e Mor\u00e1via durante a \u00faltima d\u00e9cada de sua vida."@pt,
        "Jacobus Gallus Carniolus (a.k.a. Jacob(us) Handl, Jacob(us) H\u00e4ndl, Jacob(us) Gallus; Slovene: Jakob Petelin Kranjski) (3 July 1550 \u2013 18 July 1591) was a late-Renaissance composer of Slovene ethnicity. Born in Carniola, which at the time was one of the Habsburg lands in the Holy Roman Empire, he lived and worked in Moravia and Bohemia during the last decade of his life."@en,
        "Jacobus Gallus Carniolus (ook Jacob(us) Handl, Jacob(us) H\u00e4ndl, Jacob(us) Gallus, Sloveens: Jakob Petelin Kranjski) (Ribnica, 31 juli 1550 \u2014 Praag, 18 juli 1591) was een Sloveens componist en cisterci\u00ebnzer monnik. Hij verwierf bekendheid met zijn sacrale muziek."@nl,
        "Jacobus Gallus, n\u00e9 \u00e0 Ribnica le 3 juillet 1550 et mort \u00e0 Prague le 18 juillet 1591, est un compositeur de la Renaissance, qui v\u00e9cut en Moravie et en Boh\u00eame. On lui conna\u00eet \u00e9galement les noms suivants : Jakob Petelin (son nom de naissance), Jacob Handl, Jacobus Gallus Carniolus (par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 sa r\u00e9gion natale, la Carniole). Son \u0153uvre majeure est l'Opus Musicum. Il s'agit d'un recueil de motets tr\u00e8s majoritairement en langue latine, a cappella, allant de 2 \u00e0 16 voix."@fr,
        "Jacobus Gallus, tak\u017ce Jacob Handl-Gallus (ur. 3 lub 31 lipca 1550 prawdopodobnie w mie\u015bcie Ribnica (region Kraina) w S\u0142owenii, zm. 18 lipca 1591 w Pradze) \u2013 renesansowy kompozytor pochodzenia s\u0142owe\u0144skiego, autor muzyki sakralnej. Nale\u017ca\u0142 do zakonu cysters\u00f3w. Dzia\u0142a\u0142 jako \u015bpiewak w kapeli cesarskiej. Du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w podr\u00f3\u017cach (Austria, Czechy, Morawy, \u015al\u0105sk), w latach 1579\u20131585 pracowa\u0142 jako kierownik ch\u00f3ru biskupa O\u0142omu\u0144ca."@pl,
        "Visse e lavor\u00f2 in Moravia e in Boemia durante gli ultimi dieci anni della sua vita."@it,
        "\u042f\u043a\u043e\u0431 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0443\u0441 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 \u042f\u043a\u043e\u0431 \u041f\u0435\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043b\u0430\u0442. Jacobus Gallus Carniolus, Jacob(us) Handl, Jacob(us) H\u00e4ndl, Jacob(us) Gallus , \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d. Jakob Petelin Kranjski; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f \u0438 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1550, \u0420\u0438\u0431\u043d\u0438\u0446\u0430 \u2014 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1591, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30fb\u30ac\u30c3\u30eb\u30b9\u307e\u305f\u306f\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30cf\u30f3\u30c9\u30eb\uff08Jacobus Gallus Carniolus (Jacob Handl), 1550\u5e74\u3000\u30af\u30e9\u30a4\u30f3\u5730\u65b9\u30e9\u30a4\u30d5\u30cb\u30c3\u30c4 Reifnitz\uff08\u73fe\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u5357\u90e8\u30fb\u30ea\u30d6\u30cb\u30c4\u30a1 Ribnica\uff09 - 1591\u5e747\u670818\u65e5\u3000\u30d7\u30e9\u30cf\uff09\u306f\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30b7\u30c8\u30fc\u4f1a\u4f1a\u58eb\u3002\u5b97\u6559\u66f2\u3067\u8457\u540d\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5f62\u306e\u6c0f\u540d\u3092\u597d\u3093\u3067\u540d\u4e57\u308a\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u4ed8\u5c5e\u306e Carniolus \u3092\u52a0\u3048\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u3067\u306f\u300c\u30ab\u30eb\u30cb\u30aa\u30e9 Carniola\u300d\uff08\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u5730\u65b9 Krajna \u306e\u51fa\u8eab\u8005\u306e\u610f\u5473\uff09\u306e\u540d\u3067\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5143\u306e\u540d\u524d\u306f\u30e4\u30b3\u30d7\u30fb\u30da\u30c6\u30ea\u30f3(Jakob Petelin\uff09\u3002 \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u3001\u30e2\u30e9\u30d3\u30a2\u3001\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b8\u30a8\u30f3\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u4f4e\u5730\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30e1\u30eb\u30af\u4fee\u9053\u9662\u306b\u8d74\u304f\u30021574\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u3068\u81ea\u8eab\u3067\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u5e74\u9f62\u3084\u8cc7\u6599\u9762\u304b\u3089\u7591\u308f\u3057\u3044\u30021579\u5e74\u304b\u30891585\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30e9\u30d3\u30a2\u3067\u30aa\u30ed\u30e2\u30a6\u30c4\u53f8\u6559\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002 \u30ac\u30eb\u30b9\u306e\u5305\u62ec\u7684\u3067\u6298\u8877\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u53e4\u5178\u7684\u306a\u3082\u306e\u3068\u8fd1\u4ee3\u7684\u306a\u3082\u306e\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ac\u30eb\u30b9\u306f\u5b9a\u65cb\u5f8b\u3092\u7528\u3044\u308b\u3053\u3068\u306f\u6ec5\u591a\u306b\u306a\u304f\u3001\u5f53\u6642\u306f\u65b0\u3057\u304b\u3063\u305f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u5408\u5531\u69d8\u5f0f\u3092\u512a\u5148\u3055\u305b\u3066\u30a8\u30b3\u30fc\u3084\u30b9\u30c6\u30ec\u30aa\u97f3\u97ff\u306e\u52b9\u679c\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u3082\u306a\u304a\u540c\u6642\u306b\u4ee5\u524d\u306e\u901a\u6a21\u5023\u69d8\u5f0f\u3078\u306e\u77e5\u6089\u3082\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u5c0e\u5165\u307e\u3067\u6d41\u901a\u3057\u3066\u3044\u305f200\u30c8\u30e9\u30fc\u30eb\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27251963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacobus_Gallus>,
        <http://viaf.org/viaf/27251963>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b337c27d-8dcd-4213-a96c-0170ce9b4051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jakob_Petelin_Gallus_1590.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacobus_Gallus.
doremus_artist:0ff1032e-3866-3a39-821c-9ef40fae8fb7
    owl:sameAs viaf:71654425;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71654425>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Arbona.
doremus_artist:100f64f5-c39a-33cd-81d4-fa3084a36bd6
    rdfs:comment
        "Avi Ostrowsky is a music director originally from Israel. He studied with Gary Bertini and Mordechai Seter in the Rubin Academy of Tel Aviv. He then studied with Hans Swarowsky in the Vienna Academy of Music and with Franco Ferrara in Italy. While studying in Vienna his talent was rapidly recognized by his teachers which permitted him to coast through the three year programme in only two years. In 1968, he won the first prize in the Nikolai Malko contest in Copenhagen. That same year he became artistic director of the Haifa Symphony Orchestra, position which he held until 1972. In 1970 he established the Israel Kibbutz Orchestra, which he directed until 1974 and again from 1998 to 2003. In 1973 he founded the Beer Sheva Sinfonietta and directed it until 1978 when he was named director of t"@en,
        "\u0410\u0432\u0438 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 1939) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432\u0435 (1961) \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u041c\u043e\u0440\u0434\u0435\u0445\u0430\u044f \u0421\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u044b. \u0412 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f; \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432 1978\u20141984 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430 \u0432 1989\u20141993 \u2014 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:64192767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avi_Ostrowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/64192767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Avi_Ostrowsky.
doremus_artist:10309472-cb2a-3101-86af-6b458548de7d
owl:sameAs viaf:9436718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9436718>.
doremus_artist:10cf6017-0785-37be-ae85-7cb4d34f447d
    owl:sameAs n0:350c620c-7cb4-4a4f-8b3b-d4d5f5baac73;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/350c620c-7cb4-4a4f-8b3b-d4d5f5baac73>.
doremus_artist:1147aab3-82fa-34c1-a9c6-56c0b9c1aa42
    rdfs:comment
        "Caleb Ellicott Finch (born July 4, 1939) is a professor at the  University of Southern California's Leonard Davis School of Gerontology who studies aging in humans, with expertise in cell biology and Alzheimer's disease. Finch and his colleague at the USC Davis School of Gerontology Eileen Crimmins have developed a unique interdisciplinary upper division course (Health, Stress, & Aging), which combines biomedical, demographic, and psychosocial perspectives of the human lifespan."@en,
        "Caleb Ellicott \u201eTuck\u201c Finch (* 4. Juli 1939) ist ein US-amerikanischer Zellbiologe, Gerontologe und Endokrinologe, bekannt f\u00fcr die Erforschung des menschlichen Alterns. Finch studierte an der Yale University mit dem Bachelor-Abschluss 1961 und wurde 1969 an der Rockefeller University in Zellbiologie promoviert (Cellular activities during aging in mammals). 1970 bis 1972 war er Assistant Professor f\u00fcr Anatomie am Medical College der Cornell University. 1972 wurde er Assistant Professor und 1978 Professor f\u00fcr Biologie an der University of Southern California (USC). Er ist an der Leonard Davis School of Gerontology der USC (ARCO-William F. Kieschnick Professor in the Neurobiology of Aging). 1989 wurde er University Distinguished Professor der USC, deren h\u00f6chste Auszeichnung an Professoren."@de,
        "\u041a\u0430\u043b\u0435\u0431 \u0424\u0438\u043d\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Caleb Finch; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439-\u0433\u0435\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:71451853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caleb_Finch>,
        <http://viaf.org/viaf/71451853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caleb_Finch.
doremus_artist:114ed20f-37c3-3a30-8bc5-f1cb923ecb10
owl:sameAs viaf:305927264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305927264>.
doremus_artist:115c07a1-d492-3790-bc5b-c08367c64ee8
    dbp:birthPlace dbr:Carcassonne;
    rdfs:comment
        "Nata a Carcassonne, \u00e8 cresciuta nel villaggio di Marseillette. \u00c8 figlia del musicista e cantante Didier Blanc; il cognome Ruiz, che usa normalmente sulle scene, \u00e8 in realt\u00e0 quello di sua nonna materna da nubile."@it,
        "Olivia Blanc (1 de enero de 1980, m\u00e1s conocida como Olivia Ruiz) es una cantante francesa. Comenz\u00f3 su carrera musical en el programa Star Academy de la televisi\u00f3n francesa en el 2001."@es,
        "Olivia Blanc (born 1 January 1980), known as Olivia Ruiz, is a female French pop singer of partial Spanish descent belonging to the nouvelle chanson genre. She gained fame after reaching the semi-finals of the French Star Academy series in 2001."@en,
        "Olivia Ruiz (* 1. Januar 1980 in Carcassonne als Olivia Blanc) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Olivia Ruiz, de son vrai nom Olivia Blanc, est une chanteuse, une actrice et une r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 1er janvier 1980 \u00e0 Carcassonne. Elle a grandi dans le village de Marseillette. Elle est la fille du musicien-chanteur Didier Blanc, qui a notamment collabor\u00e9 avec l'orchestre de Ren\u00e9 Coll. Son nom de sc\u00e8ne, Ruiz, a \u00e9t\u00e9 choisi en hommage \u00e0 sa grand-m\u00e8re maternelle, dont c'est le nom de jeune fille."@fr,
        "Olivia Ruiz, w\u0142a\u015bciwie Olivia Blanc (ur. 1 stycznia 1980 w Carcassonne) - francuska piosenkarka. P\u00f3\u0142finalistka 1 edycji francuskiego Star Academy."@pl,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f \u0420\u0443\u0438\u0437 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f \u0411\u043b\u0430\u043d, \u0440\u043e\u0434. 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1980) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u00ab\u0424\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u00bb. \u0415\u0451 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440 \u2014 \u041c\u0430\u0442\u0438\u0430\u0441 \u041c\u0430\u043b\u044c\u0437\u043e, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Dionysos. \u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u00abFigaro Magazine\u00bb, \u0435\u0451 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u044b \u0437\u0430 2007 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 880000 \u0435\u0432\u0440\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u043e \u0435\u0451 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 Zazie \u0438 \u0412\u0430\u043d\u0435\u0441\u0441\u044b \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438)."@ru;
    owl:sameAs viaf:49426466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivia_Ruiz>,
        <http://viaf.org/viaf/49426466>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5083e4bf-3246-4ab9-a6d3-23be8db8db2c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivia_Ruiz_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivia_Ruiz.
doremus_artist:119da3b9-88e2-3fd1-aadf-372815c5442d
owl:sameAs viaf:10033811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10033811>.
doremus_artist:11ebf5f8-8d24-3a1a-ad07-af5fb1346c64
    rdfs:comment "Clement Woodcock (d. 1590) was an English organist."@en;
    owl:sameAs viaf:49411606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clement_Woodcock>,
        <http://viaf.org/viaf/49411606>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4355728-8fe6-4ed1-b668-3b736f5edf1d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clement_Woodcock.
doremus_artist:13aa3576-e994-3ba6-81f1-544c78350e85
owl:sameAs viaf:11932001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11932001>.
doremus_artist:1406ce3b-1a28-39f1-8b5a-23a45687a900
owl:sameAs viaf:19768673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19768673>.
doremus_artist:143df5da-be94-3665-a0f1-051c12efc4ae
owl:sameAs viaf:19876718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876718>.
doremus_artist:1480c182-1ca8-3d9c-88fd-0f7be1a7e120
owl:sameAs viaf:9566560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9566560>.
doremus_artist:1547077f-587d-36a1-bd2c-26cd2a1ea211
owl:sameAs viaf:47013068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47013068>.
doremus_artist:163d0d6c-8f56-3421-8b2a-62ad38e43bb4
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Francis Dominic Nicholas Michael Rossi OBE (* 29. Mai 1949 in London) ist ein britischer Komponist, S\u00e4nger und Gitarrist der Rockgruppe Status Quo. Anfang der 1970er Jahre benutzte er vor\u00fcbergehend seinen weiteren Vornamen Michael, so dass er vereinzelt auf Ver\u00f6ffentlichungen von Status Quo als \u201eMike Rossi\u201c aufgef\u00fchrt wurde."@de,
        "Francis Dominic Nicholas Michael Rossi, OBE (Londres, 29 de maio de 1949) \u00e9 um m\u00fasico brit\u00e2nico. Ele \u00e9 o fundador, vocalista e principal guitarrista da banda brit\u00e2nica de hard rock Status Quo."@pt,
        "Francis Dominic Nicholas Michael Rossi, OBE (born 29 May 1949) is an English singer, songwriter and musician. He is best known as the co-founder, lead singer and lead guitarist of the rock band Status Quo."@en,
        "Francis Rossi (Londen, 29 mei 1949) is de karakteristieke gitarist, zanger en mede-oprichter van de rockgroep Status Quo. Tevens schreef Rossi de eerste Status Quo single Pictures of matchstick men alsmede veel andere nummers, waaronder Paper plane, Caroline, en Down down. Veel van deze nummers zijn samen geschreven met roadie en harmonica speler Bob Young en met Bernie Frost. Zijn typerende stem en gitaargeluid vormen een groot deel van de 'Quo-sound'. Hij is ook bekend als Mike Rossi, Frame en The grand old man of rock 'n roll."@nl,
        "Francis Rossi OBE (n. 29 de mayo de 1946 en Forest Hill, Londres, Reino Unido) es un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico, conocido mundialmente por ser cofundador, cantante y guitarrista l\u00edder de la banda de rock Status Quo. Cabe se\u00f1alar que es el \u00fanico miembro de la agrupaci\u00f3n que ha permanecido desde su fundaci\u00f3n en 1962. En adici\u00f3n a ello, sus compa\u00f1eros de la banda lo han apodado como The Frame y desde hace algunos a\u00f1os lo nombran como The Gomorr, \u00abthe grand old man of rock and roll\u00bb, lo que al espa\u00f1ol es \u00abel gran viejo del rock and roll\u00bb."@es,
        "Francis Rossi est n\u00e9 Francis Dominic Nicholas Michael Rossi, le 29 mai 1949 \u00e0 Forest Hill, Londres. Il est le cofondateur, guitariste et chanteur du groupe de rock anglais Status Quo."@fr,
        "Francis Rossi, w\u0142a\u015bc. Francis Dominic Michael Nicholas Rossi (ur. 29 maja 1949 w Londynie) \u2013 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel, wokalista, gitarzysta i autor tekst\u00f3w angielskiej grupy rockowej Status Quo. Razem z Rickiem Parfittem zosta\u0142 w 2010 uhonorowany tytu\u0142em oficera Orderu Imperium Brytyjskiego (OBE) za zas\u0142ugi dla muzyki i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dobroczynn\u0105."@pl,
        "\u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Francis Rossi, \u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u044f 1949, \u0424\u043e\u0440\u0435\u0441\u0442-\u0445\u0438\u043b\u043b, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Status Quo. \u0412 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (OBE)."@ru;
    owl:sameAs viaf:26582094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Rossi>,
        <http://viaf.org/viaf/26582094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b558654-5935-4b47-99c9-3162e7534c53>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis-rossi-2007-07-18.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Rossi.
doremus_artist:1774dcce-4c0b-301e-8c4f-212dadac001b
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Jacob Druckman (26 junio 1928 a 24 mayo 1996) fue un estadounidense compositor nacido en Filadelfia. Graduado de la Escuela Juilliard, Druckman estudi\u00f3 con Vincent Persichetti, Mennin Pedro, y Bernard Wagenaar. En 1949 y 1950 estudi\u00f3 con Aaron Copland en Tanglewood y m\u00e1s tarde continu\u00f3 sus estudios en la \u00c9cole Normale de Musique de Paris (1954-55). Trabaj\u00f3 mucho con la m\u00fasica electr\u00f3nica, adem\u00e1s de una serie de obras para orquesta o para grupos peque\u00f1os. En 1972 gan\u00f3 el Premio Pulitzer por su primera gran obra orquestal de Windows. Fue compositor en residencia de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Nueva York desde 1982 hasta 1.985. Druckman ense\u00f1aron en Juilliard, el Aspen Music Festival, Tanglewood, Brooklyn College, Bard College, y la Universidad de Yale, entre otras citas. \u00c9l es el estado de Co"@es,
        "Jacob Raphael Druckman (* 26. Juni 1928 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 24. Mai 1996 in New Haven, Connecticut) war ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Druckman hatte als Kind Klavier- und Violinunterricht und studierte zehnj\u00e4hrig bei Louis Gesensway Solf\u00e8ge, Harmonielehre und Kontrapunkt. Er nahm sp\u00e4ter Unterricht bei Ren\u00e9 Longby und wirkte f\u00fcnfzehnj\u00e4hrig als Komponist und Trompeter in Jazzensembles. Er nahm an einem Kompositionsseminar von Aaron Copland in Tanglewood teil und studierte ab 1949 an der Juilliard School bei Peter Mennin, Bernard Wagenaar und Vincent Persichetti. 1953 studierte er als Fulbright-Stipendiat bei Tony Aubin an der \u00c9cole Normale de Musique in Paris. 1956 erlangte er den Mastergrad an der Juilliard School, wo er von 1957 bis 1972 unterrichtete. Au\u00df"@de,
        "Jacob Raphael Druckman (26 de Junho de 1928 \u2013 24 de Maio de 1996) foi um compositor norte-americano nascido em Filad\u00e9lfia. Formado na Juilliard School, Druckman estudou com Vincent Persichetti, Peter Mennin e Bernard Wagenaar. Em 1949 e 1950, estudou com Aaron Copland em Tanglewood, e mais tarde continuou os seus estudos na \u00c9cole Normale de Musique em Paris (1954\u201355). Druckman morreu de cancro do pulm\u00e3o com 67 anos de idade. \u00c9 o pai do percussionista Daniel Druckman."@pt,
        "Jacob Raphael Druckman (June 26, 1928 \u2013 May 24, 1996) was an American composer born in Philadelphia. A graduate of the Juilliard School, Druckman studied with Vincent Persichetti, Peter Mennin, and Bernard Wagenaar. In 1949 and 1950 he studied with Aaron Copland at Tanglewood and later continued his studies at the \u00c9cole Normale de Musique in Paris (1954\u201355). He worked extensively with electronic music, in addition to a number of works for orchestra or for small ensembles. In 1972 he won the Pulitzer Prize for his first large orchestral work, Windows. He was composer-in-residence of the New York Philharmonic from 1982 until 1985. Druckman taught at Juilliard, The Aspen Music Festival, Tanglewood, Brooklyn College, Bard College, and Yale University, among other appointments. He is Connecticu"@en;
    owl:sameAs viaf:32183030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Druckman>,
        <http://viaf.org/viaf/32183030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b6c5330-a903-4854-9292-de16accc2556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Druckman.
doremus_artist:188dc119-336f-39a5-b5bf-05047298f04a
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Vincenzo Capirola (* 1474 in Brescia; \u2020 nach 1548 ebenda) war ein italienischer Lautenist und Komponist."@de,
        "Vincenzo Capirola (1474 \u2013 after 1548) was an Italian composer, lutenist and nobleman of the Renaissance. His music is preserved in an illuminated manuscript called the Capirola Lutebook, which is considered to be one of the most important sources of lute music of the early 16th century."@en,
        """Vincenzo Capirola (1474 \u2013 fecha posterior a 1548) fue un compositor y lutista italiano del renacimiento. Su m\u00fasica se preserv\u00f3 en un manuscrito iluminado llamado el "libro de la\u00fad de Capirola", que est\u00e1 considerado como una de las fuentes m\u00e1s importantes de m\u00fasica para la\u00fad del comienzos del siglo XVI."""@es,
        "Vincenzo Capirola (n\u00e9 en 1474 et mort apr\u00e8s 1548) \u00e9tait un compositeur italien et luthiste de la Renaissance. Sa musique est contenue dans un manuscrit avec des enluminures appel\u00e9 le livre de luth, consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des plus importantes sources de musique pour luth du d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u041a\u0430\u043f\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430 (1474 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1548) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041b\u044e\u0442\u043d\u0435\u0432\u0430\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u041a\u0430\u043f\u0438\u0440\u043e\u043b\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e 16-\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:76499658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Capirola>,
        <http://viaf.org/viaf/76499658>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Capirola_lutebook.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Capirola.
doremus_artist:19e865ed-601c-3321-9267-e8bd4154dfe3
owl:sameAs viaf:32128161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32128161>.
doremus_artist:1ab42463-bead-3198-a127-7d713d921612
    rdfs:comment
        "Viking Dahl, (8 October 1895 - 5 January 1945), was a Swedish composer, active also as a painter and an author. He was brother to K. G. William Dahl. Viking Dahl was born in Osby in Scania and studied at the Royal College of Music 1915-1919 in Stockholm and thereafter in Copenhagen and Berlin. During a stay in Paris 1920, he wrote the dance drama Maison de Fous for Ballets Su\u00e9dois."@en,
        "\u30f4\u30a3\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30c0\u30fc\u30eb\uff08Viking Dahl\u30011895\u5e7410\u67088\u65e5 - 1945\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:60190875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viking_Dahl>,
        <http://viaf.org/viaf/60190875>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viking_Dahl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viking_Dahl.
doremus_artist:1bc3c9cb-7c6a-3013-ab1e-2c4fcaaa17da
    rdfs:comment
        "Manfred Jung (n\u00e9 le 9 juillet 1940 \u00e0 Oberhausen, en Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie) est un t\u00e9nor allemand et chanteur d'op\u00e9ra. Il est notamment connu pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 le r\u00f4le de Siegfried dans L'Anneau du Nibelung de Richard Wagner au Festival de Bayreuth sous la direction de Pierre Boulez, dans la mise en sc\u00e8ne de Patrice Ch\u00e9reau.\u2191 (de) Biographie de Manfred Jung\u2191 (en) Manfred Jung, sur oxfordreference.com. Consult\u00e9 le 20 juillet 2013."@fr;
    owl:sameAs viaf:102397819;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manfred_Jung>,
        <http://viaf.org/viaf/102397819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manfred_Jung.
doremus_artist:1c0d0b53-0f1d-3c93-bcbd-304e68d5d510
owl:sameAs viaf:306350543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306350543>.
doremus_artist:1d0348c8-9e7e-3669-8545-7a116dc2faee
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise>;
    rdfs:comment
        "Francis Rimbert (born 3 October 1952 in Val d'Oise, France) is a French musician and composer."@en,
        "Francis Rimbert (n\u00e9 le 3 octobre 1952 dans le Val-d'Oise) est un musicien et compositeur fran\u00e7ais. Peu connu en France, il b\u00e9n\u00e9ficie d'une certaine notori\u00e9t\u00e9 en Europe dans le monde de la musique \u00e9lectronique savante."@fr;
    owl:sameAs viaf:101497827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Rimbert>,
        <http://viaf.org/viaf/101497827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Rimbert.
doremus_artist:1f06ec9b-e80c-3fa2-90dc-7a43563e72f5
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Ion Marin (born July 8, 1960) is a Romanian born Austrian conductor. He is internationally renowned both in operatic and symphonic domains."@en,
        "\u0418\u043e\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d (\u0440\u0443\u043c. Ion Marin; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960 \u0433. \u0432 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u0438) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042d\u043d\u0435\u0441\u043a\u0443, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435. \u0412 1986 \u0433. \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438\u0437 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u0438. \u0412 1987\u20141991 \u0433\u0433. \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0410\u0431\u0431\u0430\u0434\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435 \u043e\u0442 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043e \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430. 1992 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0440\u044b\u0432\u0430: \u0432 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u0435 \u043e\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410 (\u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043a\u00bb \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0432 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435), \u0432 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435 \u2014 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (\u00ab\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u0430\u00bb \u0432 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0411\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e), \u0432 \u0438\u044e\u043d\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u00ab\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0446\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c\u00bb \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0430 \u0432 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 (\u00ab\u0421\u0435\u043c\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430\u00bb \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438)."@ru;
    owl:sameAs viaf:10038804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ion_Marin>,
        <http://viaf.org/viaf/10038804>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ion_Marin_(conductor).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ion_Marin.
doremus_artist:1f4b69d9-d9ad-39da-9e65-9a1c820b0f04
owl:sameAs viaf:66731350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66731350>.
doremus_artist:1f8b0d04-f66a-3438-aef2-18dea585e296
    dbp:birthPlace dbr:Sagua_La_Grande;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Antonio Abad Lugo Mach\u00edn (Sagua La Grande, Cuba, 17 janvier 1903 - Madrid, 4 ao\u00fbt 1977) \u00e9tait un chanteur cubain de bol\u00e9ro et de musique populaire. Son r\u00e9pertoire \u00e9tait bas\u00e9 sur la musique cubaine et les ballades romantiques. Il est c\u00e9l\u00e8bre dans le monde hispanique pour ses morceaux El manisero, Dos gardenias, Angelitos negros... El manisero, enregistr\u00e9 en 1930, fut le premier succ\u00e8s cubain \u00e0 d\u00e9passer le million de ventes."@fr,
        "Antonio Abad Lugo Mach\u00edn, conocido como Antonio Mach\u00edn (Sagua la Grande, Cuba, 11 de febrero de 1903 - Madrid, Espa\u00f1a, 4 de agosto de 1977), fue un cantante cubano de boleros y de m\u00fasica popular en general. Bas\u00f3 su repertorio en la m\u00fasica cubana y la balada rom\u00e1ntica."@es,
        "Antonio Mach\u00edn (Antonio Abad Lugo Mach\u00edn; 11 February 1903, in Sagua la Grande, Cuba \u2013 4 August 1977, in Madrid) was a Cuban singer and musician. His version of El Manisero, recorded in New York, 1930, with Don Azpiaz\u00fa's orchestra, was the first million record seller for a Cuban artist. Although this was labelled a rumba, it was in reality a son preg\u00f3n, namely, a song based on a street-seller's cry."@en;
    owl:sameAs viaf:74042502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Mach\u00edn>,
        <http://viaf.org/viaf/74042502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Machín.
doremus_artist:2075031e-452c-368e-9783-5d6ab2df0b94
owl:sameAs viaf:79178412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178412>.
doremus_artist:215329e9-9903-3638-9cd0-6167cfbfb818
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Canton,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Toledo,_Ohio>;
    rdfs:comment
        """John Finley Williamson (June 23, 1887 in Canton, Ohio \u2013 May 28, 1964 in Toledo, Ohio) was the founder of Westminster Choir and co-founder of Westminster Choir College. He is considered to be one of the most influential choral conductors of the twentieth century. He was described by The New York Times as the "dean of American choral directors." He was a 1925 initiate of the Alpha Theta Chapter of Phi Mu Alpha Sinfonia Fraternity, the national fraternity for men in music, at Miami University."""@en;
    owl:sameAs viaf:233032626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Finley_Williamson>,
        <http://viaf.org/viaf/233032626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c780425b-21b2-4574-9e5d-85f6a225240f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Finley_Williamson.
doremus_artist:21a07bfc-0bb9-3f88-932a-96f3797fa26d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Tobias Picker (* 18. Juli 1954 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Tobias Picker (New York City, 18 juli 1954) is een Amerikaans componist."@nl,
        "Tobias Picker (born July 18, 1954) is an American composer who writes in a range of genres: orchestral, opera and chamber works. He has received numerous commissions, especially for operas, and in 2010 composed his first ballet on commission."@en,
        "Tobias Picker (n\u00e9 \u00e0 New York le 18 juillet 1954) est un compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:101048342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tobias_Picker>,
        <http://viaf.org/viaf/101048342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a347300b-3506-4718-a8ce-b7dfc00b39b1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parkave23.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tobias_Picker.
doremus_artist:21c4ed5c-3ff3-3c5d-b71c-7b419de3257e
owl:sameAs viaf:76504932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76504932>.
doremus_artist:22514010-3df5-3584-9210-d79b23727be3
owl:sameAs viaf:91624158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91624158>.
doremus_artist:24401716-6f00-33d6-80ce-d6a0cc635945
    rdfs:comment
        "Daniell Revenaugh (born May 30, 1934) is an American classical pianist and conductor. Born in Louisville, Kentucky, he made his debut at the age of 14 playing Beethoven's First Piano Concerto with the Louisville Orchestra. He studied with Ferruccio Busoni's pupil Egon Petri from 1951 until Petri's death in 1962. In 1959 he graduated from Florida State University, where he studied with Ernst von Dohnanyi and Lewis Pankaskie. He later founded the Busoni Society, and has amassed a large and important collection of Busoni and Petri materials."@en,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a3\u30ce\u30fc\uff08Daniell Revenaugh, 1934\u5e745\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b1\u30f3\u30bf\u30c3\u30ad\u30fc\u5dde\u30eb\u30a4\u30d3\u30eb\u306e\u51fa\u8eab\u30021951\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u3068\u30a8\u30b4\u30f3\u30fb\u30da\u30c8\u30ea\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d1\u30f3\u30ab\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u5927\u5b66\u5352\u696d\u5f8c\u3082\u3001\u30da\u30c8\u30ea\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021968\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30b0\u30c9\u30f3\u306e\u72ec\u594f\u3067\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5546\u696d\u9332\u97f3\u3068\u3057\u3066\u521d\u9332\u97f3\u3057\u305f\u6642\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6539\u826f\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u30011990\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306b\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306b\u4e0b\u84cb\u3092\u3064\u3051\u308b\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u8003\u6848\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34645742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniell_Revenaugh>,
        <http://viaf.org/viaf/34645742>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniell_Revenaugh.
doremus_artist:24ef8ea9-6754-35bf-b2d8-a53ea6814da9
owl:sameAs viaf:196454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196454>.
doremus_artist:25698d2a-bc2a-3cfc-9d41-12f9c9e0aa27
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Antonio "Toto" Cotogni (Italian pronunciation: [an\u02c8t\u0254\u02d0njo \u02c8t\u0254\u02d0to ko\u02c8to\u0272i]; August 1, 1831 \u2013 October 15, 1918) was an Italian baritone of the first magnitude. Regarded internationally as being one of the greatest male opera singers of the 19th century, he was particularly admired by the composer Giuseppe Verdi. Cotogni forged an important second career as a singing teacher after his retirement from the stage in 1894."""@en,
        "Antonio Cotogni (Roma, 1 de agosto de 1831 - Roma, 15 de octubre de 1918) fue un bar\u00edtono y profesor de canto italiano. De ni\u00f1o perteneci\u00f3 a la capilla de la Bas\u00edlica de Santa Mar\u00eda la Mayor. Estudi\u00f3 en Roma, donde hizo su presentaci\u00f3n, en el Teatro Metastasio, en 1852, como Belcore (L'elisir d'amore). Cant\u00f3 en la Scala y en Bolonia el papel de Posa en las primeras representaciones en Italia de Don Carlo, en 1867. En ese mismo a\u00f1o se present\u00f3 en el Covent Garden de Londres, como Valentin, de Faust. All\u00ed cant\u00f3 varios papeles importantes de su cuerda (Don Giovanni, Papageno, Figaro, Guglielmo Tell, Enrico Ashton, El Conde de Luna, Amonasro, Germont, Rigoletto, Escamillo, Barnaba...). Adem\u00e1s de en Londres y los principales teatros italianos, se present\u00f3 en las temporadas de San Petersburgo, M"@es,
        "Antonio Cotogni (n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1831 \u00e0 Rome et mort dans la m\u00eame ville le 15 octobre 1918) \u00e9tait un baryton et p\u00e9dagogue italien, l'un des plus \u00e9minents du XIXe si\u00e8cle"@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041a\u043e\u0442\u043e\u043d\u044c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Cotogni; 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1831, \u0420\u0438\u043c \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:79587679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Cotogni>,
        <http://viaf.org/viaf/79587679>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Cotogni_1860s.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Cotogni.
doremus_artist:2603fff2-8100-3eea-aa8a-f6bc423b24bc
owl:sameAs viaf:117063244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117063244>.
doremus_artist:265765d2-5088-3326-bec0-23b06e31cea3
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Attualmente vive in Germania. Elena Ku\u0161nerova proviene da una famiglia di musicisti; comincia a suonare il pianoforte all'et\u00e0 di cinque anni. Si esibisce nel suo primo concerto con un'orchestra a nove anni, e poco dopo registra il Concerto per pianoforte in fa minore di Johann Sebastian Bach per Radio Mosca con Aram Cha\u010daturjan come direttore d'orchestra."@it,
        "Elena Kuschnerova (russisch \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0448\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430; Jelena Jefimowna Kuschnerowa; * 6. Januar 1959 in Moskau) ist eine russische Pianistin."@de,
        "Elena Kuschnerova is a Russian pianist."@en,
        "Ielena Kouchnerova (en russe : \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0448\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430) est une pianiste russe, n\u00e9e le 6 janvier 1959 \u00e0 Moscou, en Union sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u0415\u043b\u0435\u0301\u043d\u0430 \u0415\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0448\u043d\u0435\u0440\u043e\u0301\u0432\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Elena Kuschnerova; \u0440\u043e\u0434. 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1959, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru;
    owl:sameAs viaf:24265173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Kuschnerova>,
        <http://viaf.org/viaf/24265173>,
        <http://viaf.org/viaf/66721987>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Kuschnerova.
doremus_artist:290c4ddb-a621-3ca2-bea0-8efa2be00e50
    owl:sameAs viaf:50012410;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50012410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9eef861-97c2-47a2-92fc-098d64111ce6>.
doremus_artist:2927f66b-954e-30d6-a3a0-b57474c08f20
owl:sameAs viaf:33438261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33438261>.
doremus_artist:29849554-2024-3b0d-8749-39555e68b2ac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Charles (Edward) Ives (Danbury, Connecticut, 20 de Outubro de 1874 - Nova York 19 de maio de 1954) foi um compositor norte-americano. Sua m\u00fasica \u00e9 marcada por uma integra\u00e7\u00e3o das tradi\u00e7\u00f5es musicais europ\u00e9ias e americanas, inova\u00e7\u00f5es no ritmo, harmonia e forma, e uma capacidade inigual\u00e1vel para invocar os sons e sensa\u00e7\u00f5es da vida dos americanos. \u00c9 considerado o principal compositor dos Estados Unidos do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Charles Edward Ives (* 20. Oktober 1874 in Danbury, Connecticut; \u2020 19. Mai 1954 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        """Charles Edward Ives (/a\u026avz/; October 20, 1874 \u2013 May 19, 1954) was an American modernist composer. He is one of the first American composers of international renown, though his music was largely ignored during his life, and many of his works went unperformed for many years. Over time, he came to be regarded as an "American original". He combined the American popular and church-music traditions of his youth with European art music, and was among the first composers to engage in a systematic program of experimental music, with musical techniques including polytonality, polyrhythm, tone clusters, aleatoric elements, and quarter tones, foreshadowing many musical innovations of the 20th century."""@en,
        "Charles Edward Ives (Danbury, 20 de octubre de 1874 \u2013 Nueva York, 19 de mayo de 1954) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica, reconocido como uno de los primeros de trascendencia internacional."@es,
        "Charles Edward Ives (Danbury, Connecticut, 20 oktober, 1874 \u2013 New York, 19 mei 1954), was een Amerikaans moderne componist. Hij wordt algemeen gezien als de eerste Amerikaanse moderne componist van internationale betekenis. Het uit Nederland afkomstige Ives Ensemble is naar hem vernoemd."@nl,
        "Charles Edward Ives (ur. 20 pa\u017adziernika 1874 w Danbury, zm. 19 maja 1954 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, kt\u00f3ry tworzy\u0142 po koniec XIX i na pocz\u0105tku XX wieku. Przez ca\u0142e swe tw\u00f3rcze \u017cycie \u0142\u0105czy\u0142 komponowanie z prac\u0105 w firmie ubezpieczeniowej. Do jego najwybitniejszych dzie\u0142 nale\u017c\u0105 cztery symfonie. Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce Ives wyprzedzi\u0142 eksperymenty Strawinskiego, Debussy\u2019ego, Sch\u00f6nberga, Berga i Weberna."@pl,
        "Charles Edward Ives, n\u00e9 le 20 octobre 1874 et mort le 19 mai 1954, est un compositeur am\u00e9ricain. Apr\u00e8s avoir appris la composition \u00e0 l'universit\u00e9 Yale, il abandonne le m\u00e9tier de compositeur au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle pour se lancer dans les assurances et fonder une compagnie qui devient prosp\u00e8re. Il continue cependant \u00e0 composer de la musique sans la faire publier ni jouer. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1920 des probl\u00e8mes de sant\u00e9 l'obligent \u00e0 arr\u00eater ses activit\u00e9s professionnelles et artistiques. \u00c0 la m\u00eame \u00e9poque, il est d\u00e9couvert par l'avant-garde musicale de New York qui commence \u00e0 faire jouer sa musique. La cr\u00e9ation dans les ann\u00e9es 1930 de la Concord Sonata, et en 1947 de sa troisi\u00e8me symphonie qui obtient le prix Pulitzer de musique, r\u00e9v\u00e8lent Ives \u00e0 la critique et au public am\u00e9ricain. Certaines \u0153uv"@fr,
        "\u00c8 forse uno dei primi compositori classici autenticamente nordamericani di fama internazionale."@it,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0439\u0432\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Edward Ives; 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1874, \u0414\u0430\u043d\u0431\u0435\u0440\u0438, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442 \u2014 19 \u043c\u0430\u044f 1954, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b 20 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0622\u064a\u0641\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Charles Edward Ives (\u0648. 20 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1874 \u2013 \u062a. 19 \u0645\u0627\u064a\u0648 1954) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062d\u062f\u0627\u062b\u064a modernist composer \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba Charles Edward Ives \uff081874\u5e7410\u670820\u65e5 \u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30c0\u30f3\u30d9\u30ea\u30fc - 1954\u5e745\u670819\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306f\u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u7121\u8996\u3055\u308c\u3001\u9577\u5e74\u6f14\u594f\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u7684\u306a\u4fa1\u5024\u89b3\u306e\u3082\u3068\u306b\u5275\u4f5c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u72ec\u5275\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u9332\u97f3\u3082\u304b\u306a\u308a\u306e\u6570\u304c\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u306e\u8981\u7d20\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u67e5\u7406\u65af\u00b7\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u827e\u4f0d\u58eb\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Edward Ives\uff0c1874\u5e7410\u670820\u65e5\uff0d1954\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u9996\u5148\u5728\u570b\u969b\u4e0a\u4eab\u6709\u76db\u8b7d\u7684\u7f8e\u570b\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u827e\u4f0d\u58eb\u6240\u5275\u4f5c\u7684\u97f3\u6a02\u5728\u4ed6\u6709\u751f\u4e4b\u5e74\u90fd\u6c92\u6709\u53d7\u5230\u9752\u775e\uff0c\u9023\u5e36\u4ed6\u5927\u591a\u6578\u7684\u4f5c\u54c1\u5728\u5f88\u9577\u7684\u4e00\u6bb5\u6642\u9593\u88e1\u7686\u672a\u66fe\u6f14\u51fa\u904e\u3002\u6642\u81f3\u4eca\u65e5\uff0c\u827e\u4f0d\u58eb\u7684\u97f3\u6a02\u88ab\u8996\u70ba"\u7f8e\u570b\u97f3\u6a02\u6839\u6e90"\u4e4b\u4e00\uff0c\u7f8e\u570b\u5f0f\u7684\u4f5c\u66f2\u98a8\u683c\u8868\u73fe\u5728\u8cab\u4e32\u65bc\u5176\u4f5c\u54c1\u4e4b\u4e2d\u7684\u7f8e\u570b\u6c11\u8b20\u97f3\u6a02\u3002\u4ed6\u7684\u8a66\u9a57\u6027\u66ff\u5f8c\u4eba\u958b\u5275\u51fa\u8a31\u591a\u97f3\u6a02\u4e0a\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:39562133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Ives>,
        <http://viaf.org/viaf/39562133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb87b85e-857d-4c11-8aa9-4c55f3b54880>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CharlesEdwardIves1913.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Ives.
doremus_artist:2990035a-ab88-31a1-95d9-bd423370d77f
owl:sameAs viaf:79445826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79445826>.
doremus_artist:2a9a86b1-61d8-33f7-9a30-da2ce8d85d33
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    dbp:deathPlace dbr:Cuernavaca;
    rdfs:comment
        "(Jaime) Eduardo (Vladimiro) Mata Asias\u00edn (Mexico-Stad , 5 september 1942 - Cuernavaca, 4 januari 1995) was een bekend Mexicaans componist, muziekpedagoog en dirigent. Hij was een zoon van het echtpaar Federico Mata en Ana Mar\u00eda Asias\u00edn"@nl,
        "Eduardo Mata (* 5. September 1942 in Mexiko-Stadt; \u2020 4. Januar 1995) war ein mexikanischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Eduardo Mata (5 September 1942 \u2013 4 January 1995) was a Mexican conductor and composer."@en,
        "Eduardo Mata Asiain (Ciudad de M\u00e9xico, 5 de septiembre de 1942 \u2013 cerca de Cuernavaca en Temixco, Morelos, 4 de enero de 1995) fue un reconocido director de orquesta y compositor mexicano."@es,
        "Eduardo Mata est un chef d'orchestre et compositeur mexicain, n\u00e9 \u00e0 Mexico le 5 septembre 1942 et mort le 4 janvier 1995 pr\u00e8s de Cuernavaca."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e \u041c\u0430\u0442\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Eduardo Mata; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1995, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0443\u044d\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043a\u0438) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0427\u0430\u0432\u0435\u0441\u0430 (1960\u20141963) \u0438 \u0432 1964 \u0433. \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434 \u0443 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0438 \u042d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041b\u044f\u0439\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435) \u0438 \u0443 \u0413\u0443\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0428\u0443\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u041c\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435, \u043f\u0438\u043b\u043e\u0442\u0438\u0440\u0443\u044f \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30de\u30fc\u30bf\uff08Eduardo Mata, 1942\u5e749\u67085\u65e5 - 1995\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u540c\u3044\u5e74\u306e\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u6570\u5c11\u306a\u3044\u4e2d\u5357\u7c73\u51fa\u8eab\u306e\u4e16\u754c\u7684\u6307\u63ee\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u98db\u884c\u6a5f\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b3\u5e74\u9593\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u30021960\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021964\u5e74\u306b\u30af\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u8ca1\u56e3\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u306b\u53c2\u52a0\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u3068\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u6307\u63ee\u3092\u3001\u30ac\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u3044\u304f\u3064\u304b\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e09\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\uff1c\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c3\u756a\uff1e\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u4f5c\u54c1\u306f\u9332\u97f3\u3082\u3055\u308c\u305f\u3002 1965\u5e74\u306b\u30b0\u30ee\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u7acb\u81ea\u4e3b\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u5b66\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u540c\u5927\u5b66\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u308b\u30021972\u5e74\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3092\u53bb\u308a\u6e21\u7c73\u3001\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u5e02\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u97f3\u697d\u56e3\u4f53\u306e\u6307\u63ee\u30fb\u76e3\u7763\u8005\u3092\u52e4\u3081\u305f\u5f8c\u30011977\u5e74\u304b\u30891993\u5e74\u307e\u3067\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306a\u3089\u3073\u306b\u3001\u6b27\u7c73\u30fb\u4e2d\u5357\u7c73\u5404\u5730\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u4e0a\u8a18\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306a\u3089\u3073\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3001\u512a\u306b60\u70b9\u306e\u9332\u97f3\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Mata>,
        <http://viaf.org/viaf/64192590>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28427091-9b18-442b-9e5a-ed02843cd34b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Mata.
doremus_artist:2b89e9c2-bc08-3442-a91b-73e5b4e9a725
owl:sameAs viaf:47938137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47938137>.
doremus_artist:2c20dea4-e5ac-3f78-b947-1f279cd31823
owl:sameAs viaf:160162128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160162128>.
doremus_artist:2d1058c5-1582-3d5a-aa8c-12f69bc9f3ed
owl:sameAs viaf:66675843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675843>.
doremus_artist:2d854b65-5bdb-3fa2-b853-f1f6eddae1fe
owl:sameAs viaf:266366884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266366884>.
doremus_artist:2d9566e2-d060-330a-8239-d53658728d0c
    dbp:birthPlace dbr:Monte_Urano;
    rdfs:comment
        "Detto Mariano (born 27 July 1937) is an Italian composer, arranger, lyricist, pianist, record producer and music publisher."@en,
        "Ha collaborato con moltissimi artisti, di cui i pi\u00f9 noti sono Adriano Celentano, Al Bano, Mario Del Monaco, Mina, Lucio Battisti e molti altri, realizzando gli arrangiamenti di alcune canzoni entrate nella storia della musica leggera italiana e diventando uno dei pi\u00f9 noti arrangiatori italiani. Ha composto inoltre le musiche per molte canzoni di successo e per molte colonne sonore."@it;
    owl:sameAs viaf:18920075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Detto_Mariano>,
        <http://viaf.org/viaf/18920075>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4dc936fa-75b3-4fa1-9363-8c7882ff1fca>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Detto_Mariano.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Detto_Mariano.
doremus_artist:2dc2856b-a7c6-3a86-9a8e-dd468d7f0c3b
    dbp:birthPlace dbr:Hofburg_Palace;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1685 - 20 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1740) \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631 \u0645\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0630\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0647\u0627\u0628\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a. \u062e\u0644\u0641 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0643\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a \u0645\u0642\u062f\u0633 \u0648\u0645\u0644\u0643 \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a\u0627 \u0648\u0643\u0631\u0648\u0627\u062a\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0631 \u0648\u0623\u0631\u0634\u064a\u062f\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a 1711. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Carlos Francisco de Habsburgo y Neoburgo (Karl Franz Joseph Wenzel Balthasar Johann Anton Ignaz von Habsburg) (Viena, Austria, 1 de octubre de 1685-ib\u00eddem, 20 de octubre de 1740) fue emperador del Sacro Imperio Romano-Germ\u00e1nico como Carlos VI (1711\u20131740), rey de Hungr\u00eda como Carlos III (1711\u20131740) y rey de Bohemia como Carlos II (1711\u20131740). Tambi\u00e9n fue conocido como el archiduque Carlos de Austria o Carlos III de Espa\u00f1a en el bando austracista durante la Guerra de Sucesi\u00f3n Espa\u00f1ola que libr\u00f3 como pretendiente al trono de Espa\u00f1a a la muerte del rey Carlos II de Espa\u00f1a."@es,
        "Carlos VI (Viena, 1 de outubro de 1685 \u2013 Viena, 20 de outubro de 1740) foi o Imperador Romano-Germ\u00e2nico, Arquiduque da \u00c1ustria e Rei da Hungria, Cro\u00e1cia e Bo\u00eamia de 1711 at\u00e9 sua morte. Ele tamb\u00e9m foi em diferentes momentos Rei da Sardenha, Rei de N\u00e1poles e Rei da Sic\u00edlia, al\u00e9m de soberano de outros territ\u00f3rios. Era filho do imperador Leopoldo I e sua terceira esposa Leonor Madalena de Neuburgo. Como seu irm\u00e3o, o imperador Jos\u00e9 I morrera subitamente, Carlos retorna \u00e0 \u00c1ustria, assume o trono austr\u00edaco e, em 1711, \u00e9 eleito imperador romano-germ\u00e2nico em Frankfurt."@pt,
        "Charles III de Habsbourg (Karl von Habsburg), (n\u00e9 le 1er octobre 1685 \u00e0 Vienne - mort le 20 octobre 1740 \u00e0 Vienne) est empereur des Romains sous le nom de Charles VI et roi de Hongrie sous le nom de Charles III (1711-1740). Il fut \u00e9galement pr\u00e9tendant au tr\u00f4ne du royaume d'Espagne (1703-1714), roi de Sardaigne (1713-1720), roi de Naples (1714-1738), roi de Sicile (1720-1735), duc de Parme et Plaisance (1735-1740). Son r\u00e8gne fut marqu\u00e9 par les questions li\u00e9es aux querelles de succession des dynasties europ\u00e9ennes tandis que la sienne allait ouvrir un conflit g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9."@fr,
        "Charles VI (1 October 1685 \u2013 20 October 1740; German: Karl VI.) succeeded his elder brother, Joseph I, as Holy Roman Emperor, King of Bohemia (as Charles II), King of Hungary and Croatia (as Charles III), and King of Serbia, Archduke of Austria, etc., in 1711. He unsuccessfully claimed the throne of Spain as Charles III following the death of its ruler, and Charles's relative, Charles II of Spain, in 1700. He married Elisabeth Christine of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel, by whom he had his two children: Maria Theresa, born 1717, the last Habsburg sovereign, and Maria Anna, born 1718, Governess of the Austrian Netherlands."@en,
        "Fu anche Re di Napoli, Re di Sicilia (come Carlo III (IV)), Re di Sardegna (come Carlo III), Re di Spagna (contestato), Re d'Ungheria (come III. K\u00e1roly), Re di Boemia, Duca di Milano, Parma e Piacenza, Conte di Barcellona (come Carlo III), Duca di Teschen (come Carlo I)."@it,
        "Karel VI (Wenen, 1 oktober 1685 \u2013 aldaar, 20 oktober 1740) was de jongste zoon van keizer Leopold I. In 1711 volgde hij zijn oudere broer, Jozef I, op als Rooms-Duitse keizer (Karel VI), als koning van Bohemen (Karel II), als koning van Hongarije en Kroati\u00eb (Karel III) en als aartshertog van Oostenrijk. In 1700 had hij al aanspraak gemaakt op de Spaanse troon (\u00e9n bijhorende gebieden) na de dood van koning (\u00e9n familielid) Karel II van Spanje, waardoor de Spaanse tak van het Huis Habsburg uitstierf. De daarop volgende successieoorlog leidde niet tot het verwerven van de Spaanse bezittingen."@nl,
        "Karl VI. Franz Joseph Wenzel Balthasar Johann Anton Ignaz (* 1. Oktober 1685 in Wien; \u2020 20. Oktober 1740 ebenda) war von 1711 bis 1740 r\u00f6misch-deutscher Kaiser und Erzherzog von \u00d6sterreich sowie Souver\u00e4n der \u00fcbrigen habsburgischen Erblande, als Karl III. (ungarisch III. K\u00e1roly) K\u00f6nig von Ungarn und Kroatien, als Karl II. (tschechisch Karel II.) K\u00f6nig von B\u00f6hmen, als Karl III. (spanisch Carlos III.) designierter Gegenk\u00f6nig von Spanien, ab 1713 als Karl VI. (italienisch Carlo VI.) K\u00f6nig von Neapel sowie durch den Frieden von Utrecht von 1713 bis 1720 als Karl III. (italienisch Carlo III.) auch K\u00f6nig von Sardinien, und ab 1720 als Karl IV. (italienisch Carlo IV.) K\u00f6nig von Sizilien."@de,
        "Karol VI Habsburg (ur. 1 pa\u017adziernika 1685 w Wiedniu, zm. 20 pa\u017adziernika 1740 tam\u017ce) \u2013 cesarz, kr\u00f3l W\u0119gier (jako Karol III) i Czech (jako Karol II) oraz arcyksi\u0105\u017c\u0119 Austrii od 1711, ostatni m\u0119ski przedstawiciel dynastii Habsburg\u00f3w. By\u0142 drugim synem Leopolda I Habsburga i Eleonory Magdaleny z Wittelsbach\u00f3w. Jego \u017con\u0105 by\u0142a El\u017cbieta Krystyna Welf, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 czworo dzieci."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b VI (\u043d\u0435\u043c. Karl VI.; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1685, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1740) \u2014 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0441 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1711 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u043a \u0413\u0430\u0431\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438. \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438 \u0441 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1711 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1723 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b II), \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0441 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1711 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b III) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b (\u043a\u0430\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b III)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb6\u4e16\uff08Karl VI., 1685\u5e7410\u67081\u65e5 - 1740\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u306e\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1711\u5e74 - 1740\u5e74\uff09\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u738b\u3002\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c81\u4e16\u3068\u7687\u540e\u30a8\u30ec\u30aa\u30ce\u30fc\u30ec\u30fb\u30de\u30b0\u30c0\u30ec\u30fc\u30cd\u306e\u6b21\u7537\u3067\u30e8\u30fc\u30bc\u30d51\u4e16\u306e\u5f1f\u3002\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u306e\u7236\u3002\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u6700\u5f8c\u306e\u7537\u7cfb\u7537\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u67e5\u7406\u516d\u4e16\uff08Karl VI\uff0c1685\u5e7410\u67081\u65e5\uff0d1740\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u795e\u5723\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\uff08\u79f0\u67e5\u7406\u516d\u4e16\uff0cCharles VI\uff09\u3001\u7f57\u9a6c\u4eba\u6c11\u7684\u56fd\u738b\uff08\u79f0\u5361\u5c14\u516d\u4e16\uff0cKarl VI\uff09\uff081711\u5e74\uff0d1740\u5e74\u5728\u4f4d\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u56fd\u738b\uff08\u79f0\u5361\u7f57\u4f0a\u4e09\u4e16\uff0cIII. K\u00e1roly\uff0c1712\u5e74\u8d77\uff09\uff0c\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9a\u56fd\u738b\uff08\u79f0\u5361\u96f7\u5c14\u4e8c\u4e16\uff0cKarel II.\uff09\uff0c\u5e15\u723e\u746a\u516c\u7235(\u7a31\u5361\u6d1b\u4e8c\u4e16\uff0cCarlo II)\u3002\u4ed6\u662f\u54c8\u5e03\u65af\u5821\u738b\u671d\u7684\u6700\u540e\u4e00\u4f4d\u7537\u6027\u6210\u5458\u3002\u4ed6\u7684\u653f\u6cbb\u624b\u8155\u6728\u8a25\u5e73\u5eb8\uff0c\u5728\u4f4d\u524d\u671f\u96d6\u9760\u8457\u5927\u5143\u5e25\u6b50\u6839\u89aa\u738b\u7684\u529f\u52de\u800c\u4f7f\u570b\u529b\u6500\u4e0a\u985b\u5cf0\uff0c\u4f46\u5f8c\u671f\u56e0\u7f3a\u4e4f\u4eba\u624d\u8207\u6cbb\u8853\uff0c\u570b\u529b\u6301\u7e8c\u4e0b\u8dcc\u3002\u4ed6\u6700\u5927\u7684\u6210\u5c31\uff0c\u5176\u5be6\u662f\u57f9\u80b2\u4e86\u5929\u8cc7\u82f1\u654f\u7684\u5049\u5927\u5973\u738b\u2014\u2014\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u7279\u857e\u897f\u4e9e\u70ba\u7e7c\u627f\u4eba\uff08\u88ab\u5c0a\u70ba\u5967\u5730\u5229\u570b\u6bcd\uff09\uff0c\u8b93\u5979\u57281740-1748\u5e74\u7684\u5967\u5730\u5229\u738b\u4f4d\u7e7c\u627f\u6230\u722d\u4e2d\u62ef\u6551\u570b\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:267415897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_VI,_Holy_Roman_Emperor>,
        <http://viaf.org/viaf/267415897>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_van_Meytens_(attrib.)_-_Porträt_Kaiser_Karl_VI.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_VI,_Holy_Roman_Emperor>.
doremus_artist:2ea0d239-7e5b-3fb5-aaa6-d71fbf480259
owl:sameAs viaf:79996745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79996745>.
doremus_artist:2f0fb021-d435-37b8-bb6c-56a220a95fb3
owl:sameAs viaf:56808521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808521>.
doremus_artist:2f9727c2-c443-3e95-9391-ea211735b72e
owl:sameAs viaf:59269774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269774>.
doremus_artist:30247007-3c91-3003-99ae-9dc30d426457
owl:sameAs viaf:11357570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11357570>.
doremus_artist:30744e71-b4c7-32d2-affb-da5efd54cfc2
owl:sameAs viaf:80113904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80113904>.
doremus_artist:3126716c-bb24-361e-b973-eabad4e3ef5e
    rdfs:comment
        "Bernard Cavanna est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1951 \u00e0 Nogent-sur-Marne, pianiste de formation."@fr;
    owl:sameAs viaf:71567929;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Cavanna>,
        <http://viaf.org/viaf/71567929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Cavanna.
doremus_artist:31270d42-7240-3276-b799-cdb1b48daeeb
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bruno Tommaso (* 20. November 1946 in Rom) ist ein italienischer Bassist, Arrangeur und Komponist des Modern Creative Jazz. Er geh\u00f6rt seit den 1970er Jahren zu den f\u00fchrenden Musikern der Avantgarde in Italien."@de,
        "Bruno Tommaso (born 1946) is an Italian jazz double-bass player and composer, the cousin of fellow double-bass player Giovanni Tommaso. The first president of the Italian Association of Jazz Musicians and a founding member of the Italian Instabile Orchestra, Tommaso has performed with such musicians as Enrico Rava, Mario Schiano, Franco d'Andrea, Eugenio Colombo and Enrico Pieranunzi, among others."@en;
    owl:sameAs viaf:49435540;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Tommaso>,
        <http://viaf.org/viaf/49435540>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Tommaso.
doremus_artist:31801ec7-4b8a-3b05-98aa-16e41f1846f1
owl:sameAs viaf:87288138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87288138>.
doremus_artist:324ea9d7-8f37-313c-8b35-2cb92906d0de
owl:sameAs viaf:69117468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117468>.
doremus_artist:331fbc22-d0b1-3035-b72a-05e6a8105bf0
    rdfs:comment
        "Lorenz Lemlin (also: Laurentius Lemlin; ca. 1495 \u2013 ca. 1549) was a German composer of the Renaissance. Lemlin studied in Heidelberg, and was a singer and later Kapellmeister of the Hofkantorei there. Among his pupils was Georg Forster, who published many of Lemlin's lieder in his collection Frische teutsche Liedlein, as well as Jobst von Brandt, Caspar Othmayr, and Stefan Zirler. Another of Lemlin's works is: Der Gutzgauch auf dem Zaune sa\u00df."@en,
        "Lorenz Lemlin (auch: Laurentius Lemlin; * um 1495; \u2020 um 1549) war ein deutscher Komponist der Renaissance. Lemlin studierte in Heidelberg, und war S\u00e4nger und sp\u00e4ter Kapellmeister der dortigen Hofkantorei. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlen Georg Forster, der viele von Lemlins Liedern in seiner Sammlung Frische teutsche Liedlein aufnahm, sowie Jobst von Brandt, Caspar Othmayr und Stefan Zirler."@de;
    owl:sameAs viaf:115736493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenz_Lemlin>,
        <http://viaf.org/viaf/115736493>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenz_Lemlin.
doremus_artist:34029894-4ff2-3ef5-80ab-538fecd32490
owl:sameAs viaf:59270263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270263>.
doremus_artist:347641d6-a92b-3ced-89ed-81bfcf2303ad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Songo_–_La_Maya,_Cuba>;
    rdfs:comment
        "Cantautore con profonde radici rurali, considerato uno dei pi\u00f9 importanti soneros e strenuo difensore della musica tradizionale cubana, nasce nella campagna, en el campo, a pochi chilometri da Santiago di Cuba. All'et\u00e0 di sei anni impara a suonare la chitarra ed il tres grazie anche ai suoi genitori, entrambi valenti soneros. Dotato di un grande istinto musicale che gli permetteva in brevissimo tempo di memorizzare sia le parole che il giro armonico delle canzoni che ascoltava, riusc\u00ec ben presto ad eseguire con maestria diversi stili di musica tradizionale cubana, come sones, guaracha, guajira e boleros."@it,
        "Eliades Ochoa (* 22. Juni 1946 in Alto Songo, Songo - La Maya, in der Provinz Oriente) ist ein kubanischer Gitarrist und S\u00e4nger. Ochoa wuchs mit der Musik seiner Eltern auf dem Land auf. 1958 begann er, Tres, eine speziell in Kuba gespielte Art der Gitarre, zu spielen. Schon sehr jung spielte er als Stra\u00dfenmusiker in Santiago, um seine Eltern finanziell zu unterst\u00fctzen. 1978 kam er in die Band Cuarteto Patria, die bereits seit den 1940er Jahren auf Kuba bekannt war."@de,
        "Eliades Ochoa (Loma de la Avispa, 22 de Junho de 1946) \u00e9 um guitarrista, violinista e cantor cubano. Come\u00e7ou a tocar guitarra com seis anos de idade e em 1978 juntou-se ao Cuarteto Patria, uma banda que j\u00e1 tocava desde 1940. As suas ra\u00edzes estavam na guajira, um estilo de m\u00fasica tradicional cubana, misturando a diversidade do chap\u00e9u de vaqueiro americano. Entre os seus instrumentos sobressaiam o tres cubano. O seu envolvimento com o Buena Vista Social Club e a participa\u00e7\u00e3o no filme do mesmo nome concederam-lhe a fama e o reconhecimento mundial."@pt,
        "Eliades Ochoa (born 22 June 1946) is a Cuban guitarist and singer from Loma de la Avispa, Songo La Maya in the east of the country near Santiago de Cuba. He began playing the guitar when he was six and in 1978 he was invited to join Cuarteto Patria, a group founded in 1939, as its leader. Although he looks like a guajiro, and he still wears his trademark cowboy hat, his roots are in the son, and he only agreed to take on the role of leader if he was allowed to introduce new elements to the repertoire. He plays the guitar, tres and also a variant of the guitar, with two additional strings. His involvement with the Buena Vista Social Club and the Wim Wenders film of the same name (1999), has led him to worldwide fame."@en,
        "Eliades Ochoa (geboren als Eliades Ochoa Bustamante, Songo - La Maya, 22 juni 1946) is een zanger en gitarist uit Cuba. Eliades Ochoa komt uit een bescheiden gezin uit Songo - La Maya, Cuba. Hij leerde gitaar en tres te spelen toen hij zes was. Zowel zijn moeder als zijn vader speelden de tres en speelde als kind vanaf 1958 in de prostitutiebuurten van Santiago de Cuba om bij te dragen tot het levensonderhoud van zijn familie. Zijn voornaamste muzikale stijlen zijn guajira, deguaracha en de bolero."@nl,
        "Eliades Ochoa es un guitarrista y cantante Cubano nacido en Loma de la Avispa, al este del pa\u00eds, en las cercan\u00edas de Santiago de Cuba, el 22 de junio de 1946. Su implicaci\u00f3n con el grupo Buena Vista Social Club y la pel\u00edcula de Wim Wenders del mismo nombre le han otorgado fama en el exterior de Cuba, aunque ya con anterioridad era conocido en el mundo de la m\u00fasica."@es,
        "El\u00edades Ochoa,  n\u00e9 le 22 juin 1946 \u00e0 Songo-La Maya (province de Santiago de Cuba), est un chanteur, guitariste et compositeur cubain, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus importants soneros cubains, et remarquable d\u00e9fenseur de la musique traditionnelle cubaine. Quand il atteint la taille de sa guitare en 1958, pour aider financi\u00e8rement sa famille, il va jouer dans les quartiers de prostitu\u00e9es de Santiago de Cuba. C'est le d\u00e9but de sa carri\u00e8re artistique."@fr,
        "\u042d\u043b\u0438\u0430\u0434\u0435\u0441 \u041e\u0447\u043e\u0430 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u043c\u0430-\u0434\u0435-\u043b\u0430-Avispa, \u0421\u043e\u043d\u0433\u043e \u041b\u0430-\u041c\u0430\u0439\u044f \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u0434\u0435-\u041a\u0443\u0431\u0430. \u041e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442, \u0430 \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a Cuarteto Patria, \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 1939 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0435\u0451 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u0447\u0442\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0436 \u043d\u0430 Guajira , \u0438 \u043e\u043d \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a \u2014 \u043a\u043e\u0432\u0431\u043e\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043b\u044f\u043f\u0443, \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 Son \u2014 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432 20-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0438 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u0437\u044f\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0438, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435. \u041e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0441, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 Cuatro (\u0434\u0432\u0435 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u044b). \u0415\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441"@ru;
    owl:sameAs viaf:22341721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliades_Ochoa>,
        <http://viaf.org/viaf/22341721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1de8629a-9dd3-444c-86a0-9f9bd8c02218>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eliades_Ochoa1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliades_Ochoa.
doremus_artist:34ad1a8c-9409-3f07-a278-9c9fdacb096e
    rdfs:comment
        "Ivan Bellocq, n\u00e9 le 29 juillet 1958 \u00e0 Saint-Nazaire, est un compositeur et fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:41787116;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ivan_Bellocq>,
        <http://viaf.org/viaf/41787116>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivan_Bellocq.
doremus_artist:362e4881-4afa-3fc6-bc02-19f317e62663
    rdfs:comment
        "Lilian Sukis (* 29. Juni 1939 in Kaunas) ist eine litauische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Lilian Sukis (born 29 June 1939, Kaunas) is a Canadian operatic soprano of Lithuanian birth. After earning diplomas from the University of Toronto and McMaster University, she made her professional opera debut in 1964 as Kate Pinkerton in Giacomo Puccini's Madama Butterfly with the Canadian Opera Company. In 1965 she sang the role of Countess Almaviva in Wolfgang Amadeus Mozart's The Marriage of Figaro at the Stratford Festival. That same year she became a pupil at the Metropolitan Opera Studio and School. She made her debut at the Met in 1967 as Helen Niles in the world premiere of Marvin David Levy's Mourning Becomes Electra. In 1969 she became a member of the Bavarian State Opera where she remained for more than 20 years. She has also appeared as a guest artist with several major opera "@en;
    owl:sameAs viaf:19870805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lilian_Sukis>,
        <http://viaf.org/viaf/19870805>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lilian_Sukis.
doremus_artist:36317d23-0f90-32cb-8e3c-a905ab4f6df0
    rdfs:comment
        "Miroslav Sekera is a Czech pianist who has won numerous awards, including first prize awards in the Chopin Competition at Marianske Lazne and The Johannes Brahms International Competition at Portschach, Austria, and from the Prague Academy of Music. Mirek was a child actor who played the part of the young Wolfgang Mozart in the 1985 film Amadeus. He is seen in only one short but important scene in which he is playing the harpsichord and violin for the Pope in the Vatican."@en;
    owl:sameAs viaf:84371710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miroslav_Sekera>,
        <http://viaf.org/viaf/84371710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_Sekera.
doremus_artist:36c203c3-d373-3d13-b9a8-a41b81a83eab
    owl:sameAs viaf:100237306;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100237306>,
        <http://viaf.org/viaf/95145542388496641235>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6f9d08d-92f2-4a41-9b68-e5b78be9000f>.
doremus_artist:36ffcf72-41bd-356c-b88d-f7131fd7babf
    dbp:birthPlace dbr:Recanati;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Persiani (11 September 1799 \u2013 13 August 1869) was an Italian opera composer. Persiani was born in Recanati. He wrote his first opera - one of 11 - in 1826 but, after his marriage to the soprano Fanny Tacchinardi Persiani, who was to become a significant singer in her time, he devoted much of his efforts to supporting her career. He worked in a variety of opera genres including opera buffa and wrote an oratorio named Abigaille and featuring the same character as in the popular Verdi opera, Nabucco. He was noted for his ability to effectively combine music and drama as well as florid decoration."@en,
        "Giuseppe Persiani (n\u00e9 le 11 septembre 1799 \u00e0 Recanati, dans la province de Macerata, dans les Marches et mort le 13 ao\u00fbt 1869 \u00e0 Paris) \u00e9tait un compositeur d'op\u00e9ras italien du XIXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:27870480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Persiani>,
        <http://viaf.org/viaf/27870480>,
        <http://viaf.org/viaf/279145856883022920415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34111616-28f3-4a6f-a44b-b6068c1e3aa8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Persiani.
doremus_artist:37168f77-5613-3a54-8960-453a9755cbc0
owl:sameAs viaf:43448889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43448889>.
doremus_artist:375fc95a-3636-3ed2-95a5-c852ccf6af7c
    rdfs:comment
        "Stephen Beus (born 1982, Othello, Washington, United States) is an American pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:34776325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Beus>,
        <http://viaf.org/viaf/34776325>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StephenBeus2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Beus.
doremus_artist:393adbe8-5615-3a8a-bff0-9a783cc7f394
    dbp:birthPlace dbr:Perth;
    rdfs:comment
        "Carl (Edward) Vine (Perth (Australi\u00eb), 8 oktober 1954) is een Australisch componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist."@nl,
        "Carl Vine, AO (born 8 October 1954), is an Australian composer of contemporary classical music. From 1975 he has worked as a freelance pianist and composer with a variety of theatre and dance companies, and ensembles. Vine's catalogue includes seven symphonies, ten concertos, music for film, television and theatre, electronic music and numerous chamber works. Since 2000 he has been the Artistic Director of Musica Viva Australia. In 2005 he was awarded the Don Banks Music Award. In the 2014 Queen's Birthday Honours List, Vine was appointed as an Officer of the Order of Australia (AO), \"for distinguished service to the performing arts as a composer, conductor, academic and artistic director, and to the support and mentoring of emerging performers.\""@en,
        "Carl Vine, AO (n\u00e9 \u00e0 Perth, le 8 octobre 1954), est un compositeur de musique contemporaine australien. D\u00e8s 1975, il travaille comme pianiste et compositeur ind\u00e9pendant avec plusieurs ensembles de th\u00e9\u00e2tre et de danse. Le catalogue de Vine, comprend sept symphonies, dix concertos, de la musique de films et nombre de pi\u00e8ces de musique de chambre. En 2000, il a \u00e9t\u00e9 le directeur astistique de Musica Viva Australia. En 2005, il a remport\u00e9 le prix Don Banks pour la musique. En 2014, par le Queen's Birthday Honours List, Vine a \u00e9t\u00e9 fait officier de Ordre d'Australie."@fr;
    owl:sameAs viaf:22337777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Vine>,
        <http://viaf.org/viaf/22337777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d00bb84-ed75-4e4f-b1ec-39959f2814de>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Vine.
doremus_artist:3b2cf032-f822-3d6b-a770-75b11c68bf53
    rdfs:comment
        "Mamoru Fujieda (\u85e4\u679d\u5b88 Fujieda Mamoru, born 1955) is a Japanese composer associated with the postminimalist movement of contemporary classical music. He received a Ph.D. in music from the University of California, San Diego in 1988. His composition instructors have included Joji Yuasa, Morton Feldman, Gordon Mumma, and Julio Estrada. He currently serves as a professor at Kyushu University (Faculty of Design) in Fukuoka, Fukuoka, Ky\u016bsh\u016b, Japan. His music has been recorded for the Tzadik Records label."@en,
        "Mamoru Fujieda (\u85e4\u679d\u5b88, Fujieda Mamoru), n\u00e9 le 10 janvier 1955, est un compositeur japonais proche du mouvement postminimaliste de la musique contemporaine. Il est titulaire d'un Ph.D. en musique de l'Universit\u00e9 de Californie \u00e0 San Diego en 1988. Parmi ses professeurs de composition figurent Joji Yuasa, Morton Feldman, Gordon Mumma et Julio Estrada. Il est actuellement professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Ky\u016bsh\u016b situ\u00e9e \u00e0 Fukuoka dans le Ky\u016bsh\u016b au Japon. Sa musique est enregistr\u00e9e chez l'\u00e9diteur Tzadik."@fr;
    owl:sameAs viaf:12556970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mamoru_Fujieda>,
        <http://viaf.org/viaf/12556970>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08383e22-93c1-41c8-8877-9ac18cb38229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mamoru_Fujieda.
doremus_artist:3b347154-afa5-36c3-8129-966f5de4a3c8
    dbp:birthPlace dbr:Rimini;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Draghi (* um 1640 in Rimini; begraben 13. Mai 1708 in London) war ein italienischer Organist, Cembalist und Komponist. Draghi wirkte ab 1675 am englischen Hof, unter anderem als Musikmeister des K\u00f6nigs Karl II. und als Lehrer der sp\u00e4teren K\u00f6niginnen Mary II. und Anne. Er war vermutlich ein Bruder des Komponisten Antonio Draghi."@de,
        "Giovanni Battista Draghi (ca. 1640 \u2013 buried 13 May 1708) was an Anglo-Italian composer and keyboard player. He may have been the brother of the composer Antonio Draghi. Draghi was brought to London in the 1660s by King Charles II who was trying, unsuccessfully, to establish Italian opera in England. He remained in England for the rest of his life. Draghi was awarded a pension by King William III in 1698."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Draghi; 1640, \u0420\u0438\u043c\u0438\u043d\u0438 \u201413 \u043c\u0430\u044f 1708, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043d, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0431\u044b\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438 (1634/1635\u20141700). \u0421 1660 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0421 1675 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 II. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 II \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0410\u043d\u043d\u044b, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0411\u0435\u0437\u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 II \u0432\u043d\u0435\u0434\u0440\u0438\u0442\u044c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0443\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30c9\u30e9\u30fc\u30ae\uff08Giovanni Battista Draghi, 1640\u5e74\u3054\u308d - 1708\u5e74\uff09\u306f\u3001\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c9\u30e9\u30fc\u30ae\uff08Antonio Draghi, (1634\u5e74 - 1700\u5e74\uff09\u3068\u306f\u5225\u4eba\u3002 1660\u5e74\u4ee3\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba2\u4e16\u306e\u62db\u304d\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u3082\u679c\u305f\u305b\u306a\u304b\u3063\u305f\u30021673\u5e74\u306b\u30b5\u30de\u30bb\u30c3\u30c8\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u738b\u5983\u306e\u793c\u62dd\u5802\u3067\u521d\u4ee3\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u30021684\u5e74\u306b\u3001\u300c\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u7d1b\u4e89 the Battle of the Organs\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u4e8b\u4ef6\u306e\u5f53\u4e8b\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u8077\u4eba\u306e\u89aa\u65b9\u30ec\u30ca\u30bf\u30b9\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u3068\u3001\u305d\u306e\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u306e\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\u300c\u89aa\u723a\u300d\u304c\u3001\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u8a2d\u306e\u6a29\u5229\u3092\u3081\u3050\u3063\u3066\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u697d\u5668\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u884c\u3046\u306e\u306b\u3001\u30cf\u30ea\u30b9\u306f\u30c9\u30e9\u30fc\u30ae\u3092\u3001\u30b9\u30df\u30b9\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d6\u30ed\u30a6\u3068\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u3092\u96c7\u3063\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u52dd\u8005\u306f\u30b9\u30df\u30b9\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1698\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e03\u4e16\u304b\u3089\u6069\u7d66\u3092\u4e0b\u8cdc\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2734873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Draghi_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/2734873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Battista_Draghi_(composer)>.
doremus_artist:3b4cd1b2-c599-35ef-8697-13c8079aba19
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        """Charles Edward "Charlie" Daniels (28 de octubre de 1936, Leland, Carolina del Norte) es un m\u00fasico estadounidense conocido por su m\u00fasica country y rock sure\u00f1o. Desde que era ni\u00f1o, Daniels cant\u00f3 en los servicios religiosos de la iglesia evang\u00e9lica. Daniels form\u00f3 a varios miembros, como Taz DiGregorio, Banjo Banjo y Jamie Nichols. Influy\u00f3 en varios cantantes de soul y blues como Nat King Cole, Chuck Berry, Elmore James y Elvis Presley."""@es,
        """Charles Edward "Charlie" Daniels (Leland, 28 oktober 1936) is een Amerikaans zanger, gitarist en fiddler, gespecialiseerd in countrymuziek en southern rock. Hij is vooral bekend door zijn hit "The Devil Went Down to Georgia". Daniels is sinds de jaren 50 van de 20e eeuw actief als zanger. Op 24 januari 2008 werd hij opgenomen in de Grand Ole Opry."""@nl,
        """Charles Edward "Charlie" Daniels (born October 28, 1936) is an American multi-instrumentalist, lyricist, and singer, known for his contributions to country, bluegrass, and Southern rock music. He is perhaps best known for his number one country hit "The Devil Went Down to Georgia", and multiple other songs he has written and performed. Daniels has been active as a singer and musician since the 1950s. He was inducted into the Grand Ole Opry on January 24, 2008 and the Musicians Hall of Fame and Museum in 2009. Daniels was inducted into the Country Music Hall of Fame in 2016."""@en,
        "Charles Edward \u201eCharlie\u201c Daniels (* 28. Oktober 1936 in Wilmington, North Carolina) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker. Sein gr\u00f6\u00dfter Hit ist der grammy-pr\u00e4mierte Song The Devil Went Down to Georgia aus dem Jahr 1979."@de,
        """Charlie Daniels, nascido Charles Edward Daniels (Wilmington, Carolina do Norte, 28 de outubro de 1936), \u00e9 um m\u00fasico estadunidense, famoso por suas contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 m\u00fasica country e southern rock. Ele \u00e9 conhecido tamb\u00e9m por seu hit "The Devil Went Down to Georgia", entre diversas outras m\u00fasicas escritas e interpretadas por ele."""@pt,
        "Charlie DanielsFichier:Charlie Daniels at NavSta Great Lakes.jpg Charlie Daniels en 2003 Charlie Daniels (Charles Edward Daniels) est un musicien am\u00e9ricain, n\u00e9 le 28 octobre 1936 \u00e0 Wilmington en Caroline du Nord. Il est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te de musique country, notamment connu pour The Devil Went Down to Georgia. Il est membre du Grand Ole Opry depuis janvier 2008 et a \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9 au Musicians Hall of Fame and Museum (en) en 2009."@fr,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u00ab\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00bb \u0414\u044d\u043d\u0438\u0435\u043b\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Edward \u00abCharlie\u00bb Daniels, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0445\u0438\u0442\u0443 \u00abThe Devil Went Down to Georgia\u00bb."@ru,
        """\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30ba\u306e\u540d\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30ba\uff08Charles Edward Daniels\u30011936\u5e7410\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u594f\u8005\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u3001\u9577\u304d\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30b5\u30b6\u30f3\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306eNo.1\u306b\u8f1d\u3044\u305f "The Devil Went Down to Georgia" \u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u305f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:14962548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Daniels>,
        <http://viaf.org/viaf/14962548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80d9e8d6-839d-4ac7-8216-09b58f58b8b2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Daniels_at_Louisville_Waterfront_Park,_Kentucky,_April_29,_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Daniels.
doremus_artist:3b98d66c-0a94-3fe6-8c31-ceff70ddf349
owl:sameAs viaf:102421211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102421211>.
doremus_artist:3bdff582-f4d3-302a-adb5-480b25b3593f
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Dino Verde (* 13. Juli 1922 in Neapel; \u2020 1. Februar 2004 in Rom; eigentlich Edoardo Verde) war ein italienischer Drehbuchautor und Liedtexter. Verde wurde an der Luftwaffenakademie Pozzuoli ausgebildet und nahm am Zweiten Weltkrieg teil. Danach verdiente er seinen Lebensunterhalt als Mitarbeiter beim Radio; rasch erhielt er auch Auftr\u00e4ge f\u00fcr Filmdrehb\u00fccher. So schrieb er ab 1952 in den n\u00e4chsten 20 Jahren fast 50 Filme. Beim Film Scanzonatissimo, einer zur damaligen Zeit beliebte Schlagerparade mit verbindender Spielhandlung, f\u00fchrte er auch Regie. F\u00fcr das Fernsehen erschuf er eine Reihe erfolgreicher Sendungen."@de,
        "Dino Verde (24 April 1931 \u2013 23 July 2013) was an Italian author, lyricist, playwright and screenwriter."@en,
        "\u00c8 entrato nella storia della musica leggera italiana come autore di classici come Piove (Ciao ciao bambina) (con cui vinse il Festival di Sanremo 1959) e Resta cu' mme, entrambi per Domenico Modugno e Romantica per Renato Rascel (con cui vinse il Festival di Sanremo 1960)."@it;
    owl:sameAs viaf:69117078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dino_Verde>,
        <http://viaf.org/viaf/69117078>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e5f73d7-ba1e-44d3-8003-76c662525584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dino_Verde.
doremus_artist:3c4ed558-9b84-37ea-bf6f-4da0e586c875
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Leonard Edward Slatkin (* 1. September 1944 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Leonard Edward Slatkin (1 de Setembro de 1944) \u00e9 um maestro americano. Associado por muito tempo com a Orquestra Sinf\u00f4nica de Saint Louis, ele \u00e9 o atual diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Detroit."@pt,
        "Leonard Edward Slatkin (1 de septiembre de 1944, Los \u00c1ngeles, California, Estados Unidos) es un director de orquesta estadounidense asociado largamente con la Orquesta Sinf\u00f3nica de Saint Louis, Misuri y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Detroit. Estudi\u00f3 en Bloomington en la Universidad de Indiana y en Juilliard School debutando en 1966 con la New York Youth Symphony; en 1968, Walter Susskind lo nombr\u00f3 asistente de la Saint Louis Symphony Orchestra, donde permaneci\u00f3 hasta 1977. Dirigi\u00f3 la Cleveland Orchestra entre 1990-1999 y la National Symphony Orchestra entre 1996-2008."@es,
        "Leonard Edward Slatkin (1 september 1944) is een Amerikaans dirigent. Hij was lange tijd verbonden aan het Saint Louis Symphony Orchestra en is nu muzikaal leider van het Detroit Symphony Orchestra."@nl,
        "Leonard Edward Slatkin (born September 1, 1944) is an American conductor, author and composer."@en,
        "Leonard Slatkin est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 1er septembre 1944 \u00e0 Los Angeles."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0421\u043b\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonard Slatkin; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30e9\u30c3\u30c8\u30ad\u30f3\uff08Leonard Slatkin, 1944\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44486413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Slatkin>,
        <http://viaf.org/viaf/44486413>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonard_slatkin_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Slatkin.
doremus_artist:3c6ce95c-97fe-367b-8110-7cd079316dab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Middletown,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Henry Clay Work (1er octobre 1832 - 8 juin 1884) \u00e9tait un compositeur et auteur de chansons am\u00e9ricain. Sa biographie est relativement obscure. Il est n\u00e9 \u00e0 Middletown (Connecticut) et \u00e9tait le fils d'un opposant notable \u00e0 l'esclavage, qui fit de la prison \u00e0 cause de son engagement. Lui-m\u00eame fut un ardent d\u00e9fenseur de la cause abolitionniste et unioniste. Il participa au chemin de fer clandestin et aida de nombreux esclaves \u00e0 s'enfuir. Henry Clay Work apprit la musique en autodidacte. Vers l'\u00e2ge de 23 ans, il travailla comme imprimeur \u00e0 Chicago. C'est \u00e0 cette \u00e9poque qu'il composa We Are Coming, Sister Mary, une chanson des Christy's Minstrels shows. Il \u00e9crivit ses meilleures \u0153uvres pendant la Guerre de S\u00e9cession. Henry Clay Work mourut \u00e0 Hartford (Connecticut) en 1884."@fr,
        "Henry Clay Work (October 1, 1832 \u2013 June 8, 1884) was an American composer and songwriter."@en,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30a4\u30fb\u30ef\u30fc\u30af\uff08Henry Clay Work, 1832\u5e7410\u67081\u65e5 - 1884\u5e746\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u4e26\u3093\u306719\u4e16\u7d00\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30df\u30c9\u30eb\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5974\u96b7\u5236\u5ec3\u6b62\u904b\u52d5\u306e\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u80b2\u3061\u3001\u81ea\u3089\u3082\u5730\u4e0b\u9244\u9053 (\u79d8\u5bc6\u7d50\u793e)\u306e\u7d44\u7e54\u6d3b\u52d5\u306b\u52a9\u529b\u3092\u60dc\u3057\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3067\u3001\u300c\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30eb\u30ba\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u6d41\u308c\u3092\u6c72\u3080\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u3092\u5275\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u66f2\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30ef\u30fc\u30af\u306e\u300a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u30fb\u30de\u30fc\u30c1\u300b\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u306e\u4e2d\u3067\u5f15\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6b4c\u66f2\u306f\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u6c11\u8b21\u3068\u3057\u3066\u6d41\u5e03\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5168\u90e8\u306780\u66f2\u8fd1\u304f\u3042\u308b\u3046\u3061\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u3082\u306e\u3002\u300a\u5927\u304d\u306a\u53e4\u6642\u8a08\u300b\u306f\u3001\u7d9a\u7de8\u3082\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64433104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Clay_Work>,
        <http://viaf.org/viaf/64433104>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8533abc2-31bb-41e4-925c-d48a66809aa8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HenryClayWorkBust.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Clay_Work.
doremus_artist:3d589657-878d-3b62-9b72-e670036c09bf
    rdfs:comment
        "Mari Trini (12 July 1947 \u2013 6 April 2009), born Maria Trinidad Perez Miravete, was a Spanish pop singer and actress from Caravaca de la Cruz. She learned to play guitar as a youngster and wrote songs from an early age. Trini met producer Nicholas Ray in the 1960s, and he encouraged her to move to London; soon after she left for Paris, where she eventually signed to a record label. Her debut album was released in 1969, and through the 1970s and 1980s was a popular figure in Spanish pop music. Mari Trini died in Murcia in 2009."@en,
        "Mari Trini, cuyo nombre completo era Mar\u00eda Trinidad P\u00e9rez de Miravete-Mille y Pascual del Riquelme (Caravaca de la Cruz, 12 de julio de 1947 - Murcia, 6 de abril de 2009), fue una cantante y compositora espa\u00f1ola, de origen jud\u00edo, que goz\u00f3 de enorme popularidad y \u00e9xito comercial en pa\u00edses de habla hispana durante las d\u00e9cadas de 1970 y 1980. Vendi\u00f3 m\u00e1s de diez millones de discos, por lo que fue galardonada con un Disco multidiamante en 2005, y en el mismo a\u00f1o fue homenajeada por la SGAE en reconocimiento a su larga carrera. De marcada personalidad y defensora del feminismo en sus letras, Mari Trini es una de las figuras esenciales de la m\u00fasica espa\u00f1ola en los a\u00f1os de la Transici\u00f3n. Cosmopolita por formaci\u00f3n y gustos musicales, fue descubierta en la adolescencia por el c\u00e9lebre cineasta Nichol"@es,
        "Mari Trini, de son vrai nom Mar\u00eda Trinidad P\u00e9rez de Miravete Mille, n\u00e9e le 12 juillet 1947 \u00e0 Caravaca de la Cruz et morte le 6 avril 2009 \u00e0 Murcie, est une chanteuse espagnole. Depuis ses d\u00e9buts en France dans les ann\u00e9es 1960, elle a vendu plus de 10 millions de disques en Espagne et en Am\u00e9rique latine."@fr,
        "Mari Trini, echte naam Mari Trinidad P\u00e9rez de Miravete Mille (Caravaca de la Cruz, 12 juli 1947 \u2013 Murcia, 6 april 2009) was een Spaans zangeres. Ze verhuisde op zeer jonge leeftijd met haar familie naar Madrid. In haar jeugd zat ze op een religieuze school. Door ziekte was ze lange tijd, van haar zevende tot haar veertiende goeddeels bedlegerig. Toen het weer beter met haar ging begon ze zich te interesseren in muziek, leerde gitaar spelen en begon ze haar eerste liedjes te schrijven."@nl,
        "Mari Trini, eigentlich Mar\u00eda Trinidad P\u00e9rez de Miravete Mille (* 12. Juli 1947, Caravaca de la Cruz, Murcia, Spanien; \u2020 6. April 2009, Murcia), war eine spanische S\u00e4ngerin und Liedermacherin. Mit \u00fcber 10 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern z\u00e4hlt die auch im spanischsprachigen S\u00fcd- und Mittelamerika popul\u00e4re K\u00fcnstlerin zu den 15 erfolgreichsten spanischen Musikern. Mari Trini, deren melancholische Stimmlage ihr oft Vergleiche mit \u00c9dith Piaf und Juliette Gr\u00e9co einbrachte, erreichte in Deutschland vor allem zu Anfang der 1970er Jahre mit auf franz\u00f6sisch gesungenen Interpretationen des Jacques Brel-Titels Ne me quitte pas und des Rina Ketty Welterfolges J'attendrai einen gewissen Bekanntheitsgrad."@de,
        "Mar\u00eda Trinidad P\u00e9rez de Miravete Mille, conhecida como Mari Trini, (12 de julho de 1947 em Caravaca de la Cruz, Regi\u00e3o de M\u00farcia, Espanha - 6 de abril de 2009 em M\u00farcia) foi uma cantora pop e atriz espanhola."@pt;
    owl:sameAs viaf:85942617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mari_Trini>,
        <http://viaf.org/viaf/85942617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a193e85f-4dd3-4938-9596-a8360164f818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mari_Trini.
doremus_artist:3de0c48e-8f24-3f8a-a8d2-d549bbe9e488
    rdfs:comment
        "Lasse Thoresen (Oslo, 18 oktober 1949 is een Noors componist binnen het segment Eigentijdse klassieke muziek. Thoresen zat in zijn jeugd al vroeg achter de piano en hij gaf zijn eerste concert in 1967. Hij kreeg muziekonderricht van Fartein Valen (muziektheorie) en Finn Mortensen aan de Norges musikkh\u00f8gskole aldaar. Hij studeerde daar in 1972 af en ging vervolgens verder studeren in Utrecht (elektroakoestische muziek) en Parijs (musique concr\u00e8te en spectrale muziek). Hijzelf probeerde een combinatie te kamen van aloude volksmuziek uit Scandinavi\u00eb en daarbuiten. Vanaf 1975 gaf hij les aan de muziekschool waar hij zelf lessen had gevolgd."@nl,
        "Lasse Thoresen (born 18 October 1949) is a Norwegian composer whose works concentrate on a contemporary transformation of the folk-music traditions of many peoples, especially those of Scandinavia."@en;
    owl:sameAs viaf:119782934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lasse_Thoresen>,
        <http://viaf.org/viaf/119782934>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nominert_til_Nordisk_rads_musikkpris_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lasse_Thoresen.
doremus_artist:3debf988-d5ac-37e7-8a16-d0d70fb2c7ef
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Liliana Cavani (* 12. Januar 1933 in Carpi, Provinz Modena) ist eine italienische Filmregisseurin und Drehbuchautorin."@de,
        "Liliana Cavani (Carpi, It\u00e1lia, 12 de janeiro de 1933) \u00e9 uma diretora e roteirista italiana, particularmente conhecida por seu filme Il portiere di notte (O Porteiro da Noite), de 1974, o qual lan\u00e7ou a atriz Charlotte Rampling para o estrelato internacional."@pt,
        "Liliana Cavani (Carpi, M\u00f3dena, Italia, 12 de enero de 1933) es una guionista y directora de cine italiana, que estudi\u00f3 literatura y se diplom\u00f3 en el Centro Experimental de Cinematograf\u00eda; sus pel\u00edculas m\u00e1s emblem\u00e1ticas son El portero de noche y M\u00e1s all\u00e1 del bien y el mal, film sobre la vida de Nietzsche. Realiz\u00f3 dos versiones cinematogr\u00e1ficas sobre la vida de San Francisco de As\u00eds: Francesco d'Assisi (1966) y Francesco (1989) con Mickey Rourke."@es,
        "Liliana Cavani (born 12 January 1933) is an Italian film director and screenwriter. She belongs to a generation of Italian filmmakers from Emilia-Romagna that came into prominence in the 1970s, including Bernardo Bertolucci, Pier Paolo Pasolini and Marco Bellocchio. Cavani became internationally known after the success of her 1974 feature film Il portiere di notte (The Night Porter). Her films are intellectual and have historical concerns. In addition to feature films and documentaries, she has also directed opera."@en,
        "Liliana Cavani (ur. 12 stycznia 1933 w Carpi) \u2013 w\u0142oska re\u017cyserka i scenarzystka filmowa i operowa. Uko\u0144czy\u0142a filologi\u0119 klasyczn\u0105 na Uniwersytecie Bolo\u0144skim oraz re\u017cyseri\u0119 filmow\u0105 w rzymskim Centro Sperimentale di Cinematografia. Dla pa\u0144stwowej telewizji RAI zrealizowa\u0142a dokumenty filmowe o tematyce politycznej (Storia del Terzo Reich, Et\u00e0 di Stalin) i spo\u0142ecznej, w tym o pozycji kobiet (La Donna nella Resistenza), stanowi\u0105ce niejednokrotnie studia przygotowawcze do p\u00f3\u017aniejszych film\u00f3w fabularnych (np. Nocny portier)."@pl,
        "Liliana Cavani Liliana Cavani (n\u00e9e le 12 janvier 1933 \u00e0 Carpi, en \u00c9milie-Romagne) est une r\u00e9alisatrice italienne."@fr,
        "\u041b\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Liliana Cavani, \u0440\u043e\u0434. 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1933, \u041a\u0430\u0440\u043f\u0438, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430, \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f-\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041b\u0443\u043a\u0438\u043d\u043e \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0430 \u043f\u043e \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u043c \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u0443\u0447\u0447\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0439."@ru,
        "\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u30cb\uff08Liliana Cavani, 1933\u5e741\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30eb\u30d4\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100261199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liliana_Cavani>,
        <http://viaf.org/viaf/100261199>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jury_du_66ème_Festival_du_Cinéma_de_Venise_(Mostra).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liliana_Cavani.
doremus_artist:3e473c54-e1d4-3f94-98db-80110177aa56
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Vincent Ludwig Persichetti (* 6. Juni 1915 in Philadelphia; \u2020 14. August 1987 in Philadelphia) war ein US-amerikanischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Dirigent. Bereits mit f\u00fcnf Jahren erhielt er Klavierunterricht. Etwas sp\u00e4ter lernte er Orgel, Kontrabass und Tuba sowie Musiktheorie und Komposition. Mit elf Jahren nahm er M\u00f6glichkeiten in Anspruch, seine eigene musikalische Ausbildung und Spielweise zu verbessern. Mit 16 Jahren wurde er Organist und Chorleiter der Arch Street Presbyterian Church in Philadelphia und hatte diese Position f\u00fcr etwa 20 Jahre inne. Er besuchte das Combs College of Music und studierte dort bei Russel King Miller Komposition. Im Alter von 20 Jahren war er gleichzeitig und nebeneinander Leiter der Klasse f\u00fcr Musiktheorie und Komposition am Combs College of Music, st"@de,
        "Vincent Ludwig Persichetti (Filadelfia, 6 de junio de 1915 - Ib\u00edd., 14 de agosto de 1987) fue un compositor, profesor y pianista estadounidense. Persichetti fue conocido por la integraci\u00f3n a su propio trabajo de varias nuevas ideas en composici\u00f3n musical, y por haber ense\u00f1ado a numerosos renombrados compositores en la Academia Juilliard. Sus alumnos incluyen a Philip Glass, Bruce Haack, Charles L. Bestor, Hall Overton, Karl Korte, Michael Jeffrey Shapiro, Larry Thomas Bell, Richard Danielpour, Kenneth Fuchs, Jing Jing Luo, William Schimmel, Robert Dennis, Peter Schickele, Louis Calabro, Ronald Caltabiano y Thelonious Monk.[cita requerida] Ense\u00f1\u00f3 tambi\u00e9n composici\u00f3n al director James DePriest en el Conservatorio de Filadelfia."@es,
        "Vincent Ludwig Persichetti (June 6, 1915 \u2013 August 14, 1987) was an American composer, teacher, and pianist. An important musical educator and writer, Persichetti was a native of Philadelphia. He was known for his integration of various new ideas in musical composition into his own work and teaching, as well as for training many noted composers in composition at the Juilliard School."@en,
        "Vincent Ludwig Persichetti (Philadelphia, 6 juni 1915 \u2013 alldaar, 14 augustus 1987) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Vincent Persichetti Vincent Persichetti, n\u00e9 le 6 juin 1915 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie et mort le 14 ao\u00fbt 1987 \u00e0 Philadelphie, est un compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vincent Ludwig Persichetti; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1915, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1987, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u041e\u043b\u044c\u0433\u0438 \u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043e\u0444\u0444 \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421 1947 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441, \u042d\u0439\u043d\u043e\u044e\u0445\u0430\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0443\u0442\u0430\u0432\u0430\u0430\u0440\u0430, \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0411\u0430\u043b\u0430\u0434\u0430, \u041b\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0411\u0435\u043b\u043b, \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431 \u0414\u0440\u0430\u043a\u043c\u0430\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30c9\u30a6\u30a3\u30b0\u30fb\u30d1\u30fc\u30b7\u30b1\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Vincent Ludwig Persichetti\u30011915\u5e746\u67086\u65e5 - 1987\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_Persichetti>,
        <http://viaf.org/viaf/76501168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edccfb26-b418-4128-aca1-b60fcdac1599>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Persichetti.
doremus_artist:3e906769-6ed2-3975-9a7e-ee459cb70ec3
owl:sameAs viaf:29611022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29611022>.
doremus_artist:3eb34b68-629a-3f23-a322-069baef53efd
owl:sameAs viaf:39568956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568956>.
doremus_artist:3f39b281-a4b5-301b-a197-8c2f3ac5f58a
    owl:sameAs viaf:2680136;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfbc5665-20d4-489b-b69c-dcf5e9a31972>.
doremus_artist:3f428e92-a607-3d32-88d4-3140bc2b8c86
owl:sameAs viaf:51884718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884718>.
doremus_artist:3fc9df8b-6563-34d9-9422-326fab9ae910
    rdfs:comment
        "Serge Kerval est un chanteur breton, n\u00e9 \u00e0 Brest en 1939 et mort \u00e0 Nantes le 4 juin 1998, principalement interpr\u00e8te de chansons traditionnelles."@fr;
    owl:sameAs viaf:196735;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Kerval>,
        <http://viaf.org/viaf/196735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Kerval.
doremus_artist:40186284-af79-3698-be5a-b42a8c8c153b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bowling_Green,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        """Charles Samuel "Sam" Bush (born April 13, 1952) is an American bluegrass mandolin player considered an originator of the Newgrass style."""@en,
        """Sam Bush (* 13. April 1952 in Bowling Green (Kentucky)) ist ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker. Sam Bush spielt Mandoline, Geige, Gitarre, Banjo und singt. Von 1971 bis 1989 geh\u00f6rte er der von ihm mitbegr\u00fcndeten Band New Grass Revival an. 1985 ver\u00f6ffentlichte Sam Bush sein erstes Solo-Album. Er z\u00e4hlt zur Weltspitze der Mandolinenspieler und gilt als einer der Mitbegr\u00fcnder des Telluride Bluegrass Festivals, das seit 1973 j\u00e4hrlich im Juni in Telluride (Colorado) stattfindet. Aufgrund seines j\u00e4hrlichen Auftritts dort wird Sam Bush in der Bluegrass-Szene auch "King of Telluride" genannt. Sam Bush spielt eine modifizierte Gibson F-5 Mandoline von 1937, genannt \u201eHoss\u201c."""@de,
        "Sam Bush (New York, 13 de abril de 1952) \u00e9 um bandolinista e violinista de bluegrass americano considerado o originador do estilo Newgrass."@pt,
        "\u30b5\u30e0\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 (Sam Bush\u30011952\u5e744\u670813\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30b1\u30f3\u30bf\u30c3\u30ad\u30fc\u5dde\u30dc\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e1\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44508422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Bush>,
        <http://viaf.org/viaf/44508422>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sam_Bush_Mandolin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Bush.
doremus_artist:41bcda66-edea-39d1-b5bb-dd3decaa5cca
    dbp:birthPlace dbr:Besançon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir D'Ollone. Max d'Ollone est un chef d'orchestre, compositeur et musicographe fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 juin 1875 \u00e0 Besan\u00e7on et mort le 15 mai 1959 \u00e0 Paris. Il est le fr\u00e8re de l'explorateur Henri d'Ollone."@fr,
        "Max d'Ollone (Besanz\u00f3n, 13 de junio de 1875 - Par\u00eds, 15 de mayo de 1959) fue un director de orquesta, compositor y music\u00f3grafo franc\u00e9s. Fue hermano del explorador Henri d'Ollone. Desde muy joven muestra un gusto pronunciado por la m\u00fasica. Los primeros ensayos del ni\u00f1o interesaron a Charles Gounod, Camille Saint-Sa\u00ebns y Jules Massenet. Sigui\u00f3 sus estudios en el Conservatorio de Par\u00eds y fue alumno de Albert Lavignac, Andr\u00e9 Gedalge y de Jules Massenet. Obtuvo todos los premios incluido el Primer Gran Prix de Roma en 1897 con la cantata Fr\u00e9d\u00e9gonde."@es,
        "Max d\u2019Ollone (* 13. Juni 1875 in Besan\u00e7on; \u2020 15. Mai 1959 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. D\u2019Ollone studierte am Conservatoire de Paris bei Jules Massenet und gewann 1897 den Premier Grand Prix de Rome. Er wirkte als Musikdirektor in Angers, als Direktor der Op\u00e9ra-Comique, Professor f\u00fcr Kammermusik am Conservatoire de Paris und Inspektor f\u00fcr den Musikunterricht. Daneben wurde er auch als Dirigent und Musikwissenschaftler bekannt."@de,
        "Maximilien-Paul-Marie-F\u00e9lix d'Ollone was a French composer, who was born on 13 June 1875 at Besan\u00e7on and died in Paris in 1959."@en;
    owl:sameAs viaf:209461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_d'Ollone>,
        <http://viaf.org/viaf/209461>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_d'Ollone_BNF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Max_d'Ollone>.
doremus_artist:41d740ff-72a5-3e88-a063-ea4f462e0b49
owl:sameAs viaf:250379880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250379880>.
doremus_artist:4236738c-6913-3d65-ab76-2ac7dc9b4c79
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Patrice Bart, n\u00e9 en 1945, est un danseur, ma\u00eetre de ballet et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais. Il est \u00e9toile du ballet de l'Op\u00e9ra de Paris et y ma\u00eetre de ballet associ\u00e9 \u00e0 la direction.Sa mission, c'est de maintenir le haut niveau du Ballet de l'Op\u00e9ra de Paris tout en perp\u00e9tuant la tradition qu'il tient lui-m\u00eame de ses ma\u00eetres, en premier lieu Rudolf Noureev.A l\u2019Op\u00e9ra de Paris, c\u2019est Patrice Bart qui incarne le plus parfaitement la descendance de Nour\u00e9ev. Il est le Gardien du Temple."@fr;
    owl:sameAs viaf:79150681;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Bart>,
        <http://viaf.org/viaf/79150681>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Bart.
doremus_artist:42731b99-cb1c-3f0c-9551-23880c758333
    owl:sameAs viaf:10031879;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10031879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5af0974-51be-4770-93f6-dd138c82b354>.
doremus_artist:429e5a99-6c97-3a9e-ab35-f022ef01547f
    dbp:birthPlace dbr:Eastbourne;
    rdfs:comment
        "Marcus Alan Creed (* 19. April 1951 in Eastbourne, Sussex) ist ein englischer Dirigent, Pianist und Chorleiter."@de,
        "Marcus Creed is an English conductor. Born in Eastbourne, Sussex (South England), he was educated at King's College, Cambridge, Christ Church, Oxford, and Guildhall School in London. He moved to Germany in 1976 and worked firstly as a coach and chorusmaster at the Deutsche Oper Berlin. From 1987 to 2001 he was artistic director of the RIAS Kammerchor and worked with the Berlin Scharoun Ensemble as a pianist and conductor and conducted the Berlin Staatskapelle and Symphonie-Orchester Berlin as well as the Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin. In 2001, he was appointed artistic director of the SWR Vokalensemble Stuttgart in 2003. Since 1998, he is also Professor for choral conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln."@en;
    owl:sameAs viaf:85794114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcus_Creed>,
        <http://viaf.org/viaf/85794114>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcus_Creed.
doremus_artist:42dd2fd3-6c29-3c43-8050-5973a710bfc5
    dbp:birthPlace dbr:Würzburg;
    rdfs:comment
        "Barbara Schlick (* 21. Juli 1943 in W\u00fcrzburg) ist eine deutsche S\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Barbara Schlick (W\u00fcrzburg, 21 juli 1943) is een Duitse sopraan."@nl,
        "Barbara Schlick (b. 21 July 1943, W\u00fcrzburg) is a German soprano who is particularly admired for interpretations of the concert literature of the baroque era."@en,
        "Barbara Schlick, n\u00e9e le 21 juillet 1943 \u00e0 Wurtzbourg, est une soprano allemande sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:85434645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Schlick>,
        <http://viaf.org/viaf/85434645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Schlick.
doremus_artist:4311080f-fc72-387e-bf52-90bc43009b3c
owl:sameAs viaf:299998583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299998583>.
doremus_artist:4355f43a-0426-3202-8797-77322ec7caeb
owl:sameAs viaf:31730447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31730447>.
doremus_artist:43b257a1-9b88-3948-80ce-d2449088c47f
owl:sameAs viaf:46315399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46315399>.
doremus_artist:443018fe-9016-3a4c-83b7-5633f9ba654c
owl:sameAs viaf:87734678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87734678>.
doremus_artist:4497bd88-7638-3a0d-bba0-d5f74855de12
    rdfs:comment
        "Jenny H\u00e9lia (Eug\u00e9nie, J\u00e9normine, Oph\u00e9lie Antoni) est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) le 8 mai 1906 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans cette m\u00eame ville le 24 mars 1992 (\u00e0 85 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643402;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jenny_H\u00e9lia>,
        <http://viaf.org/viaf/34643402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jenny_Hélia.
doremus_artist:456b488f-b0e4-3d11-a65d-51dc9e0a7a3e
    dbp:birthPlace dbr:Belfort;
    rdfs:comment
        "Didier Talpain est un chef d'orchestre et diplomate fran\u00e7ais."@fr,
        "Didier Talpain, is a French conductor and diplomat."@en;
    owl:sameAs viaf:165492637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Talpain>,
        <http://viaf.org/viaf/165492637>,
        <http://viaf.org/viaf/184598674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Talpain.
doremus_artist:45e89425-10f0-3d38-9e5c-c2f35e78755e
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Mazellier (* 6. April 1879 in Toulouse; \u2020 6. Februar 1959 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent. Mazellier studierte am Pariser Konservatorium bei Charles Lenepveu Komposition.1909 gewann er f\u00fcr seine Komposition La Roussalka den Prix de Rome. Vorangegangen war ein \u201eDuell\u201c mit Nadia Boulanger, die sich im selben Jahr mit einer Vertonung desselben Textes um den Preis beworben hatte. Sp\u00e4ter unterrichtete Mazellier am Conservatoire de Paris als Professor. Neben kammermusikalischen Werken, Klavierst\u00fccken und Liedern komponierte er mehrere Opern."@de,
        "Jules Mazellier (6 April 1879 \u2013 6 February 1959) was a French composer and conductor. Mazellier studied at the Conservatoire de Paris. In 1909 he won the Prix de Rome for his composition La Roussalka. He composed chamber music, works for piano, songs and various operas."@en;
    owl:sameAs viaf:59348939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Mazellier>,
        <http://viaf.org/viaf/59348939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Mazellier.
doremus_artist:462dbb49-39df-3818-9681-14dd2b52ea39
    rdfs:comment
        "Jacques Spacagna (24 janvier 1936 \u00e0 Paris - septembre 1990)  est un peintre et po\u00e8te qui adh\u00e9ra au mouvement  lettriste de 1959 \u00e0 1972 et en fut l'un des principaux repr\u00e9sentants \u00e0 travers de nombreuses peintures de signes (appel\u00e9es hypergraphies), d\u00e9veloppant un style baroque quasi psych\u00e9d\u00e9lique."@fr;
    owl:sameAs viaf:59126740;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Spacagna>,
        <http://viaf.org/viaf/59126740>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lemaitre_isou-lisant.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Spacagna.
doremus_artist:471f675b-4a04-39b0-aede-1c72d8b56d92
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Ana,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Estrada. Roy Estrada, aussi connu comme Roy Ralph Moleman Guacamole Guadalupe Hidalgo Estrada et Orej\u00f3n, n\u00e9 le 17 avril 1943 \u00e0 Santa Ana, est un musicien et chanteur am\u00e9ricain. Il est mieux connu pour jouer de la basse avec Frank Zappa et The Mothers of Invention. Il est aussi membre fondateur de Little Feat. Condamn\u00e9 deux fois pour des agressions sexuelles sur des enfants, il purge depuis 2012 une peine de 25 ans de prison."@fr,
        "Roy Estrada (* 17. April 1943 in Santa Ana) ist ein Rocks\u00e4nger und -E-Bassist. Zusammen mit Jimmy Carl Black gr\u00fcndete Estrada im Jahr 1964 die Gruppe \u201eSoul Giants\u201c. 1965 stie\u00df Frank Zappa zu der Gruppe, die nach mehreren Umbenennungen schlie\u00dflich als The Mothers of Invention bekannt wurde. Mit dieser spielte er insgesamt acht Alben ein und wirkte dar\u00fcber hinaus an einem Zappa-Soloalbum mit. Au\u00dferdem war er an den von Zappa produzierten Alben Permanent Damage der Groupie-Band GTO\u2019s und Trout Mask Replica von Captain Beefheart & His Magic Band beteiligt."@de,
        """Roy Estrada (also known as "Roy Ralph Moleman Guacamole Guadalupe Hidalgo Estrada" and "Orej\u00f3n"; born April 17, 1943 in Santa Ana, California) is an American musician and vocalist, best known for his bass guitar work with Frank Zappa and the Mothers of Invention and for having been a founding member of Little Feat, playing on their first two albums. He is also a convicted sex offender, having had two criminal convictions for molesting a child in 1994 and 2012, and he is currently incarcerated, ineligible for parole until he is 93 years old."""@en,
        "Roy Estrada (ook o.m. bekend als Or\u00e9jon) (Santa Ana, 17 april 1943) is een Amerikaanse basgitarist en rockzanger. Hij was lid van Frank Zappa's The Mothers of Invention en mede-oprichter van Little Feat. Ook speelde hij kort bij Captain Beefheart. In 2012 kreeg hij een gevangenisstraf van 25 jaar voor kindermisbruik."@nl,
        """Roy Estrada (tambi\u00e9n conocido como "Roy Ralph Moleman Guacamole Guadalupe Hidalgo Estrada" y "Orej\u00f3n"; nacido el 17 de abril de 1943 en Santa Ana, California) es un m\u00fasico americano y vocalista, m\u00e1s conocido por su trabajo como bajista con Franck Zappa and The Mothers of Invention, y por haber sido miembro fundador de Little Feat, con los que toc\u00f3 en sus primeros dos \u00e1lbumes."""@es,
        "Roy Estrada foi o primeiro baixista oficial de Frank Zappa na banda The Mothers of Invention. Depois de participar em mais de 10 discos de Zappa, Roy hoje integra o The Grande Mothers Re:Invented ao lado de Don Preston, Napoleon Murphy Brock, Miroslav Tadi\u0107 e Chris Garcia. Foi baixista tamb\u00e9m do Captain Beefheart e do Little Feat."@pt,
        "\u0420\u043e\u0439 \u042d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0301\u0434\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roy Estrada; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0410\u043d\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u044d\u043a-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Mothers of Invention. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Little Feat. \u0412 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0451\u043d \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u043b\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0438 \u043e\u0442\u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043b\u0438\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u0631\u0648\u064a \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062f\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Roy Estrada) (\u0648. 1943 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629\u060c \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0623\u0646\u0627\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 ."@ar,
        "\u30ed\u30a4\u30fb\u30a8\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c0\uff08Roy Estrada\u30011943\u5e744\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u3001\u30ed\u30a4\u30fb\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30e2\u30ec\u30de\u30f3\u30fb\u30b0\u30a2\u30ab\u30e2\u30fc\u30ec\u30fb\u30b0\u30a2\u30c0\u30eb\u30fc\u30da\u30fb\u30a4\u30c0\u30eb\u30b4\u30fb\u30a8\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c0(Roy Ralph Moleman Guacamole Guadalupe Hidalgo Estrada)\u3002\u4ee5\u524d\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b6\u30c3\u30d1\u306e\u30d0\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3001\u30ea\u30c8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30022012\u5e741\u6708\u304b\u3089\u3001\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306e\u5211\u52d9\u6240\u306b\u670d\u5f79\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29723445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Estrada>,
        <http://viaf.org/viaf/29723445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a56ffd42-eb7f-4400-9e8c-47351d03301b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roy-Estrada_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Estrada.
doremus_artist:47550e4d-0e4b-3c33-995a-dde9c6b66ea5
owl:sameAs viaf:76553442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76553442>.
doremus_artist:47d1c6dc-67b2-32de-aa0c-a8abcc1a4253
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Virgil Garnett Thomson (* 25. November 1896 in Kansas City, Missouri; \u2020 30. September 1989 in New York) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Virgil Garnett Thomson (Kansas City, Missouri, 25 november 1896 \u2013 New York, 30 september 1989) was een Amerikaans componist, dirigent en muziekrecensent."@nl,
        "Virgil Thomson (25 de noviembre de 1896, Kansas City, Misuri - 30 de septiembre de 1989, Nueva York) fue un compositor y cr\u00edtico estadounidense."@es,
        "Virgil Thomson (Kansas City, 25 de novembro de 1896 - Nova York, 30 de setembro de 1989) foi um compositor e cr\u00edtico estadunidense. Freq\u00fcentou a Universidade Harvard, com a inten\u00e7\u00e3o de se tornar um pianista e organista. Em 1921, estudou com Nadia Boulanger em Paris, onde conheceu o grupo franc\u00eas conhecido como Les Six, quando j\u00e1 dentro desse come\u00e7ou a compor. Ainda na Fran\u00e7a conheceu Gertrude Stein, com quem desenvolveu as \u00f3peras Four Saints in Three Acts  (1928), e The Mother of Us All (1946). De volta a Nova Iorque, trabalhou como cr\u00edtico de m\u00fasica no New York Herald Tribune."@pt,
        """Virgil Thomson (November 25, 1896 \u2013 September 30, 1989) was an American composer and critic. He was instrumental in the development of the "American Sound" in classical music. He has been described as a modernist, a neoromantic, a neoclassicist, and a composer of "an Olympian blend of humanity and detachment" whose "expressive voice was always carefully muted" until his late opera Lord Byron which, in contrast to all his previous work, exhibited an emotional content that rises to "moments of real passion"."""@en,
        "Virgil Thomson (n\u00e9 le 25 novembre 1896 \u00e0 Kansas City (Missouri) \u2013 mort le 30 septembre 1989 \u00e0 New York) est un critique et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043b \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Virgil Thomson; 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u041a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441-\u0421\u0438\u0442\u0438 (\u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438) \u2014 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1989, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0423\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u041a \u043a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0443, \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443\u0441\u044f \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d, \u041f\u043e\u043b \u0411\u043e\u0443\u043b\u0437 \u0438 \u041d\u0435\u0434 \u0420\u043e\u0440\u0435\u043c; \u043a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0438\u0445 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u044b \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043d\u043e \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u043e\u043c\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30eb\u30fb\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\uff08Virgil Thomson, 1896\u5e7411\u670825\u65e5 - 1989\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u3002\u5730\u65b9\u306e\u7530\u5712\u751f\u6d3b\u304c\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u90f7\u571f\u8272\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3084\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30d4\u30ab\u30bd\u3068\u4ea4\u904a\u3092\u6301\u3063\u305f\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u30021940\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3\u7d19\u3067\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 1930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u5287\u5834\u97f3\u697d\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002\u6700\u521d\u306b\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u6620\u753b\u306fRA\uff08\u518d\u5165\u690d\u5e81\uff09\u5f8c\u63f4\u306e\u300c\u5927\u5e73\u539f\u3092\u8015\u3059\u92e4\u300d\u3060\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1949\u5e74\u306b\u306f\u300c\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u7269\u8a9e\u300d\u306e\u97f3\u697d\u3067\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u306f\u30ac\u30fc\u30c8\u30eb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u304c\u811a\u672c\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u300c\u4e09\u5e55\u306e\u56db\u4eba\u306e\u8056\u4eba\u300d\u300c\u308f\u308c\u3089\u3059\u3079\u3066\u306e\u6bcd\u300d\u304c\u3042\u308b\u3002 \u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30013\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u30013\u3064\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3089\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ef4\u5409\u5c14\u00b7\u6c64\u59c6\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aVirgil Thomson\uff0c1896\u5e7411\u670825\u65e5\uff0d1989\u5e749\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u65c5\u5c45\u6b27\u6d32\uff0c\u4e0e\u4e00\u4e9b\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u53ca\u6cd5\u56fd\u201c\u516d\u4eba\u56e2\u201d\u6210\u5458\u7ed3\u8bc6\uff0c\u5e76\u5e08\u4ece\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u66fe\u957f\u671f\u5728\u300a\u7ebd\u7ea6\u5148\u9a71\u8bba\u575b\u62a5\u300b\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\uff0c\u5e76\u4e14\u521b\u4f5c\u4e86\u5404\u79cd\u4f53\u88c1\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u6b4c\u5267\u300a\u4e09\u5e55\u5267\u4e2d\u7684\u56db\u5723\u5f92\u300b\u548c\u300a\u6211\u4eec\u5927\u5bb6\u7684\u6bcd\u4eb2\u300b\u7b49\uff0c\u8fd8\u6709\u66fe\u83b7\u5f97\u666e\u5229\u7b56\u5956\u7684\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u300a\u8def\u6613\u65af\u5b89\u90a3\u6545\u4e8b\u300b\u3002\u4f5c\u4e3a\u4e50\u8bc4\u5bb6\uff0c\u6c64\u59c6\u68ee\u4e3a\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u7684\u666e\u53ca\u505a\u51fa\u4e86\u91cd\u5927\u8d21\u732e\uff0c\u800c\u4e14\u7ecf\u5e38\u53d1\u8868\u4e00\u4e9b\u60ca\u4e16\u9a87\u4fd7\u7684\u8a00\u8bba\uff0c\u4f8b\u5982\u653b\u51fb\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79167878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virgil_Thomson>,
        <http://viaf.org/viaf/79167878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b0e4a44-b090-4f78-8db9-376dc32f407f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Virgilthomson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Virgil_Thomson.
doremus_artist:4830925f-1cfb-3ccf-aeb9-65e8deb0a51f
owl:sameAs viaf:305406604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305406604>.
doremus_artist:484bec1e-524f-316d-a841-fd2f5b68e6e9
    dbp:deathPlace dbr:Lichfield;
    rdfs:comment
        "Michael East (* um 1580 in London; \u2020 1648 in Lichfield) war ein englischer Organist und Komponist. East war der Neffe des Londoner Musikverlegers Thomas East (um 1540 bis 1608). Er wurde 1606 in Cambridge Bachelor of Music und wirkte ab 1618 f\u00fcr den Rest seines Lebens in der Kathedrale von Lichfield als Chormeister und Organist. Ein Madrigal von ihm ver\u00f6ffentlichte Thomas Morley 1603 in seiner Sammlung The Triumphs of Orania."@de,
        "Michael East (or Easte, Est, Este) (ca. 1580\u20131648) was an English organist and composer. He was a nephew of London music publisher Thomas East (ca. 1540\u20131608), although it was once thought that he was his son. East's exact date of death is not known, but he died at Lichfield. His will was written on 7 January 1648 and proved on 9 May 1648. It mentions his wife Dorothy, daughter Mary Hamersly, and a son and grandson both named Michael."@en,
        "Michael East (ou Easte, Est, Este) (ca. 1580 - 1648) est un organiste et compositeur anglais, neveu de l'\u00e9diteur de musique londonien Thomas East (ca. 1540 - 1608), bien qu'il a \u00e9t\u00e9 autrefois sugg\u00e9r\u00e9 qu'il \u00e9tait son fils."@fr;
    owl:sameAs viaf:42025129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_East_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42025129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_East_(composer)>.
doremus_artist:48aad057-6c32-3474-b85d-2c103173d746
    dbp:birthPlace dbr:Torre_del_Greco;
    rdfs:comment
        "Ruggero Cappuccio (born January 19, 1964) is an Italian playwright. He was born in Torre del Greco."@en;
    owl:sameAs viaf:44524835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggero_Cappuccio>,
        <http://viaf.org/viaf/44524835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruggero_Cappuccio.
doremus_artist:497dbdfc-7a53-33ed-807e-4593c6f651c2
owl:sameAs viaf:26884132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26884132>.
doremus_artist:49d8df61-2acd-3a6a-b9d3-92e7cd478473
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Branford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Lili Chookasian (August 1, 1921 \u2013 April 9, 2012) was an American contralto who appeared with many of the world's major symphony orchestras and opera houses. She began her career in the 1940s as a concert singer but did not draw wider acclaim until she began singing opera in her late thirties. She arose as one of the world's leading contraltos during the 1960s and 1970s, and notably had a long and celebrated career at the Metropolitan Opera in New York City from 1962 through 1986. She was admired for her sonorous, focused tone as well as her excellent musicianship. She often chose, against tradition, to sing oratorios from memory."@en,
        "Lili Phoebe Chookasian, auch Lily Chookasian (* 1. August 1921 in Chicago, Illinois; \u2020 10. April 2012 in Branford, Connecticut) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Nata in una famiglia armena, Chookasian inizi\u00f2 la carriera cantando oratori e debutt\u00f2 nell'opera solo dopo i 30 anni, dopo aver studiato con Rosa Ponselle. Chookasian divenne ben presto uno dei contralti pi\u00f9 apprezzati dell'epoca, e venne diretta da maestri come Bruno Walter, Georg Solti, Leonard Bernstein, Herbert von Karajan, Lorin Maazel. Dopo il ritiro dalle scene nel 1986 si \u00e8 dedicata all'insegnamento presso la School of Music dell'Universit\u00e0 di Yale.Nel 2002 \u00e8 stata insignita della prestigiosa Yale's Sanford Medal. \u00c8 scomparsa nel 2012 all'et\u00e0 di 90 anni."@it,
        "\u041b\u0438\u043b\u0438 \u0427\u0443\u043a\u0430\u0441\u044f\u043d (1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2012) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e \u0441 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c, \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438. \u0422\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0427\u0443\u043a\u0430\u0441\u044f\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 1940 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0411\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e \u0432 1960-\u0445 \u0438 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0441 1962 \u043f\u043e 1986 \u0433\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:76502265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lili_Chookasian>,
        <http://viaf.org/viaf/76502265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d2209ef-8f7a-434b-93d8-6906c8ec872b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lili_Chookasian.
doremus_artist:49ee3f72-94a3-3215-a7f7-9f37c23dc36a
    owl:sameAs viaf:1160834;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1160834>,
        <http://viaf.org/viaf/308182989>.
doremus_artist:4a2dd2ab-d126-37b3-8b70-2ca77b8aa9ca
owl:sameAs viaf:1620705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1620705>.
doremus_artist:4b12c916-d5ba-3cb9-9eba-e28ed0809dbb
    owl:sameAs viaf:138145067123966630738;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121995895>,
        <http://viaf.org/viaf/138145067123966630738>,
        <http://viaf.org/viaf/56773857>.
doremus_artist:4b36e721-b74b-3322-9ed5-a60e7e212026
    rdfs:comment
        "Nicolas Rivenq est un baryton fran\u00e7ais n\u00e9 en 1958.Nicolas Rivenq est n\u00e9 \u00e0 Londres et a fait ses \u00e9tudes musicales \u00e0 l'\u00c9cole d'Art lyrique de l'Op\u00e9ra de Paris, ainsi qu'\u00e0 l'universit\u00e9 de l'Indiana.Il a particip\u00e9 \u00e0 de nombreuses productions de musique baroque sous la direction de William Christie, et avec son ensemble, Les Arts florissants.\u2191 Notice BnF no FRBNF13941623h"@fr;
    owl:sameAs viaf:101598025;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Rivenq>,
        <http://viaf.org/viaf/101598025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Rivenq.
doremus_artist:4ba06370-3302-380d-b3a8-d1dc10338003
    dbp:birthPlace dbr:Palace_of_Versailles;
    dbp:deathPlace dbr:Palace_of_Versailles;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631..\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 (Louis XV de France) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0634\u0628\u0627\u0637 1710 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 10 \u0623\u064a\u0627\u0631 \u0639\u0627\u0645 1774 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 1715. \u0648\u0644\u062f \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0628\u0627\u0633\u0645 (Louis, duc d'Anjou)\u0648 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0644\u0644\u062f\u0648\u0642 " \u0644\u0648\u064a \u062f\u0627\u0641\u0648 " \u062f\u0648\u0642 \u0628\u0648\u0631\u062c\u0648\u0646\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0642\u0629 " \u0645\u0627\u0631\u064a \u0623\u062f\u0644\u0627\u064a\u062f " \u062f\u0648\u0642\u0629 \u0633\u0627\u0641\u0648\u064a. \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0639\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u0648\u0646 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0628\u0642\u0633\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647\u0645\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u062a\u062d\u062f\u062b\u0648\u0627 \u0639\u0646 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0646 \u062d\u0643\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0630\u0643\u064a\u0627 \u0644\u064a\u062d\u0643\u0645 \u062c\u064a\u062f\u0627 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0642\u062a\u0630\u0627\u0643."""@ar,
        "Ereditato il trono dal bisnonno Luigi XIV all'et\u00e0 di appena cinque anni, trascorse i primi anni della sua vita in relativa tranquillit\u00e0 sotto l'attenta guida di diversi precettori, che gli fornirono una vasta cultura, mentre il potere effettivo venne delegato ad alcuni reggenti. Al compimento della maggiore et\u00e0, Luigi XV affid\u00f2 il governo al cardinale Fleury, suo vecchio precettore."@it,
        "Lodewijk XV (Versailles, 15 februari 1710 - aldaar, 10 mei 1774) regeerde als koning van Frankrijk en van Navarra van 1 september 1715 tot zijn dood. Hij besteeg de troon toen hij vijf jaar was, en werd tot zijn meerderjarigheid (in 1723) onder regentschap geplaatst van zijn overgrootoom, Filips van Orl\u00e9ans. Andr\u00e9-Hercule de Fleury was zijn belangrijkste minister van 1726 tot zijn dood in 1743, waarop de jonge koning de controle nam over de Franse staat. Lodewijk XV was een lid van het Huis Bourbon."@nl,
        "Louis XV (15 February 1710 \u2013 10 May 1774), known as Louis the Beloved (Louis le bien aim\u00e9), was a monarch of the House of Bourbon who ruled as King of France from 1 September 1715 until his death. He succeeded his great-grandfather Louis XIV at the age of five. Until he reached maturity in 1723, his kingdom was ruled by Philippe d'Orl\u00e9ans, Duke of Orl\u00e9ans as Regent of France; the duke was his maternal great-uncle, as well as first cousin twice removed patrilineally. Cardinal Fleury was his chief minister from 1726 until the Cardinal's death in 1743, at which time the young king took sole control of the kingdom."@en,
        "Louis XV dit le \u00ab Bien-Aim\u00e9 \u00bb, n\u00e9 \u00e0 Versailles le 15 f\u00e9vrier 1710 et mort le 10 mai 1774 dans la m\u00eame ville, est un roi de France et de Navarre. Membre de la Maison de Bourbon, il r\u00e8gne sur le royaume de France du 1er septembre 1715 au 10 mai 1774."@fr,
        "Ludwig XV., franz\u00f6sisch Louis XV (* 15. Februar 1710 in Versailles; \u2020 10. Mai 1774 ebenda), vom Volk \u201eder Vielgeliebte\u201c (frz. le Bien-Aim\u00e9) und sp\u00e4ter \u201eder Ungeliebte\u201c (frz. le Mal-Aim\u00e9) genannt, 1710\u20131715 Herzog von Anjou, war von 1715 bis 1774 K\u00f6nig von Frankreich und Navarra."@de,
        "Ludwik XV, zw. Ukochanym (ur. 15 lutego 1710 w Wersalu, zm. 10 maja 1774 tam\u017ce) \u2013 kr\u00f3l Francji i Nawarry od 1715, gdy zmar\u0142 jego pradziadek Ludwik XIV, z dynastii Burbon\u00f3w. Jego ojcem by\u0142 Ludwik \u2013 Ma\u0142y Delfin, a matk\u0105 Maria Adelajda Sabaudzka. Pierwsze osiem lat rz\u0105dy regencyjne sprawowa\u0142 ksi\u0105\u017c\u0119 Filip II Burbon-Orlea\u0144ski. Za pe\u0142noletniego Ludwik XV uznany zosta\u0142 ju\u017c w wieku 13 lat i wtedy te\u017c obj\u0105\u0142 bezpo\u015brednie rz\u0105dy. Maj\u0105c lat 15 po\u015blubi\u0142 starsz\u0105 o 7 lat c\u00f3rk\u0119 kr\u00f3la polskiego Stanis\u0142awa Leszczy\u0144skiego \u2013 Mari\u0119. Stanis\u0142aw Leszczy\u0144ski przebywa\u0142 w\u00f3wczas we Francji, po ucieczce z Polski przed powracaj\u0105cym na tron Augustem II Wettinem."@pl,
        "Luis XV de Francia (en franc\u00e9s, Louis XV) (Versalles, 15 de febrero de 1710-ib\u00eddem, 10 de mayo de 1774), llamado el Bien amado (en franc\u00e9s: le Bien-Aim\u00e9), fue rey de Francia y de Navarra entre los a\u00f1os 1715 y 1774. Adem\u00e1s, fue copr\u00edncipe de Andorra y duque de Anjou. Bajo su reinado, Francia logr\u00f3 grandes \u00e9xitos militares, como la anexi\u00f3n del Ducado de Lorena y C\u00f3rcega; sin embargo, perdi\u00f3 gran parte de su imperio colonial a manos de Gran Breta\u00f1a."@es,
        "Lu\u00eds XV (Versalhes, 15 de fevereiro de 1710 \u2013 Versalhes, 10 de maio de 1774), tamb\u00e9m conhecido como Lu\u00eds, o Bem Amado, foi o Rei da Fran\u00e7a e Navarra de 1715 at\u00e9 sua morte. Ele sucedeu seu bisav\u00f4 Lu\u00eds XIV com apenas cinco anos de idade. At\u00e9 alcan\u00e7ar a maioridade em 1723, seu reino foi governado por seu tio-av\u00f4 Filipe, Duque d'Orle\u00e3es, Regente da Fran\u00e7a como regente. O cardeal Andr\u00e9 Hercule de Fleury foi seu principal ministro de 1726 at\u00e9 1743, quando o rei assumiu controle \u00fanico de seu reino."@pt,
        "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XV (\u0444\u0440. Louis XV), \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0412\u043e\u0437\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 (\u0444\u0440. Le Bien Aim\u00e9; 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1710, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c \u2014 10 \u043c\u0430\u044f 1774, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 c 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1715 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0434\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV. \u041e\u043d\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e, \u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0443\u043f\u0430\u0434\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435."@ru,
        "\u30eb\u30a415\u4e16\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Louis XV\u30011710\u5e742\u670815\u65e5 - 1774\u5e745\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u7b2c4\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1715\u5e749\u67081\u65e5 - 1774\u5e745\u670810\u65e5\uff09\u3002\u30ca\u30d0\u30e9\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30eb\u30a4\u30b94\u4e16\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e: Luis IV.a\uff09\u3002 \u66fe\u7956\u7236\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u6b7b\u306b\u3088\u308a\u308f\u305a\u304b5\u6b73\u3067\u5373\u4f4d\u3057\u3001\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u7525\u306b\u5f53\u305f\u308b\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d72\u4e16\u304c\u6442\u653f\u306e\u5ea7\u306b\u5c31\u3044\u3066\u653f\u52d9\u3092\u53d6\u308a\u4ed5\u5207\u3063\u305f\u3002\u6210\u4eba\u5f8c\u306f\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u516c\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30ea\u30fc\u67a2\u6a5f\u537f\u304c\u57f7\u653f\u3057\u305f\u3002\u512a\u308c\u305f\u653f\u6cbb\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30eb\u30fc\u30ea\u30fc\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u57f7\u653f\u306b\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u7e41\u6804\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30ea\u30fc\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u6b7b\u5f8c\u306f\u89aa\u653f\u3092\u884c\u3046\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7d99\u627f\u6226\u4e89\u306b\u53c2\u6226\u3057\u3066\u9818\u571f\u3092\u5f97\u305f\u304c\u3001\u7d9a\u304f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u7d99\u627f\u6226\u4e89\u3067\u306f\u5f97\u308b\u3082\u306e\u306f\u306a\u304f\u3001\u6226\u4e89\u306b\u3088\u308a\u8ca1\u653f\u3092\u903c\u8feb\u3055\u305b\u305f\u3002\u4e03\u5e74\u6226\u4e89\u3067\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5927\u9678\u306e\u6a29\u76ca\u3092\u5931\u3044\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8870\u9000\u3092\u62db\u3044\u305f\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u306e\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u4f1a\u793e\u304c\u7834\u7dbb\u3057\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u6cbb\u4e16\u306e\u9593\u306b5\u56de\u3082\u30c7\u30d5\u30a9\u30eb\u30c8\u3057\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u611b\u4eba\u3092\u6301\u3061\u79c1\u751f\u6d3b\u306f\u5954\u653e\u3067\u3001\u6700\u611b\u738b\uff08Bien-Aim\u00e9\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u7279\u306b\u30dd\u30f3\u30d1\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u592b\u4eba\u3068\u30c7\u30e5\u30fb\u30d0\u30ea\u30fc\u592b\u4eba\u306f\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u6cbb\u4e16\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u30b7\u30e7\u30ef\u30ba\u30fc\u30eb\u516c\u3001\u6b21\u3044\u3067\u5927\u6cd5\u5b98\u30e2\u30d7\u30fc\u3092\u8d77\u7528\u3057\u3066\u6539\u9769\u3092\u884c\u3044\u738b\u6a29\u306e\u5f37\u5316\u3092\u56f3\u308b\u304c\u30011774\u5e74\u306b\u5929\u7136\u75d8\u306b\u3088\u308a64\u6b73\u3067\u5d29\u5fa1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5341\u4e94\uff081710\u5e742\u670815\u65e5\uff0d1774\u5e745\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u88ab\u79f0\u4f5c\u88ab\u559c\u7231\u8005\uff08\u6cd5\u8bed\uff1ale Bien-Aim\u00e9\uff09\uff0c\u4f5c\u4e3a\u6cd5\u56fd\u56fd\u738b\u57281715\u5e74\u81f31774\u5e74\u671f\u95f4\u6267\u653f\u3002\u4ed6\u795e\u5947\u5730\u5ef6\u7eed\u7740\u6574\u4e2a\u6fd2\u6b7b\u7684\u5bb6\u5ead\uff0c\u4ed6\u6267\u653f\u7684\u65e9\u671f\u53d7\u5230\u6cd5\u56fd\u4eba\u6c11\u7684\u62e5\u6234\u3002\u4f46\u662f\uff0c\u4ed6\u65e0\u529b\u6539\u9769\u6cd5\u56fd\u541b\u4e3b\u5236\u548c\u4ed6\u5728\u6b27\u6d32\u7684\u7ee5\u9756\u653f\u7b56\uff0c\u4f7f\u4ed6\u5927\u5931\u6c11\u5fc3\u3002\u5bfc\u81f4\u4ed6\u6b7b\u540e\u6210\u4e3a\u4e86\u6cd5\u56fd\u6700\u4e0d\u5f97\u4eba\u5fc3\u7684\u56fd\u738b\u4e4b\u4e00\u3002 \u8def\u6613\u5341\u4e94\u662f\u592a\u9633\u738b\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u66fe\u5b59\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u957f\u5b59\u52c3\u826e\u5730\u516c\u7235\u8def\u6613\u30021712\u5e74\uff0c\u7329\u7ea2\u70ed\u593a\u53bb\u4e86\u4ed6\u7236\u6bcd\u548c\u54e5\u54e5\u7684\u6027\u547d\uff0c\u8def\u6613\u5341\u4e94\u4e5f\u906d\u611f\u67d3\uff0c\u5e78\u597d\u5973\u5bb6\u5ead\u6559\u5e08\u6587\u5854\u675c\u74e6\u516c\u7235\u592b\u4eba\uff08Madame de Ventadour\uff09\u633d\u6551\u4e86\u4ed6\u7684\u751f\u547d\u3002\u8def\u6613\u5341\u4e94\u5f88\u656c\u4ef0\u4ed6\u7684\u66fe\u7956\u7236\u8def\u6613\u5341\u56db\uff0c\u79f0\u4ed6\u4e3a\u201c\u6211\u4eb2\u7231\u7684\u56fd\u738b\u7238\u7238\u201d\u3002\u592a\u9633\u738b\u53bb\u4e16\u524d\u53ec\u89c1\u4e86\u4ed6\u4e14\u7ed9\u4e88\u5176\u6700\u540e\u7684\u5fe0\u544a\uff0c\u5373\u5c11\u6218\u4e8b\uff0c\u8981\u505a\u4e00\u4e2a\u5173\u5fc3\u4eba\u6c11\u75be\u82e6\u7684\u6e29\u548c\u56fd\u738b\uff0c\u8fd9\u4ee4\u4ed6\u975e\u5e38\u611f\u52a8\u3002 \u548c\u4ed6\u7684\u66fe\u7956\u7236\u4e00\u6837\uff0c\u8def\u6613\u5341\u4e945\u5c81\u4fbf\u767b\u57fa\uff0c\u5f53\u65f6\u7684\u6444\u653f\u738b\u662f\u5802\u53d4\u516c\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235\u83f2\u5229\u6d66\u4e8c\u4e16\u30021725\u5e749\u67085\u65e5\uff0c15\u5c81\u7684\u4ed6\u4e0e21\u5c81\u7684\u524d\u6ce2\u5170\u516c\u4e3b\u739b\u4e3d\u00b7\u857e\u6377\u65af\u5361\u7ed3\u5a5a\uff0c\u4ed6\u4eec\u5171\u80b2\u67092\u75378\u5973\u3002\u4ece1726\u5e74\u52301743\u5e74\uff0c\u662f\u4ed6\u6267\u653f\u671f\u95f4\u6700\u7e41\u8363\u592a\u5e73\u7684\u65f6\u671f\u30021734\u5e74\uff0c\u4ed6\u6709\u4e86\u7b2c\u4e00\u4e2a\u60c5\u5987\u5fb7\u00b7\u739b\u5955\u90e1\u4e3b\uff0c\u4e4b\u540e\u8fd8\u6709\u5e9e\u5df4\u5ea6\u592b\u4eba\u3001\u675c\u5df4\u8389\u592b\u4eba\u7b49\u3002 \u8def\u6613\u5341\u4e94\u6267\u653f\u540e\u671f\uff0c\u5bab\u5ef7\u751f\u6d3b\u7cdc\u70c2\uff0c\u8def\u6613\u5341\u56db\u65f6\u671f\u9057\u7559\u7684\u7ecf\u6d4e\u95ee\u9898\u4e5f\u6ca1\u6709\u5f97\u5230\u5f88\u597d\u7684\u89e3\u51b3\u3002\u867d\u7136\u5e7c\u5e74\u65f6\u671f\u5927\u96be\u4e0d\u6b7b\u9003\u8fc7\u4e00\u52ab\uff0c\u4f46\u4ed6\u6700\u7ec8\u8fd8\u662f\u6ca1\u80fd\u9003\u8fc7\u75be\u75c5\u7684\u6298\u78e8\uff0c\u4e8e1774\u5e74\u6b7b\u4e8e\u5929\u82b1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89765843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_XV_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/72486>,
        <http://viaf.org/viaf/89765843>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_of_Louis_XV_in_1753_at_the_wedding_of_the_Prince_of_Condé_and_Charlotte_de_Rohan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_XV_of_France.
doremus_artist:4cdbd99a-ac4f-3a62-b398-9e7cdc7ab629
    rdfs:comment
        "Roger Bourdin (n\u00e9 le 27 janvier 1923 \u00e0 Mulhouse - mort le 23 septembre 1976 \u00e0 Versailles) est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:198534;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Bourdin_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/198534>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Bourdin_(musicien)>.
doremus_artist:4d0acdce-6c92-3a7b-bdd3-405e01e14cd5
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pascale Criton (* 1954 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Musikwissenschaftlerin und Komponistin. Sie arbeitet mit zeitgen\u00f6ssischer und insbesondere mikrotonaler Musik. Dabei nutzt sie \u00f6fters Zw\u00f6lftel- und Sechzehntel-Tonh\u00f6hen-Differenzen wegen deren besonderer Wahrnehmung."@de,
        "Pascale Criton (born 1954) is a French musicologist and a composer of contemporary music, more specifically microtonal music. She is particularly known for exploiting very dense microtonal scales such as 1/12 tone or 1/16 and beyond for the particular perception properties they imply."@en,
        "Pascale Criton (n\u00e9e \u00e0 Paris en 1954) est une musicologue et une compositrice fran\u00e7aise de musique contemporaine se consacrant tout particuli\u00e8rement aux \u00e9chelles microtonales. Elle est tout particuli\u00e8rement connue pour exploiter des \u00e9chelles microtonales tr\u00e8s denses telles que les \u00e9chelles \u00e0 1/12e et 1/16e de ton pour les propri\u00e9t\u00e9s particuli\u00e8res que ces \u00e9chelles ont sur la perception."@fr;
    owl:sameAs viaf:56774976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascale_Criton>,
        <http://viaf.org/viaf/56774976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascale_Criton.
doremus_artist:4e5b7c6e-cb68-3fd3-953e-64759ffd1551
    rdfs:comment
        "Norman Cocker (1889\u20131953) was an organist and composer for organ. Cocker was born in Yorkshire and became a chorister at Magdalen College, Oxford. He was awarded the Organ Scholarship at Merton College, Oxford, but never completed his degree after being sent down, on his own admission, for not doing enough work. He was appointed Assistant Organist at Manchester Cathedral in 1920, becoming Organist there in 1943, and later held appointments in various churches and cinemas in the city. Cocker was also an amateur magician. Norman Cocker is today remembered mainly for his 'Tuba Tune' (1922)."@en;
    owl:sameAs viaf:56202436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Cocker>,
        <http://viaf.org/viaf/56202436>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Cocker.
doremus_artist:4ea20b62-3353-3878-8e7a-eb79e17cf820
owl:sameAs viaf:233727202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233727202>.
doremus_artist:4eb90ad8-2d87-3708-a987-ec0b001348fb
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Animuccia (* um 1514 in Florenz; \u2020 25. M\u00e4rz 1571 in Rom) war ein italienischer Kirchenmusik-Komponist."@de,
        "Giovanni Animuccia (Florencia, c. 1514 - Roma, 20 de marzo de 1571) fue un compositor italiano. Entre sus composiciones m\u00e1s destacadas se encuentran varias misas y madrigales. Fue alumno de Claude Goudimel. A petici\u00f3n de San Felipe Neri, compuso una serie de Laudi, o himnos de alabanza, para ser cantados despu\u00e9s del serm\u00f3n, lo que le ha dado una accidental importancia en la historia musical. Sus obras dieron lugar, con la ruptura de las escuelas de composici\u00f3n del siglo XVI, a los inicios del oratorio. San Felipe Neri le ten\u00eda tanto aprecio y admiraci\u00f3n, que una vez declar\u00f3 haber visto ascender su alma hacia los cielos. En 1555 Animuccia fue maestro de capilla en la Bas\u00edlica de San Pedro del Vaticano, oficio que mantuvo hasta su muerte en 1571. Su sucesor en el puesto fue Palestrina, quien"@es,
        "Giovanni Animuccia (Floren\u00e7a, ca. 1520 \u2013 Roma, ca. 20 de mar\u00e7o de 1571) foi um compositor italiano da Renascen\u00e7a e esteve envolvido no cora\u00e7\u00e3o da vida musical lit\u00fargica de Roma, e um dos mais importantes contempor\u00e2neos de Giovanni Pierluigi da Palestrina. Como primeiro mestre de capela do Orat\u00f3rio de S\u00e3o Filipe Neri e magister cantorum da Cappella Giulia, comp\u00f4s m\u00fasicas no pr\u00f3prio centro da Igreja Cat\u00f3lica Romana, durante as reformas turbulentas da Contrarreforma e participou dos novos movimentos que come\u00e7aram a florescer em torno do meio do s\u00e9culo. Sua m\u00fasica reflete essas mudan\u00e7as."@pt,
        "Giovanni Animuccia (c.\u20091500 \u2013 c.\u200920 March 1571) was an Italian composer of the Renaissance who was involved in the heart of Rome\u2019s liturgical musical life. He was one of Giovanni Pierluigi da Palestrina's most important predecessors and possibly his mentor. As maestro di capella of St Philip Neri's Oratory and the Capella Giulia at St Peter's, he was composing music at the very center of the Roman Catholic Church, during the turbulent reforms of the Counter-Reformation and as part of the new movements that began to flourish around the middle of the century. His music reflects these changes."@en,
        """Giovanni Animuccia (ur. oko\u0142o 1514 r. we Florencji, zm. 25 marca 1571 r. w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor. Od 1555 by\u0142 kapelmistrzem Bazyliki \u015bw. Piotra na Watykanie. Jego styl muzyczny charakteryzuje si\u0119 homofoni\u0105, sylabiczno\u015bci\u0105, deklamacyjno\u015bci\u0105 i prostym rytmem. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107: 
*  wielog\u0142osowe Laudi spirituali 
*  madryga\u0142y 3-6 g\u0142. 
*  msze 4-6 g\u0142. 
*  motety 5 g\u0142. 
*  magnifikaty"""@pl,
        "Giovanni Animuccia, n\u00e9 vers 1520 \u00e0 Florence et mort \u00e0 Rome vers le 20 mars 1571, est un compositeur italien de la Renaissance."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043d\u0438\u043c\u0443\u0447\u0447\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Animuccia; \u043e\u043a.1520, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 20.03.1571, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0420\u0438\u043c\u0430, \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u044b \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449 \u043f\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043c\u0435\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:17645755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Animuccia>,
        <http://viaf.org/viaf/17645755>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Animuccia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Animuccia.
doremus_artist:4ece8ed1-ff26-39ca-b2be-990e5c5b6aa8
owl:sameAs viaf:19871063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871063>.
doremus_artist:4eef760e-f128-3ece-abf8-4b5fb4bcfe68
owl:sameAs viaf:54338789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338789>.
doremus_artist:4f910335-57ee-3119-a821-6946c7073ebb
    rdfs:comment
        "Vincent David, n\u00e9 en novembre 1974 \u00e0 Paris, est un saxophoniste issu de la tradition fran\u00e7aise du saxophone cr\u00e9\u00e9e par Marcel Mule et qui s'est ouvert \u00e0 l'improvisation et \u00e0 la cr\u00e9ation contemporaine. il est professeur au conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Versailles."@fr;
    owl:sameAs viaf:32260502;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vincent_David>,
        <http://viaf.org/viaf/32260502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vincent_David.
doremus_artist:4fa8f317-47fa-328c-9482-bde6e888da07
owl:sameAs viaf:96888333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96888333>.
doremus_artist:5034e588-bc5f-39b4-a9d1-cd22bf717636
owl:sameAs viaf:7653628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7653628>.
doremus_artist:51681a3c-97b3-3762-a761-bfd4416529e0
owl:sameAs viaf:42096717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42096717>.
doremus_artist:51873bf0-744c-31fb-8457-35ff0a8668aa
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Louie Ramirez (February 24, 1938 \u2013 June 7, 1993) was a boogaloo, salsa and latin jazz percussionist, vibraphonist, band leader and composer. He co-wrote with Johnny Pacheco the 1961 hit \"El G\u00fciro De Macorina\". He has been called \"the Quincy Jones of Salsa.\""@en,
        "Louie Ram\u00edrez est un musicien jouant des timbales, du vibraphone et des claviers, compositeur et directeur musical de groupes, producteur-arrangeur surnomm\u00e9 le Quincy Jones de la salsa, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une crise cardiaque le 7 juin 1993. Il fait des \u00e9tudes classiques de piano puis est entr\u00e9 \u00e0 la Juilliard School. Apr\u00e8s avoir assist\u00e9 \u00e0 un concert de Noro Morales (en), il d\u00e9cide de s'orienter vers la musique latine. Il joue avec le Joe Loco Quintet (cousin de sa femme) et le Vicentico Vald\u00e9s Band."@fr;
    owl:sameAs viaf:64209112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louie_Ramirez>,
        <http://viaf.org/viaf/64209112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66c769b2-5e93-4ece-a99a-ee24c8777010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louie_Ramirez.
doremus_artist:51e85acd-e0e3-3b1f-9998-622d6df20600
    dbp:birthPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Susanne Lautenbacher (* 19. April 1932 in Augsburg) ist eine deutsche Violinistin."@de,
        "Susanne Lautenbacher (born 19 April 1932, in Augsburg) is a German violinist. She studied violin with the Munich-based violin pedagogue Karl Freund (first violin of the Freund Quartet) and later with Henryk Szeryng. She was a prizewinner in the early years of the Munich ARD Violin Competition. On some early recordings her name appears as Suzanne or Susi."@en,
        "Susanne Lautenbacher, n\u00e9 le 19 avril 1932 \u00e0 Augsbourg (Allemagne), est une violoniste allemande. Elle est l'une des pionni\u00e8res du mouvement d'interpr\u00e9tation de la musique ancienne."@fr,
        "\u0421\u0443\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041b\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Susanne Lautenbacher; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1932, \u0410\u0443\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0439\u043d\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1950-\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438: \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445, \u043e\u0442 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0430 \u0411\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041b\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0434\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0443\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0425\u0435\u043d\u0446\u0435 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0434\u0430 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441\u0430 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0415\u0432\u044b \u0428\u043e\u0440\u0440. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0438\u043e Bell\u2019Arte."@ru,
        "\u30ba\u30b6\u30fc\u30cd\u30fb\u30e9\u30a6\u30c6\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Susanne Lautenbacher, 1932\u5e744\u670819\u65e5 \u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3092\u62e0\u70b9\u3068\u3059\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3067\u3001\u30d5\u30ed\u30a4\u30f3\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30f3\u30c8\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u306b\u5165\u8cde\u3059\u308b\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891990\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u6570\u3005\u306e\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306e\u81a8\u5927\u306a\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d3\u30fc\u30d0\u30fc\u3001\u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30d7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30ca\u30fc\u3001\u30ec\u30fc\u30ac\u30fc\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30eb\u306e\u307b\u304b\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30cf\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\u3084\u30d9\u30eb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u3089\u306b\u3088\u308b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u3068\u5e45\u5e83\u3044\u3002 1965\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u304b\u3089\u3001\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67621893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susanne_Lautenbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/67621893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/051633e1-4d79-4e18-91ff-626c5bc480b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susanne_Lautenbacher.
doremus_artist:5201ef82-1483-313c-b5aa-1001f8eecd97
owl:sameAs viaf:12516236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516236>.
doremus_artist:52080b7d-e99f-342b-9dae-39e4070e26e0
owl:sameAs viaf:28586096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28586096>.
doremus_artist:528ebce2-c61a-369e-ad33-14d50af0dd0f
owl:sameAs viaf:34667082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667082>.
doremus_artist:52945b36-66a0-39ee-a2d4-6c7da83bb9d1
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Anshel Brusilow (* 14. August 1928 in Philadelphia) ist ein US-amerikanischer Dirigent und Violinist."@de,
        "Anshel Brusilow (born 14 August 1928) is an American semi-retired virtuoso violinist, major symphony orchestra conductor, and music educator at the collegiate level."@en,
        "\u0410\u043d\u0448\u0435\u043b\u044c (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442) \u0411\u0440\u0443\u0441\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anshel Brusilow, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0410\u043d\u0448\u0435\u043b\u044c \u0411\u0440\u0443\u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. Anshel Brusilovsky; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1928, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:49407441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anshel_Brusilow>,
        <http://viaf.org/viaf/49407441>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anshel_Brusilow.
doremus_artist:52a1e644-71ee-33cc-aefc-bf48589cb31c
    dbp:birthPlace dbr:Brisbane;
    rdfs:comment
        "Topi Lehtipuu (* 24. M\u00e4rz 1971 in Brisbane) ist ein finnischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er studierte an der Sibelius-Akademie in Helsinki. Sein Deb\u00fct war im Jahr 2000 die Titelrolle in Albert Herring von Benjamin Britten in Vantaa, es folgte Tamino in der Zauberfl\u00f6te am Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Neben den Mozart-Opern trat er unter anderem in H\u00e4ndels Jephtha oder Les Troyens von Hector Berlioz auf, letzteres unter John Eliot Gardiner. Im Februar 2010 sang er bei der Urauff\u00fchrung der Oper Die Trag\u00f6die des Teufels (P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s) an der Bayerischen Staatsoper die Rolle des Adam."@de,
        "Topi Lehtipuu (born 24 March 1971 in Brisbane, Australia) is a Finnish operatic tenor. He has sung a variety of roles from different periods, including the title role in Benjamin Britten's Albert Herring at the Finnish National Opera, several roles in Mozart operas, including Belmonte in Die Entf\u00fchrung aus dem Serail and Tamino in Die Zauberfl\u00f6te, both at the Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es in Paris, and Ferrando in Cos\u00ec fan tutte at the 2006 Glyndebourne Festival. He has also appeared in Handel's Ariodante (Paris Opera) and as Hylas in Berlioz' Les Troyens (conducted by John Eliot Gardiner). He has worked with other well-known conductors, such as William Christie, Michel Corboz, Ren\u00e9 Jacobs, Simon Rattle, and Christophe Rousset. Since 2010 Lehtipuu has been the artistic director of Turku Music"@en,
        "Topi Lehtipuu (nacido en Brisbane, Australia el 24 de marzo de 1971) es un tenor oper\u00edstico finland\u00e9s. Ha cantado una variedad de roles de diferentes \u00e9pocas, incluyendo el papel titular en la \u00f3pera de Benjamin Britten Albert Herring en la \u00d3pera Nacional de Finlandia, varios papeles mozartianos, incluyendo a Belmonte en El rapto del serrallo y Tamino en La flauta m\u00e1gica, ambos en el Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es en Par\u00eds, y Ferrando en Cos\u00ec fan tutte en el Festival de Glyndebourne de 2006. Tambi\u00e9n ha aparecido en la \u00f3pera de H\u00e4ndel Ariodante (\u00d3pera de Par\u00eds) y como Hylas en Les Troyens de Berlioz (dirigida por John Eliot Gardiner). Ha trabajado con otros directores de orquesta conocidos, como William Christie, Michel Corboz, Ren\u00e9 Jacobs, Simon Rattle, Emmanuelle Ha\u00efm y Christophe Rousset. En f"@es,
        "Topi Lehtipuu (ur. 24 marca 1971 w Brisbane) \u2013 fi\u0144ski tenor, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w wykonaniach zar\u00f3wno muzyki dawnej, jak i wsp\u00f3\u0142czesnej. Mieszka w Pary\u017cu. Urodzi\u0142 si\u0119 w Australii, jego rodzice byli Finami. Dorasta\u0142 w Tampere w Finlandii. Uczy\u0142 si\u0119 w Akademii Muzycznej im. Jeana Sibeliusa, gdzie studiowa\u0142 gr\u0119 na fortepianie i skrzypcach, a nast\u0119pnie \u015bpiew i dyrygentur\u0119 ch\u00f3raln\u0105. Jego nauczycielami byli m.in. Peter Lindroos, Howard Crook czy Elisabeth Werres. Od 2004 jest dyrektorem artystycznym Joroinen Music Days \u2013 festiwalu muzyki kameralnej."@pl,
        "\u0422\u043e\u043f\u0438 \u041b\u0435\u0445\u0442\u0438\u043f\u0443\u0443 (\u0444\u0438\u043d. Topi Valtteri Lehtipuu; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u0411\u0440\u0438\u0441\u0431\u0435\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:21685726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Topi_Lehtipuu>,
        <http://viaf.org/viaf/21685726>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13c88b57-fa62-4ca7-8a05-3114e1c4df7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Topi_Lehtipuu.
doremus_artist:530501b3-c1b2-3ded-a682-19008fe50d07
owl:sameAs viaf:164870723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164870723>.
doremus_artist:53c1864a-955c-338f-a992-71062a992fd7
owl:sameAs viaf:204858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204858>.
doremus_artist:53e4f943-c2bc-39ea-980a-03b06d2211d6
owl:sameAs viaf:7599743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599743>.
doremus_artist:54c214d0-d534-38d7-a34c-5809b77f1b24
    owl:sameAs viaf:90843703;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90843703>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e6bd6fe-76be-43bd-a420-e9c5ace9c721>.
doremus_artist:5582b178-0961-33e4-bc52-fbdb21216497
owl:sameAs viaf:65541133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65541133>.
doremus_artist:5634b26a-c28c-37bb-ac7f-cbc2523d3732
owl:sameAs viaf:71675179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71675179>.
doremus_artist:56b56390-adc6-3213-be7c-886e3f9742b2
owl:sameAs viaf:2892275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2892275>.
doremus_artist:56bb163a-9feb-3740-9925-b5d2dfdf420b
owl:sameAs viaf:14978203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14978203>.
doremus_artist:56fa1cc9-c040-31b7-8a68-8c1b966c27e3
    rdfs:comment
        "Gary Green (born August 23, 1953 in Tillsonburg, Ontario) is a former head coach of the Washington Capitals and hockey analyst for the NHL on TSN. He was previously head coach and GM of the OHA Peterborough Petes (1977\u201379) and coach of the AHL Hershey Bears (1979\u201380). He won the Coach of the Year award in 1979. When Green replaced Danny Belisle as head coach of the Capitals during the 1979\u201380 NHL season, he was 26, making him the youngest head coach in NHL history."@en;
    owl:sameAs viaf:53834097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Green_(ice_hockey)>,
        <http://viaf.org/viaf/53834097>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gary_Green_(ice_hockey)>.
doremus_artist:570fa92d-9022-38ab-bc7d-31c59b708358
owl:sameAs viaf:72481496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72481496>.
doremus_artist:582f7a22-b950-3edc-b951-04e9d5f1e4c5
owl:sameAs viaf:34649488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649488>.
doremus_artist:5894c8c7-5800-368a-a22d-6fddc897559c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "John Leonard Morris (* 18. Oktober 1926 in Elizabeth, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "John Leonard Morris (born October 18, 1926) is a retired American film and television composer, best known for his work with filmmaker Mel Brooks."@en,
        "John Morris est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 octobre 1926. Il a principalement \u0153uvr\u00e9 dans le registre de la com\u00e9die et est surtout connu pour son travail accompli sur les films de Mel Brooks ou pour ses proches collaborateurs pass\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation, comme Gene Wilder ou Marty Feldman. Dans un registre plus dramatique, il a sign\u00e9 la tr\u00e8s belle musique du film Elephant Man, produit par Mel Brooks et r\u00e9alis\u00e9 par David Lynch, pour laquelle il obtint une nomination \u00e0 l'Oscar de la meilleure musique en 1981."@fr,
        "\u00c8 noto al pubblico soprattutto per la sua collaborazione con il regista Mel Brooks: ha composto le colonne sonore di tutti i suoi film, fatta eccezione per Robin Hood - Un uomo in calzamaglia e Dracula morto e contento."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30b9\uff08John Morris\u30011926\u5e7410\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u6620\u753b\u306e\u5de8\u5320\u3067\u3042\u308b\u30e1\u30eb\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30b9\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u3067\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85381293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Morris_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/85381293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87ee7d60-d051-4665-8398-eb476e1171d6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Morris_(composer)>.
doremus_artist:5944f6f9-dc43-30e2-b872-a85303fae639
owl:sameAs viaf:124751754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/124751754>.
doremus_artist:594adb5f-3297-3fe9-82ef-edc220f5ada1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Smith. Lawrence Leighton Smith, n\u00e9 le 8 avril 1936 \u00e0 Portland en Oregon et mort le 25 octobre 2013 \u00e0 Colorado Springs dans le Colorado (\u00e0 77 ans), est un chef d'orchestre et un pianiste am\u00e9ricain. Il est le premier chef d'orchestre am\u00e9ricain \u00e0 \u00eatre enregistr\u00e9 avec l'Orchestre philharmonique de Moscou."@fr,
        "Lawrence Leighton Smith, an American conductor and pianist, was born April 8, 1936 in Portland, Oregon and died on October 25, 2013 in Colorado Springs, Colorado. He studied piano with Ariel Rubstein in Portland and Leonard Shure in New York. He earned bachelor's degrees from Portland State University in 1956 and Mannes College of Music in 1959. He also earned a doctorate from the University of Louisville in 1992."@en,
        "\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u041b\u0435\u0439\u0442\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lawrence Leighton Smith; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e-\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0443\u0440\u0430 (\u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442). \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0420\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0422\u0435\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e \u0420\u0438\u0447\u0447\u0438, \u0417\u0430\u0440\u0430 \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u041b\u0435\u0439\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043e\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e, \u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u0413\u0443\u0431\u0430\u0439\u0434\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430, \u041e\u0442\u0442\u043e \u041b\u044e\u043d\u0438\u043d\u0433 \u0438 \u0434\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u0430 (1988) \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30ec\u30a4\u30c8\u30f3\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08Lawrence Leighton Smith, 1936\u5e744\u67088\u65e5 - 2013\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u306e\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u3067\u30a2\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30eb\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30661956\u5e74\u306b\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30de\u30cd\u30b9\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30a2\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30661959\u5e74\u306b\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011992\u5e74\u306b\u30eb\u30a4\u30d3\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4e3b\u8981\u90fd\u5e02\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u6b74\u3092\u6301\u3064\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u30a2\u30b8\u30a2\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u4f34\u594f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30df\u30eb\u30f3\u30ba\u3001\u30b6\u30e9\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f4\u30a1\u3001\u30eb\u30c3\u30b8\u30a7\u30fc\u30ed\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u3001\u30b8\u30a7\u30cb\u30fc\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ec\u30eb\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30c6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30e9\u30fc\u3001\u30d4\u30f3\u30ab\u30b9\u30fb\u30ba\u30fc\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30b3\u30ed\u30e9\u30c9\u30b9\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117589644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Leighton_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/117589644>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Leighton_Smith.
doremus_artist:5a474c44-8772-31ad-8913-6671c44b8f07
owl:sameAs viaf:11239767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11239767>.
doremus_artist:5aa2e355-f532-3385-b6d2-35dd68a39d05
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Peter Stein (* 1. Oktober 1937 in Berlin) ist ein deutscher Theater-, Opern- und Filmregisseur und ehemaliger Theaterleiter. Er f\u00fchrt Regie an international ma\u00dfgeblichen B\u00fchnen. Zahlreiche seiner Inszenierungen haben Theatergeschichte geschrieben, insbesondere die bahnbrechenden Auff\u00fchrungen an der Berliner Schaub\u00fchne, die er inhaltlich erneuert und seinerzeit zu einem der bedeutendsten Theater weltweit gemacht hatte."@de,
        "Peter Stein (Berlijn, 1 oktober 1937) is een Duits regisseur en voormalig theaterdirecteur. Hij voerde in toonaangevende schouwburgen wereldwijd de regie uit van opera- en toneelstukken en films."@nl,
        "Peter Stein (Berl\u00edn, 1 de octubre de 1937) es un director de teatro alem\u00e1n que fund\u00f3 en Berl\u00edn occidental el Schaub\u00fchne am Halleschen Ufer, una compa\u00f1\u00eda de teatro, que fue uno de los focos principales de la renovaci\u00f3n teatral que tuvo lugar en la Rep\u00fablica Federal Alemana de los a\u00f1os 60-70 y se inspir\u00f3 en el movimiento de protesta estudiantil y en el Mayo de 1968. En 1984 abandon\u00f3 la direcci\u00f3n del Schaub\u00fchne (que adopt\u00f3 el nombre de Schaub\u00fchne am Lehniner Platz al cambiar de sede en 1981), y se dedic\u00f3 a trabajos como director invitado en teatros y \u00f3peras de todo el mundo."@es,
        "Peter Stein (born October 1, 1937) is a critically acclaimed German theatre and opera director who established himself at the Schaub\u00fchne am Lehniner Platz, a company that he brought to the forefront of German theatre. Born in Berlin, Stein grew up in an era defined by the Nazis. His father Herbert Stein was factory director of Alfred Teves, a motorcycle manufacturing firm that the Nazi regime employed to make automotive parts. Herbert was in charge of 250,000 forced laborers. He was also involved in the Confessing Church, a resistance group."@en,
        "Peter Stein (ur. 1 pa\u017adziernika 1937 r. w Berlinie) - niemiecki re\u017cyser teatralny i operowy. Zwi\u0105zany z berli\u0144skim teatrem Schaub\u00fchne. W 1989 r. laureat Nagrody Goethego. W 1993 r. laureat Nagrody Erazma. W 2011 r. laureat Europejskiej Nagrody Teatralnej."@pl,
        "Peter Stein, n\u00e9 le 1er octobre 1937 \u00e0 Berlin, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, metteur en sc\u00e8ne et acteur allemand."@fr,
        "Si \u00e8 prodotto anche come attore teatrale e regista d'opera lirica."@it,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0428\u0442\u0430\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Peter Stein; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:59157362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/59157362>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitry_Medvedev_4_November_2008-8.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Stein.
doremus_artist:5ace3c96-c0cd-3240-bb29-938ad2b483f3
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Bobby Goldsboro (* 18. Januar 1941 in Marianna, Florida) ist ein US-amerikanischer Musiker und Musikproduzent."@de,
        "Bobby Goldsboro (Marianna (Florida), 18 januari 1941) is een Amerikaanse pop- en country-singer-songwriter."@nl,
        """Bobby Goldsboro (born January 18, 1941) is an American pop and country singer-songwriter. He had a string of pop and country hits in the 1960s and 1970s, including his signature No. 1 hit "Honey", which sold over one million copies in the United States."""@en,
        "Bobby Goldsboro, n\u00e9 le 18 janvier 1941, est un auteur-compositeur, interpr\u00e8te folk et pop am\u00e9ricain, \u00e9galement connu comme producteur, animateur d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision et peintre."@fr,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto per See the Funny Little Clown, e per il brano Honey che ha raggiunto la prima posizione nella Billboard Hot 100 per cinque settimane, in Australia per quattro settimane, in Canada, la seconda nella UK Singles Chart, la quarta posizione in Norvegia, la quinta in Olanda, l'ottava in Germania e la nona in Austria, reso noto in Italia dalla cover Amore mi manchi portata al successo sia da Giuliana Valci che da Bobby Solo (1968). In Italia ha partecipato al Festival di Sanremo 1967 con Una ragazza cantata in abbinamento con Donatella Moretti."@it,
        "\u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0413\u043e\u043b\u0434\u0441\u0431\u043e\u0440\u043e (Bobby Goldsboro, \u0440\u043e\u0434. 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1941, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0413\u043e\u043b\u0434\u0441\u0431\u043e\u0440\u043e, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b, \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c, \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u00abHoney\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 \u0421\u0428\u0410 (\u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441) \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e 2 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438)."@ru,
        "\u30dc\u30d3\u30fc\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30ba\u30dc\u30ed\uff08Bobby Goldsboro\u30011941\u5e741\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30dd\u30c3\u30d7/\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u7cfb\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u4e00\u9023\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u98db\u3070\u3057\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306e\u9996\u4f4d\u306b\u7acb\u3063\u305f\u300cHoney\u300d\u306f\u3001\u5408\u8846\u56fd\u5185\u3060\u3051\u3067\u767e\u4e07\u679a\u4ee5\u4e0a\u3092\u58f2\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100985239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Goldsboro>,
        <http://viaf.org/viaf/100985239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a85c70af-90e4-4a7c-83b1-e1bd567d7d2f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobby_Goldsboro.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Goldsboro.
doremus_artist:5aff7d9a-225d-37c5-81c4-94d49e310a90
owl:sameAs viaf:80165955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80165955>.
doremus_artist:5b8b7424-31cd-3115-993a-c73315970c46
    dbp:birthPlace dbr:Warwickshire;
    rdfs:comment
        """Francis Edward "Frank" Ifield (born 30 November 1937) is an English-born Australian easy listening and country music singer. Ifield achieved considerable success in the early 1960s, especially in the UK Singles Chart, where he had four No. 1 hits in 1962 and 1963."""@en,
        "Francis Edward Ifield (Coventry, 30 de novembro de 1937) \u00e9 um cantor ingl\u00eas de m\u00fasica country. O auge de seu sucesso foi no come\u00e7o da d\u00e9cada de 1960, quando emplacou quatro singles na primeira coloca\u00e7\u00e3o das paradas musicais do Reino Unido."@pt,
        "Frank Ifield (* 30. November 1937 in Coventry) ist ein englischsprachiger S\u00e4nger, der in den Genres Country- und Popmusik haupts\u00e4chlich in Australien und Gro\u00dfbritannien in den 1950er und 1960er Jahren erfolgreich war."@de,
        """Frank Ifield (ur. 30 listopada 1937 w Coventry) \u2013 brytyjski piosenkarz, popularny w latach 60. XX w. W 1945 jego rodzice przenie\u015bli si\u0119 do Australii, gdzie zadebiutowa\u0142 jako nastolatek. Popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142 w 1957 piosenk\u0105 "Whiplash" ("Strza\u0142 z bata"). Do Anglii powr\u00f3ci\u0142 pod koniec lat 50. Najpopularniejsze nagrania: "I Remember You", "Lovesick Blues", "The Wayward Wind", "Confessin'"."""@pl;
    owl:sameAs viaf:42972311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Ifield>,
        <http://viaf.org/viaf/42972311>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fb61f7b-2ad3-4d5b-96fd-5c5327456abb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Ifield.
doremus_artist:5be88dc9-b3d3-3db1-bac0-65bcfb64d436
owl:sameAs viaf:51932435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51932435>.
doremus_artist:5c3d7210-98d7-32a2-8a1b-35cb22780598
    rdfs:comment
        "Miguel Angel Sandoval Cabrera (Guazacap\u00e1n, 3 November 1902\u2013New York, 24 August 1953), was a Guatemalan-born American pianist, conductor and composer. He spoke Spanish, English, French, and Italian. His musical works contributed greatly to both countries, and he is viewed as a musical ambassador of Guatemala."@en;
    owl:sameAs viaf:78352211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_Sandoval_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/78352211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Miguel_Sandoval_(composer)>.
doremus_artist:5d294dd7-6dcd-3f6e-84bb-2e6f298fc9bf
owl:sameAs viaf:58853616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58853616>.
doremus_artist:5dd239be-e7d0-3331-9981-c1ab6abf81e2
    dbp:birthPlace dbr:Bexleyheath;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u062b\u0631\u064a\u0646 \u0628\u0648\u0634 (\u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0628\u0643\u064a\u062a \u0628\u0648\u0634) (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1958) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629."@ar,
        """Catherine "Kate" Bush, CBE (30 de julho de 1958, Bexleyheath, Inglaterra) \u00e9 uma cantora e compositora inglesa perform\u00e1tica. \u00c9 filha de um m\u00e9dico ingl\u00eas, Robert John Bush, e de uma enfermeira irlandesa, Hannah Bush."""@pt,
        """Catherine "Kate" Bush, CBE (born 30 July 1958) is an English singer-songwriter, musician and record producer. She is known for her eclectic and experimental music as well as her idiosyncratic performances."""@en,
        "Catherine (Kate) Bush (Bexleyheath (Kent), 30 juli 1958) is een Britse zangeres, muzikante, singer-songwriter en producer. Haar vader was Engelsman en haar moeder Ierse. Toen ze nog maar 16 was zorgde David Gilmour van Pink Floyd ervoor dat ze tekende bij EMI. Haar experimentele stijl en aparte zangtechniek zorgden dat ze wordt gewaardeerd door collega-muzikanten en verder door een niet overdreven grote, maar toegewijde schare fans. Dat blijkt uit het feit dat haar platen altijd verkopen, hoewel ze voor het maken van een album vaak jaren de tijd neemt; voor Aerial zelfs twaalf jaar."@nl,
        "Catherine \u00ab Kate \u00bb Bush, n\u00e9e le 30 juillet 1958 \u00e0 Bexleyheath, au Royaume-Uni, est une musicienne, auteure-compositrice-interpr\u00e8te, danseuse, chanteuse et productrice de disques britannique. Son style musical \u00e9clectique et ses performances vocales de soprano ont fait d'elle la chanteuse britannique qui a eu le plus de succ\u00e8s ces trente-cinq derni\u00e8res ann\u00e9es."@fr,
        "Kate Bush, CBE (* 30. Juli 1958 in Bexleyheath, Kent (heute London); eigentlich Catherine Bush) ist eine britische S\u00e4ngerin, Pianistin, Songwriterin und Musikproduzentin. Zu ihren bekanntesten Liedern geh\u00f6ren Wuthering Heights, Babooshka und Running Up That Hill."@de,
        "Kate Bush, CBE (Catherine Bush nacida el 30 de julio de 1958) es una cantante y compositora brit\u00e1nica. Tiene una voz expresiva, capaz de alcanzar un rango de cuatro octavas, y un estilo productivo ecl\u00e9ctico y meticulosamente musical. Debut\u00f3 en 1978 con el single Wuthering Heights, que fue n\u00famero uno en las listas musicales brit\u00e1nicas durante cuatro semanas. Es considerada una de las m\u00e1ximas referentes del art pop."@es,
        "Kate Bush, w\u0142a\u015bc. Catherine Bush (ur. 30 lipca 1958 w Bexleyheath, Kent) \u2013 angielska piosenkarka, kompozytorka, autorka tekst\u00f3w piosenek, producentka muzyczna. Zadebiutowa\u0142a w 1978 singlem Wuthering Heights."@pl,
        "\u041a\u0435\u0439\u0442 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041a\u044d\u0301\u0442\u0440\u0438\u043d) \u0411\u0443\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kate [Catherine] Bush; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1958, \u0411\u0435\u043a\u0441\u043b\u0438\u0445\u0438\u0442, \u041a\u0435\u043d\u0442, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u044b\u043a\u0435 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0435\u0439\u0442 \u0411\u0443\u0448 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u043e \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Kate Bush\u3001CBE\u30011958\u5e747\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c19\u4f4d\u3002"@ja,
        """\u51f1\u85a9\u7433\u00b7\u201c\u51f1\u7279\u201d\u00b7\u5e03\u5e0c\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCatherine "Kate" Bush\uff0c1958\u5e747\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u82f1\u570b\u77e5\u540d\u5973\u6b4c\u661f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u53ca\u5531\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\uff1b\u5531\u98ce\u5bcc\u6709\u82f1\u570b\u53e4\u795e\u8a71\u795e\u79d8\u610f\u5883\uff08\u5982\u4e9e\u745f\u738b\u5713\u684c\u6b66\u58eb\u6642\u4ee3\uff09\uff0c\u7bc0\u62cd\u6e05\u695a\u4e14\u65cb\u5f8b\u6fc0\u6602\uff08\u5982\u8ecd\u6b4c\uff09\uff0c\u54ac\u5b57\u6e05\u6670\uff0c\u53d1\u8a00\u662f\u4e00\u53e3\u7d14\u6b63\u7684\u82f1\u570b\u8154\uff0c\u6b4c\u8a5e\u7c7b\u4f3c\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u5f0f\u53e4\u8a69\u8a5e\uff0c\u500d\u53d7\u82f1\u8a9e\u4e16\u754c\u807d\u773e\u6b61\u8fce\u3002\u64da\u8aaa\u66a2\u92b7\u5c0f\u8aaa\u300a\u54c8\u5229\u6ce2\u7279\u300b\u4f5c\u8005\u7f85\u7433\u5973\u58eb\u807d\u4e86\u51f1\u7279\u5e03\u5e0c\u6b4c\u66f2\u624d\u5275\u9020\u51fa\u5c0f\u8aaa\uff0c\u662f\u7a31\u9738\u82f1\u570b\u6b4c\u58c730\u5e74\u7684\u5973\u738b\u3002\u77e5\u540d\u6b4c\u66f2\u6709\u300aThe Sensual World\u300b\u3001\u300aArmy Dreamers\u300b\u3001\u300aRunning up that Hill\u300b\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:120739740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kate_Bush>,
        <http://viaf.org/viaf/120739740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b585938-f271-45e2-b19a-91c634b5e396>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kate_Bush_at_1986_Comic_Relief_(cropped).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kate_Bush.
doremus_artist:5df0f44d-df1d-3094-9b0a-9369428587a8
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Ollioules;
    rdfs:comment
        "Pierre Lantier (* 30. April 1910 in Marseille; \u2020 4. April 1998 in Ollioules) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Lantier studierte am Conservatoire de Paris bei Henri Busser, Andr\u00e9 Bloch, Georges Caussade und Philippe Gaubert und gewann 1937 den Second Grand Prix de Rome. Er wirkte am Conservatoire de Paris und an der Ecole normale de musique als Professor f\u00fcr Harmonielehre. Auf ihn geht der internationale Interpretationswettbewerb Concours Pierre-Lantier zur\u00fcck. Lantier war mit der Komponistin Paule Maurice verheiratet."@de,
        "Pierre Lantier (30 April 1910 \u2013 4 April 1998) was a composer and pianist, and the husband of fellow composer Paule Maurice. Born in Marseilles, Lantier was affiliated with the Paris Conservatory; and in 1937 he won the prestigious Prix de Rome composition scholarship (a prize he shared with Victor Serventi). One of his most widely known works is a Sicilienne for alto saxophone and piano. His many other chamber-music pieces include Andante et Scherzetto, for saxophone quartet; an Introduction, Romance, et Allegro, for bass trombone and piano; a sonata for trumpet and piano; and Euskaldunak, a sonata for alto saxophone and piano."@en,
        "Pierre Lantier (Marseille, 30 april 1910 - Ollioules, 4 april 1998) was een Frans componist en pianist."@nl,
        "Pierre Lantier, n\u00e9 le 30 avril 1910 \u00e0 Marseille et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 avril 1998 \u00e0 Ollioules, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34720528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Lantier>,
        <http://viaf.org/viaf/34720528>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Lantier.
doremus_artist:5df79530-aa04-3c89-9eaa-33ac7798209c
owl:sameAs viaf:79974466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79974466>.
doremus_artist:5e0c6ecf-6060-332f-95c2-4cd3c7e9c0f2
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Johann Joseph Vilsmayr (* 1663; \u2020 11. Juli 1722 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer Violinist und Komponist. Seit dem 1. September 1689 war Vilsmayr Violinist in der Hofkapelle in Salzburg. Hier wurde er mit Sicherheit ein Sch\u00fcler des Kapellmeisters Heinrich Ignaz Franz Biber. Der Erfolg seines K\u00f6nnens l\u00e4sst sich an den Erh\u00f6hungen seines Sal\u00e4rs in den B\u00fcchern des F\u00fcrstbistums nachlesen. Bekam er Anfangs monatlich lediglich 6 Gulden sowie Brot und Wein, waren es 1697 bereits 25 Gulden und er wird als Kammerdiener in den B\u00fcchern gef\u00fchrt."@de,
        "Johann Joseph Vilsmayr (1663 \u2013 11 July 1722) was an Austrian violinist and composer. From 1 September 1689 he worked at Salzburg's Hofkapelle, where he almost certainly became a pupil of Heinrich Ignaz Biber, one of the best contemporary European violinists. Judging from the regular increases of his salary, Vilsmayr must have quickly attained a good reputation at the court. He kept the Salzburg position until his death on 11 July 1722."@en,
        "Johann Joseph Vilsmayr (n\u00e9 en 1663, mort le 11 juillet 1722) \u00e9tait un compositeur et violoniste autrichien. Il travailla \u00e0 partir du 1er septembre 1689 \u00e0 la Hofkapelle de Salzbourg o\u00f9 il fut presque certainement \u00e9l\u00e8ve de Heinrich Ignaz Biber, un des meilleurs violonistes europ\u00e9ens de l'\u00e9poque. \u00c0 en juger par l'augmentation r\u00e9guli\u00e8re de ses appointements il est probable que Vilsmayr acquit rapidement une bonne renomm\u00e9e \u00e0 la cour o\u00f9 il resta en fonction jusqu'\u00e0 sa mort le 11 juillet 1722."@fr;
    owl:sameAs viaf:69176287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Joseph_Vilsmayr>,
        <http://viaf.org/viaf/69176287>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Joseph_Vilsmayr.
doremus_artist:5ed05fc7-c745-31bb-a55c-39ec612e5580
owl:sameAs viaf:51879805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879805>.
doremus_artist:60549320-b68d-322b-b17b-f3a9fd8bc28d
owl:sameAs viaf:45378213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45378213>.
doremus_artist:61461c81-cedd-39d6-a3df-82f47311bb0f
owl:sameAs viaf:14983557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983557>.
doremus_artist:62234891-2e91-3bfe-92a9-69630af30ff4
owl:sameAs viaf:119093962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119093962>.
doremus_artist:629d7cb8-8cb4-337f-8178-99796ec9ec58
    rdfs:comment
        "Philippe Chany est un compositeur fran\u00e7ais de chansons, de musiques de films et d'habillage sonore."@fr;
    owl:sameAs viaf:166501329;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Chany>,
        <http://viaf.org/viaf/166501329>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fa5b9d4-4223-4bfe-a1bd-d7bbc85b1b92>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Chany.
doremus_artist:62fed7ef-c831-3842-8150-d1d2b879c5e0
owl:sameAs viaf:74046907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046907>.
doremus_artist:633e266e-1a99-3a52-a351-c82f2560b739
    rdfs:comment
        "Robert Orledge (born 5 January 1948) is a leading scholar of early 20th century French music, and a Professor Emeritus of the University of Liverpool.  Professor Orledge was born in Bath, Somerset and educated at the City of Bath Boys' School (1958\u201365) and at Clare College, Cambridge (1965\u201371) where he gained a BA (Hons) Music degree in 1968 and an MA in 1972. He was awarded a PhD for his thesis: A Study of the Composer Charles Koechlin (1867\u20131950) in May 1973. Robert Orledge has written books on Robert Orledge has completed articles on"@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Orledge; \u0440\u043e\u0434. 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1948, \u0411\u0430\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0430 XIX\u2014XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043b\u044d\u0440-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0432 1973 \u0433. \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u043b \u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041a\u0451\u043a\u043b\u0435\u043d\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 1971\u20142004 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0441 1991 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:102346951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Orledge>,
        <http://viaf.org/viaf/102346951>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RobertOrledge.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Orledge.
doremus_artist:6391fed2-9fe1-309e-bf91-769cb129abb9
owl:sameAs viaf:74042709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042709>.
doremus_artist:65e219c1-118f-3263-b821-3b5e25e85f4d
owl:sameAs viaf:14670564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14670564>.
doremus_artist:66185058-d141-3ed1-8dfe-1386320f241b
owl:sameAs viaf:88456450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88456450>.
doremus_artist:66648fce-57ef-3ec8-8305-6ede8be29b6d
    dbp:birthPlace dbr:Newent;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Joe Meek (Robert George Meek), n\u00e9 le 5 avril 1929 \u00e0 Newent, Gloucestershire (Royaume-Uni) et mort \u00e0 Islington en Londres le 3 f\u00e9vrier 1967, fut un pionnier parmi les producteurs britanniques de musique et un songwriter (Auteur compositeur) reconnu comme l'un des premiers producteurs ind\u00e9pendants au monde."@fr,
        "Joe Meek (Robert George Meek, * 5. April 1929 in Newent, Gloucestershire; \u2020 3. Februar 1967 in Islington) war ein britischer Musikproduzent, Songwriter und Inhaber einer Plattenfirma."@de,
        "Joe Meek, w\u0142a\u015bc. Robert Georgie Meek (ur. 5 kwietnia 1929, zm. 3 lutego 1967) \u2013 pionier brytyjskich re\u017cyser\u00f3w nagra\u0144 lat '50\u2013'60 XX w., kompozytor, wynalazca, pierwszy w historii niezale\u017cny producent muzyczny, kt\u00f3rego dzia\u0142alno\u015b\u0107 mia\u0142a silny wp\u0142yw na rozw\u00f3j muzyki i kultury rockowej. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi artystami i zespo\u0142ami jak Ivy Benson, The Outlaws, The Tornados, John Leyton i The Honeycombs."@pl,
        """Robert George "Joe" Meek (5 April 1929 \u2013 3 February 1967) was an English record producer and songwriter who pioneered experimental pop music and assisted the development of recording practices like overdubbing, sampling and reverb. He is best remembered for writing and producing the Tornados' instrumental "Telstar" (1962), which became the first record by a British group to reach number one in the US Hot 100. It also spent five weeks at number one in the UK singles chart, with Meek receiving an Ivor Novello Award for this production as the "Best-Selling A-Side" of 1962."""@en,
        """Robert George (Joe) Meek (Newent, Gloucestershire, 5 april 1929 \u2013 Londen, 3 februari 1967) was een onafhankelijke muziekproducent en liedjesschrijver. Hij was verantwoordelijk voor drie nummer 1-hits in de Engelse hitparade: 
*  John Leyton, Johnny Remember Me (1961); 
*  The Tornados, Telstar (1962); 
*  The Honeycombs, Have I the Right? (1964). Joe Meek was toondoof en had moeite om timbres te onderscheiden. Dat was geen beletsel voor een carri\u00e8re in de muziekwereld."""@nl;
    owl:sameAs viaf:49490926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Meek>,
        <http://viaf.org/viaf/49490926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7c141da-a31b-4f8f-b26f-cb9cdfbd6a2c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Meek.
doremus_artist:66accfae-7685-3f74-9618-9dc91bd93251
owl:sameAs viaf:93165389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93165389>.
doremus_artist:67730ee5-7ef7-3661-b959-77876f133f9a
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Michail Lvovitsj Bezverchni (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0437\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439) (Leningrad, 27 juli 1947) is een Russisch violist en kunstschilder. Als violist heeft hij een grote carri\u00e8re gemaakt, maakte hij vele tournees en was hij laureaat en prijswinnaar van verschillende internationale concoursen. In 1976 won hij de eerste prijs tijdens de Koningin Elisabethwedstrijd voor viool, Grand Prix D\u2019Elisabeth, te Brussel. Deze zeer prestigieuze toekenning markeerde wel het tijdperk waarin hij vrij was te reizen buiten de USSR. Hoewel hij binnen de USSR vele concertreizen en opnames maakte werd het hem vanaf 1978 voor lange tijd belet in en uit het westen te reizen."@nl,
        "Mikhail Lvovich Bezverkhny (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0437\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439; born July 27, 1947 in Leningrad) is a Soviet and later Russian violinist, violist and composer."@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0437\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1947, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:7587899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Bezverkhny>,
        <http://viaf.org/viaf/7587899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Bezverkhny.
doremus_artist:67c89e54-0d42-3d0e-88d0-c1761cf09d19
owl:sameAs viaf:15065211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15065211>.
doremus_artist:6821c887-1fd1-3c10-a5d2-c80d484efa0d
owl:sameAs viaf:51879456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879456>.
doremus_artist:6943de94-7844-3747-a053-0a641400cc03
    dbp:birthPlace dbr:Michelstadt;
    rdfs:comment
        "Rolf Beck (* 15. Januar 1945 in Michelstadt) ist ein deutscher Dirigent und Chorleiter. Von 1999 bis 2013 war er Intendant des Schleswig-Holstein Musik Festivals."@de,
        "Rolf Beck (15 January 1945) is a German conductor, especially a choral conductor. He was from 1999 to 2013 Intendant of the Schleswig-Holstein Musik Festival. He founded several choirs and the Internationale Chorakademie L\u00fcbeck (International Choral Academy L\u00fcbeck)."@en;
    owl:sameAs viaf:32185403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Beck>,
        <http://viaf.org/viaf/32185403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Beck.
doremus_artist:69f568d3-94d7-3ecd-95ae-8f9d9793e655
owl:sameAs viaf:203091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203091>.
doremus_artist:6a2809d6-9d46-35dd-8340-5ac48fd83c61
owl:sameAs viaf:51873969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51873969>.
doremus_artist:6a5698f2-5f02-30fb-a802-0dec3c1b209d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brattleboro,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Sam Amidon (born June 3, 1981 in Brattleboro, Vermont) is an American independent folk artist. His parents are folk artists Peter and Mary Alice Amidon. His younger brother, Stefan, is a professional drummer who performs with The Sweetback Sisters among other groups. Amidon attended The Putney School in Putney, Vermont. In 2001, Amidon self-released Solo Fiddle, an album of traditional Irish instrumentals, solely played by himself on the fiddle."@en,
        "\u30b5\u30e0\u30fb\u30a2\u30df\u30c9\u30f3\uff08Sam Amidon\u30011981\u5e746\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306ePeter and Mary Alice Amidon\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u306e\u8fd1\u304f\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9535696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Amidon>,
        <http://viaf.org/viaf/9535696>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sam_amidon.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Amidon.
doremus_artist:6ac05676-3c1d-3ebc-9176-9cde7c29bfe0
    owl:sameAs viaf:80049761;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196146939>,
        <http://viaf.org/viaf/80049761>.
doremus_artist:6b28e67b-34b8-36f9-87ed-fe04b4dea432
owl:sameAs viaf:93302851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93302851>.
doremus_artist:6b3edd1c-4b60-3d8e-80d0-a64a5e17c2a1
owl:sameAs viaf:107603642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107603642>.
doremus_artist:6b4a166b-19ab-3790-9a8f-f5e1c5854464
owl:sameAs viaf:182517466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182517466>.
doremus_artist:6bdd7749-cfca-3411-af3a-a66f52c2ce08
    rdfs:comment
        "Marcus Rojas (* 23. Februar 1963 in Brooklyn, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazz-Tubist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Marcus Rojas (Brooklyn, 23 februari 1963) is een Amerikaanse jazz-tuba\u00efst. Rojas studeerde aan Fiorello H. LaGuardia High School of Music & Art and Performing Arts in New York City en aan New England Conservatory of Music. Eind jaren tachtig werkte hij in groepen van Henry Threadgill en in 1994 speelde hij in het avant-garde-jazztrio Spanish Fly, waarmee hij twee albums opnam. Hij was oprichter van het trio Single Tree en Brass Bang en leidde de groep Big Happy (met o.m. Calvin Weston) en Les Miserables Brass Band. Hij speelde in de bigbands van Marty Ehrlich en Wayne Shorter en werkte samen met Dave Douglas (hij vormde een duo met Douglas en speelt in diens groep Brass' Ecstacy). Verder werkte hij bijvoorbeeld met Oren Marshall (Low Frequency Tuba Project), Gina Leishman, Ori Kaplan en Ry"@nl,
        "Marcus Rojas (born February 23, 1963 in Brooklyn, New York) is a tubist from New York City, best known for his work in jazz. He is a graduate of New York City's Fiorello H. LaGuardia High School of Music & Art and Performing Arts and holds a B.M. degree (with distinction) from the New England Conservatory of Music. He teaches at New York University, the State University of New York at Purchase, Brooklyn College, and the Manhattan School of Music Pre-college Division."@en;
    owl:sameAs viaf:71604359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcus_Rojas>,
        <http://viaf.org/viaf/233128684>,
        <http://viaf.org/viaf/71604359>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcus-Rojas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcus_Rojas.
doremus_artist:6c2d9d7e-7f07-300e-bed6-4c03b937fccc
    dbp:birthPlace dbr:Missouri;
    rdfs:comment
        "(For other people named Bob James, see Bob James (disambiguation).) Robert McElhiney \u201cBob\u201d James (born December 25, 1939) is an American two-time Grammy Award-winning smooth jazz keyboardist, arranger and record producer. He is recognized as one of the original founders of smooth jazz, is renowned for the complexity of his arrangements and instrumentals, and his work is frequently sampled."@en,
        "Bob James (* 25. Dezember 1939 in Marshall/Missouri) ist ein US-amerikanischer Pianist, Keyboarder und Arrangeur. Er wurde zweimal mit dem Grammy Award ausgezeichnet und war Anfang der 1970er Jahre ein Vertreter des Crossover-Jazz, sp\u00e4ter auch des Smooth Jazz."@de,
        "Bob James (Marshall, 25 de diciembre de 1939) es un tecladista, arreglista y productor de jazz y jazz fusion estadounidense."@es,
        "Noto per la complessit\u00e0 dei suoi arrangiamenti e per il suo frequente lavoro con musica campionata, Bob James \u00e8 un musicista vincitore di Grammy Award, considerato uno dei padri dello smooth jazz. \u00c8 il fondatore del supergruppo Fourplay."@it,
        "Robert McElhiney \u201cBob\u201d James est un clavi\u00e9riste, arrangeur et producteur de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 Traverse City, dans le Michigan. Fort de deux Grammy Awards, il est surtout connu aupr\u00e8s du grand public pour son morceau Angela, qui est le th\u00e8me de la s\u00e9rie Taxi, bien que sa notori\u00e9t\u00e9 d\u00e9passe largement cet enregistrement. En effet, Bob James fait partie de cette g\u00e9n\u00e9ration d'artistes jazz fusion qui ont jet\u00e9 les bases du smooth jazz. Cependant il a fait ses d\u00e9buts en tant que musicien de jazz traditionnel, notamment aux c\u00f4t\u00e9s de Sarah Vaughan."@fr,
        """\u30dc\u30d6\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\uff08Robert McElhiney "Bob" James\u30011939\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3084\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u307e\u3067\u3068\u5e45\u5e83\u304f\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:85848492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_James_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85848492>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_James_Jazzmen_jazz_music.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bob_James_(musician)>.
doremus_artist:6c79d118-2c2b-3076-b423-3556ed7180b7
    dbp:birthPlace dbr:Vacqueyras;
    dbp:deathPlace dbr:Rhodope_Mountains;
    rdfs:comment
        "Raimbaut de Vaqueiras (1165 ?-1207 ?) est un troubadour proven\u00e7al. Originaire de Vacqueyras entre Carpentras et Orange, \u00ab Raimbaut \u00e9tait le fils d'un pauvre chevalier de Provence du ch\u00e2teau de Vaqueiras ; son p\u00e8re avait nom Peiror et il passait pour fou \u00bb."@fr,
        "Raimbaut de Vaqueiras (auch: de Vacqueiras und de Vacqueyras; * in Vacqueyras, Vaucluse, Provence; \u2020 nach 1202) war ein s\u00fcdfranz\u00f6sischer Trobador aus Vacqueyras in der Provence, der haupts\u00e4chlich in Italien wirkte. Raimbaut spielte eine wichtige Rolle bei der Vermittlung der s\u00fcdfranz\u00f6sischen Trobadordichtung nach Italien \u2013 wo er auch Dante und Petrarca noch beeinflusst hat \u2013 und bei der Aufnahme neuer romanischer Anregungen in diese Dichtungstradition."@de,
        "Raimbaut de Vaqueiras (ca. 1180 - 1207) was een Proven\u00e7aals troubadour en in zijn latere leven, ridder. Hij verbleef tijdens zijn leven met name aan de Italiaanse hoven."@nl,
        "Raimbaut de Vaqueiras o Riambaut de Vaqueyras (activo desde aproximadamente 1180 y fallecido el 4 de septiembre de 1207) fue un trovador provenzal y, m\u00e1s tarde, caballero. Su vida gir\u00f3 principalmente en torno a la corte en Italia hasta 1203, cuando se incorpor\u00f3 a la Cuarta Cruzada."@es,
        "Raimbaut de Vaqueiras or Vaqueyras (fl. 1180 \u2013 1207) was a Proven\u00e7al troubadour and, later in his life, knight. His life was spent mainly in Italian courts until 1203, when he joined the Fourth Crusade. Raimbaut's works include a multilingual poem, Eras quan vey verdeyar where he used French, Italian, Galician-Portuguese and Gascon, together with his own Proven\u00e7al."@en,
        "Raimbaut de Vaqueiras, Rambaldo di Vaqueiras (ok. 1150-1207) - poeta prowansalski, trubadur. Urodzony w zamku Vaquerais (Vaucluse). Karier\u0119 rozpoczyna\u0142 na dworze Wilhelma d\u2019Orange, wkr\u00f3tce jednak wyjecha\u0142 do W\u0142och, tam go\u015bci\u0142a w Genui i na dworze Bonifacego markiza z Monferrato (Piemont). Z tego okresu znane s\u0105 utwory opiewaj\u0105ce zalety Beatrice, c\u00f3rki Bonifacego. Razem ze swoim panem walczy\u0142 przeciwko Lombardom. P\u00f3\u017aniej wyjecha\u0142 na Sycyli\u0119 i z Henrykiem VI walczy\u0142 przeciw Normanom. w 1202 wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w IV wyprawie krzy\u017cowej. Zgin\u0105\u0142 walcz\u0105c u boku swego pana Bonifacego podczas walk z Bu\u0142garami oko\u0142o 1207."@pl,
        "\u0420\u0430\u0439\u043c\u0431\u0430\u0443\u0442 \u0412\u0430\u043a\u0435\u0439\u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 (Raimbaut de Vaqueiras; \u043e\u043a. 1150-1165, \u0412\u0430\u043a\u0435\u0439\u0440\u0430\u0441 \u2014 \u043e\u043a. 1207, \u0420\u043e\u0434\u043e\u043f\u044b, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 1180-1207) \u2014 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440 \u0438\u0437 \u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30f3\u30d0\u30a6\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a1\u30b1\u30a4\u30e9\u30b9\uff08Raimbaut de Vaqueiras, \u6d3b\u52d5\u6642\u671f\uff1a1180\u5e74 - 1207\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3002\u5f8c\u534a\u751f\u306f\u9a0e\u58eb\u3002\u305d\u306e\u751f\u6daf\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u8cbb\u3084\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u306f1203\u5e74\u307e\u3067\u3067\u3001\u4ee5\u5f8c\u306f\u7b2c4\u56de\u5341\u5b57\u8ecd\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93761889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raimbaut_de_Vaqueiras>,
        <http://viaf.org/viaf/93761889>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raimbaut_de_Vaqueiras.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raimbaut_de_Vaqueiras.
doremus_artist:6d4f52c9-19f1-3070-b59d-4d5041547fae
owl:sameAs viaf:56254551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56254551>.
doremus_artist:6ecddfae-683e-3807-b09a-e75e918b72a7
    owl:sameAs viaf:24868024;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa47defb-ea20-45da-8e46-57aabee77010>.
doremus_artist:6ed6b2f8-4272-39d7-aebe-f111f5f7348d
owl:sameAs viaf:64197582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64197582>.
doremus_artist:6eda4b34-2711-3148-8b9a-51e3b961bd81
owl:sameAs viaf:22330694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22330694>.
doremus_artist:6f02607f-c130-31b6-970b-3177b93c4273
owl:sameAs viaf:91845216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91845216>.
doremus_artist:6f1a162d-d47b-3261-a5b5-b814b61715c9
owl:sameAs viaf:56819763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819763>.
doremus_artist:6f541a77-3948-3c78-be7e-d8678a96e242
owl:sameAs viaf:17433755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17433755>.
doremus_artist:6ffa6a6f-65eb-3c58-b22b-2c3e7e6cab68
    dbp:birthPlace dbr:West_Hartlepool;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Figlio di immigrati ebrei polacchi, si trasfer\u00ec a Londra all'et\u00e0 di tre mesi. Il padre era cantore nella sinagoga di Londra e diede al figlio le basi musicali. Tertis studi\u00f2 pianoforte dai cinque anni e in seguito riusc\u00ec a mantenersi economicamente proprio grazie all'attivit\u00e0 di pianista. Studi\u00f2 violino con John Tiplady Carrodus al Trinity College of Music di Londra."@it,
        "Lionel Tertis (29 d\u00e9cembre 1876 - 22 f\u00e9vrier 1975) est un altiste anglais, un des premiers joueurs d'alto \u00e0 atteindre une notori\u00e9t\u00e9 internationale."@fr,
        "Lionel Tertis (Hartlepool, 29 de diciembre de 1876 - Wimbledon, 22 de febrero de 1975) fue un violista ingl\u00e9s, tal vez uno de los primeros artistas en atraer la atenci\u00f3n hacia la viola como un instrumento solista. Su sonido fue la inspiraci\u00f3n para muchas obras del repertorio de viola, entre ellos el famoso Conciertos para viola y orquesta de William Walton, aunque cabe mencionar que Tertis rechaz\u00f3 la partitura al verla por primera vez, calific\u00e1ndola como imposible de tocar. Sin embargo, cambi\u00f3 de opini\u00f3n unos a\u00f1os m\u00e1s tarde. Algunas de sus obras son Cinderella No More y My viola and I."@es,
        "Lionel Tertis CBE (* 29. Dezember 1876 in West Hartlepool; \u2020 22. Februar 1975 in London) war ein englischer Bratschist. Lionel Tertis, Sohn j\u00fcdischer Immigranten (der Vater Russe, die Mutter Polin), begann fr\u00fch mit Klavierspiel und verlie\u00df bereits als 13-J\u00e4hriger seine Familie, um auf eigene Faust als Pianist Geld zu verdienen. Sp\u00e4ter studierte er einige Monate Violine an der Hochschule f\u00fcr Musik Leipzig und wechselte dann an die Royal Academy of Music in London. Dort spezialisierte er sich auf Rat des Direktors Alexander Mackenzie auf die Bratsche. Um die Jahrhundertwende erhielt er eine Professur an der Royal Academy of Music. In der Folge unternahm er zahlreiche Konzertreisen durch Europa und die USA und konzertierte gemeinsam mit anderen ber\u00fchmten Instrumentalsolisten, darunter Arthur "@de,
        "Lionel Tertis, CBE (29 December 1876 \u2013 22 February 1975) was an English violist and one of the first viola players to find international fame. He was also a noted teacher."@en,
        "\u041b\u0430\u0301\u0439\u043e\u043d\u0435\u043b \u0422\u0435\u0301\u0440\u0442\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lionel Tertis; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1876, \u0423\u044d\u0441\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0442\u043b\u043f\u0443\u043b, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1975, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Lionel Tertis CBE, 1876\u5e7412\u670829\u65e5 - 1975\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3084\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30e0\u30ed\u30fc\u30ba\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u72ec\u594f\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u306e\u78ba\u7acb\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u306f\u308f\u3056\u3068\u5927\u304d\u3081\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3092\u4f5c\u308a\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u7279\u6709\u306e\u8c4a\u304b\u306a\u97f3\uff08\u7279\u306bC\u7dda\uff09\u306e\u9b45\u529b\u3092\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39563444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Tertis>,
        <http://viaf.org/viaf/39563444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5286b09d-f187-4a2c-a85f-6db982a94482>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel_Tertis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Tertis.
doremus_artist:70808728-db95-30b8-9340-44f2d3a45266
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Martin Alexander Helmchen (Berlijn, 1982) is een Duits pianist."@nl,
        "Martin Helmchen (* 1982 in Berlin) ist ein deutscher Pianist."@de,
        "Martin Helmchen (born 1982 in Berlin) is a German pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:119115656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Helmchen>,
        <http://viaf.org/viaf/119115656>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Helmchen.
doremus_artist:70b11bf8-c6eb-3fcd-9fac-413777529b89
owl:sameAs viaf:74963470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74963470>.
doremus_artist:71d46d7d-412a-31f1-b393-f8b0642aa025
    dbp:birthPlace res:Hambourg;
    rdfs:comment
        "Katrin Schaake est une actrice allemande n\u00e9e \u00e0 Hambourg le 13 novembre 1931."@fr;
    owl:sameAs viaf:29191476;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Katrin_Schaake>,
        <http://viaf.org/viaf/29191476>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Katrin_Schaake.
doremus_artist:720ecc2e-62a4-3aa4-ba95-2e21219d0797
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Flor Peeters (* 4. Juli 1903 in Tielen (Belgien); \u2020 4. Juli 1986 in Antwerpen) war ein belgischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Flor Peeters (Baron Peeters) (born 4 July 1903 in Tielen, died 4 July 1986 in Mechelen) was an important Belgian composer, organist and teacher."@en,
        "Franciscus Florentinus (Flor) Peeters (Tielen, 4 juli 1903 - Antwerpen, 4 juli 1986) was een Belgisch organist, componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Le baron Fran\u00e7ois-Florent dit Flor Peeters (Tielen, 4 juillet 1903 - Anvers, 4 juillet 1986) est un organiste et compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:42026267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flor_Peeters>,
        <http://viaf.org/viaf/42026267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35250cad-6c65-4abe-9990-95cbc9b28242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flor_Peeters.
doremus_artist:725bb63a-e05f-33c8-b244-551f064ac2da
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Jean-Cap-Ferrat;
    rdfs:comment
        """Harry Walter Legge (1 June 1906 \u2013 22 March 1979) was an influential English classical record producer, most notably for EMI. His recordings include many sets later regarded as classics and reissued by EMI as "Great Recordings of the Century". He worked in the recording industry from 1927, combining this with the post of junior music critic of The Manchester Guardian. He was assistant to Sir Thomas Beecham at the Royal Opera House, Covent Garden, and in World War II played a role in bringing music to the armed forces and civilians."""@en,
        """Molto importante la sua influenza sulla produzione dell'etichetta EMI. Molte delle sue registrazioni sono state successivamente inserite nella collana "Great Recordings of the Century". Ha lavorato nell'industria discografica dal 1927, scrivendo anche come critico per il The Manchester Guardian. Fu assistente di Sir Thomas Beecham alla Royal Opera House, Covent Garden e nella seconda guerra mondiale ebbe un ruolo fondamentale nel portare la musica alla forze armate e ai civili."""@it,
        "Walter Legge (* 1. Juni 1906 in London; \u2020 22. M\u00e4rz 1979 in Saint-Jean-Cap-Ferrat) war ein britischer Produzent klassischer Musik und Gr\u00fcnder des Philharmonia Orchestra."@de,
        "Walter Legge (1 de junio de 1906, Londres - 22 de marzo de 1979, Saint-Jean-Cap-Ferrat, Francia) fue un famoso productor discogr\u00e1fico de m\u00fasica cl\u00e1sica para la firma EMI. Se cas\u00f3 con Elisabeth Schwarzkopf. Su padre era sastre, se educ\u00f3 en Latymer Upper School en Hammersmith, descollando en lat\u00edn y franc\u00e9s. A los 16 a\u00f1os abandon\u00f3 los estudios para dedicarse a la m\u00fasica, aprendi\u00f3 solo a hablar alem\u00e1n y a leer m\u00fasica. En 1927 se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda HMV escribiendo notas y art\u00edculos musicales. Entre 1933 y 1938 escrib\u00f3 como cr\u00edtico del Manchester Guardian."@es,
        "Walter Legge (Londen, 1 juni 1906 - Saint-Jean-Cap-Ferrat, 22 maart 1979) was een Britse platenproducent. Decennialang was hij de beroemdste platenproducent in de klassieke muziek, een perfectionist die zowel gevreesd als vereerd werd. Hij was getrouwd met de Duitse sopraan Elisabeth Schwarzkopf. In 1945 richtte hij toen hij bij EMI werkte in Londen het Philharmonia Orchestra op, met als specifiek doel het maken van plaatopnamen."@nl,
        "Walter Legge (n\u00e9 le 1er juin 1906 \u00e0 Shepherd's Bush, quartier de Londres, et mort le 22 mars 1979 \u00e0 Saint-Jean-Cap-Ferrat) est un producteur musical britannique employ\u00e9 par EMI. En 1945, il a fond\u00e9 le London Philharmonia Orchestra."@fr,
        "Walter Legge (ur. 1 czerwca 1906 w Londynie, zm. 22 marca 1979 w Saint-Jean-Cap-Ferrat) \u2013 brytyjski producent muzyczny (muzyka powa\u017cna) i impresario, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z EMI od 1927 do 1964 roku. Pozostawi\u0142 po sobie wspania\u0142\u0105 spu\u015bcizn\u0119 w postaci licznych nagra\u0144, na kt\u00f3re mia\u0142 ogromny wp\u0142yw, i kt\u00f3re do dzisiaj zajmuj\u0105 poczytne miejsce w historii fonografii. Na potrzeby nagra\u0144 za\u0142o\u017cy\u0142 Philharmonia Orchestra."@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0433\u0433\u0435 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0433\u0433\u0435, \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0433\u0433; \u0430\u043d\u0433\u043b. Harry Walter Legge; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1906, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1979, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0430\u043d-\u041a\u0430\u043f-\u0424\u0435\u0440\u0440\u0430) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30c3\u30b0\uff08Walter Legge, 1906\u5e746\u67081\u65e5 - 1979\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 \u30ec\u30c3\u30b0\u306f\u6f14\u594f\u8a18\u9332\u3092\u5b8c\u5168\u306a\u3082\u306e\u306b\u8fd1\u3065\u3051\u308b\u305f\u3081\u3001\u65b0\u4eba\u3060\u308d\u3046\u3068\u5de8\u5320\u3060\u308d\u3046\u3068\u81ea\u3089\u306e\u97f3\u697d\u7684\u4fe1\u5ff5\u306b\u57fa\u3065\u304d\u3001\u5fcc\u619a\u7121\u304f\u610f\u898b\u3092\u8ff0\u3079\u3001\u52a9\u8a00\u3057\u3001\u9f13\u821e\u3057\u3066\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u8cc7\u8cea\u3092\u5f15\u304d\u51fa\u305d\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306b\u5f7c\u306e\u9332\u97f3\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306b\u3064\u3044\u3066\u610f\u898b\u3092\u6c42\u3081\u3089\u308c\u305f\u3068\u304d\u3001\u30ec\u30c3\u30b0\u304c\u7387\u76f4\u306a\u6279\u8a55\u3092\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u3053\u306e\u5927\u6307\u63ee\u8005\u306f\u30ec\u30c3\u30b0\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30ec\u30c3\u30b0\u304c\u7387\u3044\u308b\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3082\u5b9f\u73fe\u3057\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ec\u30c3\u30b0\u306f\u3001\u5b8c\u5168\u4e3b\u7fa9\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3092\u652f\u3048\u308b\u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u306e\u7406\u89e3\u529b\u3068\u6279\u8a55\u80fd\u529b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u81ea\u5206\u304c\u6f14\u594f\u5bb6\u306b\u306a\u308c\u308b\u3068\u306f\u601d\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u512a\u308c\u305f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3084\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u8074\u3044\u3066\u81ea\u5206\u306e\u8033\u3092\u935b\u3048\u3001\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u304b\u3089\u6279\u8a55\u306e\u3042\u308a\u65b9\u3068\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u3082\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3082\u805e\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305a\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u72b6\u6cc1\u3092\u6539\u5584\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3092\u8003\u3048\u59cb\u3081\u305f\u3002\u30ec\u30c3\u30b0\u306f\u307e\u305a\u300c\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u300d\u8a8c\u306b\u97f3\u697d\u6279\u8a55\u3092\u66f8\u304f\u4ed5\u4e8b\u306b\u3064\u304d\u3001\u6b6f\u306b\u8863\u7740\u305b\u306c\u6279\u8a55\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3001EMI\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4e8b\u696d\u4e88\u7b97\u3092\u524a\u6e1b\u3057\u59cb\u3081\u305f\u305f\u3081\u3001\u307e\u305f\u5f7c\u306e\u5b8c\u5168\u4e3b\u7fa9\u304c\u793e\u5185\u3067\u306e\u5bfe\u7acb\u3092\u751f\u3093\u3067\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u30ec\u30c3\u30b0\u306f1963\u5e74\u306bEMI\u3092\u53bb\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u610f\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u534e\u5c14\u7279\u00b7\u674e\u683c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWalter Legge\uff0c1906\u5e746\u67081\u65e5\uff0d1979\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u5236\u4f5c\u4eba\u3002\u4ed6\u57281947\u5e74\u4e3aEMI\u89c5\u5f97\u4e86\u5361\u62c9\u626c\u548c\u5bcc\u7279\u6587\u683c\u52d2\uff0c\u4e24\u4eba\u6b63\u662f\u5728\u524d\u8005\u7684\u5e2e\u52a9\u4e0b\u624d\u8d70\u51fa\u4e8c\u6218\u7684\u9634\u5f71\uff0c\u5e76\u5728\u6d88\u706d\u7eb3\u7cb9\u5316\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEntnazifizierung\uff09\u8fc7\u7a0b\u540e\u8f6c\u5165\u5531\u7247\u5f55\u5236\u7684\u9ec4\u91d1\u65f6\u4ee3\u3002\u4ed6\u7684\u59bb\u5b50\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u00b7\u65bd\u74e6\u5179\u79d1\u6ce2\u592b\u4e5f\u662f\u4ed6\u7684\u5408\u4f5c\u5bf9\u8c61\u3002\u4f46\u53d7\u8fc7\u4ed6\u5e2e\u52a9\u7684\u8fd8\u6709\u4fdd\u7f57\u00b7\u8f9b\u5fb7\u7c73\u7279\u548c\u5965\u6258\u00b7\u514b\u4f26\u4f69\u52d2\uff0c\u4e24\u4eba\u771f\u662f\u8fd9\u6837\u624d\u5f97\u4ee5\u4ece\u4e8b\u6218\u524d\u7684\u8f89\u714c\u4e8b\u4e1a\u3002\u4ed6\u5e2e\u52a9\u4e86\u5f53\u65f6\u5e74\u8f7b\u7684\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u8428\u74e6\u5229\u5e0c\u30021964\u5e74\u4ed6\u6210\u7acb\u4e86\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002\u674e\u683c\u8fc7\u8eab\u540e\uff0c\u65bd\u74e6\u5179\u79d1\u6ce2\u592b\u5199\u4e86\u4e00\u672c\u5173\u4e8e\u4ed6\u7684\u4f20\u8bb0\u300a\u6211\u4e08\u592b\u7684\u58f0\u97f3\u300bDie Stimme meines Herrn\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7399340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Legge>,
        <http://viaf.org/viaf/7399340>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08cdbe82-ba81-491b-93a6-00b19af7b557>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Legge.
doremus_artist:728b06f4-10b0-3892-80b5-bf1a7b0c0022
owl:sameAs viaf:67698583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67698583>.
doremus_artist:72bcfda8-7a7e-351b-a49a-e8f4468fac08
    rdfs:comment
        """Uwe Grodd (born 29 November 1958 in Stuttgart) is a German conductor and flautist, currently living in Auckland (New Zealand). He has performed and recorded internationally for over 25 years. Grodd conducted the gala opening night of the Handel Festival in Halle in Germany of 2003 with "Le Choeur des Musiciens du Louvre" from Grenoble followed by a highly successful season of H\u00e4ndel's rediscovered opera, Imeneo in the Halle Opera House. His appointment to conduct the Auckland Choral Society (Auckland Choral) was confirmed at Holy Trinity Cathedral, Auckland, on 28 September 2008, in a concert that concluded with Anton Bruckner's Locus iste, Handel's Coronation Anthems and "David Roi"."""@en;
    owl:sameAs viaf:71598484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uwe_Grodd>,
        <http://viaf.org/viaf/71598484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uwe_Grodd.
doremus_artist:72f99991-586c-3e4a-940e-000cb0c58aca
owl:sameAs viaf:32294206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32294206>.
doremus_artist:73030f1c-d6f1-31a8-b60a-ddaede8e4db4
owl:sameAs viaf:49518310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49518310>.
doremus_artist:752fabfa-9883-3e3b-afca-7b411cbc6034
owl:sameAs viaf:59202847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59202847>.
doremus_artist:753ca989-714b-34fb-9316-8be9b1b9de91
owl:sameAs viaf:66797116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66797116>.
doremus_artist:75fb706d-4638-387d-95fd-a357b06da130
owl:sameAs viaf:170118700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170118700>.
doremus_artist:76c1257a-f7db-3a8e-8782-9705dd1141d0
    owl:sameAs viaf:31671816;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31671816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52ff2c28-dc42-473e-a007-28c742b78a9f>.
doremus_artist:771ed9e0-4634-36c1-a3cb-4ffa97e51736
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hann._Münden>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Christian Kalkbrenner (* 22. September 1755 in M\u00fcnden, heute Hann. M\u00fcnden genannt; \u2020 10. August 1806 in Paris) war ein deutscher Chordirektor und Komponist."@de,
        "Christian Kalkbrenner (Hann. M\u00fcnden, September 22, 1755 \u2013 Paris, August 10, 1806) was a German bandmaster or Kapellmeister, violinist, organ and keyboard player, and composer. Almost an exact contemporary of Wolfgang Amadeus Mozart, he was a prolific composer in many fields and a force in the musical world. He rose to high honours at the courts of the Prussian Kings. For unknown reasons, Kalkbrenner left his position as Kapellmeister to Prince Henry of Prussia and went first to Naples and later on to Paris. He was the father of Friedrich Wilhelm Kalkbrenner, one of the great piano virtuosos of the first half of the 19th century."@en,
        "Christian Kalkbrenner est un compositeur et musicologue allemand n\u00e9 \u00e0 Minden ou \u00e0 Cassel le 22 septembre 1755 et mort \u00e0 Paris le 10 ao\u00fbt 1806 (\u00e0 50 ans)."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0431\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Christian Kalkbrenner; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1755, \u041c\u044e\u043d\u0434\u0435\u043d \u2014 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1806, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0432 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435. \u0427\u043b\u0435\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0438 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0438. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0431\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0435\u0441\u0441\u044b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 (\u00ab\u041c\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0434\u043e\u0432\u0430\u00bb, \u00ab\u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u00bb \u0438 \u043f\u0440.). \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u0444\u0440. \u00abHistoire de la musique\u00bb, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, 1801)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32262786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Kalkbrenner>,
        <http://viaf.org/viaf/32262786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Kalkbrenner.
doremus_artist:77bac485-c970-3358-b687-97437c1185a3
    rdfs:comment
        "Odile Bailleux n\u00e9e le 30 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 Trappes est une organiste et claveciniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:195257;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Odile_Bailleux>,
        <http://viaf.org/viaf/195257>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deless-10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Odile_Bailleux.
doremus_artist:784ba355-fbc5-355e-93a5-8c839fb68fda
owl:sameAs viaf:208217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208217>.
doremus_artist:786a9849-050a-315c-a14b-9ef363e66fe9
owl:sameAs viaf:189303560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/189303560>.
doremus_artist:78de0f79-3943-3345-94c7-204ce414a20b
owl:sameAs viaf:233073026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233073026>.
doremus_artist:79510efb-9961-3264-be2c-a136fd9bb244
    dbp:birthPlace dbr:Gloucester;
    dbp:deathPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "William Hayes (* vermutlich 25. Januar 1708 in Gloucester; \u2020 27. Juli 1777 in Oxford) war ein englischer Organist und Komponist."@de,
        "William Hayes (26 January 1708 (baptised) \u2013 27 July 1777) was an English composer, organist, singer and conductor."@en,
        "William Hayes (baptis\u00e9 le 26 janvier 1708 \u00e0 Gloucester \u2013 mort le 27 juillet 1777 \u00e0 Oxford) est un compositeur, organiste, chanteur et chef d'orchestre anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:50035302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Hayes_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/50035302>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Hayes.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Hayes_(composer)>.
doremus_artist:7978a940-6cc2-330d-bb3c-eaa997f68a5b
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Philippe Auguin (* 1961 in Nizza) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent Philippe Auguin studierte am Konservatorium von Nizza Horn und Gesang. Daneben absolvierte er zus\u00e4tzlich ein Dirigentenstudium. Es folgten weitere Studienjahre an der Wiener Musikhochschule. 1988 schloss er dieses Studium erfolgreich ab. Er wurde f\u00fcr drei Jahre Assistent bei Herbert von Karajan. Auch mit Georg Solti arbeitete er zusammen. Danach dirigierte er verschiedene bekannte Orchester, wie die Wiener Philharmoniker, die Dresdner Staatskapelle und das Orchestre National de France."@de,
        "Philippe Auguin est un chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Nice en 1961. Il est actuellement directeur musical de l\u2019Orchestre philharmonique de Nice et du Washington National Opera."@fr,
        "Philippe Auguin is the music director of the Washington National Opera and the Kennedy Center Orchestra in Washington D.C. Auguin has conducted performances in several opera houses, including the Vienna State Opera, La Scala, the Metropolitan Opera, the Royal Opera House Covent Garden, Teatro Col\u00f3n, the Bavarian State Opera, Gran Teatre del Liceu, Barcelona. Auguin was made an Honorary Consul of the French Republic in 2002. For his contribution to German culture, he was awarded the Federal Cross of Merit of the German Republic in 2005."@en,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u041e\u0433\u0435\u043d (\u0444\u0440. Philippe Auguin; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1961, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043f\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u0438\u0446\u0446\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1988 \u0433. \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0410\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0443 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0443 \u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0443 \u0428\u043e\u043b\u0442\u0438. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0435 1994/1995 \u0433\u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0430. \u0412 1996 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a \u043a \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e\u00bb \u0441 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f. \u0412 1998\u20142005 \u0433\u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e \u043d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u0430\u00bb, \u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u2014 \u0446\u0438\u043a\u043b \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:59275714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Auguin>,
        <http://viaf.org/viaf/59275714>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Auguin.
doremus_artist:7b33f9cf-770c-3280-8fb3-7d6cdf768fe6
owl:sameAs viaf:2666148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666148>.
doremus_artist:7b634b69-2ac1-3477-b00c-f0ad9fd10f3d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Wilma Lipp (* 26. April 1925 in Wien) ist eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Wilma Lipp (born 26 April 1925 in Vienna) is an Austrian operatic soprano, particularly associated with Mozart roles, especially Konstanze in Die Entf\u00fchrung aus dem Serail and the Queen of the Night in The Magic Flute."@en,
        "Wilma Lipp, n\u00e9e le 26 avril 1925 \u00e0 Vienne) est une chanteuse d'op\u00e9ra autrichienne (soprano)."@fr;
    owl:sameAs viaf:49408651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilma_Lipp>,
        <http://viaf.org/viaf/49408651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2d9b1ac-840c-4a59-a627-e6cafe7dec66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilma_Lipp.
doremus_artist:7c1da840-00ed-331c-b22c-6c6b42367816
    rdfs:comment
        "Ulla Miilmann (born 1972) is a Danish flautist. Since 1994, she has been the principal flautist of the Danish National Symphony Orchestra. In 2006, she was nominated for a Grammy Award in the category Best Soloist Performance with Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:51981752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulla_Miilmann>,
        <http://viaf.org/viaf/51981752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulla_Miilmann.
doremus_artist:7c8bc19e-4211-3ffd-b6f1-42e1ca73d186
    rdfs:comment
        "Dan Ettinger (Hebrew: \u05d3\u05df \u05d0\u05d8\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8\u200e\u200e; June 10, 1971) is an Israeli conductor. He has been the resident conductor at the Berlin State Opera, and is currently music director of the National Theatre Mannheim, Music Director and Principal Conductor of the Israel Symphony Orchestra and Chief Conductor of the Tokyo Philharmonic Orchestra. With The Royal Opera, Ettinger is conducting La traviata in the 2013/14 season."@en,
        "Dan Ettinger (hebr\u00e4isch \u05d3\u05df \u05d0\u05d8\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8\u200e, * 10. Juni 1971 in Cholon, Israel) ist ein israelischer Dirigent. Er war in Doppelfunktion Generalmusikdirektor am Nationaltheater Mannheim und bei den Stuttgarter Philharmonikern."@de;
    owl:sameAs viaf:58761619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Ettinger>,
        <http://viaf.org/viaf/58761619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Ettinger.
doremus_artist:7c94cbaa-88b0-347b-a836-59280f20f893
owl:sameAs viaf:12562128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12562128>.
doremus_artist:7db72be2-cdfc-34a1-b992-b0344857d1f4
    dbp:birthPlace dbr:Iași;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Anatol Vieru (* 8. Juni 1926 in Ia\u0219i; \u2020 8. Oktober 1998 in Bukarest) war ein rum\u00e4nischer Komponist und Dirigent j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "Anatol Vieru (Ia\u0219i, 8 juin 1926 - Bucarest, 15 octobre 1998) est un compositeur, th\u00e9oricien de la musique et p\u00e9dagogue roumain. Ses \u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9es partout dans le monde dans le cadre de festivals internationaux majeurs de musique contemporaine. \u00c9l\u00e8ve de Leon Kleper, Paul Constantinescu et Theodor Rogalski au conservatoire de Bucarest (1946-1951), puis d'Aram Khachaturian au conservatoire de Moscou (1951-1955), Vieru avait re\u00e7u d\u00e8s 1946 le prix \u00ab Georges Enesco \u00bb pour sa Suite en style ancien pour orchestre \u00e0 cordes, compos\u00e9e en 1945 avant l'\u00e2ge de 20 ans."@fr,
        "Anatol Vieru (Romanian pronunciation: [ana\u02c8tol vi\u02c8eru]; 8 June 1926 \u2013 1998) was a music theoretician, influential pedagogue, and a leading Romanian-Jewish composer of the 20th century. A pupil of Aram Khachaturian, he composed seven symphonies, eight string quartets, numerous concertos, and much chamber music. He also wrote three operas: Iona (1976), Praznicul Calicilor (1981), and Telegrame, Tema si Variatiuni (1983). He was awarded Herder Prize in 1986."@en,
        "\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c \u0412\u0438\u0435\u0301\u0440\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Anatol Vieru; 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926, \u042f\u0441\u0441\u044b \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1998, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:37108575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anatol_Vieru>,
        <http://viaf.org/viaf/37108575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anatol_Vieru.
doremus_artist:7df873c3-e185-32a0-8985-eb0513f15ed0
owl:sameAs viaf:59909617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59909617>.
doremus_artist:7e2ceb61-e017-31b9-a909-d2e48bb27401
owl:sameAs viaf:220796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220796>.
doremus_artist:7e9a1a9a-12ca-3d5e-8b07-67b505e0893a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lancaster,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Carla Kihlstedt (* 23. November 1971 in Lancaster, Pennsylvania) ist eine US-amerikanische Musikerin (Violine, auch Akkordeon, Piano, Zither und zahlreiche weitere Instrumente, Gesang, Komposition), die sich zwischen Folk, Artrock, Neuer Improvisationsmusik und Jazzcore bewegt."@de,
        "Carla Kihlstedt (born 1971) is an American composer, violinist, vocalist, and multi-instrumentalist, originally from Lancaster, Pennsylvania and currently working from a home studio on Cape Cod. She is a founding member of Tin Hat Trio (1997, renamed Tin Hat), Sleepytime Gorilla Museum, The Book of Knots, Causing a Tiger and Rabbit Rabbit. Other musical projects include 2 Foot Yard, Charming Hostess and Minamo (Carla Kihlstedt & Satoko Fujii). She is a recognized classical composer who has performed with the International Contemporary Ensemble (ICE), has worked occasionally on projects with Tom Waits and Fred Frith, and recorded numerous albums as a guest or session musician. Kihlstedt has studied at the Peabody Conservatory of Music, San Francisco Conservatory of Music, and Oberlin Conser"@en,
        "Carla Kihlstedt is een violiste, zangeres en multi-instrumentaliste (onder meer autoharp, nyckelharpa, orgel). Ze is mede-oprichter van Tin Hat Trio (tegenwoordig Tin Hat) en de artrock-band Sleepytime Gorilla Museum en heeft met veel avantgarde- en jazzmusici gespeeld. Sinds maart 2008 is ze bandlid van de groep Cosa Brava, opgericht door multi-instrumentalist en componist Fred Frith. In maart 2008 richtte gitarist en componist Fred Frith in Oakland de improvisatie- en rockgroep Cosa Brava op, waarvan Kihlstedt lid is. De groep toerde april dat jaar uitgebreid door Europa."@nl;
    owl:sameAs viaf:39685401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carla_Kihlstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/297337248>,
        <http://viaf.org/viaf/39685401>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CarlaKihlstedt_November2007(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carla_Kihlstedt.
doremus_artist:7f61ef54-a566-3f39-b7b7-b9ce42fe5925
    rdfs:comment
        """Brian Fahey (25 April 1919 \u2013 4 April 2007) was a British musical director and arranger, best known for composing "At the Sign of the Swingin' Cymbal", Alan Freeman's signature tune to his BBC Radio 1 programme Pick of the Pops. Born in Margate, Kent, Fahey learned piano and cello and became interested in big band arranging and composing. During the Second World War he was a survivor of the Wormhoudt massacre which occurred on Tuesday 28 May 1940. After recovering from his wounds, he subsequently spent five years in POW Camps, during which time he worked on his musical skills."""@en;
    owl:sameAs viaf:87293685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Fahey_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/87293685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Fahey_(composer)>.
doremus_artist:7f81f7a9-2d47-38eb-aab4-3d5d49708170
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        "James Taylor (born 1966 in Dallas) is an American tenor, known for singing the Evangelist in works of Johann Sebastian Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:54341185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Taylor_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/54341185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Taylor_(tenor)>.
doremus_artist:7fa88d23-762f-34f5-b24b-aaffac5f31df
owl:sameAs viaf:39631625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39631625>.
doremus_artist:7fc7e934-5cab-37b6-a18c-7aa6ea683dfb
owl:sameAs viaf:34737262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34737262>.
doremus_artist:8073462e-c6b2-32b9-94a6-2fb665f8ce0e
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Piotr Anderszewski (* 4. April 1969 in Warschau) ist ein polnischer Pianist polnisch-ungarischer Abstammung. Er lebt in Paris."@de,
        "Piotr Anderszewski (Polish pronunciation: [\u02c8p\u02b2\u0254tr and\u025br\u02c8\u0282\u025bfski]) (born 4 April 1969) is a Polish pianist and composer."@en,
        "Piotr Anderszewski (Pronunciaci\u00f3n polaca: [\u02c8p\u02b2\u0254tr y\u025br\u02c8\u0282\u025bfski]) (nacido el 4 abril de 1969) es un pianista polaco y compositor."@es,
        "Piotr Anderszewski (Warschau, 4 april 1969) is een Poolse pianist. Anderszewski werd in Warschau geboren en begon met pianospelen op zesjarige leeftijd. Hij bezocht het conservatorium in Lyon in Frankrijk en Straatsburg, de Muziek Academie van Warschau en de muziekafdeling van de University of Southern California in Los Angeles. Anderszewski heeft een aantal plaatopnamen gemaakt bij de labels Phillips en Virgin Classics en treedt ook op in een filmdocumentaire van Bruno Monsaingeon waarin hij een uitvoering geeft van de Diabellivariaties van Beethoven."@nl,
        "Piotr Anderszewski (ur. 4 kwietnia 1969 w Warszawie) \u2013 pianista polsko-w\u0119gierskiego pochodzenia. Mieszka w Portugalii."@pl,
        "Piotr AnderszewskiFichier:FolleJourn\u00e9e2009 PiotrAnderszewski.jpg Piotr Anderszewski lors de La Folle Journ\u00e9e 2009. Piotr Anderszewski, n\u00e9 le 4 avril 1969 \u00e0 Varsovie, est un pianiste polonais."@fr,
        "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Piotr Anderszewski; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1969, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043f\u043e\u043b\u044f\u043a\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u043a\u0438, \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0438 \u043e\u0442\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (\u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446), \u0441 1990 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0435, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0435 (\u0443 \u042d\u043b\u0435\u043d \u0411\u043e\u0448\u0438) \u0438 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u044f \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u0438. \u0422\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u044c\u044e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30b8\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Piotr Anderszewski [pj\u0254tr and\u025br\u02c8\u0282\u025bfski], 1969\u5e744\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3068\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u306e\u6df7\u8840\u3067\u3042\u308b\u3002\u59d3\u30fb\u540d\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u300c\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30b8\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u30fc\uff09\u300d\u3084\u300c\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30b7\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u30fc\uff09\u300d\u3001\u300c\u30d4\u30aa\u30c8\u30eb\u300d\u306a\u3069\u306e\u63fa\u308c\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u59c9\u30c9\u30ed\u30fc\u30bf\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30b7\u30a7\u30d5\u30b9\u30ab\uff08Dorota Anderszewska\uff09\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76511347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piotr_Anderszewski>,
        <http://viaf.org/viaf/76511347>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12735d4f-8295-42ed-8ca4-f0438e48fccd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_PiotrAnderszewski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piotr_Anderszewski.
doremus_artist:80e17128-7594-34b9-b56c-ae56256b9b15
owl:sameAs viaf:66671876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66671876>.
doremus_artist:81110a73-25fb-375d-9976-b9df2327bbbe
owl:sameAs viaf:59348329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348329>.
doremus_artist:81533e43-7468-3f76-b6c0-aae5f1447eab
owl:sameAs viaf:24799310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799310>.
doremus_artist:819b586f-6675-3f4b-bf3c-15563d154316
    dbp:deathPlace dbr:Frederiksberg;
    rdfs:comment
        "Laurens Albertus Bogtman (Oudkarspel, 8 februari 1900 \u2013 Kopenhagen, 11 november 1969) was een Nederlands baritonzanger. Bogtman kreeg als tiener zanglessen van bariton Max Kloos. Hij koos vervolgens voor een loopbaan in de kunstnijverheid. Vanaf ongeveer 1930 studeerde hij zang bij de Oostenrijkse zangpedagoog Otto Iro en bij Aaltje Noordewier-Reddingius."@nl,
        "Laurens Bogtman (8 February 1900 in Oudkarspel \u2013 1969 in Hilversum, the Netherlands) was a Dutch baritone. Unlike many contemporary singers his career began late, at the age of 30, and he studied singing in Berlin, with Otto Iro in Vienna and with Aaltje Noordewier-Reddingius in Hilversum. Bogtmam debuted in 1932 in a concert with the K\u00f6lner Bachverein (Cologne Bach Society). He then had a successful career as an oratorio singer in Germany, Austria and England and travelled further afield."@en;
    owl:sameAs viaf:20781210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurens_Bogtman>,
        <http://viaf.org/viaf/20781210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurens_Bogtman.
doremus_artist:8230139d-4ed2-3ea3-8a4f-f71c6a9c3ce5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Latta,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Carlisle Floyd (* 11. Juni 1926 in Latta, South Carolina) ist ein US-amerikanischer Komponist. Er wurde vor allem durch seine moderne Oper Susannah bekannt, die heute nach George Gershwins Porgy and Bess das in den USA am zweith\u00e4ufigsten aufgef\u00fchrte US-amerikanische Musikdrama ist."@de,
        "Carlisle Floyd (11 de junho, 1926, em Latta, Carolina do Sul) \u00e9 um compositor de \u00f3pera americano."@pt,
        "Carlisle Floyd (born June 11, 1926) is an American opera composer. The son of a Methodist minister, he has based many of his works on themes from the South. His best known opera, Susannah (1955), is based on a story from the Biblical Apocrypha, transferred to contemporary, rural Tennessee, and is set in a Southern dialect."@en,
        "Carlisle FloydFichier:NEA Opera Honorees.jpg Dana Gioia (en), Leontyne Price, Carlisle Floyd et Richard Gaddes (en) \u0152uvres principales Susannah (1955) Carlisle Floyd (n\u00e9 le 11 juin 1926 \u00e0 Latta, Caroline du Sud) est un compositeur am\u00e9ricain d'op\u00e9ras."@fr,
        "La mayor parte de sus obras se basan en temas del Sur. Su \u00f3pera m\u00e1s interpretada, Susannah (1955), la \u00f3pera m\u00e1s interpretada en los Estados Unidos despu\u00e9s de Porgy y Bess, considerada como su obra maestra, fue compuesta cuando estaba en la facultad de piano de la Universidad del Estado de Florida. En sus obras m\u00e1s l\u00edricas, ha compuesto igualmente la cantata Pilgrimage."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0439\u043b \u0424\u043b\u043e\u0439\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carlisle Floyd, \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441 \u0442\u0435\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u042e\u0433\u0430. \u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0421\u044e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u00bb (1955) \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043e \u0421\u0443\u0441\u0430\u043d\u043d\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0446\u0430\u0445. \u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0438, \u0430 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:102398619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlisle_Floyd>,
        <http://viaf.org/viaf/102398619>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NEA_Opera_Honorees.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlisle_Floyd.
doremus_artist:83110498-bc4c-3f8a-8d98-01be3b7d2af8
owl:sameAs viaf:71658933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71658933>.
doremus_artist:837df572-6b0a-3955-9945-fcfa6deab77f
    rdfs:comment
        "Jean Debruynne, n\u00e9 \u00e0 Lille en 1925 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Byblos (Liban) le 8 juillet 2006, \u00e9tait pr\u00eatre de la Mission de France.Aum\u00f4nier g\u00e9n\u00e9ral des Guides de France et des Scouts de France (entre autres mouvements) pendant de longues ann\u00e9es, le p\u00e8re Debruynne s'est fait conna\u00eetre pour ses talents de po\u00e8te (inspir\u00e9 de Jacques Pr\u00e9vert) et d'\u00e9crivain."@fr;
    owl:sameAs viaf:49224152;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Debruynne>,
        <http://viaf.org/viaf/49224152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Debruynne.
doremus_artist:857acf8a-69ab-3b19-9ecc-e935f232afc7
owl:sameAs viaf:51880933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880933>.
doremus_artist:85fe69b4-abf8-3a58-89a4-96eae6dee6cf
owl:sameAs viaf:32203126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32203126>.
doremus_artist:86d66d38-b413-30b8-a3bd-fdbf8f92f779
owl:sameAs viaf:64218510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64218510>.
doremus_artist:86fed86a-d245-3157-8c97-351908a3c625
owl:sameAs viaf:74045983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045983>.
doremus_artist:873c74b0-fdd7-30ec-acd8-c0ccc00f8e0d
owl:sameAs viaf:74046088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046088>.
doremus_artist:876d928d-1876-3212-8aa6-2365d0626948
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean de Cambefort (* 1605; \u2020 4. Mai 1661 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist und S\u00e4nger des Barock."@de,
        "Jean de Cambefort (1605\u20131676) was a French Baroque composer of ballets and liturgical music. He was born in Paris, France. He is most famous for his co-authorship on the Ballet de la Nuit (with Jean-Baptiste Bo\u00ebsset, Michel Lambert and probably also with Jean-Baptiste Lully) but with absolutely no evidence."@en,
        "Jean de Cambefort, n\u00e9 vers 1605 et mort le 4 mai 1661, est un compositeur et chanteur fran\u00e7ais actif \u00e0 Paris \u00e0 la cour de France."@fr;
    owl:sameAs viaf:5195836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Cambefort>,
        <http://viaf.org/viaf/5195836>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ballet_de_la_Nuit_(J._de_Cambefort,_J.-B._Lully).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_de_Cambefort.
doremus_artist:87f1fbc0-e177-3a34-84f5-5a035821248f
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Ha scritto pezzi rock and roll per Brenda Lee, Glen Campbell, Ricky Nelson ed il fidanzato di allora Eddie Cochran. Nel 1958, a 19 anni, scrive Poor Little Fool che, interpretato da Ricky Nelson, raggiunge la vetta della Billboard, consacrandola come la pi\u00f9 giovane autrice musicale ad aver raggiunto la vetta delle classifiche di vendita. Successivamente finisce sotto contratto per il manager Jerry Capehart grazie al quale conosce Eddie Cochran, con cui intrattiene una relazione e per cui scrive Somethin' Else e alcuni ballate per i suoi B-Side tra cui Love Again, Cherised Memories e Think of Me. Altri suoi pezzi di successo sono Love Kept-A Rollin (per Johhny Burnette) e Hurry Up (per Ritchie Valens. Si dice che il pezzo sia stato scritto da Sharon per Eddie, un ritardatario cronico, tra l"@it,
        """Sharon K. "Shari" Sheeley (April 4, 1940 \u2013 May 17, 2002) was an American songwriter, who wrote songs for Glen Campbell, Ricky Nelson, Brenda Lee, and Sheeley's former fianc\u00e9, Eddie Cochran."""@en,
        "Sharon Sheeley (* 4. April 1940 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 17. Mai 2002, ebenda) war eine US-amerikanische Songschreiberin, deren gr\u00f6\u00dfter Erfolg Ricky Nelsons Nummer-eins-Hit Poor Little Fool war. Einer ihrer bekanntesten Titel ist Somethin' Else, ein Rock-\u2019n\u2019-Roll-Song, den sie f\u00fcr ihren Verlobten Eddie Cochran gemeinsam mit dessen Bruder Bob Cochran schrieb."@de;
    owl:sameAs viaf:61815427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Sheeley>,
        <http://viaf.org/viaf/61815427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae220349-f608-4cb6-ae49-530cbc7faacf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharon_Sheeley.
doremus_artist:885196e7-f93f-3da5-8fb5-514d5ce0fd67
owl:sameAs viaf:17491049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17491049>.
doremus_artist:8876fd77-df50-3f7d-857b-799c0c2f7f08
    rdfs:comment
        "Matthias Eisenberg (* 15. Januar 1956 in Dresden) ist ein deutscher Organist, Cembalist und Kirchenmusiker."@de,
        "Matthias Eisenberg (born 15 January 1956 in Dresden, East Germany) is a German concert organist and harpsichordist, and a cantor."@en;
    owl:sameAs viaf:119961353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Eisenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/119961353>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matthias_Eisenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Eisenberg.
doremus_artist:888f9a48-636d-341d-bf04-a60daec65437
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Philippe Albert Sarde est un compositeur fran\u00e7ais de musique de film, n\u00e9 le 21 juin 1948 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (France). Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du producteur Alain Sarde."@fr,
        "Philippe Sarde (* 21. Juni 1945 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Filmkomponist, der in seiner Heimat neben Georges Delerue zu den vielbesch\u00e4ftigsten und renommiertesten Vertretern seines Fachs geh\u00f6rt."@de,
        "Philippe Sarde (Neuilly-sur-Seine, 21 juni 1948) is een Frans filmcomponist. Hij is de oudere broer van filmproducent Alain Sarde."@nl,
        "Philippe Sarde (born 21 June 1948) is a French film composer. Considered among the most versatile and talented French film composers of his generation, Sarde has scored over two hundred films, film shorts, and television mini-series. He received an Academy Award nomination for Tess (1979), and twelve C\u00e9sar Award nominations, winning for Barocco (1976) and The Judge and the Assassin (1976). In 1993, Sarde received the Joseph Plateau Music Award."@en,
        "Philippe Sarde (ur. 21 czerwca 1948 w Neuilly-sur-Seine) \u2013 francuski kompozytor muzyki filmowej. By\u0142 jedenastokrotnie nominowany do Cezara za najlepsz\u0105 muzyk\u0119, co zaowocowa\u0142o jedn\u0105 statuetk\u0105 (za \u015bcie\u017ck\u0119 d\u017awi\u0119kow\u0105 do filmu Barok). Otrzyma\u0142 r\u00f3wnie\u017c nominacj\u0119 do Oscara za film Tess."@pl,
        "\u00c8 stato collaboratore abituale di registi quali Claude Sautet (grazie al quale ha esordito, nel 1970, con L'amante, e per il quale ha curato la colonna sonora di ogni suo successivo film), Bertrand Tavernier, Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 e Jacques Doillon. \u00c8 stato candidato all'Oscar alla migliore colonna sonora per Tess (1979) ed ha vinto il Premio C\u00e9sar per la migliore musica da film nel 1977 per Barocco e Il giudice e l'assassino. \u00c8 fratello del produttore cinematografico Alain Sarde."@it,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f \u0421\u0430\u0440\u0434 (\u0444\u0440. Philippe Sarde; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948 \u0432 \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0448\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 200 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0421\u0430\u0440\u0434 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b5\u30eb\u30c9\uff08Philippe Sarde, 1948\u5e746\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u51fa\u8eab\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u304b\u3089\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u30011976\u5e74\u3001\u300e\u30d0\u30ed\u30c3\u30b3\u300f\u3068\u300e\u5224\u4e8b\u3068\u6bba\u4eba\u8005\u300f\u3067\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30011979\u5e74\u306b\u306f\u300e\u30c6\u30b9\u300f\u3067\u7b2c53\u56de\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002 \u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306e\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b5\u30eb\u30c9\u306f\u5f1f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44486339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Sarde>,
        <http://viaf.org/viaf/44486339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ac4021c-ccbc-4a86-a565-83364ef51e42>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Sarde.
doremus_artist:889826ce-f3dd-32d6-ba23-adaa1ca202ba
owl:sameAs viaf:17421571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17421571>.
doremus_artist:89088a2c-8c1a-3ed4-9519-9c1a771e958b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marin Marais (* 31. Mai 1656 in Paris; \u2020 15. August 1728 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Gambist und Komponist."@de,
        "Marin Marais (French: [ma\u0281\u025b\u0303 ma\u0281\u025b]; 31 May 1656, Paris \u2013 15 August 1728, Paris) was a French composer and viol player. He studied composition with Jean-Baptiste Lully, often conducting his operas, and with master of the bass viol Monsieur de Sainte-Colombe for six months. He was hired as a musician in 1676 to the royal court of Versailles. He did quite well as court musician, and in 1679 was appointed ordinaire de la chambre du roy pour la viole, a title he kept until 1725. He was the father of the composer Roland Marais (c. 1685 \u2013 c. 1750)."@en,
        "Marin Marais (Parijs, 31 mei 1656 \u2013 Parijs, 15 augustus 1728) was een Franse componist van barokke muziek, grotendeels voor strijkinstrumenten. Het grootste deel van zijn werkzame leven diende hij het Franse hof te Versailles. Hij wordt beschouwd als een belangrijke vertegenwoordiger van de Franse school van componisten voor viola da gamba (basse de viole) en was zelf ook een uitstekend gambist. Hij componeerde vier opera's, stukken voor trio's (fluit, viool en viola da gamba) en vele composities voor viola da gamba en basso continuo. Zijn werk werd tijdens zijn leven volop uitgevoerd en was tot ver buiten de Franse grenzen bekend."@nl,
        "Marin Marais (Paris, 31 de maio de 1656 \u2014 Paris, 15 de agosto de 1728) foi um compositor e gambista franc\u00eas do per\u00edodo barroco. Estudou  composi\u00e7\u00e3o com Jean-Baptiste Lully e frequentemente regia as \u00f3peras do mestre. Estudou viola da gamba com Monsieur de Sainte-Colombe por seis meses. Posteriormente foi contratado como m\u00fasico do Pal\u00e1cio de Versailles em 1676. Teve sucesso como m\u00fasico da corte e, em 1679, foi indicado ordinaire de la chambre du roy pour la viole, t\u00edtulo que manteve at\u00e9 1725."@pt,
        "Marin Marais (Par\u00eds, 31 de mayo de 1656 \u2013 ib\u00edd., 15 de agosto de 1728) fue un violagambista y compositor franc\u00e9s, disc\u00edpulo de Jean-Baptiste Lully y de Monsieur de Sainte-Colombe. En 1676 fue contratado como m\u00fasico de la corte de Luis XIV de Francia. Destac\u00f3 en ese puesto, y en 1679 fue nombrado ordinaire de la chambre du roi pour la viole, t\u00edtulo que conserv\u00f3 hasta 1725. Existe una edici\u00f3n integral de las piezas de viola, publicada por \u00c9ditions J. M. Fuzeau."@es,
        "Marin Marais (ur. 31 maja 1656 w Pary\u017cu, zm. 15 sierpnia 1728 tam\u017ce) \u2013 francuski muzyk i kompozytor. By\u0142 uczniem Jeana-Baptiste\u2019a Lully\u2019ego i s\u0142ynnego muzyka graj\u0105cego na violi da gamba Jeana de Sainte-Colombe\u2019a. W 1676 Marais zosta\u0142 zatrudniony w Wersalu, a 3 lata p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 mianowany \u201eordinaire de la chambre du roy pour la viole\u201d, kt\u00f3ry to tytu\u0142 zachowa\u0142 a\u017c do 1725. Niewiele wiadomo o jego \u017cyciu prywatnym. 21 wrze\u015bnia 1676 po\u015blubi\u0142 pary\u017cank\u0119 Catherine d\u2019Amicourt. Mieli 19 dzieci."@pl,
        "Marin Marais, baptis\u00e9 \u00e0 Paris le 31 mai 1656, date possible mais non certaine de sa naissance (le 31 mai est donn\u00e9 pour sa date de naissance par \u00c9vrard Titon du Tillet) et mort le 15 ao\u00fbt 1728 \u00e0 Paris \u00e9galement, est un violiste ou gambiste et compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0435\u0301\u043d \u041c\u0430\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Marin Marais; 31 \u043c\u0430\u044f 1656, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1728, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430."@ru,
        "\u30de\u30e9\u30f3\u30fb\u30de\u30ec\uff08\u30de\u30ec\u30fc\u3001Marin Marais\u30011656\u5e745\u6708\uff08\u6d17\u793c\uff1a31\u65e5\uff09 - 1728\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d0\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\uff08\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\uff09\u594f\u8005\u3002 \u30d1\u30ea\u5357\u306e\u8ca7\u6c11\u8857\u3067\u898b\u7fd2\u3044\u9774\u8077\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e7c\u5c11\u306e\u9803\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u30661667\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u7b2c\u4e00\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u6a5f\u95a2\u3060\u3063\u305f\u30b5\u30f3=\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3=\u30ed\u30af\u30bb\u30ed\u30ef\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u5165\u308a\u30011672\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b7\u30e3\u30d7\u30ed\u30f3\u306a\u3069\u306e\u3082\u3068\u306b\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u8056\u6b4c\u968a\u3092\u51fa\u305f\u5f8c\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u3092\u30b5\u30f3\u30c8=\u30b3\u30ed\u30f3\u30d6\u306a\u3069\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3001\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u306f\u30ea\u30e5\u30ea\u9580\u4e0b\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e3\u30f3=\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30e9\u30eb\u30a6\u30a7\u30c3\u30c8\u306a\u3069\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3082\u3042\u3063\u3066\u30011676\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u305d\u3057\u30661679\u5e748\u67081\u65e5\u304b\u3089\u306f\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3082\u9ad8\u304f\u30011693\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30a2\u30eb\u30b7\u30fc\u30c9\u300f\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u305d\u3057\u3066\u5f8c\u306b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6210\u529f\u3092\u304a\u3055\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306f\u307e\u305f\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u512a\u308c\u305f\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002 1676\u5e749\u670821\u65e5\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u59bb\u306e\u30ad\u30e3\u30c8\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c0\u30df\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u306e\u9593\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u5341\u6570\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u3046\u3061\u3001\u6570\u4eba\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u306a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u5170\u00b7\u9a6c\u96f7\uff08Marin Marais\u30011656\u5e745\u6708\uff08\u6d17\u793c\uff1a31\u65e5\uff09 - 1728\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u3001\u7ef4\u5965\u5c14\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\u5357\u90e8\u7684\u8d2b\u6c11\u533a\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u89c1\u4e60\u978b\u5320\u3002\u5e7c\u5c11\u65f6\u671f\u7684\u97f3\u4e50\u624d\u534e\u53d7\u5230\u80af\u5b9a\uff0c\u4e8e1667\u5e74\u8fdb\u5165\u5f53\u65f6\u5df4\u9ece\u6700\u597d\u7684\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u673a\u6784\u5723\u65e5\u8033\u66fc\u5965\u585e\u5c14\u6559\u5802\u5531\u8bd7\u73ed\uff0c1672\u5e74\u4e3a\u6b62\u4e00\u76f4\u5e08\u4ece\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u30fb\u6c99\u666e\u9f99\u3002\u5531\u8bd7\u73ed\u4e4b\u540e\u8ddf\u968f\u6851\u7279\u79d1\u9686\u5e03(Monsieur de Sainte-Colombe)\u5b66\u4e60\u7ef4\u5965\u5c14\u7434\u5e76\u88ab\u5415\u5229\u95e8\u4e0b\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8ba9-\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u62c9\u5362\u57c3\u7279\uff08Jean-Fran\u00e7ois Lalouette\uff09\u6316\u6398\uff0c1676\u5e74\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u6b4c\u5267\u9662\u30021679\u5e748\u67081\u65e5\u8d77\u88ab\u4efb\u547d\u4e3a\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u5bab\u5ef7\u7ef4\u5965\u5c14\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e8e1693\u5e74\u548c\u5415\u5229\u5408\u4f5c\u521b\u4f5c\u4e86\u6b4c\u5267\u300a\u963f\u5c14\u897f\u5fb7\u300b\u5e76\u79f0\u4e3a\u51fa\u8272\u7684\u6307\u6325\u3002\u6669\u5e74\u4ece\u4e8b\u7ef4\u5965\u5c14\u7434\u7684\u6559\u5b66\u3002 1676\u5e749\u670821\u65e5\u4e8e\u5361\u7279\u7433\u5a1c\u7ed3\u5a5a\uff0c\u6709\u5341\u51e0\u4e2a\u5b50\u5973\uff0c\u5176\u4e2d\u6570\u4eba\u4e5f\u6709\u97f3\u4e50\u9020\u8be3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marin_Marais>,
        <http://viaf.org/viaf/59270271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6ea915d-3441-48fe-b1ad-e832e1410ea7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marin_Marais_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marin_Marais.
doremus_artist:896877f4-b513-3e4a-b0d1-e93f51666779
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Concord,_California>;
    rdfs:comment
        "George Barnes (* 17. Juli 1921 in South Chicago Heights, Illinois; \u2020 5. September 1977 in Concord, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist. Nach eigenen Angaben spielte er bereits 1931 eine elektrische Gitarre, sechs Jahre vor Charlie Christian. Er war auf jeden Fall einer der ersten, die Aufnahmen mit der elektrischen Gitarre einspielten. In den 1970er-Jahren leitete Barnes zusammen mit dem Kornettisten Ruby Braff ein eher ungew\u00f6hnliches Quartett. Er machte auch Aufnahmen mit Joe Venuti. George Barnes starb 1977 in Kalifornien."@de,
        "George Warren Barnes (July 17, 1921 \u2013 September 5, 1977) was an American swing jazz guitarist, who is believed to have played the first electric guitar in 1931, preceding Charlie Christian by six years. Barnes made the first commercial recording of an electric guitar on March 1, 1938, in sessions with Big Bill Broonzy."@en;
    owl:sameAs viaf:56795286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Barnes_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/56795286>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bfe4dde-72ff-4edf-bb79-77747bf5391d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Barnes.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Barnes_(musician)>.
doremus_artist:897579e3-7dd8-3c4d-b82f-f50669872833
owl:sameAs viaf:17484154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17484154>.
doremus_artist:8a1ba4a4-5a98-3546-bfe8-a9e0a3389155
owl:sameAs viaf:10116235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10116235>.
doremus_artist:8a32e2b9-74f8-302a-bd66-9d3cb4dfa30a
owl:sameAs viaf:85109931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85109931>.
doremus_artist:8a7b7ee8-63fc-344c-98c6-abde6083d6fb
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Lucien Goethals (26 June 1931 \u2013 12 December 2006) was a Belgian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:8328084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Goethals>,
        <http://viaf.org/viaf/8328084>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucien_goethals_ipem_genth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Goethals.
doremus_artist:8acb1bde-7bc2-3466-bd69-711b68870dad
owl:sameAs viaf:80212098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80212098>.
doremus_artist:8b22d06a-9b6e-315b-9dd2-af685026b77e
    rdfs:comment
        "Martha Lipton (April 6, 1913 \u2013 November 28, 2006) was an American operatic mezzo-soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:46954800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martha_Lipton>,
        <http://viaf.org/viaf/46954800>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martha_Lipton.
doremus_artist:8cbf60b6-55e5-332c-8c15-dce4c132f865
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Joanna Shimkus (* 30. Oktober 1943 in Halifax, Nova Scotia) ist eine kanadische Schauspielerin."@de,
        "Joanna Shimkus (ur. 30 pa\u017adziernika 1943 w Halifaksie, Nowa Szkocja, Kanada) \u2013 kanadyjsko-francuska aktorka pochodzenia \u017cydowsko-irlandzkiego (jej ojciec by\u0142 \u017bydem pochodz\u0105cym z Litwy, a matka mia\u0142a pochodzenie irlandzkie); \u017cona Sidneya Poitier."@pl,
        "Joanna Shimkus est une actrice canadienne, n\u00e9e le 30 octobre 1943 \u00e0 Halifax. Elle est l'\u00e9pouse de l'acteur am\u00e9ricain Sidney Poitier."@fr,
        "Joanna Shimkus, Lady Poitier (born 30 October 1943), is a Canadian former actress and is married to Bahamian-American actor and diplomat Sidney Poitier."@en,
        "Joanna Shimkus, Lady Poitier (nacida el 30 de octubre de 1943), es una actriz canadiense, casada con el actor y diplom\u00e1tico norteamericano-baham\u00e9s Sidney Poitier."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0438\u043c\u043a\u0443\u0441 \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u044f \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30b7\u30e0\u30ab\u30b9\uff08Joanna Shimkus\u30011943\u5e7410\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30ce\u30d0\u30b9\u30b3\u30b7\u30a2\u5dde\u306e\u30cf\u30ea\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u7cfb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117897402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joanna_Shimkus>,
        <http://viaf.org/viaf/117897402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joanna_Shimkus.
doremus_artist:8d05badf-b394-3603-81e9-ec948ff1e263
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Johann Nauwach (1595\u20131630) was the only significant German composer of solo songs before 1630. Nauwach was born in Brandenburg, and was a pupil of Heinrich Sch\u00fctz. Sch\u00fctz dedicated a motet Gl\u00fcck zu dem Helikon (1627) to Nauwach's graduation. Nauwach died in Dresden."@en,
        "Johann Nauwach, auch Giovanni Nauwach (* um 1595 in Brandenburg; \u2020 1630 in Dresden) war ein deutscher Barockkomponist."@de;
    owl:sameAs viaf:27489119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Nauwach>,
        <http://viaf.org/viaf/27489119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Nauwach.
doremus_artist:8dbb4449-f748-35c4-bea4-ff018a91b79b
    dbp:birthPlace dbr:Somerset;
    rdfs:comment
        "Nigel John Hess (born 22 July 1953 in Weston-super-Mare, Somerset) is a British composer, best known for his television, theatre and film soundtracks, including the theme tunes to Campion, Maigret, Wycliffe, Dangerfield, Hetty Wainthropp Investigates and Ladies in Lavender."@en,
        "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30fb\u30d8\u30b9\uff08Nigel Hess\u30011953\u5e747\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u51fa\u8eab\u3002\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u30fb\u821e\u53f0\u30fb\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u307b\u304b\u3001\u5439\u594f\u697d\u7de8\u6210\u306e\u697d\u66f2\u3082\u624b\u639b\u3051\u308b\u306a\u3069\u3001\u5e45\u5e83\u304f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10055667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Hess>,
        <http://viaf.org/viaf/10055667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d706a3f2-3364-40ef-93c7-284bc6155b04>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Nigel_Hess.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_Hess.
doremus_artist:8de81781-ca55-3e29-812c-8d89f8df8fe3
owl:sameAs viaf:22333895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333895>.
doremus_artist:8e2f8e8a-198f-312a-bd05-4859f0c21ee2
    owl:sameAs viaf:17514093;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17514093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24aee65f-ced3-4ace-81e8-8cb6e55652c3>.
doremus_artist:8f026512-ad78-3fcf-a732-0575217d864a
owl:sameAs viaf:88078227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078227>.
doremus_artist:8f3d5b97-0acd-386f-bec1-80116ed8cef5
    owl:sameAs viaf:69115876;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79f8d39b-835c-4361-92e4-9217ad528d4f>.
doremus_artist:8f851231-fd8b-3823-ad46-4df8279a4e7c
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "David Hansen (* 1981 in Sydney, Australien) ist ein Countertenor und Mezzosopranist."@de,
        "David Hansen (born 6th October 1981) is an Australian countertenor."@en,
        "David Hansen est un contre-t\u00e9nor australien n\u00e9 en 1981 \u00e0 Sydney."@fr;
    owl:sameAs viaf:256075514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hansen_(countertenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/256075514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Hansen_(countertenor)>.
doremus_artist:9086afee-39bc-3385-8b91-6136e7572927
    rdfs:comment
        "Nella Anfuso (n\u00e9e le 5 octobre 1942 \u00e0 Alia, dans la province de Palerme en Sicile) est une soprano et musicologue italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:69114655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nella_Anfuso>,
        <http://viaf.org/viaf/69114655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nella_Anfuso.
doremus_artist:910e62c5-019d-3bfc-8c4a-57e600e3a478
    dbp:birthPlace res:Bas-Rhin;
    rdfs:comment
        "Michel Ambroise Wackenheim, n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Mertzwiller dans le Bas-Rhin, est un pr\u00eatre catholique  fran\u00e7ais. Compositeur de chants liturgiques en langue fran\u00e7aise, il est archipr\u00eatre de la Cath\u00e9drale Notre-Dame de Strasbourg depuis juin 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:12428071;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Wackenheim>,
        <http://viaf.org/viaf/12428071>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Wackenheim_par_Claude_Truong-Ngoc_juin_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Wackenheim.
doremus_artist:913df933-7fe3-3b02-a315-f1bdb4359bb7
owl:sameAs viaf:85871501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85871501>.
doremus_artist:92c71756-07df-3704-b619-621b80341eb2
owl:sameAs viaf:12502470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502470>.
doremus_artist:92f755cc-7b62-3f4a-aefe-e05a2aa08988
owl:sameAs viaf:71159737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71159737>.
doremus_artist:9318410f-47c7-3402-9606-9832d401f9b1
owl:sameAs viaf:172830919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172830919>.
doremus_artist:9374f4ef-029b-39cd-bd48-dfee89e5a7d2
owl:sameAs viaf:30725664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30725664>.
doremus_artist:93c5a56f-c143-329e-8bdf-b4e9529fc72c
owl:sameAs viaf:232620196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232620196>.
doremus_artist:955138f6-c68a-3109-8172-32f4f1e428a3
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Wilson Pickett (* 18. M\u00e4rz 1941 in Prattville, Alabama; \u2020 19. Januar 2006 in Reston, Virginia) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger. Er war einer der popul\u00e4rsten Soul-S\u00e4nger der 1960er Jahre."@de,
        "Wilson Pickett (18 de marzo de 1941 \u2013 19 de enero de 2006) fue un cantante afroamericano de rhythm and blues y soul, una de la figuras m\u00e1s destacadas del soul sure\u00f1o."@es,
        """Wilson Pickett (18 de mar\u00e7o de 1941 - 19 de janeiro de 2006) foi um cantor estadunidense de R&B/Rock and Roll e Soul e compositor conhecida por sua voz bruta, rouca, e apaixonada entrega vocal. Uma figura importante no desenvolvimento da m\u00fasica soul norte-americana, Pickett gravou mais de 50 can\u00e7\u00f5es que figuraram nas paradas americanas de R&B, e muitas vezes estiveram nas paradas de sucesso da m\u00fasica pop tamb\u00e9m. Entre seus hits mais conhecidos est\u00e3o "In The Midnight Hour" (que ele co-escreveu), "Land of 1000 Dances" "Mustang Sally" e "Funky Broadway"."""@pt,
        """Wilson Pickett (March 18, 1941 \u2013 January 19, 2006) was an American R&B, soul and rock and roll singer and songwriter. A major figure in the development of American soul music, Pickett recorded over 50 songs which made the US R&B charts, many of which crossed over to the Billboard Hot 100. Among his best-known hits are "In the Midnight Hour" (which he co-wrote), "Land of 1,000 Dances", "Mustang Sally", and "Funky Broadway". Pickett was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 1991, in recognition of his impact on songwriting and recording."""@en,
        "Wilson Pickett (Prattville (Alabama), 18 maart 1941 - Reston, 19 januari 2006) was een Amerikaans soulzanger."@nl,
        "Wilson Pickett (ur. 18 marca 1941, zm. 19 stycznia 2006) - ameryka\u0144ski czarnosk\u00f3ry wokalista soulowy. W latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych Pickett nale\u017ca\u0142 obok Otisa Reddinga i Arethy Franklin do najpopularniejszych artyst\u00f3w swego gatunku. Autor takich przeboj\u00f3w jak In the Midnight Hour, Land of 1000 Dances, Mustang Sally i Funky Broadway. Kolejne dziesi\u0119ciolecia by\u0142y wype\u0142nione okresami ciszy przerywanymi nostalgicznymi powrotami na scen\u0119 i do studia nagra\u0144. W 1991 roku Wilson Pickett zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Wilson Pickett est un chanteur am\u00e9ricain de soul et de rhythm and blues n\u00e9 le 18 mars 1941 \u00e0 Prattville (Alabama) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 janvier 2006 d'une crise cardiaque, \u00e0 Reston (Virginie). Il fut dans les ann\u00e9es 1960 un pionnier de la musique soul, c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations de In the Midnight Hour, Mustang Sally, Funky Broadway et Land of 1000 Dances. \u00c0 ses d\u00e9buts membre du groupe The Falcons, il s'est fait conna\u00eetre par sa carri\u00e8re en solo, mais en travaillant souvent en collaboration avec d'autres artistes."@fr,
        "\u00c8 conosciuto per le sue interpretazioni rudi ed appassionate, che hanno fatto di lui uno dei principali esponenti della soul music. Fu citato come esempio da imitare dal cantante italo-francese Nino Ferrer nel brano Vorrei la pelle nera. Pickett - che ha avuto anche una (peraltro breve) carriera italiana - partecip\u00f2 per due volte al Festival di Sanremo: nel 1968 cantando Deborah in coppia con Fausto Leali, e l'anno successivo con il brano Un'avventura, con l'allora relativamente poco conosciuto Lucio Battisti."@it,
        "\u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d \u041f\u0438\u043a\u0435\u0442\u0442 (Wilson Pickett, 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941 \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2006) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0443\u043b- \u0438 \u0444\u0430\u043d\u043a-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0430 1960-\u0445. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u0432\u0435\u0440-\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0445\u043e\u0442\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0438\u043c \u0441\u0430\u043c\u0438\u043c \u043b\u0438\u0431\u043e \u0435\u0433\u043e \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0435\u043c \u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0423\u043e\u043c\u044d\u043a\u043e\u043c. \u0412 1991 \u0433. \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b\u043e \u0437\u0430\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30d4\u30b1\u30c3\u30c8\uff08Wilson Pickett, 1941\u5e743\u670818\u65e5 - 2006\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u30fbR&B\u6b4c\u624b\u3002\u30bb\u30f3\u30bb\u30fc\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30ca\u30a4\u30c1\u30f3\u30b2\u30a4\u30eb\u30ba\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30b9\u30fb\u30c1\u30fc\u30af\u30b9\u76f4\u7cfb\u306e\u6fc0\u60c5\u578b\u30b7\u30e3\u30a6\u30bf\u30fc\u3002\u7537\u6027\u30b5\u30b6\u30f3\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u5b58\u5728\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30a2\u30e9\u30d0\u30de\u5dde\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30f4\u30a3\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u3092\u6b4c\u3044\u30021950\u5e74\u4ee3\u672b\u306b\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u306e\u3061\u306b\u30bd\u30a6\u30eb\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30d5\u30a1\u30eb\u30b3\u30f3\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u308b\u3002\u306a\u304a\u30d5\u30a1\u30eb\u30b3\u30f3\u30ba\u306b\u306f\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d6\u30b9\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\u3089\u304c\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u30021964\u5e74\u306b\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u3001\u300c\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30df\u30c3\u30c9\u30ca\u30a4\u30c8\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u300d\uff08In The Midnight Hour\uff09\u3001\u300c\u30c0\u30f3\u30b9\u5929\u56fd\u300d\uff08Land of 1000Dances\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082R&B\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u306a\u308b\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u653e\u3063\u305f\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u3082\u610f\u6b32\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u7d9a\u3051\u308b\u30022006\u5e741\u670819\u65e5\u306b\u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u30ec\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u75c5\u9662\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c68\u4f4d\u3002\u307e\u305f\u30011991\u5e74\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilson_Pickett>,
        <http://viaf.org/viaf/12492481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc6214b3-6d82-4803-be74-01ece1723e42>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilson_Pickett.
doremus_artist:963808a7-b112-346c-aade-5f471a578a84
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Louis Prima (* 7. Dezember 1910 in New Orleans; \u2020 24. August 1978 ebenda) war ein US-amerikanischer Entertainer, S\u00e4nger, Schauspieler und Trompeter aus New Orleans. Ihm ist ein Stern auf dem Walk of Fame in Los Angeles gewidmet."@de,
        "Louis Prima (December 7, 1910 \u2013 August 24, 1978) was an Italian-American singer, actor, songwriter, and trumpeter. Prima rode the musical trends of his time, starting with his seven-piece New Orleans style jazz band in the late 1920s, then leading a swing combo in the 1930s, a big band in the 1940s, a Vegas lounge act in the 1950s, and a pop-rock band in the 1960s."@en,
        "Louis Prima (New Orleans, 7 december 1910 - aldaar, 24 augustus 1978) was een Amerikaans entertainer, zanger, acteur en trompettist. Hij werd in zijn tijd beschouwd als de King of the Swing. Prima ging mee met de trends in de muziek indertijd. Hij begon in de jaren 20 met een zevenkoppige jazzband in New Orleansstijl. In de jaren 30 speelde Prima in een succesvol swingcombo, en in de jaren 50 had hij een show in het Sahara in Las Vegas. In de jaren 60 ging Prima verder met een pop-rock go-go band. In al zijn muzikale bezigheden zag je zijn uitbundige persoonlijkheid terug."@nl,
        "Louis Prima (Nova Orleans, 7 de dezembro de 1910 \u2013 New Orleans, 24 de agosto de 1978) foi um cantor, ator, e trompetista americano conhecido como o Rei dos Swingers."@pt,
        "Louis Prima (Nueva Orleans, 7 de diciembre de 1910 - \u00edd., 24 de agosto de 1978) fue un trompetista estadounidense de jazz. Se le conoci\u00f3 como \u00abel rey del Swing\u00bb por las grandes obras que compuso."@es,
        """Louis Prima (ur. 7 grudnia 1910 w Nowym Orleanie, zm. 24 sierpnia 1978) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, showman, kompozytor, aktor i tr\u0119bacz. Jego rodzina wyemigrowa\u0142a z Sycylii, po kr\u00f3tkim pobycie w Argentynie, osiedlili si\u0119 na sta\u0142e w Stanach Zjednoczonych. Znany m.in. jako tw\u00f3rca jednego z najs\u0142ynniejszych standard\u00f3w ery swingu \u2013 utworu \u201eSing, Sing, Sing\u201d z 1936 roku, spopularyzowanego przez big band Benny'ego Goodmana, a tak\u017ce z aran\u017cacji i wykona\u0144 utwor\u00f3w takich jak: "Just a Gigolo"/"I Ain't Got Nobody", czy "Buona sera". Niekt\u00f3re z jego utwor\u00f3w zosta\u0142y wykorzystane w grach komputerowych, np. Mafii oraz jej kontynuacji Mafii II oraz filmach np. Dziewczyna gangstera czy Depresja gangstera."""@pl,
        "Louis Prima, n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1910 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans et mort le 24 ao\u00fbt 1978 dans la m\u00eame ville, est un chanteur, auteur-compositeur et trompettiste de jazz am\u00e9ricain. Il a collabor\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de plusieurs films de Disney en tant qu'acteur et doubleur. Surnomm\u00e9 \u00ab Le Roi des swingers \u00bb (King of the Swingers), Louis Prima \u00e9pouse les tendances musicales de son temps en int\u00e9grant un orchestre New Orleans de sept musiciens dans les ann\u00e9es 1920, puis un combo swing dans les ann\u00e9es 1930, un big band dans les ann\u00e9es 1940, un orchestre lounge \u00e0 Las Vegas dans les ann\u00e9es 1950 et un orchestre pop-rock dans les ann\u00e9es 1960. Dans chacune de ces explorations musicales, il fait preuve d'une exub\u00e9rante personnalit\u00e9 m\u00e9lodieuse."@fr,
        "\u041b\u0443\u0301\u0438 \u041f\u0440\u0438\u0301\u043c\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Louis Prima; 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1910, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1978, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 1930\u20141950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0412 1993 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u043c\u044f \u041b\u0443\u0438 \u041f\u0440\u0438\u043c\u044b \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0421\u043b\u0430\u0432\u044b \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0417\u0430\u043b \u0421\u043b\u0430\u0432\u044b \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u043e\u0432."@ru,
        """\u30eb\u30a4\u30fb\u30d7\u30ea\u30de\uff08Louis Prima\u30011910\u5e7412\u67087\u65e5 - 1978\u5e748\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30bf\u30fc\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u4e3b\u306b\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3002"King of the Swingers" \u306e\u7570\u540d\u3092\u6301\u3064\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:17408624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Prima>,
        <http://viaf.org/viaf/17408624>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5997eef-2516-491a-a10e-5cee842bbcdc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Prima_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Prima.
doremus_artist:97019d9f-f7be-3637-b70f-061c12fc4a1d
owl:sameAs viaf:14980070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14980070>.
doremus_artist:976fd4be-b453-37f0-a552-dcac52e53c0e
    rdfs:comment
        "Reginald Smith Brindle (5 January 1917 \u2013 9 September 2003) was a British composer and writer. Smith Brindle was born in Cuerdon, Lancashire. He began learning the piano at the age of six, and later took up the clarinet, saxophone and guitar (and won a Melody Maker prize for his guitar-playing). Under pressure from his parents, he began to study architecture. At the time, he was interested in jazz, and played saxophone professionally for a while alongside his studies. On attending an organ recital at Chester Cathedral in 1937, however, he was inspired to take up both the organ and composition. He spent most of the war serving in Africa and Italy as a sapper. It was during this period that he rekindled his interest in the guitar, an instrument for which he wrote an enormous amount of music."@en,
        "Reginald Smith Brindle (Cuerdon, Lancashire, 5 de enero de 1917 \u2013 9 de septiembre de 2003) fue un compositor y guitarrista cl\u00e1sico ingl\u00e9s."@es,
        "\u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0421\u043c\u0438\u0442 \u0411\u0440\u0438\u043d\u0434\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Reginald Smith Brindle; 1917\u20142003) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u043f\u043e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:19719251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reginald_Smith_Brindle>,
        <http://viaf.org/viaf/19719251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9677581a-a03d-4700-8638-0c9731d5393a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reginald_Smith_Brindle.
doremus_artist:97f22432-0a6b-33db-81be-03e4b7095692
owl:sameAs viaf:78811876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78811876>.
doremus_artist:9848e94d-e926-36fd-a052-21ae4e442542
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bennington,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Carl Ruggles (eigentlich Charles Sprague Ruggles, * 11. M\u00e4rz 1876 in Marion, Massachusetts; \u2020 24. Oktober 1971 in Bennington, Vermont) war ein US-amerikanischer Komponist und Maler. Ruggles war Sch\u00fcler von Albert Spalding und John Knowles Paine. Von 1908 bis 1912 leitete er das Symphonie Orchestra in Minneapolis. Er lebte dann in Arlington und wurde 1937 Kompositionslehrer an der Universit\u00e4t von Miami."@de,
        """Charles "Carl" Sprague Ruggles (Marion (Massachusetts), 11 de marzo de 1876 - Bennington (Vermont), 24 de octubre de 1971) fue un compositor estadounidense. Form\u00f3 parte del grupo modernista American Five. Es conocido por sus piezas con "contrapunto disonante," un t\u00e9rmino acu\u00f1ado por Charles Seeger para describir la m\u00fasica de Ruggles."""@es,
        """Charles Sprague "Carl" Ruggles (March 11, 1876 \u2013 October 24, 1971) was an American composer. He wrote finely crafted pieces using "dissonant counterpoint", a term coined by Charles Seeger to describe Ruggles' music. His method of atonal counterpoint was based on a non-serial technique of avoiding repeating a pitch class until a generally fixed number such as eight pitch classes intervened. He wrote painstakingly slowly so his output is quite small."""@en,
        "Charles Sprague Ruggles, dit Carl Ruggles, est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 mars 1876 \u00e0 Marion (Massachusetts) et mort le 24 octobre 1971 \u00e0 Bennington (Vermont)."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0420\u0430\u0433\u0433\u043b\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carl Ruggles) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0447\u043b\u0435\u043d \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b (1954)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\uff08Carl Ruggles\u30011876\u5e743\u670811\u65e5 - 1971\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b9\u30d7\u30ec\u30a4\u30b0\u30fb\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\uff08Charles Sprague Ruggles \uff09\u3002\u4e0d\u5354\u548c\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u7528\u3044\u305f\u3001\u6570\u5c11\u306a\u3044\u304c\u4e00\u9023\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u3002\u73fe\u5728\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u753b\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001100\u70b9\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u4e00\u822c\u306b\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u82f1\u6587\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u4e2d\u306b\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ce\u30a6\u30eb\u30ba\u30fb\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u89aa\u53cb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u7559\u5b66\u306e\u9053\u3092\u9078\u3070\u305a\u306b\u3001\u524d\u885b\u97f3\u697d\u306e\u63a8\u9032\u8005\u30fb\u4f53\u73fe\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u304c\u591a\u4f5c\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\u306f\u9577\u5bff\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u5be1\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u306e\u3088\u3046\u306b\u65e2\u5b58\u306e\u97f3\u697d\u3092\u6d41\u7528\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u3001\u7dfb\u5bc6\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69d8\u5f0f\u3068\u4e39\u5ff5\u306a\u697d\u60f3\u306e\u5c55\u958b\u306b\u3088\u308a\u3001\u3058\u3063\u304f\u308a\u3068\u624b\u9593\u3092\u304b\u3051\u3066\u7121\u8abf\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u66f2\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u697d\u66f2\u69cb\u6210\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u306b\u6bd4\u3079\u3066\u3001\u3088\u308a\u4f1d\u7d71\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\u306e\u7121\u8abf\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u30c8\u30fc\u30bf\u30eb\u30fb\u30bb\u30ea\u30a8\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u3088\u3063\u3066\u306f\u3044\u306a\u3044\u304c\u3001\u30d4\u30c3\u30c1\u30af\u30e9\u30b9\u30bb\u30c3\u30c8\u7406\u8ad6\u306e\u840c\u82bd\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u3088\u3046\u306b\u983b\u7e41\u306a\u6539\u8a02\u7656\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u65af\u666e\u62c9\u683c\u00b7\u62c9\u683c\u5c14\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Sprague Ruggles\uff0c1876\u5e743\u670811\u65e5\uff0d1971\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5e74\u8f7b\u65f6\u56e0\u4e3a\u4ef0\u6155\u5fb7\u5965\u4f5c\u66f2\u5bb6\u800c\u6539\u540d\u4e3a\u5fb7\u8bed\u5316\u7684\u201c\u5361\u5c14\u00b7\u62c9\u683c\u5c14\u65af\u201d\uff08Carl Ruggles\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u62c9\u683c\u5c14\u65af\u5bff\u547d\u5f88\u957f\uff0c\u4f46\u521b\u4f5c\u6570\u91cf\u4e0d\u591a\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u6001\u5ea6\u76f8\u5f53\u4e25\u8c28\uff0c\u5e76\u5e38\u5e38\u8fdb\u884c\u81ea\u6211\u5426\u5b9a\uff0c\u9500\u6bc1\u4e86\u5927\u91cf\u4f5c\u54c1\u3002\u6d41\u4f20\u4e0b\u6765\u7684\u5b8c\u6574\u4f5c\u54c1\u6781\u5c11\uff0c\u4f46\u5728\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u610f\u4e49\u91cd\u5927\u3002\u5176\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u6781\u4e0d\u534f\u548c\uff0c\u591a\u4e3a\u65e0\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u7ba1\u5f26\u4e50\u66f2\u300a\u8e29\u592a\u9633\u7684\u4eba\u300b\uff08Sun-Treader\uff09\u3001\u94a2\u7434\uff08\u6216\u7ba1\u5f26\u4e50\uff09\u66f2\u300a\u62db\u9b42\u300b\uff08Evocations\uff09\u7b49\u3002\u62c9\u683c\u5c14\u65af\u662f\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u827e\u592b\u65af\u7684\u540c\u65f6\u4ee3\u4eba\u4ee5\u53ca\u670b\u53cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64197414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Ruggles>,
        <http://viaf.org/viaf/64197414>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Ruggles.
doremus_artist:99268f7a-3045-33ea-80ae-280ea1019351
owl:sameAs viaf:93580391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93580391>.
doremus_artist:9a10b749-a124-3f4c-bce0-31b1f8e91624
    rdfs:comment
        "Denis Manuel (de son vrai nom Jacques-\u00c9lie Manuel) est un com\u00e9dien fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris 16e le 15 juillet 1931, mort dans la m\u00eame ville le 9 octobre 1993.Au cin\u00e9ma, il a tourn\u00e9, entre autres, avec Jean-Pierre Melville, Jacques Deray, Luis Bu\u00f1uel, Yves Boisset, Jean Marb\u0153uf, etc.\u00c0 la t\u00e9l\u00e9vision, il a tourn\u00e9 dans une centaine de t\u00e9l\u00e9films, depuis la Cam\u00e9ra Explore le Temps \u00e0 ses d\u00e9buts jusqu'\u00e0 l\u2019Affaire Seznec, sous la direction de Stellio Lorenzi, Claude Barma, Alexandre Astruc, Jean Kerchbron, Andr\u00e9 Cayatte, Yannick Andr\u00e9i, Jean-Pierre Igoux, Pierre Cardinal, Fran\u00e7ois Villiers, Maurice Cazeneuve, Jean-Fran\u00e7ois Delassus, etc. "@fr;
    owl:sameAs viaf:22145323;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Manuel>,
        <http://viaf.org/viaf/22145323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Manuel.
doremus_artist:9a6b0561-de54-3167-b385-d2f815cb039f
owl:sameAs viaf:14983865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983865>.
doremus_artist:9a850be1-f9fd-30e0-bade-bc6710605327
    dbp:birthPlace dbr:Taggia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bonifacio Domenico Pasquale Anfossi (* 5. April 1727 in Taggia; \u2020 Februar 1797 in Rom) war ein italienischer Komponist des 18. Jahrhunderts, der zu seiner Zeit aufgrund seiner zahlreichen Opern gesch\u00e4tzt wurde."@de,
        "Fu acclamato e grande operista, la sua produzione dal 1774 al 1789 conta circa 40 opere, sia serie sia comiche, rappresentate nei maggiori teatri dell'epoca: Napoli, Roma, Pistoia, Venezia, Milano, Bologna, Firenze, Pisa, Prato, Torino, Reggio Emilia e, all'estero, Parigi, Vienna, Dresda, Londra e Praga, solo per citare alcune citt\u00e0 che lo accolsero."@it,
        "Pasquale Anfossi (5 April 1727 \u2013 February 1797) was an Italian opera composer. Born in Taggia, Liguria, he studied with Niccol\u00f2 Piccinni and Antonio Sacchini, and worked mainly in London, Venice and Rome. He wrote more than 80 operas, both opera seria and opera buffa, although he concentrated on church music, especially oratorios, during his last years. Anfossi died in Rome in 1797."@en,
        "Pasquale Anfossi (Taggia, de Liguria, 5 de abril de 1727 \u2013 Roma, febrero de 1797) fue un compositor de \u00f3pera italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica. "@es,
        "Pasquale Anfossi (ur. 5 kwietnia 1727, Taggia \u2013 zm. luty 1797, Rzym) \u2013 kompozytor w\u0142oski, przedstawiciel szko\u0142y neapolita\u0144skiej w operze. Komponowa\u0142 oratoria i opery. Najbardziej znan\u0105 jego oper\u0105 jest La finta giardiniera (Rzekoma ogrodniczka) z 1774."@pl,
        "Pasquale Anfossi, n\u00e9 \u00e0 Taggia le 5 avril 1727 et mort \u00e0 Rome en f\u00e9vrier 1797, est un compositeur italien."@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0444\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Bonifacio Domenico Pasquale Anfossi , 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1727, \u0422\u0430\u0434\u0436\u0430 \u2014 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c 1797, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:32088979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pasquale_Anfossi>,
        <http://viaf.org/viaf/32088979>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pasquale_Anfossi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pasquale_Anfossi.
doremus_artist:9a8db2bc-0401-320c-b8c1-6d0e3505e1be
    rdfs:comment
        "Chester Ludgin (May 20, 1925 \u2013 August 9, 2003) was an American operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:2663029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chester_Ludgin>,
        <http://viaf.org/viaf/2663029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chester_Ludgin.
doremus_artist:9aa28c9a-205e-34f3-9d22-e3a5e104fbfe
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Pujaudran;
    rdfs:comment
        "Joseph Victor Am\u00e9d\u00e9e Capoul (27 February 1839 \u2013 18 February 1924) was a French operatic tenor with a lyric voice and a graceful singing style."@en,
        "Joseph-Am\u00e9d\u00e9e-Victor Capoul (27. Februar 1839 in Toulouse \u2013 18. Februar 1924 in Pujaudran) war ein franz\u00f6sischer Lyrischer Tenor und Operns\u00e4nger, des Weiteren Librettist, Gesangslehrer und Opernregisseur."@de,
        "Joseph-Am\u00e9d\u00e9e-Victor Capoul, n\u00e9 \u00e0 Toulouse, le 27 f\u00e9vrier 1839 et mort \u00e0 Pujaudran le 18 f\u00e9vrier 1924, est un t\u00e9nor fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041a\u0430\u043f\u0443\u043b\u044c (\u0444\u0440. Joseph-Am\u00e9d\u00e9e-Victor Capoul; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430 \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1924) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:54900525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Capoul>,
        <http://viaf.org/viaf/54900525>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Victor_Capoul_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Capoul.
doremus_artist:9b75a9a7-2f7e-385c-b3cb-c3ed3138c263
    rdfs:comment "Nigel Williamson (born 1954) is a British journalist."@en;
    owl:sameAs viaf:15091313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Williamson>,
        <http://viaf.org/viaf/15091313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_Williamson.
doremus_artist:9bccb9da-b16c-3c31-b09d-df22079e35e5
    rdfs:comment
        "Mariana Todorova (born 1974) is a Bulgarian violinist, who has been the concert master of the Spanish Radiotelevision orchestra since 1997."@en,
        "Mariana Todorova es concertino de la Orquesta Sinf\u00f3nica de RTVE desde 1997."@es;
    owl:sameAs viaf:305406041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariana_Todorova>,
        <http://viaf.org/viaf/305406041>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariana_Todorova.
doremus_artist:9c08d4cf-2e16-3404-a0e8-7ec16b10420d
owl:sameAs viaf:51584187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51584187>.
doremus_artist:9d07e303-7a04-39e8-97ea-e6999a2984c4
    rdfs:comment
        "Alberto Remedios (Liverpool, 27 de febrero de 1935-Australia, 11 de junio de 2016) fue un tenor brit\u00e1nico particularmente conocido por sus interpretaciones del repertorio wagneriano. Nieto de un marinero espa\u00f1ol que recal\u00f3 en Liverpool para quedarse, estudi\u00f3 con Edwin Francis y Clives Carey en el Royal College of Music en Londres. Retirado de la actividad en 1999, mud\u00f3se a Australia. Se cas\u00f3 en dos oportunidades y tuvo tres hijos. Su hermano Ramon, tambi\u00e9n tenor, actu\u00f3 con el en recitales."@es,
        "Alberto Remedios CBE (27 February 1935 \u2013 11 June 2016)) was a British operatic tenor, especially noted for his interpretations of Wagner's heldentenor roles. Remedios was born in Liverpool and began his working life as a shipyard welder, but studied singing with Edwin Francis, who also taught Rita Hunter, and then at the Royal College of Music under Clive Carey. He sang a wide variety of roles with the Sadler's Wells Opera\u2014the forerunner of English National Opera\u2014including Alfredo in La traviata, the title role in Gounod's Faust, Samson in Saint-Sa\u00ebns' Samson and Delilah, Bacchus in Ariadne auf Naxos and Max in Der Freisch\u00fctz."@en;
    owl:sameAs viaf:46962618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Remedios>,
        <http://viaf.org/viaf/46962618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Remedios.
doremus_artist:9e197eb5-e371-3d42-9d86-7c87a750587c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grigny,_Metropolis_of_Lyon>;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Jean Marchat (1902\u20131966) was a French film actor who appeared in around fifty films during his career. He made his film debut in 1931 and appeared in Maurice Tourneur's Departure the same year."@en,
        "Jean Marchat (8 de junio de 1902 \u2013 2 de octubre de 1966) fue un actor teatral y cinematogr\u00e1fico de nacionalidad francesa. Nacido en Grigny, fue miembro de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Falleci\u00f3 en Neuilly-sur-Seine y fue enterrado en el Cementerio de Montfort-l'Amaury."@es,
        "Jean Marchat est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Grigny (Rh\u00f4ne) le 8 juin 1902 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine) le 2 octobre 1966, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Il est inhum\u00e9 au cimeti\u00e8re de Montfort-l'Amaury."@fr;
    owl:sameAs viaf:44498056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Marchat>,
        <http://viaf.org/viaf/44498056>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Marchat.
doremus_artist:9ede21c7-ac01-370c-942b-77602cbc9a7e
owl:sameAs viaf:39415159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39415159>.
doremus_artist:a0289178-6e94-3355-ad05-024ef3b16aed
owl:sameAs viaf:24933357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24933357>.
doremus_artist:a1016c36-c40e-3199-8b4a-2a83ba91e0fd
    owl:sameAs viaf:24868872;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868872>,
        <http://viaf.org/viaf/292578964>.
doremus_artist:a15375bc-3592-353d-ab80-c83b0951ec85
    dbp:birthPlace dbr:Indiana;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Geer.Will GeerFichier:The Waltons 1974.JPG Avec Ellen Corby Will Geer est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 9 mars 1902 \u00e0 Frankfort (Indiana), et mort le 22 avril 1978 (\u00e0 76 ans) \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Will Geer (9 de marzo de 1902 \u2013 22 de abril de 1978) fue un actor estadounidense, adem\u00e1s de activista social. Es recordado principalmente por encarnar a Grandpa Zebulon Tyler Walton en la serie televisiva de los a\u00f1os setenta The Waltons."@es,
        "Will Geer (Frankfort (Indiana), 9 maart 1902 - Los Angeles (Californi\u00eb), 22 april 1978) was een Amerikaans acteur die onder meer Grootvader Walton speelde in de televisieserie The Waltons. Zijn echte naam was William Aughe Ghere."@nl,
        "Will Geer eigentlich William Auge Ghere (* 9. M\u00e4rz 1902 in Frankfort, Indiana; \u2020 22. April 1978 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Film- und Theaterschauspieler. Dem heutigen Publikum ist er vor allem durch seine Altersrolle als Gro\u00dfvater in der Familienserie Die Waltons bekannt."@de,
        "Will Geer, nome art\u00edstico de William Aughe Ghere, (Frankfort, 9 de Mar\u00e7o de 1902 - Los Angeles, 22 de Abril de 1978) foi um ator norte-americano. Ele \u00e9 melhor lembrado pelo seu papel do personagem Vov\u00f4 Walton, na d\u00e9cada de 1970, na popular s\u00e9rie de televis\u00e3o The Waltons."@pt,
        "William Aughe Ghere, known as Will Geer (March 9, 1902 \u2013 April 22, 1978), was an American actor and social activist, known for his portrayal of Grandpa Zebulon Tyler Walton in the 1970s TV series The Waltons."@en,
        "\u0423\u0438\u043b\u043b \u0413\u0438\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Will Geer; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041e \u0413\u0438\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Aughe Ghere); 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1902 \u2014 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1978) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u0438 \u0423\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u0423\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d\u044b\u00bb, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u2014 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u00ab\u0421\u0438\u043d\u044f\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430\u00bb (1976)."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30ae\u30a2\uff08Will Geer, \u672c\u540d\uff1aWilliam Aughe Ghere\u30011902\u5e743\u67089\u65e5 - 1978\u5e744\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5dde\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30a9\u30fc\u30c8\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17424631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Will_Geer>,
        <http://viaf.org/viaf/17424631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f863ab4f-1983-4b9d-ab8f-c4366af63619>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Waltons_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Will_Geer.
doremus_artist:a1da3c70-132b-3604-a6ea-301bd98dce1c
owl:sameAs viaf:66748445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66748445>.
doremus_artist:a249177d-dd0b-3880-8f3a-16a6a4617433
owl:sameAs viaf:49486482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49486482>.
doremus_artist:a2900306-c2c3-31ed-9e3e-f8b97127d2fb
    rdfs:comment
        "Trajan Popesco, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1920 \u00e0 Florica en Roumanie, et mort le 22 septembre 2007 \u00e0 Vichy en France, est un chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais d'origine roumaine.\u2191 1,0 et 1,1 \u00ab Trajan Popesco (1920-2007) \u00bb, sur data.bnf.fr (consult\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 2014)."@fr;
    owl:sameAs viaf:19863782;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Trajan_Popesco>,
        <http://viaf.org/viaf/19863782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Trajan_Popesco.
doremus_artist:a2a2c141-5922-31dd-8e6e-33afa778872d
owl:sameAs viaf:76104326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76104326>.
doremus_artist:a318ef9d-13c6-3268-9938-a7f723eb7174
    dbp:birthPlace dbr:Martina_Franca;
    dbp:deathPlace dbr:Martina_Franca;
    rdfs:comment
        "Dopo aver ricevuto i primi rudimenti di musica dal padre Fortunato, a diciannove anni fu a Napoli, dove studi\u00f2 canto con Gregorio Sciroli. L'anno successivo fece la sua prima apparizione in pubblico cantando in un'opera del suo maestro Sciroli, Il barone deluso, rappresentata a Roma. Successivamente si esib\u00ec per alcuni anni a Napoli, dove tra il 1752 e il 1756 fu al servizio della cappella reale, a Torino e poi nuovamente a Roma. Il 10 luglio 1753 \u00e8 Mint\u00e9o nella prima assoluta di L'eroe cinese di Baldassarre Galuppi e in novembre Rodoaldo in Ricimero re de' goti di Galuppi con Gaetano Majorano al Teatro San Carlo di Napoli.Dopo il 1759 part\u00ec per un luogo viaggio che lo condusse prima a Venezia, poi a Madrid e infine a Stoccarda. Nella citt\u00e0 tedesca, dove rimase dal 1762 e 1769, fu nominato"@it,
        "Giuseppe Aprile (28 October 1731 \u2013 11 January 1813) was an Italian castrato singer and music teacher. He was also known as 'Sciroletto' or 'Scirolino'. Aprile was born in Martina Franca. After studying with Gregorio Sciroli, composer and singing instructor, in Naples, he began his singing career in 1752 at the Teatro San Carlo in Naples. He then began a great career, performing in prominent theatres throughout Italy, Germany, and even Madrid. His voice could reach E5. He withdrew from the stage in 1785 and became a singing instructor in Naples. Domenico Cimarosa, Michael Kelly and Emma, Lady Hamilton were among his pupils. See: List of music students by teacher: A to B#Giuseppe Aprile. He wrote a popular book on singing instruction, The Italian Method of Singing, with 36 Solfeggi (1791)."@en,
        "Giuseppe Aprile (Martina Franca, 28 octobre 1731 \u2013 Martina Franca, 11 janvier 1813) est un castrat et professeur de musique italien. Il est aussi connu comme \u00ab Sciroletto \u00bb ou \u00ab Scirolino \u00bb en honneur de son ma\u00eetre (un d\u00e9riv\u00e9 du nom de son professeur Gregorio Sciroli)."@fr;
    owl:sameAs viaf:24865407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Aprile>,
        <http://viaf.org/viaf/24865407>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Aprile_-_Placidi_venti_ameni_-_British_Library_Add_MS_14193_f7101v.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Aprile.
doremus_artist:a47c828c-eba6-327c-9fcf-199cd37c81f4
owl:sameAs viaf:42078490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42078490>.
doremus_artist:a4bd672c-ed2b-3c70-9bff-66f5a138e771
owl:sameAs viaf:5042836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5042836>.
doremus_artist:a57c56fb-1d67-3009-ab4a-8385f20194b5
    dbp:birthPlace dbr:Kansas;
    rdfs:comment
        "Samuel Edward Ramey (* 28. M\u00e4rz 1940, nach anderen Quellen 1942, in Colby, Kansas) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Samuel Edward Ramey (Colby (Kansas), 28 maart 1942) is een Amerikaans operazanger. Hij wordt als een van de beste basso-cantante-zangers van zijn generatie beschouwd. Hij wordt zeer bewonderd om zijn veelzijdigheid, want hij beheerst zowel de belcanto-techniek om H\u00e4ndel, Mozart en Rossini te zingen, als de kracht om de dramatische rollen van Verdi en Puccini te zingen. Hij is sinds 29 juni 2002 met de sopraan Lindsey Larsen gehuwd."@nl,
        "Samuel Edward Ramey (Colby, Kansas, 28 de marzo de 1942) es un cantante de \u00f3pera estadounidense, considerado uno de los mejores bajos de su generaci\u00f3n. Es muy admirado por su amplitud y versatilidad, teniendo tanto la t\u00e9cnica belcantista que le permite cantar obras de H\u00e4ndel, Mozart, Rossini, as\u00ed como la fuerza para interpretar roles humor\u00edsticos de Verdi y Puccini."@es,
        "Samuel Edward Ramey (born March 28, 1942 in Colby, Kansas) is an American operatic bass-baritone.. At the height of his career, he was greatly admired for his range and versatility, having possessed a sufficiently accomplished bel canto technique to enable him to sing the music of Handel, Mozart, Rossini, yet power enough to handle the more overtly dramatic roles written by Verdi and Puccini. He married his third wife, soprano Lindsey Larsen, on 29 June 2002."@en,
        "Samuel Edward Ramey est un chanteur d'op\u00e9ra am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 mars 1942 \u00e0 Colby, au Kansas. Admir\u00e9 pour son registre et sa polyvalence, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des meilleures basses de sa g\u00e9n\u00e9ration. Sa technique vocale lui permet de chanter Haendel, Mozart et Rossini, aussi bien que Verdi et Puccini."@fr;
    owl:sameAs viaf:7373345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Ramey>,
        <http://viaf.org/viaf/7373345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60bf649b-abb0-4588-b204-4d8cdbcbf6a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Ramey.
doremus_artist:a5c59402-487d-3d7f-a459-754766fd9cf6
owl:sameAs viaf:47021868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47021868>.
doremus_artist:a5f1561d-23de-36f9-b452-5348ad639a1f
owl:sameAs viaf:26608597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26608597>.
doremus_artist:a6093316-7e8f-36c5-8898-c64a1cd5a8f0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Little_Rock,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mill_Valley,_California>;
    rdfs:comment
        "Dan Hicks (Little Rock (Arkansas), 9 december 1941 \u2013 Mill Valley, 6 februari 2016) was een Amerikaans singer-songwriter."@nl,
        """Daniel Ivan "Dan" Hicks (December 9, 1941 \u2013 February 6, 2016) was an American singer-songwriter who combined cowboy folk, jazz, country, swing, bluegrass, pop, and gypsy music. He led Dan Hicks and His Hot Licks. He is perhaps best known for the songs "I Scare Myself" and "Canned Music." His songs are frequently infused with humor, as evidenced by the title of his tune, "How Can I Miss You When You Won't Go Away?" His album, Live at Davies (2013) capped over forty years of music."""@en,
        "\u30c0\u30f3\u30fb\u30d2\u30c3\u30af\u30b9\uff08Dan Hicks, 1941\u5e7412\u67089\u65e5 - 2016\u5e742\u67086\u65e5 \uff09\u306f1960\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u304b\u3089\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u3084\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3001\u305d\u3057\u3066\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306a\u3069\u3092\u30d6\u30ec\u30f3\u30c9\u3057\u3066\u751f\u307f\u51fa\u3055\u308c\u308b\u5f7c\u306e\u697d\u66f2\u306f\u72ec\u7279\u3067\u3001\u3068\u304d\u306b\u300c\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b8\u30e3\u30ba\u300d\uff08Folk Jazz\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73092386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Hicks_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/73092386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c102c9de-1c02-432e-bc48-342f9124b118>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DanHicks2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Dan_Hicks_(singer)>.
doremus_artist:a66bce74-57b6-38e2-9582-7728a3f20bbc
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Reichenau_an_der_Rax;
    rdfs:comment
        "Franz Schalk (* 27. Mai 1863 in Wien; \u2020 3. September 1931 in Edlach, Gemeinde Reichenau an der Rax, Nieder\u00f6sterreich) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Franz Schalk (27 May 1863 \u2013 3 September 1931) was an Austrian conductor. From 1918 to 1929 he was director of the Vienna State Opera, a post he held jointly with Richard Strauss from 1919 to 1924. He was later involved in the establishment of the Salzburg Festival."@en,
        "Franz Schalk (Viena, 27 de maio de 1863  \u2014 Reichenau an der Rax, 3 de setembro de 1931) foi um maestro austr\u00edaco. De 1918 at\u00e9 1929 foi diretor da \u00d3pera Estatal de Viena, onde trabalhou com Richard Strauss de 1919 at\u00e9 1924."@pt,
        "Franz Schalk (n\u00e9 le 27 mai 1863 \u00e0 Vienne, mort le 3 septembre 1931 \u00e0 Edlach) \u00e9tait un chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "Nel 1894 dirige a Berlino la prima assoluta di Der Feuerreiter di Hugo Wolf ed a Graz il successo della Sinfonia n. 5 di Anton Bruckner.Nel 1896 dirige Die verkaufte Braut (La sposa venduta) al Drury Lane (teatro) di Londra e nel 1897 Pepita Jim\u00e9nez di Isaac Alb\u00e9niz a Praga.Per il Metropolitan Opera debutta nel 1898 dirigendo Tannh\u00e4user (opera) seguita da Die Walk\u00fcre nella trasferta di Chicago, Sigfrido (opera), Lohengrin (opera) con \u00c9douard de Reszke e Tristan und Isolde con Jean de Reszke e nel 1899 Das Rheingold ed Il crepuscolo degli dei."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0428\u0430\u043b\u044c\u043a (\u043d\u0435\u043c. Franz Schalk; 27 \u043c\u0430\u044f 1863, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u042d\u0434\u043b\u0430\u0445, \u0420\u0430\u0439\u0445\u0435\u043d\u0430\u0443-\u0430\u043d-\u0434\u0435\u0440-\u0420\u0430\u043a\u0441, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421 1918 \u043f\u043e 1929 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0420. \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\uff08Franz Schalk, 1863\u5e745\u670827\u65e5 - 1931\u5e749\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Schalk>,
        <http://viaf.org/viaf/76502848>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Schalk.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Schalk.
doremus_artist:a73a6629-b114-3a23-b388-0e242fa1f59e
owl:sameAs viaf:58817042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58817042>.
doremus_artist:a74a5ca7-5d74-351a-be5f-b9ee7e4f1414
    owl:sameAs viaf:119140827;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119140827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5c568bb-53f9-4878-aebb-ca52ce50af46>.
doremus_artist:a84631a0-dff6-3645-a0a8-3fd5526de1f0
owl:sameAs viaf:3631867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3631867>.
doremus_artist:a8b4812d-e055-3177-b6e4-410f5461f384
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Fidenza;
    rdfs:comment
        """Nicola Monti (November 21, 1920 \u2013 March 1, 1993) was an Italian opera singer, one of the leading tenori di grazia of the 1950s. Born in Milan, Italy, Monti studied voice from an early age, and made his debut in concert in Florence in 1941, and that same year sang his first major role, the Duke of Mantua, in Cagliari. His career was interrupted by the war, but he resumed his studies in 1950 by entering the "Scuola di Canta" of the Teatro alla Scala. In 1951, he made his official operatic debut at the Teatro San Carlo in Naples as Elvino in La sonnambula, a role he will remain closely associated with throughout his career."""@en,
        "Nicola Monti (n\u00e9 le 21 novembre 1920 \u00e0 Milan, mort le 1er mars 1993 \u00e0 Fidenza) est un t\u00e9nor italien, comptant parmi les tenore di grazia importants des ann\u00e9es 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:100231604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Monti>,
        <http://viaf.org/viaf/100231604>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Monti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Monti.
doremus_artist:a8e7d305-d45e-3a89-b93e-ee9231015dd4
owl:sameAs viaf:56795008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56795008>.
doremus_artist:a8f3366e-c6a0-3d07-baf7-86d05fffc180
owl:sameAs viaf:51849973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51849973>.
doremus_artist:aa3bf454-15c9-3df5-a611-3c5b2aa5d583
    dbp:birthPlace dbr:Heerlen;
    rdfs:comment
        "Agnes Giebel (* 10. August 1921 in Heerlen, Niederlande) ist eine deutsche S\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Agnes Giebel (born August 10, 1921) is a German soprano. She was born in Heerlen, in the Netherlands, where she lived the first years of her life. She studied at the Folkwang Hochschule in Essen and made her first public appearance as a singer in 1947. Her career lasted until the 1990s during which she established a wide-ranging discography."@en,
        "Agnes Giebel est une soprano allemande n\u00e9e \u00e0 Heerlen (Limbourg n\u00e9erlandais) le 10 ao\u00fbt 1921. Sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire baroque et plus particuli\u00e8rement de Jean-S\u00e9bastien Bach, elle fut appr\u00e9ci\u00e9e pour sa voix remarquable et ses interpr\u00e9tations d\u00e9licates. Elle refusa toujours de chanter dans un op\u00e9ra, se limitant aux concerts et \u00e0 une abondante production discographique. Elle enregistra notamment des cantates de Jean-S\u00e9bastien Bach sous la direction de Fritz Werner (Erato) et les Passions de Bach sous celle d'Eugen Jochum (Philips)."@fr,
        "\u30a2\u30b0\u30cd\u30b9\u30fb\u30ae\u30fc\u30d9\u30eb\uff08Agnes Giebel\u30011921\u5e748\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30ea\u30f3\u30d6\u30eb\u30d5\u5dde\u30d8\u30fc\u30eb\u30ec\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u751f\u307e\u308c\u3066\u304b\u3089\u3059\u3050\u306b\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d2\u30eb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a7\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021947\u5e74\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u30021950\u5e74\u306bRIAS\u653e\u9001\u5c40\u306e\u4f01\u753b\u3057\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u9023\u7d9a\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u72ec\u5531\u3092\u52d9\u3081\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306f1990\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u3001\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114919703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agnes_Giebel>,
        <http://viaf.org/viaf/114919703>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_roe-neg_0006440_2_035_Agnes_Giebel_(Sängerin).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agnes_Giebel.
doremus_artist:aa4a6cc7-266b-3772-9c80-b0c0ae71eed3
    owl:sameAs viaf:10102643;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10102643>,
        <http://viaf.org/viaf/311426191>.
doremus_artist:ab9c980f-12f2-3443-b36d-d4b768f1a4aa
    owl:sameAs viaf:2680039;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680039>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30c323ab-5275-4c68-90b6-a27c35e66c0a>.
doremus_artist:abca9503-1d64-3c28-ac81-0789554fe367
    rdfs:comment
        "Isabelle Nef (Gen\u00e8ve 27 septembre 1898 - Bossy 2 janvier 1976)  est une pianiste et claveciniste suisse.Elle \u00e9tudia le piano au conservatoire de Gen\u00e8ve avec Marie Panth\u00e8s puis, \u00e0 Paris, la composition avec Vincent d'Indy et le clavecin avec Wanda Landowska.Elle fit une carri\u00e8re de concertiste en Europe, dans les deux Am\u00e9riques, en Afrique du Sud et en Australie. Elle devint en 1936 le premier professeur de clavecin du conservatoire de Gen\u00e8ve.\u2191 1956 photo"@fr;
    owl:sameAs viaf:22328282;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Isabelle_Nef>,
        <http://viaf.org/viaf/22328282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isabelle_Nef.
doremus_artist:abeb569b-d43a-356a-aa2a-6039d7fb1658
owl:sameAs viaf:17415455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415455>.
doremus_artist:abfd61f7-28bc-315e-9b58-91e8160ce7c3
    rdfs:comment
        "Pedro Halffter Caro (born 1971 in Madrid) is a Spanish conductor and composer. He is music director of the Teatro de la Maestranza (Seville) and Music Director of the Orquesta Filarm\u00f3nica de Gran Canaria in Las Palmas."@en,
        "Pedro Halftter Caro (Madrid, 1971) es director de orquesta, compositor y Director Art\u00edstico del Teatro de la Maestranza de Sevilla, tercer teatro l\u00edrico del sur de Europa, en el que apuesta siempre por una programaci\u00f3n innovadora que cautive al p\u00fablico. Pedro Halftter Caro es el \u00fanico compositor espa\u00f1ol vivo que publica sus obras con la prestigiosa editorial alemana de m\u00fasica Schott Music. Fue director de la Real Orquesta Sinf\u00f3nica de Sevilla desde 2005 a 2015. Fue director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Gran Canaria desde 2005 a 2015."@es;
    owl:sameAs viaf:39626932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pedro_Halffter_Caro>,
        <http://viaf.org/viaf/39626932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pedro_Halffter_Caro.
doremus_artist:ac5a9dd9-e978-3fea-b63c-dc67d25dce10
    dbp:birthPlace dbr:Northern_Rhodesia;
    rdfs:comment
        "Thierry Fischer (Zwitserland, 28 september 1957) is een Zwitsers dirigent en fluitist. Fischer studeerde fluit bij Aur\u00e8le Nicolet en begon zijn muzikale carri\u00e8re als solofluitist in Hamburg en de Opera van Z\u00fcrich, waar hij partituren bestudeerde met Nikolaus Harnoncourt. Zijn directiecarri\u00e8re begon toen hij in de 30 was, nadat hij een aantal concerten gedirigeerd had van het Chamber Orchestra of Europe, waar hij solofluitist was onder leiding van Claudio Abbado."@nl,
        "Thierry Fischer (born 28 September 1957) is a Swiss orchestra conductor and flutist. Fischer was born in then Federation of Rhodesia and Nyasaland (Zambia) to Swiss parents who had been missionaries and studied flute with Aur\u00e8le Nicolet and began his musical career as Principal Flute in Hamburg and at the Zurich Opera, where he studied scores with Nikolaus Harnoncourt. His conducting career began in his 30's, subsequently directing his first few concerts with the Chamber Orchestra of Europe, where he was principal flute under Claudio Abbado. Fischer and his wife have three children."@en,
        "Thierry Fischer, n\u00e9 le 28 septembre 1957 en F\u00e9d\u00e9ration de Rhod\u00e9sie et du Nyassaland, en actuelle Zambie, est un chef d'orchestre et un fl\u00fbtiste suisse."@fr,
        "\u30c6\u30a3\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Thierry Fischer, 1957\u5e749\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u304a\u3088\u3073\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76524784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/76524784>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Fischer.
doremus_artist:aca1de92-ff5d-3f33-9915-415dcecc0533
owl:sameAs viaf:11974178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11974178>.
doremus_artist:acc69794-882c-3ffe-825b-8022f661696c
owl:sameAs viaf:29741626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741626>.
doremus_artist:acca0c94-8c46-3b6c-9972-0401b4324e08
    rdfs:comment
        "Jeffrey Alan Kahane (born September 12, 1956, in Los Angeles, California) is an American classical concert pianist and conductor. He is music director of the Los Angeles Chamber Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:85402234;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Kahane>,
        <http://viaf.org/viaf/85402234>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e73003e4-f7d4-43eb-a347-a99089db9c0a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeffrey_Kahane.
doremus_artist:ad79b15e-3af2-3d6f-a34f-25d46b0e1f4d
    rdfs:comment
        "Jue Wang (born 5 March 1984, Shanghai) is a Chinese pianist. Entirely trained in his homeland, Wang has met much success in the Spanish piano competitions, being awarded 1st prizes both in Barcelona's 51st Maria Canals and Santander' 16th Paloma O'Shea competitions."@en;
    owl:sameAs viaf:120840846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jue_Wang>,
        <http://viaf.org/viaf/120840846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jue_Wang.
doremus_artist:ad811cc6-fdad-38b3-a9ee-dfa96acf3b42
    owl:sameAs n0:b599b640-0536-47f5-9897-e512c435af66;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/b599b640-0536-47f5-9897-e512c435af66>.
doremus_artist:ae2c8d45-3423-3cfd-914e-c8121851346d
    owl:sameAs viaf:80108819;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80108819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/443f8ee5-3187-4a2c-95aa-e77901f3b059>.
doremus_artist:af1bdc16-e7f1-3608-a930-3ebe63ecee21
owl:sameAs viaf:66650454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66650454>.
doremus_artist:af8e8106-a854-3eca-9be9-95f547d72c56
    dbp:birthPlace dbr:Verviers;
    rdfs:comment
        "Mathieu Crickboom (* 2. M\u00e4rz 1871 in Verviers (Hodimont); \u2020 30. Oktober 1947 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Mathieu Crickboom (2 March 1871 \u2013 30 October 1947) was a Belgian violinist, who was born in Verviers (Hodimont) and died in Brussels. Crickboom was the principal disciple of Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe, who dedicated to him his Sonata for solo violin op. 27 No. 5. In the same vein, Ernest Chausson dedicated his string quartet to Crickboom, who for some years played second violin in the Ysa\u00ffe Quartet."@en,
        "Mathieu Crickboom (2 de marzo de 1871 - 30 de octubre de 1947) fue un violinista y profesor belga. Naci\u00f3 en Verviers, Hodimont y falleci\u00f3 en Bruselas. Crickboom fue el m\u00e1s importante disc\u00edpulo del violinista y compositor belga Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe, quien le dedic\u00f3 la quinta de sus virtuos\u00edsticas sonatas para viol\u00edn, en concreto la Sonata para viol\u00edn solo n\u00famero 5. En la misma l\u00ednea, el compositor rom\u00e1ntico franc\u00e9s Ernest Chausson le dedic\u00f3 su cuarteto de cuerda. Volvi\u00f3 a B\u00e9lgica y fue profesor del Conservatorio de Lieja (1910) y posteriormente del Conservatorio de Bruselas (1919)."@es,
        "Mathieu Crickboom, n\u00e9 \u00e0 Verviers le 2 mars 1871 et mort \u00e0 Bruxelles le 30 octobre 1947, est un violoniste belge."@fr,
        "Mathieu G\u00e9rard Adelin Crickboom (Hodimont, 2 maart 1871 \u2013 Elsene, 30 oktober 1947) was een Belgisch violist en muziekpedagoog."@nl,
        "\u041c\u0430\u0442\u044c\u0451 \u041a\u0440\u0438\u043a\u0431\u043e\u043c (\u0444\u0440. Mathieu Crickboom; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1871, \u0412\u0435\u0440\u0432\u044c\u0435 \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:2735202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mathieu_Crickboom>,
        <http://viaf.org/viaf/2735202>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mathieu_Crickboom_1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mathieu_Crickboom.
doremus_artist:b049ed99-a7a9-3961-9820-b155b76c9636
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Liverpool,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chevy_Chase,_Maryland>;
    rdfs:comment
        "Ruth Crawford Seeger (* 3. Juli 1901 in East Liverpool, Ohio; \u2020 18. November 1953 in Chevy Chase, Maryland) war eine US-amerikanische Komponistin."@de,
        """Ruth Crawford Seeger (July 3, 1901 \u2013 November 18, 1953), born Ruth Porter Crawford, was an American modernist composer active primarily during the 1920s and 1930s and an American folk music specialist from the late 1930s until her death. She was a prominent member of a group of American composers known as the "ultramoderns," and her music influenced later composers including Elliott Carter ()."""@en,
        "Ruth Crawford Seeger, de soltera Ruth Porter Crawford, (East Liverpool, Ohio, 3 de julio de 1901- Chevy Chase, Maryland, 18 de noviembre de 1953) fue una compositora y etnomusic\u00f3loga estadounidense."@es,
        "Ruth Crawford Seeger, n\u00e9e Ruth Porter Crawford \u00e0 East Liverpool (Ohio) le 3 juillet 1901 et morte d'un cancer \u00e0 Chevy Chase (Maryland) le 18 novembre 1953 (\u00e0 52 ans), est une compositrice et musicologue am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0420\u0443\u0442 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0421\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ruth Crawford Seeger; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1901 - 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1953), \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0443\u0442 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff1d\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Ruth Crawford Seeger, 1901\u5e747\u67083\u65e5 - 1953\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08Ruth Porter Crawford\uff09\u3002\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u30021920\u5e74\u4ee3\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u306e\u5468\u8fba\u306b\u96c6\u307e\u3063\u305f\u30a6\u30eb\u30c8\u30e9\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u30021920\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u30011930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u306b\u611f\u5316\u3055\u308c\u305f\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u306a\u7121\u8abf\u97f3\u697d\u3092\u624b\u61f8\u3051\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u6307\u5c0e\u8005\u304b\u3089\u592b\u3068\u306a\u3063\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\u306e\u4e0d\u5354\u548c\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u624b\u6cd5\u3092\u57f9\u3063\u305f\u3002 \u6bcd\u89aa\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30cc\u30fb\u30e9\u30f4\u30a9\u30ef\uff1d\u30a8\u30eb\u30c4\uff08Djane Lavoie Herz\uff09\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30c7\u30a3\u30d2\u3068\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021930\u5e74\u306b\u3001\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u521d\u3081\u3066\u30b0\u30c3\u30b2\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u7d66\u4ed8\u3055\u308c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3002 1953\u5e74\u3001\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30fb\u30c1\u30a7\u30a4\u30b9\u306b\u3066\u764c\u306e\u305f\u3081\u6025\u901d\u3002\u305d\u306e\u76f4\u524d\u306b\u5b8c\u6210\u3055\u308c\u305f\u300a\u6728\u7ba1\u4e94\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2 Suite for Wind Quintet\u300b\uff081952\u5e74\uff09\u3067\u306f\u3001\u539f\u70b9\u306e\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u97f3\u697d\u306b\u7acb\u3061\u8fd4\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39569159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Crawford_Seeger>,
        <http://viaf.org/viaf/39569159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd108522-8856-4eba-8747-f38860a51818>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruth_Crawford_Seeger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Crawford_Seeger.
doremus_artist:b092a32f-fafb-39f3-979d-cd412e2acf84
    dbp:birthPlace dbr:West_Yorkshire;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0631 "\u0625\u062f" \u0634\u064a\u0631\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Edward Christopher "Ed" Sheeran) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 17 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1991)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0628\u062f\u0646 \u0628\u0631\u064a\u062f\u062c \u0648 \u0643\u0628\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0645\u0644\u0646\u063a\u0647\u0627\u0645 \u0628\u0640\u0633\u0648\u0641\u0648\u0644\u0643\u060c \u062b\u0645 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0641\u064a 2008 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0623\u0635\u062f\u0631 \u0634\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 2011 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0644\u0629\u060c \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0645\u0628\u0631 5 \u0643\u0648\u0644\u0627\u0628\u0648\u0631\u0627\u064a\u0634\u0646\u0632 \u0628\u0631\u0648\u062c\u0643\u062a\u060c\u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0630\u0628\u062a \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0643\u0644\u0627 \u0645\u0646 \u0625\u0644\u062a\u0648\u0646 \u062c\u0648\u0646 \u0648 \u062c\u064a\u0645\u064a \u0641\u0648\u0643\u0633\u060c\u062b\u0645 \u0648\u0642\u0639 \u0639\u0642\u062f\u0627 \u0645\u0639 \u0623\u0633\u0627\u064a\u0644\u0648\u0645 \u0631\u064a\u0643\u0631\u062f\u0632. \u062d\u0635\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 +\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u062a\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u062a\u064a\u0646 \u0630\u0627 \u0623\u064a \u062a\u064a\u0645 \u0648 \u0644\u064a\u063a\u0648 \u0647\u0627\u0648\u0633 \u060c \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0645\u0633 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u0641\u0627\u0632 \u0641\u064a 2012 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u0628\u0631\u064a\u062a \u0644\u0640\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u0631\u062f\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0639\u0631\u0636 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0635\u0627\u0639\u062f\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0641\u0627\u0632\u062a \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0630\u0627 \u0623\u064a \u062a\u064a\u0645 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0641\u0648\u0631 \u0646\u0648\u0641\u064a\u0644\u0648 \u0644\u0640\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0646\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642"""@ar,
        "Ed Sheeran, de son nom complet Edward Christopher Sheeran, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1991 \u00e0 Halifax dans le Yorkshire de l'Ouest, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te britannique. Sa carri\u00e8re musicale commence en 2011 avec la maison de disques Atlantic Records. Son premier album + sorti septembre 2011 est certifi\u00e9 double disque de platine par le BPI. Ed Sheeran a par ailleurs \u00e9crit des chansons pour les One Direction et Justin Bieber. En 2014, il sort son deuxi\u00e8me album x."@fr,
        "Ed Sheeran, w\u0142a\u015bc. Edward Christopher Sheeran (ur. 17 lutego 1991 w Hebden Bridge) \u2013 brytyjski wokalista, autor tekst\u00f3w i producent."@pl,
        """Edward Christopher  "Ed"  Sheeran (born 17 February 1991) is an English singer-songwriter, musician, and occasional actor. He was born in Hebden Bridge in Yorkshire and raised in Framlingham, Suffolk. He dropped out of school at 16, and moved to London the following year, in 2008, to pursue a career in music. In early 2011, Sheeran independently released the extended play, No. 5 Collaborations Project, which caught the attention of Elton John and Jamie Foxx. After signing with Asylum Records, his debut album, + (read as "plus"), was released on 9 September 2011 and has since been certified six-times platinum in the UK. The album contains the single "The A Team", which earned him the Ivor Novello Award for Best Song Musically and Lyrically. In 2012, Sheeran won the Brit Awards for Best Brit"""@en,
        "Edward Christopher Sheeran (Halifax, 17 februari 1991) is een Brits singer-songwriter. Hij tekende in 2011 een contract bij Asylum/Atlantic Records. Sheeran brak door in juni 2011 met zijn debuutsingle The A Team, die binnenkwam op de tweede positie in de UK Singles Chart. Daarna bracht hij onder meer Lego House, Don't, Give Me Love en Thinking Out Loud uit."@nl,
        "Edward Christopher Sheeran (Hebden Bridge, Yorkshire del Oeste; 17 de febrero de 1991), m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico Ed Sheeran, es un cantante y compositor brit\u00e1nico. A corta edad, comenz\u00f3 a cantar en la iglesia a la que asist\u00eda y tambi\u00e9n aprendi\u00f3 a tocar la guitarra. A los diecis\u00e9is a\u00f1os abandon\u00f3 la escuela secundaria, y se traslad\u00f3 a Londres para perseguir una carrera art\u00edstica. Despu\u00e9s de publicar un EP de forma independiente a principios de 2011, capt\u00f3 la atenci\u00f3n de Elton John quien lo puso en contacto con el sello Asylum Records y firm\u00f3 un acuerdo de grabaci\u00f3n. En septiembre de 2011 lanz\u00f3 su \u00e1lbum debut +, que tuvo un \u00e9xito comercial y en la lista musical de discos de Reino Unido. El \u00e1lbum consta del sencillo \u00abThe A Team\u00bb que estuvo nominada a un grammy por canci\u00f3n del a\u00f1o. "@es,
        """Edward Christopher Sheeran, (Halifax, 17 de fevereiro de 1991) \u00e9 um cantor e compositor brit\u00e2nico. No in\u00edcio de 2011, Sheeran lan\u00e7ou um extended play independente, que chamou a aten\u00e7\u00e3o de ambos Elton John e Jamie Foxx. Ele, em seguida, assinou contrato com a Asylum Records. Seu \u00e1lbum de estr\u00e9ia, + (plus) (2011), contendo os singles "The A Team", "You Need Me, I Don't Need You", "Lego House" e "Drunk" foi disco de platina qu\u00edntuplo no Reino Unido. Em 2012, ele ganhou dois Brit Awards para Melhor Artista Solo Brit\u00e2nico Masculino e Breakthrough Act brit\u00e2nico. "The A Team" ganhou o pr\u00eamio Ivor Novello de Melhor Can\u00e7\u00e3o Musicalmente e liricamente. Em 2014 ele foi nomeado para Best New Artist na 56\u00aa Annual Grammy Awards."""@pt,
        "Edward Christopher \u201eEd\u201c Sheeran (* 17. Februar 1991 in Hebden Bridge, West Yorkshire, England) ist ein britischer Singer-Songwriter."@de,
        "Ha raggiunto la fama internazionale con il suo album +, di enorme successo in tutto il mondo ma soprattutto nel Regno Unito, dove \u00e8 stato certificato sette volte disco di platino ed \u00e8 rimasto per oltre 200 settimane nella UK Albums Chart, delle quali tre passate al primo posto. Il suo quarto album, X, ha addirittura superato il successo del precedente, rimanendo 13 settimane di fila al primo posto nel Regno Unito, dove ha venduto oltre 2.700.000 copie, e debuttando direttamente al primo posto della Billboard 200 negli Stati Uniti."@it,
        """\u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0428\u0438\u0301\u0440\u0430\u043d (Edward Christopher Sheeran; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1991 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0428\u0438\u0440\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0425\u0435\u0431\u0434\u044d\u043d \u0411\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440, \u0432\u0441\u0451 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0430\u0444\u0444\u043e\u043b\u043a. \u0412 16 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0438 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0428\u0438\u0440\u0430\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438-\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c "No. 5 Collaborations Project", \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u042d\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0438 \u0424\u043e\u043a\u0441\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430 \u0441 Asylum Records \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c "+" (\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a "plus"), \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435. \u0410\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b "The A Team", \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0432 \u0438\u044e\u043d\u0435 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a"""@ru,
        """\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b7\u30fc\u30e9\u30f3\uff08\u82f1: Edward Christopher "Ed" Sheeran, 1991\u5e742\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"""@ja,
        """\u611b\u5fb7\u83ef\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u591a\u798f\u00b7\u5e0c\u862d\uff08Edward Christopher Sheeran\uff0c1991\u5e742\u670817\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4ee5\u5176\u85dd\u540d\u7d05\u9aee\u827e\u5fb7\uff0f\u827e\u5fb7\u00b7\u5e0c\u862d\uff08Ed Sheeran\uff09\u77e5\u540d\uff0c\u70ba\u82f1\u570b\u65b0\u751f\u4ee3\u6b4c\u624b\u53ca\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u4eba\u3002\u6210\u9577\u65bc\u82f1\u683c\u862d\u9109\u6751\u4f5b\u62c9\u59c6\u6797\u7ff0\uff08Framlingham\uff09\uff0c\u4f462008\u5e74\u6642\u70ba\u4e86\u62d3\u5c55\u97f3\u6a02\u8077\u6daf\u800c\u9077\u5c45\u502b\u6566\u3002\u76ee\u524d\u70ba\u5927\u897f\u6d0b\u5531\u7247 Atlantic Records\u516c\u53f8\u7c3d\u7d04\u85dd\u4eba\u30022011\u5e748\u6708\u767c\u884c\u500b\u4eba\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f"Discography"\u62ff\u4e0b\u82f1\u570b\u5c08\u8f2f\u6392\u884c\u699c UK Albums chart\u7a7a\u964d\u51a0\u8ecd\u5c08\u8f2f\u3002\u5c08\u8f2f\u9996\u767c\u55ae\u66f2"The A Team"\u4e5f\u62ff\u4e0b\u5168\u82f1\u97f3\u6a02\u55ae\u66f2\u699c UK chart.\u7b2c\u4e09\u540d\u7684\u597d\u6210\u7e3e\u3002\u827e\u5fb72012\u5728\u7f8e\u570b\u6210\u4e86\u5c0f\u6709\u540d\u6c23\u7684\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u4ee5\u300c\u7279\u5225\u4f86\u8cd3\u300d\u7684\u8eab\u4efd\u53c3\u8207\u4e86\u6cf0\u52d2\u7d72\u7684\u7b2c\u56db\u5f35\u5c08\u8f2f\u300cRed\u300d\u4e26\u70ba\u82f1\u570b\u7537\u5718One Direction\u4f5c\u66f2\u586b\u8a5e\u30022013\u5e74\u4ed6\u82b1\u4e86\u8fd1\u6574\u5e74\u7684\u6642\u9593\u53c3\u8207\u6cf0\u52d2\u7d72\u5728\u5317\u7f8e\u7684\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u57282014\u5e74\u767c\u8868\u4e86\u7b2c\u4e8c\u5f35\u5c08\u8f2f\u300cX\u300d\uff0c \u4e26\u4ee5"Sing"\u62ff\u4e0b2014MTV\u97f3\u6a02\u9304\u5f71\u5e36\u5927\u734e(2014 MTV VMA)\u6700\u4f73\u7537\u6b4c\u624b\u9304\u5f71\u5e36\u7684\u734e\u9805\uff0c\u7e7c\u524d\u5e74\u4ee5"+"\uff0c\u7a7a\u964dUK Albums Chart\u5f8c\u53c8\u4ee5\u5c08\u8f2f"X"\uff0c\u9023\u7e8c\u516b\u5468\u9023\u87ec\u6392\u884c\u699c\u51a0\u8ecd\uff0c\u4e26\u4ee5\u6b64\u5c08\u8f2f\uff0c\u7372\u5f97\u7b2c57\u5c46\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u63d0\u540d"\u6700\u4f73\u5e74\u5ea6\u5c08\u8f2f"\u548c"\u6700\u4f73\u6d41\u884c\u6f14\u5531\u5c08\u8f2f"\uff0c\u53ca\u5728\u7b2c58\u5c46\u845b\u840a\u7f8e\u7372\u5f97"\u6700\u4f73\u5e74\u5ea6\u6b4c\u66f2"\u53ca"\u6700\u4f73\u6d41\u884c\u6b4c\u624b"\u5169\u9805\u5927\u734e\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:227424956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Sheeran>,
        <http://viaf.org/viaf/227424956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8a7c51f-362c-4dcb-a259-bc6e0095f0a6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ed_Sheeran_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ed_Sheeran.
doremus_artist:b0fb2493-9e33-3805-84f4-fe5c38c42b2f
    dbp:birthPlace dbr:Světlá_nad_Sázavou;
    dbp:deathPlace dbr:Ontario;
    rdfs:comment
        "Oskar Morawetz, CM OOnt (January 17, 1917 \u2013 June 13, 2007) was a Canadian composer. Morawetz was born in Sv\u011btl\u00e1 nad S\u00e1zavou, Bohemia (now in the Czech Republic). He studied piano and theory in Prague and, following the Nazi takeover of his country in 1938, studied in Vienna and Paris, always staying one step ahead of the invading Nazis. At an early age he developed the ability to sight-read orchestral scores and at the age of 19 he was recommended by George Szell for the assistant conductor's post with the Prague Opera. In 1940 he left Europe for Canada and since that time he established himself as one of Canada's leading and most frequently performed composers."@en,
        "Oskar Morawetz, CM, O.Ont (* 17. Januar 1917 in Swietla ob der Sasau, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 13. Juni 2007 in Toronto) war ein kanadischer Pianist und Komponist."@de,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30e2\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\uff08Oskar Morawetz, 1917\u5e741\u670817\u65e5 - 2007\u5e746\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\uff08\u73fe\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u306e\u30b9\u30d9\u30c8\u30e9\u30fb\u30ca\u30c9\u30fb\u30b5\u30b6\u30dc\u30a6\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u30011938\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u3088\u3063\u3066\u7956\u56fd\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u304c\u89e3\u4f53\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u3064\u3044\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u9003\u308c\u3066\u5b66\u7fd2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u6700\u7d42\u7684\u306b1940\u5e74\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u306f\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u30011952\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021989\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8272\u5f69\u7684\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u69d8\u3005\u306a\u6280\u6cd5\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3084\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u30fb\u5076\u7136\u6027\u306e\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3092\u63a1\u7528\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306f\u300e\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30cd\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u65e5\u8a18\u3088\u308a\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5124664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Morawetz>,
        <http://viaf.org/viaf/5124664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Morawetz.
doremus_artist:b12ec57b-53e3-38d7-9044-35ce9050ea6a
owl:sameAs viaf:194147913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194147913>.
doremus_artist:b13f352f-ece2-38da-93d2-0cc496dc18b7
    rdfs:comment
        "Marina Rossell i Figueras (* 17. Januar 1954 in Castellet i la Gornal, Barcelona) ist eine katalanische S\u00e4ngerin und singt spanische und katalanische Texte. Sie ist einer der wichtigsten S\u00e4nger des modernen katalanischen Lieds. Sie singt traditionelle und revolution\u00e4re klassische katalanische Lieder, Habaneras und eigene Kompositionen. Sie hat mit Georges Moustaki, Montserrat Caball\u00e9, Luis Eduardo Aute, Carlos Cano, Pedro Guerra oder Tomatito zusammengearbeitet und sie hat in Europa, Lateinamerika und Nordafrika gesungen."@de,
        "Marina Rossell i Figueras (Castellet y Gornal, Barcelona, 17 de enero de 1954) es una cantautora espa\u00f1ola en lengua catalana y castellana."@es,
        "Marina Rossell i Figueras (born January 17, 1954 in Castellet i la Gornal,) is a Spanish singer in Catalan and Spanish. She's one of the most important singers in the modern Catalan language. She has sung traditional and revolutionary classical Catalan songs, habaneras and her own compositions. Rossell has collaborated with such diverse artists as: Georges Moustaki, Montserrat Caball\u00e9, Luis Eduardo Aute, Carlos Cano, Pedro Guerra or the flamenco guitarist Tomatito. She has made numerous tours by Europe, Latin America, northern Africa."@en,
        "Marina Rossell y Figueras est une chanteuse catalane, n\u00e9e le 17 janvier 1954 \u00e0 Castellet y la Gornal dans la comarque d'Alt Pened\u00e8s, pr\u00e8s de Barcelone. Figure phare de la chanson catalane moderne, elle utilise \u00e9galement l\u2019espagnol dans certaines chansons. Elle chante des chants traditionnels et r\u00e9volutionnaires catalans classiques ainsi que des compositions propres."@fr;
    owl:sameAs viaf:76526626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marina_Rossell>,
        <http://viaf.org/viaf/76526626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/208ba7b5-cf9e-4660-976b-0e7a7855aa46>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marina_Rossell_2016.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marina_Rossell.
doremus_artist:b1db090f-d4d5-339e-ac26-ece59c40c9b8
    rdfs:comment
        "Paul Galbraith (* M\u00e4rz 1964 in Edinburgh) ist ein schottischer klassischer Gitarrist. Er entwickelte eine achtsaitige Gitarre und eine alternative Spielhaltung f\u00fcr die Konzertgitarre."@de,
        "Paul Galbraith (born March 18, 1964) is a Scottish classical guitarist known for his unique style of playing."@en;
    owl:sameAs viaf:9480274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Galbraith>,
        <http://viaf.org/viaf/9480274>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Galbraith.
doremus_artist:b20f3837-de6a-32c3-ab19-0a2bb96942e0
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anthony Holborne (* um 1545; \u2020 29. November 1602 in London) war ein englischer Komponist von Consort-Musik zu Zeiten der K\u00f6nigin Elisabeth I."@de,
        "Anthony Holborne (circa 1545 - Londen, 29 november 1602) was een Engels componist van luit-, cister- en consortmuziek. In 1562 begon Holborne een opleiding in de rechten aan de Universiteit van Cambridge. In 1565 werd hij toegelaten tot de Inner Temple: een van de Inns of Courts die dienstdeden als gilden voor procureurs en waarvan lidmaatschap voor juristen verplicht was. In november 1602 zou Holborne zijn gestorven aan de gevolgen van een verkoudheid."@nl,
        """Anthony Holborne Anthony Holborne na\u00eet en 1545 et meurt le 29 novembre 1602. Il \u00e9tait un joueur de cistre et un compositeur anglais. \u00c0 son recueil de pi\u00e8ces pour cistre (The Cittharn Schoole...) sont ajout\u00e9es 6 "canzonets" \u00e0 3 voix de son fr\u00e8re William Holborne."""@fr,
        "Anthony [Antony] Holborne [Holburne] (c. 1545 \u2013 29 November 1602) was a composer of English consort music during the reign of Queen Elizabeth I."@en,
        "\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30eb\u30dc\u30fc\u30f3\uff08\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u82f1\u8a9e\u3067\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30eb\u30dc\u30fc\u30f3\u3001Anthony Holborne, 1545\u5e74\u3054\u308d \u2013 1602\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b7\u30bf\u30fc\u30f3\u3084\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u72ec\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u5408\u594f\u66f2\u306a\u3069\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u5668\u697d\u66f2\u306e\u307f\u304c\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u58f0\u697d\u66f2\u3084\u8a69\u306e\u5275\u4f5c\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u66f8\u306e\u57f7\u7b46\u6d3b\u52d5\u3082\u624b\u61f8\u3051\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30a6\u30e9\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u300c\u3044\u3068\u3082\u6c17\u9ad8\u3044\u30db\u30eb\u30dc\u30fc\u30f3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b91\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u306f\u4e26\u3073\u7acb\u3064\u8005\u306e\u306a\u3044\u5b58\u5728\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Holborne>,
        <http://viaf.org/viaf/54332700>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33603b16-aec8-4507-b41f-a575343e4f18>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Holborne_Pavans_Galliards_Almains.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Holborne.
doremus_artist:b2154e80-19f1-3605-a3ca-200a83035ad1
owl:sameAs viaf:74117422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74117422>.
doremus_artist:b23eee36-53d4-3ccc-9eb4-cacc9adc8b84
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Mainz;
    rdfs:comment
        "Hellmut Federhofer (* 6. August 1911 in Graz; \u2020 1. Mai 2014 in Mainz) war ein \u00f6sterreichischer Musikwissenschaftler."@de,
        "Hellmut Federhofer (August 6, 1911 \u2013 May 1, 2014) was an Austrian musicologist. Born in Graz, he studied music there and in Vienna at the Vienna Conservatory, graduating in 1936. In 1937, he became a librarian at the library of the Technische Hochschule Graz (BTH) and later the Universit\u00e4tsbibliothek Graz. He became director of the BTH in 1940. In 1959 he became professor of music theory. From 1962 until 1979 he was director of the musicology Institute of Mainz University, where he became Emeritus Professor of musicology."@en,
        "Hellmut Federhofer, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1911 \u00e0 Graz et mort \u00e0 Mayence le 1er mai 2014 (\u00e0 103 ans), est un musicologue autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:110243892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hellmut_Federhofer>,
        <http://viaf.org/viaf/110243892>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hellmut_Federhofer.
doremus_artist:b263813c-5f03-3418-bf09-1953bbea633c
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Grandi.Alessandro GrandiFichier:Alessandro de grandi.jpg Alessandro de grandi Alessandro Grandi est un compositeur italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque. Il na\u00eet \u00e0 Ferrare en mars 1590 et meurt \u00e0 Bergame en juin 1630."@fr,
        "Alessandro Grandi (* um 1577 auf Sizilien; \u2020 1630 in Bergamo) war ein italienischer S\u00e4nger, Kapellmeister und Komponist. \u00dcber seine Familie, Jugend und Ausbildung ist nichts bekannt. Vermutungen, er sei ein Sch\u00fcler Giovanni Gabrielis gewesen, sind nicht zu belegen. Zum ersten Mal in Erscheinung tritt er im Jahre 1597, als er in Ferrara an der Accademia della Morte zum Kapellmeister berufen wird. Nach einigen weiteren Stationen wirkte er ab 1617 in Venedig an San Marco als Kapells\u00e4nger und seit 1620 auch als Vizekapellmeister. 1627 schlie\u00dflich wurde er auf die Kapellmeisterstelle an Santa Maria Maggiore in Bergamo berufen. Nur wenige Jahre darauf wurde er hier mit seiner Frau ein Opfer der Pest."@de,
        "Alessandro Grandi (1586- B\u00e9rgamo 1630) fue un compositor destacado de m\u00fasica del Barroco temprano, que destac\u00f3 por su estilo concertato. Es considerado uno de los mejores compositores de la \u00e9poca, despu\u00e9s de Monteverdi."@es,
        "Alessandro Grandi (1590 \u2013 after June 1630, but in that year) was a northern Italian composer of the early Baroque era, writing in the new concertato style. He was one of the most inventive, influential and popular composers of the time, probably second only to Monteverdi in northern Italy."@en,
        """Alessandro Grandi (ur. ok. 1575 roku, by\u0107 mo\u017ce w Ferrarze, zm. 1630 w Bergamo) \u2013 w\u0142oski kompozytor tworz\u0105cy muzyk\u0119 religijn\u0105 i \u015bwieck\u0105. Po raz pierwszy wprowadzi\u0142 termin "kantata" w tytule swego zbioru Cantade ed arie... Tw\u00f3rca motet\u00f3w koncertuj\u0105cych, madryga\u0142\u00f3w, wariacji stroficznych na sta\u0142ym basie, kompozycji polich\u00f3ralnych. Jeden z najs\u0142ynniejszych obok Monteverdiego i Rovetty przedstawicieli tzw. szko\u0142y weneckiej."""@pl,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Grandi), \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0434\u0435 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro de Grandi; 1586 \u0433\u043e\u0434, \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 \u0438\u044e\u043d\u044c 1630 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:7574023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Grandi>,
        <http://viaf.org/viaf/7574023>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandro_de_grandi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Grandi.
doremus_artist:b3119a66-fd80-3b17-9de0-733787c20f74
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Anthony Dowell est un danseur et chor\u00e9graphe britannique n\u00e9 \u00e0 Londres le 16 f\u00e9vrier 1943. Form\u00e9 \u00e0 la Royal Ballet School, il danse au Covent Garden Opera House en 1960, puis au Royal Ballet l'ann\u00e9e suivante, dont il deviendra directeur artistique de 1986 \u00e0 2001. Entretemps, il se produit avec l'American Ballet Theatre, le Joffrey Ballet et le Ballet national du Canada. En 1977, il apparait dans le r\u00f4le de Nijinski dans Valentino de Ken Russell, dans une sc\u00e8ne remarquable du tango avec Rudolf Noureev qui joue Valentino. 
* Portail de la danse Portail de la danse"""@fr,
        "Sir Anthony Dowell (* 16. Februar 1943 in London) ist ein britischer Ballett-T\u00e4nzer und Choreograf. Anthony Dowell wurde an der Hampshire School und der Royal Ballet School ausgebildet. 1961 wurde er Mitglied des Royal Ballet. Zwei Jahre sp\u00e4ter wurde er von Frederick Ashton, dem damaligen Leiter des Royal Ballet, f\u00fcr die Rolle des Oberon in der Produktion The Dream ausgew\u00e4hlt. Es war die erste Zusammenarbeit mit Antoinette Sibley, die die Titania tanzte. Sie waren eines der herausragendsten Paare der Ballettgeschichte. Seit 1995 tr\u00e4gt er den Titel Sir Anthony."@de,
        "Sir Anthony Dowell, CBE (born 16 February 1943) is a retired British ballet dancer and a former artistic director of the Royal Ballet. He is widely recognized as one of the great danseurs nobles of the twentieth century."@en,
        """Sir Anthony James Dowell, CBE (anscido em 16 de fevereiro de 1943 em Londres, Inglaterra) \u00e9 um famoso bailarino e foi Diretor Art\u00edstico do Royal Ballet (Bal\u00e9 Real da Inglaterra) de 1986 a 2001, quando aposentou-se oficialmente. Estudou na Hampshire School e no "Lower and Upper Schools" do Royal Ballet. Em 1961, juntou-se ao Royal Ballet, sendo escolhido apenas dois anos depois pelo core\u00f3grafo Frederick Ashton para criar o papel de Oberon em The Dream. Foi nesse ballet que ele dan\u00e7ou pela primeira vez com Antoniette Sibley, que criou Titania, e uma grande dupla se formou."""@pt;
    owl:sameAs viaf:19796009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Dowell>,
        <http://viaf.org/viaf/19796009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Dowell.
doremus_artist:b4ad2619-fa4c-307d-aac8-908e6c48a33d
    dbp:birthPlace res:Perpignan;
    rdfs:comment
        "Jordi Barre, n\u00e9 Georges Barre le 7 avril 1920 \u00e0 Argel\u00e8s-sur-Mer (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) et mort le 16 f\u00e9vrier 2011 \u00e0 Ponteilla (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais d'expression catalane.\u2191 Le chanteur Jordi Barre est mort sur la-clau.net"@fr;
    owl:sameAs viaf:87055464;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jordi_Barre>,
        <http://viaf.org/viaf/87055464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3545e61-19b3-4b2d-bcc8-4c7e18e9d80e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jordi_Barre_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jordi_Barre.
doremus_artist:b6266bc7-e300-346e-bfc1-3277929deebb
owl:sameAs viaf:65165846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65165846>.
doremus_artist:b64b5a3c-881a-371e-b155-efa15ea424b5
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        """Russell Brown (May 30, 1892; Philadelphia, Pennsylvania \u2013 October 19, 1964; Englewood, New Jersey) was an American Tony Award-winning actor of stage and film. Brown, a stage actor for decades, is best remembered by audiences as Captain Brackett in South Pacific (which he repeated in the movie version) and for his performances as 'Benny Van Buren' in the stage/film version of Damn Yankees in 1958, and the following year as park caretaker George Lemon in the classic courtroom drama, Anatomy of a Murder (1959). For his stage performance in "Damn Yankees!", he earned Broadway's Tony Award in 1956, as did actor Ray Walston, actress Gwen Verdon and her choreographer husband Bob Fosse, among others, all for the same Tony Award-winning musical."""@en,
        "\u00c8 noto soprattutto per aver interpretato Benny Van Buren nella produzione originale di Broadway del musical Damn Yankees, un ruolo che gli valse il Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical nel 1956."@it;
    owl:sameAs viaf:64195322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russ_Brown_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/64195322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Russ_Brown_(actor)>.
doremus_artist:b6d3d946-02cf-3390-8dca-e4a0ea9faa21
    dbp:birthPlace dbr:Cavarzere;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Tullio Serafin (* 1. September 1878 in Cavarzere, Venetien, Italien; \u2020 2. Februar 1968 in Rom) war ein italienischer Dirigent."@de,
        "Tullio Serafin (1 September 1878 \u2013 2 February 1968) was an Italian conductor."@en,
        "Tullio Serafin (1 de setembro de 1878 - 2 de fevereiro de 1968) foi um maestro de \u00f3pera italiano."@pt,
        "Tullio Serafin (Rottanova di Carvazere, 1 de septiembre de 1878 - Roma, 2 de febrero de 1968) fue un director de orquesta italiano."@es,
        "Tullio Serafin (Rottanova di Cavarzere (nabij Veneti\u00eb), 8 december 1878 - Rome, 2 februari 1968) was een Italiaans dirigent, gespecialiseerd in opera's. Hij heeft gestudeerd aan het Conservatorium in Milaan en maakte zijn debuut in 1900. In 1909 werd hij dirigent aan het Teatro alla Scala in Milaan. Vanaf 1924 was hij veelvuldig te vinden in de Verenigde Staten, met name aan de Metropolitan Opera in New York. Hij gaf premi\u00e8res van allerlei nieuwe opera's, zoals van Howard Hanson (zijn Merry Mount). In 1935 keerde hij terug naar Itali\u00eb, waar hij de premi\u00e8res van opera's van bijvoorbeeld Alban Berg en Benjamin Britten verzorgde."@nl,
        "Tullio Serafin (ur. 1 wrze\u015bnia 1878 w Cavarzere, zm. 2 lutego 1968 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski dyrygent, pedagog. Wprowadzi\u0142 19. wieczne opery bel canto (m. in. Belliniego, Rossiniego i Donizettiego) do 20. wiecznego repertuaru operowego. Ws\u0142awi\u0142 si\u0119 jako nauczyciel m\u0142odych \u015bpiewak\u00f3w operowych, szczeg\u00f3lnie prowadzeniem Marii Callas. Serafin doprowadzi\u0142 do w\u0142oskich premier dzie\u0142 m.in. Albana Berga, Paula Dukasa i Benjamina Brittena. Zmar\u0142 w Rzymie w 1968 roku. Do najs\u0142ynniejszych nagra\u0144 Tullia Serafina z udzia\u0142em Marii Callas dla wytw\u00f3rni Angel / EMI nale\u017c\u0105:"@pl,
        "Tullio Serafin est un chef d'orchestre italien n\u00e9 le 1er septembre 1878 \u00e0 Rottanova di Cavarzere et mort le 2 f\u00e9vrier 1968 \u00e0 Rome."@fr,
        "\u0422\u0443\u043b\u043b\u0438\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tullio Serafin; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1878, \u0420\u043e\u0442\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430-\u0434\u0438-\u041a\u0430\u0432\u0430\u0440\u0446\u0435\u0440\u0435, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2015 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u0420\u0438\u043c) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c8\u30a5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30e9\u30d5\u30a3\u30f3\uff08Tullio Serafin, 1878\u5e749\u67081\u65e5 - 1968\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tullio_Serafin>,
        <http://viaf.org/viaf/29719332>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tullio_Serafin.
doremus_artist:b74135d4-113e-3da2-9e17-d6e93b4b5d54
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Audra Ann McDonald (* 3. Juli 1970 in West-Berlin) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und Musikerin, die f\u00fcr ihre Leistungen Emmy-Nominierungen, einen Grammy und sechs Tony Awards erhalten hat."@de,
        "Audra Ann McDonald (Berlijn, 3 juli 1970) is een Amerikaans actrice en zangeres. Ze won in zowel 1994 (voor haar hoofdrol als Carrie Pipperidge Snow in de musical Carousel), 1996 (als Sharon Graham in het toneelstuk Master Class), 1998 (als Sarah in de musical Ragtime), 2004 (als Ruth Younger in het toneelstuk A Raisin in the Sun) als 2012 (als Bess in de musical Porgy and Bess) een Tony Award. Daarnaast werd McDonald in zowel 2001 (bijrol in de televisiefilm Wit), 2008 (bijrol in de televisiefilm A Raisin in the Sun) als 2013 (voor de aflevering Rodgers & Hammerstein's Carousel van het musicalprogramma Live from Lincoln Center) genomineerd voor een Primetime Emmy Award. Ook werd ze in 2013 samen met de gehele cast van het album The Gershwins' Porgy And Bess: New Broadway Cast Recording ge"@nl,
        "Audra Ann McDonald (born July 3, 1970) is an American actress and singer. She has appeared on the stage in both musicals and dramas, such as Ragtime, A Raisin in the Sun, and Porgy and Bess. She maintains an active concert and recording career, performing song cycles and operas as well as performing in concert throughout the U.S. She has won six Tony Awards, more performance wins than any other actor, and is the only person to win all four acting categories. She starred as Dr. Naomi Bennett on the ABC television drama Private Practice."@en,
        "Audra Ann McDonald (ur. 3 lipca 1970 r. w Berlinie w Niemczech) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i wokalistka. Dwukrotna laureatka nominacji do nagrody Emmy."@pl,
        "Audra McDonald est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 3 juillet 1970."@fr,
        "Audra \u00e8 conosciuta principalmente per la partecipazione a Private Practice di Shonda Rhimes dove interpreta la parte di Naomi Bennett. Durante la sua carriera ha avuto anche esperienze teatrali, recitando in opere come Ragtime e A Raisin in the Sun. Grazie alle sue interpretazioni \u00e8 riuscita a vincere sei Tony Award (dei quali quattro come miglior attrice non protagonista e due come miglior attrice protagonista), quattro Drama Desk Awards e due Grammy Award."@it,
        "\u041e\u0434\u0440\u0430 \u042d\u043d\u043d \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Audra Ann McDonald; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1970) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u043e\u0439, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041d\u0430\u043e\u043c\u0438 \u0411\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb. \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410. \u0412 2015 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Time."@ru,
        "\u0623\u0648\u062f\u0631\u0627 \u0622\u0646 \u0645\u0643\u062f\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f Audra Ann McDonald \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 3 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1970 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 , \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a \u0648\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u0631\u0636 \u0645\u0646 2007 \u0625\u0644\u0649 2013 \u0648\u0642\u062f \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a 6 \u0645\u0631\u0627\u062a ."@ar,
        "\u30aa\u30fc\u30c9\u30e9\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\uff08Audra McDonald\u3001\u672c\u540d\uff1aAudra Ann McDonald\u30001970\u5e747\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3001\u304a\u3088\u3073\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42036393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Audra_McDonald>,
        <http://viaf.org/viaf/42036393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/485ae838-05a9-49d0-9421-6ccfb203f17b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Audra_McDonald_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Audra_McDonald.
doremus_artist:b7470c2b-50da-3468-8a1a-d272589f62f9
owl:sameAs viaf:17210301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17210301>.
doremus_artist:b7a36226-0702-3e51-ba87-42871cc2fd37
owl:sameAs viaf:59283422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59283422>.
doremus_artist:b7b4539f-55fd-311c-ac68-447f8c309d88
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Belfast,_Ireland>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Charlotte Lillian McIldowie war die Tochter eines Rechtsanwaltes, der auch als Direktor der Belfaster Oper fungierte. MacGill war insgesamt zwei mal verheiratet.Zuerst 1919 mit dem Autor Reginald Denham. Die Ehe hielt bis 1924 und daraus entstammte eine Tochter, Isolde (* 1919; \u2020 1987), die erste Ehefrau von Sir Peter Ustinov. 1924 heiratete sie den Holzh\u00e4ndler Edgar Lansbury. Mit ihm hatte sie drei Kinder, Angela (* 1925) und die Zwillinge Bruce (* 1930) und Edgar Lansbury jr. (* 1930). Edgar Lansbury starb 1934 im Kreise seiner Familie. Monya Macgill verstarb 1975 wenige Tage vor ihrem 80. Geburtstag an Lungenkrebs. Ihre Asche wurde auf dem \u00c4rmelkanal verstreut."@de,
        "Moyna MacGill (parfois cr\u00e9dit\u00e9e Moyna Macgill ou Moyna McGill) est une actrice nord-irlandaise, de son vrai nom Charlotte Lillian McIldowie, n\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1895 \u00e0 Belfast (Irlande du Nord), morte le 25 novembre 1975 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Moyna Macgill (10 December 1895 \u2013 25 November 1975) was an Irish stage, film and television actress, and the mother of actress Dame Angela Lansbury and producers Edgar and Bruce Lansbury."@en,
        "\u041c\u043e\u0439\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0433\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Moyna Macgill, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442 \u041b\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d \u041c\u0430\u043a\u0438\u043b\u0434\u0430\u0443\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charlotte Lillian McIldowie), 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1895 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1975) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043c\u0430\u0442\u044c \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u044b \u041b\u044d\u043d\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:42029584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moyna_Macgill>,
        <http://viaf.org/viaf/42029584>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moyna_MacGill.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moyna_Macgill.
doremus_artist:b7c8c0b1-6756-3054-b6e9-cb2f27d3169f
    dbp:birthPlace dbr:Cyprus;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """Mike Brant (born Mosh\u00e9 Micha\u00ebl Brand, Hebrew: \u05de\u05e9\u05d4 \u05d1\u05e8\u05e0\u05d3\u200e\u200e) (February 1, 1947 \u2013 April 25, 1975) was an Israeli pop star who achieved fame after moving to France. His most successful hit was "Laisse-moi t'aimer" ("Let me love you"). Brant committed suicide at the height of his career by jumping from the window of a Paris apartment."""@en,
        "Mike Brant (hebr\u00e4isch \u05de\u05d9\u05d9\u05e7 \u05d1\u05e8\u05d0\u05e0\u05d8\u200e; * 2. Februar 1947 in Nikosia, Republik Zypern; \u2020 25. April 1975 in Paris, Frankreich; eigentlich Moshe Mika\u00eal Brand) war ein sehr popul\u00e4rer israelischer Chanson-S\u00e4nger. Er z\u00e4hlte von 1970 bis 1975 zu den erfolgreichsten S\u00e4ngern Frankreichs. Seine Stimme war volumin\u00f6s und ausdrucksstark. Brant nahm haupts\u00e4chlich Platten in Franz\u00f6sisch auf, aber auch in Deutsch oder Englisch. Auf dem H\u00f6hepunkt seiner Karriere beendete er sein Leben selbst."@de,
        """Mike Brant (w\u0142a\u015bciwie Mosh\u00e9 Micha\u00ebl Brand, hebr. \u200f\u05de\u05e9\u05d4 \u05d1\u05e8\u05e0\u05d3\u200e) (ur. 1 lutego 1947, zm. 25 kwietnia 1975 w Pary\u017cu) \u2013 izraelski piosenkarz pop, kt\u00f3ry zdoby\u0142 s\u0142aw\u0119 po przeprowadzce do Francji. Najwi\u0119kszy sukces odni\u00f3s\u0142 z hitem "Laisse-moi t'aimer" ("Pozw\u00f3l mi ci\u0119 kocha\u0107"). W toku swojej kariery pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo, skacz\u0105c z okna mieszkania w Pary\u017cu."""@pl,
        "Mike Brant, de son vrai nom Mosh\u00e9 Brand (en h\u00e9breu : \u05de\u05e9\u05d4 \u05d1\u05e8\u05e0\u05d3), est un chanteur et compositeur isra\u00e9lien n\u00e9 dans la nuit du 1er au 2 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Famagouste (Chypre) et mort le 25 avril 1975 \u00e0 Paris (France)."@fr,
        "Mike Brant, geboren als Mosh\u00e9 Micha\u00ebl Brand, (Famagusta, Cyprus, 2 februari 1947 - Parijs, 25 april 1975) was een Isra\u00eblische zanger, die faam verkreeg toen hij naar Frankrijk verhuisde. In 1975 pleegde hij op het hoogtepunt van zijn carri\u00e8re zelfmoord, door uit het raam van zijn appartement te springen."@nl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a \u0411\u0440\u0430\u043d\u0442 (\u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u041c\u043e\u0448\u0435 \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1947, \u0424\u0430\u043c\u0430\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, \u041a\u0438\u043f\u0440 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1975, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e. \u041f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 70-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:195448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Brant>,
        <http://viaf.org/viaf/195448>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc02cf2c-4d1b-419f-ae12-92e559a62518>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beit_lessin's_mike.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Brant.
doremus_artist:b8769127-bd4f-38ba-9029-922fa60bfbe4
owl:sameAs viaf:117685416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117685416>.
doremus_artist:b9b13fcd-da70-3ca1-ba61-18c8cdb5971e
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        "Ara Dinkjian (* 1958 in New Jersey) ist ein amerikanischer Oudspieler und Komponist armenischer Herkunft, der vor allem durch seine Beitr\u00e4ge zum World Jazz hervorgetreten ist."@de,
        """Ara Dinkjian (Armenian: \u0531\u0580\u0561 \u054f\u056b\u0576\u0584\u0573\u0565\u0561\u0576; born 1958) is an Armenian-American musician. He is the founder of the band Night Ark. Dinkjian is considered one of the top oud players in the world, his compositions have been recorded in thirteen different languages, which include the multi-platinum hit "Dinata", it was performed in the closing ceremonies of the 2004 Olympic Games in Athens."""@en,
        """Ara Dinkjian (orm.: \u0531\u0580\u0561 \u054f\u056b\u0576\u0584\u0573\u0565\u0561\u0576) (ur. 1958 w New Jersey - USA) - muzyk pochodzenia ormia\u0144sko-ameryka\u0144skiego. Multiinstrumentalista, autor tekst\u00f3w. Za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Night Ark (1986). Jest uwa\u017cany za jednego z najlepszych wykonawc\u00f3w na oud. Reprezentowa\u0142 Ormian na mi\u0119dzynarodowych festiwalach oud w Jerozolimie (Izrael) i Salonikach (Grecja).Jego utw\u00f3r "Dinata Dinata" zosta\u0142 wykonany podczas zamkni\u0119cia Letnich Igrzysk Olimpijskich w Atenach w 2004 roku. Jego kompozycje zosta\u0142y zarejestrowane w trzynastu r\u00f3\u017cnych j\u0119zykach i zosta\u0142y wykorzystane m.in. przez: Eleftheria Arvanitaki i Aksu Sezen, a tak\u017ce przez tureckich wykonawc\u00f3w, takich jak: G\u00fcl\u015fen, Kibariye, Mine Ko\u015fan, Ahmet Kaya, Co\u015fkun Sabah, Burcu G\u00fcne\u015f."""@pl;
    owl:sameAs viaf:79679043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ara_Dinkjian>,
        <http://viaf.org/viaf/79679043>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ara_Dinkjian.
doremus_artist:b9e68fea-a4a0-3732-ac9a-92336550bc25
    owl:sameAs viaf:339144647673697600501;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/339144647673697600501>,
        <http://viaf.org/viaf/8194433>.
doremus_artist:b9edaeb6-5106-3aad-98dd-c7d76d5d9032
    dbp:birthPlace dbr:Hampshire;
    rdfs:comment
        "Paul Jones (* 24. Februar 1942 in Portsmouth, Hampshire als Paul Pond) ist ein britischer S\u00e4nger, Schauspieler und Mundharmonikaspieler. Bekannt wurde Jones in den 1960er Jahren als S\u00e4nger der Popgruppe Manfred Mann. Jones hatte sich 1962 der Gruppe Mann-Hugg Blues Brothers angeschlossen, die sich 1963 in Manfred Mann umbenannte. Nach seinem Ausstieg 1966 verfolgte er zeitweilig eine Solokarriere als S\u00e4nger. In Gro\u00dfbritannien gelangen ihm mit High Time, das 1966 auf Platz 4 der Singles-Charts kam, und mit I've Been A Bad Bad Boy, 1967 auf Platz 5, zwei Hits. Er wirkte au\u00dferdem in Film- und Musicalproduktionen mit wie 1967 in dem britischen Film Privileg und war mit Alexis Korner im Rockpalast zu h\u00f6ren (The Party Album, 1978). Seit den 1980er Jahren ist Paul Jones S\u00e4nger der Blues Band, sei"@de,
        "Paul Jones (born Paul Pond, 24 February 1942) is an English singer, actor, harmonica player, radio personality and television presenter."@en,
        "Paul Jones (geboren als Paul Pond, 24 februari 1942, Portsmouth in Engeland) is een Engelse singer-songwriter, acteur, mondharmonicaspeler en radio- en televisiepresentator."@nl,
        "Paul Jones (ur. 24 lutego 1942 jako Paul Pond w Portsmouth, Anglia) \u2013 angielski piosenkarz, aktor, osobowo\u015b\u0107 radiowa i prezenter telewizyjny. W styczniu 1962 Paul Pond pozna\u0142 Briana Jonesa (p\u00f3\u017aniejszego za\u0142o\u017cyciela i lidera zespo\u0142u The Rolling Stones), co zapocz\u0105tkowa\u0142o ich przyja\u017a\u0144, po\u0142\u0105czy\u0142a ich przede wszystkim mi\u0142o\u015b\u0107 do chicagowskiego bluesa. R\u00f3wnie\u017c od stycznia 1962 Paul Pond do\u0142\u0105czy\u0142 do pierwszego brytyjskiego zespo\u0142u bluesowego \u2013 Blues Incorporated. Pond wyst\u0119powa\u0142 w nim jako wokalista w londy\u0144skim klubie Ealing Jazz Club, razem z Brianem Jonesem (wyst\u0119puj\u0105cym jako gitarzysta, harmonijkarz i wokalista). W Blues Incorporated by\u0142 wtedy r\u00f3wnie\u017c m.in. Mick Jagger. Pond w tym czasie bezskutecznie namawia\u0142 Briana Jonesa do za\u0142o\u017cenia wsp\u00f3lnego zespo\u0142u i jak sam wspomina - to pod wp\u0142ywem Br"@pl,
        "Paul Pond, plus connu sous le nom de Paul Jones, n\u00e9 \u00e0 Portsmouth en 1942, est un chanteur britannique de rock et de blues. Il est surtout connu pour avoir fait partie du groupe Manfred Mann durant les ann\u00e9es 1960. Par la suite, il poursuit une carri\u00e8re solo et se consacre au m\u00e9tier d'acteur. Paul Jones appara\u00eet au cin\u00e9ma, notamment dans le film Privil\u00e8ge de Peter Watkins, et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans la s\u00e9rie pour enfants Uncle Jack. Il anime \u00e9galement des \u00e9missions de radio."@fr;
    owl:sameAs viaf:114704600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Jones_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/114704600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18ad1770-6884-455f-b631-53b8f1eb10ac>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Jones_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Jones_(singer)>.
doremus_artist:ba4a2a54-29dd-388b-bc1a-dfaaee9fdfd6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ganges,_Hérault>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine Fabre d'Olivet (December 8, 1767, Ganges, H\u00e9rault \u2013 March 25, 1825, Paris) was a French author, poet and composer whose Biblical and philosophical hermeneutics influenced many occultists, such as Eliphas L\u00e9vi, Gerard Encausse and \u00c9douard Schur\u00e9."@en,
        "Antoine Fabre d'Olivet (Ganges, 8 december 1767 - Parijs, 27 maart 1825) was een Frans erudiet, filosoof, historicus, filoloog en occultist. Hij reisde door Europa en publiceerde heel veel. Zijn Histoire Philosophique zou de basis worden van het werk van Saint-Yves d'Alveydre."@nl,
        "Antoine Fabre d'Olivet (Ganges, H\u00e9rault, 8 de dezembro de 1767 - Paris, 25 de mar\u00e7o de 1825), foi um escritor, fil\u00f3logo e ocultista franc\u00eas."@pt,
        "Antoine Fabre d\u2019Olivet (* 8. Dezember 1768 in Ganges (H\u00e9rault); \u2020 27. M\u00e4rz 1825 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Historiker, Philologe, Theosoph und Illuminist."@de,
        "Antoine Fabre d\u2019Olivet (Ganges, Cevenas, Lenguadoc, 1767- Par\u00eds, 1825) fue un escritor y pol\u00edtico franc\u00e9s de origen occitano. Fue polifac\u00e9tico, erudito y humanista, traductor de los cl\u00e1sicos al franc\u00e9s que pretend\u00eda ser el Ossian occitano. Fue jacobino, miembro del Directorio, autor en franc\u00e9s de obras como Le G\u00e9nie de la nation (1789), Le Quatorze juillet (1790), Le Miroir de la v\u00e9rit\u00e9 (1791), Toulon soumis (1794). Se retir\u00f3 de la pr\u00e1ctica pol\u00edtica con la llegada al poder de Napole\u00f3n."@es,
        "Antoine Fabre d\u2019Olivet, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1767 \u00e0 Ganges et mort le 27 mars 1825 \u00e0 Paris, est un \u00e9crivain, philologue et occultiste fran\u00e7ais. L\u2019importante partie de sa production qu\u2019il a, comme \u00e9crivain et philologue, consacr\u00e9e \u00e0 la langue occitane, fait de lui un des pr\u00e9curseurs de la renaissance du F\u00e9librige."@fr,
        "\u00c8 stato scrittore, poeta e compositore la cui ermeneutica biblica e filosofica ha influenzato molti occultisti, come Eliphas L\u00e9vi e G\u00e9rard Encausse. Il suo miglior lavoro conosciuto oggi \u00e8 la sua ricerca sull'ebraico biblico, i trentasei Versi d'Oro di Pitagora e l'arte sacra della musica. Il suo interesse per Pitagora e le opere risultanti hanno avviato un risveglio del Neopitagorismo che avrebbe poi influenzato molti occultisti e spirtitualisti New Age. Ha svolto un lavoro di reinterpretazione della Genesi a partire dal testo originale (in ebraico antico). Egli fu condannato sia da Napoleone I che dal Papa."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0424\u0430\u0431\u0440 \u0434\u2019\u041e\u043b\u0438\u0432\u0435 (\u0444\u0440. Antoine Fabre d'Olivet, 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1767 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0430\u043d\u0436 (\u0444\u0440.), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1825 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444-\u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:49225218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Fabre_d'Olivet>,
        <http://viaf.org/viaf/49225218>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fabre_dolivet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Antoine_Fabre_d'Olivet>.
doremus_artist:bb1fa7db-2f07-352b-aaf3-b36c0580be4d
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Anna Malikova (born 14 July 1965) is an Uzbek pianist."@en,
        "Anna Malikova (russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430; * 14. Juli 1965 in Taschkent, Usbekische SSR) ist eine Konzertpianistin."@de,
        "Anna Malikowa (ros. \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430, ur. 14 lipca 1965 w Taszkiencie, Uzbekistan) \u2013 rosyjska pianistka; laureatka V nagrody na XII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina."@pl;
    owl:sameAs viaf:14983820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Malikova>,
        <http://viaf.org/viaf/14983820>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/An_5195.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Malikova.
doremus_artist:bb7d054b-bab2-32ea-994c-f00d4032daaa
owl:sameAs viaf:262082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262082>.
doremus_artist:bc13512a-f45d-3b24-85f2-e22eccd97828
owl:sameAs viaf:69123626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69123626>.
doremus_artist:bc4ae168-0cd1-3fb5-9b1c-e7d2ff2337e3
    owl:sameAs viaf:12499708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42947d15-b201-4e01-989b-28220fe9ceaf>.
doremus_artist:bcd96fee-7d5e-388d-8173-ea9029398f1d
owl:sameAs viaf:92946080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92946080>.
doremus_artist:bd1bf12e-2790-3b80-b365-9d65635b6785
    dbp:birthPlace dbr:Bohemia;
    dbp:deathPlace dbr:Bonn;
    rdfs:comment
        """Friedrich Edmund "Fritz" Rieger (28 June 1910 \u2013 30 September 1978), was a German conductor. Rieger was born in Oberaltstadt, Karkonosze, Bohemia, Austria-Hungary. From 1931 to 1938 he worked in Prague. In August 1941 he became director of the Bremen opera, and in August 1944 he took up the position of director of the Bremen Philharmonic Orchestra. Rieger was a member of the Nazi party. Fritz Rieger was chief conductor of the Melbourne Symphony Orchestra from 1971 to 1972. He died in Bonn, Germany."""@en,
        "Friedrich Edmund Rieger (* 28. Juni 1910 in Oberaltstadt, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 30. September 1978 in Bonn) war ein deutscher Dirigent und Generalmusikdirektor."@de,
        "Fritz Rieger (Friedrich Edmund Rieger) est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 28 juin 1910 \u00e0 Oberaltstadt (Boh\u00eame) et mort le 30 septembre 1978 (\u00e0 68 ans) \u00e0 Bonn."@fr,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Fritz Rieger, 1910\u5e746\u670828\u65e5 - 1978\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56696314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Rieger>,
        <http://viaf.org/viaf/56696314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Rieger.
doremus_artist:bed47912-0dc2-3abb-a48f-8c0bd25542ca
    rdfs:comment
        "John Woods Duke (July 30, 1899 \u2013 October 26, 1984), an American composer and pianist born in Cumberland, Maryland, became arguably best known for his art songs."@en;
    owl:sameAs viaf:116271547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Woods_Duke>,
        <http://viaf.org/viaf/116271547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e781cd78-82b0-4848-84c1-accb7667e4b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Woods_Duke.
doremus_artist:bfc874f8-f479-3e2e-a0c2-d1af841ddc4b
    rdfs:comment
        "Patrick Power ONZM, MMus Hons (born 6 June 1947) is a New Zealand tenor. He has sung nearly all the lyric tenor repertoire in most of the major opera companies and festivals in Europe and North America. He was educated at St. Patrick's College, Silverstream, University of Otago, University of Auckland, Auckland Teachers College, L'Universit\u00e0 per Stranieri, Perugia, and the University of Waikato. He is currently lecturing in Voice, Languages for Singers and Vocal Pedagogy at the Elder Conservatorium of Music, University of Adelaide. He was made an Officer of the Order of New Zealand, ONZM, in 2003 for his services to music and opera in New Zealand and internationally."@en;
    owl:sameAs viaf:57807870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Power_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/57807870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Patrick_Power_(tenor)>.
doremus_artist:c03e9816-8ca5-374f-ab31-c3bec0f5ef43
    owl:sameAs viaf:85866552;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1012fd2d-be99-4f44-9f82-ef188a6d43b4>.
doremus_artist:c1637709-f27a-3175-bc22-3546560226d1
owl:sameAs viaf:119261078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119261078>.
doremus_artist:c21b695a-cc38-3a42-9f35-89cbcf7954f6
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Gaetano Rossi (* 18. Mai 1774 in Verona; \u2020 25. Januar 1855 ebenda) war ein italienischer Schriftsteller, der Libretti f\u00fcr die Opern mehrerer Komponisten schrieb, darunter Johann Simon Mayr, Gioachino Rossini, Gaetano Donizetti und Giacomo Meyerbeer."@de,
        "Gaetano Rossi (18 May 1774 \u2013 25 January 1855) was an Italian opera librettist for several of the well-known bel canto-era composers including Gioachino Rossini, Gaetano Donizetti, and Saverio Mercadante in Italy and Giacomo Meyerbeer in one of his early Italian successes. Other composers with whom he worked included Simon Mayr, a composer and Donizetti's teacher, as well as the prolific Giovanni Pacini."@en,
        "Gaetano Rossi (18 mai 1774 - 25 janvier 1855) est un librettiste italien d\u2019op\u00e9ras qui a travaill\u00e9 avec de nombreux compositeurs dont les plus c\u00e9l\u00e8bres sont Mayr, Rossini, Donizetti, Mercadante, Pacini et Meyerbeer."@fr,
        "Gaetano Rossi (Verona, 18 de mayo de 1774 - ib\u00edd., 25 de enero de 1855) fue un libretista de \u00f3pera italiano que trabaj\u00f3 para diversos compositores del bel canto de la \u00e9poca, algunos de ellos tan importantes como Gioachino Rossini, Gaetano Donizetti y Saverio Mercadante en Italia, y Giacomo Meyerbeer en un de sus primeros \u00e9xitos italianos. Otros compositores con los que colabor\u00f3 incluyen a Simon Mayr, compositor y maestro de Donizetti, as\u00ed como el prol\u00edfico Giovanni Pacini."@es,
        "\u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gaetano Rossi; 18 \u043c\u0430\u044f 1774, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430 \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1855, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1797 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u00ab\u0411\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c\u00bb (1810), \u00ab\u0422\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0434\u00bb (1813) \u0438 \u00ab\u0421\u0435\u043c\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430\u00bb (\u0433\u0434\u0435 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0433\u0438-\u041c\u0430\u043c\u043e, 1823), \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446 \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0435\u00bb (1824), \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041f\u0430\u0434\u0438\u043b\u044c\u044f\u00bb (1841) \u0438 \u00ab\u041b\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0434\u0438 \u0428\u0430\u043c\u0443\u043d\u0438\u00bb (1842)."@ru;
    owl:sameAs viaf:15577233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Rossi>,
        <http://viaf.org/viaf/15577233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0168798b-38a6-420e-8209-38b185ee3f88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Rossi.
doremus_artist:c2cc487d-cc33-3717-91d8-3d5109fbfd40
    rdfs:comment
        "Neil Rosenshein (born November 27, 1947 in New York City) is an American operatic tenor, who sang leading tenor roles in the major American and European opera houses. He created the roles of Aspern in Dominick Argento's The Aspern Papers (opera) and L\u00e9on in Corigliano's The Ghosts of Versailles."@en;
    owl:sameAs viaf:113859643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Rosenshein>,
        <http://viaf.org/viaf/113859643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d34ae24-cfec-40e1-8fad-73b03b4ad6d6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neil_Rosenshein.
doremus_artist:c3112f1d-434c-31e5-9f9b-4498051ceced
owl:sameAs viaf:36731646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36731646>.
doremus_artist:c4f6e46b-d5c7-3604-8801-4610fa5b3dbb
    dbp:birthPlace dbr:Karlsruhe;
    rdfs:comment
        "Henning von Gierke (* 22. Dezember 1947 in Karlsruhe) ist ein deutscher Maler."@de,
        "Henning von Gierke is a German painter, set designer, production designer and art director. He has collaborated with director Werner Herzog on a number of projects. Among his many collaborations with other film, theatre and opera directors, Gierke is most notable as a painter."@en;
    owl:sameAs viaf:5138937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henning_von_Gierke>,
        <http://viaf.org/viaf/5138937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henning_von_Gierke.
doremus_artist:c5ab9cd9-056c-3dd1-8e5c-e7538abfb046
    owl:sameAs viaf:44532029;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44532029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31d72b99-7e8c-478b-a0e2-1364ebe96b2f>.
doremus_artist:c5d3437b-4308-312f-8764-f5d858913315
    dbp:birthPlace dbr:Nantes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "France Clidat (Nantes, 22 November 1932 \u2013 Paris, 17 May 2012) was a French pianist renowned for her interpretations of the works of Franz Liszt, a great many of which she recorded, and Erik Satie, whose complete piano works she recorded."@en,
        "France Clidat (n\u00e9e le 22 novembre 1932 \u00e0 Nantes et morte le 17 mai 2012 \u00e0 Paris) est une pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441 \u041a\u043b\u0438\u0434\u0430\u0301 (\u0444\u0440. France Clidat, 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u041d\u0430\u043d\u0442 \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 2012, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30c0\uff08France Clidat\u30011932\u5e7411\u670822\u65e5 - 2012\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u306e\u5168\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69115119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/France_Clidat>,
        <http://viaf.org/viaf/69115119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:France_Clidat.
doremus_artist:c6331742-44c3-303c-b56e-29d30a572bf7
    owl:sameAs viaf:126912001;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126912001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72fceaa9-b3a2-4608-a2bc-0743addc8153>.
doremus_artist:c65ed9e6-64ff-3401-8f1b-895ef0cf5796
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Stanislas Champein est un homme politique et compositeur fran\u00e7ais, membre de l'Institut, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 19 novembre 1753 et mort \u00e0 Paris le 19 septembre 1830."@fr;
    owl:sameAs viaf:7529795;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Stanislas_Champein>,
        <http://viaf.org/viaf/7529795>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stanislas_Champein.
doremus_artist:c6a27a5e-ecd9-350c-a6a0-cf858025db77
    dbp:birthPlace dbr:Northampton;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Alan Civil (* 13. Juni 1929; \u2020 19. M\u00e4rz 1989) war ein britischer Hornist und Musiklehrer. Civil studierte Horn bei Aubrey Brain, dem Vater von Dennis Brain. Nach seinem Studium war er zun\u00e4chst zweiter Hornist (neben dem Dennis Brain als Solohornist) am Royal Philharmonic Orchestra unter Thomas Beecham. Nach dem Tod von Brain wurde er sein Nachfolger als Solohornist. In den sechziger Jahren des 20. Jahrhunderts wurde Civil einer der ersten nicht-deutschen Mitglieder der Berliner Philharmoniker. Danach hatte er eine Anstellung als Solohornist im BBC Orchester."@de,
        "Alan Civil (n\u00e9 le 13 juin 1929, mort le 19 mars 1989) est un joueur de cor britannique."@fr,
        "Alan Civil OBE (13 June 1929 \u2013 19 March 1989) was a British horn player. Civil began to play the horn at a young age, and joined the famous Royal Artillery Band and Orchestra at Woolwich, while still in his teens. He studied the instrument under Aubrey Brain, father of Dennis Brain. Civil was engaged by Thomas Beecham to play second horn to Dennis Brain in the Royal Philharmonic Orchestra, and when Brain left for the Philharmonia, Civil took over leadership of the section. In 1955, Civil joined the Philharmonia himself, becoming principal horn player when Brain died in a car crash in 1957."@en,
        "Alan Civil OBE (Northampton, Inglaterra, 13 de junio de 1929-Lambeth, Londres, Inglaterra, 19 de marzo de 1989) fue un int\u00e9rprete de trompa brit\u00e1nico. Civil comenz\u00f3 a tocar la trompa a muy corta edad en una banda militar. Estudi\u00f3 con Aubrey Brain, padre de Dennis Brain. Civil fue profesor en el Royal College of Music de Londres. Particip\u00f3 en grupos de m\u00fasica de c\u00e1mara, como los London Wind Players, Music Group of London, London Wind Quintet, y form\u00f3 el Alan Civil horn Trio. Desde 1979 fue el presidente de la British Horn Society."@es,
        "\u0410\u0301\u043b\u0430\u043d \u0421\u0438\u0301\u0432\u0438\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Civil; 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929, \u041d\u043e\u0440\u0442\u0433\u0435\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d \u2014 19 \u0438\u043b\u0438 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1989, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30f4\u30a3\u30eb OBE\uff08Alan Civil OBE, 1929\u5e746\u670813\u65e5 \u2013 1989\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u300110\u4ee3\u3067\u8ecd\u697d\u968a\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u306e\u7236\u30aa\u30fc\u30d6\u30ea\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u306e\u6b21\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u308b\u3002\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u304c\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u79fb\u7c4d\u3059\u308b\u3068\u3001\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060\u30021955\u5e74\u306b\u3001\u30b7\u30f4\u30a3\u30eb\u81ea\u8eab\u3082\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u306b\u7570\u52d5\u3057\u30011957\u5e74\u306b\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u304c\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u53bb\u3059\u308b\u3068\u3001\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u4ee5\u5916\u3067\u521d\u3081\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3078\u306e\u5165\u56e3\u3092\u6253\u8a3a\u3055\u308c\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30f4\u30a3\u30eb\u306f\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u7559\u4efb\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u30021966\u5e74\u306bBBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011988\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u5ea7\u3092\u5b88\u3063\u305f\u3002\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300a\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u300b\u306a\u3069\u304c\u8457\u540d\u306a\u9332\u97f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3082\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300c\u30ea\u30dc\u30eb\u30d0\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u300e\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30ce\u30fc\u30fb\u30ef\u30f3\u300f\u306e\u9593\u594f\u3067\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u5439\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12494046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Civil>,
        <http://viaf.org/viaf/12494046>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b7cc27e-c524-497c-9afb-a64973f67ea7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Civil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Civil.
doremus_artist:c6d46bf0-df91-3213-8617-48f31a52533b
owl:sameAs viaf:60602119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60602119>.
doremus_artist:c7ac756f-7045-3b95-ab22-9e47a1f4e977
owl:sameAs viaf:64196711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196711>.
doremus_artist:c7ade805-7229-3889-bd34-b0558427a41d
owl:sameAs viaf:1726016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1726016>.
doremus_artist:c7ea8075-b837-3bdd-a20b-829bfa411205
    dbp:birthPlace dbr:Hahnbach;
    dbp:deathPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Andreas Rasel, dit Andreas Raselius Ambergensis, n\u00e9 entre 1561 et 1563 \u00e0 Hahnbach (Haut-Palatinat) et mort le 6 janvier 1602 \u00e0 Heidelberg, est un compositeur allemand de la Renaissance tardive. Bien que connu comme th\u00e9oricien de la musique, il fut aussi th\u00e9ologien, philosophe et chroniqueur, ayant publi\u00e9 en 1598 une chronique de la ville de Ratisbonne. Il s'est \u00e9galement illustr\u00e9 comme un pr\u00e9curseur de l'\u0153cum\u00e9nisme, condamnant la discrimination envers les juifs."@fr,
        "Andreas Raselius (eigentlich Andreas Rasel; * zwischen 1561 und 1563 in Hahnbach; \u2020 6. Januar 1602 in Heidelberg), auch genannt Andreas Raselius Ambergensis, war ein deutscher Komponist der Renaissance. Raselius war Sohn eines Pfarrers im (damals evangelischen) Hahnbach. Nach dessen Tod 1569 zog er mit seiner Mutter nach Amberg, wo er m\u00f6glicherweise Sch\u00fcler des Komponisten Mathias Gastritz wurde. Er besuchte die Lateinschule in Sulzbach und studierte ab 1581 in Heidelberg. Ab 1584 war er Kantor an der Neupfarrkirche in Regensburg, ab 1600 Hofkapellmeister in Heidelberg."@de,
        "Andreas Raselius, also known as Andreas Rasel (c. 1563 \u2013 6 January 1602) was a German composer and kapellmeister during the Renaissance. He worked for much of his career as a teacher and cantor in Regensburg, before being appointed as the court conductor of the Elector Palatine in Heidelberg. He is today best noted as the author of a cycle of motets for use throughout the year, the first such cycle to be composed in the German language, which was published in 1594."@en;
    owl:sameAs viaf:59270665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Raselius>,
        <http://viaf.org/viaf/59270665>,
        <https://musicbrainz.org/artist/483a289e-2ed7-4fe3-858b-27d9b3d79bda>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Raselius.
doremus_artist:c801b2ee-d6db-3264-87a1-1b85a53f54a2
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Heinrich Thieriot (n\u00e9 \u00e0 Hambourg le 7 avril 1838 \u2013 mort le 31 juillet 1919 \u00e0 Hambourg) est un violoncelliste et compositeur allemand."@fr,
        "Ferdinand Heinrich Thieriot [tjeeroh] (* 7. April 1838 in Hamburg; \u2020 31. Juli 1919 in Schwarzenbek) war deutscher Komponist und Cellist. Prisma ohne Thumbnailrahmen"@de,
        "Ferdinand Thieriot (April 7, 1838 \u2013 August 4, 1919) was a German composer of Romantic music and cellist."@en,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\uff08\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\uff09\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30ea\u30aa\uff08Ferdinand Heinrich Thieriot *1838\u5e744\u67087\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af - \u20201919\u5e748\u67084\u65e5 \u30a6\u30fc\u30ec\u30f3\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:208958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Thieriot>,
        <http://viaf.org/viaf/208958>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferdinand_Thieriot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Thieriot.
doremus_artist:ca0491bb-3e23-3d07-b579-0ac0d56cf8c6
owl:sameAs viaf:79168498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168498>.
doremus_artist:ca600125-dd64-3b5f-8d86-7e357100c620
owl:sameAs viaf:79775538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79775538>.
doremus_artist:ca8a7a3f-37f5-355d-89c3-df1af9c75374
    owl:sameAs viaf:95153180;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95153180>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f7bd70f-1fe0-4732-9ae6-0f2ee9da7afd>.
doremus_artist:caaa592a-37c6-365b-ad5b-fff148c3b901
owl:sameAs viaf:66747629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66747629>.
doremus_artist:cae3d618-aad2-3c53-bb01-b6d87a353c83
    owl:sameAs n0:74224e85-9a9a-43b6-bc9b-d639e79f2adb;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/74224e85-9a9a-43b6-bc9b-d639e79f2adb>.
doremus_artist:cb043ef1-6510-3a79-a0a1-5c233fe0c328
    rdfs:comment
        "Oleg Mikha\u00eflovitch Vinogradov (en russe : \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432) est un danseur, chor\u00e9graphe et ma\u00eetre de ballet russe n\u00e9 \u00e0 L\u00e9ningrad le 1er ao\u00fbt 1937.\u00c9l\u00e8ve de l'\u00e9cole de danse de L\u00e9ningrad, il devient danseur de caract\u00e8re \u00e0 Novossibirsk de 1958 \u00e0 1965, o\u00f9 il monte ses premiers ballets qui font forte impression sur les jeunes chor\u00e9graphes russes."@fr;
    owl:sameAs viaf:1225437;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Oleg_Vinogradov>,
        <http://viaf.org/viaf/1225437>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Oleg_Vinogradov.
doremus_artist:cb51a801-390c-3884-b926-11e800df6a09
owl:sameAs viaf:26845093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26845093>.
doremus_artist:cbaf9d0d-7f8d-3bd1-95f7-87c6858d7b28
    dbp:birthPlace dbr:Santiago;
    rdfs:comment
        "Isabel Parra, cuyo nombre completo es Violeta Isabel Cereceda Parra (Santiago, 29 de septiembre de 1939), es una cantautora, int\u00e9rprete y folclorista chilena. Hija de Violeta Parra, hermana de \u00c1ngel Parra y por tanto miembro de la Familia Parra, es una de las principales representantes de la Nueva Canci\u00f3n Chilena."@es,
        "Isabel Parra, dont le nom complet est Violeta Isabel Cereceda Parra (n\u00e9e \u00e0 Santiago le 29 septembre 1939), est une auteur-compositrice-interpr\u00e8te chilienne, et sp\u00e9cialiste du folklore de son pays. Elle est la fille de Violeta Parra et la s\u0153ur de \u00c1ngel Parra. En tant que membre de la famille Parra, c'est une des principales repr\u00e9sentantes de la Nouvelle Chanson chilienne."@fr,
        "Violeta Isabel Cereceda Parra (born 29 September 1939), better known as Isabel Parra, is a famous Chilean singer-songwriter and interpreter of Latin American musical folklore. Parra was born in Chile in 1939 and began her career in music at the age of 13 when she made her first recording with her world-renowned mother, the folklorist Violeta Parra. She has since interpreted and recorded the songs of some of the most famous Latin American folk singers. After the September 11, 1973 Chilean coup d\u2019etat she lived in exile in Argentina and France for many years. She returned to Chile when democracy returned to her country."@en;
    owl:sameAs viaf:2660710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabel_Parra>,
        <http://viaf.org/viaf/2660710>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabel_Parra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabel_Parra.
doremus_artist:cc8e2815-5dfe-3964-989d-e3701c3229ec
owl:sameAs viaf:268039440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268039440>.
doremus_artist:cd734792-3736-30d3-923e-d4b9aa330516
owl:sameAs viaf:85890446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85890446>.
doremus_artist:cec36537-639c-349f-9ac2-9a3febdca381
    owl:sameAs viaf:100243456;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100243456>,
        <http://viaf.org/viaf/39664832>.
doremus_artist:cfc4067c-2fcb-3c0d-854a-ffd095274fcd
owl:sameAs viaf:49413936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413936>.
doremus_artist:cff3ecd1-6f37-3a19-81f9-b0a2cd44a303
    rdfs:comment
        "Claude Schnitzler est un organiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Strasbourg en 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:5118936;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Schnitzler>,
        <http://viaf.org/viaf/5118936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Schnitzler.
doremus_artist:d02c662a-1ca6-343b-9d1a-9ad3fb9e41bd
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nora Gubisch (born Paris, 1971) is a French operatic mezzo-soprano. She is married to the pianist and conductor Alain Altinoglu."@en,
        "Nora Gubisch est une mezzo-soprano fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris en 1971."@fr;
    owl:sameAs viaf:119146425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nora_Gubisch>,
        <http://viaf.org/viaf/119146425>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nora_Gubisch.
doremus_artist:d169a0c7-23fc-3a9b-90dd-5d5578d954e1
    rdfs:comment
        "Gilbert Coursier (n\u00e9 \u00e0 Cavaillon) \u00e9tait un corniste fran\u00e7ais.Gilbert Coursier a \u00e9tudi\u00e9 avec Jean Devemy au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris. Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le Concours International de Musique de Gen\u00e8ve (CIEM), il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 premier cor dans l'orchestre du Th\u00e9\u00e2tre national de l'Op\u00e9ra-Comique et l'orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:71586459;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilbert_Coursier>,
        <http://viaf.org/viaf/71586459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilbert_Coursier.
doremus_artist:d18cc616-a964-302a-9f29-3c3b50f8a51b
    dbp:birthPlace dbr:Erfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Schweinfurt;
    rdfs:comment
        """Georg Christoph Bach (1642 - 1697) fue un compositor y poeta alem\u00e1n. Hijo de Christoph Bach, naci\u00f3 en Erfurt. Vivi\u00f3 en Arnstadt, donde fue profesor en Heinrichs en 1661 y despu\u00e9s cantor en la iglesia de San Bartolom\u00e9 en Themar con encargos did\u00e1cticos en la Schola Themarensis en 1668, y en Schweinfurt (Baviera) en 1684. Muri\u00f3 en esta \u00faltima ciudad. De sus obras s\u00f3lo queda la cantata Siehe, wie fein und lieblich ist es (aprox. 1689). Fue padre de Johann Valentin Bach (1669-1720) y abuelo de: 
*  Johann Lorenz Bach. 
*  Johann Elias Bach."""@es,
        "Georg Christoph Bach (6 September 1642 \u2013 27 April 1697) was a German composer. He was the son of Christoph Bach and the elder brother of Johann Sebastian Bach's father Johann Ambrosius Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:59268752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Christoph_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/59268752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Christoph_Bach.
doremus_artist:d1c67f63-e461-3924-bb99-1ced40302bfb
    dbp:birthPlace dbr:Uxbridge;
    rdfs:comment
        """Cleo Laine (ur. 28 pa\u017adziernika 1927 w Southall) \u2013 brytyjska wokalistka jazzowa i aktorka. Pierwsz\u0105 piosenk\u0119 za\u015bpiewa\u0142a w 1940 w filmie "Z\u0142odziej z Bagdadu". Swoj\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0119\u0142a na pocz\u0105tku lat 50. W 1976 nagra\u0142a wraz z Rayem Charlesem oper\u0119 George'a Gershwina "Porgy and Bess". Wyst\u0105pi\u0142a w wielu filmach i spektaklach teatralnych."""@pl,
        "Cleo Laine, DBE (conocida tambi\u00e9n como Lady Dankworth, Uxbridge, 28 de octubre de 1927) es una actriz y cantante inglesa de jazz y pop; Laine es la \u00fanica artista femenina que ha recibido nominaciones al Premio Grammy en jazz, m\u00fasica popular y m\u00fasica cl\u00e1sica. Es la viuda del compositor de jazz Sir John Dankworth. Ha recibido diversos reconocimientos, entre ellos el Premio Grammy a la mejor interpretaci\u00f3n vocal jazz femenina por Cleo at Carnegie: The 10th Anniversary Concert en la ceremonia de 1986."@es,
        "Cleo LaineFichier:Cleo Laine.jpg Cleo Laine (n\u00e9e le 28 octobre 1927, Southall, Middlesex) est une chanteuse de jazz et une actrice britannique. Son titre de Dame (depuis 1997) vient du fait qu'elle est membre de l'Ordre de l'Empire britannique."@fr,
        "Dame Cleo Laine (geboren als: Clementina Dinah Campbell) (Southall, Londen, 28 oktober 1927) is een Brits jazzzangeres en actrice. Laine werd geboren als dochter van een zwarte Jamaicaanse vader en een Engelse moeder, die haar al op jonge leeftijd naar zang- en danslessen stuurde. Ze werkte onder andere als kapster en bibliothecaresse, trouwde en kreeg een zoon. Het huwelijk hield geen stand. Ze pakte het zingen pas weer serieus op rond haar 25ste. Ze deed een succesvolle auditie bij John Dankworth, werd aangenomen en ging bij de Dankworthband optreden."@nl,
        """Dame Cleo Laine, Lady Dankworth, DBE (born 28 October 1927) is an English jazz and pop singer and an actress, known for her scat singing and for her vocal range. Though her natural range is that of a contralto, she is able to produce a "G above high C", giving her an overall compass of well over three octaves. Laine is the only female performer to have received Grammy nominations in the jazz, popular and classical music categories. She is the widow of jazz composer Sir John Dankworth."""@en,
        "Dame Cleo Laine, Lady Dankworth, DBE, geboren als Clementina Dinah Campbell (* 28. Oktober 1927 in Middlesex, Gro\u00dfbritannien) ist eine englische Jazz-S\u00e4ngerin, klassische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "\u041a\u043b\u0435\u043e \u041b\u044d\u0439\u043d (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043d\u0430 \u041a\u044d\u043c\u043f\u0431\u043e\u043b\u043b, \u0432 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0414\u044d\u043d\u043a\u0443\u043e\u0440\u0442; \u0440. 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u041c\u0438\u0434\u0434\u043b\u0441\u0435\u043a\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043a\u044d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438; \u0432\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u044d\u043d\u043a\u0443\u043e\u0440\u0442\u0430. \u041a\u043b\u0435\u043e \u041b\u044d\u0439\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e Grammy \u0437\u0430 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e. \u0412 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u0430 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0443\u043b\u0438\u0446\u0430, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0435\u0451 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c."@ru,
        "\u30af\u30ec\u30aa\u30fb\u30ec\u30fc\u30f3\uff08Dame Cleo Laine, 1927\u5e7410\u670828\u65e5 \u30df\u30c9\u30eb\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30fb\u30c0\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d9\u30eb - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5927\u5fa1\u6240\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u3057\u3066\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u5404\u90e8\u9580\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u306e\u3042\u308b\u552f\u4e00\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5122171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cleo_Laine>,
        <http://viaf.org/viaf/5122171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51394536-9baa-4e6e-9db6-0b6137c111e0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cleo_Laine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cleo_Laine.
doremus_artist:d23723ab-1e51-36b2-8a7c-ddc7fc4d4ecc
    rdfs:comment
        "Erin Wall (* 4. November 1975 in Calgary, Alberta) ist eine kanadische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Erin Wall (born 4 November 1975 Calgary, Alberta to American parents) is a Canadian operatic soprano. She studied at the Vancouver Academy of Music, Western Washington University, Rice University and Music Academy of the West and was a finalist at the Cardiff Singer of the World competition in Wales in 2003, a competition where 951 singers from 56 nations applied and 483 were offered auditions, and in which she sang in the group of five finalists: \"... no doubt she was cheered to hear the leading scream of 'Bravoooooo!' [sic] from the unmistakable voice of Matthew Epstein ... artistic director of Chicago Lyric Opera.\""@en;
    owl:sameAs viaf:51452916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erin_Wall>,
        <http://viaf.org/viaf/51452916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erin_Wall.
doremus_artist:d2a6c03f-fde7-3dd0-9e59-2a0d1266b74d
    dbp:birthPlace dbr:Tlemcen;
    rdfs:comment
        "Patrick Bruel (* 14. Mai 1959 in Tlemcen, Algerien als Patrick Benguigui oder Maurice Benguigui) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Schauspieler und professioneller Pokerspieler. Nach einem franz\u00f6sischen Dekret im Jahre 2003 durfte Patrick Bruel offiziell den Namen Patrick Bruel-Benguigui annehmen."@de,
        "Patrick Bruel (French: [pat\u0281ik b\u0281y\u025bl]; born Patrick Benguigui [b\u025bn\u0261i\u0261i] on 14 May 1959) is a French singer, actor, and professional poker player of Jewish descent."@en,
        "Patrick Bruel (Tlemcen (Algerije), 14 mei 1959) is een Frans zanger en acteur van Joodse komaf."@nl,
        "Patrick Bruel est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, acteur, producteur et joueur professionnel de poker fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 mai 1959 \u00e0 Tlemcen en Alg\u00e9rie (alors fran\u00e7aise)."@fr,
        """Patrick Bruel, cuyo nombre real es Maurice Benguigui, (Tremec\u00e9n, Argelia, 14 de mayo de 1959), es un conocido cantante, compositor, actor y jugador profesional de p\u00f3ker franc\u00e9s de origen jud\u00edo. Su primer gran \u00e9xito en el mundo de la m\u00fasica fue Marre de cette nana-l\u00e0. En 2002 edit\u00f3 Entre deux, un \u00e1lbum de duetos con, entre otros, Charles Aznavour, Jean-Louis Aubert o Jean-Jacques Goldman. Ese mismo a\u00f1o compuso el tema franc\u00e9s para el Festival de Eurovisi\u00f3n, Il faut de temps, que obtuvo la quinta posici\u00f3n. Entre sus logros en la mesa de p\u00f3ker, en 1998 gan\u00f3 el brazalete "World Series of Poker" y tambi\u00e9n ha participado en el World Poker Tour. Ha publicado m\u00e1s de 10 \u00e1lbumes, siendo varios de ellos n\u00famero uno en Francia."""@es,
        "Patrick Bruel, w\u0142a\u015bc. Patrick Maurice Benguigui (ur. 14 maja 1959 w Tlemcen w Algierii) \u2013 francuski piosenkarz, kompozytor, aktor i mistrz \u015bwiata w pokerze z 1998 roku."@pl,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u043a \u0411\u0440\u044e\u044d\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Patrick Bruel, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0444\u0440. Patrick Maurice Benguigui; 14 \u043c\u0430\u044f 1959, \u0422\u043b\u0435\u043c\u0441\u0435\u043d, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:100917130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Bruel>,
        <http://viaf.org/viaf/100917130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bbd476fe-2987-4e5a-a278-ce5d5f3a6b9c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Bruel_Cabourg_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Bruel.
doremus_artist:d2ffd283-647a-3e59-8e92-7e0f74cf7504
owl:sameAs viaf:85681657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85681657>.
doremus_artist:d33c397e-a39d-36b9-a726-3400a79debb1
owl:sameAs viaf:5194772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194772>.
doremus_artist:d3799c69-e628-3da9-93de-9b9054b25701
    dbp:birthPlace dbr:Castiglione_delle_Stiviere;
    rdfs:comment
        "Diplomato in pianoforte al Conservatorio di Musica Lucio Campiani di Mantova sotto la guida di Nando Salardi. Pupillo di Bruno Mezzena nel 1985 ottiene il diploma speciale summa cum laude presso l'Accademia Musicale Pescarese."@it,
        "Giampaolo Stuani (born 1966 in Castiglione delle Stiviere, Province of Mantua) is an Italian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:292410549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giampaolo_Stuani>,
        <http://viaf.org/viaf/292410549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giampaolo_Stuani.
doremus_artist:d3da38f7-a934-3f75-90e7-bf73170f6d9c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bridgeport,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Bill Kirchen (born June 29, 1948) is an American rockabilly guitarist, singer and songwriter. He was a member of Commander Cody and His Lost Planet Airmen from 1967 to the mid-1970s and is known as a "The Titan of The Telecaster" for his musical prowess on the guitar."""@en;
    owl:sameAs viaf:224219119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Kirchen>,
        <http://viaf.org/viaf/224219119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04b64fa5-c3de-4863-81fb-5784e4839961>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BillKirchenRed.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Kirchen.
doremus_artist:d42cb18e-349a-33a3-aadd-da594f2bf2dd
    owl:sameAs viaf:88567243;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88567243>,
        <https://musicbrainz.org/artist/115cf22f-059c-46ad-ab58-609e0415ab51>.
doremus_artist:d4353b48-f213-304b-b8fa-4f639d9770a3
    dbp:birthPlace dbr:Chartres;
    rdfs:comment
        "Nicolas Dautricourt (born 1977) is a French violinist."@en,
        "Nicolas Dautricourt est un violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 janvier 1977 \u00e0 Chartres."@fr;
    owl:sameAs viaf:10130899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Dautricourt>,
        <http://viaf.org/viaf/10130899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Dautricourt.
doremus_artist:d4e1b103-5644-34ef-9b47-4034ad68ea5f
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    dbp:deathPlace dbr:Salò;
    rdfs:comment
        "Fratello del pi\u00f9 celebre Claudio, Giulio Cesare nasce da Baldassare e da Maddalena Zignani. Fin da presto segue la carriera del fratello e si dedica alla musica, ma con risultati inferiori rispetto a Claudio."@it,
        "Giulio Cesare Monteverdi (* 1573 in Cremona; \u2020 1630/31 in Sal\u00f2) war ein italienischer Komponist und Organist. Er war der j\u00fcngere Bruder von Claudio Monteverdi."@de,
        "Giulio Cesare Monteverdi (1573\u20131630/31) was an Italian composer and organist; he was the younger brother of Claudio Monteverdi. Giulio Cesare Monteverdi was born in Cremona where he was baptised on 31 January 1573. In 1600 he held the position of organist of Mantua Cathedral for a brief time. In August 1602 he served as a musician at the court of the Duke of Mantua. On 2 June 1608, during the wedding celebrations at the Mantuan court, he composed the music for the fourth intermedio (words by Chiabrera; music lost), as part of a performance of Guarini's play L'Idropica. In 1609 Francesco Gonzaga (governor of Montferrat at the time) appointed him maestro di cappella. In this position, he wrote his opera Il rapimento di Proserpina (libretto by Ercole Marigliani), on the occasion of the birthd"@en,
        "Giulio Cesare MonteverdiFichier:Castelleone-parrocchiale.jpg \u00c9glise paroissiale de Castelleone. Giulio Cesare Monteverdi (Cr\u00e9mone, bapt. le 31 d\u00e9cembre 1573 \u2013 Sal\u00f2, 1630) est un compositeur et organiste italien. Fr\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre Claudio, Giulio Cesare est le fils de Baldassare et Maddalena Zignani. Il a suivi la m\u00eame voie de son fr\u00e8re et s'est consacr\u00e9 \u00e0 la musique, mais sa carri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 beaucoup plus modeste que celle de Claudio."@fr;
    owl:sameAs viaf:14852044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Cesare_Monteverdi>,
        <http://viaf.org/viaf/14852044>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Cesare_Monteverdi.
doremus_artist:d6416851-c1a9-39b4-8365-3ed0ceef7a07
owl:sameAs viaf:310502184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310502184>.
doremus_artist:d6b2bafc-1c72-32e0-b4d4-2eafa3a4e9de
owl:sameAs viaf:14968568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14968568>.
doremus_artist:d6cde40c-6fb8-3d20-b58e-f9bd2d4a9dd5
    dbp:birthPlace dbr:Salemi;
    dbp:deathPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Alberto Favara (1863-1923), an Italian enthnomusicologist, is one of the pioneers of the scholarly study of Sicilian folk music. He studied at the Palermo music conservatory and later in Milan. In 1895 he became a music professor at the Palermo conservatory. In 1907 he published Canti della terra e del mare di Sicilia (Songs of the land and sea of Sicily), followed in 1921 by an additional collection of Canti popolari siciliani (Sicilian Folk Songs). Favara was also the composer of miscellaneous vocal works and instrumental pieces for orchestra and chamber groups."@en;
    owl:sameAs viaf:65669499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Favara>,
        <http://viaf.org/viaf/65669499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Favara.
doremus_artist:d7458cc6-78b8-3578-9f3e-27498cc215e2
owl:sameAs viaf:141277282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141277282>.
doremus_artist:d76a33a9-cd4f-372a-9f4a-d22fc5d0f3e7
    rdfs:comment
        "Ivan Jullien (n\u00e9 le 27 octobre 1934 \u00e0 Vincennes et mort le 3 janvier 2015 (\u00e0 80 ans)  \u00e0 \u00c9tampes,) est un trompettiste, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre, qui a \u0153uvr\u00e9 pendant plus de  50 ans aupr\u00e8s d'artistes de renom.\u2191 Biographie\u2191 http://www.lemonde.fr/culture/article/2015/01/04/le-jazzman-ivan-jullien-est-mort_4548955_3246.html\u2191 Mort d\u2019Ivan Jullien, seigneur du jazz fran\u00e7ais., RTL."@fr;
    owl:sameAs viaf:161653335;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ivan_Jullien>,
        <http://viaf.org/viaf/161653335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivan_Jullien.
doremus_artist:d7ff8d3b-986e-3d0d-ac0a-6825e1ffddeb
owl:sameAs viaf:293614435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293614435>.
doremus_artist:d90e832d-c4a5-3adb-8f61-d7e19feaf768
owl:sameAs viaf:44245656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44245656>.
doremus_artist:d95e5196-ca21-306d-be26-dfa485012d8f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charlesbourg,_Quebec_City>;
    rdfs:comment
        "Bruno Pelletier (* 7. August 1962 in Charlesbourg) ist ein kanadischer Autor, Komponist, Musiker und Schauspieler."@de,
        "Bruno Pelletier (7 de agosto de 1962; Quebec, Canad\u00e1) es un cantante canadiense."@es,
        "Bruno Pelletier (Charlesbourg, Quebec, 7 augustus 1962) is een Canadees, Franstalige zanger uit Quebec.In 1992 kwam zijn album Bruno Pelletier uit. Hij speelde toen ook de rol van James Dean in de rock opera La L\u00e9gende de Jimmy van Luc Plamondon en Michel Berger. Hij trad 400 keren op in Starmania, eveneens geschreven door Luc Plamondon en Michel Berger. Hij speelde ook de rol van Gringoire in de Franstalige en de Engelstalige productie van Notre-Dame de Paris. Bruno Pelletier won als zanger diverse prijzen (onder meer verscheidene Felix Awards en World Music Awards).Op 11 september 2007 realiseerde hij een album in jazz-stijl, genaamd Bruno Pelletier et le GrosZorchestre."@nl,
        "Bruno Pelletier (born August 7, 1962), is a francophone Quebecer singer."@en,
        "Bruno Pelletier (n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Charlesbourg, Qu\u00e9bec) est un chanteur qu\u00e9b\u00e9cois originaire de Qu\u00e9bec. Il s'est fait conna\u00eetre un temps du public fran\u00e7ais en interpr\u00e9tant Gringoire dans la com\u00e9die musicale Notre-Dame de Paris, et surtout pour y avoir interpr\u00e9t\u00e9 Le Temps des Cath\u00e9drales, second single de la com\u00e9die musicale. Il s'est fait conna\u00eetre auparavant \u00e0 travers l'op\u00e9ra-rock Starmania."@fr,
        "Bruno Pelletier (ur. 7 sierpnia 1962 w Charlesbourgu k. Qu\u00e9bec) \u2013 kanadyjski piosenkarz \u015bpiewaj\u0105cy w j\u0119zyku francuskim. Syn Liette i Laurenta Pelletier, by\u0142 zainteresowany muzyk\u0105 od najm\u0142odszych lat i gra\u0142 na kilku instrumentach. W 1983 roku wraz z przyjaci\u00f3\u0142mi rozpocz\u0105\u0142 wyst\u0119py z angloj\u0119zycznymi grupami o nazwie Amanite i Sneak Preview, a nast\u0119pnie w j\u0119zyku francuskim z zespo\u0142em P\u00ebll. Maj\u0105c 23 lata wyjecha\u0142 do Montrealu, gdzie \u015bpiewa\u0142 w barach. W 1989 roku uczestniczy\u0142 w rockowym festiwalu Envol, gdzie przyznano mu wyr\u00f3\u017cnienie za wysok\u0105 jako\u015b\u0107 muzyki. Wyst\u0105pi\u0142 w musicalu Vu d'en haut (1991) prezentowanym na festiwalu Montgolfi\u00e8res w miasteczku Saint-Jean-sur-Richelieu, w prowincji Quebec, czterdzie\u015bci razy zagra\u0142 w spektaklu muzycznym Les fous du rockn'roll (1992], odtwarza\u0142 rol\u0119 Jimmy\u2019eg"@pl,
        "\u00c8 considerato il cantante pi\u00f9 rappresentativo del Qu\u00e9bec, conosciuto soprattutto per aver interpretato la parte di Pierre Gringoire nel musical Notre Dame de Paris, composto da Riccardo Cocciante."@it,
        "\u0411\u0440\u044e\u043d\u043e\u0301 \u041f\u0435\u043b\u044c\u0442\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Bruno Pelletier, \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1962, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d6\u30ea\u30e5\u30ce\u30fb\u30da\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Bruno Pelletier 1962\u5e748\u67087\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u5e03\u5f8b\u8afe\u00b7\u4f69\u723e\u63d0\u57c3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aBruno Pelletier\uff0c1962\u5e748\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u9b41\u5317\u514b\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u5728\u300a\u9418\u6a13\u602a\u4eba\u300b\u4e2d\u98fe\u6f14\u8a69\u4eba\u845b\u6797\u679c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44511078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Pelletier>,
        <http://viaf.org/viaf/44511078>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wiki_PB066038.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Pelletier.
doremus_artist:d988884b-c379-35fa-81ef-fe4c6c71705f
owl:sameAs viaf:2687898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2687898>.
doremus_artist:d994c358-d63d-3c29-980a-4fe01372c63b
owl:sameAs viaf:12490254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490254>.
doremus_artist:da1d6213-0b09-3e51-84a6-36006a1283dd
owl:sameAs viaf:79171604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171604>.
doremus_artist:da2a4101-330d-3d5f-ab4f-0730dca0503e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Brunswick,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jamaica,_Queens>;
    rdfs:comment
        "James Price Johnson (1 de febrero de 1894, New Brunswick, Nueva Jersey, Estados Unidos - 17 de noviembre de 1955, Nueva York, Estados Unidos), conocido como James P. Johnson, fue un pianista y compositor estadounidense de jazz. Fue uno de los creadores, junto con Luckey Roberts, del estilo stride de jazz."@es,
        "James Price Johnson (February 1, 1894 \u2013 November 17, 1955) was an American pianist and composer. A pioneer of the stride style of jazz piano, he was one of the most important pianists who bridged the ragtime and jazz eras, and, with Jelly Roll Morton, one of the two most important catalysts in the evolution of ragtime piano into jazz. As such, he was a model for Count Basie, Duke Ellington, Art Tatum, and Fats Waller."@en,
        "James Price Johnson (Nova Brunswick, 1 de fevereiro de 1894 \u2014 Jamaica, 17 de novembro de 1955) foi um pianista e compositor estadunidense, considerado o pai do stride piano e importante link entre o ragtime e o jazz piano."@pt,
        "James Price Johnson (ur. 1 lutego 1894 w New Brunswick w stanie New Jersey, USA, zm. 17 listopada 1955 w Nowym Jorku, USA) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy, okrzykni\u0119ty najwi\u0119ksz\u0105 znakomito\u015bci\u0105 swojego czasu na Wschodnim Wybrze\u017cu. Gruntownie wykszta\u0142cony muzycznie, zar\u00f3wno w zakresie muzyki powa\u017cnej, jak i ragtime\u2019ach. Wylansowa\u0142 w\u0142asny styl gry na fortepianie znany jako \u201estride\u201d. W 1908 roku przeprowadzi\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105 do Nowego Jorku, profesjonalnego anga\u017cu doczeka\u0142 si\u0119 cztery lata p\u00f3\u017aniej na Coney Island. Uczestniczy\u0142 w przesz\u0142o 400 sesjach nagraniowych jako akompaniator. Debiutowa\u0142 na Broadwayu w 1923 roku kompozycj\u0105 \u201eCharleston\u201d, wykorzystan\u0105 w przedstawieniu \u201eRunning Wild\u201d, motyw ten sta\u0142 si\u0119 szybko ogromnie popularny. S\u0142awy klasycznego bluesa lat 20., takiej rangi jak Ida Cox, Ethel W"@pl,
        "James Price Johnson est un pianiste de jazz et compositeur afro-americain, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1894 \u00e0 New Brunswick, dans le New Jersey et mort le 17 novembre 1955 \u00e0 New York. Il est surnomm\u00e9 le \u00ab P\u00e8re du Piano stride \u00bb. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve de Eubie Blake. Tr\u00e8s t\u00f4t, il se produit dans des clubs et devient vite une personnalit\u00e9 renomm\u00e9e des nuits de Harlem en acqu\u00e9rant une solide r\u00e9putation de pianiste et de compositeur. \u00c0 la m\u00eame \u00e9poque, il grave des Piano Rolls."@fr,
        """James Price Johnson, James P. Johnson oder Jimmy Johnson, (* 1. Februar 1894 in New Brunswick, New Jersey; \u2020 17. November 1955 in New York, N.Y.) war ein US-amerikanischer Pianist und Komponist. Er gilt als "Vater des Stride-Piano" und hat in dieser Eigenschaft eine Reihe weiterer Jazzpianisten ma\u00dfgeblich beeinflusst, darunter Fats Waller, Duke Ellington, Count Basie, Don Lambert und Thelonious Monk."""@de,
        "Un pioniere dello stile stride del piano jazz. Insieme a Jelly Roll Morton,"@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041f\u0440\u0430\u0439\u0441 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1894, \u041d\u044c\u044e-\u0411\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0438\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0411\u044b\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u00ab\u0440\u0435\u0432\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0435\u00bb \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0439. \u041f\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u0440\u0435\u0433\u0442\u0430\u0439\u043c\u0430 \u043a \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:22327647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_P._Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/22327647>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JPJ_CD2.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_P._Johnson>.
doremus_artist:da828367-7cec-3d62-8bc5-d84acd4cf313
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Margarete Klose (6 de agosto de 1899, Berl\u00edn \u2013 14 de diciembre de 1968, Berlin) considerada la m\u00e1xima mezzosoprano alemana de su \u00e9poca junto a la sueca Kerstin Thorborg. La buena ejecuci\u00f3n de notas graves hac\u00edan de ella una solvente contralto. La cantante berlinesa debut\u00f3 en el teatro de Ulm en opereta y como Azucena en Il trovatore de Verdi en 1926. Posteriormente se uni\u00f3 a las compa\u00f1\u00edas de Kassel y Mannheim en 1929. En el Festival de Bayreuth apareci\u00f3 entre 1936 y 1942 especialmente como Brangania de Trist\u00e1n e Isolda y el Festival de Salzburgo (1949 y 1955)."@es,
        "Margarete Klose (Berlin, 6 ao\u00fbt 1899 - idem, 14 d\u00e9cembre 1968 (\u00e0 69 ans)) est une mezzo-soprano allemande, l'une des plus \u00e9minentes de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Margarete Klose (eigentlich Frida Klose; * 6. August 1899 in Berlin \u2020 14. Dezember 1968, ebenda) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        """Margarete Klose, (August 6, 1899 \u2013 December 14, 1968), was a German operatic mezzo-soprano. Her "official" year of birth was 1902."""@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0301\u0442\u0435 \u041a\u043b\u043e\u0301\u0437\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Margarete Klose, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0301\u0437\u0435 \u043d\u0435\u043c. Frida Klose; 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1902, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1968, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:100261096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margarete_Klose>,
        <http://viaf.org/viaf/100261096>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-35002-0002,_Sowjetunion,_Gastspiel_Franz_Konwitschny,_Margarete_Klose.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margarete_Klose.
doremus_artist:dabdd0aa-a908-30bd-88e0-4ea8ce3c5d60
owl:sameAs viaf:2005364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2005364>.
doremus_artist:dc0ad3c3-f888-37c6-bd6f-c6b527c10007
    dbp:birthPlace dbr:Malmedy;
    rdfs:comment
        "Henri Pousseur (* 23. Juni 1929 in Malmedy; \u2020 6. M\u00e4rz 2009 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Henri Pousseur (23 June 1929 \u2013 6 March 2009) was a Belgian composer, teacher, and music theorist."@en,
        "Henri Pousseur (Malmedy, 23 de junio de 1929 - Bruselas, 6 de marzo de 2009) fue un destacado compositor y pedagogo belga."@es,
        "Henri Pousseur (Malmedy, 23 juni 1929 - Brussel, 6 maart 2009) was een Belgische componist van 'nieuwe muziek'."@nl,
        "Henri Pousseur (Malmedy, le 23 juin 1929 - Bruxelles, le 6 mars 2009) est un compositeur belge."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0443\u0441\u0441\u0451\u0440 (\u0444\u0440. Henri Pousseur, 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929, \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0435\u0434\u0438, \u0412\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f - 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2009, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d7\u30c3\u30b9\u30fc\u30eb\uff08Henri Pousseur\u30011929\u5e746\u670829\u65e5\u3001\u30de\u30eb\u30e1\u30c7\u30a3 - 2009\u5e743\u67086\u65e5\u3001\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1947\u5e74\u304b\u30891953\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u3084\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b9\u30fc\u30ea\u30fc\u3089\u306b\u79c1\u6dd1\u30021952\u5e74\u306b\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u590f\u5b63\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3067\u306f\u30bb\u30ea\u30a8\u30eb\u97f3\u697d\u306e3\u7fbd\u9ce5\u306b\u6b21\u3050\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u30021954\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b1\u30eb\u30f3\u3068\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3067\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u7814\u7a76\u54e1\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304f\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u4e09\u5e74\u9593\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d0\u30c3\u30d5\u30a1\u30ed\u30fc\u3067\u6559\u3048\u308b\u30021958\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u3082\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30b8\u30aaAPELAC\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u6700\u9ad8\u8cac\u4efb\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u540c\u69d8\u306b\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u6240\u3082\u6307\u5c0e\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u6642\u306b\u540c\u5730\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3068\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002\u9000\u5b98\u5f8c\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u5ba2\u54e1\u3068\u3057\u3066\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u8b1b\u7fa9\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u30022009\u5e74\u3001\u80ba\u708e\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u53bb\u3002 \u4f5c\u54c1\u306e\u5f62\u614b\u306f\u4e8c\u3064\u306e\u5bfe\u7acb\u3057\u305f\u76f8\u4e92\u4f5c\u7528\u306b\u57fa\u3065\u304f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59094808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Pousseur>,
        <http://viaf.org/viaf/59094808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9919dfaa-a15c-43f2-ab28-d352ad2f5d40>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Pousseur.
doremus_artist:dcb0c352-5e79-3719-8f3f-e7ddd9b30b41
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    dbp:deathPlace dbr:Catania;
    rdfs:comment
        "Salvatore Licitra (* 10. August 1968 in Bern, Schweiz; \u2020 5. September 2011 in Catania, Italien) war ein italienischer Tenor. Viele Musikfreunde sahen in ihm bereits eine Art \u201eNachfolger\u201c des 2007 verstorbenen italienischen Startenors Luciano Pavarotti."@de,
        "Salvatore Licitra (10 August 1968 \u2013 5 September 2011) was an Italian operatic tenor."@en,
        "Salvatore Licitra (Berna, 10 de agosto de 1968 - Cat\u00e2nia, 5 de setembro de 2011) foi um tenor italiano. Nascido na Su\u00ed\u00e7a, foi criado em Mil\u00e3o, pois seu pais eram sicilianos. Salvatore Licitra era considerado o sucessor de Luciano Pavarotti, mas sua carreira foi interrompida em virtude de uma acidente em 27 de agosto de 2011 e devido aos ferimentos, faleceu em 5 de setembro de 2011."@pt,
        "Salvatore Licitra (Berna, Suiza, 10 de agosto de 1968 - Catania, 5 de septiembre de 2011) fue un tenor italiano."@es,
        "Salvatore Licitra (ur. 10 sierpnia 1968 w Bernie, zm. 5 wrze\u015bnia 2011 w Katanii) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, tenor."@pl,
        "Salvatore Licitra Salvatore Licitra est un chanteur d'op\u00e9ra italien n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1968 \u00e0 Berne, en Suisse, mort le 5 septembre 2011 \u00e0 Catane."@fr,
        "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u041b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Salvatore Licitra; 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1968, \u0411\u0435\u0440\u043d \u2014 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2011, \u041a\u0430\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30ea\u30c1\u30fc\u30c8\u30e9\uff08Salvatore Licitra, 1968\u5e748\u670810\u65e5 - 2011\u5e749\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u4ee3\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u300c\u65b0\u3057\u3044\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u300d\u3068\u3057\u3066\u4e00\u8e8d\u30b9\u30bf\u30fc\u30c0\u30e0\u306b\u306e\u3057\u4e0a\u304c\u3063\u305f\u304c\u3001\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a43\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u65e9\u4e16\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69130773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Licitra>,
        <http://viaf.org/viaf/69130773>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a89282a-f7b5-4fdd-9db8-f7b7e36d7200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Licitra.
doremus_artist:dcdfcdb1-79c3-34c0-9dc4-5b1911896d9b
    dbp:birthPlace dbr:Oahu;
    rdfs:comment
        "Frank Ferera (* 12. Juni 1885 in Honolulu, K\u00f6nigreich Hawai\u02bbi; \u2020 26. Juni 1951; eigentlich Frank Ferreira II.) war der erste hawaiische Musiker, der au\u00dferhalb Hawaiis mit seinen Platten Erfolg hatte. Er gilt als einer der einflussreichsten Musiker der Hawaiian-Musik."@de,
        "Frank Ferera (June 12, 1885 - June 26, 1951) was a Hawaiian musician who recorded successfully between 1915 and 1930. He was the first star of Hawaiian music and influenced many later artists."@en,
        "Fu attivo con apprezzate registrazioni discografiche tra il 1915 e il 1930. Fu la prima star della musica hawaiana ed influenz\u00f2 molti altri artisti anche di genere blues."@it;
    owl:sameAs viaf:56807978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Ferera>,
        <http://viaf.org/viaf/56807978>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank_Ferera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Ferera.
doremus_artist:dd45cf91-4c57-351a-b8a9-1c8410ee3283
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Emanuel Hirsch Cohen, better known by the stage name John Randolph, (June 1, 1915 \u2013 February 24, 2004) was an American film, television and stage actor."@en,
        "Ha interpretato il capitano Ross nel film King Kong (1976) di John Guillermin, con Jeff Bridges, Charles Grodin e Jessica Lange, per la prima volta sullo schermo. Fra le numerose interpretazioni della sua carriera, da citare il ruolo del padre di George Costanza nella prima parte della serie televisiva americana Seinfeld. Una curiosit\u00e0: nella serie, forse come tributo al King Kong di Guillermin, appeso al muro dell'appartamento di Jerry Seinfeld, c'\u00e8 un quadretto con la locandina del film."@it,
        "John Randolph (* 1. Juni 1915 in New York City, New York als Emanuel Hirsch Cohen; \u2020 24. Februar 2004 in Hollywood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "John Randolph (New York City, 1 juni 1915 \u2013 Hollywood, 24 februari 2004), geboren als Emanuel Hirsch Cohen, was een Amerikaans acteur."@nl,
        "John Randolph (Nova Iorque, 1 de junho de 1915 \u2014 24 de fevereiro de 2004) foi um ator estadunidense."@pt,
        "John Randolph (ur. 1 czerwca 1915 w Nowy Jork, zm. 24 lutego 2004) - ameryka\u0144ski aktor."@pl,
        "John RandolphFichier:Defaut.svg John Randolph est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 1er juin 1915 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 2004 \u00e0 Hollywood."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\uff08John Randolph, \u672c\u540d\uff1aEmanuel Hirsch Cohen, 1915\u5e746\u67081\u65e5 - 2004\u5e742\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71581855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Randolph_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/71581855>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Randolph_(actor)>.
doremus_artist:dd5c8161-c6a0-31c0-8cbd-fb22c3eabb50
owl:sameAs viaf:79830667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79830667>.
doremus_artist:ddd832d7-3aa7-308e-b78e-49ffe6763490
    rdfs:comment
        "Philippe Leroux est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 septembre 1959 \u00e0 Boulogne-Billancourt."@fr;
    owl:sameAs viaf:34576652;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Leroux_(compositeur_contemporain)>,
        <http://viaf.org/viaf/34576652>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Leroux_(compositeur_contemporain)>.
doremus_artist:de34b206-df22-306d-bd4f-0871eb3a6750
owl:sameAs viaf:80117819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80117819>.
doremus_artist:dfb06089-86b9-3458-9dca-f4d579301721
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Hilversum;
    rdfs:comment
        "Jean Fournet (* 14. April 1913 in Rouen; \u2020 3. November 2008 in Hilversum) war ein franz\u00f6sischer Dirigent. Fournet studierte Fl\u00f6te und Dirigieren am Conservatoire de Paris und deb\u00fctierte 1936 als Dirigent in Rouen, wo er zwei Jahre sp\u00e4ter eine feste Anstellung erhielt. 1940 ging er nach Marseille, und von 1944 bis 1957 war er musikalischer Direktor der Op\u00e9ra-Comique in Paris. Zugleich unterrichtete er hier Dirigieren an der \u00c9cole normale sup\u00e9rieure. Normdaten (Person): GND: 134376129  | LCCN: n83121784 | NDL: 00967787 | VIAF: 39561754 |"@de,
        "Jean Fournet (Rouen, 14 april 1913 - Hilversum, 3 november 2008) was een Frans dirigent, die veel in Nederland heeft gewerkt. Fournet studeerde fluit en orkestdirectie een het Conservatoire de Paris en debuteerde in 1936 als dirigent in Rouen, waar hij twee jaar later een vaste aanstelling kreeg. In 1940 ging hij naar Marseille, en van 1944 tot 1957 was hij muzikaal leider van de Op\u00e9ra-Comique in Parijs. Tegelijkertijd doceerde hij orkestdirectie aan de \u00c9cole Normale. Fournet was gehuwd met de althobo\u00efste Miriam Hannecart-Jake. Hij overleed op 95-jarige leeftijd."@nl,
        "Jean Fournet (Rouen, 14 avril 1913 - Hilversum, 3 novembre 2008) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique symphonique fran\u00e7aise, il a eu une carri\u00e8re particuli\u00e8rement longue, puisqu'il a dirig\u00e9 au-del\u00e0 de 90 ans."@fr,
        "Jean Fournet (born in Rouen 14 April 1913 \u2013 died in Weesp 3 November 2008) was a French conductor. Fournet\u2019s father was a flutist who gave him some instruction on the flute and music theory. Fournet was then trained at the Conservatoire de Paris in flute by Gaston Blanquart and Marcel Moyse, and conducting by Philippe Gaubert (himself a flutist). He performed on the flute at age fifteen with the Orchestra of the Th\u00e9\u00e2tre des Arts in Rouen. He first established himself as a conductor in his native country conducting in Rouen 1936-1940, Marseilles 1940-1944, and then as director of the Paris Op\u00e9ra-Comique 1944-1957. He was also a professor of conducting at the \u00c9cole Normale de Musique de Paris 1944-1962."@en,
        "\u0416\u0430\u043d \u0424\u0443\u0440\u043d\u0435 (\u0444\u0440. Jean Fournet, 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1913, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u0412\u0435\u0441\u043f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30eb\u30cd\uff08Jean Fournet, 1913\u5e744\u670814\u65e5 - 2008\u5e7411\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u660e\u5feb\u306a\u9020\u5f62\u3068\u7e4a\u7d30\u30fb\u9ad8\u96c5\u306a\u611f\u899a\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u305f\u30e9\u30c6\u30f3\u7cfb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Fournet>,
        <http://viaf.org/viaf/39561754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/582dcab2-fe35-415d-ba5f-a7e8a9d0ed82>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Fournet_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Fournet.
doremus_artist:dfd3d76b-60f1-3c9b-b6c0-89ab6f15f1e3
owl:sameAs viaf:269964329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269964329>.
doremus_artist:dfdb8568-f930-319d-b661-fe73cf8869a9
    owl:sameAs viaf:24888340;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24888340>,
        <http://viaf.org/viaf/4473236>.
doremus_artist:dffdba7b-d363-3596-bd85-29ec14fd8f3e
    rdfs:comment
        "Mykola Mykolayovych Hobdych (born March 28, 1961 in Bytkiv, Ukraine) is a Ukrainian choral conductor, known for being the founder and director of the Kyiv Chamber Choir. He founded the Kyiv Chamber Choir in 1990 with alumni of the Kiev State Conservatory."@en,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0431\u0434\u0438\u0447 (\u0440\u043e\u0434. 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u0411\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u0438\u0435\u0432\u00bb, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1961 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0440\u043f\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435 \u0411\u044b\u0442\u043a\u043e\u0432\u0435. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0414\u0440\u043e\u0433\u043e\u0431\u044b\u0447\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0438 \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u043a\u0430 \u0420\u0435\u0432\u0443\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u043e\u0440\u0435 \u00ab\u0414\u0443\u043c\u043a\u0430\u00bb. \u0421 1990 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u0438\u0435\u0432\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0417\u043b\u0430\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u0438\u0439 \u041a\u0438\u0435\u0432\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:80150842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mykola_Hobdych>,
        <http://viaf.org/viaf/80150842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mykola_Hobdych.
doremus_artist:e0174adc-8d1b-322d-8aee-4876438c701e
owl:sameAs viaf:49506046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49506046>.
doremus_artist:e0a35dcd-766b-36a9-a2b3-d8d412bd783c
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Giovanni Francesco Anerio (* um 1567 in Rom; beerdigt am 12. Juni 1630 in Graz) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Giovanni Francesco Anerio (Rome, 1567 \u2013 Graz, 11 juin 1630) est un compositeur Italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but du Baroque, et un membre de \u00c9cole romaine des compositeurs. Il \u00e9tait le fr\u00e8re cadet d'un autre compositeur important de la m\u00eame p\u00e9riode, Felice Anerio."@fr,
        "Giovanni Francesco Anerio (c. 1567 \u2013 buried 12 June 1630) was an Italian composer of the Roman School, of the very late Renaissance and early Baroque eras. He was the younger brother of Felice Anerio. Giovanni's principal importance in music history was his contribution to the early development of the oratorio; he represented the progressive trend within the otherwise conservative Roman School, though he also shared some of the stylistic tendencies of his brother, who was much indebted to Palestrina."@en,
        "Giovanni Francesco Anerio (ca. 1567 \u2013 sepultado em 12 de junho de 1630) foi um compositor italiano da Escola romana, do final da Renascen\u00e7a e in\u00edcio Barroco. Era o irm\u00e3o mais novo de Felice Anerio. A principal import\u00e2ncia de Giovanni na hist\u00f3ria da m\u00fasica foi a sua contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento inicial do orat\u00f3rio; ele representou a tend\u00eancia progressista em meio a outra forma conservadora da Escola romana, embora compartilhasse tamb\u00e9m de algumas das tend\u00eancias estil\u00edsticas do seu irm\u00e3o, que foi muito influenciado por Palestrina."@pt,
        "Giovanni Francesco Anerio (ur. 1567 r. w Rzymie, zm. 12 czerwca 1630 r. w Grazu) \u2013 kompozytor w\u0142oski. By\u0142 m\u0142odszym bratem Felice Anerio. Jego kompozycje to g\u0142\u00f3wnie madryga\u0142y, motety i msze. Wyda\u0142 ponad 20 zbior\u00f3w kompozycji. W latach 1624-1625 przebywa\u0142 w Warszawie i Krakowie na dworze kr\u00f3la Zygmunta III Wazy."@pl,
        "Giovanni Francisco Anerio (Roma, 1567 - Graz, 1630) fue un compositor italiano de finales del Renacimiento y principios del Barroco y miembro de la escuela romana de compositores. Es hermano de otro compositor importante del mismo periodo, Felice Anerio."@es;
    owl:sameAs viaf:32186954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Francesco_Anerio>,
        <http://viaf.org/viaf/32186954>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b849bcdc-2546-44d2-931b-aefdb6f5acf2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Francesco_Anerio.
doremus_artist:e0ee31a1-e647-30da-b150-07de838c9ba1
owl:sameAs viaf:61803379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61803379>.
doremus_artist:e1d3efd9-1102-3bbe-94e6-581ee547dfbc
owl:sameAs viaf:79241428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79241428>.
doremus_artist:e21c74cf-cd7a-3c86-9128-8aa253f134c1
    owl:sameAs viaf:76504978;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295620830>,
        <http://viaf.org/viaf/76504978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b331a9b-711f-4cbb-bb04-afcde621d12b>.
doremus_artist:e21e0b39-05ee-36d5-a8bb-7daa6243baf3
    rdfs:comment
        "Carl Gustav Sparre Olsen (April 25, 1903 \u2013 November 8, 1984) was a Norwegian violinist and composer. His composition style is lyrical with a strong grounding in Norwegian folk tunes."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0421\u043f\u0430\u0440\u0440\u0435 \u041e\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Carl Gustav Sparre Olsen; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1903 \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0424\u0430\u0440\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e (1926\u20141930), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0413\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430. \u0421 1934 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0435 \u00abBergens Tidende\u00bb. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0441\u0442\u044c\u0435\u0440\u043d\u0435 \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430. \u0415\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u044e\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b9\u30d1\u30c3\u30ec\u30fb\u30aa\u30eb\u30bb\u30f3\uff08Carl Gustav Sparre Olsen\u30011903\u5e744\u670825\u65e5 - 1984\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b9\u30bf\u30f4\u30a1\u30f3\u30b2\u30eb\u51fa\u8eab\u30021\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u4e00\u5bb6\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u304c\u30011909\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u79fb\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c10\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u305f\u30021926\u5e74\u304b\u30891930\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a1\u30c3\u30c6\u30a4\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011930\u5e74\u304b\u30891931\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f1936\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u308c\u3088\u308a\u4ee5\u524d\u306e1934\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u306e\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u540c\u5730\u3067\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u3084\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u306a\u3069\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306e1940\u5e74\u306b\u30ce\u30fc\u30eb\u30d5\u30a3\u30e8\u30eb\u30c9\u306b\u758e\u958b\u3057\u30011947\u5e74\u307e\u3067\u3068\u3069\u307e\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ac\u30a6\u30b9\u30c0\u30fc\u30eb\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u30011950\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u56fd\u55b6\u653e\u9001\u306e\u8a55\u8b70\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f1963\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u306e\u4f1d\u8a18\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021966\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30ea\u30ec\u30cf\u30f3\u30e1\u30eb\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u5927\u898f\u6a21\u306a\u5408\u5531\u66f2\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u304c\u591a\u3044\u30021920\u5e74\u4ee3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u6642\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u6c11\u8b21\u3092\u57fa\u790e\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u9855\u8457\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306e\u6307\u5c0e\u3067\u3088\u308a\u7dfb\u5bc6\u306a\u4f5c\u98a8\u3078\u5909\u5316\u3057\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39656273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Gustav_Sparre_Olsen>,
        <http://viaf.org/viaf/39656273>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c23e35ee-a6ac-4e00-8733-ab3a9662060b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Gustav_Sparre_Olsen.
doremus_artist:e23559f9-654a-3f1a-b652-21dacfbbc504
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Trude Eipperle (* 27. Januar 1908 in Stuttgart; \u2020 18. Oktober 1997 in Unterkochen) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Trude Eipperle (27 January 1908, Stuttgart \u2013 18 October 1997, Stuttgart) was a German operatic soprano. She studied at the Musikhochschule in her native Stuttgart, and made her stage debut in Wiesbaden, in 1930. She sang in Nuremberg (1930\u201334), Brunswick (1934\u201337), Munich (1938\u201344), Cologne (1945-51), and Stuttgart from 1951 onwards. She also appeared at the Salzburg Festival in 1942. She made guest appearances in Vienna, Milan, Barcelona, Lisbon, Brussels, Monte Carlo, Paris and London."@en,
        "Trude Eipperle (Stuttgart, 27 janvier 1908 - idem, 18 octobre 1997) est une soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:88077518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trude_Eipperle>,
        <http://viaf.org/viaf/88077518>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trude_Eipperle.
doremus_artist:e25d5eb4-ff0b-3219-bb9e-c45590a8f5cb
owl:sameAs viaf:274841547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274841547>.
doremus_artist:e276df6e-1f89-36a1-95ca-ba21ddbd6e47
owl:sameAs viaf:66653613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653613>.
doremus_artist:e369fcfc-1598-31ef-8313-d3219b277b1e
owl:sameAs viaf:162042367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162042367>.
doremus_artist:e45d3b5b-66af-3fdb-aea2-15605b2e0e8a
    rdfs:comment
        "Gueorgui Mouchel est un compositeur russe n\u00e9 en 1909 \u00e0 Tambov en Russie et mort en 1989.Il fut l\u2019\u00e9l\u00e8ve de Gnessin, Alexandrov, Oborin et Miaskovski lorsqu'il \u00e9tudia le piano au conservatoire de Moscou de 1930 \u00e0 1936. Puis il enseigna le piano au Conservatoire de Tachkent en Ouzb\u00e9kistan et devint professeur de composition en 1976."@fr;
    owl:sameAs viaf:70241789;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gueorgui_Mouchel>,
        <http://viaf.org/viaf/70241789>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gueorgui_Mouchel.
doremus_artist:e55998a7-3916-3315-995f-414d4e004065
owl:sameAs viaf:79177709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177709>.
doremus_artist:e5de8bee-e161-3078-bd43-0cf7b36a23de
owl:sameAs viaf:71603418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71603418>.
doremus_artist:e5fd1307-0b9b-3bd6-8463-4dbde2782369
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Guy di Piro, dit Guy Pi\u00e9rauld (parfois orthographi\u00e9 Pierrault), est un com\u00e9dien fran\u00e7ais n\u00e9 le 5 octobre 1924 \u00e0 Lyon.Il est l'une des plus c\u00e9l\u00e8bres voix fran\u00e7aise du doublage d'animation. Il fut entre autres la voix de Bugs Bunny pendant pr\u00e8s de 40 ans, mais aussi de Woody Woodpecker, Kiri le clown, l'un des Dupont de Tintin, Looping, ou encore Max la Menace (Don Adams)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7582828;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Pi\u00e9rauld>,
        <http://viaf.org/viaf/7582828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8a6d833-078a-4dbc-b368-d65bcd7da080>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Piérauld.
doremus_artist:e64fac2d-ad52-330d-b25a-6ef223ef838e
owl:sameAs viaf:37103747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37103747>.
doremus_artist:e6967adb-b5b1-34f5-bd4b-bb09d26b83cb
owl:sameAs viaf:22327681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327681>.
doremus_artist:e93c013c-e640-3fa1-a564-00ea9a18bae9
owl:sameAs viaf:88564805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564805>.
doremus_artist:e97b1489-8306-3022-aba3-59fcb0728f70
    dbp:birthPlace dbr:Ørsta;
    rdfs:comment
        "Bjarte Engeset (born 25 August 1958 in \u00d8rsta) is a Norwegian classical conductor."@en,
        "Bjarte Engeset (\u00d8rsta, 25 augustus 1958) is een Noors dirigent. Engeset is een leerling van Jorma Panula bij de Sibeliusacademie. Hij studeerde af als een van de besten in de geschiedenis van de academie, met de hoogst bereikbare score van de jury. In 1991 werd hij uitgenodigd om deel te nemen aan het seminar voor dirigenten te Tanglewood in de Verenigde Staten."@nl;
    owl:sameAs viaf:85939422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bjarte_Engeset>,
        <http://viaf.org/viaf/85939422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/360bd1cf-9d80-4fa4-bb2f-11180ba08018>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjarte_Engeset.
doremus_artist:e9cb036a-1090-33d0-b4a0-4da807e88b74
owl:sameAs viaf:22337351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22337351>.
doremus_artist:eaaaecc3-639d-32a4-a174-1fd45771645d
owl:sameAs viaf:63167391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63167391>.
doremus_artist:eb2d4f8d-e1ee-33e3-9cf4-4c8b1fbfdf25
    dbp:birthPlace dbr:Bergen;
    dbp:deathPlace dbr:Bergen;
    rdfs:comment
        """Considerato uno dei maggiori interpreti romantici alla pari di Fryderyk Chopin e Liszt, scrisse due concerti e numerosi pezzi brillanti per violino. Per la sua abilit\u00e0 venne definito "il Paganini del Nord"."""@it,
        "Ole Bornemann Bull (* 5. Februar 1810 in Bergen; \u2020 17. August 1880 in Lys\u00f8en bei Bergen) war ein norwegischer Violinist und Komponist."@de,
        "Ole Bornemann Bull (Norwegian pronunciation: [\u02c8u:l\u0259 \u02c8b\u0289l]; 5 February 1810 \u2013 17 August 1880) was a Norwegian violinist and composer."@en,
        "Ole Bornemann Bull (ur. 5 lutego 1810 w Bergen, zm. 17 sierpnia 1880 w Lys\u00f8en k. Bergen) \u2013 norweski skrzypek i kompozytor okresu romantyzmu. Dzi\u0119ki wielu koncertom w Europie i Stanach Zjednoczonych zyska\u0142 s\u0142aw\u0119 niemal r\u00f3wn\u0105 s\u0142awie osi\u0105gni\u0119tej przez Paganiniego. Z inicjatywy Bulla powsta\u0142 r\u00f3wnie\u017c pierwszy teatr w Norwegii, zbudowany w jego rodzinnym Bergen."@pl,
        "Ole Bornemann Bull, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1810 \u00e0 Bergen et mort le 17 ao\u00fbt 1880 \u00e0 Lys\u00f8en (pr\u00e8s de Bergen), est un violoniste et compositeur norv\u00e9gien."@fr,
        "Olle Bornemann Bull (5 de febrero de 1810 - 17 de agosto de 1880) fue un violinista noruego, muchas veces llamado \u00abla primera celebridad internacional\u00bb de Noruega. Un indicio de su fama fue la procesi\u00f3n funeraria que le dedicaron, tal vez la m\u00e1s espectacular de toda la historia noruega. El barco que transportaba sus restos fue guiado por quince embarcaciones a vapor y cientos de embarcaciones m\u00e1s peque\u00f1as (algunos incluso hablan de miles). A los 18 fue enviado a la Universidad de Christiania, pero fracas\u00f3 en las pruebas preliminares."@es,
        "Uit Wikimedia Commons Ole Bull (Bergen, 5 februari 1810 \u2013 Lys\u00f8en, 17 augustus 1880) was een Noors violist en componist. Hij wordt beschouwd als een der grootste violisten van de 19e eeuw."@nl,
        "\u0423\u043b\u0435 \u0411\u0443\u043b\u043b\u044c (\u043d\u043e\u0440\u0432. Ole Borneman Bull; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1810, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d \u2014 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1880, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30ec\u30fb\u30dc\u30eb\u30cd\u30de\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\uff08Ole Borneman Bull\u30011810\u5e742\u67085\u65e5 - 1880\u5e748\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306a\u3089\u3073\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u521d\u306e\u56fd\u969b\u7684\u30b9\u30bf\u30fc\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u65b0\u65e7\u4e21\u5927\u9678\u3092\u80a1\u306b\u304b\u3051\u3066\u6ce2\u703e\u4e07\u4e08\u306e\u751f\u6daf\u3092\u9001\u308a\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a4\u30d7\u30bb\u30f3\u306e\u622f\u66f2\u300e\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30e5\u30f3\u30c8\u300f\u306e\u4e3b\u4eba\u516c\u306e\u30e2\u30c7\u30eb\u306b\u3082\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59180587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ole_Bull>,
        <http://viaf.org/viaf/59180587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c61c216b-bcc5-4f6f-9cd7-7fd0a0559cc6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ole_Bull_cabinet_card_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ole_Bull.
doremus_artist:ecb324f6-efbb-3098-ba38-c849a3148182
    owl:sameAs viaf:29744736;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215145542701796641880>,
        <http://viaf.org/viaf/29744736>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df9fb854-4d98-43bb-aa41-a324fccac013>.
doremus_artist:ed34386b-bdd9-3ae9-88eb-4d87efa94bfb
owl:sameAs viaf:33156538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33156538>.
doremus_artist:ee84918b-aa8f-30c1-8ec4-0018982a8959
owl:sameAs viaf:306110018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306110018>.
doremus_artist:ee9dc110-a91e-3174-9bc0-c7fff418516c
owl:sameAs viaf:61747752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61747752>.
doremus_artist:eff26867-3f8a-3a06-a159-bdb5652eddf0
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Andrew Loog Oldham (* 29. Januar 1944) ist ein englischer Musiker, Journalist und Musikmanager. Er wurde bekannt durch seine von 1963 bis 1967 ausgef\u00fchrte Rolle als Manager der englischen Musikgruppe Rolling Stones. Oldhams Mutter war Australierin, sein im Zweiten Weltkrieg verstorbener Vater niederl\u00e4ndisch-amerikanischer Herkunft."@de,
        "Andrew Loog Oldham (29 de enero de 1944) es un productor discogr\u00e1fico brit\u00e1nico de rock and roll, empresario y autor ingl\u00e9s. Es m\u00e1s conocido por haber sido m\u00e1nager y descubridor de los Rolling Stones en los a\u00f1os 1960."@es,
        "Andrew Loog Oldham (Londen, 29 januari 1944) is een ex-manager van The Rolling Stones. Oldhams vader was Andrew Loog, een officier in de United States Army Air Force van Nederlandse komaf. Hij werd in juni 1943 in een B-17 bommenwerper neergeschoten boven het Kanaal. Zijn Australische moeder, met achternaam Oldham, was verpleegster. Andrew Oldham was van 1963 tot 1967 producer en manager van The Rolling Stones en hielp de band bekend te worden. Hij ontsloeg Ian Stewart tegen de zin van de rest van de groep."@nl,
        "Andrew Loog Oldham (born 29 January 1944) is an English record producer, talent manager, impresario and author. He was manager and producer of the Rolling Stones from 1963 to 1967, and was noted for his flamboyant style."@en,
        "Andrew Loog Oldham (ur. 28 stycznia 1944) \u2013 angielski producent muzyczny, od maja 1963 do sierpnia 1967 mened\u017cer i producent grupy The Rolling Stones."@pl,
        "Andrew Loog Oldham est un producteur, arrangeur et manager anglais n\u00e9 le 29 janvier 1944."@fr,
        "Divenne celebre negli anni sessanta come scopritore, manager, e produttore discografico dei Rolling Stones dal 1963 al 1967, per le sue tattiche di marketing, e per i suoi modi eccentrici e gli abiti stravaganti."@it,
        "\u042d\u0301\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u0443\u0433 \u041e\u0301\u043b\u0434\u044d\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Loog Oldham; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0411\u044b\u043b \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Rolling Stones \u0432 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u00ab\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u0438\u0434\u0436\u00bb, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f-\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30eb\u30fc\u30b0\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30c0\u30e0\uff08Andrew Loog Oldham\u30011944\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002 \u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a8\u30d7\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u5ba3\u4f1d\u4fc2\u3092\u62c5\u5f53\u5f8c\u3001\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u306b\u306a\u308b\u3002 \u30aa\u30fc\u30eb\u30c0\u30e0\u306f\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u305f\u3081\u306b\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30d1\u30d6\u30ea\u30b7\u30c6\u30a4\u62c5\u5f53\u306e3\u3064\u306e\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u305d\u306e\u624b\u8155\u3067\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3092\u56fd\u969b\u7684\u306a\u8a55\u5224\u3078\u5c0e\u3044\u305f\u3002\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3092\u4e0d\u826f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u58f2\u308a\u51fa\u3057\u305f\u306e\u3082\u3001\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30ba\u306e\u300cs\u300d\u3092\u5916\u3057\u3066\u300c\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u300d\u306b\u3057\u305f\u306e\u3082\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30b9\u30c1\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u3092\u6b63\u5f0f\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304b\u3089\u5916\u3057\u305f\u306e\u3082\u5f7c\u306e\u63d0\u6848\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3068\u85ac\u7269\u306e\u554f\u984c\u3067\u30011966\u5e74\u306b\u306a\u308b\u3068\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3068\u306e\u5951\u7d04\u3092\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30f3\u306b\u8b72\u308a\u6e21\u3059\u3053\u3068\u3092\u8003\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u30aa\u30fc\u30eb\u30c0\u30e0\u306f1965\u5e74\u306b\u30a4\u30df\u30c7\u30a3\u30a8\u30a4\u30c8\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u30b9\u30e2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30b9\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u884c\u3046\u3002\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30de\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u304c\u30b9\u30e2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30ba\u3092\u8131\u9000\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5f7c\u306f\u30de\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u304c\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30d1\u30a4\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u306e\u306b\u5354\u529b\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30fc\u30eb\u30c0\u30e0\u306f1970\u5e74\u4ee3\u306b\u30a2\u30d0\u306e\u4f1d\u8a18\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u30012\u518a\u306e\u81ea\u53d9\u4f1d\uff08\u300cStoned\u300d\uff081998\uff09\u3001\u300c2Stoned\u300d\uff082001\uff09\uff09\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79165393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Loog_Oldham>,
        <http://viaf.org/viaf/79165393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/757c472d-e86f-44d3-899d-36732f406b1f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alo_bio_2010_Small.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Loog_Oldham.
doremus_artist:f0351060-d238-3e75-9d21-7baad8dc6fac
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Joseph-Nicolas-Pancrace Royer (* um 1705 in Turin; \u2020 11. Januar 1755 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Cembalist und S\u00e4nger."@de,
        "Joseph-Nicolas-Pancrace Royer (Tur\u00edn, 1705 - Par\u00eds, 11 de enero de 1755) fue un compositor y clavecinista franc\u00e9s."@es,
        "Joseph-Nicolas-Pancrace Royer (ca. 1705 \u2013 11 January 1755) was a French composer and harpsichordist. Born in Turin, Royer went to Paris in 1725, and in 1734 became ma\u00eetre de musique des enfants de France, responsible for the musical education of the children of the king, Louis XV. Together with the violinist Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville, Royer directed the Concert Spirituel, starting in 1748. Royer was at the Paris Op\u00e9ra during the 1730s and the 1750s, writing six operas himself, of which the best known is the ballet-h\u00e9ro\u00efque Za\u00efde, reine de Grenade. In 1753 he acquired the prestigious position of music director of the chambre du roi (the king's chamber), and in the same year was named director of the Royal Opera orchestra. He died in Paris."@en,
        "Joseph-Nicolas-Pancrace Royer (ur. ok. 1705, zm. 11 stycznia 1755) \u2013 francuski kompozytor i klawesynista. Urodzi\u0142 si\u0119 w Turynie. Przyjecha\u0142 do Pary\u017ca w 1725 roku, a w 1734 roku sta\u0142 si\u0119 de musique des ma\u00eetre enfants de France - muzykiem odpowiedzialnym za edukacj\u0119 muzyczn\u0105 syn\u00f3w kr\u00f3la Ludwika XV. Wraz ze skrzypkiem Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville kierowa\u0142 wyst\u0119pami publicznymi kapeli Concert Spirituel pocz\u0105wszy od 1748 roku. W latach 1730-50 skomponowa\u0142 dla Opery Paryskiej sze\u015b\u0107 oper, z kt\u00f3rych najbardziej znany jest balet Zaide, reine de Grenade. W 1753 roku obj\u0105\u0142 presti\u017cowe stanowisko dyrektora muzycznego chambre du roi- pokoj\u00f3w kr\u00f3lewskich. W tym samym roku zosta\u0142 mianowany dyrektorem orkiestry Opery Kr\u00f3lewskiej. Zmar\u0142 w Pary\u017cu."@pl,
        "Joseph-Nicolas-Pancrace Royer, n\u00e9 \u00e0 Turin en 1705 et mort \u00e0 Paris le 11 janvier 1755, est un musicien, compositeur et claveciniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444-\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430-\u041f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0430\u0441 \u0420\u0443\u0430\u0439\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Joseph-Nicolas-Pancrace Royer; 1705, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1755, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30cb\u30b3\u30e9\uff1d\u30d1\u30f3\u30af\u30e9\u30b9\u30fb\u30ed\u30ef\u30a4\u30a8\uff08Joseph-Nicolas-Pancrace Royer 1705\u5e74\u9803 - 1755\u5e741\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c8\u30ea\u30ce\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011725\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u79fb\u4f4f\u30021734\u5e74\u306bma\u00eetre de musique des enfants de France\u3059\u306a\u308f\u3061\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u30021748\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u3068\u5171\u306b\u3001\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30d4\u30ea\u30c1\u30e5\u30a8\u30eb\u3092\u6307\u5c0e\u30021730\u5e74\u4ee3\u30681750\u5e74\u4ee3\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u30666\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u300a\u30b0\u30ec\u30ca\u30c0\u306e\u5973\u738b\u30b6\u30a4\u30fc\u30c9 H\u00e9ro\u00efque Za\u00efde, reine de Grenade\u300b\u304c\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u30021753\u5e74\u3001\u6804\u8a89\u3042\u308b\u738b\u5ba4\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u62dd\u547d\u3002\u540c\u5e74\u3001\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u76e3\u7763\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69118425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph-Nicolas-Pancrace_Royer>,
        <http://viaf.org/viaf/69118425>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bbb081a4-69c7-417e-a3b2-aef9cbe12e27>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Royer_composant_Zaïde.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph-Nicolas-Pancrace_Royer.
doremus_artist:f0ba2f5b-2967-3dcd-9bee-e14a5e02100a
owl:sameAs viaf:22433906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22433906>.
doremus_artist:f18ed70c-2a23-3346-9f38-39fe217e9273
    rdfs:comment
        "Robert Gambill (* 31. M\u00e4rz 1955 in Indianapolis, USA) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de,
        "Robert Gambill (born March 31, 1955 in Indianapolis) is an opera singer (Heldentenor)."@en;
    owl:sameAs viaf:62708896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Gambill>,
        <http://viaf.org/viaf/62708896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Gambill.
doremus_artist:f1b07e9a-39ce-3986-b96c-1eb419f8b264
owl:sameAs viaf:69131701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69131701>.
doremus_artist:f265e1c8-5663-38f4-8e82-dd19ed6b5b3b
    rdfs:comment
        "Alexandre Tarta est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 \u00e0 Moscou le 1er juin 1928."@fr;
    owl:sameAs viaf:37112334;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Tarta>,
        <http://viaf.org/viaf/37112334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Tarta.
doremus_artist:f27228c9-d224-3b52-a105-badbefac4a75
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Goode (* 1. Juni 1943 in East Bronx, New York City, USA) ist ein US-amerikanischer Pianist."@de,
        "Richard Goode (The Bronx, 1 juni 1943) is een Amerikaans klassiek pianist, die vooral bekend is voor zijn interpretaties van Ludwig van Beethoven en voor zijn opnames en uitvoeringen van kamermuziek. Goode studeerde piano bij Elvira Szigeti, Claude Frank, Nadia Reisenberg aan het Mannes College, en bij Rudolf Serkin en Mieczyslaw Horszowski aan het Curtis Instituut. Hij won een groot aantal prijzen, waaronder de eerste prijs van de Clara Haskil Wedstrijd in 1973 en de Avery Fisher Prize in 1980."@nl,
        "Richard Goode (born June 1, 1943) is an American classical pianist, especially known for his interpretations of Ludwig van Beethoven and chamber music. Goode was born in East Bronx, New York. He studied piano with Elvira Szigeti, Claude Frank, Nadia Reisenberg at Mannes College The New School for Music (where he currently is a faculty member), and Rudolf Serkin and Mieczys\u0142aw Horszowski at the Curtis Institute of Music in Philadelphia, Pennsylvania. He won numerous prizes, including the Young Concert Artists International Auditions in 1961, First Prize in the Clara Haskil Competition in 1973 and the Avery Fisher Prize in 1980."@en,
        "Richard Goode (nacido el 1 de junio de 1943 en Nueva York) es un pianista estadounidense, particularmente reconocido por sus interpretaciones de las obras de Beethoven y de la m\u00fasica de c\u00e1mara. Estudi\u00f3 piano en el Mannes College, un conservatorio neoyorquino con Elvira Szigeti, Claude Frank y Nadia Reisenberg y despu\u00e9s en el Instituto Curtis con Rudolf Serkin y Mieczyslaw Horszowski. Ha logrado numerosos premios, entre los cuales el primer premio del concurso internacional de piano Clara Haskil en 1973 y el premio Avery Fisher en 1980."@es,
        "Richard Goode (n\u00e9 le 1er juin 1943 \u00e0 New York) est un pianiste am\u00e9ricain, particuli\u00e8rement reconnu pour ses interpr\u00e9tations des \u0153uvres de Beethoven et de la musique de chambre. Il a \u00e9tudi\u00e9 le piano au Mannes College, un conservatoire new-yorkais avec Elvira Szigeti, Claude Frank et Nadia Reisenberg, puis \u00e0 l'institut Curtis avec Rudolf Serkin et Mieczyslaw Horszowski. Il a remport\u00e9 de nombreux prix, parmi lesquels le premier prix du concours international de piano Clara Haskil en 1973 et le prix Avery Fisher en 1980."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Goode; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1943, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u043b\u044c\u0432\u0438\u0440\u044b \u0421\u0438\u0433\u0435\u0442\u0438, \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0421\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0425\u043e\u0440\u0448\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435. \u0412 1973 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0425\u0430\u0441\u043a\u0438\u043b, \u0432 1980 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u042d\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0412 1983 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0428\u0442\u043e\u043b\u044c\u0446\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0413\u0443\u0434 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435, \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0414\u043e\u043d \u0410\u043f\u0448\u043e\u0443 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0421\u0430\u0448\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440."@ru,
        """\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30b0\u30fc\u30c9\uff08Richard Goode, 1943\u5e746\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002 
* \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u3002\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3068\u30df\u30a7\u30c1\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30db\u30eb\u30b7\u30e7\u30d5\u30b9\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u7b2c1\u56de\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3057\u3001\u30a8\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002 
* \u6570\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30a6\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6700\u521d\u306e\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u5834\u3067\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3084\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4e16\u754c\u6700\u9ad8\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30eb\u30c4\u30de\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u5185\u7530\u5149\u5b50\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30de\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u5171\u540c\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 
* \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c9\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u95d8\u75c5\u751f\u6d3b\u4e2d\u306e\u5343\u8449\u6566\u5b50\u3068\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:49410939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Goode>,
        <http://viaf.org/viaf/49410939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Goode.
doremus_artist:f3265a0f-046e-3c03-9d13-03f22a570a83
owl:sameAs viaf:251615851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251615851>.
doremus_artist:f3c0bb47-776d-3fdd-be65-29e0730eff26
owl:sameAs viaf:121753220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121753220>.
doremus_artist:f3d19f0c-12a3-3a48-a298-5822ad56f575
owl:sameAs viaf:100316859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316859>.
doremus_artist:f3dbb16e-c0d5-31a3-a0bd-b2027f39c668
    dbp:birthPlace dbr:Dushanbe;
    rdfs:comment
        "Benjamin Yusupov (Hebrew: \u05d1\u05e0\u05d9\u05de\u05d9\u05df \u05d9\u05d5\u05e1\u05d5\u05e4\u05d5\u05d1\u200e\u200e; born November 22, 1962 in Dushanbe, Tajikistan) is a classical composer, conductor and pianist."@en,
        "Benjamin Yusupov (kyrillisch: \u0411\u0435\u043d\u044c\u044f\u043c\u0438\u043d \u042e\u0441\u0443\u043f\u043e\u0432; * 22. November 1962 in Duschanbe, Tadschikische Sozialistische Sowjetrepublik) ist ein Komponist, Dirigent und Pianist"@de,
        "\u0411\u0435\u043d\u044c\u044f\u043c\u0438\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0441\u0443\u043f\u043e\u0432 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d1\u05e0\u05d9\u05de\u05d9\u05df \u05d9\u05d5\u05e1\u05d5\u05e4\u05d5\u05d1\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0430\u043d\u0433\u043b. Benjamin Yusupov , 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u0414\u0443\u0448\u0430\u043d\u0431\u0435) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:20838699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Yusupov>,
        <http://viaf.org/viaf/20838699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Yusupov.
doremus_artist:f4138328-2c6d-3355-bc56-457924f37d93
    rdfs:comment
        "Pierre Antoine Jean-Baptiste Villiers, n\u00e9 le 10 mars 1760, mort aux Ternes le 21 juillet 1849, est un litt\u00e9rateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22252033;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Villiers>,
        <http://viaf.org/viaf/22252033>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Villiers.
doremus_artist:f46909cf-548e-39f8-b33f-73473f7694e8
    rdfs:comment
        "Lonny Kellner-Frankenfeld (n\u00e9e le 8 mars 1930 \u00e0 Remscheid, morte le 22 janvier 2003 \u00e0 Hambourg) est une actrice et chanteuse allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:79617081;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lonny_Kellner>,
        <http://viaf.org/viaf/79617081>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LonnyKellner1955.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lonny_Kellner.
doremus_artist:f48106ac-d2a9-3f11-b153-ceeb8e877fc1
    rdfs:comment
        "Claude Lefebvre est un compositeur et po\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 le 11 novembre 1931 \u00e0 Ardres dans le Pas-de-Calais, et mort le 2 mai 2012. Il vivait pr\u00e8s de Metz en Moselle.\u2191 Le R\u00e9publicain lorrain"@fr;
    owl:sameAs viaf:12493724;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Lefebvre>,
        <http://viaf.org/viaf/12493724>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Lefebvre.
doremus_artist:f4a64310-6bdb-373f-bc6f-2290e5c6ade3
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Juan Hidalgo (de) Polanco (Madrid, 28 de septiembre de 1614-Madrid, 31 de marzo de 1685), fue un compositor y arpista espa\u00f1ol perteneciente al periodo barroco, uno de los autores de m\u00fasica teatral m\u00e1s prol\u00edficos de la segunda mitad del siglo XVII y considerado como el padre de la opera espa\u00f1ola y de la Zarzuela."@es,
        "Juan Hidalgo de Polanco (28 September 1614 \u2013 31 March 1685) was a Spanish composer and harpist who became the most influential composer of his time in the Hispanic world writing the music for the first two operas created in Spanish. He is considered by many to be the father of Spanish Opera and of the Zarzuela His life is the basis of a novel, The Harpist of Madrid, by the English author Gordon Thomas."@en,
        "Juan Hidalgo de Polanco (ou, selon les sources, Juan Hidalgo Polanco, mais il est de coutume dans la musicologie de le d\u00e9signer Juan Hidalgo, ainsi qu\u2019il signait ses partitions ; Madrid, 28 septembre 1614 \u2013 ibid., 31 mars 1685), est un compositeur espagnol de la p\u00e9riode baroque. Harpiste \u00e0 la cour de Madrid, il est l'auteur de la plus ancienne partition \u00e0 ce jour enti\u00e8rement conserv\u00e9e d'un op\u00e9ra espagnol (bien que l\u2019intitul\u00e9 \u00ab op\u00e9ra \u00bb n\u2019existait pas \u00e0 cette \u00e9poque, aussi bien en Espagne qu\u2019en Italie, les deux seuls pays o\u00f9 ce genre lyrique assimil\u00e9 prolif\u00e9rait). Il s'agit de Celos aun del aire matan (1660), sur un livret de Calder\u00f3n de la Barca. On y retrouve d\u00e9j\u00e0 les premiers \u00e9l\u00e9ments d'un style national proprement hispanique, ce qui contribua \u00e0 faire de Juan Hidalgo l'un des auteurs de m"@fr;
    owl:sameAs viaf:120785552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Hidalgo_de_Polanco>,
        <http://viaf.org/viaf/120785552>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Hidalgo_de_Polanco.
doremus_artist:f4b0fb0a-249e-3787-b57c-d01117260628
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    rdfs:comment
        "Natalia Grigorievna Gutman (en russe : \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d), n\u00e9e \u00e0 Kazan (RSSA tatare, actuel Tatarstan) le 14 novembre 1942, est une violoncelliste sovi\u00e9tique, puis russe."@fr,
        "Natalia Grigoryevna Gutman (Russian: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d) (born 14 November 1942 in Kazan) is a Russian cellist. She began to study cello at the Moscow Music School with R. Sapozhnikov. She was later admitted to the Moscow Conservatory, where she was taught by Mstislav Rostropovich, amongst others. A great supporter of chamber music and contemporary music, she founded the Musikfest Kreuth with her husband, Oleg Kagan, in 1990."@en,
        "Natalia Grig\u00f3rievna Gutman (\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d) (*14 de noviembre de 1942, Kaz\u00e1n) es una violoncelista rusa."@es,
        "Natalja Goetman, internationaal bekend als Natalia Gutman (Russisch: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d) (Kazan, 14 november 1942) is een Russisch celliste. Goetman studeerde cello aan de Muziekschool van Moskou bij R. Sapozjnikov. Later werd ze toegelaten tot het Conservatorium van Moskou, waar ze studeerde bij onder andere Mstislav Rostropovitsj. Als groot liefhebber van kamermuziek en hedendaagse muziek, richtte Goetman in 1990 het Musikfest Kreuth op met haar echtgenoot Oleg Kagan."@nl,
        "Natalja Grigorjewna Gutman (russisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d; * 14. November 1942 in Kasan) ist eine russische Cellistin."@de,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043b\u0438\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0301\u0442\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 1942) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1991). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2000)."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30fc\u30ea\u30e4\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30ca\u30fb\u30b0\u30fc\u30c8\u30de\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d\uff1b\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18:Natalia Grigorievna Gutman\u30011942\u5e7411\u670814\u65e5 \u30ab\u30b6\u30f3 - \uff09\u306f\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u592b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30ab\u30ac\u30f3\uff08\u73fe\u5728\u306f\u6b7b\u5225\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114962413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalia_Gutman>,
        <http://viaf.org/viaf/114962413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c863732d-de4e-4154-9a73-f07ef4008f63>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natalia_Gutman.
doremus_artist:f4d41b46-8a6e-3cd6-b186-fd712a2272b0
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Adam Harasiewicz  (Chodzie\u017c (bij Pozna\u0144), 1 juli 1932) is een Pools pianist. Harasiewicz was een leerling van Z. Drzewiecki en kreeg internationale bekendheid doordat hij in 1955 het Chopin-concours in Warschau won.Vervolgens voltooide hij zijn studie bij A. Benedetti-Michelangeli. Harasiewicz heeft een virtuoze musiceertrant, voornamelijk als vertolker van vrijwel alle muziek van Chopin."@nl,
        "Adam Harasiewicz (* 1. Juli 1932 in Chodzie\u017c bei Posen) ist ein polnischer Pianist und z\u00e4hlt zu den gro\u00dfen Chopin-Interpreten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Adam Harasiewicz (Chodzie\u017c, Polonia, 1 de julio de 1932) es un pianista cl\u00e1sico polaco."@es,
        "Adam Harasiewicz (born 1 July 1932) is a Polish classical concert pianist. Harasiewicz was born in Chodziez, Poland. After studying violin for two months, at the age of 10 he began piano study, and at age 15 he obtained first prize in a contest at Rzesz\u00f3w. At 18 he entered the State Higher School of Music in Krak\u00f3w (at present Academy of Music in Krak\u00f3w) where he studied with Zbigniew Drzewiecki. He has recorded the complete works of Chopin and also much by Szymanowski."@en,
        "Adam Harasiewicz (ur. 1 lipca 1932 w Chodzie\u017cy) \u2013 polski pianista, zwyci\u0119zca V Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina (1955)."@pl,
        "Adam Harasiewicz est un pianiste polonais, n\u00e9 le 1er juillet 1932 \u00e0 Chodzie (Pologne)."@fr,
        "Nel 1955 ha vinto a Varsavia la quinta edizione del prestigioso Concorso pianistico internazionale Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Ha inciso musiche di Chopin e molte opere di Szymanowski."@it,
        "\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30cf\u30e9\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Adam Harasiewicz, 1932\u5e747\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30cf\u30e9\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115595402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Harasiewicz>,
        <http://viaf.org/viaf/115595402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55a54aad-a4fb-4373-9451-93b080500d09>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Harasiewicz.
doremus_artist:f52c7e25-987f-3a22-a21b-7147f9c2c518
    rdfs:comment
        "Trond Hans Farner Kverno (born 20 October 1945 in Oslo) is a contemporary Norwegian composer. He received degrees in church music, music theory and choir direction from the Norwegian Academy of Music. He is known for his liturgical compositions. He also serves as an Auxiliary Bishop of the Christ Catholic Church International."@en;
    owl:sameAs viaf:20736116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trond_Kverno>,
        <http://viaf.org/viaf/20736116>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trond_Kverno.
doremus_artist:f5bc51ae-15ee-34fe-ab7f-2f7599045249
owl:sameAs viaf:10037966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037966>.
doremus_artist:f6402635-34c6-3b6e-b789-5af3325da04c
owl:sameAs viaf:34667568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667568>.
doremus_artist:f6abfd87-e8dd-34f4-ac7c-545959be92b7
owl:sameAs viaf:100327609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100327609>.
doremus_artist:f711aa94-7ca6-30f6-b105-261ae4eb623b
owl:sameAs viaf:74062554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062554>.
doremus_artist:f906b59b-6cd3-363f-8b0e-b50daedc3957
owl:sameAs viaf:74048655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048655>.
doremus_artist:f925e528-2d58-3204-9dad-92284a3c7aee
owl:sameAs viaf:47573701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47573701>.
doremus_artist:f9a61871-7984-32ac-a4c0-957814d7d017
    rdfs:comment
        "Emma Matthews (born 1970) is an English-born Australian lyric coloratura soprano, noted for operatic roles, but also popular on the concert stage. A Principal Artist with Opera Australia, Matthews has received more Helpmann Awards than any other individual artist, nine Green Room Awards, the Mo Award and the Remy Martin Australian Opera Award."@en;
    owl:sameAs viaf:169242727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emma_Matthews>,
        <http://viaf.org/viaf/169242727>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emma_Matthews.
doremus_artist:fa353329-db71-3503-9a43-5e3a1eb8eb69
owl:sameAs viaf:86758119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86758119>.
doremus_artist:fc6b3761-e149-3cd9-9a92-b44ecb1f3a14
    dbp:birthPlace dbr:Arezzo;
    rdfs:comment
        """Fabio Bidini (born in Arezzo on 11 June 1968) is an Italian pianist. He was a finalist at the Van Cliburn International Piano Competition in Fort Worth in 1993. He teaches at the Colburn School in Los Angeles, where he holds a piano chair endowed by philanthropist Carol Colburn Grigor. Previously he taught at the Hochschule f\u00fcr Musik "Hanns Eisler" in Berlin, Germany."""@en,
        "Fabio Bidini (n\u00e9 \u00e0 Arezzo le 11 juin 1968) est un pianiste italien, finaliste du concours international de piano Van-Cliburn \u00e0 Fort Worth en 1993. par ailleurs, il est enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 des arts de Berlin en Allemagne."@fr;
    owl:sameAs viaf:12500315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabio_Bidini>,
        <http://viaf.org/viaf/12500315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabio_Bidini.
doremus_artist:fde8c8b8-85eb-33a0-9285-017dbe50834c
    owl:sameAs viaf:76507082;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76507082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lazar_Nikolov.
doremus_artist:fe0a22f6-50df-3f50-83fa-fcb8f2c8ab33
owl:sameAs viaf:49432542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432542>.
doremus_artist:fed157ec-2f46-320b-8a5b-bff1da0c910e
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "Gabriel Yared (* 7. Oktober 1949 in Beirut) ist ein libanesischer Komponist. Bekanntheit erlangte er vor allem durch seine Arbeit an \u00fcber 90 Kompositionen f\u00fcr Film und Fernsehen. Der musikalische Autodidakt begann fr\u00fch selbst St\u00fccke zu komponieren und \u00fcbernahm mit 14 Jahren den Platz seines verstorbenen Mentors als Organist an der Universit\u00e4t Saint Joseph in Beirut. Nach einem Aufenthalt in Brasilien lie\u00df sich Yared in den 1970er Jahren in Frankreich nieder, wo er sich einen Namen als Orchester-Dirigent machte und als Filmkomponist zu arbeiten begann. 1997 wurde er f\u00fcr die musikalische Untermalung zu Anthony Minghellas Spielfilm Der englische Patient mit dem Oscar ausgezeichnet."@de,
        "Gabriel Yared (Arabic: \u063a\u0628\u0631\u064a\u0627\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f; born 7 October 1949) is a French-Lebanese composer, best known for his work in French and American cinema. Born in Beirut, Lebanon, Yared went on to score the French films Betty Blue and Camille Claudel. He later worked on English language films, particularly those directed by Anthony Minghella. He won an Oscar and a Grammy Award for his work on The English Patient (1996) and was nominated for both The Talented Mr. Ripley (1999) and Cold Mountain (2003)."@en,
        "Gabriel Yared (Beirut, 7 de octubre de 1949) es un compositor liban\u00e9s conocido principalmente por su trabajo en el cine franc\u00e9s y estadounidense. Su trabajo en Francia incluye las bandas sonoras de Betty Blue y Camille Claudel. M\u00e1s tarde comenz\u00f3 a trabajar en pel\u00edculas de idioma ingl\u00e9s, concretamente las dirigidas por Anthony Minghella. Gan\u00f3 un Premio Oscar y un Premio Grammy por su trabajo en El paciente ingl\u00e9s (1996) y fue nominado por El talento de Mr. Ripley (1999) y Cold Mountain (2003)."@es,
        "Gabriel Yared (Beirute, L\u00edbano, 7 de Outubro de 1949) \u00e9 um compositor liban\u00eas multi-premiado que comp\u00f4s v\u00e1rias bandas sonoras para cinema. Em 1996, Yared inicia a primeira colabora\u00e7\u00e3o com Anthony Minghella. Com a parceria Yared/Minghella foram feitas as bandas sonoras de The English Patient (1996), The Talented Mr. Ripley (1999), Cold Mountain (2003) e Breaking and Entering (no Brasil, Invas\u00e3o de Domic\u00edlio) (2006)."@pt,
        "Gabriel Yared (arab. \u062c\u0628\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f) (ur. 7 pa\u017adziernika 1949) - liba\u0144ski kompozytor najlepiej znany z tworzenia muzyki filmowej do francuskich i ameryka\u0144skich film\u00f3w."@pl,
        "Gabriel Yared (in het Arabisch: \u062c\u0628\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f) (Beiroet, 7 oktober 1949) is een componist van Libanese afkomst, die in Frankrijk woont. Yared begon zijn muziekcarri\u00e8re als componist, arrangeur en muziekproducent voor artiesten als Fran\u00e7oise Hardy, Charles Aznavour, Gilbert B\u00e9caud en Mireille Mathieu. Hij schreef in 1974 de muziek voor de film Miss O'Gynie et les hommes fleurs, maar na een pauze van zes jaar componeert hij voornamelijk filmmuziek. Hij is vooral bekend om zijn filmmuziek voor vooral Franse en Amerikaanse films. Hij was regelmatig genomineerd voor grote filmprijzen en won er ook enkele, zoals een Oscar voor zijn muziek voor The English Patient. Yared zocht zijn inspiratie in diverse genres en stijlen, vari\u00ebrend van klassiek tot folk, rock en jazz."@nl,
        "Gabriel Yared (n\u00e9 le 7 octobre 1949 \u00e0 Beyrouth au Liban) est un compositeur et un arrangeur fran\u00e7ais d'origine libanaise. Il \u00e9crit de la musique de films depuis 35 ans.Il a \u00e9crit des musiques de ballet pour Carolyn Carlson et Roland Petit, dont le ballet Clavigo, cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris en 2002.Il a \u00e9galement compos\u00e9 la musique de g\u00e9n\u00e9rique des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de TF1 diffus\u00e9s depuis 1990 jusqu'\u00e0 ce jour[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr,
        "Ha scritto le musiche per i film francesi Betty Blue e Camille Claudel.Successivamente ha iniziato a lavorare negli Stati Uniti vincendo l'Oscar per Il paziente inglese e ricevendo le nomination per Il talento di Mr. Ripley e Ritorno a Cold Mountain; ha composto inoltre le musiche per il film La citt\u00e0 degli angeli. Nel 2004 la sua versione della colonna sonora di Troy \u00e8 stata rifiutata dal regista e sostituita con quella di James Horner."@it,
        "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u0301\u043b\u044c \u042f\u0440\u0435\u0301\u0434 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u062c\u0628\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f\u200e, \u0444\u0440. Gabriel Yared; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949 \u0432 \u0411\u0435\u0439\u0440\u0443\u0442\u0435) \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e) \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u042f\u0440\u0435\u0434\u0430 \u2014 \u00ab\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u00bb, \u00ab\u0422\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0420\u0438\u043f\u043b\u0438\u00bb, \u00ab\u0425\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u041e\u0441\u0435\u043d\u044c \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435\u00bb, \u00ab1408\u00bb \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u0422\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u042f\u0440\u0435\u0434 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u044b."@ru,
        "\u063a\u0628\u0631\u064a\u0627\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 7 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1949) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a \u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f \u063a\u0628\u0631\u064a\u0627\u0644 \u064a\u0627\u0631\u062f \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0648\u062a\u060c \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u060c \u0648 \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0644\u0647 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 Betty Blue \u0648 Camille Claudel . \u062b\u0645 \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u062e\u0635\u0648\u0635\u0627 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062e\u0631\u062c\u0647\u0627 Anthony Minghella."@ar,
        "\u30ab\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30e4\u30ec\u30c9\uff08Gabriel Yared\u30011949\u5e7410\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u30fb\u30d9\u30a4\u30eb\u30fc\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300cYared\u300d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u540d\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u300cd\u300d\u3082\u7121\u97f3\u306b\u306a\u3089\u306a\u3044\u306e\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u767a\u97f3\u3067\u3082\u300cFred\u300d\u306a\u3069\u3068\u540c\u3058\u306b\u30e4\u30ec\uff08\u30c3\uff09\u30c9\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u4e0d\u7d71\u4e00\u3067\u3001\u30e4\u30fc\u30c9\u3001\u30e4\u30fc\u30ec\u306a\u3069\u9593\u9055\u3063\u3066\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u3082\u767a\u97f3\u306e\u4ef6\u306f\u767a\u8a00\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3089\u306f\u4f7f\u3046\u3079\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u76d6\u5e03\u745e\u00b7\u96c5\u5fb7\uff08Gabriel Yared\uff0c1949\u5e7410\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u9ece\u5df4\u5ae9\u7c4d\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5965\u65af\u5361\u97f3\u4e50\u5956\u5f97\u4e3b\u3002\u96c5\u5fb7\u4e00\u5f00\u59cb\u5728\u6cd5\u56fd\u4e3a\u6cd5\u8bed\u7535\u5f71\u914d\u4e50\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u4e3a\u82f1\u8bed\u7535\u5f71\u914d\u4e50\uff0c\u7279\u522b\u662f\u4e3a\u82f1\u56fd\u5bfc\u6f14\u5b89\u4e1c\u5c3c\u00b7\u660e\u683c\u62c9\u7684\u7247\u5b50\u914d\u4e50\u3002\u4ed6\u56e0\u300a\u82f1\u56fd\u75c5\u4eba\u300b\uff081996\uff09\u4e00\u7247\u7684\u914d\u4e50\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956,\u53c8\u56e0\u300a\u5929\u624d\u96f7\u666e\u5229\u300b\uff081999\uff09\u548c\u300a\u51b7\u5c71\u300b(2003)\u83b7\u5f97\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u914d\u4e50\u7684\u5f71\u7247\u8fd8\u6709\u300a\u5929\u4f7f\u4e4b\u57ce\u300b\uff08City of Angels 1996\uff09\u30022004\u5e74\u4ed6\u4e3a\u300a\u7279\u6d1b\u4f0a\u300b\u5199\u914d\u4e50\uff0c\u4f46\u662f\u6ca1\u6709\u901a\u8fc7\u7ec8\u5ba1\uff0c\u4f46\u540e\u6765\u6700\u7ec8\u88ab\u534e\u7eb3\u516c\u53f8\u51fa\u7248CD\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24792363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Yared>,
        <http://viaf.org/viaf/24792363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2dc0b52-1057-447f-89db-818acab15299>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Yared.
doremus_artist:ff4c556c-f5e2-3fc8-a2db-45e2aad47d3f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>;
    rdfs:comment
        "Brian Douglas Wilson (* 20. Juni 1942 in Inglewood, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker, der als der kreative Kopf der Beach Boys gilt. Wilson komponierte die meisten Songs der Band in den 1960er und 1970er Jahren und produzierte bis 1967 alle und in den darauffolgenden Jahren noch einige Alben. Er sang die zweite Leadstimme, insbesondere die langsamen Balladen und die hohe Falsettstimme. Wilson z\u00e4hlt zu den bedeutendsten Komponisten und Musikproduzenten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Brian Douglas Wilson (20 de junho de 1942, Inglewood) \u00e9 um m\u00fasico dos Estados Unidos. Ele foi o fundador, em 1961, dos Beach Boys. Foi o principal compositor americano na d\u00e9cada de 1960 e um dos m\u00fasicos mais criativos da m\u00fasica popular do s\u00e9culo XX. Junto com os seus irm\u00e3os Dennis e Carl Wilson, o primo Mike Love e o amigo Alan Jardine, interpretou m\u00fasicas que fazem parte do manual do rock."@pt,
        "Brian Douglas Wilson (Inglewood, California, 20 de junio de 1942) es un m\u00fasico, compositor y productor estadounidense y miembro fundador del grupo The Beach Boys. Dentro del grupo, adem\u00e1s de actuar como vocalista, tambi\u00e9n desarroll\u00f3 los roles de productor y arreglista. Despu\u00e9s de firmar con Capitol Records a mediados de 1962, Wilson compuso y coescribi\u00f3 m\u00e1s de dos docenas de \u00e9xitos para el grupo que entraron en el top 40 de las listas de sencillos de los Estados Unidos."@es,
        "Brian Douglas Wilson (born June 20, 1942) is an American musician, singer, songwriter, and record producer best known for being the multi-tasking leader and co-founder of the Beach Boys. After signing with Capitol Records in 1962, Wilson wrote or co-wrote more than two dozen Top 40 hits for the group. Because of his unorthodox approaches to song composition and arrangement and mastery of recording techniques, he is widely acknowledged as one of the most innovative and influential creative forces in popular music by critics and musicians alike."@en,
        "Brian Douglas Wilson (ur. 20 czerwca 1942 w Hawthorne, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, znany g\u0142\u00f3wnie jako lider, wokalista i basista zespo\u0142u The Beach Boys. By\u0142 tak\u017ce g\u0142\u00f3wnym producentem, kompozytorem i aran\u017cerem grupy."@pl,
        "Brian Wilson (Hawthorne (Californi\u00eb), 20 juni 1942) is een Amerikaanse muzikant, singer, songwriter en platenproducer. Hij was het brein achter de Amerikaanse band The Beach Boys, waarvan hij, behalve bassist en een van de zangers, lange tijd de belangrijkste componist was. Ook was hij de producer van enkele van de belangrijkste albums van de band."@nl,
        "Brian Wilson, n\u00e9 le 20 juin 1942 \u00e0 Hawthorne, Californie, est un chanteur et compositeur am\u00e9ricain. Il est connu pour avoir compos\u00e9 les plus grands succ\u00e8s du c\u00e9l\u00e8bre groupe musical Les Beach Boys (I Get Around, Surfin' U.S.A., Don't Worry Baby, Surfer Girl, Wouldn't It Be Nice, God Only Knows, Good Vibrations etc.) o\u00f9 il officia comme chanteur, bassiste, producteur et compositeur du groupe."@fr,
        "Innovativo e sperimentatore, ha profondamente influenzato la musica pop/rock negli ultimi decenni. \u00c8 unanimemente considerato uno dei pi\u00f9 grandi geni della musica contemporanea."@it,
        "\u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brian Douglas Wilson; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Beach Boys, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru,
        """\u064a\u064f\u0639\u062f \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u062f\u0648\u062c\u0644\u0627\u0633 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 (Brian Douglas Wilson) (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 20 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1942\u0645) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b\u0651\u0627\u060c \u0627\u0634\u062a\u064f\u0647\u0631 \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0630\u064a \u0628\u064a\u062a\u0634 \u0628\u0648\u064a\u0632 (The Beach Boys). \u0648\u0639\u0644\u0649 \u062e\u0634\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u060c \u0642\u062f\u064e\u0651\u0645 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u064f\u0646\u0633\u0642 \u063a\u0627\u0644\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0627\u0644\u0633\u064a\u062a\u0648 (falsetto). \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0634\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0634\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u062a\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u064b\u0651\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0634\u0643\u0644\u064d \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u064d\u0651. \u0648\u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0630\u064a \u0628\u064a\u062a\u0634 \u0628\u0648\u064a\u0632\u060c \u0641\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0627\u0644\u0645\u064f\u0648\u0632\u0651\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0644\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u0639 \u0645\u0639 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0643\u0627\u0628\u064a\u062a\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0639\u0627\u0645 1962\u0645\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u0623\u0648 \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0623\u0639\u0644\u0649 40 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 "\u0633\u0631\u0641\u064a\u0646\u062c \u0633\u0641\u0627\u0631\u064a" (Surfin' Safari) \u0648"\u0633\u0631\u0641\u064a\u0646\u062c \u064a\u0648 \u0625\u0633 \u0625\u064a\u0647" (Surfin' USA) \u0648"\u0634\u062a \u062f\u0627\u0648\u0646" (Shut Down) \u0648"\u0644\u064a\u062a\u0644 \u062f\u064a\u0648\u0633 \u0643\u0648\u0628\u064a\u0647" (Little Deuce Coupe) \u0648"\u0628\u064a \u062a\u0631\u0648 \u062a\u0648 \u064a\u0648\u0631 \u0633\u0643\u0648"""@ar,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Brian Douglas Wilson\u30011942\u5e746\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306e\u5143\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306b\u3057\u3066\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u62c5\u5f53\u3002\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30c7\u30cb\u30b9\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u306f\u5b9f\u306e\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u6b21\u5f1f\u3001\u672b\u5f1f\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30e9\u30f4\u306f\u5f93\u5144\u3001\u30a2\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u306f\u9ad8\u6821\u30fb\u5927\u5b66\u306e\u540c\u7a93\u751f\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5b9f\u5a18\u306e\u30ab\u30fc\u30cb\u30fc\u3001\u30a6\u30a7\u30f3\u30c7\u30a3\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e03\u8d56\u6069\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u5a01\u5c14\u900a\uff08\u82f1\u8bed\uff1a Brian Douglas Wilson\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u5236\u4f5c\u4eba\u3001\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8005\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e1942\u5e746\u670820\u65e5\uff0c\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u6447\u6eda\u4e50\u961f\u6d77\u6ee9\u7537\u5b69\u6210\u5458\uff0c\u5e03\u8d56\u6069\u5728\u4e50\u961f\u4e2d\u4e3b\u8981\u8d1f\u8d23\u548c\u58f0\u3001\u5668\u4e50\u7f16\u914d\u4ee5\u53ca\u8bcd\u66f2\u521b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:119844965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/119844965>,
        <https://musicbrainz.org/artist/634fe78e-fc6b-4b2a-ba83-c8c66e13a8aa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brian_Wilson_2009.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Wilson.
doremus_artist:ffabff8d-dc35-3284-be35-ac354ffb3a10
owl:sameAs viaf:233004008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233004008>.
dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Arezzo rdfs:label "Arezzo".

dbr:Augsburg rdfs:label "Augsburg".

dbr:Beirut rdfs:label "Beirut".

<http://dbpedia.org/resource/Belfast,_Ireland> rdfs:label "Belfast, Ireland".

dbr:Belfort rdfs:label "Belfort".

<http://dbpedia.org/resource/Bennington,_Vermont> rdfs:label "Bennington, Vermont".

dbr:Bergamo rdfs:label "Bergamo".

dbr:Bergen rdfs:label "Bergen".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bern rdfs:label "Bern".

dbr:Besançon rdfs:label "Besan\u00e7on".

dbr:Bexleyheath rdfs:label "Bexleyheath".

dbr:Bohemia rdfs:label "Bohemia".

dbr:Bonn rdfs:label "Bonn".

<http://dbpedia.org/resource/Bowling_Green,_Kentucky>
rdfs:label "Bowling Green, Kentucky".
<http://dbpedia.org/resource/Branford,_Connecticut>
rdfs:label "Branford, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/Brattleboro,_Vermont>
rdfs:label "Brattleboro, Vermont".
dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

<http://dbpedia.org/resource/Bridgeport,_Connecticut>
rdfs:label "Bridgeport, Connecticut".
dbr:Brisbane rdfs:label "Brisbane".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Canada rdfs:label "Canada".

<http://dbpedia.org/resource/Canton,_Ohio> rdfs:label "Canton, Ohio".

dbr:Carcassonne rdfs:label "Carcassonne".

dbr:Castiglione_delle_Stiviere rdfs:label "Castiglione delle Stiviere".

dbr:Catania rdfs:label "Catania".

dbr:Cavarzere rdfs:label "Cavarzere".

<http://dbpedia.org/resource/Charlesbourg,_Quebec_City>
rdfs:label "Charlesbourg, Quebec City".
dbr:Chartres rdfs:label "Chartres".

<http://dbpedia.org/resource/Chevy_Chase,_Maryland>
rdfs:label "Chevy Chase, Maryland".
dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Concord,_California> rdfs:label "Concord, California".

dbr:Cremona rdfs:label "Cremona".

dbr:Cuernavaca rdfs:label "Cuernavaca".

dbr:Cyprus rdfs:label "Cyprus".

dbr:Czech_Republic rdfs:label "Czech Republic".

dbr:Dallas rdfs:label "Dallas".

<http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>
rdfs:label "Danbury, Connecticut".
dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Dushanbe rdfs:label "Dushanbe".

<http://dbpedia.org/resource/East_Liverpool,_Ohio>
rdfs:label "East Liverpool, Ohio".
dbr:Eastbourne rdfs:label "Eastbourne".

<http://dbpedia.org/resource/Elizabeth,_New_Jersey>
rdfs:label "Elizabeth, New Jersey".
dbr:Erfurt rdfs:label "Erfurt".

dbr:Ferrara rdfs:label "Ferrara".

dbr:Fidenza rdfs:label "Fidenza".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frederiksberg rdfs:label "Frederiksberg".

<http://dbpedia.org/resource/Ganges,_Hérault> rdfs:label "Ganges, H\u00e9rault".

dbr:Ghent rdfs:label "Ghent".

dbr:Gloucester rdfs:label "Gloucester".

dbr:Graz rdfs:label "Graz".

<http://dbpedia.org/resource/Grigny,_Metropolis_of_Lyon>
rdfs:label "Grigny, Metropolis of Lyon".
dbr:Hahnbach rdfs:label "Hahnbach".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hampshire rdfs:label "Hampshire".

<http://dbpedia.org/resource/Hann._Münden> rdfs:label "Hann. M\u00fcnden".

dbr:Heerlen rdfs:label "Heerlen".

dbr:Heidelberg rdfs:label "Heidelberg".

dbr:Hilversum rdfs:label "Hilversum".

dbr:Hofburg_Palace rdfs:label "Hofburg Palace".

dbr:Hollywood rdfs:label "Hollywood".

dbr:Iași rdfs:label "Ia\u0219i".

dbr:Illinois rdfs:label "Illinois".

dbr:Indiana rdfs:label "Indiana".

<http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>
rdfs:label "Inglewood, California".
dbr:Inzago rdfs:label "Inzago".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Jamaica,_Queens> rdfs:label "Jamaica, Queens".

dbr:Kansas rdfs:label "Kansas".

<http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>
rdfs:label "Kansas City, Missouri".
dbr:Karlsruhe rdfs:label "Karlsruhe".

dbr:Kazan rdfs:label "Kazan".

dbr:Kraków rdfs:label "Krak\u00f3w".

<http://dbpedia.org/resource/Lancaster,_Pennsylvania>
rdfs:label "Lancaster, Pennsylvania".
<http://dbpedia.org/resource/Latta,_South_Carolina>
rdfs:label "Latta, South Carolina".
dbr:Lichfield rdfs:label "Lichfield".

<http://dbpedia.org/resource/Little_Rock,_Arkansas>
rdfs:label "Little Rock, Arkansas".
dbr:Locarno rdfs:label "Locarno".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Mainz rdfs:label "Mainz".

dbr:Malmedy rdfs:label "Malmedy".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Martina_Franca rdfs:label "Martina Franca".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Michelstadt rdfs:label "Michelstadt".

<http://dbpedia.org/resource/Middletown,_Connecticut>
rdfs:label "Middletown, Connecticut".
dbr:Milan rdfs:label "Milan".

<http://dbpedia.org/resource/Mill_Valley,_California>
rdfs:label "Mill Valley, California".
dbr:Missouri rdfs:label "Missouri".

dbr:Monte_Urano rdfs:label "Monte Urano".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Municipality_of_Ribnica rdfs:label "Municipality of Ribnica".

dbr:Nantes rdfs:label "Nantes".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/New_Brunswick,_New_Jersey>
rdfs:label "New Brunswick, New Jersey".
dbr:New_Jersey rdfs:label "New Jersey".

dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Newent rdfs:label "Newent".

dbr:Nice rdfs:label "Nice".

dbr:Northampton rdfs:label "Northampton".

dbr:Northern_Rhodesia rdfs:label "Northern Rhodesia".

dbr:Oahu rdfs:label "Oahu".

dbr:Ollioules rdfs:label "Ollioules".

dbr:Ontario rdfs:label "Ontario".

dbr:Ørsta rdfs:label "\u00d8rsta".

dbr:Oxford rdfs:label "Oxford".

dbr:Palace_of_Versailles rdfs:label "Palace of Versailles".

dbr:Palermo rdfs:label "Palermo".

<http://dbpedia.org/resource/Palo_Alto,_California>
rdfs:label "Palo Alto, California".
dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Perth rdfs:label "Perth".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon> rdfs:label "Portland, Oregon".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Pujaudran rdfs:label "Pujaudran".

dbr:Recanati rdfs:label "Recanati".

dbr:Reichenau_an_der_Rax rdfs:label "Reichenau an der Rax".

dbr:Rhodope_Mountains rdfs:label "Rhodope Mountains".

dbr:Rimini rdfs:label "Rimini".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Sagua_La_Grande rdfs:label "Sagua La Grande".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Jean-Cap-Ferrat rdfs:label "Saint-Jean-Cap-Ferrat".

dbr:Salemi rdfs:label "Salemi".

dbr:Salò rdfs:label "Sal\u00f2".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Ana,_California>
rdfs:label "Santa Ana, California".
dbr:Santiago rdfs:label "Santiago".

dbr:Schweinfurt rdfs:label "Schweinfurt".

dbr:Somerset rdfs:label "Somerset".

<http://dbpedia.org/resource/Songo_–_La_Maya,_Cuba>
rdfs:label "Songo \u2013 La Maya, Cuba".
dbr:Spain rdfs:label "Spain".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Světlá_nad_Sázavou rdfs:label "Sv\u011btl\u00e1 nad S\u00e1zavou".

dbr:Sydney rdfs:label "Sydney".

dbr:Taggia rdfs:label "Taggia".

dbr:Tlemcen rdfs:label "Tlemcen".

<http://dbpedia.org/resource/Toledo,_Ohio> rdfs:label "Toledo, Ohio".

dbr:Torre_del_Greco rdfs:label "Torre del Greco".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:USSR rdfs:label "USSR".

dbr:Uxbridge rdfs:label "Uxbridge".

dbr:Vacqueyras rdfs:label "Vacqueyras".

<http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise> rdfs:label "Val-d'Oise".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

dbr:Verviers rdfs:label "Verviers".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vilnius rdfs:label "Vilnius".

dbr:Vyborg rdfs:label "Vyborg".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:Warwickshire rdfs:label "Warwickshire".

dbr:West_Hartlepool rdfs:label "West Hartlepool".

dbr:West_Yorkshire rdfs:label "West Yorkshire".

<http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_North_Carolina>
rdfs:label "Wilmington, North Carolina".
dbr:Würzburg rdfs:label "W\u00fcrzburg".

res:Bas-Rhin rdfs:label "Bas-Rhin".

res:Hambourg rdfs:label "Hamburg".

res:Lyon rdfs:label "Lyon".

res:Marseille rdfs:label "Marseille".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Perpignan rdfs:label "Perpignan".

