@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:007d0bd8-405e-36b2-a523-3334503f55ef
    owl:sameAs viaf:40463263;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40463263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marko_Tajevi.
doremus_artist:00c98c26-bb68-3ec0-8fab-232c384228d6
owl:sameAs viaf:191550318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/191550318>.
doremus_artist:00cc0ce7-cbc3-3208-8a14-ee3f062a92b0
owl:sameAs viaf:214539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214539>.
doremus_artist:01441f8a-968c-3dd1-8a9f-280c67779b14
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2013) \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Janos Starker \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062a\u0634\u0644\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u062c\u0631\u064a\u060c 1924 \u0640 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0646\u064a\u0633\u0627\u0646 2013. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0642\u0636\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0633\u0643\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0647\u0627\u062c\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1948 \u0648\u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u062f\u0631\u0633 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633."@ar,
        "Dal 1958 fino al giorno della sua morte, Starker fu professore al Jacobs School of Music, un conservatorio situato nella Indiana University Bloomington, dove ha avuto il titolo di Distinguished Professor. Starker ricevette il suo primo violoncello prima dell'et\u00e0 di 6 anni. I suoi due fratelli maggiori erano violinisti. Fece la sua prima apparizione pubblica a 6 anni di et\u00e0. Starker frequent\u00f2 l'Accademia Musicale Franz Liszt di Budapest. Alcune delle sue influenze musicali furono i compositori Leo Weiner, B\u00e9la Bart\u00f3k, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly e Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi."@it,
        "J\u00e1nos Starker (* 5. Juli 1924 in Budapest; \u2020 28. April 2013 in Bloomington (Indiana), USA) war ein US-amerikanischer Cellist und Musikp\u00e4dagoge ungarischer Herkunft. Er gilt neben Pau Casals, Emanuel Feuermann, Paul Tortelier und Mstislaw Rostropowitsch als einer der bedeutendsten Cellovirtuosen des 20. Jahrhunderts."@de,
        "J\u00e1nos Starker (Boedapest, 5 juli 1924 - Bloomington (Indiana), 28 april 2013) was een Hongaars cellist en muziekpedagoog. Starker studeerde aan de Franz Liszt Academie van Boedapest, destijds een toonaangevend muzikaal centrum. In 1939 schreef hij een boek met als titel The World of Music According to Starker. Daarin noemt hij zich een leerling van Leo Weiner (1885-1960), die daar als leraar kamermuziek geestelijke vader werd van generaties toonaangevende Hongaarse musici als George Szell, Georg Solti, Antal Dor\u00e1ti en vele anderen.Na pijnlijke oorlogsjaren bezorgde de dirigent Antal Dor\u00e1ti hem in 1949 een baan in het Dallas Symphony Orchestra. Daarna werd hij gevraagd door dirigent Fritz Reiner voor de post van eerste cellist aan de Metropolitan Opera in New York. In 1958 werd hij docent a"@nl,
        "J\u00e1nos Starker (Budapest, Hungr\u00eda, 5 de julio de 1924 - Bloomington, Indiana, 28 de abril de 2013) fue un violonchelista estadounidense de origen h\u00fangaro. Tambi\u00e9n fue profesor en la Jacobs School of Music de la Universidad de Indiana en Bloomington desde 1958, donde ostentaba el t\u00edtulo de Profesor Distinguido."@es,
        "J\u00e1nos Starker /\u02c8st\u0251\u02d0rk\u0259r/ (July 5, 1924 \u2013 April 28, 2013) was a Hungarian-American cellist. From 1958 until his death, he taught at the Indiana University Jacobs School of Music, where he held the title of Distinguished Professor."@en,
        "J\u00e1nos Starker, n\u00e9 le 5 juillet 1924 \u00e0 Budapest et mort le 28 avril 2013 \u00e0 Bloomington en Indiana, est un violoncelliste et p\u00e9dagogue hongrois, devenu citoyen am\u00e9ricain en 1954."@fr,
        "\u042f\u043d\u043e\u0448 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0428\u0442\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440, \u0432\u0435\u043d\u0433. Starker J\u00e1nos; 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1924, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30eb\u30b1\u30eb\uff08J\u00e1nos Starker, 1924\u5e747\u67085\u65e5 - 2013\u5e744\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u8bfa\u4ec0\u00b7\u65af\u5854\u514b\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aStarker J\u00e1nos\uff0c\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05d9\u05d0\u05e0\u05d5\u05e9 \u05e1\u05d8\u05d0\u05e8\u05e7\u05e8\u200e\uff0c1924\u5e747\u67085\u65e5\uff0d2013\u5e744\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u7c4d\u5308\u7259\u5229\u88d4\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u5370\u7b2c\u5b89\u7eb3\u5927\u5b66\u4f2f\u660e\u987f\u5206\u6821\u96c5\u5404\u5e03\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6770\u51fa\u6559\u6388\uff0c\u5176\u6f14\u594f\u7684\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u5df4\u8d6b\u65e0\u4f34\u594f\u5927\u63d0\u7434\u7ec4\u66f2\u53ca\u67ef\u8fbe\u4f0a\u5927\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34644702;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_Starker>,
        <http://viaf.org/viaf/34644702>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/János_Starker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:János_Starker.
doremus_artist:02702dcb-2304-3f27-b7ae-2deee01be493
owl:sameAs viaf:33575308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33575308>.
doremus_artist:032d4e59-238e-3a64-aff9-d2d0df02d85b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Mirada,_California>;
    rdfs:comment
        "Gary Allan (* 5. Dezember 1967 in La Mirada, Kalifornien als Gary Allan Herzberg) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        "Gary Allan Herzberg (La Mirada (California), Estados Unidos; 5 de diciembre 1967) es un cantante de m\u00fasica country estadounidense."@es,
        """Gary Allan Herzberg (La Mirada, 5 de Dezembro de 1967), conhecido simplesmente como Gary Allan, \u00e9 um cantor e compositor norte-americano de m\u00fasica country. Em 1996, assinou contrato discogr\u00e1fico com a Decca Records, iniciando a sua carreira musical com o primeiro single "Her Man". Em 2013, o seu s\u00e9timo \u00e1lbum de est\u00fadio, Set You Free, conseguiu atingir pela primeira vez a lideran\u00e7a dos mais vendidos da Billboard 200 dos Estados Unidos com 106 mil c\u00f3pias vendidas."""@pt,
        """Gary Allan Herzberg (born December 5, 1967), known professionally as Gary Allan, is an American country music artist. Signed to Decca Records in 1996, Allan made his country music debut with the release of his single "Her Man", the lead-off to his gold-certified debut album Used Heart for Sale, which was released in 1996 on Decca. His second album, It Would Be You, followed in 1998. Allan's third album, Smoke Rings in the Dark, was his first one for MCA Nashville (to which he has been signed ever since) and his first platinum album. His next albums, Alright Guy (2001) and See If I Care (2003), both were also certified platinum while Tough All Over (2005) and Greatest Hits (2007) were both certified gold. His seventh studio album, Living Hard, was released later in 2007. His next two albums"""@en,
        "\u0413\u0430\u0440\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gary Allan; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438.\u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b 9 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432. \u0422\u0440\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 Top Country Albums: Tough All Over (2005), Greatest Hits (2007) \u0438 Set You Free (2013). \u0422\u0440\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430 RIAA: Smoke Rings in the Dark (1999), Alright Guy (2001) \u0438 See If I Care (2003). 29 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442 Billboard, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u2116 1 \u0445\u0438\u0442\u0430 \u0432 Hot Country Songs: \u00abMan to Man\u00bb, \u00abTough Little Boys\u00bb (2003), \u00abNothing On but the Radio\u00bb (2004) \u0438 \u00abEvery Storm (Runs Out of Rain)\u00bb (2013). \u0415\u0449\u0451 7 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0432 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0443 Top Ten \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430: \u00abHer Man\u00bb, \u00abIt Would Be You\u00bb, \u00abRight Where I Need to Be\u00bb, \u00abThe One\u00bb, \u00abBest I Ever Had\u00bb (\u043a\u0430\u0432\u0435\u0440-\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f"@ru;
    owl:sameAs viaf:56818593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Allan>,
        <http://viaf.org/viaf/56818593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d211333a-22eb-4be7-a2ac-ca12c73646db>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Allan,_Gary_(2007).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Allan.
doremus_artist:039ea156-2e48-33c7-b2b7-397ff5d95161
owl:sameAs viaf:7599151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599151>.
doremus_artist:0445861a-85ff-3f0a-a237-5e33d07b5450
owl:sameAs viaf:7599612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599612>.
doremus_artist:04841653-0adf-3194-b972-8cccb5a3e923
    dbp:birthPlace dbr:Szolnok;
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Jeney (b. Szolnok, Hungary, March 4, 1943) is a Hungarian composer. Jeney first studied piano and attended Pongr\u00e1cz's composition classes at the Debrecen Secondary Music School, later continuing composition studies with Ferenc Farkas at the Liszt Ferenc Academy of Music in Budapest (1961\u201366), and the pursuing postgraduate studies with Goffredo Petrassi at the Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome (1967\u201368)."@en,
        "Zolt\u00e1n Jeney (nacido en Szolnok (Hungr\u00eda), el 4 de marzo de 1943) es un compositor h\u00fangaro. Estudi\u00f3 composici\u00f3n con Ferenc Farkas en la Academia de M\u00fasica Ferenc Liszt, que se encuentra en Budapest, entre 1961 y 1966 y continu\u00f3 con estudios de postgrado con Goffredo Petrassi en la Accademia Nazionale di Santa Cecilia en Roma los dos a\u00f1os siguientes (1967-1968)."@es,
        "Zolt\u00e1n Jeney (ur. 4 marca 1943 w Szolnok) \u2013 w\u0119gierski kompozytor. Studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u Ferenca Farkasa w Akademii Muzycznej im. Ferenca Liszta w Budapeszcie (1961\u20131966), nast\u0119pnie u Goffredo Petrasiego w Akademii Muzycznej \u015bw. Cecylii w Rzymie (1967\u20131968). Przedstawiciel minimalizmu, od 1995 dziekan wydzia\u0142u kompozycji Akademii Muzycznej im. Ferenca Liszta. Jego kompozycje by\u0142y wydane na p\u0142ytach wydawnictwa Hungaroton. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 do szeregu film\u00f3w, m.in. do filmu Sindbad (w\u0119g. Szindb\u00e1d) z 1971 roku."@pl;
    owl:sameAs viaf:90731142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Jeney>,
        <http://viaf.org/viaf/90731142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zoltán_Jeney.
doremus_artist:04f26c04-1941-3c0b-a827-3185fc87d7f6
owl:sameAs viaf:24790382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790382>.
doremus_artist:061c4689-d07b-34a6-b0e1-c5d003fbede6
owl:sameAs viaf:103244774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103244774>.
doremus_artist:0746d61c-9fcb-35f0-86e6-9491b87f11b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vermillion,_South_Dakota>;
    rdfs:comment
        "Shawn Colvin (* 10. Januar 1956 in Vermillion, South Dakota) ist eine US-amerikanische Singer-Songwriterin."@de,
        """Shawn Colvin (Vermillion (Dacota do Sul), 10 de Janeiro de 1956), \u00e9 uma cantora norte-americana, mais conhecida pelo seu single de 1996 "Sunny Came Home", com o qual venceu o grammy de Can\u00e7\u00e3o do Ano."""@pt,
        """Shawn Colvin (born January 10, 1956) is an American country folk and americana singer-songwriter and musician widely known for her Grammy-winning 1997 single "Sunny Came Home"."""@en,
        """Shawn Colvin (nacida el 10 de enero de 1956) es una cantante y compositora estadounidense, ampliamente conocida por su sencillo de 1997 "Sunny Come Home", que le hizo ganadora de varios Grammy."""@es,
        "Shawn Colvin (n\u00e9e le 10 janvier 1956  \u00e0 Vermillion (Dakota du Sud)) est une auteur-compositrice-interpr\u00e8te et guitariste am\u00e9ricaine de musique folk. Elle a remport\u00e9 trois Grammy Awards : le meilleur album de folk contemporain en 1991 pour Steady On, l'enregistrement de l'ann\u00e9e en 1997 pour Sunny Came Home, et la chanson de l'ann\u00e9e en 1997 pour Sunny Came Home \u00e9galement."@fr,
        "\u0428\u043e\u043d \u041a\u043e\u043b\u0432\u0438\u043d (Shawn Colvin, \u0440\u043e\u0434. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f, 1956, \u0412\u0435\u0440\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d, \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0414\u0430\u043a\u043e\u0442\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0422\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 (1991, \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0432 1998)."@ru,
        "\u30b7\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\uff08Shawn Colvin\u30011956\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5185\u3060\u3051\u3067250\u4e07\u679a\u3092\u8d85\u3048\u308b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30fb\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34653710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shawn_Colvin>,
        <http://viaf.org/viaf/34653710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42222090-c5e5-4243-8582-c29bc8b63ec6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ShawnColvinNovember20.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shawn_Colvin.
doremus_artist:0993458b-27a1-3e90-8512-d26c054343ec
    dbp:birthPlace dbr:Aversa;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Niccol\u00f2 Jom(m)elli (Aversa bij Napels, 10 september 1714 - Napels, 25 augustus 1774) was een Italiaans componist."@nl,
        "Niccol\u00f2 Jommelli (Aversa, 10 de setembro de 1714 - N\u00e1poles, 25 de agosto de 1774) foi um compositor italiano. Niccol\u00f2 Jommelli nasceu em Aversa, ent\u00e3o uma cidade do Reino de N\u00e1poles. Iniciou os seus estudos musicais com padre da sua cidade, apelidado de Mozzillo. Em 1725 entrou no Conservatorio di Santo Onofrio a Capuana, em N\u00e1poles, onde estudou com Francesco Durante. Por motivos desconhecidos, o pai retirou-o deste conservat\u00f3rio e, tr\u00eas anos mais tarde, ele estava inscrito no Conservatorio di Santa Maria della Piet\u00e0 dei Turchini, onde foi treinado por Niccol\u00f2 Fago, Giacomo Sarcuni e Andrea Basso. Ele foi fortemente influenciado por Johann Adolf Hasse, que estava em N\u00e1poles durante este per\u00edodo. Ap\u00f3s concluir seus estudos, come\u00e7ou a compor escrevendo uma \u00f3pera bufa intitulada L'errore amo"@pt,
        "Niccol\u00f2 Jommelli (Aversa, Reino de N\u00e1poles, 10 de septiembre de 1714 - N\u00e1poles, Reino de N\u00e1poles, 25 de agosto de 1774) fue un compositor italiano."@es,
        "Niccol\u00f2 Jommelli (Italian: [nikko\u02c8l\u0254 jom\u02c8m\u025blli]; 10 September 1714 \u2013 25 August 1774) was a Neapolitan composer. He was born in Aversa and died in Naples. Along with other composers mainly in the Holy Roman Empire and France, he made important changes to opera and reduced the importance of star singers."@en,
        "Niccol\u00f2 Jommelli (auch Nicola Jommelli; * 10. September 1714 in Aversa bei Neapel; \u2020 25. August 1774 in Neapel) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Niccol\u00f2 Jommelli (n\u00e9 le 10 septembre 1714 \u00e0 Aversa, en Campanie, Italie - mort le 25 ao\u00fbt 1774 \u00e0 Naples) est un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Niccol\u00f2 Jommelli (ur. 11 wrze\u015bnia 1714 w Aversa ko\u0142o Neapolu, zm. 25 sierpnia 1774 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor epoki klasycyzmu."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301 \u0419\u043e\u043c\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Niccol\u00f2 Jommelli; 1714\u20141774) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cb\u30c3\u30b3\u30ed\u30fb\u30e8\u30f3\u30e1\u30c3\u30ea\uff08Niccol\u00f2 Jommelli, 1714\u5e749\u670810\u65e5 - 1774\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306f\u30e8\u30e1\u30c3\u30ea\u3001\u30e8\u30e1\u30eb\u30ea\u3001\u30e8\u30f3\u30e1\u30eb\u30ea\u3068\u3082\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53ef\u6d1b\u00b7\u7ea6\u6885\u5229(\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aNiccol\u00f2 Jommelli\uff0c1714\u5e749\u670810\u65e5\uff0d1774\u5e748\u670825\u65e5)\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u963f\u97e6\u5c14\u8428\u3002\u4ed6\u662f\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u4e50\u6d3e\u7684\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u5bf9\u6b4c\u5267\u7684\u53d1\u5c55\u6709\u7740\u91cd\u8981\u7684\u8d21\u732e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66652159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niccol\u00f2_Jommelli>,
        <http://viaf.org/viaf/66652159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ddbea2a2-9424-4ee3-b14c-351f22f2c4d3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Niccolò_Jommelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niccolò_Jommelli.
doremus_artist:099971ba-f3a9-3611-8afc-69a0311b7964
owl:sameAs viaf:80176370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80176370>.
doremus_artist:09d17bb4-c81b-36a1-a463-a052587624b2
owl:sameAs viaf:27278788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278788>.
doremus_artist:09d909d5-ea91-3d86-900b-e246c05f9c60
    rdfs:comment
        "Michel Favory est un acteur fran\u00e7ais soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. L'essentiel de son activit\u00e9 est consacr\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre, avec quelques apparitions cin\u00e9matographiques et t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Il a aussi fait quelques mises en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et particip\u00e9 \u00e0 plusieurs oratorios."@fr;
    owl:sameAs viaf:85908178;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Favory_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/85908178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Michel_Favory_(acteur)>.
doremus_artist:0bdb156a-0d79-3696-b168-574e27bbe537
owl:sameAs viaf:79928839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79928839>.
doremus_artist:0c5ab1bc-3578-3792-8581-a0bde126df31
owl:sameAs viaf:158512233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158512233>.
doremus_artist:0c8ff0ee-eb7a-3a51-b45e-425fed5c4def
owl:sameAs viaf:5143601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143601>.
doremus_artist:0d13a4d4-b22c-3104-8a00-0b8be0ede783
    rdfs:comment
        "Bart Schneemann (Melbourne, 1954) is een Nederlands hobo\u00efst, dirigent, docent en artistiek leider van het Nederlands Blazers Ensemble. In 1977 studeerde hij af aan het Conservatorium van Amsterdam. Tussen 1976 en 1996 was hij eerste hobo\u00efst bij het Radio Filharmonisch Orkest en het Rotterdams Philharmonisch Orkest. Hij trok zich terug uit het orkestbestel om zich volledig te kunnen wijden aan zijn solocarri\u00e8re en zijn werkzaamheden bij het Nederlands Blazers Ensemble. Schneemann speelt in diverse formaties een breed repertoire, vari\u00ebrend van oude muziek (op moderne hobo en klassieke/barokhobo) tot hedendaagse muziek. Veel componisten hebben speciaal voor hem geschreven, waaronder Tristan Keuris, Wolfgang Rihm, John Zorn, Gia Kantsjeli, Kevin Volans, Georg Crumb, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g en Jacob ter "@nl,
        "Bart Schneemann (born 1954, in Melbourne) is a Dutch oboist, conductor, teacher and artistic director for the Netherlands Wind Ensemble. In 1977 he graduated from the Conservatory in Amsterdam. From 1976 to 1996, he was the first chair oboist in the Radio Filharmonisch Orkest and the Rotterdam Philharmonic Orchestra. He retired from playing in the orchestra to put all his time towards his solo career and his activities in the Netherlands Wind Ensemble. Schneemann plays a wide repertoire in various formations, ranging from older music (on modern oboe and classical/baroque oboe) to contemporary music. Many composers have written music especially for him, including Tristan Keuris, Wolfgang Rihm, John Zorn, Gia Kantsjeli, Kevin Volans, George Crumb, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g and Jacob ter Veldhuis. He per"@en;
    owl:sameAs viaf:66677444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bart_Schneemann>,
        <http://viaf.org/viaf/66677444>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bart_Schneemann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bart_Schneemann.
doremus_artist:0d4b256f-1018-3586-b056-c71101ddcce8
    owl:sameAs viaf:256145858085123022082;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256145858085123022082>.
doremus_artist:0dbcbf1b-b279-3353-bc80-2c22ebc42308
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Graciela Daniele (born December 8, 1939) is an Argentine-American dancer, choreographer, and theatre director."@en,
        "Graciela Daniele (n. 8 de diciembre 1939) es una bailarina, core\u00f3grafa, directora de teatro argentina-estadounidense."@es;
    owl:sameAs viaf:63069014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graciela_Daniele>,
        <http://viaf.org/viaf/63069014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graciela_Daniele.
doremus_artist:0e6b48a0-82a7-3afd-b0e4-a1ab92f939ad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lachen,_Switzerland>;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Joseph Joachim Raff (* 27. Mai 1822 in Lachen SZ, Schweiz; \u2020 24. Juni 1882 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge schweizerischer Herkunft."@de,
        "Joseph Joachim Raff (Lachen (Zwitserland), 27 mei 1822 - Frankfurt am Main, 25 juni 1882) was een in Zwitserland geboren Duitse componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "Joseph Joachim Raff (Lachen, Suiza, 27 de mayo de 1822 \u2014 Fr\u00e1ncfort del Meno, Alemania, 24 de junio de 1882) fue un compositor germano-suizo."@es,
        "Joseph Joachim Raff (Lachen, Su\u00ed\u00e7a, 27 de maio de 1822 \u2014 Frankfurt-am-Main, Alemanha, 24 de junho de 1882), foi um compositor su\u00ed\u00e7o-germ\u00e2nico."@pt,
        "Joseph Joachim Raff est un compositeur germano-suisse, n\u00e9 le 27 mai 1822 \u00e0 Lachen en Suisse et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 juin 1882 \u00e0 Francfort-sur-le-Main, en Allemagne."@fr,
        "Raff was born in Lachen in Switzerland. His father, a teacher, had fled there from W\u00fcrttemberg in 1810 to escape forced recruitment into the military of that southwestern German state that had to fight for Napoleon in Russia. Joachim was largely self-taught in music, studying the subject while working as a schoolmaster in Schmerikon, Schwyz and Rapperswil. He sent some of his piano compositions to Felix Mendelssohn who recommended them to Breitkopf & H\u00e4rtel for publication. They were published in 1844 and received a favourable review in Robert Schumann's journal, the Neue Zeitschrift f\u00fcr Musik, which prompted Raff to go to Z\u00fcrich and take up composition full-time."@en,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c \u0420\u0430\u0444\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Joachim Raff; 27 \u043c\u0430\u044f 1822, \u041b\u0430\u0445\u0435\u043d \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0430, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1882, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30e9\u30d5\uff08Joseph Joachim Raff, 1822\u5e745\u670827\u65e5 - 1882\u5e746\u670824\u65e5/25\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\u00b7\u62c9\u592b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJoseph Joachim Raff\uff0c1822\u5e745\u670827\u65e5\uff0d1882\u5e746\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u58eb\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u81ea\u5b66\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u53d7\u5230\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u548c\u8212\u66fc\u7684\u63a8\u8350\uff0c\u5e76\u51fa\u4efb\u674e\u65af\u7279\u7684\u52a9\u624b\u30021877\u5e74\u4efb\u6cd5\u5170\u514b\u798f\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6821\u957f\u3002\u62c9\u592b\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4f5c\u54c1\u7f16\u53f7\u5230200\u591a\u3002\u5927\u90e8\u5206\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u90fd\u5e26\u6709\u6807\u9898\uff0c\u4e00\u5b9a\u7a0b\u5ea6\u4e0a\u8fd1\u4f3c\u674e\u65af\u7279\uff0c\u4f46\u6574\u4f53\u98ce\u683c\u4ecd\u6bd4\u8f83\u4f20\u7edf\u3002\u5ba4\u5185\u4e50\u4f5c\u54c1\u76f8\u5bf9\u5177\u6709\u66f4\u9ad8\u7684\u8d28\u91cf\uff0c\u521b\u4f5c\u6280\u5de7\u5a34\u719f\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u52a8\u4eba\u3002\u4ed6\u7684\u67d0\u4e9b\u4f5c\u54c1\uff08\u5982\u7b2c\u4e03\u4ea4\u54cd\u66f2\u300a\u963f\u5c14\u5351\u65af\u300b\uff09\u88ab\u8ba4\u4e3a\u5bf9\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u548c\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34644328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joachim_Raff>,
        <http://viaf.org/viaf/34644328>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Joachim_Raff_cph.3a02067.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joachim_Raff.
doremus_artist:10a54a4e-5a36-3391-a146-665d5d883f77
    owl:sameAs viaf:5125848;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5125848>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferenc_Seb.
doremus_artist:1191fc90-dcef-303a-853c-476a17a99bbf
owl:sameAs viaf:6959405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6959405>.
doremus_artist:122d8be0-9c40-35fb-a100-6706885e7bcc
    rdfs:comment
        "M\u00e9dard Ferrero (n\u00e9 le 8 avril 1906 \u00e0 Marseille, Bouches-du-Rh\u00f4ne  et mort le 19 novembre 1972 \u00e0 Drancy, Seine-Saint-Denis) \u00e9tait un accord\u00e9oniste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19872466;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/M\u00e9dard_Ferrero>,
        <http://viaf.org/viaf/19872466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Médard_Ferrero.
doremus_artist:1254e92a-8b25-35f9-876e-2854d9d38ee0
owl:sameAs viaf:39580320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39580320>.
doremus_artist:126db193-4c28-31ae-a6c2-103509ce7239
owl:sameAs viaf:55092870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55092870>.
doremus_artist:14064d84-6468-34f6-9dbc-6773f77e08f9
    rdfs:comment
        "Sauvaire Intermet, n\u00e9 vers 1573 \u00e0 Tarascon, mort en 1657, \u00e0 Avignon, est un musicien et compositeur fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:186433121;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sauvaire_Intermet>,
        <http://viaf.org/viaf/186433121>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sauvaire_Intermet.
doremus_artist:17e4c359-fdeb-32e0-8f7d-cc5483b9fca9
owl:sameAs viaf:61214110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61214110>.
doremus_artist:180755b4-2997-3fb4-8588-2ad68339ce6b
    dbp:birthPlace res:Q15149908;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        "Charles Fran\u00e7ois Gounod (* 17. Juni 1818 in Paris; \u2020 18. Oktober 1893 in Saint-Cloud) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Charles Fran\u00e7ois Gounod (17 de junio de 1818-18 de octubre de 1893), fue un compositor franc\u00e9s, considerado hacia 1900 el m\u00fasico franc\u00e9s m\u00e1s importante del siglo XIX."@es,
        "Charles Fran\u00e7ois Gounod (Parijs, 17 juni 1818 - Saint-Cloud, 18 oktober 1893) was een Franse componist. De biografie van Charles Gounod wordt gekenmerkt door alle karakteristieke kunstenaarsallures. Zijn gemoedstoestanden wisselen tussen ambitie en moedeloosheid, rusteloze werkzaamheid en crisis, beminnelijkheid en twistziek gedrag, huwelijkstrouw en geneigdheid tot buitenechtelijke affaires. In zijn jeugd droomde hij ervan priester te worden en in kloosterlijke afzondering te leven. Hij noemde zichzelf een bepaalde tijd abb\u00e9 en droeg een soutane."@nl,
        "Charles Gounod (Paris, 17 de junho de 1818 \u2013 Saint-Cloud, 18 de outubro de 1893) foi um compositor franc\u00eas famoso sobretudo por suas \u00f3peras e m\u00fasica religiosa."@pt,
        "Charles Gounod est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 juin 1818 \u00e0 Paris (ancien 11e arrondissement) et mort le 18 octobre 1893 \u00e0 Saint-Cloud (Seine-et-Oise)."@fr,
        "Charles-Fran\u00e7ois Gounod (French: [\u0283a\u0281l f\u0281\u0251\u0303swa \u0261uno]; 17 June 1818 \u2013 17 or 18 October 1893) was a French composer, best known for his Ave Maria, based on a work by Bach, as well as his opera Faust. Another opera by Gounod occasionally still performed is Rom\u00e9o et Juliette. Gounod died at Saint-Cloud in 1893, after a final revision of his twelve operas. His funeral took place ten days later at the Church of the Madeleine, with Camille Saint-Sa\u00ebns playing the organ and Gabriel Faur\u00e9 conducting. He was buried at the Cimeti\u00e8re d'Auteuil in Paris."@en,
        "Charles-Fran\u00e7ois Gounod (ur. 17 czerwca 1818 w Pary\u017cu, zm. 18 pa\u017adziernika 1893 w Saint-Cloud) \u2013 francuski kompozytor operowy."@pl,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0413\u0443\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Charles Fran\u00e7ois Gounod; 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1818 \u2014 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1893) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b."@ru,
        """\u0634\u0627\u0631\u0644 \u062c\u0648\u0646\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 Charles Gounod(\u0648. 17 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1818 \u2013 \u062a. 17 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0623\u0648 18 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1893) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u201c\u0641\u0627\u0648\u0633\u062a"."""@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b0\u30ce\u30fc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Charles Fran\u00e7ois Gounod\u30011818\u5e746\u670817\u65e5 - 1893\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u308f\u3051\u3066\u3082\u3001\u30b2\u30fc\u30c6\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u7b2c1\u90e8\u306b\u57fa\u3065\u304f\u540c\u540d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u306e\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u56fd\u6b4c\u3067\u3042\u308b\u300e\u8cdb\u6b4c\u3068\u6559\u7687\u306e\u884c\u9032\u66f2\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\uff1c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8fd1\u4ee3\u6b4c\u66f2\u306e\u7236\uff1e\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3001\u7f8e\u3057\u3044\u65cb\u5f8b\u3001\u8272\u5f69\u611f\u306b\u6e80\u3061\u305f\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u3092\u4f34\u3063\u305f\u512a\u96c5\u3067\u3084\u3055\u3057\u3044\u97f3\u697d\u306f\u4eca\u65e5\u3082\u5e83\u304f\u611b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14-\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u53e4\u8bfa\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles-Fran\u00e7ois Gounod\uff0c1818\u5e746\u670817\u65e5\uff0d1893\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f\u6b4c\u5267\u300a\u6d6e\u58eb\u5fb7\u300b\u3002 \u53e4\u8bfa\u51fa\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u94a2\u7434\u5e08\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u753b\u5bb6\u3002\u5f88\u65e9\u5c31\u663e\u9732\u51fa\u97f3\u4e50\u5929\u8d4b\u30021836\u5e74\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Conservatoire de Paris\uff09\uff0c\u5e08\u4ece\u4f5b\u8292\u7279\u00b7\u963f\u840a\u7dad\u30021839\u5e74\u4ee5\u6e05\u5531\u5267\u201c\u8d39\u8fea\u5357\u5fb7\u201d\u83b7\u5f97\u7f85\u99ac\u5927\u734e\u7b2c1\u540d\u3002\u968f\u540e\u4ed6\u83b7\u5f97\u516c\u8d39\u5230\u610f\u5927\u5229\u6df1\u9020\u7684\u673a\u4f1a\uff0c\u7814\u7a76\u5e15\u52d2\u65af\u7279\u91cc\u90a3\u7b49\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u30021842\u5e74\u56de\u56fd\u8def\u4e0a\u4ed6\u63a5\u89e6\u5230\u5fb7\u5965\u4f17\u591a\u540d\u5bb6\u548c\u4f5c\u54c1\uff0c\u5305\u62ec\u9580\u5fb7\u723e\u677e\uff0c\u6df1\u53d7\u5f71\u54cd\u3002\u5728\u5df4\u9ece\uff0c\u4ed6\u5148\u540e\u62c5\u4efb\u591a\u4e2a\u4e50\u56e2\u548c\u5408\u5531\u56e2\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u548c\u6307\u6325\u3002 1851\u5e74\u53e4\u8bfa\u521b\u4f5c\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300a\u8428\u798f\u300b\uff0c\u4f46\u662f\u53cd\u54cd\u5e73\u5e73\u30021852\u5e74\u7684\u7b2c2\u90e8\u6b4c\u5287\u300a\u6b98\u9177\u7684\u4fee\u5973\u300b\uff0c\u4e5f\u906d\u5230\u5931\u6557\u30021859\u5e74\u6839\u636e\u6b4c\u5fb7\u4f5c\u54c1\u6539\u7f16\u800c\u6210\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u6d6e\u58eb\u5fb7\u300b\u53d6\u5f97\u6781\u5927\u6210\u529f\uff0c\u56e0\u4e3a\u66f2\u8abf\u901a\u4fd7\uff0c\u8272\u5f69\u8c50\u5bcc\uff0c\u6292\u60c5\u67d4\u7f8e\uff0c\u5f00\u521b\u4e86\u4e00\u4ee3\u65b0\u98ce\uff0c\u5960\u5b9a\u4e86\u4ed6\u4e16\u754c\u6027\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u7684\u8457\u540d\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u8fd8\u6709\u6839\u636e\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9a\u4f5c\u54c1\u6539\u7f16\u7684\u300a\u7f85\u5bc6\u6b50\u8207\u6731\u9e97\u8449\u300b\uff081867\u5e74\uff09\u3002 \u53e4\u8bfa\u662f\u8654\u8bda\u7684\u6559\u5f92\uff0c\u56e0\u6b64\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u5b97\u6559\u9898\u6750\u4f5c\u54c1\uff0c\u4ed6\u534e\u4e3d\u800c\u8d28\u6734\u7684\u98ce\u683c\u5728\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u4e2d\u4e5f\u72ec\u6811\u4e00\u5e1c\u3002\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u810d\u7099\u4eba\u53e3\u7684\u300a\u5723\u6bcd\u9882\u300b\uff08\u5728\u5df4\u8d6b\u4f5c\u54c1\u57fa\u7840\u4e0a\u589e\u5199\u7684\u65cb\u5f8b\uff09\u3001\u300a\u8056\u585e\u897f\u52d2\u6176\u5178\u5f4c\u6492\u66f2\u300b\u3001\u68b5\u8482\u5188\u7684\u56fd\u6b4c\u300a\u6559\u7687\u8fdb\u884c\u66f2\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Gounod>,
        <http://viaf.org/viaf/32183285>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd4636e1-06a3-41fc-848a-624b84bbb023>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Gounod_(1890)_by_Nadar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Gounod.
doremus_artist:18725116-12c5-34c7-a1c8-ecfeee1d0db6
    owl:sameAs viaf:10034770;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10034770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41259fa5-5f9b-445c-8bba-ec28bbb7f2e5>.
doremus_artist:1b4eb182-054b-3d21-8bc6-2072fba7795a
    dbp:birthPlace dbr:Tashkent;
    rdfs:comment
        "Mikhail Rudy (* 3. April 1953 in Taschkent, UdSSR) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Mikhail Rudy (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0420\u0443\u0434\u044b\u0439: born April 3, 1953), is an Uzbekistan-born French pianist, who has won several awards for his recordings including the Grand prix du disque."@en,
        "Mikhail Rudy es un pianista franc\u00e9s de origen ruso, nacido el 3 de abril de 1953 en Taskent, en la RSS de Uzbekist\u00e1n (Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica), donde su familia hab\u00eda sido deportada por el r\u00e9gimen sovi\u00e9tico."@es,
        "Mikhail Rudy est un pianiste fran\u00e7ais d'origine russe, n\u00e9 le 3 avril 1953 \u00e0 Tachkent en RSS d'Ouzb\u00e9kistan (Union sovi\u00e9tique), o\u00f9 sa famille avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e par le r\u00e9gime sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0420\u0443\u0434\u044b\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1953, \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Mikhail Rudy 1953\u5e74 -\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7c4d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u65e7\u30bd\u9023\u3001\u30a6\u30ba\u30d9\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30bf\u30b7\u30b1\u30f3\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e4\u30b3\u30d5\u30fb\u30d5\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6e21\u308a\u30011975\u5e74\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3002\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u6280\u5de7\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30de\u30ea\u30b9\u30fb\u30e4\u30f3\u30bd\u30f3\u30b9\u6307\u63ee\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5354\u6f14\u3067\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u7279\u306b\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3068\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u306e\u30ab\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u306fADF\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3001\u307e\u305f\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u5f8c\u671f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\uff08\u4f5c\u54c1\u756a\u53f762\u304b\u308974\uff09\u3067\u306fACC\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021977\u5e74\u3001\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e3\u30ac\u30fc\u30eb\u306e90\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u795d\u3046\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4e09\u91cd\u5354\u594f\u66f2\u3092\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\u3068\u5408\u594f\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u751f\u307e\u308c\u3067\u73fe\u5728\u306f\u5317\u6b27\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30a2\u30eb\u30da\u30ea\u30f3\u3068\u306e\u5354\u6f14\u3082\u8a71\u984c\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7575179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Rudy>,
        <http://viaf.org/viaf/7575179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87270fd9-a8d5-472f-bf9d-7feee7b24423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Rudy.
doremus_artist:1b4f98a5-56d7-3abe-89cf-4f5a1c4dbf0c
    dbp:birthPlace dbr:Jerez_de_la_Frontera;
    rdfs:comment
        "Francisco L\u00f3pez-Cepero Garcia, conhecido como Paco Cepero nasceu em 6 de mar\u00e7o de 1942 em Jerez de la Frontera (Prov\u00edncia de C\u00e1diz). Com 16 anos, fez sua estr\u00e9ia como profissional no Teatro Grand Falla em Cadiz. Paco Cepero \u00e9 um guitarrista flamenco espanhol."@pt,
        "Francisco L\u00f3pez-Cepero Garc\u00eda, conocido art\u00edsticamente como Paco Cepero, es un guitarrista flamenco nacido en el barrio de San Miguel de Jerez de la Frontera (Espa\u00f1a) el 6 de marzo del 1942."@es,
        "Paco Cepero (* 6. M\u00e4rz 1942 in Jerez de la Frontera, Provinz C\u00e1diz) ist ein spanischer Flamenco-Gitarrist."@de,
        "Paco Cepero (born 6 March 1942) is a Spanish Flamenco guitarist. In addition to accompanying numerous artists, he has released several solo albums, including Coraz\u00f3n y Bord\u00f3n and De Pura Cepa."@en,
        "Paco Cepero, de artiestennaam van Francisco L\u00f3pez-Cepero Garc\u00eda (Jerez de la Frontera (provincie C\u00e1diz), 6 maart 1942) is een Spaans flamencogitarist, flamenco-componist. Geniet in Spanje grote vermaardheid als songwriter / componist van het populaire Spaanstalige lied. Daarnaast is hij zeer actief als producer."@nl;
    owl:sameAs viaf:39574522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paco_Cepero>,
        <http://viaf.org/viaf/39574522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cf207a7-c62b-41cf-941c-6b9b51cf246f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paco_Cepero.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paco_Cepero.
doremus_artist:1c2e06c7-3dd2-37c1-80a3-f2ddeab13e4b
owl:sameAs viaf:17415383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415383>.
doremus_artist:1c751d82-8cc1-34dc-963c-0bcf0918c767
owl:sameAs viaf:100838158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100838158>.
doremus_artist:1c7cc903-70c3-3b20-9d11-274759b59dee
    rdfs:comment
        "Desmond Dupr\u00e9 (19 December 1916, London \u2014 16 August 1974, Tonbridge, Kent) was an English lutenist and a prominent figure in the 20th century revival of early music. He was known particularly for his recordings on lute and viola da gamba, notably with counter-tenor Alfred Deller. He was a regular performer with many leading early music groups, including the Julian Bream Consort, the Jacobean Consort of Viols, and Musica Reservata. He recorded Bach's sonatas for viola da gamba and harpsichord with Thurston Dart, and Dart reconstructed a Handel concerto for lute and harp, which Dupr\u00e9 premiered."@en;
    owl:sameAs viaf:37101594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Desmond_Dupr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/37101594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/099c48bb-6211-4f60-91ff-ff0b809dfdab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Desmond_Dupré.
doremus_artist:1c8be884-f202-34e1-b02e-ee4b3aa0458a
    dbp:birthPlace dbr:Marly-le-Roi;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Lafosse (* 13. M\u00e4rz 1890 in Marly-le-Roi; \u2020 1975) war ein franz\u00f6sischer Posaunist, Musikp\u00e4dagoge und Komponist. Lafosse erweiterte das Repertoire f\u00fcr Posaunisten durch musikp\u00e4dagogische Werke, eigene Kompositionen und Arrangements f\u00fcr das Instrument. Als einer der ersten Musiker spielte er bereits 1938 Musik der Renaissancezeit auf der Basstrompete auf Schallplatte ein. Nach dem Zweiten Weltkrieg spielte er Jazz im Orchester B\u0153uf sur le toit mit Django Reinhardt, mit dem er 1947 auch Aufnahmen einspielte."@de,
        "Andr\u00e9 Lafosse (1890-1975) est un tromboniste fran\u00e7ais, soliste et professeur reconnu. Lafosse est n\u00e9 le 13 mars 1890 \u00e0 Marly-le-Roi, dans une famille de musiciens. Il commence le trombone dans la classe de Johann\u00e8s Rochut avant d\u2019obtenir en 1908 le premier prix aux Conservatoire de Paris. Il entre \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra-Comique puis \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Paris vers 1920 et ne le quitte qu\u2019en 1949 pour se consacrer \u00e0 la classe CNSM. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 soliste de l'Orchestre Lamoureux"@fr,
        "Andr\u00e9 Lafosse (1890\u20131975) was a Professor of music at the Paris Conservatory of Music. He taught many individuals who would later go on to achieve global prominence, including Dr. Norman J. Hunt. He was also the brother of Marcel LaFosse (1895\u20131969) who played second trumpet with the Boston Symphony Orchestra from 1928 until the mid-1950s. Andr\u00e9 Lafosse is also a known guitar musician. He was born in Iowa early 1970s and is living in Los Angeles. He is the son of Leopold Lafosse, the former violin professor at the University of Iowa."@en;
    owl:sameAs viaf:24865080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Lafosse>,
        <http://viaf.org/viaf/24865080>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Lafosse.
doremus_artist:1ca1c71c-4350-3044-86d6-25062729a5b3
owl:sameAs viaf:79640165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79640165>.
doremus_artist:1f848c56-80f5-38bd-90cb-90eb1f9c0f9e
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Amy Shuard CBE (19 July 1924 \u2013 18 April 1975) was an English operatic soprano renowned in such dramatic roles as Elektra, Turandot and Br\u00fcnnhilde. She created both title roles in Jan\u00e1\u010dek's K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1 and Jen\u016ffa in their respective British premieres. She has been described as "the best English dramatic soprano since Eva Turner" (her teacher)."""@en,
        "Amy Shuard OBE (Londres, 9 de julio de 1924 - 18 de abril de 1975) fue una soprano dram\u00e1tica inglesa. Fue una formidable soprano dram\u00e1tica en roles de Verdi, Wagner, Strauss y Puccini como Turandot - donde fue entrenada por su maestra, la legendaria Eva Turner -, Lady Macbeth, Br\u00fcnnhilde, Kundry, Elektra, Aida, Jenufa, Santuzza y Elisabeth en Don Carlo. Muri\u00f3 en la plenitud de carrera y su legado discogr\u00e1fico es escueto."@es;
    owl:sameAs viaf:30670379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amy_Shuard>,
        <http://viaf.org/viaf/30670379>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amy_Shuard.
doremus_artist:1fc4588b-e692-3046-bc5f-3d0388ac1fb2
    dbp:birthPlace dbr:Hechingen;
    rdfs:comment
        "Doris Soffel (* 12. Mai 1948 in Hechingen) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran) und Tr\u00e4gerin des k\u00f6niglichen schwedischen Nordstern-Ordens."@de,
        "Doris Soffel (n\u00e9e le 12 mai 1948, \u00e0 Hechingen, en Allemagne) est une mezzo-soprano allemande."@fr,
        """Doris Soffel first played the violin, then switched to singing at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen. She was member of the Stuttgart Opera ensemble from 1973 to 1982. Her international breakthrough was as Sesto in Mozart's La clemenza di Tito at the Royal Opera House, London in 1982. She sang Fricka in the Bayreuth Festival 1983 and was the only German coloratura mezzo with an international career, singing in works by Gioachino Rossini, Gaetano Donizetti, and Vincenzo Bellini. She sang world premieres by contemporary composers like Aribert Reimann and Krysztof Penderecki and had performances worldwide of Gustav Mahler's vocal works. From 1994, more dramatic roles like Judith in B\u00e9la Bart\u00f3k's "Bluebeard's Castle", Eboli in Verdi's Don Carlo and Amneris in his A\u00efda. Since 1999 she"""@en;
    owl:sameAs viaf:71584537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doris_Soffel>,
        <http://viaf.org/viaf/71584537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/984cb6ba-3c5c-466f-ad04-61935fb51428>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DorisSoffel.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doris_Soffel.
doremus_artist:2019b0fb-aec4-384f-aba7-754831a27078
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Grappelli (* 26. Januar 1908 in Paris; \u2020 1. Dezember 1997 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Jazz-Violinist."@de,
        """St\u00e9phane Grappelli (French pronunciation: \u200b[stefan \u0261\u0281ap\u025bli]; 26 January 1908 \u2013 1 December 1997) was a French jazz violinist who founded the Quintette du Hot Club de France with guitarist Django Reinhardt in 1934. It was one of the first all-string jazz bands. He has been called "the grandfather of jazz violinists" and continued playing concerts around the world well into his 80s."""@en,
        "St\u00e9phane Grappelli (Parijs, 26 januari 1908 \u2013 aldaar, 1 december 1997) was een Franse jazzviolist. Grappelli werd geboren te Parijs, als zoon van een Italiaanse filosofieleraar. Zijn moeder overleed toen hij vier jaar was. Toen de Eerste Wereldoorlog uitbrak werd Grappelli senior opgeroepen en moest Grappelli naar een weeshuis. Na de oorlog leefden vader en zoon weer samen. Ze waren erg arm maar toch kreeg Grappelli toen hij dertien was een viool van zijn vader. Hij leerde zichzelf piano en viool spelen. Op zijn vijftiende werkte hij al als pianobegeleider van stomme films om de eindjes aan elkaar te knopen. Hij deed vervolgens als autodidactisch violist en pianist toelatingsexamen voor het Parijse conservatorium. Hij studeerde daar van 1924 tot en met 1928."@nl,
        "St\u00e9phane Grappelli (Paris, 26 de janeiro de 1908 \u2014 Paris, 1 de dezembro de 1997) foi um violinista de jazz franc\u00eas. Filho de pai (italiano), marqu\u00e9s Ernesto Grappelli (Alatri, Lazio), e m\u00e3e (franc\u00eas), Anna Emilie Hanoque (St-Omer). Foi encaminhado a um orfanato ap\u00f3s a morte de sua m\u00e3e quando tinha apenas quatro anos e seu pai foi combater na Primeira Guerra Mundial, Grappelli iniciou sua carreira musical nas ruas de Paris e Montmartre com um violino. Ele come\u00e7ou seus estudos de violino aos 12 anos de idade e estudou no Conervat\u00f3rio de Paris estudando piano, entre 1924 e 1928."@pt,
        "St\u00e9phane Grappelli (Par\u00eds, 26 de enero de 1908 \u2014 ib\u00eddem, 1 de diciembre de 1997) fue un m\u00fasico franc\u00e9s; uno de los m\u00e1s grandes violinistas de jazz del siglo XX. Cre\u00f3 junto con Django Reinhardt el Quinteto del Hot Club de Francia."@es,
        "St\u00e9phane Grappelli (ur. 26 stycznia 1908 w Pary\u017cu, zm. 1 grudnia 1997) \u2013 francuski kompozytor, aktor i skrzypek jazzowy."@pl,
        "St\u00e9phane Grappelli, n\u00e9 le 26 janvier 1908 \u00e0 Paris et mort le 1er d\u00e9cembre 1997 \u00e0 Paris, est un violoniste, pianiste, et jazzman fran\u00e7ais. Il fait partie des plus grands violonistes de jazz du XXe si\u00e8cle et cr\u00e9a le \u00ab Quintette du Hot Club de France \u00bb avec Django Reinhardt."@fr,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u0301\u043d \u0413\u0440\u0430\u043f\u043f\u0435\u043b\u043b\u0438\u0301 (\u0444\u0440. St\u00e9phane Grappelli; 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1908, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1997, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0414\u0436\u0430\u043d\u0433\u043e \u0420\u0435\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u043e\u043c Quintette du Hot Club de France \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432."@ru,
        """\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30c3\u30da\u30ea\uff08St\u00e9phane Grappelli, 1908\u5e741\u670826\u65e5 - 1997\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u751f\u6ca1\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30b4\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u306e\u76f8\u65b9\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5f7c\u3068\u5171\u306b\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30d6\u4e94\u91cd\u594f\u56e3 (the Quintette du Hot Club de France)\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u524d\u304b\u3089\u6669\u5e74\u307e\u3067\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u9577\u5e74\u306b\u6e21\u3063\u3066\u6669\u5e74\u307e\u3067\u7b2c\u4e00\u7dda\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u6669\u5e74\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u4ee5\u5916\u306e\u5206\u91ce\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3001\u7279\u306b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u5206\u91ce\u3067\u306f\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u3084\u30e8\u30fc\u30e8\u30fc\u30fb\u30de\u3089\u3068\u306e\u5171\u6f14\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u3068\u306f\u82f1\u56fdBBC\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u306e\u5171\u6f14\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u3001\u6570\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u624b\u304c\u3051\u30011973\u5e74\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u300c\u30d0\u30eb\u30b9\u30fc\u30ba\uff08\u539f\u984c "Les Valseuses"\uff09\u300d\u3084\u30011989\u5e74\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u300c\u4e94\u6708\u306e\u30df\u30eb\uff08\u539f\u984c "Milou En Mai"\uff09\u300d\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 \u591a\u6570\u306e\u9332\u97f3\u3068\u5171\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6620\u50cf\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u306e\u4eba\u751f\u3092\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u306b\u307e\u3068\u3081\u305f\u300cLife In The Jazz Century\u300d\u304cDVD\u3068\u3057\u3066\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:66651889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Grappelli>,
        <http://viaf.org/viaf/66651889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfc03211-a3a2-4700-8fa3-00968c02c5d0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephane_Grappelli_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stéphane_Grappelli.
doremus_artist:204b6ef1-1b62-38d7-980e-cb811a3474f0
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Perez. D\u00e1maso P\u00e9rez Prado est un compositeur et chef d'orchestre cubain, surnomm\u00e9 le roi du mambo, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1916 \u00e0 Matanzas (Cuba), mort le 14 septembre 1989 \u00e0 Mexico (Mexique)."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2009) \u062f\u0627\u0645\u0627\u0633\u0648 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0632 \u0628\u0631\u0627\u062f\u0648 (11 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1916 \u0641\u064a \u0645\u0627\u062a\u0627\u0646\u0633\u0627\u0633\u060c \u0643\u0648\u0628\u0627 - 14 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1989 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u0648) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u064b \u0643\u0648\u0628\u064a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a\u0647 \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0645\u0644\u0643 \u0645\u0627\u0645\u0628\u0648."@ar,
        "Considerato fra i maggiori artisti di musica latino-americana, \u00e8 ricordato con l'appellativo di re del mambo ed \u00e8 considerato uno degli eredi artistici di Xavier Cugat. Un altro soprannome che gli \u00e8 stato attribuito \u00e8 quello di El Cara de Foca (Volto di foca). La sua popolarit\u00e0 negli Stati Uniti coincise con quella di massimo interesse del mercato discografico e degli ascoltatori delle varie stazioni radio rispetto alla musica latino-americana. Il suo nome \u00e8 incluso fra quello delle celebrit\u00e0 della Hollywood Walk of Fame."@it,
        "D\u00e1maso P\u00e9rez Prado (* 11. Dezember 1916 in Matanzas, Kuba; \u2020 14. September 1989 in Mexiko-Stadt) war ein kubanischer Musiker (Piano, Orgel) und Komponist, der als \u201eK\u00f6nig des Mambo\u201c bekannt wurde."@de,
        """D\u00e1maso P\u00e9rez Prado (Matanzas, Cuba, 11 de diciembre de 1916 - Ciudad de M\u00e9xico, 14 de septiembre de 1989), el "Rey del Mambo", fue un m\u00fasico, compositor y arreglista cubano, que adquiri\u00f3 la nacionalidad mexicana a los 64 a\u00f1os. Era apodado "Cara de foca"."""@es,
        "D\u00e1maso P\u00e9rez Prado (Spanish pronunciation: [\u02c8pe\u027ees \u02c8p\u027ea\u00f0o]; December 11, 1916 \u2013 September 14, 1989) was a Cuban bandleader, singer, organist, pianist and composer, who also made brief appearances in films. He is often referred to as the King of the Mambo. He became known and professionally billed as P\u00e9rez Prado, his paternal and maternal surnames respectively. P\u00e9rez Prado became a naturalized citizen of Mexico in 1980. His orchestra was the most popular in mambo. His son, P\u00e9rez Prado, Jr., continues to direct the P\u00e9rez Prado Orchestra in Mexico City to this day."@en,
        """Perez Prado (ur. 11 grudnia 1916 w Matanzas, zm. 14 wrze\u015bnia 1989 w Meksyku) \u2013 kuba\u0144ski pianista, kompozytor, aran\u017cer i lider orkiestry. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w latach 40. XX w. graj\u0105c jako pianista w orkiestrze "Casino de la Playa" w Hawanie. Potem wyjecha\u0142 do Meksyku, gdzie odni\u00f3s\u0142 sw\u00f3j pierwszy sukces. W ko\u0144cu znalaz\u0142 si\u0119 w USA, gdzie popularyzowa\u0142 rytmy kuba\u0144skie, zyskuj\u0105c przydomek The King of Mambo. W latach 50. osiad\u0142 na sta\u0142e w Meksyku. Wybrane kompozycje: "Patricia", "Mambo No. 5", "Mambo Jambo", "La Ragazza", "Mambo a la Kenton"."""@pl,
        "P\u00e9rez Prado, nome art\u00edstico de D\u00e1maso P\u00e9rez Prado (Matanzas, 11 de dezembro de 1916 \u2014 Cidade do M\u00e9xico, 14 de setembro de 1989) foi um grande pianista e compositor cubano, considerado o maior expoente do Mambo. Ficou imortalizado como Rei do Mambo devido ao seu sucesso arrebatador."@pt,
        "\u041f\u0435\u0301\u0440\u0435\u0441 \u041f\u0440\u0430\u0301\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. P\u00e9rez Prado, [\u02c8pe\u027ees \u02c8p\u027ea\u00f0o]; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916 \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1989) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0430\u043c\u0431\u043e \u0432 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u0430\u0445 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0432 1950-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u0415\u0433\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u043c\u0430\u043c\u0431\u043e\u00bb \u0415\u0433\u043e, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u2014 \u00abMambo No. 5\u00bb (\u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430: \u0432 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041b\u0443 \u0411\u0435\u0433\u0438 \u0438 \u0432 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0430 \u0411\u043e\u0431\u0430-\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f) \u0438 \u00abMambo No. 8\u00bb."@ru,
        "\u30c0\u30de\u30bd\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u30fb\u30d7\u30e9\u30fc\u30c9\uff08D\u00e1maso P\u00e9rez Prado, 1916\u5e7412\u670811\u65e5 - 1989\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30de\u30f3\u30dc\u738b\uff08\u30de\u30f3\u30dc\u30ad\u30f3\u30b0\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22419561;
    owl:sameAs <http://data.doremus.org/artist/36348121-5001-3de5-9449-3aa93b80c0e0>,
        <http://dbpedia.org/resource/P\u00e9rez_Prado>,
        <http://viaf.org/viaf/22419561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f049235-64be-4bee-865e-d9518418246e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b97150f-f131-4339-921e-8e5d8425f737>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pérez_Prado.
doremus_artist:213416cb-a2e3-3617-a647-20e5b0a607ae
    dbp:birthPlace dbr:Heston;
    rdfs:comment
        """Definito "uno dei pi\u00f9 influenti, importanti e versatili chitarristi e compositori della storia del rock", nel 2010 \u00e8 stato inserito come il secondo miglior chitarrista della storia nella "Top 50 Guitarists of All Time" della Gibson, nel 2007 al 4\u00ba posto della "100 Wildest Guitar Heroes" di Classic Rock Magazine, ed \u00e8 stato collocato al 3\u00ba posto nella Lista dei 100 migliori chitarristi di tutti i tempi dalla rivista Rolling Stone, dietro solamente a Jimi Hendrix ed Eric Clapton. Secondo All Music Guide, \u00e8 stato anche uno dei principali creatori del genere hard rock. Page ha ribadito pi\u00f9 volte di non apprezzare la classificazione della sua musica e di quella dei Led Zeppelin nel genere heavy metal."""@it,
        """James Patrick "Jimmy" Page OBE (Heston, 9 de janeiro de 1944) \u00e9 um m\u00fasico, produtor musical e compositor ingl\u00eas, que alcan\u00e7ou sucesso internacional como guitarrista da banda de rock Led Zeppelin. Come\u00e7ou sua carreira como m\u00fasico de est\u00fadio em Londres e, em meados da d\u00e9cada de 1960, tornou-se o guitarrista de sess\u00e3o mais procurado na Inglaterra. Foi membro dos Yardbirds de 1966 at\u00e9 1968, e posteriormente fundou o Led Zeppelin, em 1968."""@pt,
        """James Patrick "Jimmy" Page, OBE (Heston, Middlesex, Inglaterra, 9 de enero de 1944) es un m\u00fasico multiinstrumentista y un virtuoso guitarrista de rock cl\u00e1sico brit\u00e1nico conocido por haber sido el miembro fundador del grupo de rock Led Zeppelin desde 1968 hasta su disoluci\u00f3n en 1980, y est\u00e1 considerado uno de los m\u00e1s grandes, influyentes y vers\u00e1tiles m\u00fasicos y guitarristas de todos los tiempos,."""@es,
        """James Patrick "Jimmy" Page, OBE (born 9 January 1944) is an English musician, songwriter, and record producer who achieved international success as the guitarist and founder of the rock band Led Zeppelin. Page began his career as a studio session musician in London and, by the mid-1960s, alongside Big Jim Sullivan, was one of the most sought-after session guitarists in Britain. He was a member of the Yardbirds from 1966 to 1968. In late 1968, he founded Led Zeppelin."""@en,
        "James Patrick Page (Heston (Londen), 9 januari 1944) is een Brits gitarist."@nl,
        "James Patrick Page, OBE (Ordre de l'Empire Britannique), (n\u00e9 le 9 janvier 1944) est un guitariste, producteur et compositeur britannique de rock, n\u00e9 \u00e0 Heston dans la banlieue de Londres. Il est le fondateur, leader et compositeur de la majorit\u00e9 du r\u00e9pertoire original du c\u00e9l\u00e8bre groupe de rock, Led Zeppelin (avec Robert Plant, auteur pour sa part de la majorit\u00e9 des paroles). Auparavant, d\u00e8s 1963, il m\u00e8ne une carri\u00e8re prolifique comme musicien de studio. Sa virtuosit\u00e9 en fait vite un des musiciens les plus demand\u00e9s lors des s\u00e9ances d'enregistrement des artistes et des groupes phares jusqu'\u00e0 son arriv\u00e9e chez les Yardbirds, fin 1966. En 1968, il fonde le groupe qui va devenir une des plus importantes formations de l'histoire du rock en compagnie de Robert Plant, John Paul Jones et John Bonham."@fr,
        "James Patrick \u201eJimmy\u201c Page, OBE (* 9. Januar 1944 in Heston, England) ist ein britischer Musiker. Er wurde vor allem als Gr\u00fcnder, E-Gitarrist und Produzent der britischen Hardrock-Gruppe Led Zeppelin (1968\u20131980) bekannt, war aber auch Mitglied der Rockbands The Yardbirds (1966\u20131968) und The Firm (1984\u20131986). Auch war er ein vielseitiger und sehr gefragter Studiomusiker. Das US-amerikanische Musikmagazin Rolling Stone listete Page auf Platz 3 der \u201e100 besten Gitarristen aller Zeiten\u201c auf. Neben Gitarre spielte er gelegentlich auch Mandoline und Theremin."@de,
        "Jimmy Page, w\u0142a\u015bc. James Patrick Page (ur. 9 stycznia 1944 w Heston) \u2013 gitarzysta rockowy, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca zespo\u0142u Led Zeppelin. W plebiscycie magazynu Rolling Stone zaj\u0105\u0142 9. miejsce na li\u015bcie 100 najwi\u0119kszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w w roku 2003, a w roku 2011 zosta\u0142 sklasyfikowany na 3. pozycji. Z kolei w 2004 roku muzyk zosta\u0142 sklasyfikowany na 6. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w heavymetalowych wszech czas\u00f3w wed\u0142ug magazynu Guitar World. W 2005 roku zosta\u0142 uhonorowany Orderem Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0425\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430, \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0412 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437-\u0440\u043e\u0443\u0434 \u0432 \u042d\u043f\u0441\u043e\u043c\u0435. \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436 \u043f\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442; \u0434\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439-\u0441\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432. \u041e\u043d \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b: \u0412 12 \u043b\u0435\u0442 \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0437\u044f\u043b \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443: \u0441\u0442\u0430\u0440\u0443\u044e \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443, \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u043c \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0434\u0430\u043a\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430. \u041f\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0435 \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0430; \u0437\u0430\u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043d\u0451\u043c \u043e\u043d, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u043b \u00abBaby, Let\u2019s Play House\u00bb \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438. \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0435\u043d\u044c \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043c\u043d\u0435 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u044b \u0438 \u2014 \u043f\u043e\u0448\u043b\u043e-\u043f\u043e\u0435\u0445\u0430\u043b\u043e\u00bb, \u2014 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436."@ru,
        "\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643 \u0628\u064a\u062c (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1944) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0645\u0624\u0642\u062a \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0636\u0645 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0627\u0631\u062f\u0628\u064a\u0631\u062f\u0632 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1966 \u0648\u062d\u062a\u0649 1968 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0644\u062f \u0632\u0628\u0644\u064a\u0646."@ar,
        """\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb"\u30b8\u30df\u30fc"\u30fb\u30da\u30a4\u30b8 OBE\uff08Jimmy Page, \u672c\u540dJames Patrick Page OBE 1944\u5e741\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u8eab\u9577180cm\u3002 \u5f53\u6642\u306e\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u304b\u3089\u306f\u300c1970\u5e74\u4ee3\u306e\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c4\u30a7\u30c3\u30da\u30ea\u30f3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u517c\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c9\u4f4d\u30012011\u5e74\u306f\u7b2c3\u4f4d\u3002"""@ja,
        """\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u201c\u5409\u7c73\u201d\u00b7\u4f69\u5947\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Patrick "Jimmy" Page\uff0c1944\u5e741\u67089\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\u3001\u6b4c\u66f2\u521b\u4f5c\u8005\u548c\u97f3\u4e50\u5236\u4f5c\u4eba\u3002\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u6447\u6eda\u4e50\u961f\u9f50\u67cf\u6797\u98de\u8247\u7684\u4e3b\u97f3\u5409\u4ed6\u624b\u53ca\u4e50\u961f\u9886\u8896\u53d6\u5f97\u4e86\u5de8\u5927\u6210\u529f\u3002 \u4f69\u5947\u4ee5\u5f55\u97f3\u5ba4\u4e50\u624b\u7684\u8eab\u4efd\u5728\u4f26\u6566\u5f00\u542f\u4e86\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u3002\u52301960\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\uff0c\u4ed6\u5df2\u6210\u4e3a\u82f1\u56fd\u6700\u7099\u624b\u53ef\u70ed\u7684\u5f55\u97f3\u5ba4\u5409\u4ed6\u624b\u30021966\u5e74\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e86\u96cf\u9e1f\u4e50\u961f\u7684\u7b2c\u4e09\u4efb\u4e3b\u97f3\u5409\u4ed6\u624b\u30021968\u5e74\uff0c\u5f53\u5176\u4ed6\u6210\u5458\u90fd\u79bb\u961f\u540e\uff0c\u4f69\u5947\u62db\u52df\u4e86\u4e09\u4f4d\u65b0\u6210\u5458\uff0c\u968f\u540e\u5c06\u4e50\u961f\u540d\u79f0\u6539\u4e3a\u9f50\u67cf\u6797\u98de\u8247\u30021980\u5e74\uff0c\u9f50\u67cf\u6797\u56e0\u9f13\u624b\u53bb\u4e16\u800c\u89e3\u6563\u3002\u4e4b\u540e\uff0c\u4f69\u5947\u4e0e\u591a\u4f4d\u97f3\u4e50\u4eba\u6709\u8fc7\u77ed\u671f\u5408\u4f5c\uff0c\u5e76\u53c2\u4e0e\u4e86\u4e00\u4e2a\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u9879\u76ee\u30021994\u5e74\u81f31998\u5e74\uff0c\u4ed6\u4e0e\u524d\u961f\u53cb\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u666e\u5170\u7279\u4ee5\u4f69\u5947\u548c\u666e\u5170\u7279\u4e3a\u540d\u5f55\u5236\u4e13\u8f91\uff0c\u4e3e\u529e\u4e86\u5de1\u6f14\u3002 \u4f69\u5947\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u662f\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u3001\u6700\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u5409\u4ed6\u624b\u4e4b\u4e00\u3002\u300a\u6eda\u77f3\u300b\u6742\u5fd7\u79f0\u4ed6\u4e3a\u201c\u5f3a\u529b\u5409\u4ed6\u91cd\u590d\u6bb5\u7684\u6559\u4e3b\u201d\uff0c\u5e76\u5728\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684100\u4f4d\u5409\u4ed6\u624b\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u5c06\u5176\u5217\u4e3a\u7b2c\u4e09\u4f4d\u30022007\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u300a\u7ecf\u5178\u6447\u6eda\u300b\u7684\u201c100\u4f4d\u6700\u72c2\u91ce\u7684\u5409\u4ed6\u82f1\u96c4\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u6392\u540d\u7b2c\u56db\u4f4d\u30022010\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u5409\u5e03\u68ee\u7684\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u768450\u540d\u5409\u4ed6\u624b\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u6392\u540d\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u3002\u4f69\u5947\u662f\u5c11\u89c1\u7684\u88ab\u4e24\u6b21\u5f15\u5165\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u7684\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u662f\u4f5c\u4e3a\u96cf\u9e1f\u4e50\u961f\u6210\u5458\uff0c\u7b2c\u4e8c\u6b21\u662f\u4f5c\u4e3a\u9f50\u67cf\u6797\u98de\u8247\u6210\u5458\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:84963133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Page>,
        <http://viaf.org/viaf/84963133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/519774a4-3b18-4042-b8c0-927845a616c9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Page_at_the_Echo_music_award_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Page.
doremus_artist:229a8839-4b09-3f07-8e38-05df8f0e8f24
owl:sameAs viaf:32303730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32303730>.
doremus_artist:245fbc61-ff73-39e8-b82d-4847d5f549af
owl:sameAs viaf:222453491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222453491>.
doremus_artist:265e2358-350b-387f-afdb-76fc044ea5a9
    dbp:birthPlace dbr:Dartford;
    rdfs:comment
        "Dick Taylor (de son vrai nom Richard Clifford Taylor, n\u00e9 le 28 janvier 1943, \u00e0 Dartford, Kent) est un musicien britannique, qui fut entre autres le premier bassiste des Rolling Stones (tr\u00e8s bri\u00e8vement). Il forma \u00e9galement en septembre 1963 les Pretty Things, dont il est toujours membre \u00e0 ce jour. Dick vit actuellement sur l'\u00eele de Wight."@fr,
        "Dick Taylor (ur. 28 stycznia 1943 w Dartford jako Richard Clifford Taylor) - brytyjski muzyk, przez pewien czas gra\u0142 na gitarze basowej w zespole The Rolling Stones."@pl,
        """En 1962, Taylor estaba en el Sidcup Art College y formaba parte de Little Boy Blue and the Blue Boys con sus amigos Mick Jagger y Keith Richards. Ese mismo a\u00f1o lleg\u00f3 a la banda el pianista Ian Stewart y el multi-instrumentista Brian Jones (quien ocup\u00f3 el puesto de guitarra solista que antes ten\u00eda Taylor para que este se pasara al bajo). La formaci\u00f3n de lo que ser\u00eda el germen de los Stones la completar\u00eda el bater\u00edsta Tony Chapman. A principios de 1963, Taylor junto a Phil May formaron "The Pretty Things", donde Taylor recuperar\u00eda su puesto como guitarrista."""@es,
        "Fu il primo bassista dei Rolling Stones, ma usc\u00ec dal gruppo per dedicarsi e studiare arte al Sidcup Art College, dove form\u00f2 i The Pretty Things nel Settembre del 1963. Adesso, il musicista vive nell'Isola di Wight, in Inghilterra."@it,
        """Richard Clifford "Dick" Taylor (born 28 January 1943) is an English musician, best known as the guitarist and founding member of The Pretty Things. Taylor was an early bassist for the Rolling Stones, but left the band to become an art student at Sidcup Art College. Whilst there he formed The Pretty Things in September 1963. He now lives on the Isle of Wight, England."""@en,
        "Richard Clifford (Dick) Taylor (28 januari 1943) is een Brits gitarist. Hij staat bekend als een van de oprichters van The Rolling Stones, toen nog als basgitarist, maar verliet de band al voordat er een album was gemaakt omdat hij zich op zijn studie wilde richten. Bill Wyman verving hem als bassist. Taylor was later oprichter van The Pretty Things."@nl,
        "Richard Clifford \u201eDick\u201c Taylor (* 28. Januar 1943 in Dartford, Kent, England) ist ein britischer Musiker und war Mitglied der Urformation der Rolling Stones. Er ist Mitbegr\u00fcnder der Rockband The Pretty Things, der er heute noch angeh\u00f6rt."@de;
    owl:sameAs viaf:51873799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/51873799>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79da3a8c-00c6-4fa7-9578-34e17e06d04d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dick_Taylor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dick_Taylor.
doremus_artist:285a42c7-25ff-3af2-af61-94bcb140bf0e
    dbp:birthPlace dbr:Monaco;
    rdfs:comment
        "Shani Diluka (* 7. November 1976 in Monaco) ist eine franz\u00f6sische Pianistin sri-lankischer Eltern."@de,
        "Shani Diluka (born 7 November 1976 in Monaco) is a pianist of Sri Lankan parents. She was among those to benefit from a programme initiated by Princess Grace of Monaco, which allowed talented children to receive special music lessons integrated into their normal schooling. She received the first prize in the Acad\u00e9mie de Musique (Fondation Prince Rainier III). She subsequently studied with Odile Poisson, a pupil of Pierre Sancan. Enrolled in the Conservatoire de Paris in 1997, she studied with Georges Pludermacher and Fran\u00e7ois Fr\u00e9d\u00e9ric Guy and later with Marie-Fran\u00e7oise Bucquet, Nicholas Angelich and Bruno Rigutto"@en,
        "Shani Diluka, n\u00e9e le 7 novembre 1976 \u00e0 Monaco est une pianiste n\u00e9e de parents srilankais. Elle b\u00e9n\u00e9ficie d'un programme initi\u00e9 par la Princesse Grace de Monaco, gr\u00e2ce auquel les enfants particuli\u00e8rement dou\u00e9s se voient offrir des le\u00e7ons de musique sp\u00e9ciales int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 leur scolarit\u00e9. Elle re\u00e7oit le premier prix de l'Acad\u00e9mie de Musique (Fondation Prince Rainier III)."@fr,
        "\u0428\u0430\u043d\u0438 \u0414\u0438\u043b\u0443\u043a\u0430 (\u0444\u0440. Shani Diluka, 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:20016434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shani_Diluka>,
        <http://viaf.org/viaf/20016434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shani_Diluka.
doremus_artist:2c92053b-e782-35d1-adc9-f8bf607750bd
    owl:sameAs viaf:7572675;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4669b9c-b321-4586-b18f-6f84724a6d4a>.
doremus_artist:2cc70d5b-9b70-3148-8400-86840e4fbd68
owl:sameAs viaf:116680543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116680543>.
doremus_artist:2f90524f-5393-3756-af87-a34305113f2a
owl:sameAs viaf:103606939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103606939>.
doremus_artist:31932ead-f592-369f-9ca9-8ede8e26f23c
    rdfs:comment
        "Ustad Rais Khan (born 25 November 1939) is a Pakistani sitarist from Karachi, Pakistan."@en;
    owl:sameAs viaf:10164587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rais_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/10164587>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ustad_Rais_Khan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rais_Khan.
doremus_artist:319523a5-bc1e-3a78-88a4-261e32d49cc0
owl:sameAs viaf:106880177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106880177>.
doremus_artist:327df40c-0480-360b-8fca-93302707fabc
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Roger Huntington Sessions (* 28. Dezember 1896 in Brooklyn, New York; \u2020 16. M\u00e4rz 1985 in Princeton, New Jersey) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Roger Huntington Sessions (28 de diciembre de 1896 \u2013 16 de marzo de 1985) fue un compositor, cr\u00edtico y profesor de m\u00fasica estadounidense. Nacido en Brooklyn, Nueva York, Sessions estudi\u00f3 m\u00fasica desde los catorce a\u00f1os en la Universidad de Harvard. Una vez graduado a los dieciocho, continu\u00f3 sus estudios en la Universidad de Yale con Horatio Parker y Ernest Bloch. Sus primera obras importantes fueron compuestas en su viaje a Europa, a finales de los a\u00f1os veinte y comienzos de treinta del siglo XX."@es,
        "Roger Huntington Sessions (Brooklyn, 28 december 1896 \u2013 Princeton, 16 maart 1985) was een Amerikaans componist, recensent en muziekleraar."@nl,
        "Roger Huntington Sessions (December 28, 1896 \u2013 March 16, 1985) was an American composer, teacher, and writer on music."@en,
        "Roger Huntington Sessions est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Brooklyn (New York) le 28 d\u00e9cembre 1896 et mort \u00e0 Princeton (New Jersey) le 16 mars 1985 (\u00e0 88 ans)."@fr,
        "\u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0425\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u0448\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roger Huntington Sessions; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1896, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1985, \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30ba\uff08Roger Sessions, 1896\u5e7412\u670828\u65e5 - 1985\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f57\u6770\u00b7\u4ea8\u5ef7\u987f\u00b7\u585e\u6b23\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRoger Huntington Sessions\uff0c1896\u5e7412\u670828\u65e5\uff0d1985\u5e743\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u66fe\u5728\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u548c\u8036\u9c81\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u672c\u571f\u57f9\u517b\u51fa\u6765\u7684\u7b2c\u4e00\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5148\u540e\u5728\u666e\u6797\u65af\u987f\u5927\u5b66\uff0c\u4f2f\u514b\u5229\u52a0\u5dde\u5927\u5b66\u548c\u6731\u5229\u4e9a\u5fb7\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\uff0c\u5176\u5b66\u751f\u4e2d\u6709\u8bb8\u591a\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u91c7\u7528\u4ea4\u54cd\u66f2\u7b49\u4f20\u7edf\u4f53\u88c1\uff0c\u5f62\u5f0f\u4e25\u8c28\uff0c\u5185\u5bb9\u8f83\u4e3a\u6666\u6da9\u96be\u61c2\u3002\u4ed6\u7684\u65e9\u671f\u98ce\u683c\u53d7\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u665a\u5e74\u5219\u91c7\u7528\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u5199\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:109492778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Sessions>,
        <http://viaf.org/viaf/109492778>,
        <https://musicbrainz.org/artist/035548f4-5918-4214-9b22-cd2b9995a32e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Sessions.
doremus_artist:3395f128-891d-3f4d-a579-492043b10acd
owl:sameAs viaf:23632259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23632259>.
doremus_artist:33aaeb45-615f-3464-b47f-4bd42a501db8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Paul,_Réunion>;
    dbp:deathPlace dbr:Louveciennes;
    rdfs:comment
        "Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle ( Saint-Paul, isla de Reuni\u00f3n, 22 de octubre de 1818 - Voisins-le-Bretonneux, 17 de julio de 1894) fue un poeta posrom\u00e1ntico y un helenista franc\u00e9s, principal exponente del parnasianismo."@es,
        "Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle (French: [\u0283a\u0281l ma\u0281i \u0281\u0259ne l\u0259k\u0254\u0303t d\u0259 lil]; 22 October 1818 \u2013 17 July 1894) was a French poet of the Parnassian movement. He is traditionally known by his surname only, Leconte de Lisle."@en,
        "Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle (Saint-Paul, Reuni\u00e3o, 22 de Outubro de1818 \u2014 Voisins, Yvelines, 17 de Julho de 1894), mais conhecido por Leconte de Lisle, foi um poeta e intelectual franc\u00eas. Expoente principal da corrente parnasiana, dedicou-se tamb\u00e9m \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o da poesia dos autores da Antiguidade Cl\u00e1ssica."@pt,
        "Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle (Saint-Paul, R\u00e9union, 22 oktober 1818 - Louveciennes, 18 juli 1894) was een Frans schrijver, dichter en (politiek) essayist."@nl,
        "Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle (eigentlich Charles Marie Leconte; * 22. Oktober 1818 in Saint-Paul, R\u00e9union; \u2020 18. Juli 1894 in Voisins / Louveciennes) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Charles-Marie-Ren\u00e9 Leconte de Lisle, /l\u0259 k\u0254\u0303t d\u0259 \u02c8lil/ (ur. 22 pa\u017adziernika 1818 na R\u00e9union, zm. 17 lipca 1894 w Voisins niedaleko Louveciennes) \u2013 francuski poeta, filozof, filolog klasyczny i krytyk literacki epoki romantyzmu, przedstawiciel pesymizmu, t\u0142umacz literatury klasycznej, autor sformu\u0142owania \u201esztuka czysta\u201d oraz propagator has\u0142a \u201esztuka dla sztuki\u201d. Kontynuator \u201eszko\u0142y poga\u0144skiej\u201d filozofii; tak\u017ce rewolucjonista oraz utopijny socjalista, cz\u0142onek Akademii Francuskiej. Obok \u00c9variste de Parny\u2019ego i L\u00e9ona Dierxa jeden z wielkich pisarzy R\u00e9union. We Francji nazywany potocznie \u201ePoet\u0105 religii\u201d, ateista."@pl,
        "Leconte de Lisle est un po\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 octobre 1818 \u00e0 Saint-Paul sur l\u2019\u00cele Bourbon et mort le 17 juillet 1894 \u00e0 Voisins. Leconte de Lisle est le vrai nom de famille du po\u00e8te. Il l\u2019adopta comme nom de plume, sans mentionner ses pr\u00e9noms (Charles Marie Ren\u00e9), et ce choix a \u00e9t\u00e9 repris dans les \u00e9ditions de ses \u0153uvres, dans sa correspondance, ainsi que dans la plupart des ouvrages qui lui sont consacr\u00e9s et dans les anthologies. C\u2019est ce nom qui est utilis\u00e9 dans la suite de l\u2019article. Son pr\u00e9nom usuel, utilis\u00e9 par ses proches, \u00e9tait \u00ab Charles \u00bb."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u041b\u0435\u043a\u043e\u0301\u043d\u0442 \u0434\u0435 \u041b\u0438\u043b\u044c (\u0444\u0440. Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle, 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1818, \u0421\u0435\u043d-\u041f\u043e\u043b\u044c (\u043e. \u0420\u0435\u044e\u043d\u044c\u043e\u043d) \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1894, \u041b\u0443\u0432\u0435\u0441\u044c\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u044e\u043d\u044c\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\uff1d\u30eb\u30cd\u30fb\u30eb\u30b3\u30f3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30eb(Charles-Marie-Ren\u00e9 Leconte de Lisle, 1818\u5e7410\u670822\u65e5 - 1894\u5e747\u670817\u65e5)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u9ad8\u8e0f\u6d3e\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u307e\u305f\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u59d3\u3060\u3051\u306e\u30eb\u30b3\u30f3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30eb\u304c\u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u51fa\u751f\u4e8e\u5370\u5ea6\u6d0b\u4e0a\u7684\u7559\u5c3c\u6c6a\u5c9b\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4e2a\u519b\u533b\uff0c\u5bb6\u6559\u751a\u4e25\u3002\u5c11\u5e74\u65f6\u671f\u88ab\u7236\u4eb2\u9001\u5230\u5370\u5ea6\u65c5\u884c\uff0c\u4ee5\u4e3a\u4ed6\u4eca\u540e\u4ece\u5546\u4f5c\u51c6\u5907\u3002\u55e3\u540e\uff0c\u4ed6\u56de\u5230\u6cd5\u56fd\u7684\u96f7\u6069\u4e0a\u5b66\uff0c\u4e3b\u4fee\u5e0c\u814a\u6587\u3001\u610f\u5927\u5229\u6587\u548c\u5386\u53f2\u30021846\u5e74\u5b9a\u5c45\u5df4\u9ece\u30021886\u5e74\u88ab\u9009\u4e3a\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64008239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leconte_de_Lisle>,
        <http://viaf.org/viaf/64008239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ea88b24-885a-4002-a6d3-894dea9161e8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leconte_Blanquer.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leconte_de_Lisle.
doremus_artist:35a1cd75-824d-38c1-9193-cbb966751521
    owl:sameAs viaf:187366852;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187366852>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Daniel_Richter.
doremus_artist:36e1b2e8-6f52-367d-9c5a-d93d1905f5cd
    rdfs:comment
        "Stephen Paxton (bap. Durham, 27 December 1734; died in London, 18 August 1787) was an 18th-century cellist and composer. He is remembered along with his brother, William Paxton (1737\u20131781), for the composition of numerous pieces for the cello, most notably glees. Due to imprecise attribution methods of the time, the works of the two brothers are often confused or improperly attributed. Paxton won London Catch Club prize medals for his glees How Sweet, How Fresh (1779), Round the Hapless (1781), Ye Muses Inspire Me (1783), and Blest Pow'r Here See (1784)."@en;
    owl:sameAs viaf:56945125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Paxton>,
        <http://viaf.org/viaf/56945125>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burdett_Coutts_Memorial,_Old_St_Pancras_Churchyard,_London_(detail).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Paxton.
doremus_artist:36f95820-eda1-317a-8709-08f82947fcfc
owl:sameAs viaf:15087928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15087928>.
doremus_artist:36faf9c2-412d-3a28-af2c-ab3d4f3adced
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u064a\u0641\u0646 \u0631\u0648\u062b (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1957 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646 \u062f\u064a\u064a\u063a\u0648\u060c \u0628\u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627). \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a \u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0637\u0648\u0631\u060c \u0623\u0635\u062f\u0631 \u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0648\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627 \u0648 \u0645\u0646 \u0623\u062d\u062f\u062b \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631\u0627\u062a\u0647 \u0625\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 (\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u062d\u0638\u0627\u062a). \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a \u0627\u0644\u0623\u0628\u064a\u0636 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u062c\u064a\u0645\u064a \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0648 \u0628\u064a\u0644 \u0643\u0644\u064a\u0646\u062a\u0648\u0646. \u0631\u0648\u062b \u064a\u0639\u064a\u0634 \u0645\u0639 \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a\u062a\u0632\u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643 \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f \u0628\u0641\u0644\u0648\u0631\u064a\u062f\u0627. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0645\u062d\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0642 (Shining Time Station) \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0645\u062d\u0637\u0629 \u0628\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633 (Public Broadcasting Service)."@ar,
        "Kevin Roth (born 1957 in Philadelphia, Pennsylvania) is an American folk singer and dulcimer player who has released forty-five albums. He has performed at the White House for Jimmy Carter and Bill Clinton. He sang the theme song to the 1990s PBS children's program Shining Time Station."@en;
    owl:sameAs viaf:29322593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kevin_Roth>,
        <http://viaf.org/viaf/29322593>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kevin_Roth.
doremus_artist:37c0b326-63cd-3548-82c5-e1fec313abcd
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Joseph Merk (* 15. M\u00e4rz 1795 in Wien; \u2020 16. Juni 1852 in D\u00f6bling) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Cellist."@de,
        "Joseph Merk (18 January 1795 \u2013 16 July 1852) was a noted Austrian cellist, often described as one of the most influential of the first half of the 19th century. He also wrote a number of compositions for the cello."@en,
        "Joseph Merk (18 janvier 1795 \u00e0 Vienne (Autriche); \u2020 16 juin 1852 \u00e0 Vienne) est un compositeur et  violoncelliste autrichien."@fr,
        "Joseph Merk (Viena, 15 de marzo de 1795 - D\u00f6bling, 16 de junio de 1852) fue un chelista y compositor austriaco. Naci\u00f3 en Viena. Al principio aprendi\u00f3 a tocar el viol\u00edn, pero debido a una mordedura severa de un perro, su brazo izquierdo qued\u00f3 lastimado. Entonces tom\u00f3 clases de chelo con Philippe Schindlocker. HIzo r\u00e1pidos progresos de modo que al cabo de un a\u00f1o ya tocaba en un cuarteto privado."@es;
    owl:sameAs viaf:10608950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Merk>,
        <http://viaf.org/viaf/10608950>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Merk_Litho.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Merk.
doremus_artist:39de639b-fe27-372f-a415-cb59f5de2da4
    rdfs:comment
        "Henri Martinet est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 avril 1909 \u00e0 Marseille, ville o\u00f9 il est mort le 26 novembre 1985."@fr;
    owl:sameAs viaf:49484645;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Martinet>,
        <http://viaf.org/viaf/49484645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab4256a2-c15b-4062-96e6-b2cfaea2ae2d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Martinet.
doremus_artist:3a052564-5f56-31a5-9f52-6398a3e329fa
owl:sameAs viaf:80217378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80217378>.
doremus_artist:3b5b0437-7490-33d8-9977-fa837aa341af
    owl:sameAs viaf:42042513;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42042513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbdc9231-0330-464c-be9d-cbb5df94de4a>.
doremus_artist:3d9c7628-40c1-3e4f-a8de-631c2e09aa87
owl:sameAs viaf:27270210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27270210>.
doremus_artist:3e456f5f-5163-3c44-8070-a84b5f25794b
owl:sameAs viaf:49415458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415458>.
doremus_artist:3e81d5b4-2fb7-3452-8824-6d698e7c46dd
    rdfs:comment
        "Daniel Goyone est un pianiste et compositeur de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Grasse en 1953.Il commence sa carri\u00e8re comme pianiste de jazz (concerts et enregistrements aux c\u00f4tes de Andr\u00e9 Ceccarelli, Bunny Brunel, Chick Corea)."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327411;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Goyone>,
        <http://viaf.org/viaf/22327411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66eb90d2-1c01-455c-bac3-bcabf3f0e628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Goyone.
doremus_artist:3e9619e5-8f0f-3f19-83c8-0f16d2a5e21d
    owl:sameAs viaf:69707553;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69707553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Václav_Voíek.
doremus_artist:415318d3-d5c0-3574-8a3d-2bcf604651db
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f \u0623\u0645\u0627\u0631 \u0645\u0648\u0632\u0639 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u060c \u064a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u0644\u0647\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0644\u063a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0637\u0644\u0627\u0642\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1953 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0633 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0647\u0627\u062c\u0631\u062a \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0628\u0639\u062f \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0634\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0634\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062d\u062f\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629. \u0642\u0631\u0631\u062a \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0637\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0628\u0639\u062f \u062a\u0648\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0628\u0639\u062f \u062d\u0631\u0628 1948 \u0628\u064a\u0646 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u060c \u062d\u064a\u062b \u0633\u064a\u0642\u0636\u064a \u0637\u0641\u0648\u0644\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0644\u0642 \u0633\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0623\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f \u0623\u0645\u0627\u0631 \u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0639\u0627\u062f \u0645\u0643\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0632\u064a\u062c \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0646\u0639\u0643\u0633 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u062a\u062e\u0635\u0635 \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u0629 1997 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0627\u0621"@ar,
        "Armand Amar (* 1953 in Jerusalem, Israel) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Armand Amar (Jeruzalem, 1953) is een Franse componist."@nl,
        "Armand Amar (born 1953) French composer, who grew up in Morocco. He won the 2010 C\u00e9sar Award for Best Music Written for a Film for Le Concert (Radu Mihaileanu)."@en,
        "Armand Amar est un compositeur fran\u00e7ais, Il vit \u00e0 Paris. Apr\u00e8s trois nominations en 2002, 2005 et en 2006, il remporte le C\u00e9sar de la meilleure musique de film pour Le Concert en 2010."@fr,
        "Francese di origini marocchine, ha trascorso la sua infanzia in Marocco. Nel 2010 ha vinto il Premio C\u00e9sar per la miglior colonna sonora per il film Il concerto, precedentemente aveva ottenuto tre nomination nel 2002, nel 2005 e nel 2006."@it,
        "\u0410\u0440\u043c\u0430\u043d \u0410\u043c\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Armand Amar; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1953, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435, \u043d\u043e \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a 27 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c"@ru;
    owl:sameAs viaf:2692307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armand_Amar>,
        <http://viaf.org/viaf/2692307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e24fcdb1-425e-47ea-9fec-389296ee6bd9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armand_Amar.
doremus_artist:422f9824-3374-3d53-b7f9-c8fc918a1672
owl:sameAs viaf:29729630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29729630>.
doremus_artist:42716a0b-9500-3323-acc9-e7265b8fd4e8
owl:sameAs viaf:54344514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344514>.
doremus_artist:431dd922-20a8-39f3-a1fa-5396b1d29f59
    rdfs:comment
        "Jocy de Oliveira (* 11. April 1936 in Curitiba) ist eine brasilianische Pianistin und Komponistin. De Oliveira studierte in S\u00e3o Paulo bei Jos\u00e9 Kl\u00edas, in Paris bei Marguerite Long und an der Universit\u00e4t von St. Louis, Missouri. Sie wirkt als Interpretin \u00fcberwiegend von Musik des 20. Jahrhunderts in Amerika und auch Europa. Komponisten wie Iannis Xenakis, Luciano Berio und Cl\u00e1udio Santoro schrieben Werke f\u00fcr sie, sie nahm die Hauptwerke von Olivier Messiaen auf und wirkte in Konzerten mit John Cage und Lukas Foss zusammen. Auf mehr als zwanzig CDs spielte sie neben den Werken Messiaens vorrangig eigene Kompositionen ein."@de,
        """Jocy de Oliveira (Curitiba, 11 de abril de 1936) \u00e9 uma compositora, pianista e escritora brasileira. Jocy nasceu no Paran\u00e1, estudou piano com Jos\u00e9 Kliass em S\u00e3o Paulo, e Marguerite Long, em Paris. Recebeu o t\u00edtulo de "Master of Arts" pela Washington University em St. Louis, Missouri, EUA. \u00c9 sucessora do maestro Eleazar de Carvalho (com quem foi casada) na Cadeira n. 32 da Academia Brasileira de M\u00fasica."""@pt,
        "Jocy de Oliveira (born 1936) is a Brazilian pianist, multimedia artist and composer."@en,
        "Jocy de Oliveira, n\u00e9e le 11 avril 1936, est une pianiste et une compositrice br\u00e9silienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:93351249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jocy_de_Oliveira>,
        <http://viaf.org/viaf/93351249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jocy_de_Oliveira.
doremus_artist:4348300c-a87e-3c95-82ab-a0d1bc91db8c
owl:sameAs viaf:79835753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79835753>.
doremus_artist:434fba98-c01d-37bf-992b-f14374d45bdc
owl:sameAs viaf:65695871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65695871>.
doremus_artist:436e120f-df61-3c93-be09-311713183842
    rdfs:comment
        "Thierry Lancino (born 27 March 1954) is a French composer. Thierry Lancino was born in Civray, Vienne. He was appointed Pensionnaire of the Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome (1988\u201390) at the Villa M\u00e9dicis. During that time he wrote his often-performed music theater work. Lancino was on the artistic staff at the IRCAM (Institut de Recherche et Coordination Acoustique/Musique) for seven years."@en,
        "Thierry Lancino est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 mars 1954 \u00e0 Civray (Vienne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:2735605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Lancino>,
        <http://viaf.org/viaf/2735605>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Lancino.
doremus_artist:43e4233e-5ecf-3910-a727-d89a5efa413e
owl:sameAs viaf:311298958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/311298958>.
doremus_artist:441d8f7e-25b0-3b1d-ac33-43304cac5a53
owl:sameAs viaf:47027135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47027135>.
doremus_artist:4438c774-89db-323c-96af-59e2abb4d241
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Venice,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "John Clayton (20 ao\u00fbt 1952 \u00e0 Venice, Los Angeles) est un bassiste de jazz. Il a jou\u00e9 avec de nombreux artistes tels la chanteuse et pianiste de jazz Diana Krall ou Christian McBride."@fr,
        "John Lee Clayton Jr. (born August 20, 1952) is an American jazz and classical double bassist."@en,
        "John Lee Clayton junior (* 20. August 1952 in Venice, Los Angeles) ist ein amerikanischer Jazz-Bassist, Arrangeur und Bigband-Leader."@de;
    owl:sameAs viaf:85571272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Clayton_(bassist)>,
        <http://viaf.org/viaf/85571272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/006dcc8a-09f1-4659-82ed-9ed7693dbebd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TrijntjeOosterhuis10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Clayton_(bassist)>.
doremus_artist:44735b4d-4bb9-3eab-b9c5-ee0fff4cab73
owl:sameAs viaf:110660894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110660894>.
doremus_artist:4523a9ad-e518-3de6-acb9-bd4cc980ace7
owl:sameAs viaf:27276993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276993>.
doremus_artist:4624f92c-ed4f-3965-a8f1-c05484f5acc4
    owl:sameAs viaf:12254385;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12254385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kei_Koito.
doremus_artist:46340ea3-40c3-3895-9012-390e9be70fe4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hubert Deschamps (13 September 1923 \u2013 29 December 1998) was a French actor. He was the son of the museum curator Paul Deschamps (1888-1974) and uncle of the French stage director J\u00e9r\u00f4me Deschamps."@en,
        "Hubert Deschamps est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 septembre 1923 \u00e0 Paris 7e , ville o\u00f9 il est mort le 29 d\u00e9cembre 1998 dans le 1er arrondissement."@fr;
    owl:sameAs viaf:14373108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Deschamps>,
        <http://viaf.org/viaf/14373108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hubert_Deschamps.
doremus_artist:46bbda76-2494-3c8c-b886-3f171029e690
    rdfs:comment
        "Emil Tabakov (1947), es un director, compositor y contrabajista de origen b\u00falgaro. Ha sido director de numerosas orquestas como la Orquesta Nacional de Francia, la Orquesta Sinf\u00f3nica de la radio de Mosc\u00fa, la Orquesta Filarm\u00f3nica de la Ciudad de Tokio, la Filarm\u00f3nica de Seoul, la Orquesta Sinf\u00f3nica del Estado de M\u00e9xico, etc. Lleva compuestas siete sinfon\u00edas, conciertos para diferentes instrumentos con orquesta y un R\u00e9quiem. Su Concierto para dos flautas y orquesta (2000) fue compuesto para el flautista franc\u00e9s Patrick Gallois teniendo una gran acogida en Turqu\u00eda, Rusia, Bulgaria y M\u00e9xico. Actualmente es el director de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Bilkent."@es,
        "Emil Tabakov [\u025b\u02c8mi\u028e ta\u02c8bakov] (Bulgarian: \u0415\u043c\u0438\u043b \u0422\u0430\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432 (born 1947) is a Bulgarian conductor, composer and double-bass player."@en,
        "\u00c8 stato capo-direttore della Belgrade Philharmonic Orchestra e della Bilkent Symphony Orchestra. Ad oggi ha composto 7 sinfonie, concerti strumentali, e un requiem."@it;
    owl:sameAs viaf:95336696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Tabakov>,
        <http://viaf.org/viaf/95336696>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Konstantin2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_Tabakov.
doremus_artist:46df10d7-ae73-3ebf-9a33-39716c76d5e2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chesapeake,_Virginia>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Orlandus Wilson (* 27. August 1917 in Chesapeake, Virginia; \u2020 31. Dezember 1998 in Paris) war ein US-amerikanischer Gospels\u00e4nger und Arrangeur. Er sang die Bassstimme im Golden Gate Quartet. Aus einer l\u00e4ndlichen Familie stammend, trat er 1934 dem ein Jahr zuvor in Norfolk (Virginia) gegr\u00fcndeten Golden Gate Jubilee Singers bei, wo er Robert Ford ersetzte. Wilson geh\u00f6rte der 1941 in Golden Gate Quartett umbenannten Gruppe von 1935 bis zu seinem Tod 1998 an. Schon wegen dieser extrem langen Bandzugeh\u00f6rigkeit hat er das Golden Gate Quartett gepr\u00e4gt wie kein anderes Mitglied."@de,
        "Orlandus Wilson (1917 \u2013 December 30, 1998) was one of the longest standing members of the Golden Gate Quartet and the group's bass singer. Wilson was born in Chesapeake, Virginia.He died in Paris."@en,
        "Orlandus Wilson (ur. 27 wrze\u015bnia 1917 w Chesapeake, Wirginia; zm. 31 grudnia 1998 w Pary\u017cu) - oryginalny cz\u0142onek grupy The Golden Gate Quartet, \u015bpiewa\u0142 basem w grupie, aran\u017cator. The Golden Gate Quartet za\u0142o\u017cyli jego koledzy w 1934 i mia\u0142 z ni\u0105 styczno\u015b\u0107 od pocz\u0105tku \u015bpiewaj\u0105c basem zast\u0119puj\u0105c czasami Roberta Forda. Z czasem Ford odszed\u0142 z grupy i Orlandus Wilson pozosta\u0142 w niej do \u015bmierci w 1998. Mia\u0142 jedynie 2-letni\u0105 przerw\u0119 od 1943 do 1945 roku kiedy to s\u0142u\u017cy\u0142 w armii ameryka\u0144skiej. Bardzo du\u017ca ilo\u015b\u0107 nagra\u0144 grupy jest jego aran\u017cacji."@pl;
    owl:sameAs viaf:270804751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orlandus_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/270804751>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f84e43c3-0ac8-4943-82e6-58a202aa8a47>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orlandus_Wilson.
doremus_artist:46e82b77-873a-3a53-a57b-751d8164a379
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Mandé;
    rdfs:comment
        "Charles Chaynes (* 11. Juli 1925 in Toulouse; \u2020 24. Juni 2016 in Saint-Mand\u00e9) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Charles Chaynes (11 July 1925 \u2013 24 June 2016) was a French composer."@en,
        "Charles Chaynes, n\u00e9 \u00e0 Toulouse le 11 juillet 1925 et mort le 24 juin 2016 \u00e0 Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne), est un compositeur fran\u00e7ais dont les parents \u00e9taient musiciens et professeurs au conservatoire de cette ville."@fr;
    owl:sameAs viaf:116720447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Chaynes>,
        <http://viaf.org/viaf/116720447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Chaynes.
doremus_artist:4913bcc6-2d9e-3a0f-b9c1-e26c5c54c2f4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato musica, intraprese la carriera di organista, prima di diventare consulente musicale di Anna d'Austria. Su richiesta del Mazarino, nel 1647 compose un'opera italiana intitolata La Pastorale, che ebbe un buon successo. Seguirono altre opere degne di nota, quali Adonis. Nel 1659 Pastorale d'Issy con il libretto di Pierre Perrin ebbe la prima assoluta a Issy-les-Moulineaux. Nel 1669 divenne membro fondatore dell'Academie Royale de Musique. Due anni dopo mise in scena all'Opera di Parigi Pomone con il libretto di Perrin (146 recite) e Les peines et les plaisirs de l'amour."@it,
        "Nascido em Paris em 1628, estudou m\u00fasica com Chambonni\u00e8res. Seu primeiro cargo foi como organista na Igreja de Saint-Honor\u00e9 em Paris. Em 1655 casou-se com Marie du Moustier e nesta \u00e9poca foi nomeado, sob o patroc\u00ednio do Cardeal Mazarino, superintendente de m\u00fasica para a rainha vi\u00fava Ana de \u00c1ustria, m\u00e3e de Lu\u00eds XIV. Seus primeiros trabalhos, com libreto escrito pelo Abade Pierre Perrin, foram executados com freq\u00fc\u00eancia na corte durante este per\u00edodo. No entanto, ap\u00f3s a morte de Mazarino, Cambert foi deslocado para um convento, com sua posi\u00e7\u00e3o na corte enfraquecida."@pt,
        "Robert Cambert (* um 1628 in Paris; \u2020 M\u00e4rz 1677 in London) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Robert Cambert war ein Sch\u00fcler von Jacques Champion de Chambonni\u00e8res. Er wirkte zun\u00e4chst in an der Kirche St. Honor\u00e9 als Organist. Nach 1672 scheiterte Cambert an dem k\u00f6niglichen Privileg Jean-Baptiste Lullys Opern aufzuf\u00fchren, seine B\u00fchnenwerke zur Auff\u00fchrung zu bringen. Er verlie\u00df 1673 Frankreich in Richtung London und war dort an der Gr\u00fcndung der Royal Academy of Music beteiligt, konnte jedoch in den wenigen ihm noch verbleibenden Lebensjahren k\u00fcnstlerisch nicht mehr Fu\u00df fassen."@de,
        "Robert Cambert (Parijs, 1628 \u2013 vermoord in Londen, 1677) was een Frans componist, organist en klavecinist."@nl,
        "Robert Cambert (Par\u00eds, h. 1628-Londres, 1677) fue un compositor franc\u00e9s principalmente de \u00f3pera. Su \u00f3pera Pomone fue la primera \u00f3pera en franc\u00e9s. Naci\u00f3 en Par\u00eds en 1628, estudi\u00f3 m\u00fasica con Chambonni\u00e8res, y su primer puesto fue como organista en la iglesia de Saint Honor\u00e9 en Par\u00eds. En 1655 se cas\u00f3 con Marie du Moustier cuando estaba bajo la protecci\u00f3n del cardenal Mazarino, quien influy\u00f3 para que fuera designado superintendente de m\u00fasica de la reina viuda Ana de Austria, madre de Luis XIV. Sus primeros trabajos con libretos escritos por Pierre Perrin fueron representados frecuentemente en la corte durante este per\u00edodo. Sin embargo, despu\u00e9s de la muerte del poderoso Mazarino, y el posterior retiro de la reina a un convento, la posici\u00f3n de Cambert en la corte se resinti\u00f3, pues nuevas influenc"@es,
        "Robert Cambert (ca. 1628\u20131677) was a French composer principally of opera. His opera Pomone was the first actual opera in French."@en,
        "Robert CambertFichier:Defaut.svg Robert Cambert est un organiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1627 et mort \u00e0 Londres en mars 1677."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 (Robert Cambert; 1627 \u0438\u043b\u0438 1628 \u2014 1677) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u00abLa Pastorale\u00bb, \u0431\u044b\u043b\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043e \u0432 1659 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435; \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1669 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u0444\u0440. Acad\u00e9mie Royale de musique). \u0412 1672 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0416.-\u0411. \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438 \u044d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043b\u0430 \u043a \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443, \u0438 \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0430: \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438 \u00abAriane ou le mariage de Bacchus\u00bb, \u00abPomone\u00bb, \u00abLes peines et les plaisirs de l\u2019amour\u00bb, \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b, \u0430\u0440\u0438\u0438, \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Robert Cambert, 1628\u5e74-1677\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u306e\u6700\u5927\u306e\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u6642\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30d1\u30ea\u306e\u8074\u8846\u306e\u9593\u3067\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30ea\u304c\u523a\u5ba2\u3092\u9001\u308a\u8fbc\u3093\u3067\u6697\u6bba\u3057\u305f\u3068\u306e\u5642\u304c\u6d41\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u81ea\u6bba\u8aac\u3082\u5e83\u304f\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u30b7\u30e3\u30f3\u30dc\u30cb\u30a8\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30ce\u30ec\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u8077\u3092\u5f97\u308b\u30021655\u5e74\u306b\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u3053\u306e\u9803\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u3001\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u901a\u3058\u3066\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u6bcd\u540e\u30a2\u30f3\u30cc\u30fb\u30c9\u30fc\u30c8\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30da\u30e9\u30f3\u306e\u53f0\u672c\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u5f53\u6642\u3057\u3070\u3057\u3070\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u6709\u529b\u8005\u306e\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u67a2\u6a5f\u537f\u304c\u6ca1\u3057\u3001\u738b\u592a\u540e\u30de\u30ea\u30fc\u304c\u4fee\u9053\u9662\u306b\u96a0\u9000\u3059\u308b\u3068\u3001\u65b0\u305f\u306a\u6a29\u529b\u8005\u304c\u52e2\u3044\u3065\u3044\u3066\u3001\u30ab\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u5bae\u5ef7\u5185\u306e\u5730\u4f4d\u306f\u5f31\u307e\u3063\u305f\u3002 1669\u5e74\u306b\u30da\u30e9\u30f3\u304c\u52c5\u8a31\u3092\u5f97\u3066\u3001\u5b98\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u3068\u3001\u30ab\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u62db\u304b\u308c\u3066\u3053\u306e\u4e8b\u696d\u306e\u904b\u55b6\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u3053\u308c\u306f\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6e90\u6d41\u306e\u4e00\u3064\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30da\u30e9\u30f3\u3068\u30ab\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306f\u3001\u3084\u304c\u3066\u30ea\u30e5\u30ea\u306b\u904b\u55b6\u6a29\u304c\u596a\u308f\u308c\u305f\u3002\u30ab\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u4fae\u8fb1\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u3057\u3066\u6012\u308a\u72c2\u3044\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u306b\u304a\u3051\u308b\u51b7\u9047\u306b\u3082\u61a4\u308a\u30011673\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u53bb\u308a\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u6d3b\u52d5\u306e\u5834\u3092\u6c42\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79091819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Cambert>,
        <http://viaf.org/viaf/79091819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Cambert.
doremus_artist:a4e8f64d-3411-3eb4-8e09-59e24bc26bf3
    owl:sameAs viaf:7575200;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575200>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4137c070-15b2-4d00-a9f0-3517d02a9ba8>.
doremus_artist:4b249d1a-dc1a-38e0-a292-429b5ad21928
owl:sameAs viaf:37127502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127502>.
doremus_artist:4dde1e3c-2bcf-31b0-af26-8948dfb2c3d2
owl:sameAs viaf:143430572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/143430572>.
doremus_artist:4e32377d-ec47-35d9-863d-b5effa51f909
    dbp:birthPlace re:Rennes;
    rdfs:comment
        "R\u00e9gis Huby, n\u00e9 le 22 juin 1969, est un violoniste, compositeur et arrangeur musical fran\u00e7ais.En 2010, son album All Around est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 par le magazine Citizenjazz.com, qui salue la qualit\u00e9 des arrangements et le travail avec la voix de Maria Laura Baccarini.\u2191 Chronique d'All Around, Citizenjazz.com,  Franpi Barriaux, Publi\u00e9 le 10 janvier 2011"@fr;
    owl:sameAs viaf:19881157;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Huby>,
        <http://viaf.org/viaf/19881157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Régis_Huby.
doremus_artist:4e3ca7db-30cd-3756-bbbe-6409762b9b7b
owl:sameAs viaf:36781754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36781754>.
doremus_artist:4f6469ca-75df-3035-b1b2-84c021dbf0b2
owl:sameAs viaf:59274472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274472>.
doremus_artist:505e8439-7963-3fd6-801f-6064f78d624f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Branson,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Bereits als Kind musizierte Mickey gemeinsam mit seinen Cousins Jerry Lee Lewis und Jimmy Swaggart. Bei Auftritten in Kirchen spielte man Gospel-Musik, auf Schulfesten Boogie Woogie. Er heiratete fr\u00fch, brach die Schule ab und nahm einfache Jobs an. Nachdem Jerry Lee Lewis zu einem der gr\u00f6\u00dften Stars des Rock \u2019n\u2019 Roll aufgestiegen war, beschloss Mickey, es ebenfalls als professioneller Musiker zu versuchen. Nach dem Vorbild seines ber\u00fchmten Cousins spielte Gilley einen vom Klavier dominierten Rock \u2019n\u2019 Roll."@de,
        "Mickey Gilley (ur. 9 marca 1936 w Natchez) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i piosenkarz country. Posiada swoj\u0105 gwiazd\u0119 na Hollywoodzkiej Alei Gwiazd."@pl,
        """Mickey Leroy Gilley (born March 9, 1936) is an American country music singer and musician. Although he started out singing straight-up country and western material in the 1970s, he moved towards a more pop-friendly sound in the 1980s, bringing him further success on not just the country charts, but the pop charts as well.Among his biggest hits are "Room Full of Roses," "Don't the Girls All Get Prettier at Closing Time," and the remake of the Soul hit "Stand by Me". He is also the cousin of Jerry Lee Lewis, Carl McVoy, Jim Gilley and Jimmy Swaggart. According to the Federal Aviation Administration, Gilley is a licensed pilot, who holds an instrument rating with commercial pilot privileges for multi-engine airplanes, as well as private pilot privileges for single engine aircraft."""@en,
        "\u041c\u0438\u043a\u0438 \u041b\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0438 (\u0440\u043e\u0434. 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u041d\u0430\u0442\u0447\u0435\u0437, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 People, \u041c\u0438\u043a\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 17 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u21161. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 1 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0421\u043b\u0430\u0432\u044b\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:24787168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mickey_Gilley>,
        <http://viaf.org/viaf/24787168>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mickey_Gilley.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mickey_Gilley.
doremus_artist:514ecf32-0f0a-3ec3-bd60-ec9abf37e49d
owl:sameAs viaf:15692048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15692048>.
doremus_artist:5172c9fd-396d-3fe2-8641-00c591170648
    rdfs:comment
        "Alexander Nicolaas Voormolen (3 March 1895 in Rotterdam \u2013 12 November 1980 in Leidschendam) was a Dutch composer. Son of the soldier and politician Willem Voormolen, he studied piano with Willem and Marinus Petri and composition with Johan Wagenaar in Utrecht."@en,
        "Alexander Voormolen (Rotterdam, 3 maart 1895 - Leidschendam, 12 november 1980) was een Nederlands componist."@nl,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c7\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u30e2\u30fc\u30ec\u30f3\uff08Alexander Voormolen\u30011895\u5e743\u67083\u65e5 - 1980\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ef\u30fc\u30d8\u30ca\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30b9\u30e1\u30fc\u30c8\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30da\u30a4\u30da\u30eb\u304c\u3044\u305f\u30021915\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u306e\u77e5\u9047\u3092\u5f97\u305f\u3002 1923\u5e74\u306b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306b\u623b\u308a\u3001\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306e\u65b0\u805e\u306b\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u3064\u3064\u3001\u30cf\u30fc\u30b0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u53f8\u66f8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5f53\u7136\u306a\u304c\u3089\u521d\u671f\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u306f18\u4e16\u7d00\u306e\u30cf\u30fc\u30b0\u306e\u5bae\u5ef7\u751f\u6d3b\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3057\u305f\u300e\u30db\u30c3\u30d7\u7537\u7235\u300f\u7d44\u66f2\uff081924-31\uff09\u3084\u300e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u7267\u6b4c\u300f\uff081940\u5e74\uff09\u306a\u3069\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3089\u3057\u3055\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u300e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\uff081951\uff09\u3084\u300e\u30b7\u30e3\u30b3\u30f3\u30cc\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300f\uff081958\uff09\u306e\u3088\u3046\u306b\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30fc\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u307f\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19945517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Voormolen>,
        <http://viaf.org/viaf/19945517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa50ba15-6484-4747-bc8e-a6f7b8273307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Voormolen.
doremus_artist:51802613-a6f1-3d49-b7e2-8c347d83674e
    rdfs:comment
        "Marius Brenciu (born 11 November 1973 in Brasov) is a Romanian operatic tenor. He won the BBC Cardiff Singer of the World contest in 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:55281710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marius_Brenciu>,
        <http://viaf.org/viaf/55281710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marius_Brenciu.
doremus_artist:51c4d64d-9438-300b-8bad-3007eda3c7bf
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie-Louise Girod, n\u00e9e le 12 octobre 1915 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 29 ao\u00fbt 2014 (\u00e0 98 ans) \u00e0 Paris, est une organiste fran\u00e7aise."@fr,
        "Marie-Louise Girod-Parrot (12 October 1915 - 29 August 2014) was a French organist and composer. Girod studied organ at the Paris Conservatory with Henriette Puig-Roget and Marcel Dupre."@en;
    owl:sameAs viaf:103221684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Louise_Girod>,
        <http://viaf.org/viaf/103221684>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MarieLouiseGirod2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Louise_Girod.
doremus_artist:521fff4e-c498-3e1e-9e69-4506bc57629c
owl:sameAs viaf:4247618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4247618>.
doremus_artist:52a8449d-e0bb-3185-bd23-d9f1a1bc4fa8
owl:sameAs viaf:7575817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575817>.
doremus_artist:5441bbfc-8127-34f9-90d9-2a5a7d672c95
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Ludovico Balbi (c. 1545 \u2013 1604) was a Venetian singer and composer. He was a pupil of Costanzo Porta. He was choirmaster at Padua. Surviving compositions date as early as 1570."@en,
        "Ludovico Balbi (n\u00e9 en 1545 \u00e0 Venise \u2013 mort 15 d\u00e9cembre 1604 dans la m\u00eame ville) est un compositeur italien de madrigaux ainsi qu'un ma\u00eetre de chapelle (maestro di cappella). Il a partag\u00e9 sa vie entre Venise, Padoue, Feltre et Tr\u00e9vise. Ludovico Balbi \u00e9tait un fr\u00e8re franciscain."@fr;
    owl:sameAs viaf:38701793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludovico_Balbi>,
        <http://viaf.org/viaf/38701793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludovico_Balbi.
doremus_artist:548810ac-2dfe-38e6-b62e-c2f9d056da98
    owl:sameAs viaf:44493454;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44493454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c61c6e4-b8d2-45b5-b31a-ab064f5ef9f4>.
doremus_artist:55b6bd26-d61f-30c4-b74f-d690ced6fc43
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Larisa Lezhnina (Russian: \u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041b\u0435\u0436\u043d\u0438\u043d\u0430) is a principal dancer with Dutch National Ballet, Amsterdam. She was born on March 17, 1969 in Leningrad (now St. Petersburg), Russia. She graduated from the Vaganova Ballet Academy in Leningrad in 1987 and joined the Kirov Ballet (now the Mariinsky Ballet). In 1990 she became a First Soloist. She left the Mariinsky in 1994 and joined the Dutch National Ballet as a principal."@en,
        "Larisa Lezhnina (en russe : \u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041b\u0435\u0436\u043d\u0438\u043d\u0430), n\u00e9e le 17 mars 1969  \u00e0 Leningrad (aujourd'hui Saint-P\u00e9tersbourg), en Russie, est une danseuse du Nationale Ballet (Amsterdam)."@fr,
        "Larissa Lezhnina(Russo: \u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041b\u0435\u0436\u043d\u0438\u043d\u0430) \u00e9 a principal dan\u00e7arina do Ballet Nacional Holand\u00eas, Amsterd\u00e3. Ela nasceu em 17 de Mar\u00e7o de 1969 em Leningrado (atual S\u00e3o Petersburgo), R\u00fassia. Graduou-se pelo Vaganova Ballet Academy em Leningrado em 1987 e juntou-se ao Kirov Ballet (atualmente Mariinsky Ballet). Em 1990 transformou-se em seu primeiro solista. Deixou o Mariinsky em 1994 e juntou-se ao Ballet Nacional Holand\u00eas como principal."@pt,
        "\u041b\u0430\u0440\u0438\u0301\u0441\u0430 \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0301\u0436\u043d\u0438\u043d\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1969, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0411\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:69126484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larissa_Lezhnina>,
        <http://viaf.org/viaf/69126484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larissa_Lezhnina.
doremus_artist:562c480b-c570-3ac9-b17e-c732e5df37bc
owl:sameAs viaf:13450133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13450133>.
doremus_artist:56920346-4053-3306-b4f2-6110b5c87323
owl:sameAs viaf:114649051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114649051>.
doremus_artist:56c42b0e-c443-370b-a9f2-a9287a0988b3
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Alireza Mashayekhi (born 1940) is a notable Iranian musician, composer and conductor. He is one of the first Iranian composers who has pioneered Persian Symphonic Music."@en;
    owl:sameAs viaf:107616795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alireza_Mashayekhi>,
        <http://viaf.org/viaf/107616795>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alireza_Mashayekhi.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alireza_Mashayekhi.
doremus_artist:5711df4c-619b-3602-9dda-9be6b39135af
owl:sameAs viaf:15197746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15197746>.
doremus_artist:574ec74e-0f70-3c1e-8f83-fa3dab3b3ee2
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "David Fiodorovitch O\u00efstrakh (en russe : \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445), n\u00e9 le 30 septembre 1908 \u00e0 Odessa et mort le 24 octobre 1974 \u00e0 Amsterdam, est l'un des violonistes les plus r\u00e9put\u00e9s du XXe si\u00e8cle. Violoniste et altiste, il a profond\u00e9ment influenc\u00e9 la technique de l'instrument, par sa ma\u00eetrise technique stup\u00e9fiante, sa d\u00e9concertante d\u00e9contraction, sa virtuosit\u00e9. Musicien, il a durablement marqu\u00e9 l'histoire de la musique au travers de la collaboration qu'il entretint avec de grands compositeurs qui lui d\u00e9diaient leurs \u0153uvres. Son fils et disciple Igor O\u00efstrakh est \u00e9galement un violoniste r\u00e9put\u00e9."@fr,
        "David Fi\u00f3dorovich \u00d3istraj (en ruso: \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434 \u0424\u0451\u0301\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0301\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445) (Odesa, 30 de septiembre de 1908- \u00c1msterdam, 24 de octubre de 1974) fue un violinista ruso, uno de los de mayor prestigio del siglo XX."@es,
        "David Fjodorovitsj Oistrach (Russisch en Oekra\u00efens: \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445) (Odessa, 30 september 1908 - Amsterdam, 24 oktober 1974) was een violist uit de Sovjet-Unie."@nl,
        "David Fyodorovich Oistrakh (30 September [O.S. 17 September] 1908 \u2013 24 October 1974) was a renowned Soviet classical violinist and violist. Oistrakh collaborated with major orchestras and musicians from many parts of the world, including the Soviet Union, Europe, and the United States, and was the dedicatee of numerous violin works, including both of Dmitri Shostakovich's violin concerti, and the violin concerto by Aram Khachaturian. He is considered one of the preeminent violinists of the 20th century."@en,
        "David Fyodorovich Oistrakh David Fiodorovi\u010d Ojstrah; (Odessa, 30 de setembro de 1908 - Amesterd\u00e3o, 24 de outubro de 1974), foi um virtuoso violinista russo-ucraniano, um dos mais consagrados no s\u00e9culo XX. Fez muitas grava\u00e7\u00f5es. A ele se dedicaram numerosas obras para violino."@pt,
        "Dawid Fiodorowicz Ojstrach (ros. \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, ur. 17 wrze\u015bnia?/30 wrze\u015bnia 1908 w Odessie, zm. 24 pa\u017adziernika 1974 w Amsterdamie) \u2013 radziecki skrzypek pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Dawid Fjodorowitsch Oistrach (Eustrach) (russisch \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, wiss. Transliteration David F\u00ebdorovi\u010d Ojstrach; * 17. Septemberjul./ 30. September 1908greg. in Odessa; \u2020 24. Oktober 1974 in Amsterdam) war ein sowjetischer Geiger j\u00fcdischer Abstammung, der in der Musikwelt des 20. Jahrhunderts eine bedeutende Rolle spielte."@de,
        "Tra i pi\u00f9 grandi interpreti del violino del XX secolo, ha profondamente influenzato la tecnica dello strumento per la maestria tecnica, la naturalezza e il virtuosismo.Con un ampio repertorio, che spaziava da Bach a \u0160ostakovi\u010d, suon\u00f2 con le pi\u00f9 importanti orchestre del mondo dirette dai pi\u00f9 grandi direttori e si esib\u00ec accanto ad artisti del calibro di Yehudi Menuhin, Mstislav Rostropovi\u010d, Svjatoslav Richter."@it,
        "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0424\u0438\u0301\u0448\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447) \u041e\u0301\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445 (17 [30] \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430, \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1953). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1960) \u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943)."@ru,
        "\u30c0\u30f4\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30c3\u30d5\u3068\u3082\u3001\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, David Fiodorovich Oistrakh\u30011908\u5e749\u670830\u65e5 - 1974\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\uff08\u73fe\u5728\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\uff09\u306e\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u606f\u5b50\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5927\u536b\u00b7\u8d39\u5965\u591a\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u5965\u4f0a\u65af\u7279\u62c9\u8d6b\uff08\u4fc4\u8a9e\uff1a\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\uff0c1908\u5e749\u670830\u65e5\uff0d1974\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u7336\u592a\u88d4\u8607\u806f\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7574902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Oistrakh>,
        <http://viaf.org/viaf/7574902>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67d957a2-8dc8-4036-bb2e-c00946f6cac3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-45930-0004,_Berlin,_Gastspiel_David_und_Igor_Oistrach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Oistrakh.
doremus_artist:58746d09-b33d-35bd-8084-d91e26939557
owl:sameAs viaf:16164008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16164008>.
doremus_artist:58b8568a-b340-35d9-81b7-f8b5c838f3ef
owl:sameAs viaf:20881255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20881255>.
doremus_artist:58f8f37d-a655-36e0-8e47-e577f2464f32
owl:sameAs viaf:79616221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79616221>.
doremus_artist:590633b3-116e-3929-933a-3e3dfa37fe8e
    dbp:birthPlace dbr:Duisburg;
    dbp:deathPlace dbr:Düren;
    rdfs:comment
        "Dopo aver iniziato nel coro del Teatro di Duisburg nel 1937 viene ingaggiato come solista a Braunschweig fino al 1940 quando entra nell'Esercito. Nel 1945 canta a Hannover e dal 1947 all'Opera di Amburgo fino al 1956.Nel 1948 debutta al Festival di Salisburgo come Jaquino in Fidelio diretto da Wilhelm Furtw\u00e4ngler con Lisa Della Casa e Julius Patzak ed al Royal Opera House, Covent Garden di Londra come Rodolfo ne La boh\u00e8me con Paolo Silveri, Elisabeth Schwarzkopf."@it,
        "Rudolf Johann Schock (4 September 1915 \u2013 13 November 1986) was a German tenor. Rudolf Schock was born in Duisburg, in the Prussian Rhine Province. He sang a wide repertoire from operetta to Lohengrin, recording among others opera and lieder, doing television, radio and film work. Slim and handsome, he made many films. He sold over three million records and his German films made him almost a superstar of his day. Schock's most impressive performances include the roles of Paul in Die Tote Stadt (Korngold), and multiple Puccini principals."@en,
        "Rudolf Johann Schock (4 de septiembre de 1915, 13 de noviembre de 1986) fue un tenor alem\u00e1n. Interpret\u00f3 un amplio repertorio que inclu\u00eda desde zarzuela hasta Lohengrin , la famosa \u00f3pera rom\u00e1ntica de Wagner. Adem\u00e1s, grab\u00f3, entre otras muchas cosas, \u00f3pera y Lieder, y realiz\u00f3 trabajos en televisi\u00f3n y radio. Al ser guapo y delgado, actu\u00f3 en muchas pel\u00edculas. Rudolf Schock continu\u00f3 haciendo conciertos a sus sesenta a\u00f1os. A los 71 a\u00f1os muri\u00f3 de repente a causa de un ataque al coraz\u00f3n en G\u00fcrzenich, un barrio de la ciudad de D\u00fcren que se hab\u00eda convertido en su hogar."@es,
        "Rudolf Johann Schock (Duisburg, 4 september 1915 - D\u00fcren, 13 november 1986) was een Duitse lyrische tenor, opera-, liederen- en operettezanger."@nl,
        "Rudolf Schock (* 4. September 1915 in Duisburg; \u2020 13. November 1986 in D\u00fcren) war ein deutscher Opern-, Lied- und Operettens\u00e4nger in der Stimmlage lyrischer Tenor."@de,
        "Rudolf Schock (Duisbourg, 4 septembre 1915 - D\u00fcren-G\u00fcrzenich, 13 novembre 1986) est un t\u00e9nor allemand, qui jouit d'une immense popularit\u00e9 en Allemagne et en Autriche dans les ann\u00e9es 1950."@fr,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\uff08Rudolf Schock, 1915\u5e749\u67084\u65e5 - 1986\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61733039;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Schock>,
        <http://viaf.org/viaf/61733039>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Schock.
doremus_artist:597f34ca-4802-35d8-aaf7-c46f1db6db72
    rdfs:comment
        "Jean Van de Cauter est un compositeur, organiste et organier n\u00e9 \u00e0 Nimy (pr\u00e8s de Mons) le 1er ao\u00fbt 1906, mort \u00e0 Charleroi le 27 juillet 1979. Il est le p\u00e8re de l'organiste belge Arnaud Van de Cauter."@fr;
    owl:sameAs viaf:71660164;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Van_de_Cauter>,
        <http://viaf.org/viaf/71660164>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Van_de_Cauter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Van_de_Cauter.
doremus_artist:5ceb320c-ddae-30d9-98b1-8f5427376659
owl:sameAs viaf:46948022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948022>.
doremus_artist:5e52562f-0193-361d-9bed-148dcefe7eb9
owl:sameAs viaf:79818128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79818128>.
doremus_artist:5e9d070b-0a5e-368b-a2f3-f1d158049d0c
    rdfs:comment
        "Derek Simpson (29 March 1928 \u2013 22 June 2007) was an English cellist, known primarily from his work with the Aeolian Quartet, and as the teacher of many contemporary cellists."@en;
    owl:sameAs viaf:233491913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Simpson_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/233491913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab6ce138-98d3-44cb-8958-7099d16cce19>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Derek_Simpson_(cellist)>.
doremus_artist:5eb5c0c6-7313-337b-bdd0-e977823f044a
owl:sameAs viaf:160243962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160243962>.
doremus_artist:5f05d2c8-1d2c-3275-876d-677c2f2f4337
    owl:sameAs viaf:12318065;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12318065>,
        <http://viaf.org/viaf/283319400>.
doremus_artist:60a2caf0-e2dc-3ade-a8ec-69e2b924b082
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Costanzo Antegnati (December 9, 1549 - November 14, 1624) was an organist, organ builder, and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:69114686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Costanzo_Antegnati>,
        <http://viaf.org/viaf/69114686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Costanzo_Antegnati.
doremus_artist:61ae2cac-85a0-316f-9160-d35030453499
owl:sameAs viaf:120523276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120523276>.
doremus_artist:64757073-7b45-3a8a-b0a0-271e1e071c0f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Gaspard Le Roux (1660-1701) es un compositor, clavecinista y organista franc\u00e9s activo en Par\u00eds a finales del siglo XVII. Vida Poco o casi nada se sabe de su vida; es mencionado a menudo como formando parte de una extensa lista de profesores reputados en el Paris de la \u00e9poca. Se debe su relativo anonimato al hecho de no haber formado parte de la corte de Versalles, por lo que su identidad real, en el supuesto de que usara un pseud\u00f3nimo, ha dado lugar a bien variadas hip\u00f3tesis. Nace sobre 1660 y muere como muy tarde en 1701 (1) Obra Partituras"@es,
        "Gaspard Le Roux (c. 1660 \u2013 c. June 1707) was a French harpsichordist active in Paris at the beginning of the 18th century. Little is known of his life; only by one quotation in a list of professors considered in Paris, and a single collection of suites for one and two harpsichords which appeared in 1705: it is one of the pinnacles of music for this instrument. His work falls under the French tradition between those of d'Anglebert and Couperin."@en,
        "Gaspard Le Roux est un compositeur, claveciniste et organiste fran\u00e7ais actif \u00e0 Paris \u00e0 la fin du XVIIe si\u00e8cle au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle; il serait n\u00e9 vers 1660 et mort au plus tard en juin 1707."@fr,
        "Gaspard le Roux (* um 1660 in Paris; \u2020 1707 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Cembalist und Komponist des Barock."@de,
        """Il poco che si sa di Le Roux \u00e8 che viene menzionato in una lista di professori parigini e un'unica raccolta di sue suite per due clavicembali datata "1705". Le sue composizioni, come stile, fanno parte della tradizione clavicembalistica francese, assieme ai lavori di altri compositori pi\u00f9 famosi, come Jean-Henri d'Anglebert e Fran\u00e7ois Couperin. Le Roux fu il primo compositore a scrivere pezzi per due clavicembali. Infatti all'epoca la maggior parte dei compositori scriveva per una tastiera soltanto."""@it;
    owl:sameAs viaf:232614646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaspard_Le_Roux>,
        <http://viaf.org/viaf/232614646>,
        <http://viaf.org/viaf/79167057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaspard_Le_Roux.
doremus_artist:648b2fc0-39a5-3137-b369-60247fd5f798
owl:sameAs viaf:17086381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17086381>.
doremus_artist:666edb26-a482-3cab-9f35-504baaee01b2
owl:sameAs viaf:22404396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22404396>.
doremus_artist:6687974a-894e-3bcf-bd27-88b3b4b98bbc
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        """Domenico Maria Ferrabosco (Bolonia, 1513 - \u00eddem, 1588), m\u00fasico italiano. Despleg\u00f3 toda su actividad en Roma, como cantor de la capilla Julia y despu\u00e9s como maestro de la capilla de San Lorenzo. Su madrigal "Io mi son giovinetta e volentieri" alcanz\u00f3 una celebridad insuperable."""@es,
        "Domenico Maria Ferrabosco (Ferabosco) (14 February 1513 \u2013 February 1574) was an Italian composer and singer of the Renaissance, and the eldest musician in a large prominent family from Bologna. He spent his career both in Bologna and Rome. His surviving music is all vocal, consisting of madrigals and motets, although he is principally known for his madrigals, which musicologist Alfred Einstein compared favorably to those of his renowned contemporary Cipriano de Rore."@en,
        "Domenico Maria Ferrabosco (auch Ferabosco; * 14. Februar 1513 in Bologna; \u2020 Februar 1574 ebenda) war ein italienischer S\u00e4nger, Kapellmeister und Komponist. Er wirkte zun\u00e4chst in seiner Heimatstadt als S\u00e4nger und Kapellmeister an St. Petronio. Im Jahre 1546 wurde er Kapellmeister der Cappella Giulia am Petersdom in Rom und 1551 S\u00e4nger der p\u00e4pstlichen Kapelle. Die Inthronisierung von Papst Paul IV. beendete jedoch seine Karriere in Rom. Dieser duldete keine verheirateten K\u00fcnstler in seinen Diensten und Ferrabosco musste gehen, ein Schicksal, das er mit Giovanni Pierluigi da Palestrina und Leonardo Barr\u00e9 teilte. Ferrabosco kehrte in seine Heimatstadt zur\u00fcck und war dort wieder als Kapellmeister aktiv. Sein Sohn Alfonso und dessen Nachkommen setzten die musikalische Tradition des Domenico Ferr"@de,
        "Domenico Maria Ferrabosco (ou (Ferabosco) (Bologne, le 14 f\u00e9vrier 1513 - Bologne en f\u00e9vrier 1574) est un compositeur et chanteur italien de la Renaissance. Ce musicien est l'a\u00een\u00e9 d'une grande famille de notables de Bologne. Il a pass\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 la fois \u00e0 Bologne et \u00e0 Rome. La musique qui nous est parvenue, est surtout vocale, compos\u00e9e de madrigaux et de motets. Le musicologue Alfred Einstein a compar\u00e9 favorablement ses madrigaux \u00e0 ceux de son c\u00e9l\u00e8bre contemporain Cyprien de Rore. Domenico Ferrabosco est le p\u00e8re de Alfonso Ferrabosco l'ancien, aussi compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:66730159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Ferrabosco>,
        <http://viaf.org/viaf/66730159>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bologna050.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Ferrabosco.
doremus_artist:672bd3e5-ea2f-337f-8cc0-887ee745b3c5
owl:sameAs viaf:79845686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79845686>.
doremus_artist:6dba7e4b-9be4-3ae2-b361-f7892fadceaa
    dbp:birthPlace dbr:Montegiorgio;
    dbp:deathPlace dbr:Montegiorgio;
    rdfs:comment
        """Domenico Alaleona (16 listopada 1881, Montegiorgio - 28 grudnia 1928, Montegiorgio) to w\u0142oski kompozytor i organista. Komponowa\u0142 opery, pie\u015bni oraz muzyk\u0119 kameraln\u0105 i orkiestrow\u0105. Najbardziej znana kompozycja to "Requiem" z 1927 roku."""@pl,
        "Domenico Alaleona (November 16, 1881 \u2013 December 28, 1928) was an Italian organist and composer. He was born in and died in Montegiorgio."@en;
    owl:sameAs viaf:59337603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Alaleona>,
        <http://viaf.org/viaf/59337603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Alaleona.
doremus_artist:6dd93b79-2f8e-34f2-9699-124dacc79a8c
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        """Giovanni Manzuoli ("Succianoccioli") (1720-1782) naci\u00f3 en Florencia, Italia, fue un castrato italiano que lleg\u00f3 a cantar como una soprano y m\u00e1s tarde debido a la edad lleg\u00f3 a cantar como una contralto, lleg\u00f3 a ser muy famoso , Charles Burney aseguraba que despu\u00e9s de Farinelli no hab\u00eda escuchado una voz tan potente como la de Manzuoli.Manzuoli comenz\u00f3 su carrera en 1731 se traslad\u00f3 y comenz\u00f3 a interpretar en N\u00e1poles incluido en el Teatro di San Carlo, en la actualidad constan documentos de que se estableci\u00f3 e interpret\u00f3 \u00f3peras en esto lugares:"""@es,
        "Giovanni Manzuoli (Floren\u00e7a, c. 1720 - Floren\u00e7a, 1782) foi um c\u00e9lebre castrato da It\u00e1lia. Fez grande sucesso cantando em Londres, Madri, Bolonha, Viena e Lisboa, acumulando fortuna. Deu aulas de canto para Mozart. Leopold Mozart e Charles Burney deixaram relatos elogiosos sobre ele."@pt,
        "Giovanni Manzuoli (Giovanni Manzoli) (1720\u20131782) was an Italian castrato who sang as a soprano at the beginning of his career, and later as a contralto."@en;
    owl:sameAs viaf:44566647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Manzuoli>,
        <http://viaf.org/viaf/44566647>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Manzuoli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Manzuoli.
doremus_artist:6e82cf88-7253-37d8-a168-7af99da057ca
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0641\u0648\u0646\u0633 \u0628\u0648\u062f\u0627\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1925 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 14 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2000 \u0628\u0646\u064a\u0633. \u0648\u0647\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0631\u064a\u0646\u0648\u062f\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1977. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u0644\u0641\u0648\u0646\u0633 \u0628\u0648\u062f\u0627\u0631 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Alphonse Boudard (* 17. Dezember 1925 in Paris; \u2020 14. Januar 2000 in Nizza) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Alphonse Boudard (17 December 1925 \u2013 14 January 2000) was a French novelist and playwright. He won the 1977 Prix Renaudot for Les Combattants du petit bonheur.Boudard's 1995 novel Dying childhood  was awarded and recognised by the French Academy with a Grand Prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        "Alphonse Boudard, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1925 \u00e0 Paris et mort le 14 janvier 2000 \u00e0 Nice, est un romancier et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais. Apr\u00e8s s'\u00eatre engag\u00e9 dans la R\u00e9sistance durant la Seconde Guerre mondiale, il sombre dans la d\u00e9linquance \u00e0 la fin du conflit et d\u00e9couvre la litt\u00e9rature en prison. \u00c0 l'\u00e2ge de trente-trois ans, il lance sa carri\u00e8re d'\u00e9crivain, en \u00e9crivant des romans et nouvelle dans une langue drue, nourrie de l'argot et du langage populaire. Certaines de ses \u0153uvres sont adapt\u00e9es au cin\u00e9ma et il travaille lui-m\u00eame sur le sc\u00e9nario de nombreux films, qui sont pour la plupart des films policiers ou de gangsters."@fr;
    owl:sameAs viaf:59079399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonse_Boudard>,
        <http://viaf.org/viaf/59079399>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alphonse_Boudard.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonse_Boudard.
doremus_artist:6e8ac6fc-7dd3-3960-bb8e-cade7b0b17fc
owl:sameAs viaf:32185806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32185806>.
doremus_artist:6ebc2fb0-2e96-3a0e-b45f-baad3f1893ba
owl:sameAs viaf:14424722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14424722>.
doremus_artist:6ed05ad4-eebd-371a-863d-753f788fbba2
owl:sameAs viaf:76583890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76583890>.
doremus_artist:6f178471-580d-3172-bc28-30a7ef4c7ad8
    rdfs:comment
        "Joseph Michel (* 1679 in Bay-sur-Aube (Haute-Marne); \u2020 1736) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Joseph Michel (1679\u20131736) was an 18th-century French baroque chorister, composer and music teacher of the Sainte Chapelle of Dijon, demolished in 1802. A contemporary of Jean-Philippe Rameau, his reputation extended far beyond the boundaries of the city of Versailles and Burgundy."@en,
        "Joseph Michel (n\u00e9 en 1688 \u00e0 Bay-sur-Aube, mort en 1736) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque. \u00c9l\u00e8ve de Pierre Menault \u00e0 la maitrise de la coll\u00e9giale Saint-\u00c9tienne de Dijon, il devint en 1709 ma\u00eetre de musique \u00e0 la Sainte-Chapelle du Roi \u00e0 Dijon (d\u00e9truite en 1802). Ses grands motets \u00e9taient appr\u00e9ci\u00e9s par la cour de Versailles."@fr;
    owl:sameAs viaf:74117217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Michel>,
        <http://viaf.org/viaf/74117217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Michel.
doremus_artist:6f44ebed-c477-36bb-a4b0-bbf1faa436f1
owl:sameAs viaf:7450099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7450099>.
doremus_artist:6f605586-14af-329f-99e6-a57f051a5230
owl:sameAs viaf:37115996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37115996>.
doremus_artist:6f6c199c-d787-3c09-95c6-cadd11bb5e84
owl:sameAs viaf:24791639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24791639>.
doremus_artist:6f9439e9-113d-3db2-a41c-80b1194807f9
owl:sameAs viaf:68496308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68496308>.
doremus_artist:742f9896-8136-31d3-9f22-a54e5358d1fc
owl:sameAs viaf:97841344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97841344>.
doremus_artist:76088c71-1340-3d26-b0c6-c70d07dc366d
    owl:sameAs viaf:61745859;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/303846314>,
        <http://viaf.org/viaf/61745859>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d5d6c6b-f58a-4e73-989c-711d8122affe>.
doremus_artist:76989d1f-e290-391c-87f1-ef7e9669c865
owl:sameAs viaf:12490038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490038>.
doremus_artist:77319b20-f5c4-3922-b069-d352f4b2a3b4
owl:sameAs viaf:5220852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5220852>.
doremus_artist:7756a264-608c-3397-a76e-5db5d9722386
owl:sameAs viaf:52116951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52116951>.
doremus_artist:77e4a44e-b3ad-354e-8c21-61b0d293a2cf
    rdfs:comment
        """Andrew Ager (born February 12, 1962) is a Canadian composer. Born in Ottawa, Andrew Ager is one of Canada\u00b4s most prominent composers, with numerous premieres and performances each year, in Canada, Europe, and the United States. He began his studies in piano at age four, and as a teenager studied piano in Ottawa under Joan Milliken and theory with Etoile Naysmith. He began composing seriously at sixteen when the family moved to Mahone Bay, Nova Scotia.Described by former Toronto Star music critic and journalist John Terauds as \u00b4\u00b4One of Toronto\u00b4s most intriguing classical musicians\u00b4\u00b4.Ager's piece "Autumn Overture" was premiered by the Georgian Bay Symphony October 2003. Ager moved to the Quebec countryside in October 2010 to compose full-time. Recent premieres (2010-2012) include\u00b4\u00b4Frankenste"""@en;
    owl:sameAs viaf:46714564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Ager>,
        <http://viaf.org/viaf/46714564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Ager.
doremus_artist:7a9eba8a-375f-354d-babc-398a06da5cda
    dbp:birthPlace dbr:Piolenc;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Trintignant (Piolenc, 11 december 1930) is een Frans acteur. Trintignant begon rechten te studeren, maar hij brak zijn studie af en trok naar Parijs om acteur te worden. In 1951 maakte hij zijn toneeldebuut. Sindsdien werkte hij hard om zijn verlegenheid meester te worden. Hij debuteerde in 1955 op het witte doek. Het jaar daarop verwierf hij internationale roem als de verlegen man van Brigitte Bardot in de dramafilm Et Dieu... cr\u00e9a la femme (1956). Hij moest zijn filmcarri\u00e8re drie jaar onderbreken om legerdienst te doen in Algerije. Terug in Frankrijk werkte hij verder aan zijn loopbaan. Hij verwierf in 1965 opnieuw faam met zijn rol in de film Un homme et une femme. In 1969 won hij de prijs voor beste acteur voor zijn rol in de film Z op het Filmfestival van Cannes. Veel succe"@nl,
        "Jean-Louis Trintignant (Piolenc, Vaucluse, 11 de diciembre de 1930) es un actor franc\u00e9s, padre de la fallecida actriz Marie Trintignant."@es,
        "Jean-Louis Trintignant (ur. 11 grudnia 1930 w Piolenc) \u2013 francuski aktor, scenarzysta i re\u017cyser filmowy i teatralny."@pl,
        "Jean-Louis Trintignant est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 Piolenc (Vaucluse). Il a r\u00e9alis\u00e9 deux films et a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pilote de course. Neveu du pilote de course Maurice Trintignant (1917-2005), il est le p\u00e8re de l'actrice Marie Trintignant (1962-2003) et de l'assistant-r\u00e9alisateur Vincent Trintignant. En 2013, Jean-Louis Trintignant obtient le C\u00e9sar du meilleur acteur pour Amour (Palme d'or au Festival de Cannes en 2012)."@fr,
        "Jean-Louis Xavier Trintignant (* 11. Dezember 1930 in Piolenc, D\u00e9partement Vaucluse) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Filmregisseur. Neben der Arbeit am Theater \u00fcbernahm er ab Mitte der 1950er-Jahre Rollen in mehr als 130 Film- und Fernsehproduktionen. Mit Hauptrollen in Filmen wie Ein Mann und eine Frau (1966), Z, Meine Nacht bei Maud (beide 1969) oder Drei Farben: Rot (1994) etablierte er sich als einer der gro\u00dfen Stars des franz\u00f6sischen Kinos."@de,
        "Jean-Louis Xavier Trintignant (French pronunciation: \u200b[t\u0281\u025b\u0303ti\u0272\u0251\u0303]; born 11 December 1930) is a French actor, screenwriter and director who has enjoyed international acclaim. He won the Best Actor Award at the 1969 Cannes Film Festival as well as the Best Actor Award at the C\u00e9sar Awards 2013."@en,
        "Jean-Louis Xavier Trintignant (Piolenc, Vaucluse, 11 de dezembro de 1930) \u00e9 um actor franc\u00eas."@pt,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044c\u044f\u0301\u043d (\u0444\u0440. Jean-Louis Trintignant; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u044c\u043e\u043b\u0430\u043d, \u0412\u043e\u043a\u043b\u044e\u0437, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u0449\u0438\u043a\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d\u0430, \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c-\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u041d\u0430\u0434\u0438\u043d \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d, \u0434\u043e\u0447\u044c \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d. \u041f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439 \u2014 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u00ab\u041c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430\u00bb, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u0449\u0438\u043a\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0410\u043d\u0443\u043a \u042d\u043c\u0435. \u041d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u00bb, \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30cb\u30e3\u30f3\uff08Jean-Louis Trintignant, 1930\u5e7412\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a9\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u770c\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u5c1a-\u8def\u6613\u00b7\u5766\u5e1d\u5c3c\u6602\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean-Louis Trintignant\uff1b1930\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u7de8\u5287\u8207\u5c0e\u6f14\u3002\u4ed6\u5206\u5225\u5728\u7b2c18\u5c46\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\uff081968\uff09\u548c\u7b2c22\u5c46\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\uff081969\uff09\u62ff\u4e0b\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u54e1\u734e\uff0c2012\u5e74\u4ed6\u6f14\u51fa\u7684\u300a\u611b\u2027\u6155\u300b\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\uff0c\u4ed6\u8207\u53e6\u4e00\u540d\u6f14\u54e1\u827e\u66fc\u7d10\u00b7\u9e97\u5a03\u7834\u4f8b\u88ab\u8a55\u5be9\u5718\u8981\u6c42\u4e00\u8d77\u8207\u5c0e\u6f14\u4e0a\u53f0\u63a5\u53d7\u69ae\u8000\uff0c\u9694\u5e74\u4ed6\u4ee5\u9019\u90e8\u7247\u7372\u5f97\u7b2c38\u5c46\u51f1\u6492\u96fb\u5f71\u734e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86424681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Trintignant>,
        <http://viaf.org/viaf/86424681>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c5f1b55-aacb-4edf-9da3-6db784a38576>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Louis_Trintignant_Cannes_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Trintignant.
doremus_artist:7b0a8720-34df-3032-af95-973e3c0ff1ec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/'s-Graveland>;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Gustav Leonhardt ('s-Graveland, 30 de maio de 1928-Amesterd\u00e3o, 16 de janeiro de 2012) foi um consagrado tecladista, maestro, music\u00f3logo, professor e editor holand\u00eas. Leonhardt foi um dos l\u00edderes do movimento que prega a execu\u00e7\u00e3o da m\u00fasica cl\u00e1ssica em instrumentos de \u00e9poca. Entre os instrumento de teclado nos quais ele se celebrizou est\u00e3o o cravo, o \u00f3rg\u00e3o, o claviorganum, o clavic\u00f3rdio e o fortepiano. Combata a tirania mentirosa da Wikipedia."@pt,
        "Gustav Leonhardt ('s-Graveland, 30 mei 1928 \u2013 Amsterdam, 16 januari 2012) was een Nederlands klavecinist, organist, dirigent en musicoloog."@nl,
        """Gustav Leonhardt ('s-Graveland, Holanda Septentrional, 30 de mayo de 1928 - \u00c1msterdam, 16 de enero de 2012) fue un clavecinista, music\u00f3logo, profesor, director de orquesta y editor musical neerland\u00e9s. Leonhardt est\u00e1 considerado uno de los pioneros en el "movimiento historicista", iniciado en la d\u00e9cada de 1960 y basado en la interpretaci\u00f3n de m\u00fasica renacentista, barroca y cl\u00e1sica siguiendo criterios historicistas y utilizando instrumentos de \u00e9poca. Como profesor del Conservatorio de \u00c1msterdam, influy\u00f3 poderosamente en la generaci\u00f3n posterior de m\u00fasicos holandeses, que han hecho de este pa\u00eds uno de los centros m\u00e1s importantes en la interpretaci\u00f3n "historicista". Tambi\u00e9n ha creado los grupos Leonhardt-Consort y Leonhardt Baroque. Junto a Nikolaus Harnoncourt, emprendi\u00f3 en 1971 la grabaci\u00f3n d"""@es,
        "Gustav Leonhardt (* 30. Mai 1928 in \u2019s-Graveland; \u2020 16. Januar 2012 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Dirigent, Cembalist und Organist."@de,
        "Gustav Leonhardt (30 May 1928  \u2013 16 January 2012) was a renowned Dutch keyboard player, conductor, musicologist, teacher and editor. He was a leading figure in the movement to perform music on period instruments. He professionally played many instruments, including the harpsichord, pipe organ, claviorganum (a combination of harpsichord and organ), clavichord and fortepiano. He also conducted orchestras and choruses."@en,
        "Gustav Leonhardt (n\u00e9 le 30 mai 1928 \u00e0 's-Graveland, et mort le 16 janvier 2012 \u00e0 Amsterdam) est un claveciniste, organiste, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre n\u00e9erlandais."@fr,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Leonhardt; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u044f 1928, \u2018\u0441-\u0413\u0440\u0430\u0432\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434, \u0412\u0435\u0439\u0434\u0435\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432-\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Gustav Leonhardt \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u767a\u97f3, 1928\u5e745\u670830\u65e5 - 2012\u5e741\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30d4\u30ea\u30aa\u30c9\u697d\u5668\u306b\u3088\u308b\u53e4\u697d\u6f14\u594f\u904b\u52d5\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u306b\u3057\u3066\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5404\u7a2e\u306e\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306b\u3088\u3063\u3066\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u73fe\u5728\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u306e\u591a\u304f\u306f\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u306e\u5f1f\u5b50\u307e\u305f\u306f\u5b6b\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113475647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Leonhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/113475647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27b0750a-7318-4075-9470-43b82d454ea0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustav_Leonhardt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Leonhardt.
doremus_artist:7bf47c73-45c7-3d32-ae7c-12134d7af05a
owl:sameAs viaf:74062861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062861>.
doremus_artist:7c01c039-bf40-318f-b354-62bb065577b3
    rdfs:comment
        "Hubert Degex - de son vrai nom Hubert Metzger - fut le pianiste des Fr\u00e8res Jacques de 1965 \u00e0 1982. Il est n\u00e9 en 1929 \u00e0 Paris.Apr\u00e8s une formation classique, il prend le chemin du jazz. \u00c0 la Lib\u00e9ration, il d\u00e9bute une carri\u00e8re de pianiste dans l'orchestre de Jerry Mengo. 1992 : Une cloche en or de Sim, mise en sc\u00e8ne de l'auteur, Th\u00e9\u00e2tre des Nouveaut\u00e9s Portail du jazz Portail du jazz"@fr;
    owl:sameAs viaf:128204343;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hubert_Degex>,
        <http://viaf.org/viaf/128204343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hubert_Degex.
doremus_artist:7c26d133-5d6d-31c7-bd20-8e245880d5a7
    dbp:birthPlace dbr:Versmold;
    rdfs:comment
        "Hans-Ulrich Treichel (* 12. August 1952 in Versmold, Westfalen) ist ein deutscher Germanist und Schriftsteller."@de,
        "Hans-Ulrich Treichel (born 12 August 1952 in Versmold, Westphalia) is a Germanist, novelist and poet. His earliest published books were collections of poetry, but prose writing has become a larger part of his output since the critical and commercial success of his first novel Der Verlorene (translated into English as Lost). Treichel has also worked as an opera librettist, most prominently in collaboration with the composer Hans Werner Henze."@en,
        "Hans-Ulrich Treichel - (ur. w 1952 roku w Versmold w Westfalii) profesor w Instytucie Literatury Niemieckiej Uniwersytetu Lipskiego. Pisze poezj\u0119 i proz\u0119. W Polsce najbardziej znany jest z dw\u00f3ch ksi\u0105\u017cek wydanych przez wydawnictwo Czytelnik - Utracony (1999) i Akord Tristiana (2001)."@pl,
        "Hans-Ulrich Treichel, n\u00e9 \u00e0 Versmold en Westphalie Est-Lippe le 12 ao\u00fbt 1952 , est un po\u00e8te, romancier, essayiste et librettiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:54164009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Ulrich_Treichel>,
        <http://viaf.org/viaf/54164009>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans-Ulrich_Treichel_2008_(aka).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Ulrich_Treichel.
doremus_artist:7c4fd9ed-7a5d-39c7-ab4a-d55dede2fe4c
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne-Joseph Floquet (23 November 1748 \u2013 10 May 1785) was a French composer, mainly of operas. He was born in Aix-en-Provence and began his career by writing church music, before moving to Paris in 1767. There, Floquet made a name for himself with the requiem he wrote for the funeral of the composer Jean-Joseph de Mondonville in 1772. Floquet's first work for the Paris Op\u00e9ra, the ballet h\u00e9ro\u00efque L'union de l'amour et les arts, was a triumph, enjoying 60 performances between its premiere in September 1773 and January 1774. The audience at the premiere was so enthusiastic that the performance had to be stopped several times because of the applause and, at the final curtain, Floquet was presented on stage, the first composer in the history of the Paris Op\u00e9ra to enjoy such an honour. However"@en,
        "\u00c9tienne-Joseph Floquet est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 novembre 1748 \u00e0 Aix-en-Provence, mort le 10 mai 1785 \u00e0 Paris. Floquet fit ses \u00e9tudes \u00e0 la ma\u00eetrise de St. Sauveur en sa ville natale et se perfectionne en 1776 aupr\u00e8s de Nicola Sala \u00e0 Naples et pour le contrepoint avec Padre Martini \u00e0 Bologne. Il composa pour la sc\u00e8ne et des \u0153uvres religieuses."@fr;
    owl:sameAs viaf:71658404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9tienne-Joseph_Floquet>,
        <http://viaf.org/viaf/71658404>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Étienne-Joseph_Floquet.
doremus_artist:7c9485c9-e580-3123-b648-b0aca55e0001
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Fontella Bass (* 3. Juli 1940 in St. Louis, Missouri; \u2020 26. Dezember 2012 ebenda) war eine US-amerikanische R&B- und Soul-S\u00e4ngerin, Pianistin und Komponistin. Ihr bekanntester Hit ist Rescue Me aus dem Jahr 1965. Sie wird oft mit Aretha Franklin verglichen."@de,
        "Fontella Bass (San Luis, Misuri, 3 de julio de 1940 \u2013 Ib\u00eddem, 26 de diciembre de 2012) fue una cantante estadounidense, conocida por su \u00e9xito, en 1965, Rescue Me."@es,
        "Fontella Bass (St. Louis, 3 de julho de 1940 \u2013 St. Louis, 26 de dezembro de 2012) foi uma cantora americana de soul, R&B e pop."@pt,
        "Fontella Bass (St. Louis, Missouri, 3 juli 1940 \u2013 aldaar, 26 december 2012) was een Amerikaans zangeres, pianiste en componiste. Ze is bekend van haar hit Rescue Me uit 1965. Haar moeder Martha Bass was gospelzangeres bij de Clara Ward Singers, haar broer David Peaston had diverse hits in Amerika en Fontella zelf begon al met zingen toen ze zes jaar was. Dat deed ze in het kerkkoor. Vanaf haar zeventiende zong ze R&B in de plaatselijke Showboat Club. Vervolgens ging ze samen met Bobby McClure duetten zingen. Don't Mess Up a Good Thing werd in 1965 een hit en haar doorbraak. Solo had ze succes met Rescue Me. Het staat op naam van Raynard Miner en Carl William Smith, die haar beloofd hadden dat haar aandeel in de compositie erkend zou worden in de songwriting credits, wat echter niet gebeurd"@nl,
        "Fontella Bass (ur. 3 lipca 1940 w Saint Louis, zm. 26 grudnia 2012 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka."@pl,
        "Fontella Bass n\u00e9e le 3 juillet 1940 \u00e0 Saint-Louis (Missouri) et morte le 26 d\u00e9cembre 2012 dans cette ville, est une chanteuse de jazz, de soul, de rhythm and blues am\u00e9ricaine."@fr,
        "Fontella Marie Bass (July 3, 1940 \u2013 December 26, 2012) was an American R&B soul singer best known for her 1965 hit, \"Rescue Me.\""@en,
        "\u00c8 conosciuta soprattutto per il suo brano del 1965 Rescue Me."@it,
        "\u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fontella Bass; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1940, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u0445\u0438\u0442 Rescue Me 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb. \u0411\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b \u043d\u0430 \u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0421\u043b\u0430\u0432\u044b \u0432 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:76499398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fontella_Bass>,
        <http://viaf.org/viaf/76499398>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fontella_Bass.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fontella_Bass.
doremus_artist:7d0a2738-0369-3632-9b41-ae290e6af1b5
owl:sameAs viaf:34760057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34760057>.
doremus_artist:7d2cd6d6-a1dc-3884-b68e-ba218134741e
    owl:sameAs n0:404deec7-608c-46ca-bae3-3515e44b4990;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/404deec7-608c-46ca-bae3-3515e44b4990>.
doremus_artist:7e68ca63-fcbb-38a6-a057-5385c2567768
owl:sameAs viaf:117548688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117548688>.
doremus_artist:7ea8316b-7e45-33c8-9540-9a1192c412e0
owl:sameAs viaf:71586158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586158>.
doremus_artist:7f99c985-0ec1-3dcf-92fc-1089b1303b49
    rdfs:comment
        "Siegfried Matthus (* 13. April 1934 in Mallenuppen, Ostpreu\u00dfen) ist ein deutscher Komponist und Dramaturg."@de,
        "Siegfried Matthus (born 13 April 1934, in Mallenuppen (now Russian: \u0417\u0430\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u044c\u0435 Zadorozhye, Ozyorsky District, Kaliningrad Oblast), Landkreis Darkehmen, East Prussia) is a German composer and opera director living in Berlin and is one of Germany's most often performed contemporary composers."@en,
        "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 \u041c\u0430\u0442\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Siegfried Matthus; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1934, \u041c\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d\u0443\u043f\u043f\u0435\u043d, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0451\u043b\u043e\u043a \u0417\u0430\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u044c\u0435, \u041e\u0437\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d, \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430-\u0420\u0435\u0433\u0435\u043d\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u042d\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0421 1964 \u0433. \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041b\u0430\u0441\u0430\u0440\u0438\u043b\u044c\u043e \u0441 \u0422\u043e\u0440\u043c\u0435\u0441\u0430\u00bb (1963) \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043b\u0443\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0443 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0418\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u041c\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u044c \u043e \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438 \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0420\u0438\u043b\u044c\u043a\u0435\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Die Weise von Liebe und Tod des Cornets Christoph Rilke; 1983, \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0438\u043b\u044c\u043a\u0435) \u0438 \u00ab\u0411\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Die unendliche Geschichte; 2004, \u043f\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044f \u042d\u043d\u0434\u0435)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27184807;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Matthus>,
        <http://viaf.org/viaf/27184807>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3138937a-6aee-4b56-82ed-96f39dcb11c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegfried_Matthus_1990.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Matthus.
doremus_artist:7fd78801-481e-3822-bcbb-6dfc7600f0e5
owl:sameAs viaf:51417220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51417220>.
doremus_artist:7fe737ec-2a5a-3ecd-9dde-0ceed251a057
owl:sameAs viaf:25940017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25940017>.
doremus_artist:8036ee7f-81d5-3c9e-8918-0c854214b1a0
owl:sameAs viaf:162887115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162887115>.
doremus_artist:81a04995-aa12-3983-b42c-691cc95dad3b
owl:sameAs viaf:186747531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186747531>.
doremus_artist:81c45044-3ae0-312a-949b-01ed38062440
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Pass\u00f2 la maggior parte della sua vita a San Pietroburgo, collaborando con il Balletto Imperiale e l'Opera Imperiale. Particolarmente noto il suo Pas de trois aggiunto alla musica de Le Corsaire di Adolphe Adam con le coreografie di Petipa. Drigo \u00e8 molto famoso anche per le sue composizioni originali per il balletto come pure per gli adattamenti di partiture esistenti e il notevole numero di danze supplementari e variazioni da lui composte. Tra le partiture originali per il balletto si ricordano soprattutto:"@it,
        "Riccardo Drigo (* 20. Juni 1846 in Padua; \u2020 1. Oktober 1930 ebenda) war ein italienischer Dirigent und Ballettkomponist. Er studierte bei Jorich und Bresciani in Padua und bei Antonio Buzzolla am Konservatorium in Venedig. Er unterrichtete Klavier und erlangte in seiner Heimatstadt einigen Erfolg als Komponist und Dirigent. 1878 ging er nach Russland, wo er mehr als 40 Jahre lebte. 1879 wurde er als Dirigent an die italienische Oper in Sankt Petersburg berufen. 1886 gab er diese Stelle zugunsten der wichtigeren Position des Dirigenten und Komponisten des Kaiserlichen Balletts auf. Er arbeitete mit den meisten f\u00fchrenden T\u00e4nzern und Choreografen Russlands (Marius Petipa, Lev Ivanov) und dirigierte die ersten Auff\u00fchrungen von Tschaikowskis Dornr\u00f6schen und Der Nussknacker. 1899 komponierte er "@de,
        "Riccardo Eugenio Drigo (n\u00e9 le 30 juin 1846 \u00e0 Padoue, en V\u00e9n\u00e9tie \u2013 mort le 1er octobre 1930 dans sa ville natale) est un compositeur et chef d'orchestre italien qui travailla longtemps au Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg."@fr,
        "Riccardo Eugenio Drigo (ru. \u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u042d\u0443\u0434\u0436\u0435\u043d\u044c\u043e \u0414\u0440\u0438\u0433\u043e), (30 June 1846 \u2013 1 October 1930) was an Italian composer of ballet music and Italian opera, a theatrical conductor, and a pianist. Drigo is most noted for his long career as kapellmeister and Director of Music of the Imperial Ballet of St. Petersburg, Russia, for which he composed music for the original works and revivals of the choreographers Marius Petipa and Lev Ivanov. Drigo also served as Chef d'orchestre for Italian opera performances of the orchestra of the Imperial Mariinsky Theatre. During his career in St. Petersburg, Drigo conducted the premieres and regular performances of nearly every ballet and Italian opera performed on the Tsarist stage."@en,
        "\u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u042d\u0443\u0434\u0436\u0435\u0301\u043d\u0438\u043e \u0414\u0440\u0438\u0301\u0433\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Eugenio Drigo, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0440\u0438\u0433\u043e; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1846, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f \u2014 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30a8\u30a6\u30b8\u30a7\u30cb\u30aa\u30fb\u30c9\u30ea\u30b4\uff08Riccardo Eugenio Drigo, 1846\u5e746\u670830\u65e5 \u30d1\u30c9\u30f4\u30a1 - 1930\u5e7410\u67081\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u56fd\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\uff08Imperial Ballet\uff09\u306e\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u304a\u3088\u3073\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u306e\u9577\u3044\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Drigo>,
        <http://viaf.org/viaf/79166547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a47c544f-5324-42ea-b08b-3dabab4c7dd8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Drigo_-1892.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Drigo.
doremus_artist:81ef034b-334f-36c9-8cba-a067f8f372c0
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """All'inizio suon\u00f2 la batteria con "Marty Wilde's Wildcats" prima del cambiamento di nome in "Krew Kats". Entra a far parte degli Shadows sostituendo Tony Meehan nell'ottobre del 1961 ed ha continuato a suonare fino allo scioglimento del gruppo nel 1990 e in tutte le ultime apparizioni, compreso il Final Tour del 2004 e nel 2005. Ha suonato con Hank Marvin nei suoi primi 2 album da solista ed ha girato l'Inghilterra con lui in tourn\u00e9e nel 1991. Brian Bennett \u00e8 attualmente impegnato a scrivere musica per la televisione. Suo figlio Warren ha arrangiato delle recenti canzoni di Hank Marvin e suona le tastiere negli studi di registrazione e in tourn\u00e9e."""@it,
        """Brian Bennett (Londen, 9 februari 1940) verving Tony Meehan als drummer bij The Shadows in oktober 1961, en maakte deel uit van hun bezetting tot hun tournee in 1990. In 1994 toerde hij met Hank B. Marvin en hun zonen Warren en Ben. Tegenwoordig is hij in Engeland ook bekend als componist. In de periode v\u00f3\u00f3r The Shadows begeleidde hij Eddie Cochran en Gene Vincent. In 1969 was hij studiomuzikant bij opnames voor Ella Fitzgerald. In de nummers "Little B" en "Big B" van The Shadows is er voor hem een hoofdrol weggelegd."""@nl,
        "Brian Bennett, OBE (nacido el 9 de febrero de 1940 en Palmers Green, North London, Inglaterra) es un baterista, pianista, compositor y productor de m\u00fasica popular. Es m\u00e1s conocido como el baterista de la banda brit\u00e1nica de rock and roll The Shadows. Uno de sus trabajos como compositor es el \u00e1lbum Voyage: A Journey Into Discoid Funk, editado en el a\u00f1o 1978."@es,
        "Brian Laurence Bennett OBE (born 9 February 1940 in Palmers Green, North London, England) is an English drummer, pianist, composer, arranger and record producer of popular music. He is best known as the drummer of the UK rock and roll group, The Shadows. He is father of musician and Shadows band member Warren Bennett."@en,
        """Brian Laurence Bennett est un musicien (batterie et piano), compositeur et producteur anglais, n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Palmers Green, pr\u00e8s de Londres. Il est notamment devenu c\u00e9l\u00e8bre en \u00e9tant le deuxi\u00e8me batteur du groupe The Shadows. Ses deux chefs-d'\u0153uvre sont sans aucun doute ses solos de batterie dans "Little B" sur batterie Olympic en 1962 et "Big B" sur un autre album. Deux solos de batterie qui durent plusieurs minutes."""@fr,
        "Brian Lawrence Bennett, OBE (* 9. Februar 1940 in Palmers Green, London) ist ein englischer Musiker. Bekannt ist er vor allem als Schlagzeuger der Band The Shadows. Neben seinen F\u00e4higkeiten am Schlagzeug und der Percussion ist er Pianist, Komponist, Arrangeur und Produzent. Er lebt heute mit seiner Gattin zur\u00fcckgezogen auf dem Landsitz in der Grafschaft Hertfordshire, wo er auch ein eigenes Studio betreibt. Aus der Ehe ist der Sohn Warren Bennett hervorgegangen, der in die Fu\u00dfstapfen seines Vaters getreten ist und ebenfalls im Musikgewerbe als Komponist, Arrangeur und Produzent t\u00e4tig ist."@de,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\uff08Brian Laurence Bennett OBE, 1940\u5e742\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30ed\u30c3\u30af (\u97f3\u697d)\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b7\u30e3\u30c9\u30a6\u30ba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u7279\u306b\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u307b\u304b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u97f3\u697d\u3092\u591a\u6570\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:18597356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/18597356>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BrianBennett_7-05-2005_22-06-55.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Bennett.
doremus_artist:8213e632-18c0-3c30-a7e4-f041e3ab3c6e
owl:sameAs viaf:138956126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/138956126>.
doremus_artist:8251cbeb-a168-3026-851e-72739600a6d4
owl:sameAs viaf:111599564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111599564>.
doremus_artist:8281b985-5627-3600-a3a9-ed92a5e6a79b
owl:sameAs viaf:90732894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90732894>.
doremus_artist:828e968c-11ba-35d3-856d-b0fd13e443eb
    dbp:birthPlace dbr:Newcastle_upon_Tyne;
    rdfs:comment
        "Frederick Dalberg (7 January 1907 \u2013 9 May 1988) was an English born South African opera bass."@en,
        "Frederick Dalberg (n\u00e9 le 7 janvier 1908 \u00e0 Newcastle upon Tyne, mort le 9 mai 1988 en Afrique du Sud) est un chanteur d'op\u00e9ra sud-africain, n\u00e9 en Angleterre, basse. Il a fait ses d\u00e9buts \u00e0 Leipzig en 1931, apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Dresde, comme Monterone (dans Rigoletto). \u00c0 Bayreuth (1942-1944, puis en 1951) il chante Hagen, Fafner et Pogner. Il rejoint Covent Garden en 1951 o\u00f9 il cr\u00e9e le r\u00f4le de Claggart dans Billy Budd, puis sir Walter Raleigh dans Gloriana (1953)."@fr;
    owl:sameAs viaf:79168927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Dalberg>,
        <http://viaf.org/viaf/79168927>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Dalberg.
doremus_artist:82e4eb2a-ff4e-3e1f-bb37-bec3d4f74e93
    dbp:birthPlace dbr:Minneapolis;
    rdfs:comment
        "Daniel Chorzempa (* 7. Dezember 1944 in Minneapolis, Minnesota) ist ein US-amerikanischer Organist. Chorzempa studierte an der Universit\u00e4t von Minnesota Musik (Dr. Phil.) und Klavier, Komposition und Dirigieren an der K\u00f6lner Musikhochschule.Seit 1994 ist er Universit\u00e4tsprofessor f\u00fcr Orgel an der Universit\u00e4t Mozarteum Salzburg."@de,
        "Daniel Chorzempa n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Minneapolis (\u00c9tats-Unis) est un organiste, pianiste, claveciniste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Daniel Walter Chorzempa (born December 7, 1944) is an American organist and architect."@en,
        "Nato da una famiglia di origine polacca, ha cominciato prestissimo lo studio degli strumenti a tastiera e del violino, acquisendo una versatile e brillante tecnica. Ha studiato musicologia e architettura all'Universit\u00e0 del Minnesota e si \u00e8 specializzato in composizione, pianoforte e organo presso la Musikhochschule di Colonia, dove si \u00e8 occupato anche di musica elettronica. A differenza di molti organisti, suona a memoria, cio\u00e8 senza spartito."@it,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b3\u30eb\u30bc\u30f3\u30d1\uff08Daniel Walter Chorzempa, 1944\u5e7412\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u5dde\u30df\u30cd\u30a2\u30dd\u30ea\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 4\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u30017\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u300112\u6b73\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u30011962\u5e74\u306b\u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u5efa\u7bc9\u5b66\u3068\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u30021965\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30eb\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u5968\u5b66\u91d1\u3067\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021968\u5e74\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u304b\u3089\u30d0\u30c3\u30cf\u8cde\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115505857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Chorzempa>,
        <http://viaf.org/viaf/115505857>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40a960d0-5074-4954-bd19-00bb0b73a9ec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Chorzempa.
doremus_artist:834abc0b-41c0-3f10-a1d2-f144bffd0a49
owl:sameAs viaf:120203485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120203485>.
doremus_artist:83a95a60-d7f7-304a-98a6-d52a20e81e58
owl:sameAs viaf:42147254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42147254>.
doremus_artist:845a793d-ff65-3d59-a836-888d8c8c53b2
owl:sameAs viaf:42036533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42036533>.
doremus_artist:847f7223-adfb-3de0-b9db-cbb5024277ca
    dbp:birthPlace dbr:Castelfranco_Veneto;
    rdfs:comment
        "Miriam Pirazzini (born 21 August 1918) was a well-known Italian mezzo-soprano. Born in Vicenza, she made her formal debut in Rome, in 1944, as Laura Adorno in La Gioconda. For the next twenty years, she was one of Italy's foremost mezzo-sopranos. Another of Pirazzini's roles was of the Princesse de Boullion in Adriana Lecouvreur, which she often sang with Magda Olivero in the title role, in Brescia (1956), Lisbon (1956), Palermo (1959) and Caracas (1961). In 1962, her recording of Suzuki in Madama Butterfly won a Grammy Award."@en;
    owl:sameAs viaf:43047650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miriam_Pirazzini>,
        <http://viaf.org/viaf/43047650>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Miriam_Pirazzini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miriam_Pirazzini.
doremus_artist:869f4476-a808-3e50-b7c9-3e10d06ef03c
owl:sameAs viaf:45945690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45945690>.
doremus_artist:86a0a85a-f1c8-3e9c-8418-13ead5bf3f30
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Iljicz Siloti, ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0301\u0442\u0438 (ur. 9 pa\u017adziernika 1863 w pobli\u017cu Charkowa, zm. 8 grudnia 1945 w Nowym Jorku) \u2013 rosyjski pianista, dyrygent i kompozytor. By\u0142 kuzynem Siergieja Rachmaninowa. Gry na fortepianie uczy\u0142 si\u0119 pocz\u0105tkowo u Antona Rubinsteina. Nast\u0119pnie w latach 1875\u20131881 studiowa\u0142 w Konserwatorium Moskiewskim u Niko\u0142aja Rubinsteina, Piotra Czajkowskiego i Siergieja Taniejewa."@pl,
        "Aleksandr Iljitsj Ziloti (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0442\u0438) (9 oktober 1863 nabij Charkov - 8 december 1945, New York) was een Russisch pianist, dirigent en componist. Hij was een zoon van Ilja Ziloti en Joelia Rachmaninov (een zuster van Vasili Rachmaninov, en daarmee was Aleksandr een volle neef van Sergej Rachmaninov). Ziloti studeerde bij Nikolaj Zverev en Nikolaj Rubinstein, en was een leerling van Franz Liszt. Ziloti trad veelvuldig op als solist en doceerde van 1886 tot 1890 aan het Conservatorium van Moskou. In 1888 werd hij daar docent piano van Rachmaninov."@nl,
        "Aleksandr Ziloti, tambi\u00e9n conocido como Alexander Siloti y con nombre completo Aleksandr Ilich Ziloti, (en ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0442\u0438) (9 de octubre de 1863, cerca de J\u00e1rkov, Imperio ruso - 8 de diciembre (82 a\u00f1os) de 1945, Nueva York, Estados Unidos) fue un pianista, director de orquesta y compositor ruso."@es,
        "Alexander Ilich Siloti ou Ziloti (9 de outubro de 1863 \u2013 8 de dezembro de 1945) foi um pianista, maestro e compositor russo-ucraniano. Alexander Ilyich Siloti (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0442\u0438, nasceu na fazenda de seu pai perto de Kharkiv, parte da Ucr\u00e2nia (ent\u00e3o do Imp\u00e9rio Russo). Estudou piano no Conservat\u00f3rio de Moscou com Nikolai Zverev em 1871, em 1875 com Nikolai Rubinstein; estudou contraponto com Sergei Taneyev, e harmonia com Pyotr Ilyich Tchaikovsky, e teoria com Nikolai Hubert. graduou-se com a Medalha de Ouro em Piano em 1881. Trabalhou com Franz Liszt em Weimar (1883-1886), foi co-fundador da Liszt-Verein, em Leipzig, e a\u00ed fez a sua estr\u00e9ia profissional em 19 de Novembro de 1883. Retornou a Moscovo em 1887, ensinou no Conservat\u00f3rio de Moscovo, os seus alunos inclu\u00eddos Alexand"@pt,
        "Alexander Iljitsch Siloti (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0442\u0438, wiss. Transliteration Aleksandr Il'i\u010d Ziloti; * 27. Septemberjul./ 9. Oktober 1863greg. in Charkow; \u2020 8. Dezember 1945 in New York) war ein russischer Pianist, Komponist und Dirigent. Er ist ein Cousin des russischen Pianisten und Komponisten Sergei Rachmaninow."@de,
        "Alexander Ilyich Siloti (also Ziloti, Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0301\u0442\u0438, Aleksandr Ilji\u010d Ziloti, Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0406\u043b\u043b\u0456\u0447 \u0417\u0456\u043b\u043e\u0442\u0456; 9 October 1863 \u2013 8 December 1945) was a Russian pianist, conductor and composer. His daughter, Kyriena Siloti, was also a noted pianist and teacher in New York and Boston until her death in 1989, aged 94."@en,
        "Alexandre Ziloti\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0301\u0442\u0438Fichier:Silotitchaikovsky.jpg Ziloti (\u00e0 gauche) avec Tcha\u00efkovski Alexandre Ilitch Ziloti (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0442\u0438 ; la translitt\u00e9ration allemande Siloti peut parfois \u00eatre rencontr\u00e9e mais le \u00ab s \u00bb se prononce toujours \u00ab z \u00bb) est un pianiste russe, \u00e9galement compositeur et chef d'orchestre, n\u00e9 le 9 octobre 1863 \u00e0 Kharkov (Empire russe) et mort le 8 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 New York."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0301\u0442\u0438 (27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f [9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f] 1863, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b8\u30ed\u30fc\u30c6\u30a3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0442\u0438, Alexander Il'ich Ziloti, 1863\u5e7410\u67089\u65e5 \u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u8fd1\u90ca - 1945\u5e7412\u67088\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u9ad8\u5f1f\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u5f93\u5144\u3068\u3057\u3066\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u308b\u3002\u672c\u4eba\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306bSiloti\u3068\u3059\u308b\u7db4\u308a\u3092\u597d\u3093\u3060\u305f\u3081\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u6700\u8fd1\u307e\u3067\u3053\u308c\u3092\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u306a\u3044\u3057\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8aad\u307f\u3057\u3066\u3001\u300c\u30b7\u30ed\u30c6\u30a3\u300d\u3068\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u4e00\u822c\u7684\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1917\u5e74\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u307e\u3067\u306f\u3001\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u8a55\u4fa1\u3088\u308a\u3082\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3084\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u4fdd\u5b88\u7684\u306a\u6307\u5411\u3092\u3068\u3063\u305f\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3068\u306f\u5bfe\u7167\u7684\u306b\u3001\u9032\u6b69\u7684\u30fb\u958b\u660e\u7684\u306a\u59ff\u52e2\u3092\u3068\u308a\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u305f\u3068\u3048\u3070\u30ed\u30b8\u30a7\uff1d\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u3089\u306f\u3001\u30b8\u30ed\u30fc\u30c6\u30a3\u306e\u624b\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u4f01\u56f3\u3057\u3066\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u5e2d\u6d1b\u608c\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u0417\u0438\u043b\u043e\u0301\u0442\u0438, 1863\u5e7410\u67089\u65e5\uff0d1945\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u6559\u5e2b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u516c\u773e\u4eba\u7269\uff0c\u5e2b\u5f9e\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u8332\u97cb\u5217\u592b\u3002\u4ed6\u7684\u5973\u5152Kyriena\u4e5f\u662f\u92fc\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:78134609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Siloti>,
        <http://viaf.org/viaf/78134609>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8ece613-bcdf-49e5-a610-e1cb5e116769>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Silotitchaikovsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Siloti.
doremus_artist:87bbbe30-fb0e-3d18-a8ec-11659f64fabf
owl:sameAs viaf:15035509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15035509>.
doremus_artist:89f27663-16b0-3626-968b-8c93de4a8c30
owl:sameAs viaf:44508414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508414>.
doremus_artist:8a947559-b277-3e48-9831-639db25c0d30
    dbp:birthPlace dbr:Kitzingen;
    rdfs:comment
        "Ulf Hoelscher (* 17. Januar 1942 in Kitzingen (Unterfranken)) ist ein deutscher Violinvirtuose und Dozent f\u00fcr Musikausbildung."@de,
        "Ulf Hoelscher (born 17 January 1942 in Kitzingen) is a German violinist. He has been soloist with the Berlin Philharmonic, the Vienna Symphony, the BBC Symphony Orchestra and the New York Philharmonic. He has recorded numerous concertos by Schoeck, Beethoven, Berg, Bruch, Schumann, Spohr, Saint-Sa\u00ebns, and Tchaikovsky. He teaches violin at the Musikhochschule Karlsruhe and the Accademia di Cervo in Italy. He plays an 18th-century Guarneri violin."@en,
        "\u7236\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u6bcd\u30d9\u30c6\u30a3\u306f\u53e4\u5178\u7684\u306a\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u58f0\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f1f\u30a6\u30fc\u30f4\u30a7\u306f\u3001\u30a6\u30fc\u30f4\u30a7\uff1d\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d9\u30eb\u30af\uff08Uwe-Martin Haiberg\uff09\u306e\u82b8\u540d\u3067\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u56db\u91cd\u594f\u56e3\uff08Brahms Quartetts Hamburg\uff09\u306e\u7b2c1\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u672b\u59b9\u30b0\u30f3\u30d2\u30eb\u30c8\uff08Gunhild Hoelscher\uff09\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ce\u30a4\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30eb\u30fc\u30d7\u30ec\u30d2\u30c8\u9078\u5e1d\u4faf\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306e\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066Bruno Masurat\u306b\u5e2b\u4e8b\u300216\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30b1\u30eb\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30c7\u30a3\u30d7\u30ed\u30de\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30023\u5e74\u9593\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ae\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u306b\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u4fee\u884c\u6642\u4ee3\u3092\u7d42\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115730793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulf_Hoelscher>,
        <http://viaf.org/viaf/115730793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e833ac43-fb47-4314-a2a6-049cf1d199d4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F075423-0011,_Bonn,_Konzert_in_der_Beethovenhalle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulf_Hoelscher.
doremus_artist:8ab18ebd-740f-3729-89e9-01cd14cebf0d
    dbp:birthPlace dbr:Cheshire;
    dbp:deathPlace dbr:Wales;
    rdfs:comment
        """Stan (Stanley James) Hugill (/'hju:\u0261\u026al/) (November 19, 1906 \u2013 May 13, 1992) was a folk music performer, artist and sea music historian, known as the "Last Working Shantyman" and described as the "20th century guardian of the tradition"."""@en,
        """Stan (Stanley James) Hugill (ur. 19 listopada 1906 \u2013 zm. 13 maja 1992) by\u0142 muzykiem folkowym i historykiem morskim znanym jako "Last Working Shantyman" (pl. Ostatni \u017byj\u0105cy Shantyman). Jego rodzicami byli Henry James Hugill i Florence Mary Southwood. S\u0142u\u017cy\u0142 jako shantyman na "Garthpool", ostatnim brytyjskim komercyjnym statku \u017caglowym, w jego ostatnim rejsie, kt\u00f3ry zako\u0144czy\u0142 si\u0119 wypadkiem i rozbiciem 11 listopada 1929 w pobli\u017cu wysp Cape Verde. Bra\u0142 udzia\u0142 w tworzeniu Groves Dictionary of Music and Musicians. By\u0142 tak\u017ce utalentowanym malarzem-marynist\u0105."""@pl,
        """Stanley James Hugill, n\u00e9 le 19 novembre 1906 \u00e0 Hoylake (Cheshire, Angleterre) et mort le 13 mai 1992 \u00e0 Aberystwyth (Pays de Galles), est un chanteur britannique sp\u00e9cialis\u00e9 dans le chant de marins, \u00e9galement peintre de marines. Ancien marin sur les bateaux \u00e0 voile, il est connu comme the Last Working Shantyman ("le dernier chanteur de marine"). Apr\u00e8s la disparition de son m\u00e9tier dans la marine \u00e0 voile, il a d\u00e9di\u00e9 sa vie \u00e0 l'\u00e9tude et \u00e0 l'histoire des chants de marins."""@fr;
    owl:sameAs viaf:91787213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stan_Hugill>,
        <http://viaf.org/viaf/91787213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ece8b7fa-dfb4-481b-b64b-132f1ed7fefa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stan_Hugill.
doremus_artist:8b2ee163-a7b0-3135-86f9-fed2cd1a99dc
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "George Balanchine (born Giorgi Melitonovitch Balanchivadze January 22 [O.S. January 9] 1904 \u2013 April 30, 1983) was one of the 20th century's most prominent choreographers. Styled as the father of American ballet, he co-founded the New York City Ballet and remained its Artistic Director for more than 35 years."@en,
        "George Balanchine (de son patronyme Giorgi Melitonis dze Balanchivadze ; en g\u00e9orgien : \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4 ; en russe : \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0434\u0437\u0435) est un chor\u00e9graphe, danseur, acteur et r\u00e9alisateur russe d'origine g\u00e9orgienne n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 22 janvier 1904 et mort \u00e0 New York le 30 avril 1983."@fr,
        "George Balanchine (en georgiano: \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4 Giorgi Melit'onis dze Balanchivadze; en ruso \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0301\u043d Dzhordzh Balanch\u00edn) (22 de enero, calendario juliano: 9 de enero de 1904 \u201330 de abril de 1983) maestro de ballet, fue uno de los core\u00f3grafos m\u00e1s destacados del ballet estadounidense, y uno de fundadores del estilo neocl\u00e1sico. Su obra crea un puente entre el ballet cl\u00e1sico y el ballet moderno. Creador del M\u00e9todo Balanchine es una de las figuras capitales del ballet del siglo XX."@es,
        "George Balanchine (geb\u00fcrtig Georgi Melitonowitsch Balantschiwadse, russisch \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0434\u0437\u0435; * 9. Januarjul./ 22. Januar 1904greg. in Sankt Petersburg; \u2020 30. April 1983 in New York City) war ein Choreograf und Vertreter des neoklassischen Balletts. Balanchine brachte die Tradition des klassischen russischen Balletts in die USA und gr\u00fcndete gemeinsam mit Lincoln Kirstein das New York City Ballet, das Weltgeltung erreichte."@de,
        "George Balanchine, ook Giorgi Balantschiwadse (Georgisch: \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4, Giorgi Melitonis dze Balanchivadze; Russisch: \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0434\u0437\u0435) (Sint-Petersburg, 9 januari/22 januari 1904 - New York, 30 april 1983) geldt als een van de grootste choreografen van de twintigste eeuw. Hij was van Georgische afkomst, geboren in Rusland. Hij werd al op 20-jarige leeftijd aangesteld bij Les Ballets Russes. Hij stichtte twee balletgezelschappen in de Verenigde Staten."@nl,
        "George Balanchine, w\u0142a\u015bc. Giorgi Balancziwadze (gruz. \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4; ur. 9 stycznia?/22 stycznia 1904 w Petersburgu, zm. 30 kwietnia 1983 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski choreograf pochodzenia gruzi\u0144skiego. Syn kompozytora Melitona, brat kompozytora Andrii. Stworzy\u0142 zesp\u00f3\u0142 New York City Ballet."@pl,
        """Giorgi Melitonovich Balanchivadze (S\u00e3o Petersburgo, 22 de Janeiro de 1904 \u2013 Nova Iorque, 30 de Abril de 1983) foi um core\u00f3grafo. Nasceu em S\u00e3o Petersburgo, na R\u00fassia, em 1904, com o nome de Georgi Militonovitch Balanchivadze. Influenciado pelo pai, que era compositor, o jovem bailarino estudou composi\u00e7\u00e3o e piano no Conservat\u00f3rio de Leningrado, o que fez com que se tornasse, segundo cr\u00edticos da \u00e9poca, o core\u00f3grafo de maior conhecimento musical de seu tempo. Refer\u00eancias: 
*   
*  Suki Schorer e la Tecnica Balanchine  
*  M\u00e9todo Balanchine  
*"""@pt,
        "Il suo lavoro \u00e8 un trait d'union tra il balletto classico e quello moderno. La sua produzione \u00e8 immensa e conta pi\u00f9 di 425 balletti per il balletto, il musical, il cinema e persino il circo."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0301\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Balanchine; \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0301\u0434\u0437\u0435, \u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4; 10 [23] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1904, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0443 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30b7\u30f3\uff08George Balanchine, 1904\u5e741\u670822\u65e5 - 1983\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e3b\u8981\u306a\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u6700\u3082\u9032\u6b69\u7684\u306a\u30d0\u30ec\u30a8\u632f\u4ed8\u5e2b\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u3068\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u6a4b\u6e21\u3057\u3092\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u672c\u540d\u306f\u30ae\u30aa\u30eb\u30ae\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30c1\u30f4\u30a1\u30fc\u30bc \uff08Giorgi Balanchivadze, \u9732\uff1a \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0434\u0437\u0435, \u30b0\uff1a \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4\uff09\u3002"@ja,
        "\u7f8e\u56fd\u82ad\u857e\u4e4b\u7236"@zh;
    owl:sameAs viaf:12305966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Balanchine>,
        <http://viaf.org/viaf/12305966>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Ringling_Circus_choreographer_George_Balanchine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Balanchine.
doremus_artist:8b47db60-3c10-3d19-8e91-1affe0d8fbfc
    owl:sameAs viaf:34667497;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667497>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2495f3c5-b91a-4c75-8f5a-117d6da1ad0e>.
doremus_artist:8b49e5af-83dc-381a-84a1-f5a0dc332b72
owl:sameAs <http://data.doremus.org/artist/ab6e25d5-4303-35d9-9729-9faa192fc372>.
doremus_artist:8d2ce46c-cdff-3aa1-a41a-2abe926cc7c7
owl:sameAs viaf:61838003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61838003>.
doremus_artist:8d91be19-4e19-39e3-ba89-4b9126d41bc3
    dbp:birthPlace dbr:Chennai;
    rdfs:comment
        "Prasanna is a South Indian Carnatic musician who plays the south Indian musical art form of Carnatic music on the electric guitar. He is the second musician to take the guitar to the carnatic classical stage after Sukumar Prasad. He not only plays carnatic music but is also a jazz musician. Some also categorize Prasanna's music under world fusion."@en;
    owl:sameAs viaf:74168892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R._Prasanna>,
        <http://viaf.org/viaf/74168892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c56ecee-705c-4658-843f-fa6bfbb96967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/R._Prasanna>.
doremus_artist:8f163528-aedc-3329-92b0-2d41b1c08533
owl:sameAs viaf:78568552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78568552>.
doremus_artist:8f3ba48f-aede-3077-89d8-ae9bb561eb11
    rdfs:comment
        "Patrick Bousquet est un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 le 28 janvier 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:37078889;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Bousquet>,
        <http://viaf.org/viaf/37078889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Bousquet.
doremus_artist:8fbb6560-1c41-32bc-96d4-8ec82fc1432e
owl:sameAs viaf:17415813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415813>.
doremus_artist:91aed27a-2287-3aa7-8842-4c828d57f1f5
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Blackwood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Billy Paul (* 1. Dezember 1934 als Paul Williams in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 24. April 2016 in Blackwood, New Jersey) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und erfolgreicher Vertreter des so genannten Phillysound \u2013 einer besonderen Auspr\u00e4gung des Souls, der sich zu Beginn der 1970er Jahre etablierte. Billy Paul war seit 1967 verheiratet und wurde Vater von zwei Kindern. Er starb im April 2016 im Alter von 81 Jahren."@de,
        "Billy Paul (Philadelphia, 1 december 1934 \u2013 Blackwood, New Jersey, 24 april 2016) was een Amerikaans soulzanger."@nl,
        """Billy Paul (nascido Paul Williams; Filad\u00e9lfia, 1 de dezembro de 1934 \u2014 Blackwood, 24 de abril de 2016) foi um cantor de soul estadunidense, vencedor do Grammy, mais conhecido por seu single, 1\u00ba lugar nas paradas, "Me and Mrs. Jones", assim como o \u00e1lbum de 1973 e o single "War of the Gods", que combina os estilos pop mais convencional, soul e funk com influ\u00eancias de estilos de m\u00fasica eletr\u00f4nica e psicod\u00e9lica. Ele \u00e9 normalmente identificado por seu estilo vocal diverso que varia de um soul suave para uma voz um estilo baixo e rouco."""@pt,
        "Billy Paul, nacido como Paul Williams (Filadelfia, Pensilvania, 1 de diciembre de 1934-Blackwood, Nueva Jersey, 24 de abril de 2016), fue un m\u00fasico y cantante de m\u00fasica soul."@es,
        """Billy Paul, w\u0142a\u015bciwie Paul Williams (ur. 1 grudnia 1934 w Filadelfii, zm. 24 kwietnia 2016 w Blackwood, New Jersey) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista soulowo-jazzowy, zdobywca Nagrody Grammy za spraw\u0105 najwi\u0119kszego hitu w swojej d\u0142ugoletniej karierze: "Me & Mrs. Jones", znajduj\u0105cego si\u0119 na albumie "360 Degrees of Billy Paul"."""@pl,
        "Billy PaulFichier:Billy Paul Concert Tunis Avril 2006.jpg Billy Paul en 2006. Paul Williams, dit Billy Paul, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1934 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie) et mort le 24 avril 2016 \u00e0 Blackwood (New Jersey), est un chanteur am\u00e9ricain mondialement connu pour Me and Mrs. Jones et sa reprise du succ\u00e8s d'Elton John Your Song."@fr,
        "Ha vinto un Grammy Award come miglior cantante soul ed \u00e8 conosciuto soprattutto per il suo successo del 1972 Me and Mrs. Jones, oltre che per l'album e omonimo singolo del 1973 War of the Gods; Paul coniuga il suo stile pop, funk e soul con influenze elettroniche e a tratti psichedeliche. \u00c8 famoso anche per il suo stile vocale, il cui timbro spazia dal morbido al graffiante."@it,
        """Paul Williams (December 1, 1934 \u2013 April 24, 2016), known professionally as Billy Paul, was a Grammy Award-winning American soul singer, known for his 1972 #1 single, "Me and Mrs. Jones", as well as the 1973 album and single "War of the Gods" which blends his more conventional pop, soul, and funk styles with electronic and psychedelic influences."""@en,
        "\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\uff08Billy Paul\u3001\u672c\u540dPaul Williams\u30011934\u5e7412\u67081\u65e5 - 2016\u5e744\u670824\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\uff08\u30d5\u30a3\u30ea\u30fc\uff09\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u30011972\u5e74\u306e\u5168\u7c73No1\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fb\u300cMe and Mrs. Jones\u300d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24790311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Paul>,
        <http://viaf.org/viaf/24790311>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e8a2d88-ebed-433c-9971-643a66834835>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Paul_Concert_Tunis_Avril_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Paul.
doremus_artist:9346ceb9-3cdf-33bc-a1e7-5e90d13630c3
    owl:sameAs viaf:89840368;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89840368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d3aff89-70b2-42c7-8185-643bc26db054>.
doremus_artist:944a2f35-5a6e-3996-8158-bb2880e749eb
owl:sameAs viaf:34642583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34642583>.
doremus_artist:95e6c093-13a7-35bb-84c3-831e0923e234
owl:sameAs viaf:6147316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6147316>.
doremus_artist:960284e2-746f-3973-ad42-5c9fc9e58c08
owl:sameAs viaf:39675782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39675782>.
doremus_artist:9777c4b5-622f-390a-88ee-ae16a3439e31
owl:sameAs viaf:27354805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27354805>.
doremus_artist:97d90e0c-0ce8-398d-af92-cd529a0f3686
owl:sameAs viaf:100161444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100161444>.
doremus_artist:984fa0b7-c9ac-3ec0-a5a4-6f6a926673d1
owl:sameAs viaf:79760645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79760645>.
doremus_artist:986e19b9-9bd6-3e4c-9279-0bad274e09f3
owl:sameAs viaf:93161712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93161712>.
doremus_artist:98c592b9-de7e-3350-b8b9-9a030c47c623
owl:sameAs viaf:44578508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44578508>.
doremus_artist:9b3a924a-3db6-365e-975e-4deaf02c9706
owl:sameAs viaf:50384167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50384167>.
doremus_artist:9bc77229-e7ca-3a33-ae0b-1d5f705d5a7f
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0622\u0631\u062b\u0631 \u0633\u0648\u0644\u064a\u0641\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Sir Arthur Sullivan) (13 \u0645\u0627\u064a\u0648 1842 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 - 5 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1900 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0625\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a \u0648\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0634\u0648\u064a\u0646\u0643 \u062c\u064a\u0644\u0628\u0631\u062a \u062a\u062a\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 14 \u0623\u0648\u0628\u0631\u064a\u062a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0622\u0631\u062b\u0631 \u0633\u0648\u0644\u064a\u0641\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u064a\u062a \u0631\u0641\u0642\u0629 \u062c\u0627\u0643 \u0623\u0648\u0641\u0646\u0628\u0627\u062e \u0648\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0622\u0631\u062b\u0631 \u0633\u0648\u0644\u064a\u0641\u0627\u0646"@ar,
        "Arthur Seymour Sullivan (Lambeth, 13 mei 1842 \u2013 Londen, 22 november 1900) was een Brits componist. Sinds 1883 mocht hij zich Sir Arthur Seymour Sullivan noemen."@nl,
        "Arthur Seymour Sullivan, MVO (13 de mayo de 1842 \u2013 22 de noviembre de 1900) fue un compositor ingl\u00e9s de ascendencia irlandesa e italiana. Mejor conocido por sus 14 operetas en colaboraci\u00f3n con el libretista W. S. Gilbert, incluyendo H.M.S. Pinafore, The Pirates of Penzance, y El Mikado. El legado art\u00edstico de Sullivan incluye 23 \u00f3peras, 13 trabajos orquestales, ocho trabajos corales, dos ballets, m\u00fasica incidental de varias obras, y numerosos himnos y otras piezas de iglesia, canciones, baladas de sal\u00f3n, fragmentos de canciones, villancicos, y piezas de c\u00e1mara y para piano. Dentro de sus himnos y canciones de sal\u00f3n m\u00e1s conocidas se incluyen \u00abOnward Christian Soldiers\u00bb and \u00abThe Lost Chord\u00bb."@es,
        "Arthur Seymour Sullivan, MVO (Londres, 13 de Maio de 1842 \u2014 Londres, 22 de Novembro de 1900) foi um compositor ingl\u00eas (de origem irland\u00eas) conhecido especialmente por suas \u00f3peras, escritas em parceria com o libretista W.S. Gilbert. Sua obra musical inclui 23 \u00f3peras (entre elas The Mikado, The Pirates of Penzance e Cox and Box), 13 obras para orquestra, oito orat\u00f3rios, dois bal\u00e9s, al\u00e9m de m\u00fasica incidental para v\u00e1rias composi\u00e7\u00f5es e v\u00e1rias pe\u00e7as religiosas, m\u00fasicas para piano e m\u00fasica de c\u00e2mara. Foi sepultado na Catedral de S\u00e3o Paulo em Londres."@pt,
        "Arthur Sullivan est un compositeur britannique n\u00e9 le 13 mai 1842 \u00e0 Lambeth en Londres (Royaume-Uni) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette m\u00eame ville le 22 novembre 1900. Il est surtout connu pour sa collaboration avec le librettiste William S. Gilbert, pour des \u0153uvres cosign\u00e9es Gilbert et Sullivan."@fr,
        "Sir Arthur Seymour Sullivan (* 13. Mai 1842 in London; \u2020 22. November 1900 ebenda) war ein britischer Komponist, Musikwissenschaftler, Organist und Dirigent."@de,
        "Sir Arthur Seymour Sullivan (ur. 13 maja 1842 w Londynie, zm. 22 listopada 1900 tam\u017ce) \u2013 angielski kompozytor, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca (wraz z W.S. Gilbertem) operetek, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych najpopularniejsze s\u0105 H.M.S. Pinafore, Piraci z Penzance i Mikado. Ponadto tw\u00f3rca oper, dzie\u0142 symfonicznych oraz chora\u0142\u00f3w, balet\u00f3w, ballad itp."@pl,
        """Sir Arthur Seymour Sullivan MVO (13 May 1842 \u2013 22 November 1900) was an English composer. He is best known for his series of 14 operatic collaborations with the dramatist W. S. Gilbert, including H.M.S. Pinafore, The Pirates of Penzance and The Mikado. His works comprise 23 operas, 13 major orchestral works, eight choral works and oratorios, two ballets, incidental music to several plays, and numerous hymns and other church pieces, songs, and piano and chamber pieces. The best known of his hymns and songs include "Onward Christian Soldiers" and "The Lost Chord"."""@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0410\u0301\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0421\u0435\u0301\u0439\u043c\u0443\u0440 \u0421\u0430\u0301\u043b\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0421\u0430\u0301\u043b\u043b\u0438\u0432\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Arthur Seymour Sullivan; 13 \u043c\u0430\u044f 1842, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e-\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30fc\u30e2\u30a2\u30fb\u30b5\u30ea\u30f4\u30a1\u30f3\uff08Sir Arthur Seymour Sullivan, 1842\u5e745\u670813\u65e5 - 1900\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fbS\u30fb\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\uff08\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001William S. Gilbert, 1836\u5e74 - 1911\u5e74\uff09\u3068\u7d44\u3093\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u5275\u3063\u305f\u4e8b\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u745f\u00b7\u897f\u6469\u5c14\u00b7\u8428\u5229\u6587\u7235\u58eb\uff0cMVO\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Arthur Seymour Sullivan\uff0c1842\u5e745\u670813\u65e5\uff0d1900\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5728\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u548c\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u66fe\u53d1\u73b0\u8212\u4f2f\u7279\u7684\u9057\u7a3f\u300a\u7f57\u838e\u8499\u5fb7\u300b\u30021871-1896\u5e74\u4e0e\u6587\u5b66\u5bb6\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u5408\u4f5c\u521b\u4f5c\u8f7b\u6b4c\u5267\uff0c\u4ee5\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u4e0e\u8428\u5229\u6587\u77e5\u540d\u3002\u5176\u8f7b\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u98ce\u8da3\u5e7d\u9ed8\uff0c\u827a\u672f\u6c34\u51c6\u8f83\u9ad8\uff0c\u5728\u82f1\u8bed\u56fd\u5bb6\u957f\u671f\u76db\u6f14\u4e0d\u8870\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u300a\u76ae\u7eb3\u798f\u53f7\u519b\u8230\u300b\u300a\u65e5\u672c\u5929\u7687\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95208295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Sullivan>,
        <http://viaf.org/viaf/95208295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b466f5e-4620-4084-8841-3fe4ea38e689>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sir_Arthur_Seymour_Sullivan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Sullivan.
doremus_artist:9f6f3181-fd51-3971-b78e-74fd249eaa8b
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Cesare Formichi (April 15, 1883, Rome - July 21, 1949, Rome) was a prominent Italian operatic baritone, particularly associated with the Italian repertory. Formichi studied in Rome with Lombardo, and made his debut in December 1907 at the Teatro Olimpia in Bologna as Lescaut in Manon. He went on to appear in Italy's leading opera houses, including La Scala in Milan. Soon, he was accepting a string of engagements to sing outside Italy, notably in Saint Petersburg (in 1912), Buenos Aires (in 1914), Paris (in 1922), Monte-Carlo, Vienna, and London (in 1924)."@en;
    owl:sameAs viaf:35831653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Formichi>,
        <http://viaf.org/viaf/35831653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Formichi.
doremus_artist:9f8f3ff3-a7d9-3b9f-83ac-7cf8e935d4f3
    dbp:birthPlace dbr:Forlì;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Guido Agosti (* 11. August 1901 in Forl\u00ec; \u2020 2. Juni 1989 in Mailand) war ein italienischer Pianist."@de,
        "Guido Agosti (11 August 1901 \u2013 2 June 1989) was an Italian pianist and piano teacher. Agosti was born in Forl\u00ec in 1901. He studied piano with Ferruccio Busoni, Bruno Mugellini and Filippo Ivaldi, earning his diploma at age 13. He studied counterpoint under Benvenuti and literature at Bologna University. He commenced his professional career as a pianist in 1921. Although he never entirely abandoned concert-giving, nerves made it difficult for him to appear on stage, and he concentrated on teaching. He taught piano at the Venice Conservatoire and at the Santa Cecilia Academy in Rome. In 1947 he was appointed Professor of piano at the Accademia Chigiana (Siena). He also taught at Weimar and the Sibelius Academy in Helsinki."@en,
        "Guido Agosti (Forl\u00ec 11 ao\u00fbt 1901 - Milan, 2 juin 1989) est un pianiste et professeur italien."@fr,
        "\u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Guido Agosti; 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1901, \u0424\u043e\u0440\u043b\u0438 \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1989, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438, \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u041c\u0443\u0434\u0436\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e \u0418\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0411\u0435\u043d\u0432\u0435\u043d\u0443\u0442\u0438. \u0411\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0435: \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0420\u0438\u043c\u0430, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430, \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0438\u043f\u043e, \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0430 \u041e\u043f\u043f\u0435\u043d\u0441, \u0425\u044d\u043c\u0438\u0448 \u041c\u0438\u043b\u043d, \u0419\u043e\u043d\u0442\u0438 \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d, \u041f\u044d\u043a \u041a\u043e\u043d \u0423, \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b \u041a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439. \u0412 1967 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041c\u0430\u0439\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e \u0413\u0430\u0446\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u043d\u0438, \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043b\u044e\u0434\u0438\u0438 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5120197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guido_Agosti>,
        <http://viaf.org/viaf/5120197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c53ce8d-694a-447b-972a-b561a07f2712>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guido_Agosti.
doremus_artist:9f9ba194-1f89-3865-b3f5-7f1e4c8db937
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Maillard est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 8 avril 1931 \u00e0 Bois-Colombes (Hauts-de-Seine), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes).\u2191 http://www.musimem.com/maillard_fr.htm"@fr;
    owl:sameAs viaf:2738150;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Maillard>,
        <http://viaf.org/viaf/2738150>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Maillard.
doremus_artist:a02b53cd-c9e1-39df-969a-807d0adf213a
owl:sameAs viaf:232388012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232388012>.
doremus_artist:a0588745-d9bf-3da4-b06f-3a14850f19ae
owl:sameAs viaf:221077249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221077249>.
doremus_artist:a065e65e-88a2-31a2-9d8a-73d3ef6d2e3c
    rdfs:comment
        "David C. Rosenboom (Fairfield (Iowa), 9 september 1947) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent, pianist, violist, altviolist en slagwerker."@nl,
        "David Rosenboom (* 9. September 1947 in Fairfield, Iowa) ist ein amerikanischer Musiker (Piano, Violine) und Komponist, der zu den Pionieren der Computermusik und des musikalischen Biofeedback geh\u00f6rt."@de,
        "David Rosenboom (born September 9, 1947 in Fairfield, Iowa)  is an American composer and a pioneer in the use of neurofeedback, cross-cultural collaborations and compositional algorithms. Working with Don Buchla, he was one of the first composers to use a digital synthesizer. He has performed with Trichy Sankaran. His pre-CalArts students include Jin Hi Kim."@en;
    owl:sameAs viaf:7578803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Rosenboom>,
        <http://viaf.org/viaf/7578803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39e90aa4-bd48-4ba0-8efe-3b3746449f7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Rosenboom.
doremus_artist:a29a619d-a26d-300d-b19c-7241651a79e5
owl:sameAs viaf:120741300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120741300>.
doremus_artist:a3052af2-805f-3bce-bc5f-eea895518d39
owl:sameAs viaf:29225518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29225518>.
doremus_artist:a3332e43-28f6-39bd-8b7d-4d5408c5fbcf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Helena,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "Rebecca Luker (born April 17, 1961) is an American actress, singer, and recording artist who has appeared in several musical theatre productions on Broadway. Luker's voice type is soprano. The New York Times has compared her to actresses such as Barbara Cook and Julie Andrews. She has been nominated for three Tony Awards and two Drama Desk Awards, and she is featured on opera star Pl\u00e1cido Domingo's recording, The Broadway I Love (1991)."@en,
        "Rebecca fa il suo debutto professionale nella produzione della Michigan Opera House di Sweeney Todd con Judy Kaye e George Hearn. Debutta a Broadway nel 1988 con il musical The Phantom of the Opera, dove interpreta Christine Daa\u00e9 prima come sostituta di Sarah Brightman e poi come attrice principale nel ruolo. Rebecca \u00e8 sposata con l'attore Danny Burstein dal giugno del 2000."@it;
    owl:sameAs viaf:45961640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Luker>,
        <http://viaf.org/viaf/45961640>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b582124e-9398-4a10-bf92-a17cdd40053a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rebecca_Luker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rebecca_Luker.
doremus_artist:a3a95e82-ec13-39b9-86be-7d43e1ffab32
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Helmuth Rilling (* 29. Mai 1933 in Stuttgart) ist ein deutscher Kirchenmusiker, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Helmuth Rilling (Stuttgart, 29 mei 1933) is een Duitse dirigent en organist."@nl,
        "Helmuth Rilling (Stuttgart, Alemania, 29 de mayo de 1933) es un organista y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        """Helmuth Rilling (born 29 May 1933 in Stuttgart) is a German choral conductor and an academic teacher. He is the founder of the G\u00e4chinger Kantorei (1954), the Bach-Collegium Stuttgart (1965), the Oregon Bach Festival (1970), the Internationale Bachakademie Stuttgart (1981) and other Bach Academies worldwide, as well as the "Festival Ensemble Stuttgart" (2001) and the "Junges Stuttgarter Bach Ensemble" (2011). He taught choral conducting at the Frankfurt Musikhochschule from 1965 to 1989 and led the Frankfurter Kantorei from 1969 to 1982."""@en,
        "Helmuth Rilling (ur. 29 maja 1933 w Stuttgarcie) \u2013 niemiecki dyrygent. W latach 1952\u20131955 studiowa\u0142 gr\u0119 na organach, kompozycj\u0119 i dyrygentur\u0119 ch\u00f3raln\u0105 na Akademii Muzycznej w Stuttgarcie. Studia uko\u0144czy\u0142 u Fernando Germaniego w Rzymie i w Accademia Musicale Chigiana w Sienie. W 1967 kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 pod kierunkiem Leonarda Bernsteina w Nowym Jorku i w tym samym roku zosta\u0142 mianowany profesorem dyrygentury ch\u00f3ralnej w akademii muzycznej we Frankfurcie, gdzie pozosta\u0142 do 1985. Wsp\u00f3\u0142pracuje z Akademi\u0105 Muzyczn\u0105 w Krakowie, gdzie w 2003 roku otrzyma\u0142 doktorat honoris causa."@pl,
        "Helmuth RillingFichier:Helmuth Rilling 2013 (cropped).jpg Helmuth Rilling en 2012 Helmuth Rilling, n\u00e9 le 29 mai 1933 \u00e0 Stuttgart en Allemagne, est un chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur allemand sp\u00e9cialiste notamment de la musique de Bach et de ses contemporains."@fr,
        "\u0413\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u0420\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Helmuth Rilling; \u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u044f 1933, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0448\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u0414\u0436\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438 \u0432 \u0421\u0438\u0435\u043d\u0435. \u0415\u0449\u0451 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0413\u0435\u0445\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440 (\u043d\u0435\u043c. G\u00e4chinger Kantorei; 1954). \u0412 1960-\u0435 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u044f\u0445 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0432 1965 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u00abBach Collegium\u00bb. \u0412 1967 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0434\u043e 1985 \u0433. \u0412 1985\u20141996 \u0433\u0433. \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433. \u0412 1981 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0428"@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ea\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Helmuth Rilling, 1933\u5e745\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7956\u7236\u306f\u7267\u5e2b\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u7279\u306b\u5b97\u6559\u306b\u4fe1\u5fc3\u6df1\u304b\u3063\u305f\u306e\u306f\u540c\u3058\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\u306b\u304b\u306a\u308a\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306e\u795e\u5b66\u6821\u3067\u65e9\u671f\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021952\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u6821\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u4f5c\u66f2\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u3067\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30fc\u30cb\u306b2\u5e74\u9593\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30a2\u30c3\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u30fb\u30e0\u30b8\u30ab\u30fc\u30e9\u30fb\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u306b\u3082\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u5f7c\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u309210\u5e74\u9593\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307e\u3060\u5728\u5b66\u4e2d\u306e1954\u5e74\u306b\u3001\u6700\u521d\u306e\u81ea\u524d\u306e\u5408\u5531\u56e3\u30b2\u30c3\u30d2\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30e9\u30a4\uff08G\u00e4chinger Kantorei\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u30021957\u5e74\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u8a18\u5ff5\u6559\u4f1a\uff08Stuttgart Ged\u00e4chtniskirche\uff09\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306a\u3089\u3073\u306b\u697d\u9577\u3068\u3057\u30661998\u5e74\u306b\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u3092\u5b9a\u5e74\u9000\u8077\u3059\u308b\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u958b\u59cb\u30021963\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3084\u5408\u5531\u6307\u63ee\u3092\u6307\u5c0e\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u30b7\u30e5\u30d1\u30f3\u30c0\u30a6\u5408\u5531\u56e3\u3092\u80b2\u6210\u3057\u305f\u3002 2013\u5e74\u3001\u6e8080\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u4ee5\u3063\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u97f3\u6a02\u5927\u5e2b\u6d77\u6155\u7279\u2027\u745e\u9716\uff08Helmuth Rilling\uff091933\u5e74\u51fa\u751f\u65bc\u5fb7\u570b\u65af\u5716\u52a0\u7279\uff0c\u662f\u5168\u7403\u8457\u540d\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\u3001\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u66f4\u662f\u7576\u4eca\u5df4\u8d6b\u97f3\u6a02\u7684\u6700\u4f73\u4ee3\u8a00\u4eba\u30021954\u5e74\u5275\u8fa6\u52a0\u8f9b\u683c\u5408\u5531\u5718\uff08G\u00e4chinger Kantorei)\uff0c1965\u5e74\u5275\u8fa6\u65af\u5716\u52a0\u7279\u5df4\u8d6b\u6a02\u5718\uff08Bach-Collegium Stuttgart\uff09\uff0c\u5bc6\u96c6\u6f14\u51fa\u53ca\u63a8\u5ee3\u5df4\u8d6b\u97f3\u6a02\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4e5f\u7a4d\u6975\u63a8\u5ee3\u6d6a\u6f2b\u53ca\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\uff0c\u7d93\u5e38\u59d4\u8a17\u5275\u4f5c\u4e26\u6f14\u51fa\u7576\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4f5c\u54c1\u3002\u745e\u9716\u8db3\u8de1\u7247\u4f48\u5168\u7403\uff0c\u66fe\u548c\u7dad\u4e5f\u7d0d\u611b\u6a02\u3001\u7d10\u7d04\u611b\u6a02\u3001\u65e5\u672cNHK\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u3001\u4ee5\u8272\u5217\u611b\u6a02\u7b49\u4e16\u754c\u91cd\u8981\u6a02\u5718\u5408\u4f5c\u3002 \u745e\u9716\u662f\u7f8e\u570b\u5967\u52d2\u5ca1\u5df4\u8d6b\u97f3\u6a02\u7bc0\u7684\u5275\u8fa6\u4eba\u53ca\u85dd\u8853\u7e3d\u76e3\uff0c\u8a72\u97f3\u6a02\u7bc0\u88ab\u516c\u8a8d\u662f\u7f8e\u570b\u6700\u91cd\u8981\u7684\u97f3\u6a02\u7bc0\u4e4b\u4e00\u30021981\u5e74\u5275\u8fa6\u65af\u5716\u52a0\u7279\u570b\u969b\u5df4\u8d6b\u5b78\u9662\uff08Internationale Bachakademie Stuttgart\uff09\uff0c\u540c\u6642\u4e5f\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u8207\u7576\u5730\u5408\u4f5c\u8209\u8fa6\u570b\u969b\u300c\u5df4\u8d6b\u5b78\u9662\u300d\uff0c\u70ba\u5b78\u751f\u5011\u8209\u8fa6\u5927\u5e2b\u73ed\u8207\u8b1b\u5ea7\uff0c\u5305\u62ec2010\u5e74\u53ca2012\u5e74\u65bc\u53f0\u7063\u8209\u8fa6\u4e4b\u300c\u53f0\u5317\u5df4\u8d6b\u97f3\u6a02\u7bc0\u300d\u3002 \u745e\u9716\u662f\u53f2\u4e0a\u9996\u4f4d\u9304\u88fd\u5168\u5957\u5df4\u8d6b\u6e05\u5531\u5287\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u66f4\u662f\u9304\u88fd\u5df4\u8d6b\u4f5c\u54c1\u5168\u96c6\u9304\u97f3\u8a08\u756b\u7684\u5e55\u5f8c\u63a8\u624b\uff0c\u57282000\u5e74\uff08\u5df4\u8d6b\u901d\u4e16250\u5468\u5e74\u7d00\u5ff5\uff09\u767c\u884c\u5168\u5957172\u5f35CD\u3002\u540c\u5e74\u4ed6\u4ee5\u5f6d\u5fb7\u745e\u8332\u57fa\u300a\u4fe1\u7d93\u300b\u7372\u5f97\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3002\u8fd1\u5e74\u9304\u97f3\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\uff1a\u6d77\u9813\u3001\u97d3\u5fb7\u723e\u4f5c\u54c1\u53ca\u53e4\u62dc\u675c\u7433\u5a1c\u4e4b\u300a\u6839\u64da\u8056\u7d04\u7ff0\u798f\u97f3\u6240\u5beb\u8036\u7a4c\u4e4b\u53d7\u96e3\u8207\u5fa9\u6d3b\u300b\uff1b\u5e03\u745e\u9813\u300a\u6230\u722d\u5b89\u9b42\u66f2\u300b\u4e4b\u73fe\u5834\u9304\u97f3\uff1b\u59d4\u8a17\u5275\u4f5cSven-David Sandstr\u00f6m\u300a\u5f4c\u8cfd\u4e9e\u300b\u53ca\u5a01\u723e\u7b2c\u300a\u5b89\u9b42\u66f2\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111728401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmuth_Rilling>,
        <http://viaf.org/viaf/111728401>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c1f3d1a-96ce-4d1e-87e2-9b273e083ce5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helmuth_Rilling_2013_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmuth_Rilling.
doremus_artist:a3ac5c5c-fdba-3ff2-a2a7-0a4d724f9a65
    dbp:birthPlace dbr:Bulgaria;
    rdfs:comment
        "Deyan Vatchkov (Bulgarian: \u0414\u0435\u044f\u043d \u0412\u0430\u0447\u043a\u043e\u0432), born April 8, 1979, in Sofia, Bulgaria is a Bulgarian Opera Singer Bass. A native of Sofia (Bulgaria) he studied vocal technique in the Conservatory of Sofia with prof.Karapetrovand later in the Academy of La Scala with Leyla Gencer and Luciana Serra. He won international competitions including the Iris Adami Corradetti's First Prize and special Arrigo Boito Prize in Padua and Belvedere's Verdi Prize and Special Chamber Opera Prize as a result of it he made his debut in the role of Don Basilio in Il Barbiere di Siviglia in Wien."@en;
    owl:sameAs viaf:159982612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deyan_Vatchkov>,
        <http://viaf.org/viaf/159982612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deyan_Vatchkov.
doremus_artist:a47698df-a399-3af5-91d7-5bcc1972bd6d
    dbp:birthPlace dbr:Chester;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Adrian Boult Adrian Boult (n\u00e9 le 8 avril 1889 \u00e0 Chester - mort le 22 f\u00e9vrier 1983 \u00e0 Londres) est un chef d'orchestre britannique."@fr,
        "Adrian Cedric Boult (8 de Abril de 1889 \u2013 22 de Fevereiro de 1983) foi um maestro ingl\u00eas. J\u00e1 atuou como diretor de m\u00fasica da BBC e tamb\u00e9m regeu a BBC Symphony Orchestra."@pt,
        "Adrian Cedric Boult (8 de abril de 1889 - 22 de febrero de 1983) fue un director de orquesta brit\u00e1nico."@es,
        "Cresciuto in una prospera famiglia mercantile, ha seguito studi musicali in Inghilterra e a Lipsia, in Germania, lavorando presto come direttore d'orchestra a Londra per la Royal Opera House e per la compagnia di balletto di Sergej Pavlovi\u010d Djagilev. Il suo primo incarico importante fu come direttore della Orchestra della Citt\u00e0 di Birmingham nel 1924. Quando la British Broadcasting Corporation lo nomin\u00f2 direttore musicale nel 1930, fond\u00f2 la BBC Symphony Orchestra e divenne il suo direttore principale. L'orchestra stabil\u00ec gli standard di eccellenza con i quali rivaleggiava in Gran Bretagna solo la London Philharmonic Orchestra (LPO), fondata due anni pi\u00f9 tardi."@it,
        "Sir Adrian Cedric Boult (Chester, 8 april 1889 - Londen, 22 februari 1983) is een beroemd Brits dirigent uit de 20e eeuw. Hij is opgeleid aan de Westminster School te Londen en aan Christ Church in Oxford. Daarna verhuisde hij naar Leipzig om verder orkestdirectie te studeren bij Arthur Nikisch (1912 en 1913) en Max Reger. In 1914 ging hij naar Royal Opera House Covent Garden en maakt zijn debuut aldaar in 1918. In 1919 gaf hij les aan het Royal College of Music in Londen en werd hij dirigent van het City of Birmingham Symphony Orchestra (CBSO) van 1924 tot 1930. Daarna stapte hij over naar het BBC Symphony Orchestra en verzorgde hij de Britse premi\u00e8res van Wozzeck van Alban Berg in 1934 en Doktor Faust van Ferruccio Busoni in 1937. In 1937 werd hij geridderd."@nl,
        "Sir Adrian Cedric Boult CH (* 8. April 1889 in Chester; \u2020 22. Februar 1983 in London) war ein britischer Dirigent. Boult studierte an der Westminster School und in Oxford bei Hugh Allen. Er vervollkommnete seine Ausbildung am k\u00f6niglichen Konservatorium Leipzig, wo die Beobachtung der Arbeit des Dirigenten Arthur Nikisch bei ihm bleibende Eindr\u00fccke hinterlie\u00df. Ihm zu Ehren wurde 1986 die Konzerthalle des Konservatoriums (Birmingham Conservatoire) der Birmingham City University in Adrian Boult Hall benannt."@de,
        "Sir Adrian Cedric Boult, CH (/bo\u028alt/; 8 April 1889 \u2013 22 February 1983) was an English conductor. Brought up in a prosperous mercantile family, he followed musical studies in England and at Leipzig, Germany, with early conducting work in London for the Royal Opera House and Sergei Diaghilev's ballet company. His first prominent post was conductor of the City of Birmingham Orchestra in 1924. When the British Broadcasting Corporation appointed him director of music in 1930, he established the BBC Symphony Orchestra and became its chief conductor. The orchestra set standards of excellence that were rivalled in Britain only by the London Philharmonic Orchestra (LPO), founded two years later."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u0411\u043e\u0443\u043b\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Adrian Cedrik Boult; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1889, \u0427\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u2014 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1983, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30bb\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30dc\u30fc\u30eb\u30c8\uff08Sir Adrian Cedric Boult, 1889\u5e744\u67088\u65e5 - 1983\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12393687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Boult>,
        <http://viaf.org/viaf/12393687>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christ_Church_Oxford_Hall_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Boult.
doremus_artist:a73e7a90-8ad2-34ab-93a4-f018d4eb8142
owl:sameAs viaf:79868973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79868973>.
doremus_artist:aa4ceb1d-bccf-33ee-9d21-96b05f764b92
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Antoine Vidal (* 16. Juni 1863 in Toulouse; \u2020 9. April 1931 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Vidal studierte in Toulouse und ab 1878 am Pariser Konservatorium bei Jules Massenet und C\u00e9sar Franck. Er gewann 1883 den Prix de Rome und unterrichtete ab 1884 am Conservatoire. Er war au\u00dferdem Dirigent an der Pariser Oper und der Op\u00e9ra-Comique. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlte u.a. Jacques Ibert und Enrique Mario Casella. Sein bedeutendstes Werk ist das Ballett Maladetta, das 1893 entstand. Au\u00dferdem komponierte er die Opern Eros (1892), Guernica (1895) und La Burgonde (1898), Klavierst\u00fccke und Chorwerke und ver\u00f6ffentlichte musikp\u00e4dagogische Werke."@de,
        "Paul Antoine Vidal (Toulouse, 16 juni 1863 \u2013 Parijs, 9 april 1931) was een Frans componist, muziekpedagoog en dirigent. Soms gebruikte hij het pseudoniem Tony Auriol."@nl,
        "Paul Antonin Vidal (16 June 1863 \u2013 9 April 1931) was a French composer, conductor and music teacher mainly active in Paris."@en,
        "Paul Antonin Vidal n\u00e9 \u00e0 Toulouse le 16 avril 1863 et mort \u00e0 Paris le 9 avril 1931 est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0412\u0438\u0434\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. Paul Antoine Vidal; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1863, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041f\u043e\u043b\u044f \u041c\u0435\u0440\u044c\u0435\u043b\u044f, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0416\u044e\u043b\u044f \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435. \u0412 1883 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u0413\u043b\u0430\u0434\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u00bb. \u0412 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0430\u043d\u0435\u043a\u0434\u043e\u0442 \u043e \u0442\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u041f\u043e\u043b\u044c \u0412\u0438\u0434\u0430\u043b\u044c \u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 (\u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 1884 \u0433.) \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1886 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u00ab\u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0441\u043d\u0443\u043b."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c0\u30eb\uff08Paul Antoine Vidal, 1863\u5e746\u670816\u65e5 \u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba - 1931\u5e744\u67089\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3060\u304c\u3001\u3082\u3063\u3071\u3089\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u4e16\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u3068\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30661883\u5e74\u306b\uff08\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306b1\u5e74\u5148\u99c6\u3051\u3066\uff09\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3084\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u508d\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u9580\u4e0b\u306b\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ab\u30d7\u30ec\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3001\u30ea\u30ea\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a4\u30d9\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c8\u30de\u30b8\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u3001\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ea\u30e7\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30aa\u30c3\u30bb\u30f3\u3089\u3092\u64c1\u3059\u3002 \u300a\u30a8\u30ed\u30b9 Eros \u300b\uff081892\u5e74\uff09\u3001\u300a\u30b2\u30eb\u30cb\u30ab Guernica \u300b\uff081895\u5e74\uff09\u3001\u300a La Burgonde \u300b\uff081898\u5e74\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u4e00\u9023\u306e\u6b4c\u5287\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54338180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Vidal>,
        <http://viaf.org/viaf/54338180>,
        <https://musicbrainz.org/artist/162955f7-44b1-49ce-a091-2af9146aef24>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul-vidal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Vidal.
doremus_artist:ab3839ba-c743-35b4-b098-4e4152cdeb39
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Dimitri Ashkenazy (* 8. Oktober 1969 in New York, NY) ist ein in der Schweiz lebender Klarinettist. 1978 zog er mit seinen Eltern von seinem Heimatland Island in die Schweiz, wo er seither lebt. Seit 1991 gibt er Konzerte in der ganzen Welt, so unter anderem in der Hollywood Bowl in Los Angeles, im Sydney Opera House, in der Londoner Royal Festival Hall, bei den Salzburger Festspielen, im Prager Rudolfinum und im Salle Pleyel in Paris. Dabei arbeitet er mit bekannten Orchestern wie dem Deutschen Symphonie-Orchester Berlin, dem Royal Philharmonic Orchestra und den Sankt Petersburger Philharmonikern und mit namhaften K\u00fcnstlern wie Peter Maxwell Davies, Krzysztof Penderecki, Edita Gruberov\u00e1, Barbara Bonney und Bernd Glemser."@de,
        "Dimitri Ashkenazy (born October 8, 1969 in New York City) is an Icelandic clarinetist living in Switzerland. He is the son of pianist and conductor Vladimir Ashkenazy and has toured Europe with him, as well as performing under him with the Sydney Symphony Orchestra."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Dimitri Ashkenazy, 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1969, \u041d\u044c\u044e \u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0441\u044b\u043d \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0430. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u0438\u0437 \u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044e. \u0421 1991 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0430\u0451\u0442 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0430\u0445 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434-\u0431\u043e\u0443\u043b \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435, \u0432 \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u043b\u0435 \u041f\u043b\u0435\u0439\u0435\u043b\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435, \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0434\u0440. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043a \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b \u0414\u0435\u0439\u0432\u0438\u0441, \u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439, \u042d\u0434\u0438\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430, \u041d\u0438\u043a"@ru;
    owl:sameAs viaf:84314628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitri_Ashkenazy>,
        <http://viaf.org/viaf/84314628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitri_Ashkenazy.
doremus_artist:ab6e25d5-4303-35d9-9729-9faa192fc372
    owl:sameAs viaf:27255194;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102340285>,
        <http://viaf.org/viaf/27255194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31f6eb53-f467-4f5a-a157-dc1ea39d0ba5>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53b106e7-0cc6-42cc-ac95-ed8d30a3a98e>.
doremus_artist:ab926ca9-5fe8-358c-a29e-33f8083596a8
    dbp:birthPlace dbr:Tourcoing;
    dbp:deathPlace dbr:Royan;
    rdfs:comment
        "Albert Charles Paul Marie Roussel (* 5. April 1869 in Tourcoing; \u2020 23. August 1937 in Royan) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Albert Charles Paul Marie Roussel (French: [alb\u025b\u02d0\u0281 \u0281us\u025bl]; 5 April 1869 \u2013 23 August 1937) was a French composer. He spent seven years as a midshipman, turned to music as an adult, and became one of the most prominent French composers of the interwar period. His early works were strongly influenced by the impressionism of Debussy and Ravel, while he later turned toward neoclassicism."@en,
        "Albert Charles Paul Marie Roussel (Tourcoing, 5 april 1869 - Royan, 23 augustus 1937) was een Frans componist."@nl,
        "Albert Charles Paul Marie Roussel (Tourcoing, 5 de abril de 1869 - Royan, 23 de agosto de 1937 fue un compositor franc\u00e9s, que junto a Jean Cras y Antoine Mariotte, form\u00f3 parte de la trilog\u00eda de compositores-marinos franceses. Con Debussy y Ravel, fue una de las principales figuras de la m\u00fasica francesa de la primera mitad del siglo XX. Sus obras m\u00e1s conocidas son El fest\u00edn de la ara\u00f1a, el ballet Bachus et Arianne y la Tercera Sinfon\u00eda."@es,
        "Albert Roussel (ur. 5 kwietnia 1869 w Tourcoing - zm. 23 sierpnia 1937 w Royan) \u2013 francuski kompozytor, jeden z najwa\u017cniejszych symfonik\u00f3w XX wieku. Studia muzyczne rozpocz\u0105\u0142 do\u015b\u0107 p\u00f3\u017ano, w wieku 25 lat (wcze\u015bniej, podobnie jak Niko\u0142aj Rimski-Korsakow, by\u0142 marynarzem) na nawi\u0105zuj\u0105cej do tradycji C\u00e9sara Francka uczelni Schola Cantorum, gdzie jednym z jego nauczycieli by\u0142 Vincent d'Indy. W latach (1902-1914) Roussel prowadzi\u0142 tam r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczn\u0105, a do grona jego uczni\u00f3w nale\u017celi Erik Satie i Edgar Varese."@pl,
        "Albert Roussel est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Tourcoing le 5 avril 1869 et mort \u00e0 Royan le 23 ao\u00fbt 1937."@fr,
        "Embora Roussel tenha chegado \u00e0 m\u00fasica em adulto, tornou-se um dos mais proeminentes compositores do per\u00edodo inter-guerra. Os seus primeiros trabalhos foram fortemente influenciados pelo impressionismo de Debussy e Ravel, as suas obras posteriores Neocl\u00e1ssicas."@pt,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041f\u043e\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0420\u0443\u0441\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Albert Charles Paul Marie Roussel; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1869 \u2014 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0433\u0430\u0440\u0434\u0435\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044f\u0445 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u043d \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u043e (\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c) \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c. \u0412 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0451\u0442\u0441\u044f \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0447\u044c\u044f \u044d\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0431\u044b \u043a \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0443\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043d\u0435\u0443\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0420\u0443\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c. \u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0448\u043b\u043e \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u043c \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c, \u043d\u043e \u0437\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043e\u043d \u043d\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043d\u044f\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0448\u0430\u0433\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438 \u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u30eb\u30bb\u30fc\u30eb\u3001Albert Charles Paul Marie Roussel, 1869\u5e744\u67085\u65e5\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30b3\u30ef\u30f3 - 1937\u5e748\u670823\u65e5\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\uff09\u306f\u3001\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u304b\u3089\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u306b\u9032\u307f\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u4ea1\u304d\u5f8c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u697d\u58c7\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u590f\u5c14\u00b7\u4fdd\u7f57\u00b7\u739b\u4e3d\u00b7\u9c81\u585e\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlbert Charles Paul Marie Roussel\uff0c1869\u5e744\u67085\u65e5\uff0d1937\u5e748\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19866829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Roussel>,
        <http://viaf.org/viaf/19866829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8788391-fc91-4185-8c8c-bf70292dca49>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roussel_Albert_1913.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Roussel.
doremus_artist:acd2f90c-37c1-367b-ae1d-60f95b8368eb
    rdfs:comment
        "Charles Neidich is an American classical clarinetist, composer, and conductor."@en,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ca\u30a4\u30c7\u30a3\u30c3\u30af\uff08Charles Neidich, 1953\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u8b1b\u5e2b\u3002\u59bb\u306f\u65e5\u672c\u4eba\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u5927\u5cf6\u6587\u5b50\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54336533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Neidich>,
        <http://viaf.org/viaf/54336533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Neidich.
doremus_artist:ad391118-170e-316f-a732-d08f22165ab1
owl:sameAs viaf:14970137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970137>.
doremus_artist:ad6e49bf-80ba-3e16-8754-d1aa32648868
owl:sameAs viaf:27266665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27266665>.
doremus_artist:ad816c7e-bd45-377d-b7c8-aae103edf386
owl:sameAs viaf:68992219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68992219>.
doremus_artist:ae760c7c-99d2-302b-8ebf-fe5bf422e247
owl:sameAs viaf:34705257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34705257>.
doremus_artist:b07fbb47-1b58-3063-a74b-411dfd397fc4
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bali,_Indonesia.>;
    rdfs:comment
        "Douchan Gersi (1947\u20132015) was a Slovak-born, Belgium-raised, Bali-based adventurer, documentary filmmaker, author and actor, producer/star with actor James Coburn of Explore, a PBS mini-series. He is the author of numerous books including Faces in the Smoke: An Eyewitness Experience of Voodoo, Shamanism, Psychic Healing, and Other Amazing Human Powers and Explorer."@en;
    owl:sameAs viaf:69727260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douchan_Gersi>,
        <http://viaf.org/viaf/69727260>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Douchan_Gersi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douchan_Gersi.
doremus_artist:b0b0f310-7719-35b8-b4ba-c3b78b18a16b
owl:sameAs viaf:14978448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14978448>.
doremus_artist:b28ba82a-3eaf-322c-82cd-5fcd4e03ff4b
    rdfs:comment
        "Stephen Drury (born April 13, 1955) is an American pianist, conductor and electronic musician. Drury has performed and recorded a range of compositions by classical and contemporary composers including Igor Stravinsky, Charles Ives, John Cage, Frederic Rzewski, Elliott Carter, and John Zorn. He is the music director of the contemporary music ensemble Callithumpian Consort and teaches at the New England Conservatory of Music. Drury is a formidable, expressive interpreter of older music as well; notably music by Beethoven and Ravel."@en;
    owl:sameAs viaf:88084963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Drury>,
        <http://viaf.org/viaf/88084963>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Drury.
doremus_artist:b4af6e81-e23f-38ff-b885-c0fb16b50a52
owl:sameAs viaf:228396502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228396502>.
doremus_artist:b5b99609-64b2-3cad-ad0b-e1c06877d561
owl:sameAs viaf:134243166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/134243166>.
doremus_artist:b918f685-8857-33bc-a5e9-eed83f8d6c42
owl:sameAs viaf:247112348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247112348>.
doremus_artist:b98942f9-01a2-3d2e-826b-d5de0f0e72cd
owl:sameAs viaf:12514646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514646>.
doremus_artist:bbb80879-4686-37cc-9c79-66cd2d48e225
owl:sameAs viaf:107067923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107067923>.
doremus_artist:be0c672f-bf64-318d-9c82-be36d6b4211e
    dbp:birthPlace dbr:Düsseldorf;
    dbp:deathPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Otto Joachim, CQ (* 13. Oktober 1910 in D\u00fcsseldorf; \u2020 30. Juli 2010 in Montreal) war ein kanadischer Komponist und Bratschist deutscher Herkunft."@de,
        """Otto Joachim, CQ (October 13, 1910 \u2013 July 30, 2010) was a German-born Canadian violist and composer of electronic music. Born in D\u00fcsseldorf, he trained as a violinist at D\u00fcsseldorf and Cologne. In 1934 he left Nazi Germany (like many Jewish composers of his time) and played in Singapore and Shanghai during the war years. He settled permanently in Montreal in 1949. For the next 15 years Joachim worked as a player, teacher, instrument builder and composer. Since the 1960s he has concentrated on his compositions which are a mix of aleatoric and electroacoustic works. In 1994, he received and honorary doctorate from Concordia University, Montreal. The multi-channel electroacoustic studio in the Department of Music at Concordia University is named "The Otto Joachim Project Studio"."""@en,
        "Otto JoachimFichier:Defaut.svg Otto Joachim, de son vrai nom, Otto Joachimsthal, est un compositeur, violoniste, altiste et chambriste qu\u00e9b\u00e9cois d'origine allemande n\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf le 13 octobre 1910 et mort \u00e0 Montr\u00e9al le 30 juillet 2010 dans sa 100e ann\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:49488317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Joachim_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49488317>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00a5aae1-4f2c-493b-8d40-2d9fab0a85c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Otto_Joachim_(composer)>.
doremus_artist:bece24b1-4786-3e22-b9aa-eca59d2d1f98
    dbp:birthPlace dbr:Greece;
    rdfs:comment
        "Christos Hatzis (Greek: \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2; born 1953) is a Greek Canadian composer currently a professor at the Faculty of Music, University of Toronto."@en,
        "Christos Hatzis (grec moderne : \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2), n\u00e9 en 1953, est un compositeur canadien d'origine grecque et professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de Musique de l'Universit\u00e9 de Toronto."@fr,
        "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441 \u0425\u0430\u0446\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2, \u0430\u043d\u0433\u043b. Christos Hatzis) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0433\u0440\u0435\u043a \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 (1996), \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb (2006, 2008)."@ru;
    owl:sameAs viaf:65701351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christos_Hatzis>,
        <http://viaf.org/viaf/65701351>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christos_Hatzis.
doremus_artist:bef521d8-2200-3c49-95bc-3c7a7399d0e3
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ernstalbrecht Stiebler (* 29. M\u00e4rz 1934 in Berlin) ist ein deutscher Komponist und Musikjournalist."@de,
        """Ernstalbrecht Stiebler (born 29 March 1934 in Berlin) is a German composer of mostly chamber, choral, piano, and organ works. His work has "three principal concerns: sonority, rhythm, and duration" leading "to a large and varied body of work". Stiebler studied composition and piano at the Musikhochschule Hamburg, but had more important lessons at Darmstadt between 1958 and 1961, including studies with Karlheinz Stockhausen in 1959."""@en;
    owl:sameAs viaf:51885956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernstalbrecht_Stiebler>,
        <http://viaf.org/viaf/51885956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernstalbrecht_Stiebler.
doremus_artist:bf24d30c-61fb-3d01-8345-03e0e7027a36
    rdfs:comment
        "Alice Gerrard (born July 8, 1934) is an American bluegrass singer, banjoist, and guitar player. She performed in a duo with Hazel Dickens and as part of The Back Creek Buddies with Matokie Slaughter. Gerrard was born Seattle, Washington. Her mother was from Yakima, Washington and her father from Wigan in England. Gerrard attended Antioch College where she was exposed to folk music. After college, she moved to Washington, D.C. and became part of the thriving bluegrass scene there. Gerrard was married to Jeremy Foster who died in a car accident. She had four children by him. She was later married to Mike Seeger and recorded two albums with him until they divorced."@en;
    owl:sameAs viaf:94474217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Gerrard>,
        <http://viaf.org/viaf/94474217>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34e62b1e-e9cf-4922-bcd2-69179f2ce925>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Gerrard.
doremus_artist:bf445467-fea2-3c1b-bfae-b9189741b290
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Kobrin (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d, ur. 20 marca 1980 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista; laureat wielu mi\u0119dzynarodowych konkurs\u00f3w pianistycznych."@pl,
        "Alexander Jevgenevitsj Kobrin (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d) (Moskou, 20 maart 1980) is een Russische pianist. Toen hij vijf jaar oud was startte Kobrin met lessen bij de Gnessin Staatsacademie voor Muziek in Moskou waar zijn voornaamste leraar Tatiana Zelikman was. Toen hij achttien jaar werd schreef hij zich in bij het Moskou Conservatorium, als student van de legendarische leraar Lev Naumov; hij studeerde daar ook af."@nl,
        "Alexander Jewgenjewitsch Kobrin (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d; * 20. M\u00e4rz 1980 in Moskau, Sowjetunion) ist ein russischer Pianist und Hochschullehrer."@de,
        "Alexander Kobrin (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d, born 1980 in Moscow) is a Russian pianist. At age five, he enrolled in the Gnessin Special School of Music in Moscow where his primary teacher was Tatiana Zelikman. When he turned eighteen, he enrolled at the Moscow Tchaikovsky Conservatory, as a student of the legendary teacher, Lev Naumov, and he holds a graduate degree from that institution. Alexander Kobrin is a Yamaha Artist."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1980, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0415\u0449\u0451 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0445 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c 100-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430 (1991, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f). \u041a\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e \u043c\u0438\u0440\u0443. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a8\u30f4\u30b2\u30fc\u30cb\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30d6\u30ea\u30f3\uff08Alexander Kobrin\u3001\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d Aleksandr Kobrin, 1980\u5e743\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u751f\u307e\u308c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u5bc7\u4f2f\u6797\uff08Alexander Kobrin\uff09\uff0c1980\u5e74\u51fa\u751f\uff0c\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u30022005\u5e746\u6708\uff0c\u4ed6\u8d0f\u5f97\u4e86\u8303\u00b7\u514b\u840a\u672c\u570b\u969b\u92fc\u7434\u6bd4\u8cfd\u91d1\u724c\u3002\u4ed6\u7684\u734e\u54c1\u5305\u62ec20,000\u7f8e\u5143\u7684\u73fe\u91d1\u734e\u52f5\uff0c\u5149\u76e4\u8a18\u9304\uff0c\u5de1\u8ff4\u6f14\u5531\u6703\u5728\u7f8e\u570b\u548c\u6b50\u6d32\u7684\u5c08\u696d\u7ba1\u7406\uff0c\u5c08\u696d\u7684\u670d\u88dd\u6d25\u8cbc\u3001\u7f8e\u570b\u65c5\u884c\u88dc\u8cbc\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10133639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Kobrin>,
        <http://viaf.org/viaf/10133639>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aleksandr_Evgen'evič_Kobrin.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Kobrin.
doremus_artist:bf4c2f6e-bbf7-353f-b32a-957ffb9e589d
owl:sameAs viaf:19219321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19219321>.
doremus_artist:c056850a-2670-338c-8c0a-ae9d35238037
owl:sameAs viaf:37247564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37247564>.
doremus_artist:c0efd59a-fd2c-3645-8b40-9b75d8820b26
owl:sameAs viaf:19882825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19882825>.
doremus_artist:c148e22c-b401-36b4-b185-d2848ac733eb
    rdfs:comment
        "Richard Suart (born 5 September 1951) is an English opera singer and actor, who has specialised in the comic roles of Gilbert and Sullivan operas and in operetta, as well as in avant-garde modern operas. He is probably best known for his numerous portrayals of Ko-Ko in The Mikado. Suart has often performed with English National Opera, as well as other opera companies throughout the UK, Europe and North America. He has also recorded extensively and performed on the concert platform."@en;
    owl:sameAs viaf:5122639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Suart>,
        <http://viaf.org/viaf/5122639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Suart.
doremus_artist:c573cd35-2c55-3dbc-92c2-09f313b2e11a
    rdfs:comment
        "Jacques Gaucheron, n\u00e9 le 28 juin 1920 et mort le 28 octobre 2009, est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:39377589;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Gaucheron>,
        <http://viaf.org/viaf/39377589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Gaucheron.
doremus_artist:c60b16a9-c2ed-3c85-968f-707672e6a778
owl:sameAs viaf:171443019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171443019>.
doremus_artist:c621b871-897e-34e5-99dc-0ed95e94df05
    owl:sameAs viaf:39570485;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikoaj_Zieleski.
doremus_artist:c6e4bb5a-e61f-332f-a105-c5156ddcb09a
owl:sameAs viaf:95422768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95422768>.
doremus_artist:c7f5015c-771e-3b14-87c8-c006c55edc67
    dbp:birthPlace dbr:Morocco;
    rdfs:comment
        "Ha vinto tre volte il maggior riconoscimento cinematografico francese, il Premio C\u00e9sar, come miglior direttore della fotografia."@it,
        "Yves Angelo (* 22. Januar 1956 in Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Kameramann, Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Yves Angelo (born 22 January 1956) is a French cinematographer, film director and screenwriter. Angelo has won the C\u00e9sar Award for Best Cinematography three times: in 1990 for Nocturne indien, in 1992 for Tous les matins du monde, and in 1994 for Germinal."@en,
        "Yves Angelo (n\u00e9 le 22 janvier 1956 au Maroc) est un directeur de la photographie (Nocturne indien et Germinal notamment) et un r\u00e9alisateur (Le Colonel Chabert et Les \u00c2mes grises). Ancien de l'\u00e9cole Louis Lumi\u00e8re, il y est actuellement enseignant, transmettant son exp\u00e9rience aux futurs op\u00e9rateurs."@fr,
        "\u0418\u0432 \u0410\u043d\u0436\u0435\u043b\u043e (\u0444\u0440. Yves Angelo, 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956, \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0442\u0440\u043e\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:87493814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Angelo>,
        <http://viaf.org/viaf/87493814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Angelo.
doremus_artist:c86e8b77-4fb5-38fe-976c-632ae867b7e5
owl:sameAs viaf:34622984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34622984>.
doremus_artist:ca6cdec1-cf9a-3f76-b797-dd93f58097db
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Georges Pichard (* 17. Januar 1920 in Paris; \u2020 7. Juni 2003 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Comicautor, Zeichner und Illustrator, der mit seinem erotischen Werk bekannt wurde und das Genre des Erwachsenencomics im 20. Jahrhundert vor allem mit seinen Arbeiten aus den 1960er und 1970er Jahren bedeutend mitgepr\u00e4gt hat."@de,
        "Georges Pichard (17 de enero de 1920 - 7 de junio de 2003) fue un historietista franc\u00e9s, conocido por sus voluptuosas mujeres."@es,
        "Georges Pichard (January 17, 1920 \u2013 June 7, 2003) was a French comics artist, known for numerous magazine covers, serial publications and albums, stereotypically featuring partially exposed voluptuous women."@en,
        "Georges Pichard (Paris, 17 de janeiro de 1920  \u2014 9 de junho de 2003) \u00e9 um desenhista franc\u00eas especializado em quadrinhos para adultos. No Brasil, parte de sua obra foi publicada pela Martins Fontes na cole\u00e7\u00e3o Opera Erotica."@pt,
        """Georges Pichard \u0152uvres principales 
* Blanche \u00c9piphanie 
* T\u00e9n\u00e9brax 
* Paulette 
* Submerman 
* Marie-Gabrielle de Saint-Eutrope Georges Pichard, (n\u00e9 \u00e0 Paris le 17 janvier 1920 et mort le 7 juin 2003 (\u00e0 83 ans), est un auteur de bande dessin\u00e9e fran\u00e7ais."""@fr;
    owl:sameAs viaf:66729548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Pichard>,
        <http://viaf.org/viaf/66729548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Pichard.
doremus_artist:cc2c28f7-7508-3749-af2f-f2e1197cf580
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Narberth,_Pembrokeshire>;
    rdfs:comment
        "Margaret Harshaw (12 May 1909 \u2013 7 November 1997) was an American opera singer and voice teacher who sang for 22 consecutive seasons at the Metropolitan Opera from November 1942 to March 1964. She began her career as a mezzo-soprano in the early 1930s but then began performing roles from the soprano repertoire in 1950. She sang a total of 39 roles in 25 works at the Met and was heard in 40 of the Metropolitan Opera radio broadcasts. She was also active as a guest artist with major opera houses in Europe and North and South America."@en;
    owl:sameAs viaf:72336885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Harshaw>,
        <http://viaf.org/viaf/72336885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Harshaw.
doremus_artist:cc30d098-bd7d-3788-a0ad-97cecf8b1ac2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Klein \u00e8 conosciuto per il suo approccio ironico sia per quanto riguarda i media che il suo utilizzo estensivo di tecniche fotografiche inusuali nel contesto del fotogiornalismo e della fotografia di moda. \u00c8 stato messo al venticinquesimo posto fra i cento fotografi pi\u00f9 influenti da parte della rivista Professional Photographer Magazine. Klein ha diretto numerosi documentari ed ha prodotto oltre 250 spot televisivi."@it,
        "William Klein (* 19. April 1928 in New York) ist ein US-amerikanischer Maler, Filmregisseur und Fotograf. Er lebt und arbeitet in Paris. Als Fotograf hat er eine Reihe von B\u00fcchern \u00fcber gro\u00dfe St\u00e4dte ver\u00f6ffentlicht: New York, Rom, Moskau, Tokio und schlie\u00dflich Paris, wo er seit 1948 lebt und das er wegen seines kosmopolitischen, multiethnischen Charakters liebt. Er hat K\u00fcnstler wie Helmut Newton, Frank Horvat, David Bailey und Jeanloup Sieff beeinflusst."@de,
        "William Klein (19 de Abril de 1928, Nova York, EUA) \u00e9 um fot\u00f3grafo, diretor de cinema e pintor norte-americano de origem h\u00fangara, que por\u00e9m desenvolveu quase toda a sua carreira em Paris, onde vive. A sua alcunha \u00e9 Bad Boy. A carreira art\u00edstica de Klein come\u00e7ou em Paris em 1948 onde recebeu forma\u00e7\u00e3o em pintura. Descobriu a sua paix\u00e3o pela fotografia no princ\u00edpio dos anos 1950, tendo inicialmente experimentado a fotografia como meio de express\u00e3o abstracta, para logo depois ficar fascinado com as capacidades fotogr\u00e1ficas de reproduzir o mundo real."@pt,
        "William Klein (New York City, 19 april 1928) is een Amerikaans-Frans fotograaf en filmmaker die bekendstaat om zijn ironische benadering van beide media en om zijn ongewone fotografische technieken in pers- mode- en straatfotografie. Klein staat 25e op de door Professional Photographer Magazine samengestelde lijst van de 100 meest invloedrijke fotografen."@nl,
        "William Klein (born April 19, 1928) is an American-born French photographer and filmmaker noted for his ironic approach to both media and his extensive use of unusual photographic techniques in the context of photojournalism and fashion photography. He was ranked 25th on Professional Photographer's list of 100 most influential photographers. He has been awarded the Prix Nadar in 1957, the Royal Photographic Society's Centenary Medal and Honorary Fellowship (HonFRPS) in 1999, and the Outstanding Contribution to Photography Award at the Sony World Photography Awards in 2012."@en,
        "William Klein (n. 19 de abril de 1928) es un fot\u00f3grafo y director de cine estadounidense. Aunque naci\u00f3 en Nueva York y fue educado en el City College de esa ciudad, la actividad de Klein se desarrolla principalmente en Francia. Ha dirigido un gran n\u00famero de largometrajes, incluyendo el filme de 1966 Qui \u00eates-vous, Polly Maggoo ? y la s\u00e1tira antiestadounidense Mr. Freedom. La fotograf\u00eda de Klein gan\u00f3 el Premio Nadar en 1956. Seis a\u00f1os antes se cas\u00f3 con Jeanne Florian."@es,
        "William Klein, n\u00e9 le 19 avril 1928 \u00e0 New York, est un photographe fran\u00e7ais d'origine am\u00e9ricaine, peintre, et r\u00e9alisateur de films. Il est parfois surnomm\u00e9 bad boy. Il vit et travaille \u00e0 Paris. En photographie, il a r\u00e9alis\u00e9 des livres marquants ayant pour th\u00e8me des grandes villes: New York, Rome, Moscou, Tokyo et enfin Paris, o\u00f9 il vit depuis 1948 et qu'il aime cosmopolite, multiculturelle et multiethnique[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Il a influenc\u00e9 des artistes comme Helmut Newton, Richard Avedon, Frank Horvat, David Bailey et Jeanloup Sieff. Il a aussi r\u00e9volutionn\u00e9 le genre de la photographie de mode."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30f3\uff08William Klein, 1928\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5199\u771f\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u4e3b\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u7acb\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u9678\u8ecd\u306b\u5165\u968a\u3057\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u99d0\u5728\u3002\u9664\u968a\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30bd\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u66f4\u306b\u7d75\u753b\u3092\u5b66\u3076\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95819682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Klein_(photographer)>,
        <http://viaf.org/viaf/95819682>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Klein_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Klein_(photographer)>.
doremus_artist:cc897a13-d409-30f7-a23e-fbac2c6de02f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Vincent (* 9. September 1943 in Paris, Frankreich als Jocelyne H\u00e9l\u00e8ne Nain) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und Theaterregisseurin."@de,
        "H\u00e9l\u00e8ne Vincent (born 9 September 1943) is a French actress. She received a C\u00e9sar Award for Best Supporting Actress in 1989 for her role as Madame Marielle Le Quesnoy in Life Is a Long Quiet River and another in 1992 for J'embrasse pas."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Vincent est une actrice et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7aise n\u00e9e le 9 septembre 1943 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u6d77\u502b\u00b7\u6587\u68ee\u7279\uff08H\u00e9l\u00e8ne Vincent\uff09\uff0c\u751f\u65bc1943\u5e749\u67089\u65e5\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u51f1\u85a9\u734e\u80af\u5b9a\u3002 \u5979\u66fe\u4e3b\u6f14\u300a\u6625\u610f\u77ed\u66ab\u300b\u3001\u300a\u73ab\u7470\u5c11\u5e74\u5922\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:265790552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Vincent>,
        <http://viaf.org/viaf/265790552>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hélène_Vincent_2012_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hélène_Vincent.
doremus_artist:cd0e9d88-a2a8-3674-8d43-60fe7338f7fc
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bowman.James Bowman R\u00e9pertoire Musique baroque James Thomas Bowman, n\u00e9 le 6 novembre 1941 \u00e0 Oxford en Angleterre, est un contret\u00e9nor britannique."@fr,
        "James Bowman CBE (Oxford, 6 de noviembre de 1941) es un contratenor ingl\u00e9s cuyo repertorio incluye la \u00f3pera, el oratorio, la m\u00fasica contempor\u00e1nea y los recitales a solo."@es,
        "James Thomas Bowman (* 6. November 1941 in Oxford, England) ist ein englischer Operns\u00e4nger (Countertenor). Sein Repertoire umfasst nicht nur Opern, sondern auch Oratorien und zeitgen\u00f6ssische Musik."@de,
        "James Thomas Bowman CBE (born 6 November 1941 in Oxford, England) is an English countertenor. His career spans opera, oratorio, contemporary music and solo recitals. In 2010 it was announced that he would give his last London concert in 2011 at the Wigmore Hall, although he would continue to give recitals outside the capital. A few years previously he retired from the Chapel Royal, St. James's Palace in London, after a decade of service."@en,
        "La sua carriera spazia fra l'opera, l'oratorio e la musica contemporanea."@it;
    owl:sameAs viaf:113841618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Bowman_(countertenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/113841618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93ee9c63-90d7-4dcb-bd0d-63956dc6175e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Bowman_(countertenor)>.
doremus_artist:cee5e77b-e077-3acc-af7f-a6be24f98d39
owl:sameAs viaf:9897258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9897258>.
doremus_artist:cff3700b-9086-365b-a16f-327cb9e4753a
    dbp:birthPlace dbr:Narni;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Felice Anerio (* 1560 in Narni; \u2020 September 1614 in Rom) war ein italienischer Komponist, der zahlreiche Werke der Kirchenmusik, aber auch s\u00e4kulare Musik verfasste."@de,
        "Felice Anerio (1560 \u2013 26 septembre ou 27, 1614) \u00e9tait un compositeur Italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but du Baroque, et un membre de \u00c9cole romaine des compositeurs. Il \u00e9tait le fr\u00e8re plus \u00e2g\u00e9 d'un autre compositeur important et l\u00e9g\u00e8rement plus progressif de la m\u00eame p\u00e9riode, Giovanni Francesco Anerio."@fr,
        "Felice Anerio (Narni, 1560 \u2013 Roma, 26 ou 27 de setembro de 1614) foi um compositor italiano do final da Renascen\u00e7a e in\u00edcio do Barroco, e membro da Escola romana de compositores. Foi o irm\u00e3o mais velho de outro importante, e um pouco mais progressista compositor do mesmo per\u00edodo, Giovanni Francesco Anerio."@pt,
        "Felice Anerio (c. 1560 \u2013 26 or 27 September 1614) was an Italian composer of the late Renaissance and early Baroque eras, and a member of the Roman School of composers. He was the older brother of another important, and somewhat more progressive composer of the same period, Giovanni Francesco Anerio."@en,
        "Felice Anerio - kompozytor w\u0142oski. Urodzony w roku 1560 w Rzymie, zmar\u0142 26 lub 27 wrze\u015bnia 1614 roku r\u00f3wnie\u017c w Rzymie. By\u0142 starszym bratem Giovanni Francesco Anerio. W latach 1568 - 1580 \u015bpiewa\u0142 w ch\u00f3rze ko\u015bcielnym. Potem zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107 pod kierunkiem Luca Marenzio. Jego kompozycje to g\u0142\u00f3wnie madryga\u0142y, hymny i msze. W swej tw\u00f3rczo\u015bci pozostawa\u0142 pod wp\u0142ywem Palestriny."@pl,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0410\u043d\u0435\u0440\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Felice Anerio; 1560 \u0433\u043e\u0434, \u0420\u0438\u043c, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1614 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30c1\u30a7\u30fb\u30a2\u30cd\u30fc\u30ea\u30aa\uff08Felice Anerio (1560\u5e74 - 1614\u5e749\u6708\u672b\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3088\u308a\u9032\u6b69\u7684\u306a\u5f1f\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u3068\u3082\u3069\u3082\u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felice_Anerio>,
        <http://viaf.org/viaf/10032393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f64af46-480b-428b-a8ae-b8f2e23ce2a5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felice_Anerio.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felice_Anerio.
doremus_artist:d013cc72-e27e-3624-8711-441dbb05707b
owl:sameAs viaf:27400636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27400636>.
doremus_artist:d3f4531c-c631-3c0d-b9d7-14b83d3444d5
    dbp:birthPlace dbr:Tarashcha;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vladimir Michailovich Jurowski (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 Tarashcha, 7 [20] March 1915 \u2013 26 January 1972, in Moscow) was a Ukrainian Soviet film music composer. His son is the conductor Michail Jurowski, his grandsons are Vladimir Jurowski (born 4 April 1972), (also named Vladimir Michailovich Jurowski) and Dmitri Jurowski (born 1979) both conductors. He married the daughter of David S. Block (1888-1948), conductor, organizer and first director of the National Orchestra of Cinematography of the USSR, and member of the Jewish Anti-Fascist Committee."@en,
        "Vladimir Mikhailovitsj Yurovskij (Russisch: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Tarascha, Oblast Kiev, 20 maart 1915 \u2013 Moskou, 26 januari 1972) was een Oekra\u00efens componist."@nl,
        "W\u0142adimir Michaj\u0142owicz Jurowski (ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 20 marca 1915, zm. 26 stycznia 1972) \u2013 radziecki kompozytor. W 1938 roku uko\u0144czy\u0142 Konserwatorium Moskiewskie klasy N. J. Miaskowskiego. Autor balet\u00f3w oraz muzyki do spektakli teatralnych i film\u00f3w. Zas\u0142u\u017cony Dzia\u0142acz Sztuk RFSRR (1969). Ojciec rosyjskiego dyrygenta Michai\u0142a Jurowskiego. Dziadek dyrygent\u00f3w W\u0142adimira Jurowskiego (ur. 1972) i Dmitrija Jurowskiego (ur. 1979)."@pl,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (7 [20] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1915, \u0422\u0430\u0440\u0430\u0449\u0430 \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1972, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1969)."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e6\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e:\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0301\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57:Vladimir Michailovich Jurowski\u30011915\u5e743\u670820\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f3\u67087\u65e5\uff09 - 1972\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ad\u30a8\u30d5\u5dde\u30bf\u30e9\u30b7\u30c1\u30e3\u51fa\u8eab\u300211\u6b73\u3088\u308a\u6620\u753b\u9928\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30ad\u30a8\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u3082\u3068\u3067\u5b66\u3093\u3067\u30011938\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30aa\u30d1\u30ca\u30b9\u306e\u8a9e\u308a\u6b4c\u300f\uff081940\u5e74\uff09\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u300e\u8d64\u3044\u5e06\u300f\uff081942\uff09\u30015\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u305d\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 1969\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u5171\u548c\u56fd\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u3002 \u606f\u5b50\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30e6\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u3001\u5b6b\u306f\u540c\u540d\u3067\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30e6\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:101011164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Michailovich_Jurowski>,
        <http://viaf.org/viaf/101011164>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Michailovich_Jurowski.
doremus_artist:d4de7ef0-2f6c-3f18-8514-a7e0037b752d
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Sakari Markus Oramo (* 26. Oktober 1965 in Helsinki) ist ein finnischer Dirigent. Oramo war urspr\u00fcnglich Violinist und Konzertmeister des Finnischen Radio-Sinfonieorchesters. 1989 schrieb er sich f\u00fcr die Dirigier-Klasse von Jorma Panula an der Sibelius-Akademie ein. Bald nach seiner Ausbildung sprang er erfolgreich f\u00fcr einen erkrankten Dirigenten des Radio-Sinfonieorchesters ein. Daraufhin wurde er zum stellvertretenden Chefdirigenten des Orchesters, sp\u00e4ter zum Chefdirigenten ernannt. Daneben arbeitete er in Finnland auch mit dem Ensemble Avanti!."@de,
        "Sakari Markus Oramo OBE (26 de octubre de 1965) es un director finland\u00e9s."@es,
        "Sakari Markus Oramo OBE (Helsinki, Finl\u00e2ndia em 26 de outubro de 1965), \u00e9 um maestro finland\u00eas. Oramo come\u00e7ou sua carreira como violinista e spalla da Orquestra Sinf\u00f4nica da R\u00e1dio Finlandesa. Em 1989 ele participou de uma aula de condu\u00e7\u00e3o com Jorma Panula na Academia Sibelius. Em 1993, apenas um ano de curso, ele conduziu a Orquestra Sinf\u00f4nica da R\u00e1dio Finlandesa. Seu sucesso o fez ser apontado como Co-Maestro Residente da orquestra. Oramo tamb\u00e9m trabalhou com o conjunto Avanti! da Finl\u00e2ndia. Desde 2003, Oramo tem sido o Maestro Residente da Orquestra Sinf\u00f4nica da R\u00e1dio Finlandesa. Em setembro de 2010, a orquestra anunciou que o contrato dele vai at\u00e9 maio de 2012."@pt,
        "Sakari Markus Oramo OBE (born October 26, 1965) is a Finnish conductor. Since 2013 he has been the Chief Conductor of the BBC Symphony Orchestra."@en,
        "Sakari Oramo Sakari Oramo est un chef d'orchestre finlandais, n\u00e9 le 26 octobre 1965 \u00e0 Helsinki."@fr,
        "\u30b5\u30ab\u30ea\u30fb\u30aa\u30e9\u30e2\uff08Sakari Markus Oramo\u30011965\u5e7410\u670826\u65e5\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15982119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sakari_Oramo>,
        <http://viaf.org/viaf/15982119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2004175b-02e9-41be-a1b4-01f66c1990b8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sakari_Oramo.
doremus_artist:d5376758-8a6d-3ba4-817a-56faa0d27d8f
owl:sameAs viaf:71596047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71596047>.
doremus_artist:d73fe504-b8b4-3475-b2f2-6902c8cf2a93
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Antonia Fahberg (* 19. Mai 1928 in Wien) ist eine \u00f6sterreichisch-deutsche Opern-, Operetten-, Lied- und Oratoriens\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Antonia Fahberg (also: Antonie, born 19 May 1928) is an Austrian lyric soprano in opera and concert. Her career focused on the Bavarian State Opera where she sang for 25 years. She performed regularly in concerts and recordings with Karl Richter and the M\u00fcnchener Bach-Chor, and appeared at major opera houses and festivals in Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:10039073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonia_Fahberg>,
        <http://viaf.org/viaf/10039073>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonia_Fahberg.
doremus_artist:d9b52250-af46-3f26-9b8f-d8233d402d8f
owl:sameAs viaf:178322360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/178322360>.
doremus_artist:d9fecd6a-2d3d-33e2-9259-dccafdf70ddc
    dbp:birthPlace dbr:Piran;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Alessandro Ferruccio Tartini (Pirano, 8 april 1692 - Padua, 26 februari 1770) was een Italiaanse componist, muziekpedagoog en violist. Hij was de zoon, het vierde kind, van Giovanni Antonio Tartini en zijn echtgenote Caterina Zangrandi. Tartini was een in heel Europa gevierd vioolvirtuoos en de oprichter van de zogenoemde Paduaanse school. Als violist lag hij aan de basis van de moderne strijkstoktechniek en was hij mogelijk de eerste die de combinatietoon ontdekte. Hij hoort met Antonio Vivaldi tot de belangrijkste vertegenwoordigers van het vioolconcert."@nl,
        "Giuseppe Tartini (* 8. April 1692 in Pirano bei Triest; \u2020 26. Februar 1770 in Padua) war ein italienischer Violinist, Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Giuseppe Tartini (8 April 1692 \u2013 26 February 1770) was a Venetian Baroque composer and violinist."@en,
        "Giuseppe Tartini (8 de abril de 1692 \u2013 26 de febrero de 1770) fue un violinista, compositor y te\u00f3rico de la m\u00fasica italiano del Barroco. Fue uno de los mayores virtuosos del viol\u00edn de su \u00e9poca; sus innovaciones en la escritura para dicho instrumento s\u00f3lo pudieron ser superadas por Niccol\u00f2 Paganini en el siglo XIX."@es,
        "Giuseppe Tartini (Pirano, 8 de abril de 1692  \u2014 P\u00e1dua, 26 de fevereiro de 1770) foi um violinista, pedagogo e compositor italiano. Formou uma famosa escola de violino \u2013 a Escola das Na\u00e7\u00f5es \u2013 de onde sa\u00edram eminentes violinistas, entre os quais Nardini. Tartini afirmou que o sonhou com o Diabo e que este pegou seu violino e tocou-lhe aquela que seria a sua Sonata do Diabo. A sua obra mais conhecida \u00e9 a sonata O trilo do diabo, publicada ap\u00f3s a sua morte. Escreveu tratados de violino e exp\u00f4s a sua concep\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica do modo menor."@pt,
        "Giuseppe Tartini est un violoniste et compositeur italien de l'\u00e9poque baroque, n\u00e9 le 8 avril 1692 \u00e0 Pirano (actuellement Piran, en Slov\u00e9nie), pr\u00e8s de Trieste, et mort le 26 f\u00e9vrier 1770 \u00e0 Padoue."@fr,
        """Giuseppe Tartini, (ur. 8 kwietnia 1692, zm. 26 lutego 1770) \u2013 w\u0142oski kompozytor, skrzypek, badacz historii muzyki i pedagog. Pochodzi\u0142 z Piranu na p\u00f3\u0142wyspie Istria w Republice Weneckiej. Studiowa\u0142 prawo na Uniwersytecie w Padwie. Oko\u0142o 1714 by\u0142 muzykiem opery w Ankonie, a od 1721 \u2013 kapelmistrzem i skrzypkiem w bazylice \u015bw. Antoniego w Padwie. Od 1726/1727 prowadzi\u0142 szko\u0142\u0119 skrzypcow\u0105, do kt\u00f3rej \u015bci\u0105gali uczniowie z ca\u0142ej Europy. W jego rodzinnym mie\u015bcie \u2013 Piranie centralny plac nosi jego imi\u0119. Po\u015brodku placu znajduje si\u0119 tak\u017ce pomnik kompozytora. 
* Pomnik w bazylice w Padwie 
* 
*"""@pl,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Tartini; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1692, \u041f\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1770, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u043c XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u062c\u064a\u0648\u0633\u064a\u0628 \u062a\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Giuseppe Tartini) \u200f(8 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1692 - 26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1770)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u062c\u062f \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643. \u0628\u062f\u0623 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0647\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0637\u0627\u0646\u060c \u0648\u062a\u0642\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0623\u0646 \u062a\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u064a \u0627\u0633\u062a\u0644\u0647\u0645 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0632\u0648\u0641\u0629 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0626\u0645\u0627\u064b \u0648\u064a\u062d\u0644\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0634\u064a\u0637\u0627\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u064e\u0639\u0632\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0646\u062f \u0642\u062f\u0645\u064a\u0647."@ar,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30bf\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Tartini, 1692\u5e744\u67088\u65e5 - 1770\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u5854\u66ff\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiuseppe Tartini\uff0c1692\u5e744\u67088\u65e5\uff0d1770\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u5a01\u5c3c\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66653168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Tartini>,
        <http://viaf.org/viaf/66653168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90c8118e-b5cc-4df8-80d3-8079879c9cef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Tartini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Tartini.
doremus_artist:da7bb318-02c7-3e3b-ab50-94385a510bed
owl:sameAs viaf:2662941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662941>.
doremus_artist:daa52a4c-6f57-3d81-9f33-678408a861a8
    dbp:birthPlace dbr:Jamshedpur;
    rdfs:comment
        "Christian Zacharias (* 27. April 1950 in Jamshedpur, Indien) ist ein deutscher Pianist und Dirigent."@de,
        "Christian Zacharias (Jamshedpur, 1950 ) \u00e9 um pianista e maestro alem\u00e3o. Zacharias, em 1961 fez seus estudos musicais na Academia Superior de Karlsruhe.Foi aluno de piano de Irene Slavin e Vlado Perlemuter em Paris. Ganhou o Concurso internacional de execu\u00e7\u00e3o musical de Genebra em 1969 e o Concurso Van Cliburn em 1973. Depois de vencer a Ravel concurso em Paris 1975, lan\u00e7ou uma carreira internacional. Tocou m\u00fasica de c\u00e2mara com o Quarteto Alban Berg, o Quarteto Guarneri, o Quarteto de Cordas de Leipzig, e com Heinrich Schiff, e Frank Peter Zimmermann."@pt,
        "Christian Zacharias (Jamshedpur, 1950) is een Duitse pianist en dirigent."@nl,
        "Christian Zacharias (Jamshedpur, India, 27 de abril de 1950) es un pianista y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Christian Zacharias (born 1950 in Jamshedpur) is a German pianist and conductor."@en,
        "Christian Zacharias (ur. 27 kwietnia 1950 w Jamshedpur w Indiach) \u2013 niemiecki pianista. W latach 1960\u20131969 studiowa\u0142 w wy\u017cszej szkole muzycznej w Karlsruhe oraz 1970\u20131973 w Pary\u017cu u Irene Slavin oraz Vlado Perlemutera. Laureat konkurs\u00f3w w Genewie (1969), w Fort Worth (Teksas (1973) i Pary\u017cu (1975). Wykonuje r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 kameraln\u0105, g\u0142\u00f3wnie Wolfganga Amadeusa Mozarta, a tak\u017ce utwory Domenico Scarlattiego, Franza Schuberta, Roberta Schumanna i Maurice Ravela. Od 2000 jest dyrektorem muzycznym Orkiestry Kameralnej w Lozannie."@pl,
        "Christian Zacharias est un pianiste et chef d'orchestre allemand n\u00e9 le 27 avril 1950 \u00e0 Jamshedpur, Inde."@fr,
        "\u30d1\u30ea\u3067\u30a4\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1\u30f3\u3068\u30f4\u30e9\u30c9\u30fb\u30da\u30eb\u30eb\u30df\u30e5\u30c6\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021969\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u30011973\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u30011975\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u76f8\u6b21\u3044\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u500b\u6027\u7684\u3067\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u89e3\u91c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300a\u5e73\u5747\u5f8b\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u66f2\u96c6\u300b\u3001\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\uff08\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u306b\u3088\u308b\u6f14\u594f\uff09\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u3092\u5f97\u610f\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3084\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30d5\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002EMI\u306e\u5c02\u5c5e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u30661979\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u9332\u97f3\u6570\u3082\u6570\u591a\u3044\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011992\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012000\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u7c73\u56fd\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u67e5\u54c8\u91cc\u4e9a\u65af\uff08Christian Zacharias\uff0c1950\u5e74\u751f\u4e8e\u8d3e\u59c6\u8c22\u5fb7\u5e03\u5c14\uff09 \uff0c\u5fb7\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u53ca\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7575864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Zacharias>,
        <http://viaf.org/viaf/194918361>,
        <http://viaf.org/viaf/7575864>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c0920e8-c64c-4329-b3be-f58bd0cf7c6b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Zacharias_(2862528424).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Zacharias.
doremus_artist:db20e956-d2f1-328c-91fa-fc64ce60d872
owl:sameAs viaf:79616923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79616923>.
doremus_artist:dbf7073f-0633-3481-97ce-9008483b71e5
    owl:sameAs viaf:32189184;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd58ee34-27e3-4936-91d7-fdeea847cf96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_adysz.
doremus_artist:dd5704ec-2680-34bb-90a5-eedfa0a31f86
owl:sameAs viaf:74039167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039167>.
doremus_artist:ddb42d6f-0d7d-36b8-9a41-f0af88eb9bdf
owl:sameAs viaf:34651659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651659>.
doremus_artist:de661870-d489-3851-8918-741faf6fa48c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Durham,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Grady Tate (* 14. Januar 1932 in Durham/North Carolina) ist ein US-amerikanischer Jazzs\u00e4nger und -schlagzeuger."@de,
        "Grady Tate (14 de enero de 1932) es un bater\u00eda estadounidense de jazz encuadrado en los estilos del bebop, hard bop y soul jazz."@es,
        "Grady Tate (born January 14, 1932) is an American hard bop and soul-jazz drummer and singer with a distinctive baritone voice. In addition to his work as sideman, Tate has released many albums as leader and vocalist as well as lent his voice to a number of songs in the Schoolhouse Rock! series."@en,
        """Grady Tate est un batteur et un chanteur de jazz am\u00e9ricain. N\u00e9 le 14 janvier 1932 \u00e0 Durham (Caroline du Nord), Grady Tate commence \u00e0 chanter \u00e0 l'\u00e2ge de quatre ans, et d\u00e9bute la batterie \u00e0 cinq ans. En tant que batteur, il jouera avec : Quincy Jones, Jimmy Smith, Lionel Hampton, Stan Getz, Cal Tjader, Pearl Bailey, Tony Bennett, Ella Fitzgerald, Aretha Franklin, Lena Horne, Peggy Lee, Della Reese, Sarah Vaughan, Michel Legrand, Lalo Schifrin et Andr\u00e9 Previn. 
*   
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail des percussions Portail des percussions"""@fr;
    owl:sameAs viaf:85873629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grady_Tate>,
        <http://viaf.org/viaf/85873629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16af2a0a-578e-44f4-b109-7e2fb4b83d6e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grady_Tate.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grady_Tate.
doremus_artist:dfc52889-b949-3732-a04f-003aeae29f02
owl:sameAs viaf:120767435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120767435>.
doremus_artist:e250755f-a604-355d-9746-bdead88aedff
    owl:sameAs n0:538e69ce-f34a-47a8-9621-f98d14a1f5cf;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/538e69ce-f34a-47a8-9621-f98d14a1f5cf>.
doremus_artist:e356f9c1-b3e5-3300-bdd7-349f14dacdbb
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ha lavorato prevalentemente nel repertorio lirico, ma ha fatto anche incursioni nel cinema, nella musica leggera e nella danza."@it,
        "Julia Migenes (* 13. M\u00e4rz 1949 in New York) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Schauspielerin."@de,
        "Julia Migenes (13 de Mar\u00e7o de 1949) \u00e9 uma soprano estadunidense. Ela nasceu em Lower East Sideem Nova Iorque em uma fam\u00edlia descendentes de Gregos e Iranianos- Porto Riquenhos."@pt,
        "Julia Migenes (born March 13, 1949) is an American mezzo-soprano working primarily in musical theatre repertoire. She was born on the Lower East Side of New York to a family of Greek and Irish-Puerto Rican descent. She is sometimes credited as Julia Migenes-Johnson. She graduated from The High School of Music & Art in New York City in 1960. Julia Migenes played Tevye's second daughter Hodel, in the original Broadway production of the long-running musical Fiddler on the Roof. She played Ciboletta in the 1973 film Eine Nacht in Venedig (re-released 2008). She starred in the 1984 film of Carmen."@en,
        "Julia Migenes (n. Nueva York; 13 de marzo de 1949) es una soprano estadounidense. Tambi\u00e9n conocida como Julia Migenes-Johnson. Destaca su participaci\u00f3n en la \u00f3pera Carmen en la pel\u00edcula de Francesco Rosi. De ascendencia puertorrique\u00f1a, Julia Migenes ha actuado en grandes escenarios internacionales como el Metropolitan Opera, destac\u00e1ndose en la \u00f3pera Lulu de Alban Berg y La voz humana de Francis Poulenc, as\u00ed como tambi\u00e9n operetas y musicales."@es,
        "Julia Migenes (n\u00e9e le 13 mars 1949 \u00e0 New York) est une soprano, actrice et danseuse am\u00e9ricaine, qui s'est illustr\u00e9e dans les grands r\u00f4les de soprano dramatique, notamment Manon Lescaut, Mimi ou Salom\u00e9. Elle a en outre incarn\u00e9 Carmen dans une adaptation au cin\u00e9ma \u00e0 grand succ\u00e8s, aux c\u00f4t\u00e9s de Placido Domingo. Enfin, elle s'int\u00e9resse \u00e0 de nombreux autres styles musicaux outre le classique, chantant de la com\u00e9die musicale aussi bien que de la pop."@fr;
    owl:sameAs viaf:67622978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julia_Migenes>,
        <http://viaf.org/viaf/67622978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2dbdbbd1-c413-43c4-b7f2-aa8427bcb502>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julia_Migenes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julia_Migenes.
doremus_artist:e58aaa0a-3aab-3c41-adf2-9477573d36fb
owl:sameAs viaf:100988270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100988270>.
doremus_artist:e5fd3748-166e-35ff-a3ea-92e0b7551e11
    rdfs:comment
        """Maurizio Benini is an Italian conductor and composer. He made his debut in 1998 in L'elisir d'amore at the Teatro Comunale di Bologna. Gramophone notes his "spirit and finesse" at conducting. He has also conducted opera performances at La Scala, the Lyric Opera of Chicago, the Metropolitan Opera, the Paris Opera, The Royal Opera, the Vienna State Opera, and the Wexford Festival Opera among others."""@en,
        "\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30d9\u30cb\u30fc\u30cb\uff08\u4f0a: Maurizio Benini, 1952\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30a1\u30a8\u30f3\u30c4\u30a1\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30de\u30f3\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u4f5c\u66f2\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30b5\u30fc\u30c0\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c6\u30a3\u306b\u3082\u6307\u63ee\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u30021984\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011992\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u5ba2\u6f14\u3059\u308b\u30021993\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u3067\u6307\u63ee\u3057\u30011995\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3088\u308a\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30a6\u30a7\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30012001\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61748684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Benini>,
        <http://viaf.org/viaf/61748684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurizio_Benini.
doremus_artist:e662419b-e587-37fb-9cc4-10106983a0c2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Benjamin Frankel (* 31. Januar 1906 in London; \u2020 12. Februar 1973 ebenda) war ein englischer Komponist."@de,
        "Benjamin Frankel (31 January 1906 \u2013 12 February 1973) was a British composer. His best known pieces include a cycle of five string quartets, eight symphonies, and several concertos for violin and viola. His single best-known piece is probably the First Sonata for Solo Violin, which, like his concertos, resulted from a long association with Max Rostal. He was also notable for writing 100 film scores. During the last 15 years of his life, Frankel also developed his own style of 12-note composition which retained contact with tonality."@en,
        "Benjamin Frankel (31 de enero de 1906 \u2013 12 de febrero de 1973) fue un compositor brit\u00e1nico."@es,
        "Benjamin Frankel (Londen, 31 januari 1906 \u2013 aldaar, 12 februari 1973) was een Brits componist, die pas na zijn leven waardering kreeg van het wat grotere publiek."@nl,
        "Benjamin Frankel (n\u00e9 \u00e0 Londres le 31 janvier 1906 et mort dans la m\u00eame ville le 12 f\u00e9vrier 1973) est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre anglais."@fr,
        "\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30eb\uff08Benjamin Frankel\u30011906\u5e741\u670831\u65e5 - 1973\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u7fd2\u3044\u59cb\u3081\u308b\u3068\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u305f\u300214\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6f14\u594f\u304c\u30f4\u30a3\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30d9\u30f3\u30cf\u30e0\u306e\u6ce8\u610f\u3092\u5f15\u304d\u3001\u5f7c\u306f\u4e21\u89aa\u306b\u97f3\u697d\u306e\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3055\u305b\u308b\u3088\u3046\u8aac\u5f97\u3057\u305f\u30021922\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u6570\u9031\u9593\u904e\u3054\u3057\u305f\u304c\u3059\u3050\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u53ce\u5165\u3092\u5f97\u306a\u304c\u3089\u3001\u6700\u521d\u306e\u82b8\u8853\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002 1930\u5e74\u4ee3\u306e\u521d\u3081\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u7de8\u66f2\u8005\u3068\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u30011944\u5e74\u306b\u5287\u5834\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u308b\u306e\u3092\u3084\u3081\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306f\u4f5c\u308a\u7d9a\u3051\u3001100\u4ee5\u4e0a\u306e\u30b9\u30b3\u30a2\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u306f\u82b8\u8853\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u300c600\u4e07\u4eba\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u300d\u6367\u3052\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u30db\u30ed\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u3067\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3092\u6307\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011951\u5e74\u306e\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3067\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 1973\u5e74\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u884c\u9032\u6b4c\u300d\u3068\u82f1\u56fd\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u304b\u3089\u59d4\u5631\u3055\u308c\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c9\u756a\u3092\u4f5c\u66f2\u4e2d\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Frankel>,
        <http://viaf.org/viaf/24787110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca421269-e85b-490b-add2-d9e2fbaa10e0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Frankel.
doremus_artist:e67167a5-f234-3058-908c-ef96d6ce82c6
    dbp:birthPlace dbr:Zaragoza;
    dbp:deathPlace dbr:Zaragoza;
    rdfs:comment
        "Sebastian Aguilera de Heredia (1561-1627) est un organiste espagnol, musicien et compositeur. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le pr\u00e9curseur de l'\u00e9cole musicale baroque aragonaise."@fr,
        "Sebastian Aguilera de Heredia (August 1561 \u2013 16 December 1627) was a Spanish monk, musician and composer. He was first the organist at the cathedral in Huesca from 1585 to 1603, and then moved to a more prestigious position as maestro de m\u00fasica at La Seo Cathedral in Saragossa. He published a collection of works in 1618, and eighteen of his keyboard works survive. He is considered the first major figure of the Aragonese School of music centered on Saragossa."@en,
        "Sebasti\u00e1n Aguilera de Heredia (Zaragoza, bautizado el 15 de agosto de 1561 \u2014 ib\u00eddem, 16 de diciembre de 1627) fue un organista y compositor espa\u00f1ol, m\u00e1ximo exponente de la Escuela Aragonesa, y puente entre las figuras de Antonio de Cabez\u00f3n y Francisco Correa de Arauxo"@es,
        "Sebasti\u00e1n Aguilera de Heredia (getauft 15. August 1561 in Saragossa; \u2020 16. Dezember 1627 ebenda) war ein spanischer Organist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:12490663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Aguilera_de_Heredia>,
        <http://viaf.org/viaf/12490663>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastian_Aguilera_de_Heredia.
doremus_artist:e679c9f9-544c-3763-bd95-e9f09df77809
owl:sameAs viaf:19966991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19966991>.
doremus_artist:e686e8a9-8419-3e7f-a9c0-0d1c04fd59db
    dbp:birthPlace dbr:Găești;
    rdfs:comment
        """Gheorghe Zamfir  ist ein rum\u00e4nischer Panfl\u00f6tist. Zamfir, anf\u00e4nglich Autodidakt, begann seine musikalische Ausbildung an einer Musikschule in Bukarest, wo er ein Sch\u00fcler F\u0103nic\u0103 Lucas war. 1961 wechselte er auf das Bukarester Konservatorium. \u00d6ffentlich bekannt wurde Zamfir durch den Schweizer Ethnomusikforscher Marcel Cellier, der ihn im Rahmen umfassender Forschungsarbeiten auf dem Gebiet rum\u00e4nischer Volksmusik entdeckte. 
*       
*       
*       
*"""@de,
        """Gheorghe Zamfir (6 de abril de 1941, en G\u0103e\u0219ti, distrito de D\u00e2mbovi\u0163a, Rumania) es un m\u00fasico rumano, virtuoso en la flauta de pan (zampo\u00f1a, nai en rumano), especialmente el "nai rom\u00e2nesc" ("zampo\u00f1a rumana"), que \u00e9l mismo perfeccion\u00f3. Est\u00e1 considerado por muchos el mejor en su especialidad."""@es,
        """Gheorghe Zamfir (6 de abril, 1941) \u00c9 um flautista romeno, especialmente conhecido mundialmente pela sua m\u00fasica de flauta de p\u00e3, como "The Master of the Pan Flute." Zamfir foi "descoberto" pelo etnomusic\u00f3logo su\u00ed\u00e7o Marcel Cellier que pesquisou extensivamente a m\u00fasica folk nos anos 1960. Trazido pela primeira vez com a sua flauta pan para pa\u00edses da Europa Ocidental em 1972 pelo compositor Vladimir Cosma como solista na m\u00fasica da banda original do filme Le grand blond avec une chaussure noire que fez grande sucesso, desde ent\u00e3o, tem sido utilizado como solista em trilhas sonoras de filmes de compositores famosos como Francis Lai, Ennio Morricone. e muitos outros. Principalmente atrav\u00e9s de comerciais de televis\u00e3o, onde foi anunciado como "Zamfir, Mestre da Flauta Pan", ele introduziu o instrum"""@pt,
        "Gheorghe Zamfir (G\u0103e\u0219ti (Roemeni\u00eb), 6 april 1941) is een virtuoos Roemeens panfluitist. Hij was aanvankelijk autodidact en zette zijn opleiding voort aan het conservatorium van Boekarest, waar hij een leerling was van F\u0103nic\u0103 Luca, en aan het conservatorium van Boekarest (1968). Zamfir kreeg bekendheid bij het grote publiek toen hij ontdekt werd door de Zwitserse etnomusicoloog Marcel Cellier, die in de jaren 1960 een diepgaande studie deed naar de Roemeense volksmuziek. Zamfir heeft tientallen jaren lang in het westen geleefd, maar is enkele jaren geleden naar Roemeni\u00eb teruggekeerd."@nl,
        """Gheorghe Zamfir (Romanian pronunciation: [\u02c8\u0261e\u032for\u0261e zam\u02c8fir] ; born April 6, 1941) is a Romanian pan flute musician. Zamfir is known for playing an expanded version of the traditional Romanian-style pan flute (nai) of 20 pipes to 22, 25, 28 and 30 pipes to increase its range, and obtaining as many as eight overtones (additionally to the fundamental tone) from each pipe by changing the embouchure. He is known as "The Master of the Pan Flute"."""@en,
        "Gheorghe Zamfir (n\u00e9 le 6 avril 1941 \u00e0 G\u0103e\u0219ti, en Roumanie) est un musicien et compositeur roumain, virtuose de la fl\u00fbte de Pan."@fr,
        "Gheorghe Zamfir /'ge\u032for.ge zam\u02c8fir/ (ur. 6 kwietnia 1941, w G\u0103e\u015fti, Rumunia) - muzyk, wirtuoz gry na fletni Pana. Pocz\u0105tkowo pragn\u0105\u0142 zosta\u0107 akordeonist\u0105. W wieku 14 lat zacz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na fletni Pana jako samouk. Swoj\u0105 edukacj\u0119 kontynuowa\u0142 w Akademii Muzycznej w Bukareszcie, gdzie by\u0142 uczniem Fanica Luca (1968). W sto\u0142ecznej uczelni uzyska\u0142 dyplom pedagoga, uko\u0144czy\u0142 te\u017c dyrygentur\u0119. Zosta\u0142 zauwa\u017cony przez szwajcarskiego znawc\u0119 muzyki etnicznej Marcela Cellier, kt\u00f3ry w latach 60. bada\u0142 rumu\u0144sk\u0105 muzyk\u0119 ludow\u0105. Zamfir przeszed\u0142 do historii rozwijaj\u0105c i unowocze\u015bniaj\u0105c tradycyjny rumu\u0144ski styl grania na fletni Pana, jak r\u00f3wnie\u017c sam instrument, zwi\u0119kszaj\u0105c w nim liczb\u0119 piszcza\u0142ek z 20 do 22, 25, 28 i 30 oraz zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym jego zakres, uzyskuj\u0105c - tak\u017ce poprzez odpowiedni\u0105 zmian\u0119 u\u0142o\u017cen"@pl,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0435 \u0417\u0430\u043c\u0444\u0438\u0301\u0440 (\u0440\u0443\u043c. Gheorghe Zamfir, [\u02c8\u0261e\u032for\u0261e zam\u02c8fir]; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941, \u0413\u044d\u0435\u0448\u0442\u0438) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442."@ru,
        """\u062c\u0648\u0631\u062c \u0632\u0627\u0645\u0641\u064a\u0631 \u0623\u0648 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a \u0632\u0627\u0645\u0641\u064a\u0631) \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629:Gheorghe Zamfir) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 6 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1941). \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0628\u0639\u0632\u0641\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646 \u0641\u0644\u0648\u062a. \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 120 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0628\u064a\u0639 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 40 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629. \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0644\u0642\u0628 "\u0632\u0627\u0645\u0641\u064a\u0631..\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a". \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0632\u0627\u0645\u0641\u064a\u0631 \u0628\u0639\u0632\u0641\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0645\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0647\u064a "\u0646\u0627\u064a"\u060c \u0645\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646 20 \u0648\u062d\u062a\u0649 30 \u0623\u0646\u0628\u0648\u0628\u0627 \u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639 \u0645\u062c\u0627\u0644\u0647\u0627\u060c \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 9 \u0646\u063a\u0645\u0627\u062a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0623\u0646\u0628\u0648\u0628 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644 \u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0641\u062a\u064a\u0646."""@ar,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30b2\u30fb\u30b6\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\uff08\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u8a9e: Gheorghe Zamfir\u30011941\u5e744\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u30d1\u30f3\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6f14\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b2\u30aa\u30eb\u30b0\u30fb\u30b6\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b6\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30c9\u30a5\u30f3\u30dc\u30f4\u30a3\u30c4\u30a1\u770c\u30ac\u30a8\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u751f\u307e\u308c\u300214\u6b73\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30d1\u30f3\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u306e\u3061\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u5408\u594f\u56e3\u300c\u30b7\u30aa\u30eb\u30b7\u30a2\u300d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021970\u5e74\u3001\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u300c\u30bf\u30e9\u30d5\u300d\u3092\u7d50\u6210\u30021980\u5e74\u3001\u521d\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u55ac\u723e\u6cbb\u00b7\u8a79\u6590\u723e\uff08Gheorghe Zamfir\uff0c1941\u5e744\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u6392\u7c2b\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39563686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gheorghe_Zamfir>,
        <http://viaf.org/viaf/39563686>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4024e553-6dd7-426c-9ff4-323b17a01063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gheorghe_Zamfir10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gheorghe_Zamfir.
doremus_artist:e7b60705-7eb6-32dd-af7d-c3496d2d5aa0
owl:sameAs viaf:79232263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79232263>.
doremus_artist:e7dd8ddc-b2e5-3238-be0f-65c9b4d5edda
owl:sameAs viaf:46949284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949284>.
doremus_artist:e7e0ba68-ba4d-3403-a95c-7999acda57d8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Honolulu,_Hawaii>;
    rdfs:comment
        "Martin Denny (* 10. April 1911 in New York; \u2020 3. M\u00e4rz 2005 in Hawaii-Kai, Hawaii) war ein US-amerikanischer Jazzpianist. Denny wurde besonders durch Cal Tjader beeinflusst. Er gilt als gr\u00f6\u00dfter Interpret und Miterfinder des Exotica-Stils, den er mit menschlich erzeugten Vogelstimmen anreicherte. Martin Denny hatte mit Les Baxters Quiet Village 1959 einen Top 2-Hit in den USA. Im gleichen Jahr wurde sein Album Exotica die Top 1 der LP-Charts. Zu seiner Band geh\u00f6rten Julius Wechter und Arthur Lyman, die sp\u00e4ter Solo-Karrieren starteten. Denny lebte auf Hawaii."@de,
        """Martin Denny (April 10, 1911 \u2012 March 2, 2005) was an American piano-player and composer best known as the "father of exotica." In a long career that saw him performing well into the 1980s, he toured the world popularizing his brand of lounge music which included exotic percussion, imaginative rearrangements of popular songs, and original songs that celebrated Tiki culture."""@en,
        """Martin Denny (n. en Nueva York el 10 de abril de 1911 \u2013 f. en Honolulu el 2 de marzo de 2005) fue un m\u00fasico estadounidense, int\u00e9rprete de piano y compositor, mejor conocido como el "padre de la m\u00fasica ex\u00f3tica". Su trayectoria art\u00edstica se prolong\u00f3 hasta la d\u00e9cada de 1980, viaj\u00f3 por casi todo el mundo, popularizando su estilo musical el cual estaba enriquecido por percusiones especiales (ex\u00f3ticas, al menos para el escucha norteamericano) y arreglos imaginativos para canciones populares de su \u00e9poca. Dichos temas fueron el inicio de la llamada Cultura Tiki. De las filas de su agrupaci\u00f3n surgieron dos geniales instrumentalistas con una acentuada influencia de Denny: Julius Wechter de Baja Marimba Band y el notable percusionista y m\u00fasico Arthur Lyman."""@es,
        "Martin Denny, n\u00e9 le 10 avril 1911 \u00e0 New York et mort le 2 mars 2005 \u00e0 Honolulu, est un pianiste, compositeur et arrangeur am\u00e9ricain qui est l'un des cr\u00e9ateurs avec Les Baxter du genre musical Exotica (du nom de l'album de Martin Denny de 1957), m\u00e9tissage de jazz et de musique polyn\u00e9sienne."@fr,
        "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c7\u30cb\u30fc\uff08Martin Denny, 1911\u5e744\u670810\u65e5 - 2005\u5e743\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30ab\uff08\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\uff09\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002 \u82e5\u3044\u9803\u304b\u3089\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u7a7a\u8ecd\u5175\u58eb\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u4efb\u52d9\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u7d42\u6226\u5f8c\u5fa9\u54e1\u5175\u63f4\u52a9\u6cd5\u306e\u3082\u3068\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3068\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u306a\u3069\u306e\u9375\u76e4\u6253\u697d\u5668\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3084\u30a2\u30b8\u30a2\u3084\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6c11\u65cf\u697d\u5668\u306a\u3069\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u697d\u5668\u3092\u7528\u3044\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u62c5\u5f53\u306e\u30aa\u30ae\u30fc\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\uff08Augie Colon\uff09\u304c\u30d0\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\uff08Bird Calls\uff09\u3068\u3044\u3046\u72ec\u7279\u306a\u624b\u6cd5\u3067\u9ce5\u3084\u30ab\u30a8\u30eb\u306a\u3069\u306e\u52d5\u7269\u306e\u9cf4\u304d\u58f0\u3092\u307e\u306d\u3066\u5f69\u308a\u3092\u52a0\u3048\u3001\u6b27\u7c73\u306e\u767d\u4eba\u304c\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3059\u308b\u300c\u5357\u56fd\u306e\u697d\u5712\u300d\u3092\u97f3\u697d\u3067\u8868\u73fe\u3057\u3066\u4e00\u4e16\u3092\u98a8\u9761\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30fb\u30de\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8\u306b\u3082\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30af\u30ef\u30a4\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30ec\u30c3\u30b8\u300f\u53ce\u9332\u306e\u300c\u30d5\u30a1\u30a4\u30a2\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30c3\u30ab\u30fc\u300d\u304c\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u81ea\u8eab\u306f1958\u5e74\u306e\u300eExotica 2\u300f\u3067\u670d\u90e8\u826f\u4e00\u306e\u300c\u8607\u5dde\u591c\u66f2\u300d\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\uff61"@ja;
    owl:sameAs viaf:59293628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Denny>,
        <http://viaf.org/viaf/59293628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Denny.
doremus_artist:e7e5754d-b774-3921-b1bc-cea96690accc
owl:sameAs viaf:220708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220708>.
doremus_artist:e7e77d4c-0f3f-361f-b937-1dbc6c7e5fa4
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Karl Felix Halm (also Carl; Karl Felix Ritter von Halm after 1872; 5 April 1809 \u2013 5 October 1882), was a German classical scholar and critic."@en,
        "Karl Felix Halm, seit 1872 Ritter von Halm (* 5. April 1809 in M\u00fcnchen; \u2020 5. Oktober 1882 ebenda) war ein deutscher Altphilologe und Bibliothekar."@de,
        """\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0413\u0430\u043b\u044c\u043c (\u043d\u0435\u043c. Karl Felix Halm; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1809, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1882, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a. \u0411\u044b\u043b \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u0435\u0439\u0448\u0430\u044f \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430 \u0413\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0426\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b: 
*  \u00abZur Handschriftenkunde der ciceronianischen Schriften\u00bb, 
*  \u00abBeitr\u00e4ge zur Berichtigung und Erg\u00e4nzung der ciceronianischen Fragmente\u00bb, 
*  \u00abUeber die Echtheit der dem Justus Lipsius Zugeschriebenen Reden\u00bb."""@ru;
    owl:sameAs viaf:54273523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Felix_Halm>,
        <http://viaf.org/viaf/54273523>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Felix_Halm_-_Imagines_philologorum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Felix_Halm.
doremus_artist:e883aa9c-15cb-3700-a6e0-732f8278dd79
    owl:sameAs viaf:12492803;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12492803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c37baf13-2cb0-41a4-a76a-ad4d024146d9>.
doremus_artist:e8de7483-52f9-31ad-8238-2f1875e9ab3a
    rdfs:comment
        "Andrew von Oeyen (born November 12, 1979) is an American concert pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:173414471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_von_Oeyen>,
        <http://viaf.org/viaf/173414471>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_von_Oeyen.
doremus_artist:e930c216-09a2-35bd-aece-159cb994da4c
owl:sameAs viaf:71579836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579836>.
doremus_artist:eb992925-5255-38a7-8521-736cc5a1b6cf
owl:sameAs viaf:48823913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48823913>.
doremus_artist:ec169080-98e4-3fa8-ad8b-632d39a6881b
owl:sameAs viaf:59273622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59273622>.
doremus_artist:ed184ec7-496c-3d52-bbe2-12106d4da3f1
    owl:sameAs viaf:2657870;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69737ebe-836c-40dc-a938-7e85688426ff>.
doremus_artist:ee5f55e6-c8da-3a58-b9ae-cd5142d8f7a5
    rdfs:comment
        """Michael Fabiano (8 de mayo de 1984, Montclair (Nueva Jersey) es un tenor l\u00edrico estadounidense. De familia de ascendencia italiana naci\u00f3 en Nueva Jersey y asisti\u00f3 a la Universidad de M\u00edchigan donde tom\u00f3 clases con George Shirley. Se perfeccion\u00f3 en Filadelfia. Particip\u00f3 en la documental "The Audition", cuando gan\u00f3 el concurso de las Metropolitan Opera Auditions en 2007. Se especializa en roles del Bel canto como Gennaro, el Duque de Mantua, Alfredo, Edgardo y otros."""@es,
        "Michael Fabiano (born 8 May 1984) is an American operatic tenor. Born in Montclair, New Jersey, he has performed in leading opera houses throughout the world, including the San Francisco Opera, Metropolitan Opera, Paris Opera, Teatro alla Scala, Canadian Opera Company, English National Opera, and Deutsche Oper Berlin among many others. Fabiano is the 2014 Richard Tucker Award Winner."@en;
    owl:sameAs viaf:160537739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Fabiano>,
        <http://viaf.org/viaf/160537739>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael-fabiano-final-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Fabiano.
doremus_artist:eed249fe-344a-38ad-9f3f-ca0e354f8628
owl:sameAs viaf:19398147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19398147>.
doremus_artist:f154c489-188e-3b0d-9a86-358fff466e75
owl:sameAs viaf:19883233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19883233>.
doremus_artist:f15ac5b2-3d46-328f-8e5f-e82ab32bb8e4
owl:sameAs viaf:119376312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119376312>.
doremus_artist:f18b198d-6795-3e0f-9fb3-290f5e50ce81
    rdfs:comment
        "Margaret Jane Wray is an award winning American dramatic soprano known for her interpretations of the works of Richard Wagner. Wray began her career as a member of the Metropolitan Opera's Young Artist program in the mid to late 1980s. She made her debut with the company in 1987 as Annina in Verdi's La Traviata. Wray was quickly identified as one of the most talented young artists in the field and success soon followed. In 1989, Wray was awarded the prestigious Richard Tucker Award. Wray went on to appear in lead roles with many of the world's leading opera companies including the Metropolitan Opera, Pittsburgh Opera, Cincinnati Opera, Seattle Opera, La Scala, the Bavarian State Opera, the Berlin State Opera, Op\u00e9ra National de Paris, La Monnaie, L\u2019Op\u00e9ra de la Bastille, Oper Frankfurt, Teat"@en;
    owl:sameAs dbr:Margaret_Jane_Wray;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Jane_Wray>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Jane_Wray.
doremus_artist:f1c99968-cb28-37e9-b546-2dabd2e21fb0
owl:sameAs viaf:22407550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22407550>.
doremus_artist:f2b5a895-6ee1-3402-9dec-b91cf7a1c295
owl:sameAs viaf:14829309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14829309>.
doremus_artist:f2d2e725-15a7-3cd7-aab1-11697bb3575b
owl:sameAs viaf:272957294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272957294>.
doremus_artist:f329e85e-5b53-3fe4-a49d-f0182efe818c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Asheville,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Attiva nei generi jazz, soul e folk, la Flack \u00e8 nota principalmente per il singolo Killing Me Softly with His Song, con il quale nel 1973 arriva prima nella Billboard Hot 100 per cinque settimane e vinse il Grammy Award come miglior album del 1974, e Where Is the Love, uno dei suoi tanti duetti con Donny Hathaway. L'album First Take con Ron Carter contenente il brano raggiunger\u00e0 la prima posizione nella Billboard 200 per cinque settimane vincendo il disco di platino, la quarta in Canada con il disco d'oro e la nona posizione in Australia entrando nella Grammy Hall of Fame Award 2016."@it,
        """Roberta Cleopatra Flack (born February 10, 1939) is an American singer and musician. She is best known for her classic #1 singles "The First Time Ever I Saw Your Face", "Killing Me Softly with His Song" and "Feel Like Makin' Love", and for "Where Is the Love" and "The Closer I Get to You", two of her many duets with Donny Hathaway."""@en,
        "Roberta Flack (* 10. Februar 1937) ist eine amerikanische Souls\u00e4ngerin, Pianistin und Songschreiberin."@de,
        "Roberta Flack (Asheville (North Carolina), 10 februari 1937) is een Amerikaanse zangeres. Ze is vooral bekend van haar hit Killing Me Softly with His Song."@nl,
        "Roberta Flack (Asheville, Carolina do Norte, 10 de fevereiro de 1937) \u00e9 uma cantora, pianista e compositora estado-unidense."@pt,
        "Roberta Flack (n. Black Mountain, Carolina del Norte, 10 de febrero de 1937) es una cantante de soul y quiet storm estadounidense."@es,
        "Roberta Flack (ur. 10 lutego 1937 w Asheville) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka \u015bpiewaj\u0105ca jazz, soul i folk. Uko\u0144czy\u0142a Howard University w Waszyngtonie."@pl,
        "Roberta Flack est une chanteuse am\u00e9ricaine de soul, jazz et folk, n\u00e9e le 10 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Asheville, en Caroline du Nord. Elle est surtout connue pour son interpr\u00e9tation, en 1972, de la chanson Killing Me Softly With His Song, \u00e9galement chant\u00e9e par plusieurs dizaines d'autres artistes et qui sera aussi un succ\u00e8s, en 1996, dans une version due aux Fugees."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u0430 \u0424\u043b\u044d\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roberta Flack; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1937, \u0411\u043b\u044d\u043a \u041c\u0430\u0443\u043d\u0442\u0438\u043d, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0443\u0442\u043e\u043d\u0447\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434 \u00abThe First Time Ever I Saw Your Face\u00bb (1972), \u00abKilling Me Softly With His Song\u00bb (1973) \u0438 \u00abFeel Like Makin' Love\u00bb (1974), \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30bf\u30fb\u30d5\u30e9\u30c3\u30af\uff08Roberta Flack\u30011937\u5e742\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ce\u30fc\u30b9\u30fb\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u3084\u3055\u3057\u304f\u6b4c\u3063\u3066\u300d\u3001\u300c\u611b\u306f\u9762\u5f71\u306e\u4e2d\u306b\u300d\u306a\u3069\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15676686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberta_Flack>,
        <http://viaf.org/viaf/15676686>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5298bbcb-7330-49bf-a780-2d757f10a20a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberta_Flack43.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberta_Flack.
doremus_artist:f32c3394-e598-3722-928c-240e3346f7aa
owl:sameAs viaf:19893196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19893196>.
doremus_artist:f36544a0-670f-3c88-9d5c-7d385b13c17a
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Boris Berman (Russisch: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0411\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d) (Moskou, 3 april 1948) is een Russische pianist."@nl,
        "Boris Berman (born Moscow, April 3, 1948) is a Russian pianist and pedagogue. He was a student of Lev Oborin at the Moscow Conservatory. He made his debut in Moscow in 1965. He joined an early music ensemble, at the time the only one in Russia, as a harpsichordist. At the same time he worked with contemporary composers such as Alfred Schnittke and Edison Denisov. He played in the first Russian performances of works by Arnold Schoenberg, Karlheinz Stockhausen, Luciano Berio and Gy\u00f6rgy Ligeti. He also was a guest soloist with several orchestras, including the Moscow Philharmonic and the Moscow Chamber orchestras."@en,
        "Boris Berman (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d) est un pianiste et p\u00e9dagogue russe, n\u00e9 \u00e0 Moscou en 1948."@fr,
        "Boris Berman (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d; * 3. April 1948 in Moskau) ist ein russischer Pianist, Cembalist und Musikp\u00e4dagoge. Berman studierte am Moskauer Konservatorium bei Lew Oborin und erhielt 1971 den Mastergrad in den F\u00e4chern Cembalo und Klavier. Er deb\u00fctierte als Pianist 1965 in Moskau, schloss sich als Cembalist einem Ensemble f\u00fcr Alte Musik an und gab in der Sowjetunion Konzerte u. a. mit dem Moskauer Philharmonieorchester und dem Moskauer Kammerorchester. Auf dem Gebiet der zeitgen\u00f6ssischen Musik arbeitete er mit Komponisten wie Alfred Schnittke und Edison Denisov zusammen, spielte russische Erstauff\u00fchrungen von Werken Arnold Schoenbergs, Karlheinz Stockhausens, Luciano Berios, Gy\u00f6rgy Ligetis und John Cages."@de,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0411\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u041b. \u041e\u0431\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430). \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1965. \u0412 1973 \u0440\u0435\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c, \u0432 1979 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f\u0445 \u0441 \u0425.\u0425\u043e\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u043c, \u041e\u0440\u0435\u043b\u0435\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435, \u0428\u043b\u043e\u043c\u043e \u041c\u0438\u043d\u0446\u0435\u043c, \u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u0435\u043c \u041f\u0430\u0443\u043a\u043e\u043c, \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u0435\u0439 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d, \u041c\u0438\u0448\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441, \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432, \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0435\u0439\u0434\u0436, \u041b\u0443\u0447\u0430\u043d\u043e \u0411\u0435\u0440\u0438\u043e, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439\u0441\u0430, \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b, \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0432\u0451\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u044b \u0432 \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e."@ru,
        "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ec\u30d5\u30fb\u30aa\u30dc\u30fc\u30ea\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011965\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5f53\u6642\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u552f\u4e00\u306e\u53e4\u697d\u56e3\u4f53\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u3002\u540c\u6642\u671f\u306b\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\u3084\u30c7\u30cb\u30bd\u30d5\u3089\u30bd\u9023\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30d9\u30ea\u30aa\u3001\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u521d\u6f14\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 1973\u5e74\u306b\u8a31\u53ef\u3092\u5f97\u3066\u30bd\u9023\u304b\u3089\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u30021979\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30d6\u30e9\u30f3\u30c0\u30a4\u30b9\u5927\u5b66\u3084\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u30d6\u30eb\u30fc\u30df\u30f3\u30c8\u30f3\u6821\u3001\u30a8\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u30022008\u5e74\u306b\u300e\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\uff08Prokofiev's Piano Sonatas\uff09\u3092\u30a8\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u51fa\u7248\u5c40\u3088\u308a\u4e0a\u6893\u3057\u305f\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7581004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Berman>,
        <http://viaf.org/viaf/7581004>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a231e945-8fbd-4db5-9c10-e4bade592dc7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Berman.
doremus_artist:f3b97644-b2d8-3441-a388-3a3b6201d1e3
owl:sameAs viaf:56682844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56682844>.
doremus_artist:f43b67d7-5643-39f7-b7e9-b6ec25f8da1f
owl:sameAs viaf:263477570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263477570>.
doremus_artist:f45a91f6-ceb8-3571-bae5-1b77f3546634
owl:sameAs viaf:230008407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230008407>.
doremus_artist:f4aa9017-c4da-3478-986e-68b26c720784
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hannah,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        """Joshua Otis "Josh" Turner (born November 20, 1977) is an American contemporary country music singer and actor. In 2003, he signed to MCA Nashville Records. That same year, his debut album's title track, "Long Black Train", was his breakthrough single release. His second album, Your Man (2006) accounted for his first two number one hits: "Your Man" and "Would You Go with Me," while 2007's Everything Is Fine included a No. 2 in "Firecracker." Haywire, released in 2010, produced his biggest hit, the No. 1 "Why Don't We Just Dance" and another number one in "All Over Me". It was followed by Punching Bag (2012), whose lead-off single "Time Is Love" was the biggest hit of 2012 according to Billboard Year-End."""@en,
        """Joshua Otis "Josh" Turner (n\u00e9 le 20 novembre 1977) est un chanteur de musique country am\u00e9ricain. Sign\u00e9 chez MCA Nashville Records en 2003, Josh r\u00e9alise son premier album "Long Black Train" qui sera certifi\u00e9 disque de platine. En 2005, l'artiste classera ces deux premiers singles \u00e0 la premi\u00e8re place du Billboard country charts avec "Your Man" et "Would You Go With Me", extrait de l'album "Your Man" qui sera quant \u00e0 lui certifi\u00e9 double disque de platine aux \u00c9tats-Unis. Cet album contient \u00e9galement le single "Me and God", un duo r\u00e9alis\u00e9 avec le musicien bluegrass Ralph Stanley."""@fr,
        "Joshua Otis \u00abJosh\u00bb Turner (Hannah, Carolina del Sur, 20 de noviembre de 1977) es un cantante estadounidense de m\u00fasica country y actor que firm\u00f3 con MCA Records Nashville en 2003. Su \u00faltimo single es Time Is Love (El Tiempo es Amor) de su nuevo \u00e1lbum: 'Saco de Boxeo'. En 2003, su canci\u00f3n Long Black Train (Largo Tren Negro) fue relevante en el mercado. Y en 2005 Your Man (Tu Hombre) alcanz\u00f3 sus primeros dos n\u00famero uno: Would You Go with Me (Vendr\u00edas conmigo) y Your Man, mientras que 2007 con Everything Is Fine (Todo est\u00e1 muy bien) incluye un N\u00ba2 con Firecracker. Haywire, lanzado en 2010, produjo su \u00e9xito m\u00e1s grande, el No.1 Why Don't We Just Dance (Por qu\u00e9 no bailamos s\u00f3lo) y otro n\u00famero 1 con All Over Me (Todo Sobre Mi). Seguido por Punching Bag (Saco de Boxeo) en 2012, cuyo simple estrella"@es,
        "Joshua Otis \u201eJosh\u201c Turner (* 20. November 1977 in Hannah, South Carolina) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger. Er hatte bis 2010 vier Nummer-eins-Hits in den Country-Charts."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u0448\u0443\u0430 \u041e\u0442\u0438\u0441 \u00ab\u0414\u0436\u043e\u0448\u00bb \u0422\u0451\u0440\u043d\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1977) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0435\u0439 MCA Nashville Records \u0432 2003. \u0415\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u00abTime Is Love\u00bb \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 'Punching Bag'. \u0412 2003 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abLong Black Train\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c."@ru,
        """\u30b8\u30e7\u30b7\u30e5\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc (Joshua Otis "Josh" Turner\u30011977\u5e7411\u670820\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u30022003\u5e74\u3001MCA\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u5951\u7d04\u3002\u4f4e\u97f3\u3092\u7279\u5fb4\u3068\u3059\u308b\u30022003\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eLong Black Train \u300f\u304b\u3089\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fb\u30ab\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u305f\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u66f2\u300eLong Black Train \u300f\u3067\u4e16\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30022005\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eYour Man \u300f\u304b\u3089\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fb\u30ab\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u305f\u300eYour Man \u300f\u3068\u300eWould You Go with Me \u300f\u3067\u521d\u3081\u3066\u306e\u7b2c1\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u30012007\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eEverything Is Fine \u300f\u304b\u3089\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eFirecracker \u300f\u306f\u7b2c2\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022010\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eHaywire \u300f\u304b\u3089\u300eAll Over Me \u300f\u3068\u5171\u306b\u7b2c1\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eWhy Don't We Just Dance \u300f\u306f\u5f7c\u306e\u6700\u5927\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022012\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300ePunching Bag \u300f\u306b\u5148\u99c6\u3051\u3066\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eTime Is Love \u300f\u306f\u300e\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u300f\u8a8c\u306e\u5e74\u9593\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:49546268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josh_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/49546268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c418647-3aa0-4f0b-b043-306f47855f52>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joshua_Otis_Turner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josh_Turner.
doremus_artist:f4ad1c05-ac2c-357c-891f-c6bcfe535b87
owl:sameAs viaf:37179997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37179997>.
doremus_artist:f4c0adc4-e20c-327c-ba20-cd9efff78bee
owl:sameAs viaf:2736843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2736843>.
doremus_artist:f4e8ee10-01eb-320a-932b-04ca7b741855
    dbp:birthPlace dbr:Amagasaki;
    rdfs:comment
        "Ryo Noda (\u91ce\u7530 \u71ce Noda Ryo) is a Japanese composer and musician who has written several works for classical saxophone."@en,
        "Ryo Noda (\u91ce\u7530 \u71ce, Noda Ryo?) \u00e9 um compositor e m\u00fasico japon\u00eas que escreveu v\u00e1rias obras para saxofone cl\u00e1ssico."@pt,
        "Ryo Noda (\u91ce\u7530 \u71ce, Noda Ry\u014d; Amagasaki, 1948) is een Japans componist en saxofonist, die vooral bekend werd door zijn diverse werken voor klassiek saxofoon."@nl,
        "Ry\u014d Noda (jap. \u91ce\u7530 \u50da, Noda Ry\u014d; * 1948 in Amagasaki, Pr\u00e4fektur Hy\u014dgo) ist ein japanischer Saxofonist und Komponist, der auch in der westlichen Welt Bedeutung hat. Ry\u014d Noda ist ber\u00fchmt f\u00fcr seine Virtuosit\u00e4t, seine kraftvollen avantgardistischen Improvisationen und innovativen Spieltechniken. Er ist ein f\u00fchrender Interpret der Neuen Musik Japans, aber auch der traditionellen westlichen Musik wie Barock, Klassik und Romantik."@de,
        "Ry\u014d Noda (\u91ce\u7530 \u71ce, Noda Ry\u014d) est un saxophoniste et compositeur japonais de musique contemporaine, n\u00e9 le 17 octobre 1948 \u00e0 Amagasaki."@fr;
    owl:sameAs viaf:7652291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ryo_Noda>,
        <http://viaf.org/viaf/7652291>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ryo_Noda.
doremus_artist:f4f1855a-7826-3619-b503-7157e4f3d77f
owl:sameAs viaf:116749157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116749157>.
doremus_artist:f502eaea-65a4-344f-891b-358276588694
owl:sameAs viaf:22348105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22348105>.
doremus_artist:f7923b74-7c8f-36f2-a0cb-4a0c96eb67e8
    dbp:birthPlace dbr:Bílina;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gustav Walter (11 February 1834, B\u00edlina, Bohemia - 31 January 1910, Vienna) was a Bohemian operatic tenor who sang leading roles for more than 30 years at the Vienna Staatsoper in Austria. He was a highly regarded interpreter of the vocal music of Wolfgang Amadeus Mozart and the lighter tenor roles composed by Richard Wagner. Walther also created the role of Assad in the world premiere of Karl Goldmark's Die K\u00f6nigin von Saba and performed in some Italian and French operas."@en,
        "Gustav Walter (11. Februar 1834 in Bilin \u2013 30. oder 31. J\u00e4nner 1910 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger des Stimmfachs Lyrischer Tenor, der mehr als drei\u00dfig Jahre lang am k.k. Hofopern-Theater zu Wien verpflichtet war und insbesondere in Mozart- und Wagner-Partien re\u00fcssierte. Er war auch ein bedeutender Lieds\u00e4nger und Gesangslehrer."@de;
    owl:sameAs viaf:64193387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Walter>,
        <http://viaf.org/viaf/64193387>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Székely_-_Gustav_Walter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Walter.
doremus_artist:f7ecf538-9efe-37c5-9b7b-822a68f1d518
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Suffolk,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Annapolis,_Maryland>;
    rdfs:comment
        "Charles L. Byrd (Suffolk, Virginia, 16 de septiembre de 1925 - Annapolis, Maryland, 2 de diciembre de 1999) fue un guitarrista y compositor estadounidense de jazz."@es,
        "Charlie Byrd (* 16. September 1925 in Suffolk, Virginia; \u2020 2. Dezember 1999 in Annapolis, Maryland) war ein US-amerikanischer Jazzgitarrist."@de,
        "Charlie Byrd (Suffolk (Virginia), 16 september 1925 - Annapolis (Maryland), 2 december 1999), geboren als Charles L. Byrd, was een Amerikaanse jazzgitaristHij studeerde klassieke gitaar bij Sophocles Papas en Andres Segovia. Tijdens een concerttour in Europa ontmoette hij Django Reinhardt. Door deze ontmoeting was Byrd zo onder de indruk dat hij besloot zich te wijden aan Jazz. Charlie Byrd componeerde 'three blues for classical guitar' in de late jaren '50 en droeg het werk op aan drie vrienden. De drie stukjes zijn traditionele blues, elk met een eigen karakter."@nl,
        "Charlie Byrd est un guitariste et compositeur de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Suffolk dans l'\u00c9tat de Virginie le 16 septembre 1925 et mort le 2 d\u00e9cembre 1999 \u00e0 Annapolis dans le Maryland."@fr,
        "Charlie Byrd, w\u0142a\u015bc. Charles Lee Byrd (ur. 16 wrze\u015bnia 1925 w Suffolk w stanie Wirginia, zm. 2 grudnia 1999 w Annapolis) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy. Studiowa\u0142 prywatnie m.in. u Andr\u00e9sa Segovii i Sophoclesa Papasa. By\u0142 jednym z inicjator\u00f3w mody na bossa nov\u0119. Gra\u0142 m.in. z orkiestr\u0105 Woody Hermana, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze Stanem Getzem. Uprawia\u0142 muzyk\u0119 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 elementy folkloru hiszpa\u0144skiego, jazzu i muzyki rozrywkowej."@pl,
        "Charlie Lee Byrd (September 16, 1925 \u2013 December 2, 1999) was an American guitarist. His earliest and strongest musical influence was Django Reinhardt, the gypsy guitarist. Byrd was best known for his association with Brazilian music, especially bossa nova. In 1962, Byrd collaborated with Stan Getz on the album Jazz Samba, a recording which brought bossa nova into the mainstream of North American music. Byrd played fingerstyle on a classical guitar."@en,
        "Charlie Lee Byrd (Suffolk, 16 de setembro de 1925 \u2013 Annapolis, 2 de dezembro de 1999) foi um guitarrista norte-americano. Byrd foi conhecido pela sua associa\u00e7\u00e3o com m\u00fasica brasileira, especificamente bossa nova. Em 1962, Byrd colaborou com Stan Getz no \u00e1lbum Jazz Samba, uma grava\u00e7\u00e3o que levou a bossa nova para corrente principal da m\u00fasica norte-americana."@pt;
    owl:sameAs viaf:93065719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Byrd>,
        <http://viaf.org/viaf/93065719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d99c378-247c-47a3-94ea-753efa330023>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Byrd_picture.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Byrd.
doremus_artist:f7efc670-20bf-3a66-b25b-478c1a2f2f8c
owl:sameAs viaf:85093605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85093605>.
doremus_artist:f91d82e5-cd58-3178-bf28-ec76ab895ee8
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "Noel Mewton-Wood (20 November 1922 \u2013 5 December 1953) was an Australian-born concert pianist who achieved international fame on the basis of many distinguished concerto recordings during his short life."@en,
        "Noel Mewton-Wood, n\u00e9 le 20 novembre 1922 \u00e0 Melbourne et mort le 5 d\u00e9cembre 1953, est un pianiste australien."@fr,
        "\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\uff1d\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Noel Mewton-Wood, 1922\u5e7411\u670820\u65e5 \u2013 1953\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u77ed\u3044\u4e00\u751f\u306e\u9593\u306b\u591a\u65b9\u9762\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:38942268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Mewton-Wood>,
        <http://viaf.org/viaf/38942268>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Mewton-Wood.
doremus_artist:ff2114c6-e456-399d-915f-cd50bc94b0f2
owl:sameAs viaf:5205132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5205132>.
doremus_artist:ff2bad6d-4505-306e-af39-e5ccfbb90d06
    owl:sameAs viaf:119599267;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119599267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f274463-994b-40ee-b256-cdc3033d3a7f>.
