@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ca.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:0103e1bf-c02a-3ef6-af83-53d5691fd449
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Mick Micheyl, n\u00e9e Paulette Michey le 8 f\u00e9vrier 1922 \u00e0 Lyon, est une artiste, chanteuse et sculptrice, fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:46947187;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mick_Micheyl>,
        <http://viaf.org/viaf/46947187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mick_Micheyl.
doremus_artist:0115d3c2-57c7-34e2-b8b8-05739e73fc3f
    owl:sameAs viaf:29724142;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41e4b817-5800-4f34-b196-a977916e727f>.
doremus_artist:0216fc33-94c2-37f8-8d07-2171a1df0db7
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Gary Karr (* 20. November 1941 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er gilt als einer der f\u00fchrenden Virtuosen auf dem Kontrabass. Karr wurde zun\u00e4chst an der UCLA von Herman Reinshagen, dann an der Northwestern University von Warren Benfield und schlie\u00dflich an der Juilliard School von Stuart Sankey unterwiesen. Er war vom Beginn seiner musikalischen Karriere 1961 an so gut wie ausschlie\u00dflich als Instrumentalsolist aktiv, was in der Geschichte des Kontrabasses ein Novum darstellt. Die meisten seiner Aufnahmen spielte er auf seinem Amati-Kontrabass von 1611 ein, einem der ber\u00fchmtesten noch existierenden und in Gebrauch befindlichen Instrumente der barocken norditalienischen Geigenbauerschule, das ihm Serge Koussevitzkys Witwe \u00fcbereignete. Als Beispiel sei hier eine "@de,
        "Gary Karr (Los \u00c1ngeles, 20 de noviembre de 1941) es un contrabajista cl\u00e1sico y docente estadounidense. En mi familia hay siete generaciones en el pasado en la que todos han tocado contrabajo. Mi abuelo era ruso y contrabajista, y el profesor de mi abuelo ense\u00f1\u00f3 a tres generaciones de mi familia. Gary Karr, entrevista en la agencia de noticias de la Universidad Nacional (Bogot\u00e1), 19 de octubre de 2009"@es,
        "Gary Karr (born November 20, 1942 in Los Angeles, California) is an American classical double bass player and teacher; he is considered one of the best bassists of the 20th and 21st centuries."@en,
        "Gary Karr (ur. 20 listopada 1941 w Los Angeles, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski kontrabasista i nauczyciel."@pl,
        "Gary Karr, n\u00e9 le 20 novembre 1942 \u00e0 Los Angeles en Californie, est un contrebassiste classique et professeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30b2\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u307e\u305f\u306f\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\uff08Gary Karr\u30011941\u5e7411\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u5728\u4f4f\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u594f\u8005\u3002\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u521d\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30bd\u30ed\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u306e\u9b45\u529b\u3068\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3002\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u306f\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u3001\u305d\u306e\u97f3\u306e\u4f4e\u3055\u3084\u4fca\u654f\u306a\u6f14\u594f\u306e\u56f0\u96e3\u3055\u3001\u304f\u3059\u3093\u3060\u97f3\u8272\u3086\u3048\u306b\u72ec\u594f\u306b\u306f\u5411\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\u697d\u5668\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30b2\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u306f\u3001\u305d\u306e\u6280\u8853\u7684\u306a\u56f0\u96e3\u3092\u89e3\u6d88\u3057\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u30bd\u30ed\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u306e\u9b45\u529b\u3092\u4f1d\u3048\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114838064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Karr>,
        <http://viaf.org/viaf/114838064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e4d50c0-3652-4564-b0f1-c6552204b6ec>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gary_karr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gary_Karr.
doremus_artist:025cc9fe-c5a9-3af9-944e-8423184b84ee
    dbp:birthPlace dbr:Pistoia;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Vincenzo Manfredini (22 October 1737 \u2013 5 or 16 August 1799) was an Italian composer, harpsichordist and a music theorist."@en,
        "Vincenzo Manfredini (n\u00e9 le 22 octobre 1737 \u00e0 Pistoia pr\u00e8s de Florence et mort le 16 ao\u00fbt 1799 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg) \u00e9tait un compositeur, th\u00e9oricien de la musique et claveciniste italien du XVIIIe si\u00e8cle, et enseigna par ailleurs le clavecin et le chant."@fr,
        "Vincenzo Manfredini (ur. 22 pa\u017adziernika 1737 w Pistoii, zm. 5 lub 16 sierpnia 1799 w Sankt Petersburgu) \u2013 kompozytor w\u0142oskiego klasycyzmu. Jego ojcem by\u0142 kompozytor barokowy Francesco Onofrio Manfredini. Vincenzo Manfredini pracowa\u0142 jako nauczyciel muzyki i nadworny kompozytor na dworze cara w Sankt Petersburgu."@pl,
        "Vincenzo Manfredini (\u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438, * 22. Oktober 1737 in Pistoia; \u2020 16. August 1799 in Sankt Petersburg) war ein italienischer Cembalist, Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "\u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vincenzo Manfredini; 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1737, \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u044f \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1799, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435.\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (1684\u20141762), \u0414\u0436. \u041f\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0438 \u0413. \u0410. \u0424\u0438\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438 (1716\u20141778). \u0412 1758 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041b\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e. \u0412 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 II \u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:210014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Manfredini>,
        <http://viaf.org/viaf/210014>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Manfredini_Sonata_Edition_1765.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vincenzo_Manfredini.
doremus_artist:02bbc7d1-3221-3f5e-b287-41ed1aa9c577
owl:sameAs viaf:59272456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272456>.
doremus_artist:030b9ab3-d44c-3e25-9a5e-dcd6d5ddfaa0
    rdfs:comment
        "Le chanoine Louis Aubeux (* Beaulieu-sur-Layon, 1917 \u2013 \u2020 Angers, 8 juillet 1999) fut un eccl\u00e9siastique et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12490732;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Aubeux>,
        <http://viaf.org/viaf/12490732>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Aubeux.
doremus_artist:039ae4f8-3a33-3f3c-a833-2781a9d89a00
owl:sameAs viaf:56295857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56295857>.
doremus_artist:0427d735-6df8-3f3b-a58a-811d0bf11abb
    owl:sameAs viaf:7599478;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13145542605096642406>,
        <http://viaf.org/viaf/7599478>.
doremus_artist:0489eab3-756a-399c-b631-c6adb218d8f8
owl:sameAs viaf:221463801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221463801>.
doremus_artist:04d4bc9f-af06-31f0-8d27-d7494a917b58
owl:sameAs viaf:69112396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69112396>.
doremus_artist:05786f67-88de-3164-a651-15170b2bc890
    dbp:birthPlace dbr:Larkana;
    rdfs:comment
        """Abida Parveen (Urdu/Punjabi: \u0639\u0627\u0628\u062f\u0647 \u067e\u0631\u0648\u064a\u0646) is a prominent Pakistani Sufi singer often dubbed as the '"Queen of Sufi music. Born and raised in Larkana into a Sindhi Sufi family, she was trained by her father Ghulam Haider. Parveen starting performing in early 1970s and came into global prominence in the 1990s. Since 1993, Parveen has toured globally, performing her first international concert at Buena Park, California. Parveen also features in Pakistan's popular musical show Coke Studio and was a judge on the pan-South Asia contest show Sur Kshetra."""@en,
        "Abida Parveen es una popular cantante pakistan\u00ed. Est\u00e1 considerada como uno de los principales exponentes de la m\u00fasica suf\u00ed. Su fuerte es el kafi y el ghazal, aunque tambi\u00e9n se ha aventurado en el territorio tradicional masculino y ha cantado qawwalis. Abida naci\u00f3 en Larkana (provincia de Sindh, Pakist\u00e1n) en 1954. Recibi\u00f3 su primera formaci\u00f3n musical de manos de su padre, Ghulam Haider, y posteriormente de Ustad Salamat Ali Khan. Empez\u00f3 cantando versos de distintos santis suf\u00edes, como Shah Abdul Latif, Bulleh Shah o Sachal Sarmast, en distintas lenguas."@es,
        "Abida Parveen, n\u00e9e en 1954, est une chanteuse pakistanaise, \u00e9voluant dans le cadre de la tradition soufie et de ses textes mystiques et po\u00e9tiques, souvent d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'amour absolu."@fr,
        """Le sue canzoni sono principalmente "ghazal" che sono canzoni d'amore in Urdu e "Kafi", canzoni in cui la voce \u00e8 accompagnata solo da percussioni e armonium su base di poesie Sufi. Parveen canta sia in Urdu che in Sindhi, Saraiki, Punjabi e Persiano. Insieme a Nusrat Fateh Ali Khan \u00e8 considerata una delle voci Sufi pi\u00f9 belle."""@it;
    owl:sameAs viaf:46949039;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abida_Parveen>,
        <http://viaf.org/viaf/46949039>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5f74082-9851-4395-82f1-46bb9ba81d5b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abida_Parveen_in_2009.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Abida_Parveen.
doremus_artist:0618e47b-1fc5-388e-843b-f910b6b4c537
    dbp:birthPlace dbr:Reggio_Calabria;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Diego Carpitella (Reggio di Calabria, 1924 - Rome, 1990) Italian professor of ethnomusicology at La Sapienza University in Rome. He is considered one of the greatest scholars of Italian folk music. Published extensively between 1949 and 1989. He collaborated with the Centro Nazionale Studi di Musica Popolare from 1952\u201358, collecting more than 5, 000 Italian folk songs. He was the founder of the journal Culture musicali."@en;
    owl:sameAs viaf:88818347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Carpitella>,
        <http://viaf.org/viaf/88818347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Diego_Carpitella.
doremus_artist:068ebbfa-d21f-3c21-8c2c-babd0acc0f1d
owl:sameAs viaf:42428717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42428717>.
doremus_artist:0715ede4-239e-303a-8b8e-744cb964cfaa
    owl:sameAs viaf:10034048;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10034048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d476558-a49f-4fd4-aac1-4fbb2214be6c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Midori_Got.
doremus_artist:076a295a-e93d-3ca3-bfc8-67433ea89faf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Galloway,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Davidson_County,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """James Travis "Jim" Reeves (August 20, 1923 \u2013 July 31, 1964) was an American country and popular music singer-songwriter. With records charting from the 1950s to the 1980s, he became well known as a practitioner of the Nashville sound (a mixture of older country-style music with elements of popular music). Known as "Gentleman Jim", his songs continued to chart for years after his death. Reeves died in the crash of his private airplane. He is a member of both the Country Music and Texas Country Music Halls of Fame."""@en,
        "James Travis Reeves (20 de agosto de 1923 - 31 de julio de 1964). Considerado figura emblem\u00e1tica de la m\u00fasica popular norteamericana, debido al novedoso Sonido Nashville que populariz\u00f3, fue un cantante y compositor que gan\u00f3 popularidad en los a\u00f1os 1950 y 60 debido a la calidad de sus interpretaciones y la originalidad de sus n\u00fameros."@es,
        "James Travis Reeves (20 de agosto de 1923 \u2014 31 de julho de 1964) foi um cantor e compositor de country e pop americano popular nas d\u00e9cadas de 1950 e 1960. Ganhou reconhecimento internacional pela populariza\u00e7\u00e3o do Nashville sound, e suas can\u00e7\u00f5es continuaram a aparecer nas paradas musicais por muitos anos ap\u00f3s sua morte em um acidente a\u00e9reo em 1964."@pt,
        "James Travis Reeves (Galloway Texas, 20 augustus 1923 \u2013 Nashville (Tennessee), 31 juli 1964) alias Gentleman Jim was een Amerikaanse country-zanger die bekend werd om zijn warme fluwelen stem."@nl,
        "James Travis \u201eJim\u201c Reeves (* 20. August 1923 in Galloway, Texas; \u2020 31. Juli 1964 in Nashville, Tennessee) war ein amerikanischer Countrys\u00e4nger."@de,
        "Jim Reeves (ur. 20 sierpnia 1923 jako James Travis Reeves w Galloway w Teksasie, zm. 31 lipca 1964 w Nashville w Tennessee) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz muzyki country."@pl,
        "Jim Reeves, n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1923 \u00e0 Galloway (Texas, \u00c9tats-Unis), mort le 31 juillet 1964 dans le comt\u00e9 de Williamson (Tennessee, \u00c9tats-Unis), est un chanteur am\u00e9ricain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique country, tr\u00e8s populaire aux \u00c9tats-Unis, ainsi qu'en Angleterre. Il meurt \u00e0 40 ans aux commandes de son avion Beechcraft , dans un accident survenu \u00e0 10 miles au sud de Nashville. Son corps et celui de son passager Dean Manuel, manager et pianiste du chanteur, ne sont retrouv\u00e9s que le 2 ao\u00fbt dans une for\u00eat, apr\u00e8s d'intenses recherches mobilisant d'importants moyens."@fr,
        "\u0414\u0436\u0438\u043c \u0420\u0438\u0432\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jim Travis Reeves; 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1923 \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1964) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u043e\u043f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041b\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0432 1950\u221260-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431: \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442\u043e\u043c, \u0420\u0438\u0432\u0437 \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0433\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442, \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u043b \u043a\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440. \u0418\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0448\u043b\u0438 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u043d\u0435\u0439 \u2212 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430."@ru,
        """\u062c\u064a\u0645\u0633 \u062a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0633 "\u062c\u064a\u0645" \u0631\u064a\u0641\u0632 (20 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1923 - 31 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1964) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0628. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0642\u0648\u0627\u0626\u0645 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627 \u0643\u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0624\u062f\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0646\u0627\u0634\u0641\u064a\u0644 (\u062e\u0644\u064a\u0637 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 \u0645\u0639 \u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628). \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627 \u0628\u0644\u0642\u0628 "\u062c\u0646\u062a\u0644\u0645\u0627\u0646 \u062c\u064a\u0645"\u060c \u0648\u0638\u0644\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0626\u0645 \u0644\u0639\u062f\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647. \u0645\u0627\u062a \u0631\u064a\u0641\u0632 \u0641\u064a \u062d\u0627\u062f\u062b \u062a\u062d\u0637\u0645 \u0637\u0627\u0626\u0631\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629. \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0648\u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633."""@ar,
        """\u8a79\u59c6\u65af\u2027\u7279\u62c9\u65af\u201c\u5409\u59c6\u201d\u745e\u592b\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Travis "Jim" Reeves \uff09\uff0c1923\u5e748\u670820\u65e5\uff0d1964\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7530\u7d0d\u897f\u5dde\u9109\u6751\u548c\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u7684\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u88ab\u7a31\u4f5c\u70ba\u201c\u7d33\u58eb\u5409\u59c6\u201d(Gentleman Jim)\u3002\u4ed6\u57281964\u5e74\u56e0\u70ba\u4e00\u5834\u7a7a\u96e3\u55aa\u547d\uff0c\u5728\u4ed6\u6b7b\u5f8c\u591a\u5e74\u3002\u5409\u59c6\u6210\u70ba\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u548c\u7530\u7d0d\u897f\u5dde\u6751\u97f3\u6a02\u540d\u4eba\u5802\u7684\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\u3002  \u5409\u59c6\u00b7\u91cc\u592b\u65af\u662f\u4e00\u500b\u8207\u8072\u6a02\u5bb6\u6216\u6b4c\u624b\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:64192947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Reeves>,
        <http://viaf.org/viaf/64192947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c05faf7-5cc8-4476-9daa-d177ad75cd34>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jim_Reeves.
doremus_artist:0771fb05-9395-32ba-8787-8ac67af47f41
    dbp:birthPlace dbr:Celle;
    dbp:deathPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Arnold BrunckhorstFichier:Defaut.svg Arnold Matthias Brunckhorst est un organiste et compositeur allemand, n\u00e9 dans la r\u00e9gion de Celle vers 1670-1675 et mort probablement \u00e0 Hanovre en 1725."@fr,
        "Arnold Matthias (auch: Arnold(us) Melchior, Andreas Matthias, Martin oder weitere Varianten; er selbst unterschrieb meist mit Arnold\u00ff Matthias) Brunckhorst (* um 1670/75 in oder bei Celle; \u2020 vermutlich 1725 in Hannover) war ein deutscher Komponist und Organist der norddeutschen Orgelschule."@de,
        "Arnold Matthias Brunckhorst (1670\u20131725) was a German organist and composer. He was born in Celle or Wietzendorf. Beginning in 1693, he served as an organist at St. Andreas in Hildesheim. In 1697, he assumed the organist's post at the Stadtkirche in Celle. In 1720, he was appointed court organist at Hanover."@en,
        "Arnold Matthias Brunckhorst (tambi\u00e9n: Arnold (us ) Melchior , Andreas Matthias , Mart\u00edn u otras variantes , mientras que \u00e9l mismo firm\u00f3 generalmente como Arnoldy Mat\u00edas) (Celle entre 1670 y 1675 ; fallecido en Han\u00f3ver probablemente en 1725) fue un compositor y organista alem\u00e1n, perteneciente a la Escuela de \u00f3rgano alemana del norte."@es;
    owl:sameAs viaf:34641640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Brunckhorst>,
        <http://viaf.org/viaf/34641640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arnold_Brunckhorst.
doremus_artist:07fdc3f0-4199-3e83-b1ff-66a0358e286e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Ira Randall Thompson (New York, 21 april 1899 \u2013 Boston, 9 juli 1984) was een Amerikaans componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Randall Thompson (* 21. April 1899 in New York City; \u2020 9. Juli 1984 in Boston) war ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge, der vor allem f\u00fcr seine Chorwerke bekannt wurde."@de,
        "Randall Thompson (April 21, 1899 \u2013 July 9, 1984) was an American composer, particularly noted for his choral works."@en,
        "Randall Thompson (Nueva York (Nueva York), 21 de abril de 1899 - Boston (Massachusetts), 9 de julio de 1984) fue un compositor estadounidense."@es,
        "Randall Thompson est un compositeur et p\u00e9dagogue am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 New York le 21 avril 1899, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Boston, Massachusetts, le 9 juillet 1984."@fr,
        "\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c8\u30f3\u30d7\u30bd\u30f3\uff08Randall Thompson\u30011899\u5e744\u670821\u65e5 - 1984\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3057\u3001\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u30ea\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u306e\u52a9\u6559\u6388\u3068\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u3001\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u5b66\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3068\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u305f\u3002\u7279\u306b\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f3\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u3001\u300cThe Testament of Freedom\u300d\u3084\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30d2\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u7d75\u306b\u523a\u6fc0\u3055\u308c\u305f\u300cThe Peaceable Kingdom\u300d\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002\u3082\u3063\u3068\u3082\u6709\u540d\u306a\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u306f\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u30d0\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u958b\u9928\u306e\u305f\u3081\u306b\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u304b\u3089\u59d4\u5631\u3055\u308c\u305f\u300cAlleluia\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30bd\u30ed\u30e2\u30f3\u3068\u30d9\u30eb\u30ad\u30b9\u300d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306f\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u306e\u751f\u5f92\u306e\uff11\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74050889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randall_Thompson>,
        <http://viaf.org/viaf/74050889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd3a8204-7ff6-4297-ae19-7c39904af032>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Randallthompson.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Randall_Thompson.
doremus_artist:084688d5-05dd-3a91-b1ce-a29042ab3578
owl:sameAs viaf:19683220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19683220>.
doremus_artist:08f7ffbc-a4ec-3967-9db4-f060c76d2bc7
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Haroun Tazieff (* 11. Mai 1914 in Warschau; \u2020 2. Februar 1998 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Vulkanologe."@de,
        "Haroun Tazieff (11 de maio de 1914 em Vars\u00f3via \u2014 2 de fevereiro de 1998) foi um ge\u00f3logo polon\u00eas naturalizado belga e franc\u00eas. Relizou diversas pesquisas na \u00e1rea de vulcanologia."@pt,
        "Haroun Tazieff (Varsovia, 11 de mayo de 1914 - Par\u00eds, 2 de febrero de 1998) fue un vulcan\u00f3logo y ge\u00f3logo franc\u00e9s. Fue un famoso cinemat\u00f3grafo de erupciones volc\u00e1nicas y de lava, y el autor de diferentes libros sobre volcanes. Nacido en Varsovia (Imperio ruso), su padre era un doctor t\u00e1rtaro; su madre, una qu\u00edmica jud\u00eda y doctora en diferentes ciencias. Vivi\u00f3 en Bruselas, B\u00e9lgica en 1917. Tazieff muri\u00f3 en 1998 y fue enterrado en el Cementerio de Passy."@es,
        "Haroun Tazieff (Warsaw, 11 May 1914 \u2013 Paris, 2 February 1998) was a French volcanologist and geologist. He was a famous cinematographer of volcanic eruptions and lava flows, and the author of several books about volcanoes. Born in Warsaw, Russian Empire, his father was a Tatar doctor, and his mother a Jewish chemist and doctor in political sciences. He lived in Brussels, Belgium, starting in 1917. Haroun Tazieff became famous in France after publishing the book \u201cLe Gouffre de la Pierre Saint-Martin\u201d (8 editions, first in 1952, Ed Arthaud, Grenoble)."@en,
        "Haroun Tazieff (Warschau, 11 mei 1914 - Parijs, 2 februari 1998) was een Belgisch-Franse geoloog van Poolse origine die in 2003 op de 47ste plaats kwam op de lijst Le Plus Grand Fran\u00e7ais de tous les temps ('de grootste Fransman ooit'). In de jaren 80 kwam hij in Frankrijk in het nieuws na forse zomerse overstromingen. Hij wees er toen op dat de moderne mens amper benul meer heeft van de kennis van zijn voorouders, die er niet over zouden piekeren om te gaan wonen in laaggelegen gebieden met een groot risico voor overstromingen. Tazieff is ook als speleoloog en vulkanoloog werkzaam geweest."@nl,
        "Haroun Tazieff (ur. 11 maja 1914 w Warszawie, zm. 2 lutego 1998  w Pary\u017cu) - francuski geolog i wulkanolog pochodzenia polskiego. Znany autor film\u00f3w dokumentalnych o erupcjach wulkanicznych i wyp\u0142ywach lawy wulkanicznej. Autor wielu ksi\u0105\u017cek o wulkanach."@pl,
        "Haroun Tazieff, n\u00e9 \u00e0 Varsovie le 11 mai 1914 et mort \u00e0 Paris le 2 f\u00e9vrier 1998, est un ing\u00e9nieur agronome, ing\u00e9nieur g\u00e9ologue, ing\u00e9nieur des mines, volcanologue et \u00e9crivain de nationalit\u00e9 russe naturalis\u00e9 successivement belge puis fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0413\u0430\u0440\u0443\u043d \u0422\u0430\u0437\u0438\u0435\u0432 (\u0442\u0430\u0442. Harun Taciev, \u04ba\u0430\u0440\u0443\u043d \u0422\u0430\u0497\u0438\u0435\u0432, \u0444\u0440. Haroun Tazieff; 11 \u043c\u0430\u044f 1914 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1998) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043e \u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u0430\u0445. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30fc\u30f3\u30fb\u30bf\u30b8\u30a7\u30d5\uff08Haroun Tazieff, 1914\u5e745\u670811\u65e5 - 1998\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u706b\u5c71\u5b66\u8005\u3001\u5730\u8cea\u5b66\u8005\u3001\u6620\u753b\u4f5c\u5bb6\u3001\u64ae\u5f71\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u6642\u4ee3\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u7c4d\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u7c4d\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7c4d\u3068\u56fd\u7c4d\u3092\u5909\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14777199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haroun_Tazieff>,
        <http://viaf.org/viaf/14777199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Haroun_Tazieff.
doremus_artist:09464445-7a04-3e0e-b521-8ba35e6c996f
    rdfs:comment
        """Jean-Paul Farr\u00e9 est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 mars 1948 dans le 15e arrondissement de Paris, rue du Th\u00e9\u00e2tre. Au th\u00e9\u00e2tre, il est auteur, interpr\u00e8te et pianiste depuis 1974, dans des "one man show" originaux, qu'il pr\u00e9f\u00e8re appeler "Spectacles en solitaire"."""@fr;
    owl:sameAs viaf:39637822;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Farr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/39637822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Paul_Farré.
doremus_artist:097baf56-930e-32e5-8706-d79324350285
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bernardo Pisano (also Pagoli) (October 12, 1490 \u2013 January 23, 1548) was an Italian composer, priest, singer, and scholar of the Renaissance. He was one of the first madrigalists, and the first composer anywhere to have a printed collection of secular music devoted entirely to himself."@en,
        "Bernardo Pisano (tambi\u00e9n conocido por Pagoli) (Florencia, 12 de octubre de 1490 \u2014 23 de enero de 1548), fue un compositor, sacerdote, cantante y erudito italiano del Renacimiento. Fue uno de los primeros madrigalistas y el primer compositor que tuvo una colecci\u00f3n escrita de m\u00fasica seglar dedicada en su totalidad a s\u00ed mismo."@es,
        "Bernardo Pisano, \u00e9galement connu sous le nom de Pagoli, n\u00e9 le 12 octobre 1490 \u00e0 Florence et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 janvier 1548 \u00e0 Rome, est un compositeur italien, pr\u00eatre, chanteur et \u00e9rudit de la Renaissance. Il est l'un des premiers madrigalistes, et le premier compositeur \u00e0 avoir imprim\u00e9 un recueil de musique profane int\u00e9gralement compos\u00e9 par un seul auteur, lui-m\u00eame."@fr;
    owl:sameAs viaf:76504834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_Pisano>,
        <http://viaf.org/viaf/76504834>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d883337-57ce-43ae-9d98-88f53b1417a3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernardo_Pisano.
doremus_artist:09ff3147-2745-3ef1-b391-988948142812
owl:sameAs viaf:12411061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12411061>.
doremus_artist:09ffb528-c57c-3b5d-8ecd-682a8a803ef1
    dbp:birthPlace dbr:Sedegliano;
    dbp:deathPlace dbr:San_Vito_al_Tagliamento;
    rdfs:comment
        "Plinio Clabassi (1919\u20131984) was an Italian operatic bass particularly associated with the Italian repertoire."@en,
        "Plinio Clabassi (1920 \u2013 22 de octubre de 1984) fue un bajo, cantante de \u00f3pera, de nacionalidad italiana, con un repertorio musical especialmente centrado en los compositores de su pa\u00eds."@es;
    owl:sameAs viaf:59272384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Plinio_Clabassi>,
        <http://viaf.org/viaf/59272384>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Плинио_Клабасси.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Plinio_Clabassi.
doremus_artist:0ad5e4c7-7a75-3930-aba0-7790a85db108
    owl:sameAs viaf:19836314;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19836314>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ed7e5da-c622-41e4-a849-062979b5698f>.
doremus_artist:0b838f3b-f8ba-362a-a2ed-bc7968d91c44
    rdfs:comment
        """Mark Kaplan (born 30 December 1953, in Cambridge, Massachusetts) is an American violinist who studied at the Juilliard School under Dorothy DeLay. He is currently a professor at Indiana University's Jacobs School of Music. Before teaching at Indiana, Mr. Kaplan taught at UCLA in California. Mark Kaplan plays a violin made by Antonio Stradivari in 1685, which is named "The Marquis" after the Marchese Spinola, whose family owned the violin for several generations."""@en,
        "\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30ab\u30d7\u30e9\u30f3\uff08Mark Kaplan, 1953\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30a4\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011973\u5e74\u306e\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7279\u5225\u8cde\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u30021975\u5e74\u306b\u30b1\u30eb\u30f3\u3067\u30d4\u30f3\u30ab\u30b9\u30fb\u30ba\u30fc\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u56fa\u305f\u308b\u3082\u306e\u306b\u3057\u305f\u30021982\u5e74\u306b\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b4\u30e9\u30d6\u3084\u30b3\u30ea\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u3068\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6f14\u594f\u3092\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u6821\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30012005\u5e74\u304b\u3089\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u30ba\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120082980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Kaplan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/120082980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mark_Kaplan_(musician)>.
doremus_artist:0ba9654d-1a7b-34f8-a20c-83820b6425e5
owl:sameAs viaf:56798699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56798699>.
doremus_artist:0bd0de0b-0d89-365e-8e94-a058fd9d90b6
    dbp:birthPlace res:Castille-et-León;
    rdfs:comment
        "Bernardo Sandoval (1958 - ) est un Franco-Espagnol, toulousain d'adoption, guitariste, auteur-compositeur et interpr\u00e8te. Il \u0153uvre \u00e0 la reconnaissance mondiale du flamenco, musique qu'il n'h\u00e9site pas \u00e0 m\u00e9tisser avec les styles latino, jazzy, afro et m\u00e9diterran\u00e9ens."@fr;
    owl:sameAs viaf:59242794;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernardo_Sandoval>,
        <http://viaf.org/viaf/59242794>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa22455c-5f71-4f6e-81e7-aa9018654913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_Sandoval.
doremus_artist:0bdd4fb2-096d-3199-8497-bdd2bbc54cbd
owl:sameAs viaf:61059646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61059646>.
doremus_artist:0c336cd5-a9f9-3d4f-9f71-b626f61ccecc
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfred Uhl (* 5. Juni 1909 in Wien; \u2020 8. Juni 1992 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Alfred Uhl (June 5, 1909 in Vienna \u2013 June 8, 1992 in Vienna) was an Austrian composer, violist, music teacher and conductor."@en,
        "Alfred Uhl (Wenen, 5 juni 1909 - aldaar, 8 juni 1992) was een Oostenrijks componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0423\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Alfred Uhl; 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1909, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1992, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e (1932) \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435. \u0412 1940\u20141942 \u0433\u0433. \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435 \u0432 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u0430 \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0443 \u0438 \u0432 1943\u20141979 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u0438\u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043b\u044f \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 1950-\u0435 \u0433\u0433.; \u0432 1959 \u0433. \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0423\u043b\u044f \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e, \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0422\u0430\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d X\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Der mysteri\u00f6se Herr X.; 1962\u20141965) \u0438 \u0434\u0440. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u043b\u044f \u0434\u043b\u044f"@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30a6\u30fc\u30eb\uff08Alfred Uhl\u30011909\u5e746\u67085\u65e5 - 1992\u5e746\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011932\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u306a\u304c\u3089\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f75\u5408\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u5e1d\u56fd\u97f3\u697d\u9662\u3067\u50cd\u3044\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u5fb4\u5175\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u8ca0\u50b7\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u623b\u3063\u305f\u30021943\u5e74\u306b\u5927\u7ba1\u533a\u6307\u5c0e\u8005\u30d0\u30eb\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30fc\u30e9\u30c3\u30cf\u306b\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u3053\u308d\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300e\u4ea4\u97ff\u7684\u884c\u9032\u66f2\u300f\uff081942\uff09\u3001\u300e\u9752\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u300f\uff081944\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 1945\u5e74\u304b\u30891979\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\uff08\u73fe\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u6559\u3048\u30011959\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u56fd\u5bb6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u6559\u3048\u5b50\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30cf\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3001\u7121\u8abf\u3001\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u97f3\u697d\u3092\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306f\u300e3\u3064\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3068\u30d0\u30b9\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c7\u30a3\u30f4\u30a7\u30eb\u30e1\u30f3\u30c8\u300f\u3084\u3001\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u304c\u521d\u6f14\u3057\u305f\u300e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115495561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Uhl>,
        <http://viaf.org/viaf/115495561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_Uhl.
doremus_artist:0c6af080-58a6-3777-ba6e-becbb00069b9
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Mascagni visse a cavallo tra Ottocento e Novecento, occupando un posto di rilievo nel panorama musicale dell'epoca, soprattutto grazie al successo immediato e popolare ottenuto nel 1890 con la sua prima opera, Cavalleria rusticana. Cavalleria fu la prima di altre 15 opere per cui Mascagni ebbe una popolarit\u00e0 mondiale, insieme a pochi altri compositori. Tuttavia, soprattutto al giorno d'oggi, solo alcune di esse sono entrate stabilmente in repertorio, come ad esempio l'Iris, che tocc\u00f2 la ragguardevole cifra di 800 produzioni."@it,
        """Pietro Antonio Stefano Mascagni (Italian: [\u02c8pj\u025b\u02d0tro an\u02c8t\u0254\u02d0njo \u02c8ste\u02d0fano mas\u02c8ka\u0272\u0272i]; 7 December 1863 \u2013 2 August 1945) was an Italian composer most noted for his operas. His 1890 masterpiece Cavalleria Rusticana caused one of the greatest sensations in opera history and single-handedly ushered in the Verismo movement in Italian dramatic music. While it was often held that Mascagni, like Leoncavallo, was a "one-opera man" who could never repeat his first success, L'amico Fritz and Iris have remained in the repertoire in Europe (especially Italy) since their premieres. Mascagni said that at one point, Iris was performed in Italy more often than Cavalleria (cf. Stivender)."""@en,
        "Pietro Antonio Stefano Mascagni (Livorno, 7 de diciembre de 1863 - Roma, 2 de agosto de 1945), fue un m\u00fasico italiano, uno de los mejores exponentes de la \u00f3pera verista."@es,
        "Pietro Mascagni (* 7. Dezember 1863 in Livorno; \u2020 2. August 1945 in Rom) war ein italienischer Komponist, der mit seinen Opern neben Ruggero Leoncavallo und Giacomo Puccini einer der wichtigsten Vertreter des Verismo ist."@de,
        "Pietro Mascagni (Livorno, 7 de dezembro de 1863 \u2014 Roma, 2 de agosto de 1945) foi um compositor italiano."@pt,
        "Pietro Mascagni (Livorno, 7 december 1863 \u2013 Rome, 2 augustus 1945) was een Italiaans componist."@nl,
        "Pietro Mascagni (n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1863 \u00e0 Livourne, mort le 2 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Rome) est l'un des compositeurs italiens d'op\u00e9ra les plus importants du tournant du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Pietro Mascagni (ur. 7 grudnia 1863 w Livorno, zm. 2 sierpnia 1945 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor. Uwa\u017ca si\u0119 go za drugiego (obok Ruggiera Leoncavalla) tw\u00f3rc\u0119 weryzmu w operze w\u0142oskiej. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery. Najbardziej znan\u0105 z nich jest Rycersko\u015b\u0107 wie\u015bniacza (w\u0142. Cavalleria rusticana)."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0301\u0442\u0440\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u0301\u043d\u044c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Mascagni; 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1863 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        """\u0628\u064a\u064a\u062a\u0631\u0648 \u0645\u0627\u0633\u0643\u0627\u0646\u064a\u064a Pietro Antonio Stefano Mascagni (\u0648. 7 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1863 - \u062a. 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1945) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0638\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0622\u062e\u0631 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0644\u0647\u0645\u062a \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0625\u0645\u064a\u0644 \u0632\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0635\u0642\u0644\u064a \u062c\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a\u0631\u062c\u0627. \u0648\u0628\u062f\u0648\u0631\u0647\u0627 \u062a\u0648\u0642\u0639\u062a \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0648\u0644\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u062a\u0637\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0628\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u0627\u0644\u062a\u0648\u062a\u0631 \u0639\u0627\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639 \u0633\u0631\u064a\u0639 \u0648\u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0628\u0627\u0647 \u0642\u0635\u064a\u0631\u060c \u0627\u0646\u062c\u062d \u0623\u0648\u0628\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0642\u0639\u062a\u064a\u0646 \u0646\u0627\u062c\u062d\u062a\u064a\u0646 "\u0643\u0627\u0641\u0627\u0644\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0631\u0627\u0633\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646\u0627" \u0644\u0645\u0627\u0633\u0643\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0627\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0648\u0646" \u0644\u0644\u064a\u0648\u0646\u0643\u0627\u0641\u0627\u0644\u0648 \u062f\u0627\u0645\u062a \u0633\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0641\u0642\u0637."""@ar,
        "\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30de\u30b9\u30ab\u30fc\u30cb\uff08Pietro Mascagni, 1863\u5e7412\u67087\u65e5\u30ea\u30f4\u30a9\u30eb\u30ce - 1945\u5e748\u67082\u65e5\u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u76ae\u57c3\u7279\u7f57\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u65af\u6cf0\u6cd5\u8bfa\u00b7\u9a6c\u65af\u5361\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aPietro Antonio Stefano Mascagni\uff0c1863\u5e7412\u67087\u65e5\uff0d1945\u5e748\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u6b4c\u5267\u300a\u4e61\u6751\u9a91\u58eb\u300b\uff08Cavalleria rusticana\uff09\uff081890\u5e74\uff09\u3002\u66fe\u5c31\u8bfb\u7c73\u5170\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4f46\u662f\u4e24\u5e74\u540e\u9000\u5b66\uff0c\u53c2\u52a0\u4e00\u4e2a\u4e09\u6d41\u5de1\u56de\u5267\u56e2\uff0c\u62c5\u4efb\u6307\u6325\u30021889\u5e74\uff0c\u4ee5\u6b4c\u5267\u300a\u4e61\u6751\u9a91\u58eb\u300b\u53c2\u52a0\u7531\u51fa\u7248\u5bb6E\uff0e\u677e\u4f50\u5c3c\u5965\u4e3b\u529e\u7684\u521b\u4f5c\u6bd4\u8d5b\uff0c\u8363\u83b7\u4e00\u7b49\u5956\u3002\u6b21\u5e74\u8be5\u5267\u5728\u7f57\u9a6c\u4e0a\u6f14\u5e76\u83b7\u5f97\u6210\u529f\u30021935\u5e74\uff0c\u9022\u8fce\u610f\u5927\u5229\u6cd5\u897f\u65af\u5934\u76ee\u58a8\u7d22\u91cc\u5c3c\u521b\u4f5c\u4e86\u6b4c\u5267\u300a\u5c3c\u7984\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12492045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Mascagni>,
        <http://viaf.org/viaf/12492045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95f7c24e-2879-4abb-ba35-906c467fc704>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pietro_Mascagni_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pietro_Mascagni.
doremus_artist:0c7b9291-6d9b-3fdd-a440-0af35fad78e9
owl:sameAs viaf:27330738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27330738>.
doremus_artist:0d6a40b6-620d-395f-a318-073319bf46f0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Scott,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Zachary Richard (/ri\u02d0\u02c8\u0283\u0251\u02d0rd/ ree-SHARD), CM, is a Cajun singer/songwriter and poet. His music is an innovative combination of Cajun and Zydeco musical styles."@en,
        "Zachary Richard, n\u00e9 le 8 septembre 1950 \u00e0 Scott en Louisiane, est un auteur-compositeur-chanteur, accord\u00e9oniste, multi-instrumentiste et po\u00e8te am\u00e9ricain de musique acadienne et de zydeco."@fr;
    owl:sameAs viaf:71579149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zachary_Richard>,
        <http://viaf.org/viaf/71579149>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zachary_Richard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Zachary_Richard.
doremus_artist:0def9adf-1978-34bc-8096-8a3a9c77eced
    rdfs:comment
        "Guy Bedouelle est un th\u00e9ologien dominicain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 avril 1940 \u00e0 Lisieux et mort le 22 mai 2012 \u00e0 Fribourg.\u2191 [1]"@fr;
    owl:sameAs viaf:27203072;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Bedouelle>,
        <http://viaf.org/viaf/27203072>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Bedouelle.
doremus_artist:0f446e8c-74fd-3d06-aadc-c15cb1edf361
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        """\u00c9mile Naoumoff (Bulgarian: \u0415\u043c\u0438\u043b \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432; born February 20, 1962 in Sofia, Bulgaria) is a French pianist and composer. He revealed himself a musical prodigy at age five, taking up study of the piano and adding composition to his studies a year later. At the age of eight, after a fateful meeting in Paris, he became the last disciple of Nadia Boulanger, who referred to him as "the gift of my old age". He studied with her until her death in late 1979. Boulanger gave him the opportunity to work with Clifford Curzon, Igor Markevitch, Robert and Gaby Casadesus, Nikita Magaloff, Jean Fran\u00e7aix, Leonard Bernstein, Soulima Stravinsky, Aram Khachaturian and Yehudi Menuhin. Lord Menuhin conducted the premiere of Naoumoff's first Piano Concerto, with the composer as a soloist when he was ten years old. H"""@en,
        "\u00c9mile Naoumoff, (Sof\u00eda (Bulgaria) 20 de febrero de 1962), es un pianista y compositor franc\u00e9s."@es,
        "\u00c9mile Naoumoff, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1962 \u00e0 Sofia (Bulgarie), est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0415\u043c\u0438\u043b \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432, \u0444\u0440. Emile Naoumoff; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1962, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412\u043d\u0443\u043a \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0443 \u041b\u0438\u043b\u044f\u043d\u044b \u041f\u0430\u043d\u0430\u0439\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439. \u0412 1970 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0437\u0451\u043d \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u0412 \u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 1971\u20141978 \u0433\u0433. \u0443 \u0413\u0430\u0431\u0438 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441, \u041a\u043b\u0438\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0435\u0440\u0437\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u044b \u041c\u0430\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0435\u0440\u0432\u043e. \u0412 1980-\u0435 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1998 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:32184157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Naoumoff>,
        <http://viaf.org/viaf/32184157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/07159b74-91a4-45d2-81d5-1055c7db463f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emile_Naoumoff_Pianist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Émile_Naoumoff.
doremus_artist:0f86e87b-5784-3512-a778-83d372412eb5
    dbp:birthPlace dbr:Poitiers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2008) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)"@ar,
        "Louis Victor Jules Vierne (* 8. Oktober 1870 in Poitiers; \u2020 2. Juni 1937 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Louis Victor Jules Vierne (8 October 1870 \u2013 2 June 1937) was a French organist and composer."@en,
        "Louis Victor Jules Vierne (Poitiers, 8 oktober 1870 - Parijs, 2 juni 1937) was een Franse organist, componist en orgelpedagoog."@nl,
        "Louis Victor Jules Vierne, n\u00e9 \u00e0 Poitiers le 8 octobre 1870 et mort \u00e0 Paris le 2 juin 1937, est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Louis Vierne (Poitiers, 8 de octubre de 1870 \u2013 Par\u00eds, 2 de junio de 1937) fue un organista y compositor franc\u00e9s. Debido a cataratas cong\u00e9nitas, sufri\u00f3 de una ceguera casi total desde su nacimiento. Una vez que su familia se estableci\u00f3 en Par\u00eds, en 1877, comenz\u00f3 sus estudios de m\u00fasica en la Institution des Jeunes Aveugles, licenci\u00e1ndose con calificaciones extraordinariamente altas. M\u00e1s tarde prosigui\u00f3 sus estudios con C\u00e9sar Franck, Charles-Marie Widor, Alexandre Guilmant y Eugene Gigout. Vierne perpetu\u00f3 la tradici\u00f3n del \u00f3rgano franc\u00e9s. Fue organista en Saint Sulpice y en 1900, animado por Widor, se present\u00f3 al concurso por la plaza de organista titular en la Catedral de Notre Dame, en Par\u00eds, junto a centenares de candidatos. Gan\u00f3 la plaza y la mantuvo desde 1900 hasta su muerte, acontecida "@es,
        "Louis Vierne (ur. 8 pa\u017adziernika 1870 w Poitiers, zm. 2 czerwca 1937 w Pary\u017cu) \u2013 francuski organista i kompozytor."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440 \u0416\u044e\u043b\u044c \u0412\u044c\u0435\u0440\u043d (\u0444\u0440. Louis Victor Jules Vierne; 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1870, \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435 \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1937, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30cc\uff08Louis Victor Jules Vierne, 1870\u5e7410\u67088\u65e5 \u30dd\u30ef\u30c6\u30a3\u30a8 \u2013 1937\u5e746\u67082\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u00b7\u7ef4\u514b\u591a\u00b7\u5112\u52d2\u00b7\u7ef4\u5c14\u7eb3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLouis Victor Jules Vierne\uff0c1870\u5e7410\u67088\u65e5\uff0d1937\u5e746\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12493155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Vierne>,
        <http://viaf.org/viaf/12493155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e9177ed-7d3b-4344-b29f-ee4f63775ad1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vierne_1910.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Vierne.
doremus_artist:10a316ed-1462-3e44-8db0-26d6d5bdbd04
owl:sameAs viaf:32185224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32185224>.
doremus_artist:10d09c7c-7c3c-3310-ae7c-bf0a81659b08
    dbp:birthPlace dbr:Altstätten;
    dbp:deathPlace dbr:Locarno;
    rdfs:comment
        "Paul Baumgartner (* 21. Juli 1903 in Altst\u00e4tten; \u2020 19. Oktober 1976 in Locarno) war ein Schweizer Pianist. Nach der Matura am kantonalen Gymnasium in St. Gallen studierte er bei Walter Braunfels Klavier und Komposition in M\u00fcnchen und bei Eduard Erdmann in K\u00f6ln und war danach selbst an der Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln t\u00e4tig. Zwei Jahre nach der Macht\u00fcbernahme der Nationalsozialisten ging er 1935 zur\u00fcck in sein Heimatland und unterrichtete ab 1937 am Konservatorium in Basel. 1962 erhielt er den Kulturpreis der Stadt St. Gallen."@de,
        "Paul Baumgartner (21 July 1903 \u2013 19 October 1976) was a Swiss pianist. Born in Altst\u00e4tten, Switzerland, he studied piano and composition with Walter Braunfels in the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen and with Eduard Erdmann in K\u00f6ln where he subsequently taught. Fleeing from the rise of the Nazis he took up residence in Basel, in Switzerland again, where he taught in the conservatory. A fine pianist, he was one of the musicians who rallied around the cellist Casals and played in the first Casals festival. He recorded the Bach sonatas for viola da gamba with Casals."@en,
        "Paul Baumgartner, n\u00e9 le 21 juillet 1903 \u00e0 Altst\u00e4tten et mort le 19 octobre 1976 \u00e0 Locarno, est un pianiste suisse."@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0411\u0430\u0443\u043c\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul Baumgartner; 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1903, \u0410\u043b\u044c\u0442\u0448\u0442\u0435\u0442\u0442\u0435\u043d \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u041b\u043e\u043a\u0430\u0440\u043d\u043e) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0441\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u042d\u0440\u0434\u043c\u0430\u043d\u0430. \u041f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0411\u0430\u0443\u043c\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0411\u0440\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0410\u0440\u044c\u0435 \u0412\u0430\u0440\u0434\u0438, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0430\u043d\u0434. \u0411\u0430\u0443\u043c\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u043c. \u0412 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:56798623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Baumgartner>,
        <http://viaf.org/viaf/56798623>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Baumgartner.
doremus_artist:11069d2f-e657-3729-855a-3c9b562abf3b
    rdfs:comment
        "Ange-\u00c9tienne-Xavier Poisson de La Chabeaussi\u00e8re, n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 d\u00e9cembre 1752, mort \u00e0 Paris le 10 septembre 1820, est un auteur dramatique et litt\u00e9rateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49265915;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ange-\u00c9tienne-Xavier_Poisson_de_La_Chabeaussi\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/285589817>,
        <http://viaf.org/viaf/49265915>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f567670-87b3-44e2-a304-c150d96321b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ange-Étienne-Xavier_Poisson_de_La_Chabeaussière.
doremus_artist:11b68810-0181-31a1-9d9d-37545665fb08
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Contigliano;
    rdfs:comment
        "Mattia Battistini (* 27. Februar 1856 in Rom; \u2020 7. November 1928 in Colle Baccaro) war ein italienischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton)."@de,
        """Mattia Battistini (27 February 1856 \u2013 7 November 1928) was an Italian operatic baritone. He was called "King of Baritones"."""@en,
        """Mattia Battistini (n. Contigliano, Roma, 27 de febrero de 1856 - f. Rieti, 7 de noviembre de 1928) fue un c\u00e9lebre bar\u00edtono italiano llamado el "Rey de los Bar\u00edtonos" Su t\u00e9cnica virtuosa y la belleza intr\u00ednseca de su voz le dieron fama internacional, es considerado el \u00faltimo de los exponentes originales del bel canto."""@es,
        "Mattia Battistini, n\u00e9 \u00e0 Rome (Italie) le 27 f\u00e9vrier 1856 et mort \u00e0 Collebaccaro (commune de Contigliano, Italie) le 7 novembre 1928 (\u00e0 72 ans), est un baryton d'op\u00e9ra italien. Il est surnomm\u00e9 \u00ab le roi des barytons \u00bb."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0438\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Mattia Battistini; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1856, \u0420\u0438\u043c \u2014 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u041a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0433\u043e\u00bb \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0431\u0435\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:10032496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mattia_Battistini>,
        <http://viaf.org/viaf/10032496>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8014525-ff68-4085-a47c-396b42308e24>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mattia_Battistini2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mattia_Battistini.
doremus_artist:12141da3-f2ae-3118-94bf-7a0c1863db25
owl:sameAs viaf:22396534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22396534>.
doremus_artist:12fa21ff-cfa4-31d6-87d9-a22315193b04
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rohrau,_Austria>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " \u00ab Haydn \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Haydn (homonymie).Joseph HaydnFichier:Joseph Haydn.jpg Portrait par Thomas Hardy (en) (1792) Franz Joseph Haydn (API=[\u02c8ha\u026ad\u0259n]) (Fichier:Speaker Icon.svg audio) \u2014 il n'utilisait jamais son premier pr\u00e9nom \u2014, n\u00e9 \u00e0 Rohrau sur la Leitha en Basse-Autriche, le 31 mars 1732 et mort \u00e0 Vienne le 31 mai 1809, est un compositeur autrichien. Il incarne le classicisme viennois au m\u00eame titre que Mozart et Beethoven, les trois compositeurs \u00e9tant regroup\u00e9s par la post\u00e9rit\u00e9 sous le vocable de \u00ab trinit\u00e9 classique viennoise \u00bb."@fr,
        """(Franz) Joseph Haydn (/\u02c8d\u0292o\u028az\u0259f \u02c8ha\u026ad\u0259n/; German: [\u02c8jo\u02d0z\u025bf \u02c8ha\u026ad\u0259n] ; 31 March 1732 \u2013 31 May 1809) was a prolific Austrian composer of the Classical period. He was instrumental in the development of chamber music such as the piano trio and his contributions to musical form have earned him the epithets "Father of the Symphony" and "Father of the String Quartet". He was a friend and mentor of Mozart, a teacher of Beethoven, and the older brother of composer Michael Haydn."""@en,
        "Franz Joseph Haydn (* 31. M\u00e4rz oder 1. April 1732 in Rohrau, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 31. Mai 1809 in Wien) war Komponist zur Zeit der Wiener Klassik. Er war Bruder des Komponisten Michael Haydn und des Tenors Johann Evangelist Haydn."@de,
        """Franz Joseph Haydn (Rohrau, 31 de mar\u00e7o de 1732 \u2014 Viena, 31 de maio de 1809) foi um dos mais importantes compositores do per\u00edodo cl\u00e1ssico. Personifica o chamado "classicismo vienense" ao lado de Wolfgang Amadeus Mozart e Ludwig van Beethoven. A posteridade apelidou este grupo como "Trindade Vienense". Para al\u00e9m disso \u00e9 considerado como um dos autores mais importantes e influentes da hist\u00f3ria da m\u00fasica erudita ocidental com uma carreira que cobriu desde o fim do Barroco aos in\u00edcios do Classicismo. Ele \u00e9 considerado a ponte e o motor que permitiram que esta evolu\u00e7\u00e3o sucedesse."""@pt,
        "Franz Joseph Haydn (ook Josef; de naam Franz gebruikte hij niet) (Rohrau, 31 maart 1732 - Wenen, 31 mei 1809) was een Oostenrijks componist. Haydns werk wordt gerekend tot de muziek van de klassieke periode. Schepper van een omvangrijk oeuvre, is hij vooral van belang voor zijn bijdrage aan de ontwikkeling van de symphonie en van het strijkkwartet. Samen met Wolfgang Amadeus Mozart en Ludwig van Beethoven vormt hij, muziekhistorisch gezien, de Eerste Weense School."@nl,
        "Franz Joseph Haydn (ur. 31 marca 1732 w Rohrau, zm. 31 maja 1809 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor okresu klasycyzmu, najstarszy z tzw. trzech klasyk\u00f3w wiede\u0144skich, obok Wolfganga Amadeusa Mozarta i Ludwiga van Beethovena. Joseph Haydn by\u0142 jednym z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli muzyki klasycznej oraz jednym z tych, kt\u00f3rzy zdefiniowali g\u0142\u00f3wne formy muzyczne tej epoki. Jego m\u0142odszy brat, Johann Michael, by\u0142 tak\u017ce cenionym kompozytorem, dzia\u0142aj\u0105cym przede wszystkim w Salzburgu."@pl,
        "Franz Joseph Haydn, conocido simplemente como Joseph Haydn (pronunciado [Acerca de este sonido \u02c8jo\u02d0z\u025bf \u02c8ha\u026adn\u0329 (?\u00b7i)]) (Rohrau, cerca de Viena, Austria, 31 de marzo de 1732-Viena, 31 de mayo de 1809) fue un compositor austriaco. Es uno de los m\u00e1ximos representantes del periodo cl\u00e1sico, adem\u00e1s de ser conocido como el \u00abpadre de la sinfon\u00eda\u00bb y el \u00abPadre del cuarteto de cuerda\u00bb gracias a sus importantes contribuciones a ambos g\u00e9neros. Tambi\u00e9n contribuy\u00f3 en el desarrollo instrumental del tr\u00edo con piano y en la evoluci\u00f3n de la forma sonata."@es,
        """Uno dei maggiori del periodo classico, \u00e8 considerato il "padre" della sinfonia e del quartetto d'archi. Trascorse la maggior parte della sua lunga carriera in Austria, come maestro di cappella presso la famiglia Esterh\u00e1zy. A lui sono dedicate le prime tre sonate per pianoforte di Ludwig van Beethoven."""@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0419\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d (\u043d\u0435\u043c. Franz Joseph Haydn, 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1732 \u2014 31 \u043c\u0430\u044f 1809) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438, \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043b\u0451\u0433\u0448\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0421\u044b\u043d \u043a\u0430\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430."@ru,
        """\u062c\u0648\u0632\u064a\u0650\u0641\u0652 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0650\u0646 (1732-1809 \u0645) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0631\u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u060c\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641\u062a \u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u062a\u0647 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0646\u064a\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647. \u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1766 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b \u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0647\u0627\u0632\u064a \u0648\u0628\u0642\u064a \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b. \u0628\u0639\u062f \u0645\u0648\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0647\u0627\u0632\u064a \u0631\u062d\u0644 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u064a\u0642\u0648\u062f \u0628\u0636\u0639 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a. \u062b\u0645 \u0639\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0646\u0634\u064a\u062f \u0644\u064a\u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0636\u062d\u0649 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0639\u0627\u062f \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u064a\u0643\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u062a\u064a\u0646 \u062f\u064a\u0646\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0634\u0647\u064a\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0647\u0645\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a\u0648 "\u0627\u0644\u062e\u0644\u0642" \u0648\u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0631\u064a\u0648 "\u0627\u0644\u0641\u0635\u0648\u0644". \u0645\u0646\u062d\u062a\u0647 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0623\u0643\u0633\u0641\u0648\u0631\u062f \u0644\u0642\u0628 \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0642\u0627\u0645\u0648\u0627 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0633\u0645 \u0623\u0628\u064a \u0627\u0644\u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 80 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646\u0647\u0627 \u064a\u062d\u0638\u0649 \u0628\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u062b\u0644 "\u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631" ("""@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\uff08Franz Joseph Haydn, 1732\u5e743\u670831\u65e5 \u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u30ed\u30fc\u30e9\u30a6\uff09 - 1809\u5e745\u670831\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u4f46\u3057\u907a\u4f53\u306f\u30a2\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\uff09\u306f\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f1f\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6570\u591a\u304f\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u7236\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306e\u7236\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c77\u756a\u7b2c2\u697d\u7ae0\u306b\u3082\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u7687\u5e1d\u8b83\u6b4c\u300c\u795e\u3088\u3001\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u3092\u5b88\u308a\u7d66\u3048\u300d\u306e\u65cb\u5f8b\u306f\u3001\u73fe\u5728\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u6b4c\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c\uff09\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u6d77\u987f\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Joseph Haydn\uff0c1732\u5e743\u670831\u65e5\uff0d1809\u5e745\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6d77\u767b\u3001\u6d77\u5178\u3001\u5055\u4e01\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6d77\u987f\u662f\u7ee7\u5df4\u8d6b\u4e4b\u540e\u7684\u7b2c\u4e00\u4f4d\u4f1f\u5927\u7684\u5668\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u662f\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u7684\u6770\u51fa\u4ee3\u8868\u3002\u88ab\u8b7d\u7a31\u4ea4\u97ff\u6a02\u4e4b\u7236\u548c\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4e4b\u7236\u3002 \u6d77\u987f\u51fa\u751f\u4e8e\u5965\u5730\u5229\u548c\u5308\u7259\u5229\u8fb9\u5883\u7684\u4e00\u500b\u5c0f\u6751\u838a\u7f85\u52de\uff0c\u51fa\u8eab\u4e8e\u4e00\u500b\u8d2b\u7a77\u7684\u8f66\u5320\u5bb6\u5ead\uff0c27\u5c81\u65f6\u53d7\u8058\u62c5\u4efb\u5308\u7259\u5229\u827e\u65af\u53f0\u5c14\u54c8\u5947\u4eb2\u738b\u7684\u4e50\u957f\uff0c\u4efb\u804c\u8fbe30\u5e74\u4e4b\u4e45\uff0c\u4ed6\u4e00\u751f\u5199\u4f5c\u4e86104\u9996\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u4e24\u90e8\u795e\u5287\u300a\u521b\u4e16\u8bb0\u300b\u548c\u300a\u56db\u5b63\u300b\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u5199\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\uff0c\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e00\u4e9b\u6b4c\u5267\u3001\u8f7b\u6b4c\u5267\u300112\u90e8\u5f25\u6492\u66f2\u548c\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002 \u6d77\u987f\u7684\u97f3\u4e50\u5e7d\u9ed8\u3001\u660e\u5feb\uff0c\u542b\u6709\u5b97\u6559\u5f0f\u7684\u8d85\u8131\uff0c\u4ed6\u5c06\u594f\u9e23\u66f2\u5f0f\u4ece\u94a2\u7434\u53d1\u5c55\u5230\u5f26\u4e50\u91cd\u594f\u4e0a\uff0c\u4ed6\u662f\u5668\u4e50\u4e3b\u8c03\u7684\u521b\u59cb\u4eba\uff0c\u5c06\u4f20\u7edf\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u7684\u72ec\u7acb\u58f0\u90e8\u5b8c\u5168\u540c\u5316\u4e86\uff0c\u5c06\u4e3b\u9898\u53d1\u5c55\u81ea\u884c\u5c55\u5f00\u3002\u540e\u671f\u4ed6\u8bbf\u95ee\u82f1\u56fd\uff0c\u63a5\u53d7\u725b\u6d25\u5927\u5b66\u6388\u4e88\u7684\u97f3\u4e50\u535a\u58eb\u5934\u8854\uff0c\u53d7\u5230\u4e86\u4ea8\u5fb7\u5c14\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4e5f\u53d7\u83ab\u624e\u7279\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4ea7\u751f\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u7684\u6292\u60c5\u8272\u5f69\uff0c\u51fa\u73b0\u7c7b\u4f3c\u5df4\u6d1b\u514b\u7684\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7528\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4ee3\u66ff\u94a2\u7434\uff0c\u7528\u7ba1\u5f26\u4e50\u4ee3\u66ff\u7ba1\u98ce\u7434\uff0c\u521b\u9020\u4e86\u4e24\u79cd\u65b0\u578b\u7684\u548c\u58f0\u6f14\u594f\u5f62\u5f0f\u3002 \u4ed6\u540c\u83ab\u624e\u7279\u548c\u8d1d\u591a\u82ac\u4e09\u4eba\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u6770\u51fa\u4ee3\u8868\uff0c\u7ef0\u53f7\u4e3a\u201c\u6d77\u987f\u7238\u7238\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95146280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn>,
        <http://viaf.org/viaf/95146280>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c130b0fb-5dce-449d-9f40-1437f889f7fe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Haydn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Haydn.
doremus_artist:1431ea36-56d9-3ec4-aab2-849fe59a82d1
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Leslie Caron (Francia, Boulogne-Billancourt, 1 de julio de 1931), es una actriz y bailarina franco-estadounidense nominada a los \u00d3scar, ganadora de un Globo de Oro y un Emmy. Caron dijo de s\u00ed misma: \"No soy una bailarina. Me defiendo.\""@es,
        "Leslie Caron (ur. 1 lipca 1931 w Boulogne-Billancourt we Francji) \u2013 francuska aktorka filmowa i tancerka. Odkryta przez Gene'a Kelly'ego, kt\u00f3ry wybra\u0142 j\u0105, aby partnerowa\u0142a mu w klasycznym musicalu Amerykanin w Pary\u017cu. W 1954 zosta\u0142a nominowana do Oscara dla najlepszej aktorki za rol\u0119 w filmie Lili, a w roku 1964 w tej samej kategorii za rol\u0119 Jane Fosset w filmie Bryana Forbesa pt. Pok\u00f3j w kszta\u0142cie L. W 1958 zagra\u0142a g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 w filmie Gigi u boku Maurice'a Chevaliera. Pokaza\u0142a si\u0119 w filmie Czekolada (Chocolat, 2000)."@pl,
        "Leslie Caron, n\u00e9e le 1er juillet 1931 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est une actrice et danseuse fran\u00e7aise."@fr,
        "Leslie Claire Margaret Caron (* 1. Juli 1931 in Neuilly-sur-Seine bei Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und ehemalige T\u00e4nzerin. Ber\u00fchmt wurde sie durch Film-Musicals wie Ein Amerikaner in Paris und Gigi."@de,
        "Leslie Claire Margaret Caron (Boulogne-Billancourt, Hauts-de-Seine, 1 de julho de 1931), mais conhecida como Leslie Caron, \u00e9 uma atriz francesa. \u00c9 mais reconhecida por ter atuado em v\u00e1rios musicais da d\u00e9cada de 1950."@pt,
        "Leslie Claire Margaret Caron (Boulogne-Billancourt, Seine, (tegenwoordig Hauts-de-Seine), Frankrijk, 1 juli 1931) is een Frans actrice, die vaak in Amerikaanse producties verschijnt. Caron werd wereldberoemd door haar rol als Lili Daurier in Lili en door haar rol in de musical Gigi. Ook was ze naast George Peppard te zien in de beatnikfilm The Subterraneans. Verder speelde ze onder meer in vele Franse producties. Recentelijk speelde ze een gastrol in de televisieserie Law & Order: Special Victims Unit. Op 8 december 2009 kreeg Caron een ster op de beroemde Hollywood Walk of Fame."@nl,
        "Leslie Claire Margaret Caron (French: [l\u025bsli ka\u0281\u0254\u0303]; born 1 July 1931) is a Franco-American film actress and dancer who has appeared in 45 films between 1951 and 2003. Her autobiography, Thank Heaven, was published in 2010 in the UK and US, and in 2011 in a French version. Veteran documentarian Larry Weinstein's Leslie Caron: The Reluctant Star premiered at the Toronto International Film Festival on June 28, 2016."@en,
        "\u041b\u0435\u0441\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043e\u043d (\u0444\u0440. Leslie Caron [l\u025bzli ka\u0281\u0254\u0303]; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1931) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445 \u00ab\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u00bb (1951), \u00ab\u041b\u0438\u043b\u0438\u00bb (1953), \u00ab\u0414\u043b\u0438\u043d\u043d\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0439 \u043f\u0430\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430\u00bb (1955) \u0438 \u00ab\u0416\u0438\u0436\u0438\u00bb (1958)."@ru,
        "\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30f3\uff08Leslie Caron\u3001\u672c\u540d\uff1aLeslie Claire Margaret Caron\u30011931\u5e747\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja,
        "\u840a\u65af\u5229\u00b7\u5361\u5102\uff08Leslie Caron\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u5979\u66fe\u7372\u5f97\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u6232\u5287\u985e\u96fb\u5f71\u5973\u4e3b\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19675478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leslie_Caron>,
        <http://viaf.org/viaf/19675478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87d1cab5-70f4-412b-814b-033a55b3d8d9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leslie_Caron-publicity.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leslie_Caron.
doremus_artist:14bc7976-8d3a-3fea-b817-2bc5693da78f
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Lynn Miles (* 29. September 1958 in Sweetsburg, Qu\u00e9bec) ist eine anglo-kanadische S\u00e4ngerin und Musikerin. Ihr Musikstil ist gepr\u00e4gt von Melancholie und einpr\u00e4gsamen Melodien. Die Musik kann den Genres Songwriter, Folk, Americana und Country zugerechnet werden."@de,
        "Lynn Miles (born on September 29, 1958) is a Canadian singer-songwriter. She has received multiple awards including the Juno Award and three Canadian Folk Music Awards."@en;
    owl:sameAs viaf:10140638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lynn_Miles>,
        <http://viaf.org/viaf/10140638>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b12ba762-0dc2-465d-9c3a-7ba342498767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lynn_Miles.
doremus_artist:1568ce32-8484-3924-8a82-140f8649f3f1
    dbp:birthPlace dbr:Crépy-en-Valois;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Charles-Antoine Leclerc de La Bru\u00e8re (* 1714 in Cr\u00e9py-en-Valois; \u2020 18. September 1754 in Rom) war ein franz\u00f6sischer Dramen-Autor und Historiker. Er ist besonders als Autor des Librettos zur trag\u00e9die lyrique Dardanus von Jean-Philippe Rameau bekannt. Er verbindet mythologische Elemente mit Epen der italienischen Renaissance."@de,
        "Charles-Antoine Leclerc de La Bru\u00e8re (1716, Cr\u00e9py-en-Valois \u2013 18 September 1754, Rome) was an 18th-century French historian and diplomat. He is mostly known as the librettist of the trag\u00e9die lyrique Dardanus by Jean-Philippe Rameau. The booklet was generally considered one of the worst that has been set to music by the composer. La Bru\u00e8re amalgamated second rank mythological elements and epic reminiscences of the Italian Renaissance in an action of consummate improbability: the plot had to be amended several times to counter criticism."@en,
        "Charles-Antoine Leclerc de La Bru\u00e8re est un auteur dramatique et historien fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9py-en-Valois en 1714 et mort \u00e0 Rome le 18 septembre 1754. Il est surtout connu comme auteur du livret de la trag\u00e9die lyrique Dardanus de Jean-Philippe Rameau. Le livret a g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus mauvais qui ait \u00e9t\u00e9 mis en musique par celui-ci. Il amalgame des \u00e9l\u00e9ments mythologiques de second plan et des r\u00e9miniscences des \u00e9pop\u00e9es de la renaissance Italienne dans une action d'une invraisemblance consomm\u00e9e : la trame dut en \u00eatre modifi\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises afin de contrer les nombreuses critiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:79845492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Antoine_Leclerc_de_La_Bru\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/79845492>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Antoine_Leclerc_de_La_Bruère.
doremus_artist:15a87873-47a1-3198-b83e-221630decebf
    owl:sameAs viaf:116776119;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116776119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Halina_ukomska.
doremus_artist:16127a33-0c5f-3df4-9dad-a42248243325
    rdfs:comment
        "Maurice Bourdet, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 9 avril 1902 et mort \u00e0 Br\u00eame (Allemagne) le 19 novembre 1944, fut un pionnier de la presse radiodiffus\u00e9e et un militant de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:66591384;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Bourdet>,
        <http://viaf.org/viaf/66591384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Bourdet.
doremus_artist:16417f26-6273-352b-bf5b-0aa2c6e64697
    dbp:birthPlace dbr:Kahla;
    dbp:deathPlace dbr:Torgau;
    rdfs:comment
        "Johann Walter (Kahla, Alemania, 1496 - Torgau, 25 de marzo de 1570), alias de Johann Blankenm\u00fcller, fue un compositor alem\u00e1n y cantor eclesi\u00e1stico en Torgau."@es,
        "Johann Walter (alias Johann Blanckenm\u00fcller, auch Johannes Walter, Johann Walther; * 1496 in Kahla; \u2020 10. April 1570 in Torgau) war ein Komponist, Kantor und Herausgeber des ersten evangelischen Chorgesangbuchs (Geistliches Gesangb\u00fcchlein, 1524)."@de,
        "Johann Walter (ur. 1496 w Kahla, zm. 25 marca 1570 w Torgau) \u2013 by\u0142 najwybitniejsz\u0105 postaci\u0105 muzyki protestanckiej. W latach 1521 \u2013 1525 studiowa\u0142 w Lipsku i \u015bpiewa\u0142 w kapeli elektora saskiego w Altenburgu. W 1526 osiad\u0142 w Torgau, gdzie by\u0142 kantorem w szkole \u0142aci\u0144skiej. Od 1548 roku prowadzi\u0142 kapel\u0119 dworsk\u0105 w Dre\u017anie. By\u0142 wybitnym dzia\u0142aczem reformacji, \u0142\u0105czy\u0142a go przyja\u017a\u0144 z Marcinem Lutrem, kt\u00f3remu s\u0142u\u017cy\u0142 rad\u0105 w sprawach muzyki. Luter zak\u0142ada\u0142 dla m\u0142odzie\u017cy szko\u0142y \u015bpiewu (kantoraty). Walter by\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 chora\u0142u protestanckiego."@pl,
        "Johann Walter, also known as Johann Walther or Johannes Walter (original name: Johann Blankenm\u00fcller) (1496 \u2013 25 March 1570) was a Lutheran composer and poet during the Reformation period."@en,
        "Johann Walther (n\u00e9 en 1496 \u00e0 Kahla \u2013 mort le 25 mars 1570 \u00e0 Torgau) est un compositeur et po\u00e8te allemand de la p\u00e9riode de la R\u00e9forme, surnomm\u00e9 \u00ab le premier cantor luth\u00e9rien \u00bb."@fr,
        "Walter nasceu em Kahla, na Tur\u00edngia em 1496. Segundo um documento apresentado contra a sua vontade, ele nasceu com o nome de Blanckenm\u00fcller, mas mudou-o para Johann Walter ao sair da pobreza e receber educa\u00e7\u00e3o na escola Kahla Rochlitz. Ele come\u00e7ou sua carreira como compositor e cantor na capela de Frederico, o S\u00e1bio, com a idade de 21 anos. Era uma posi\u00e7\u00e3o que manteria at\u00e9 \u00e0 morte de Frederico, em 1525. Por essa \u00e9poca, ele foi mestre de capela se tornando um dos mais importantes poetas luteranos. Walter editou o primeiro hin\u00e1rio protestante, Geystliches buchleyn gesangk, publicado em 1524, com pref\u00e1cio de Martinho Lutero."@pt,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0412\u0430\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 (Johann Walter, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f Johann Blanckenm\u00fcller) (1496, \u041a\u0430\u043b\u0430, \u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f \u2014 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1570, \u0422\u043e\u0440\u0433\u0430\u0443) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043f\u043e \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430) \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432 (\u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0412\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u00bb). \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u043d\u0435\u043c. lutheranischer Urkantor)."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Johann Walter\u30011496\u5e74-1570\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u3068\u306f\u3001\u5b97\u6559\u6539\u9769\u6642\u4ee3\u306e\u30eb\u30fc\u30c6\u30eb\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8b83\u7f8e\u6b4c\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002 \u5f7c\u306e\u7de8\u7e82\u306b\u306a\u308b\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u6700\u521d\u306e\u8b83\u7f8e\u6b4c\u96c6Geystliches gesangk buchleyn\u304c\u30011524\u5e74\u306b\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u5e8f\u6587\u4ed8\u304d\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306f\u4e8c\u3064\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021\u3064\u3081\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 2\u3064\u3081\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u6a21\u5023\u6280\u6cd5\u3067\u306f\u306a\u3044\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u306e2\u4e16\u7d00\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42002488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Walter>,
        <http://viaf.org/viaf/42002488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e1a0956-c2cd-4780-bd55-b9b44e5ef77f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Walter.
doremus_artist:16b49cd2-28b0-303e-a10e-be1fe12fbea1
owl:sameAs viaf:9875803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9875803>.
doremus_artist:16c2e858-d298-3584-9c5f-49e02cebdc44
    dbp:birthPlace dbr:Westminster;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Henry Purcell (/\u02c8p\u025c:s\u0259l/ o /p\u00e1rsel/; St Ann's Lane, Old Pye Street, Westminster, c. 1659-Dean's Yard, Westminster; 21 de noviembre de 1695) fue un compositor brit\u00e1nico del Barroco. Considerado uno de los mejores compositores ingleses de todos los tiempos, incorpor\u00f3 a su m\u00fasica elementos estil\u00edsticos franceses e italianos, generando un estilo propio ingl\u00e9s de m\u00fasica barroca."@es,
        "Henry Purcell (/\u02c8p\u025c\u02d0rs\u0259l/; c. 10 September 1659 \u2013 21 November 1695) was an English composer. Although incorporating Italian and French stylistic elements into his compositions, Purcell's legacy was a uniquely English form of Baroque music. He is generally considered to be one of the greatest English composers; no other native-born English composer approached his fame until Edward Elgar, Ralph Vaughan Williams, and Benjamin Britten in the 20th century."@en,
        "Henry Purcell (10 septembre 1659 - 21 novembre 1695) est un musicien et compositeur anglais, n\u00e9 et mort \u00e0 Londres dans le quartier de Westminster. Purcell compte parmi les plus grands compositeurs anglais. Purcell a incorpor\u00e9 \u00e0 sa musique des \u00e9l\u00e9ments des styles baroques fran\u00e7ais et italien, mais a d\u00e9velopp\u00e9 un style anglais particulier."@fr,
        "Henry Purcell (Londres, 10 de setembro de 1659 \u2013 21 de novembro de 1695) foi um compositor brit\u00e2nico. Apesar de uma vida relativamente breve, Henry Purcell permanece um dos mais importantes compositores ingleses. Sua facilidade em compor para todos os g\u00eaneros e p\u00fablicos, sua popularidade na corte durante reinados de tr\u00eas monarcas e sua vasta produ\u00e7\u00e3o de odes cortes\u00e3s, m\u00fasica c\u00eanica, anthems' sacros, can\u00e7\u00f5es e catches' seculares, m\u00fasica de c\u00e2mara e voluntaries para \u00f3rg\u00e3o s\u00e3o uma prova clara de seu prodigioso talento."@pt,
        "Henry Purcell (Westminster, circa 1659 - Londen, 21 november 1695) was een Engelse componist van barokmuziek, wiens werk ook nu nog dikwijls wordt uitgevoerd en opgenomen. Zijn werk behoort tot het belangrijkste barokrepertoire. Hij was onder andere een leerling van de Engelse componist John Blow. Purcell schreef zowel kerkmuziek, toneelmuziek en instrumentale werken als liederen en (semi-)opera's.Henry was een zoon van hetzij Henry, hetzij Thomas Purcell, twee broers die beiden lid waren van de Chapel Royal, het koninklijk muziekensemble."@nl,
        "Henry Purcell (ur. prawdopodobnie 10 wrze\u015bnia 1659 w Westminster w Anglii, zm. 21 listopada 1695 w Londynie) \u2013 by\u0142 jednym z najbardziej znanych oraz utalentowanych angielskich kompozytor\u00f3w muzyki baroku. Pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 kompozytora na dworze kr\u00f3lewskim, mianowanego kopisty Opactwa Westminsterskiego, a p\u00f3\u017aniej (w roku 1682) zosta\u0142 jednym z organist\u00f3w katedry kr\u00f3lewskiej. Uchodzi on za tw\u00f3rc\u0119 angielskiej muzyki narodowej, czego wyrazem mo\u017ce by\u0107 uznanie jego opery Dydona i Eneasz za oper\u0119 narodow\u0105. W\u015br\u00f3d jego kompozycji znale\u017a\u0107 mo\u017cna liczne anthemy, ody, muzyk\u0119 instrumentaln\u0105 oraz sceniczn\u0105 (w tym tzw. semiopery)."@pl,
        "Henry Purcell [\u02c8h\u025bn\u0279\u026a \u02c8p\u025c\u02d0s\u0259l] (* 10. September 1659 (?) in Westminster; \u2020 21. November 1695 ebenda) war ein englischer Komponist des Barock. Schon zu seinen Lebzeiten galt er als der bedeutendste englische Komponist und wurde daher mit dem Ehrentitel Orpheus britannicus gew\u00fcrdigt."@de,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Henry Purcell, 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1659 (?), \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1695, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u0647\u0646\u0631\u064a \u0628\u0650\u0631\u0652\u0633\u064e\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Purcell Henry) \u0639\u0627\u0634 (1659-1695 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0622\u0631\u062b\u0631\u060c 1691- \u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0650\u0646\u0650\u0651\u064a\u0627\u062a\u060c 1692- \u062f\u064a\u062f\u0648 \u0648\u0622\u064a\u0646\u064a\u0627\u0633\u060c 1689)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u060c \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u060c \u0645\u062a\u062a\u0627\u0628\u0639\u0627\u062a \u0644\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0652\u0633\u0650\u0646 (\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u064a)\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0627\u0646 \u0644\u062e\u064a\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0648\u0644\u0627 (\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u0629). \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0644\u0628\u0647\u0627 \u0630\u0627\u062a \u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0628\u062d\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629."@ar,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\uff08\u82f1:Henry Purcell\u30011659\u5e749\u670810\u65e5? - 1695\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3064\u3064\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3001\u6700\u3082\u512a\u79c0\u306a\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f1f\u306b\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u304c\u3044\u308b\u3002 36\u6b73\u3068\u3044\u3046\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u306e\u9593\u306b\u5f7c\u304c\u6b8b\u3057\u305f\u66f2\u306f\u304a\u3088\u305d400\u66f2\u4ee5\u4e0a\u3042\u308b\u304c\u3001\u3069\u308c\u3082\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u671d\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u304c\u6301\u3064\u8af8\u8981\u7d20\u3068\u5f7c\u304c\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u98a8\u304c\u5de7\u304f\u878d\u5408\u3057\u3001\u81ea\u7531\u5954\u653e\u306a\u5f7c\u72ec\u7279\u306e\u4e16\u754c\u89b3\u3092\u91b8\u3057\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u666e\u8cfd\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHenry Purcell\uff0c1659\u5e749\u670810\u65e5\uff0d1695\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u5df4\u6d1b\u514b\u6642\u671f\u7684\u82f1\u683c\u862d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5438\u6536\u6cd5\u570b\u8207\u7fa9\u5927\u5229\u97f3\u6a02\u7684\u7279\u9ede\uff0c\u5275\u4f5c\u51fa\u7368\u7279\u7684\u82f1\u570b\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u6a02\u98a8\u683c\u3002\u4ed6\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u82f1\u570b\u6700\u5049\u5927\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u7368\u9738\u6a02\u58c7\u5169\u767e\u5e74\uff0c\u4e00\u76f4\u523020\u4e16\u7d00\u521d\u611b\u5fb7\u83ef\u00b7\u57c3\u723e\u52a0\u6210\u540d\u4e4b\u524d\uff0c\u6c92\u6709\u4e00\u500b\u672c\u571f\u751f\u9577\u7684\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9054\u5230\u4ed6\u7684\u6210\u5c31\u3002 \u751f\u65bc\u502b\u6566\u7684\u897f\u654f\u5730\u5340\uff0c\u7236\u89aa\u66fe\u4efb\u67e5\u7406\u4e8c\u4e16\u7684\u5bae\u5ef7\u6a02\u5e2b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u662f\u738b\u5ba4\u5c0f\u79ae\u62dc\u5802\u5408\u5531\u5718\u5718\u54e1\uff0c\u55d3\u5b50\u53d7\u50b7\u5f8c\u4efb\u6a02\u5668\u4fdd\u7ba1\u54e1\u3002\u66fe\u4ece\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5e03\u6d1b\u5b66\u4e60\u30021680\u5e74\u6210\u70ba\u897f\u654f\u5bfa\u7684\u7ba1\u98a8\u7434\u5e2b\uff0c1682\u5e74\u53c8\u517c\u4efb\u738b\u5ba4\u5c0f\u79ae\u62dc\u5802\u7ba1\u98a8\u7434\u5e2b\u30021695\u5e74\u521d\uff0c\u66ff\u75c5\u901d\u7684\u746a\u9e97\u5973\u738b\u5275\u4f5c\u846c\u79ae\u6b4c\u66f2\u2014\u2014\u300a\u746a\u9e97\u5973\u738b\u7684\u9001\u846c\u6a02\u300b\uff1b7\u6708\u6642\uff0c\u4ed6\u70ba\u738b\u4f4d\u7684\u63a8\u5b9a\u7e7c\u627f\u4eba\u683c\u6d1b\u65af\u7279\u516c\u7235\u5a01\u5ec9\u738b\u5b50\u8b5c\u5beb\u516d\u6b72\u7684\u751f\u65e5\u6b4c\u66f2\uff1b\u4ed6\u572811\u6708\u731d\u901d\uff0c\u5e74\u50c536\u6b72\u3002\u64da\u300a\u97f3\u6a02\u5bb6\u7684\u7f85\u66fc\u53f2\u300b\u4e00\u66f8\uff0c\u6709\u4e00\u5929\uff0c\u666e\u8cfd\u723e\u56e0\u591c\u6b78\u800c\u88ab\u59bb\u5b50\u62d2\u8af3\u9580\u5916\uff0c\u56e0\u611f\u5192\u800c\u51cd\u6b7b\uff0c\u846c\u65bc\u897f\u654f\u5bfa\u5167\u4ed6\u7684\u7ba1\u98a8\u7434\u9644\u8fd1\u3002\u666e\u8cfd\u723e\u5728\u77ed\u66ab\u7684\u4e00\u751f\u4e2d\u5275\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u5668\u6a02\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u8a71\u5287\u914d\u6a02\u53ca\u5c11\u6578\u6b4c\u5287\uff0c\u5728\u82f1\u570b\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u6b77\u53f2\u4e0a\u6709\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u72c4\u6735\u4e0e\u57c3\u6d85\u963f\u65af\u300b\u662f\u82f1\u56fd\u6b4c\u5267\u540d\u4f5c\u3002\u800c\u4ed6\u7684\u620f\u5267\u914d\u4e50\u300a\u6469\u5c14\u4eba\u7684\u590d\u4ec7\u300b\u4e2d\u7684\u4e00\u4e2a\u4e3b\u9898\u66f4\u88ab20\u4e16\u7eaa\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5e03\u91cc\u987f\u7528\u8fdb\u300a\u9752\u5c11\u5e74\u7ba1\u5f26\u4e50\u961f\u6307\u5357\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5118737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Purcell>,
        <http://viaf.org/viaf/5118737>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ddea5540-2c7d-4266-8507-b367c2635d35>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Purcell_by_John_Closterman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_Purcell.
doremus_artist:179848a5-9683-3f9d-a1e2-b408e861e82f
owl:sameAs viaf:17420246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420246>.
doremus_artist:18ad1198-8d06-3c53-b518-26bab08b9a72
    dbp:birthPlace dbr:Brunnen;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Othmar Schoeck (* 1. September 1886 in Brunnen, Kanton Schwyz; \u2020 8. M\u00e4rz 1957 in Z\u00fcrich) war ein Schweizer Komponist und Dirigent. Im Zentrum seines Schaffens stand das Lied. In stilistischer Hinsicht ist sein Werk \u00abim wesentlichen der deutsch-\u00f6sterreichischen Sp\u00e4tromantik\u00bb verpflichtet."@de,
        "Othmar Schoeck (1 September 1886 \u2013 8 March 1957) was a Swiss composer and conductor. He was known mainly for his considerable output of art songs and song cycles, though he also wrote a number of operas, notably his one-act Penthesilea, which was premiered at the Semperoper in Dresden in 1927 and revived at the Lucerne Festival in 1999. He wrote a handful of instrumental compositions, including two string quartets and concertos for violin (for Stefi Geyer, dedicatee also of B\u00e9la Bart\u00f3k's first concerto), cello and horn."@en,
        """Othmar Schoeck (Brunnen aan de Vierwaldst\u00e4ttersee, 1 september 1886 \u2013 Z\u00fcrich, 8 maart 1957) was een Zwitsers componist en dirigent. Als de zoon van een kunstschilder, zou hij aanvankelijk in de voetsporen van zijn vader treden en ook kunstschilder worden, maar al gauw ging zijn voorkeur naar de muziek uit en ging hij naar Z\u00fcrich, waar hij zijn eerste muziekopleiding kreeg aan het conservatorium, bij Friedrich Hegar en Lothar Kempter.Van 1907-1908 volgde hij de "meesterklas" voor compositie bij Max Reger in Leipzig.Medio 1908 ging hij weer terug naar Zwitserland en vestigde zich in Z\u00fcrich, waar hij tot het eind van zijn leven zou blijven wonen. Door zijn liederen, koorwerken en vioolconcert maakte hij al snel naam als componist en volgde bij het componeren een eigen laatromantische stijl, d"""@nl,
        "Othmar Schoeck (Brunnen cerca de Lucerna, 1 de septiembre de 1886 \u2014 Z\u00farich, 8 de marzo de 1957), fue un compositor y director de orquesta suizo."@es,
        "Othmar Schoeck (ur. 1 wrze\u015bnia 1886, zm. 8 marca 1957) \u2013 szwajcarski kompozytor i dyrygent. Znany by\u0142 g\u0142\u00f3wnie dla jako kompozytor cykl\u00f3w pie\u015bni i autor wielu oper (w szczeg\u00f3lno\u015bci jednoakt\u00f3wka \u201ePenthesilea\u201d zyska\u0142a rozg\u0142os po premierze w Dre\u017anie w 1927, przypomniana ponownie na Festiwalu w Lucernie w 1999). W tym te\u017c czasie Schoeck nawi\u0105za\u0142 przyja\u017a\u0144 z Rudolfem Jungiem, tenorem, kt\u00f3ry w Stanach Zjednoczonych promowa\u0142 jego dzie\u0142a."@pl,
        "Othmar Schoeck est un chef d'orchestre et compositeur suisse n\u00e9 le 1er septembre 1886 \u00e0 Brunnen et mort le 8 mars 1957 \u00e0 Zurich."@fr,
        "\u041e\u0301\u0442\u043c\u0430\u0440 \u0428\u0451\u043a (\u043d\u0435\u043c. Othmar Schoeck, \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u044f \u041e\u0442\u043c\u0430\u0440 \u0428\u043e\u0435\u043a; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1886, \u0411\u0440\u0443\u043d\u043d\u0435\u043d \u2014 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1957, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30aa\u30c8\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\uff08Othmar Schoeck, 1886\u5e749\u67081\u65e5 - 1957\u5e743\u67088\u65e5\uff09\u306f20\u4e16\u7d00\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002300\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306b\u306e\u307c\u308b\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u3064\u304d\u6b4c\u66f2\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u3064\u304d\u6b4c\u66f2\u3001\u69d8\u3005\u306a\u5408\u5531\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300c\u5e7b\u60f3\u66f2\u98a8\u306b\u300d\u300b\u4f5c\u54c121\u3084\u300a\u30db\u30eb\u30f3\u3068\u5f26\u697d\u5408\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c165, \u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8\u539f\u4f5c\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30da\u30f3\u30c6\u30b8\u30ec\u30fc\u30a2\u300b\u4f5c\u54c139\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 1980\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u304b\u3089\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff1d\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6\u3084\u767d\u4e95\u5149\u5b50\u306e\u5730\u9053\u306a\u52aa\u529b\u306b\u3088\u308a\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u306e\u518d\u8a55\u4fa1\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u7279\u9a6c\u00b7\u820d\u514b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aOthmar Schoeck\uff0c1886\u5e749\u67081\u65e5\uff0d1957\u5e743\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u58eb\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u4ece\u96f7\u683c\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u56de\u56fd\u4efb\u6307\u6325\u3002\u7ed3\u8bc6\u5e03\u7d22\u5c3c\u540e\uff0c\u6df1\u53d7\u5176\u5f71\u54cd\u3002\u4e8c\u6218\u671f\u95f4\uff0c\u66fe\u56e0\u4e0e\u7eb3\u7cb9\u6709\u6240\u5408\u4f5c\u800c\u5907\u53d7\u4e89\u8bae\u3002\u820d\u514b\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u4ee5\u665a\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u4e3a\u4e3b\uff0c\u548c\u58f0\u590d\u6742\u4e30\u5bcc\uff0c\u65cb\u5f8b\u9ad8\u5ea6\u534a\u97f3\u5316\uff0c\u611f\u60c5\u8272\u5f69\u5f3a\u70c8\u3002\u67d0\u4e9b\u4f5c\u54c1\u4e5f\u5448\u73b0\u65e0\u8c03\u6027\u7684\u98ce\u683c\u3002\u820d\u514b\u7279\u522b\u64c5\u957f\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u7684\u5199\u4f5c\uff0c\u4ed6\u7684\u56db\u767e\u4f59\u9996\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u5728\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u5730\u4f4d\u9887\u9ad8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44565596;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Othmar_Schoeck>,
        <http://viaf.org/viaf/44565596>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Othmar_Schoeck.
doremus_artist:1a68654c-44fd-312b-b8af-0871c6fd9396
owl:sameAs viaf:69236531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69236531>.
doremus_artist:1b43e5a2-346d-310c-8e18-0903a7f7b001
owl:sameAs viaf:267665798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267665798>.
doremus_artist:1b441fc2-e705-32cc-97e4-8bd67065f2a5
    dbp:birthPlace dbr:Paquetville;
    rdfs:comment
        "\u00c9dith Butler OC ONB (born Marie Nicole Butler 27 July 1942 in Paquetville, New Brunswick) is an Acadian singer-songwriter and folklorist. Her career began in the early 1960s with performances in Moncton, followed by national appearances on CBC Television's Singalong Jubilee. 2003's Madame Butlerfly is her most recent studio recording."@en,
        "\u00c9dith Butler, OC, (* 27. Juli 1942 in Paquetville, New Brunswick, Kanada) ist eine kanadische Autorin, Komponistin, Musikerin und Schauspielerin."@de,
        "\u00c9dith Butler, n\u00e9e Marie Nicole Butler le 27 juillet 1942 \u00e0 Paquetville dans la P\u00e9ninsule acadienne, comt\u00e9 de Gloucester, Nouveau-Brunswick, est une chanteuse acadienne canadienne francophone."@fr;
    owl:sameAs viaf:10032682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9dith_Butler>,
        <http://viaf.org/viaf/10032682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83cf8600-9a25-4239-a008-6904359e31c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Édith_Butler.
doremus_artist:1b791d63-82e7-388e-bd3c-70cc737a7bab
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Carlo Rizzi (Mil\u00e1n, 19 de julio de 1960) es un m\u00fasico y director de orquesta italiano, especializado en el repertorio oper\u00edstico."@es,
        "Carlo Rizzi (born 19 July 1960, Milan, Italy) is an Italian conductor. Rizzi studied music at the Milan Conservatory. He later was a conducting student of Vladimir Delman, in Bologna, and with Franco Ferrara in Siena. His opera conducting debut was in 1982, with Donizetti's L'ajo nell'imbarazzo. In 1985, he won the first Toscanini Conductor's Competition in Parma. Rizzi's recordings include an English-language version of Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek's K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1 (Chandos), and a DVD set of La Traviata (Deutsche Grammophon)."@en,
        "Carlo Rizzi (n\u00e9 le 19 juillet 1960, \u00e0 Milan, Italie) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Ha studiato presso il Conservatorio di Milano. Si \u00e8 poi perfezionato in direzione d'orchestra, col maestro Vladimir Delman a Bologna e poi con Franco Ferrara a Siena."@it;
    owl:sameAs viaf:115803759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Rizzi_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/115803759>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Carlo_Rizzi_(conductor)>.
doremus_artist:1c1a626e-a7b2-326e-b7e0-fbd91d66c2aa
    owl:sameAs viaf:112271274;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112271274>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40d95b34-b523-48ff-bd61-fcf586ae3f58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Nam_June_Paik.
doremus_artist:1c29bed8-ec27-3e9e-aa31-58b75ef6c8d6
owl:sameAs viaf:17056326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17056326>.
doremus_artist:1c3385dd-5647-3b6e-9cc2-38753d865997
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Keith Hopwood (born 26 October 1946) is an English musician, singer-songwriter, composer, businessman and record producer, who served as the rhythm guitarist and backing vocals for the 1960s pop band, Herman's Hermits. Hopwood also served as a keyboardist, singer and guitarist for the post-Peter Noone outfit, Sour Mash, which recorded an unreleased album, A Whale of a Tale for RCA."@en;
    owl:sameAs viaf:24865067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Hopwood>,
        <http://viaf.org/viaf/24865067>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Keith_Hopwood.
doremus_artist:1cb1c354-a935-3f49-b24b-630ee9a9e2d0
    owl:sameAs viaf:199350;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19645a27-a051-4688-9993-aa9f83aa7ba9>.
doremus_artist:1da4e3ad-fcda-3c58-b91c-2b497ebb0e33
owl:sameAs viaf:27330755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27330755>.
doremus_artist:1efa44f0-1e67-314d-b78c-e2263b111040
    dbp:birthPlace dbr:Sendai;
    rdfs:comment
        "Somei Satoh (\u4f50\u85e4\u8070\u660e Sat\u014d S\u014dmei); (born in Sendai, Miyagi Prefecture, Japan, January 19, 1947) is a composer of the post-war generation whose hauntingly evocative musical language is a curious fusion of Japanese timbral sensibilities with 19th century Romanticism and electronic technology. He has been deeply influenced by Shintoism, the writings of the Zen Buddhist scholar DT Suzuki, his Japanese cultural heritage as well as the multimedia art forms of the sixties. Satoh's elegant and passionate style convincingly integrates these diverse elements into an inimitably individual approach to contemporary Japanese music."@en,
        "S\u014dmei Sat\u014d (jap. \u4f50\u85e4 \u8070\u660e, Sat\u014d S\u014dmei; * 19. Januar 1947 in Sendai, Japan) ist ein japanischer Komponist. Seine Musik ist eine Fusion aus westlicher und japanischer Tradition (Gendai Hogaku) und inspiriert von Shint\u014d und Zen-Buddhismus."@de,
        "S\u014dmei Sat\u014d (\u4f50\u85e4 \u8070\u660e), Sat\u014d S\u014dmei; est un compositeur japonais n\u00e9 le 19 janvier 1947 \u00e0 Sendai dans la pr\u00e9fecture de Miyagi."@fr,
        "\u0421\u043e\u043c\u044d\u0439 \u0421\u0430\u0442\u043e (\u044f\u043f. \u4f50\u85e4 \u8070\u660e \u0421\u0430\u0442\u043e: \u0421\u043e:\u043c\u044d\u0439, 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947, \u0421\u044d\u043d\u0434\u0430\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0444\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u041c\u0438\u044f\u0433\u0438) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u4f50\u85e4 \u8070\u660e\uff08\u3055\u3068\u3046 \u305d\u3046\u3081\u3044\u30011947\u5e741\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f50\u85e4 \u8061\u660e\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24836384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Somei_Satoh>,
        <http://viaf.org/viaf/24836384>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd3c27db-7089-44cc-a5e8-6f4c435270bd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Somei_Satoh.
doremus_artist:1d6e7231-f178-322c-aecc-3b3a8d80e8aa
    dbp:birthPlace dbr:Camprodon;
    dbp:deathPlace dbr:Cambo-les-Bains;
    rdfs:comment
        "(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Alb\u00e9niz and the second or maternal family name is Pascual.) Isaac Manuel Francisco Alb\u00e9niz y Pascual (Spanish pronunciation: [i\u02c8sak al\u02c8\u03b2eni\u03b8]; 29 May 1860 \u2013 18 May 1909) was a Spanish pianist and composer best known for his piano works based on folk music idioms. Transcriptions of many of his pieces, such as Asturias (Leyenda), Granada, Sevilla, Cadiz, C\u00f3rdoba, Catalu\u00f1a, and the Tango in D, are important pieces for classical guitar, though he never composed for the guitar. The personal papers of Alb\u00e9niz are preserved, among other institutions, in the Biblioteca de Catalunya."@en,
        "Isaac Alb\u00e9niz (Camprod\u00f3n, 29 de maio de 1860 - Camb\u00f4-les-Bains, 18 de maio de 1909) foi um compositor, pianista e dramaturgo espanhol."@pt,
        "Isaac Manuel Francisco Alb\u00e9niz (* 29. Mai 1860 in Camprodon, Girona; \u2020 18. Mai 1909 in Cambo-les-Bains, D\u00e9partement Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, Frankreich) war ein spanischer Komponist und Pianist."@de,
        "Isaac Manuel Francisco Alb\u00e9niz (Camprodon (Cataloni\u00eb), 29 mei 1860 \u2014 Cambo-les-Bains (departement Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques), 18 mei 1909) was een prominent Spaans pianist en componist. Alb\u00e9niz werd geboren in Camprod\u00f3n in Cataloni\u00eb en was een muzikaal wonderkind. Als zesjarige kreeg hij in Parijs pianoles van Antoine Fran\u00e7ois Marmontel. Daarna studeerde hij aan het conservatorium van Madrid en bleef als wonderkind concerten geven tot hij vijftien werd. In 1876 studeerde hij twee maanden in Leipzig en kreeg dan een koninklijke beurs om naar het conservatorium van Brussel te gaan (compositie bij Fran\u00e7ois-Auguste Gevaert en piano bij Louis Brassin). In 1879 behaalde hij de eerste prijs voor piano en maakte een geslaagde concertreis door Europa. Hij wilde bij Liszt gaan studeren en maakte een verg"@nl,
        "Isaac Manuel Francisco Alb\u00e9niz (ur. 29 maja 1860 w Camprodon, zm. 18 maja 1909 w Cambo-les-Bains) \u2013 hiszpa\u0144ski kompozytor i pianista. Jedna z najwa\u017cniejszych postaci w historii muzyki hiszpa\u0144skiej. Kompozytor, kt\u00f3ry w najwi\u0119kszym stopniu \u2013 obok Enrique Granadosa czy w mniejszym stopniu Manuela de Falli \u2013 przyczyni\u0142 si\u0119 do wykreowania kompozytorskiej i pianistycznej hiszpa\u0144skiej szko\u0142y narodowej."@pl,
        "Isaac Manuel Francisco Alb\u00e9niz y Pascual (Camprod\u00f3n, 29 de mayo de 1860 \u2013 Cambo-les-Bains, 18 de mayo de 1909) fue un c\u00e9lebre compositor y pianista espa\u00f1ol. Siendo un virtuoso compositor de piano, Isaac Alb\u00e9niz tambi\u00e9n compuso m\u00fasica para otros instrumentos. Dedic\u00f3 m\u00e1s de una d\u00e9cada de sus casi cuarenta y nueve a\u00f1os de vida a escribir temas para teatro, \u2014como por ejemplo, su m\u00e1s exitoso trabajo oper\u00edstico, Pepita Jim\u00e9nez\u2014 tambi\u00e9n se dedic\u00f3 a interpretar conciertos, o a la grabaci\u00f3n de su \u00f3pera Merl\u00edn. Durante su carrera escribi\u00f3 canciones \u2014m\u00e1s de dos docenas\u2014 as\u00ed como varios temas orquestales y de c\u00e1mara."@es,
        "Isaac Manuel Francisco Alb\u00e9niz y Pascual, n\u00e9 le 29 mai 1860 \u00e0 Camprodon (Province de G\u00e9rone, Espagne) et mort le 18 mai 1909 \u00e0 Cambo-les-Bains (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, France), est un pianiste et compositeur espagnol. Il est particuli\u00e8rement renomm\u00e9 pour ses \u0153uvres pour piano inspir\u00e9es de la musique folklorique espagnole. Francisco T\u00e1rrega et Miguel Llobet (pour ne citer qu'eux) ont transcrit pour la guitare un grand nombre de ses pi\u00e8ces. Ces transcriptions participent aujourd'hui grandement \u00e0 la renomm\u00e9e d'Alb\u00e9niz."@fr,
        "\u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u043d\u0438\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Isaac Alb\u00e9niz; 29 \u043c\u0430\u044f 1860, \u041a\u0430\u043c\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043d, \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1909, \u041a\u0430\u043c\u0431\u043e-\u043b\u0435-\u0411\u0435\u043d, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        """\u0625\u0633\u062d\u0642 \u0623\u0644\u0628\u064a\u0646\u064a\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Isaac Alb\u00e9niz \u0648\u062a\u064f\u0644\u0641\u0638 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: i\u02c8sak al\u02c8\u03b2eni\u03b8) (\u0648\u0644\u062f 29 \u0645\u0627\u064a\u0648 1860 - \u062a\u0648\u0641\u064a 18 \u0645\u0627\u064a\u0648 1909) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0651\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u0631\u0632. \u0648\u0644\u0639\u0644 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0647\u064a "\u0625\u064a\u0628\u064a\u0631\u064a\u0627" Iberia\u060c \u0648\u0647\u064a \u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 12 \u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u062a\u064f\u0639\u0628\u0651\u0631 \u0639\u0646 \u0631\u0648\u062d \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0635\u0648\u0635 \u0631\u0648\u062d \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0623\u0646\u062f\u0644\u0648\u0633\u064a\u0627. \u0648\u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0644\u0628\u064a\u0646\u064a\u0632 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0648\u062c\u0648\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u060c \u0648\u062e\u0635\u0648\u0635\u0627\u064b \u0625\u064a\u0628\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0642\u062f \u0623\u062b\u0631\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0639\u062f\u0647."""@ar,
        "\u30a4\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30cb\u30b9\u30fb\u30a4\u30fb\u30d1\u30b9\u30af\u30a2\u30eb\uff08Isaac Manuel Francisco Alb\u00e9niz y Pascual, \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e: Isaac Alb\u00e9niz i Pascual, 1860\u5e745\u670829\u65e5 - 1909\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u8428\u514b\u00b7\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u5f17\u5170\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u963f\u5c14\u8d1d\u5c3c\u65af\u00b7\u5e15\u65af\u5361\u5c14\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aIsaac Manuel Francisco Alb\u00e9niz Pascual\uff0c1860\u5e745\u670829\u65e5\uff0d1909\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54331489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaac_Alb\u00e9niz>,
        <http://viaf.org/viaf/54331489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a46cf2a-61bd-447d-b8fd-a2b32eb20282>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isaac_Albéniz,_1901.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isaac_Albéniz.
doremus_artist:1fcc7d8b-7c81-3b9b-b9e0-ba8c9e63fbaf
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Gino Bechi (* 16. Oktober 1913 in Florenz; \u2020 2. Februar 1993 ebenda) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Schauspieler."@de,
        "Gino Bechi (16 October 1913 \u2013 2 February 1993) was an Italian operatic baritone, particularly associated with the Italian repertory, especially in Verdi roles."@en,
        "Gino Bechi (16 de octubre de 1913 \u2013 2 de febrero de 1993) fue un cantante de opera de nacionalidad italiana. Con voz de bar\u00edtono, habitualmente cant\u00f3 un repertorio italiano, interpretando especialmente obras de Verdi."@es,
        "Gino Bechi (Floren\u00e7a, 16 de outubro de 1913 - 2 de fevereiro de 1993) foi um bar\u00edtono italiano, dos mais proeminentes da sua gera\u00e7\u00e3o, particularmente associado ao repert\u00f3rio italiano, especialmente Verdi."@pt,
        "Gino Bechi est un chanteur lyrique (baryton) italien n\u00e9 le 16 octobre 1913 \u00e0 Florence, o\u00f9 il est mort le 2 f\u00e9vrier 1993."@fr,
        "\u0414\u0436\u0438\u0301\u043d\u043e \u0411\u0435\u0301\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gino Bechi; 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1913, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1993) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7576342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gino_Bechi>,
        <http://viaf.org/viaf/7576342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/724f52a9-73b6-4e8b-871e-f4cf156f4042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gino_Bechi.
doremus_artist:1fdf9de1-0697-3a3d-bb7c-0161488ce05b
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Pietro Antonio Locatelli (* 3. September 1695 in Bergamo; \u2020 30. M\u00e4rz 1764 in Amsterdam) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Pietro Antonio Locatelli (3 September 1695 in Bergamo \u2013 30 March 1764 in Amsterdam) was an Italian Baroque composer and violinist."@en,
        "Pietro Antonio Locatelli (Bergamo, 3 september 1695 \u2013 Amsterdam, 30 maart 1764) was een Italiaanse componist en violist uit de Barokperiode. Tussen 1729 en 1764 woonde Locatelli in Amsterdam. Hij studeerde in Rome bij Giuseppe Valentini (1681-1747). Na een aantal concertreizen door Frankrijk en Duitsland vestigde Locatelli zich in 1729 in Amsterdam, waar hij vioolles gaf, Italiaanse snaren verkocht en als muziekuitgever werkte. Hij leidde daar ook een Collegium Musicum, dat uit welvarende muziekliefhebbers bestond en voor wie hij ook componeerde."@nl,
        "Pietro Antonio Locatelli (B\u00e9rgamo, 3 de septiembre de 1695 - \u00c1msterdam, 30 de marzo de 1764), fue un compositor y violinista italiano. Fue un ni\u00f1o prodigio y fue enviado a estudiar en Roma, con Arcangelo Corelli, hacia enero de 1711, fue considerado el Paganini del siglo XVIII. Entre los a\u00f1os 1717 y 1723 lo llaman para interpretar obras en la Iglesia de San Lorenzo de Damaso.En el a\u00f1o de 1725 fue nombrado maestro de capilla. M\u00e1s adelante, en 1727, viaja a M\u00fanich, y al a\u00f1o siguiente a Berl\u00edn. Se radic\u00f3 finalmente en \u00c1msterdam dedic\u00e1ndose a la ense\u00f1anza, d\u00e1ndole clases a Jean-Marie Leclair, no otorg\u00f3 m\u00e1s conciertos p\u00fablicos, pero si algunos privados.En 1731 obtiene la c\u00e9dula que le otorga permiso para imprimir su obra.La obra de Locatelli es principalmente para viol\u00edn. Entre sus obras se des"@es,
        "Pietro Antonio Locatelli, n\u00e9 \u00e0 Bergame le 3 septembre 1695 et mort \u00e0 Amsterdam le 30 mars 1764, est un violoniste virtuose et compositeur italien de musique baroque, \u00ab l'un des plus grands violonistes de son temps \u00bb."@fr,
        "Pietro Locatelli (ur. 3 wrze\u015bnia 1695 w Bergamo, W\u0142ochy, zm. 30 marca 1764 w Amsterdamie) - w\u0142oski kompozytor barokowy, wirtuoz skrzypiec. Jako dziecko studiowa\u0142 gr\u0119 na skrzypcach w Rzymie pod kierunkiem Corellego. W 1729 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Amsterdamu, gdzie pozosta\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. By\u0142 wirtuozem gry na skrzypcach - niekt\u00f3re napisane przez niego utwory mia\u0142y tak wielki stopie\u0144 trudno\u015bci, \u017ce w jego epoce praktycznie tylko on sam by\u0142 je w stanie wykona\u0107."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041b\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Antonio Locatelli, 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1695, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1764, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\uff08Pietro Antonio Locatelli, 1695\u5e749\u67083\u65e5 - 1764\u5e743\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u51fa\u8eab\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011729\u5e74\u306b\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u4e3b\u306b\u3001\u719f\u77e5\u3057\u3066\u3044\u305f\u697d\u5668\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6280\u82b8Arte del violino \u300b\u4f5c\u54c13\u3068\u300112\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u306f\u3001\u9577\u5927\u306a\u30ab\u30c7\u30f3\u30c4\u30a1\u306e\u5f79\u5272\u3092\u8ca0\u3063\u305f\u3001\u6280\u5de7\u7684\u8981\u6c42\u306e\u9ad8\u3044\u30ab\u30d7\u30ea\u30c3\u30c1\u30e7\u697d\u7ae0\u304c\u633f\u5165\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u73fe\u5728\u3053\u306e\u697d\u7ae0\u306f\u3001\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u304b\u3089\u5207\u308a\u96e2\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u3060\u3051\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u306e\u304c\u901a\u4f8b\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002 \u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u300a\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u300b\u4f5c\u54c12\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u304c\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u5f8c\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u69d8\u5f0f\u7684\u306b\u3080\u3057\u308d\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u8fd1\u3044\u3002 \u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\u306e\u540d\u306f\u3001\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30a4\u30a8\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u5c0f\u8aac\u300e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b3\u30de\u30f3\u30c0\u30fcMaster and Commander \u300f\u306b\u767b\u5834\u3059\u308b\u3001\u67b6\u7a7a\u306e\u300c\u30cf\u9577\u8abf\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5107818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Locatelli>,
        <http://viaf.org/viaf/5107818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8dc575fe-7a0d-435b-8fb7-9c76ea8eb109>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Locatelli.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pietro_Locatelli.
doremus_artist:203a78a1-6060-38c7-9976-78fd7a246fb9
owl:sameAs viaf:39570104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570104>.
doremus_artist:2063980b-5112-3337-a3b5-c10d8638e4d6
owl:sameAs viaf:77462147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77462147>.
doremus_artist:2083d1bf-5622-34d5-b5cf-b5d5e6db477c
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    rdfs:comment
        "Antonietta Stella (15 de Mar\u00e7o de 1929) \u00e9 uma soprano italiana, uma das melhores sopranos spinto das d\u00e9cadas de 1950 e 1960, possuindo uma bonita e ampla voz e particularmente associada com Verdi e Puccini."@pt,
        "Antonietta Stella (15 de marzo de 1929, Perugia, Italia) es una soprano italiana de las d\u00e9cadas del 50 y 60 que fuera eclipsada por la fama de Maria Callas y Renata Tebaldi. Importante int\u00e9rprete de Verdi y Puccini. Estudi\u00f3 en la Accademia Nazionale di Santa Cecilia de Roma y debut\u00f3 en Spoleto como Leonora en Il trovatore, en 1950. En 1955 debut\u00f3 en Covent Garden, Wiener Staatsoper, Par\u00eds, Lyric Opera of Chicago y el Metropolitan Opera de New York donde cant\u00f3 hasta 1960. En el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires debut\u00f3 en 1956 retornando en 1958 y 1960."@es,
        "Antonietta Stella (March 15, 1929, Perugia, Italy as Maria Antonietta Stella) is an Italian operatic soprano, one of the finest Italian spinto sopranos of the 1950s and 1960s, possessing a beautiful and ample voice, and particularly associated with Verdi and Puccini roles."@en,
        "Antonietta Stella (n\u00e9e le 15 mars 1929 \u00e0 P\u00e9rouse) est une cantatrice italienne, soprano lirico-spinto \u00e0 la voix ample, particuli\u00e8rement associ\u00e9e \u00e0 Verdi et Puccini."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0421\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonietta Stella; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1929, \u041f\u0435\u0440\u0443\u0434\u0436\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0438 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 1950 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0432 1954 \u0433. \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0414\u0435\u0437\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u044b (\u00ab\u041e\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e\u00bb) \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d \u0434\u043e 1963 \u0433. \u0412 1955 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0413\u0430\u0440\u043d\u044c\u0435, \u0431\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435, \u0432 1956 \u0433. \u2014 \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0442\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441 \u0438 \u0420\u0435\u043d\u0430\u0442\u044b \u0422\u0435\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0421\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430, \u0442\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u0432 \u0432 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u30fb\u30b9\u30c6\u30c3\u30e9\uff08Antonietta Stella, 1929\u5e743\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u300c\u30b9\u30d4\u30f3\u30c8\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u300d\u306e\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3084\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u4f5c\u54c1\u3067\u306e\u6b4c\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5916\u3067\u30823\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u308bNHK\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u5287\u56e3\u516c\u6f14\u3067\u306e\u6765\u65e5\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u304f\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonietta_Stella>,
        <http://viaf.org/viaf/76502103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74e866ab-b808-47bf-bd93-fbc7a3eb1db2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonietta_Stella.
doremus_artist:217597fc-b600-339c-918d-4a3b1da5d197
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Leighton,_Alabama>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Baton_Rouge,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Percival Tyrone Sledge (Leighton, Alabama, 25 de noviembre de 1940- Baton Rouge, Luisiana, 14 de abril de 2015) fue un cantante estadounidense de soul y blues. Sledge fue una de las figuras clave del soul y uno de los pioneros del llamado country soul a finales de la d\u00e9cada de 1960. Se le conoce mundialmente por su interpretaci\u00f3n del tema When a Man Loves a Woman (1966), que fue el \u00fanico n\u00famero 1 de toda su discograf\u00eda. Su admirable voz le llev\u00f3 a la inmortalizaci\u00f3n de dicho tema, aunque tambi\u00e9n obtuvo otros grandes \u00e9xitos en la d\u00e9cada de 1970, como I'll be your everything y Sunshine. Video:"@es,
        """Percy Sledge (Leighton (Alabama), 25 november 1940 \u2013 Baton Rouge, 14 april 2015) was een Amerikaans soulzanger, best bekend van de nummers "When a man loves a woman" en "My special prayer". Hij werd bekend van emotionele soulballads, maar hij was ook een van de eerste artiesten die country met soul mengde, waarbij hij covers van onder andere Kris Kristofferson zong."""@nl,
        """Percy Sledge (Leighton, Alabama, Estados Unidos, 25 de novembro de 1941 \u2013 Baton Rouge, Louisiana, Estados Unidos, 14 de abril de 2015) foi um cantor de soul e R&B norte-americano. Ficou mundialmente conhecido por interpretar a can\u00e7\u00e3o "When a Man Loves a Woman"."""@pt,
        "Percy Sledge est un chanteur de soul am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 novembre 1940 \u00e0 Leighton, dans l'Alabama, et mort le 14 avril 2015 \u00e0 B\u00e2ton-Rouge (Louisiane), interpr\u00e8te d\u2019un des morceaux les plus connus de ce genre musical, When a Man Loves a Woman."@fr,
        "Percy Tyrone Sledge (* 25. November 1940 in Leighton, Alabama; \u2020 14. April 2015 in Baton Rouge, Louisiana) war ein US-amerikanischer Rhythm and Blues- und Soul-S\u00e4nger. Internationale Bekanntheit erlangte er mit dem Song When a Man Loves a Woman im Jahr 1966."@de,
        """Percy Tyrone Sledge (November 25, 1940 \u2013 April 14, 2015) was an American R&B, soul and gospel singer. He is best known for the song "When a Man Loves a Woman", a No. 1 hit on both the Billboard Hot 100 and R&B singles charts in 1966. It was awarded a million-selling, Gold-certified disc from the RIAA."""@en,
        """Percy Tyrone Sledge (ur. 25 listopada 1940 w Leighton, zm. 14 kwietnia 2015 w Baton Rouge) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk zajmuj\u0105cy si\u0119 R&B i soul. Najbardziej znanym utworem tego artysty jest piosenka "When a Man Loves a Woman" z 1966 roku, kt\u00f3ra znalaz\u0142a si\u0119 na pierwszym miejscu ameryka\u0144skiej listy przeboj\u00f3w. W 2005 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."""@pl,
        "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0421\u043b\u0435\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Percy Sledge; 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1940 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u00abWhen a Man Loves a Woman\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0430\u0440\u0442 \u0438 \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0443\u043b \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d. \u0412 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u00ab\u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430\u00bb."@ru,
        """\u0628\u064a\u0631\u0633\u064a \u0633\u0644\u064a\u062f\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Percy Sledge) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 25 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1940 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 14 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2015) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629 \u064a\u064f\u063a\u0646\u064a \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u064f\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632\u060c \u0627\u0644\u0633\u0648\u0644\u060c \u0648\u0627\u0644\u063a\u0648\u0633\u0628\u0644. \u0625\u0634\u062a\u064f\u0647\u0631 \u0633\u0646\u0629 1966 \u0628\u0623\u064f\u063a\u0646\u064a\u0629 "\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u062d\u0628 \u0631\u062c\u0644 \u0625\u0645\u0631\u0623\u0629" (When a Man Loves a Woman) \u0648\u062d\u064e\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0647\u0648\u062a 100."""@ar,
        "\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30b9\u30ec\u30c3\u30b8\uff08Percy Sledge\u30011941\u5e7411\u670825\u65e5 - 2015\u5e744\u670814\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002R&B/\u30bd\u30a6\u30eb\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u30011966\u5e74\u306b\u300c\u7537\u304c\u5973\u3092\u611b\u3059\u308b\u6642\u300d\u3092\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3055\u305b\u305f\u30022005\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Sledge>,
        <http://viaf.org/viaf/32184766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2f37fdf-5e8f-4d9c-9a03-219a8239cf5f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Percy_Sledge_at_the_Alabama_Music_Hall_of_Fame_Concert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Percy_Sledge.
doremus_artist:2175a2db-0141-3704-bea1-2ac42afb185d
    dbp:birthPlace dbr:Garanhuns;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        """Dominguinhos (Garanhuns 12 February 1941 - S\u00e3o Paulo 23 July 2013) (lit. "Little Dominic" - born Jos\u00e9 Domingos de Morais) was an acclaimed Brazilian composer, accordionist and singer. His principal musical influences have been the music of Luiz Gonzaga, Forr\u00f3 and in general the music of the Sertao in the Brazilian North-East. He further developed this typical Braziliane musical style, born out of the European, African and Indian influences in north-eastern Brazil, creating a unique style of Brazilian Popular Music."""@en,
        "Dominguinhos, geboren als Jos\u00e9 Domingos de Morais (Garanhuns, 12 februari 1941 \u2013 S\u00e3o Paulo, 23 juli 2013) was een Braziliaans componist, zanger en accordeonist. Hij trad op samen met artiesten als Luiz Gonzaga, Caetano Veloso, Gilberto Gil, Gal Costa, Z\u00e9 Ramalho, Toquinho en Maria Beth\u00e2nia. Veel van zijn hits zijn opgenomen door Chico Buarque en Fagner. In 1997 zorgde hij voor de soundtrack van de film O Cangaceiro."@nl,
        "Jos\u00e9 Domingos de Morais (Garanhuns, 12 de fevereiro de 1941  \u2014 S\u00e3o Paulo, 23 de julho de 2013), conhecido como Dominguinhos, foi um instrumentista, cantor e compositor brasileiro. Ex\u00edmio sanfoneiro, teve como mestres nomes como Luiz Gonzaga e Orlando Silveira. Teve em sua forma\u00e7\u00e3o musical influ\u00eancias de bai\u00e3o, bossa nova, choro, forr\u00f3, xote e jazz."@pt,
        "Jos\u00e9 Domingos de Morais (Garanhuns, Pernambuco, 12 de febrero de 1941 - S\u00e3o Paulo, 23 de julio de 2013), conocido como Dominguinhos, fue un acordeonista, cantante y compositor brasile\u00f1o. Dominguinhos es considerado el sucesor de Luiz Gonzaga, compositor popular brasile\u00f1o, conocido como el \u00abrey del bai\u00e3o\u00bb, un ritmo de baile popular en la Regi\u00f3n Nordeste de Brasil."@es,
        "Jos\u00e9 Domingos de Morais, ou Dominguinhos (Garanhuns le 12 f\u00e9vrier 1941 - S\u00e3o Paulo le 23 juillet 2013) est un instrumentiste, chanteur et compositeur br\u00e9silien."@fr;
    owl:sameAs viaf:267608723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominguinhos>,
        <http://viaf.org/viaf/267608723>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominguinhos_de_Morais.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominguinhos.
doremus_artist:228df5da-f5f4-3fe9-b87c-ddb1b2a35bb6
    dbp:birthPlace dbr:Taranto;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Francesco Nicola Fago (Il Tarantino; * 26. Februar 1677 in Tarent; \u2020 18. Februar 1745 in Neapel) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Francesco Nicola Fago (Tarento, 26 de febrero de 1677 - N\u00e1poles, 18 de febrero de 1745) fue un compositor italiano."@es,
        "Francesco Nicola Fago, 'II Tarantino'  (26 February 1677 \u2013 18 February 1745) was an Italian Baroque composer and teacher. He was the father of Lorenzo Fago (1704-1793)."@en,
        "Francesco Nicola Fago, dit il Tarantino (n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1677 \u00e0 Tarente, mort le 18 f\u00e9vrier 1745 \u00e0 Naples) est un compositeur et p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0433\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Nicola Fago), \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0433\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Francesco Nicola Fago), \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446 (\u0438\u0442\u0430\u043b. il Tarantino; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1677 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1745 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30b4\uff08Nicola Fago, 1677\u5e742\u670826\u65e5 - 1745\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39642620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Fago>,
        <http://viaf.org/viaf/39642620>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Fago.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicola_Fago.
doremus_artist:2324d23e-7422-3284-8a85-3cd7d1a56b1b
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Aribert Reimann (* 4. M\u00e4rz 1936 in Berlin) ist ein deutscher Pianist, Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Aribert Reimann (Berlim, 4 de mar\u00e7o de 1936) \u00e9 um compositor de \u00f3pera e pianista alem\u00e3o. Sua vers\u00e3o do Rei Lear, foi escrito por sugest\u00e3o de Dietrich Fischer-Dieskau, que cantou o papel t\u00edtular."@pt,
        "Aribert Reimann (Berl\u00edn, 4 de marzo de 1936), es un compositor, pianista y acompa\u00f1ante alem\u00e1n, especialmente conocido por sus \u00f3peras. Su versi\u00f3n de El Rey Lear fue escrita por sugerencia de Dietrich Fischer-Dieskau que cant\u00f3 el papel principal."@es,
        "Aribert Reimann (born 4 March 1936) is a German composer, pianist and accompanist, known especially for his literary operas. His version of Shakespeare's King Lear, the opera Lear, was written at the suggestion of Dietrich Fischer-Dieskau, who sang the title role."@en,
        "Aribert Reimann (ur. 4 marca 1936 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor i pianista. Reimann od najm\u0142odszych lat styka\u0142 si\u0119 z muzyk\u0105, jego ojciec by\u0142 profesorem wy\u017cszej uczelni, a matka \u015bpiewaczk\u0105. W latach 1955\u20131960 Reimann studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u Borisa Blachera i gr\u0119 na fortepianie u Otto Rauscha. Styczno\u015b\u0107 ze \u015bpiewakami, takimi jak np. Dietrich Fischer-Dieskau, uwra\u017cliwi\u0142a go na wyrazowe mo\u017cliwo\u015bci g\u0142osu ludzkiego. Reimann unika\u0142 przyporz\u0105dkowania do jakiejkolwiek grupy, wypracowa\u0142 sw\u00f3j indywidualny styl. Od 1983 roku zajmuje stanowisko profesora wsp\u00f3\u0142czesnej tw\u00f3rczo\u015bci pie\u015bniarskiej w Hochschule der K\u00fcnste w Berlinie."@pl,
        "Aribert Reimann est un compositeur et pianiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 4 mars 1936."@fr,
        "\u041e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0412 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0411\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u2014 \u0443 \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0433\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u2014 \u0443 \u041e\u0442\u0442\u043e \u0420\u0430\u0443\u0448\u0430. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0414.\u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0443-\u0414\u0438\u0441\u043a\u0430\u0443, \u0411. \u0424\u0430\u0441\u0441\u0431\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u042d. \u0413\u0440\u044e\u043c\u043c\u0435\u0440). \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 (1958). \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u0432 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1974\u20141983) \u0438 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (1983\u20141998). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30a4\u30de\u30f3\uff08Aribert Reimann, 1936\u5e743\u67084\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\uff08\u4f34\u594f\u3092\u542b\u3080\uff09\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30ea\u30a2\u738b\u300f\u306f\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff1d\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6\u306e\u63d0\u6848\u3067\u66f8\u304b\u308c\u3001\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff1d\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6\u304c\u30ea\u30a2\u738b\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79167558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aribert_Reimann>,
        <http://viaf.org/viaf/79167558>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aribert_Reimann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aribert_Reimann.
doremus_artist:25a69b27-452b-34d2-9312-ac33d8e07a27
    owl:sameAs viaf:102404169;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102404169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4afac2a1-5d5b-46f3-bea7-002c5446df69>.
doremus_artist:26c3cd3e-0f1b-3d51-a59f-227d01d16765
owl:sameAs viaf:34666591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666591>.
doremus_artist:26d169f4-8bac-3c23-a539-05c1bbcca705
owl:sameAs viaf:76257455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76257455>.
doremus_artist:2759d6d3-7dff-33ad-b103-99918da9372e
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Mandé;
    rdfs:comment
        "Jean-Michel Defaye (* 1932 in Saint-Mand\u00e9, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Filmkomponist. Er ist in Frankreich f\u00fcr die musikalischen Arrangements des L\u00e9o Ferr\u00e9 Albums zwischen 1960 und 1970 bekannt."@de,
        "Jean-Michel Defaye (born 1932) is a French pianist, composer, arranger and conductor known for his collaboration with French poet and singer-songwriter L\u00e9o Ferr\u00e9. He was born in Saint-Mand\u00e9, Val-de-Marne near Paris, on 18 September 1932. Aged ten he entered the Paris Conservatoire and completed his musical training in theory, piano and composition, taking in Nadia Boulanger's accompaniment class. In 1952 he won the Premier Second Grand Prix de Rome and the following year he won second prize in composition for the Belgian Queen Elisabeth competition."@en,
        "Jean-Michel Defaye Jean-Michel Defaye, n\u00e9 \u00e0 Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne) le 18 septembre 1932, est un compositeur, un arrangeur et un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:87275307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Defaye>,
        <http://viaf.org/viaf/87275307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Michel_Defaye.
doremus_artist:277b1fae-3345-39ae-8146-8cee4a117e9a
    rdfs:comment
        "Jeanette Scovotti (born December 5, 1936 in New York City) is an American coloratura soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:100318608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanette_Scovotti>,
        <http://viaf.org/viaf/100318608>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeanette_Scovotti.
doremus_artist:2804297e-1fa8-3fd9-863a-80358f878613
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Daniel Fran\u00e7ois Esprit Auber (Caen, 29 de Janeiro de 1782 \u2013 13 de Maio de 1871) foi um compositor franc\u00eas."@pt,
        "Daniel Fran\u00e7ois Esprit Auber (French: [danj\u025bl f\u0281\u0251\u0303swa \u025bsp\u0281i ob\u025b\u02d0\u0281]; 29 January 1782 \u2013 12/13 May 1871) was a French composer."@en,
        "Daniel Fran\u00e7ois Esprit Auber (ur. 29 stycznia 1782 w Caen, zm. 13 maja 1871 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Ju\u017c jako ma\u0142e dziecko uczy\u0142 si\u0119 gry na instrumentach i kompozycji. Pocz\u0105tkowo zajmowa\u0142 si\u0119 kupiectwem, potem po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 muzyce. Studiowa\u0142 pod czujnym okiem Luigiego Cherubiniego, po kt\u00f3rym zosta\u0142 dyrektorem konserwatorium paryskiego (1842).By\u0142 s\u0142awnym kompozytorem operowym, przedstawicielem tzw. opery konwersacyjnej i tw\u00f3rca: \u201ewielkiej\u201d opery historycznej. Auber wywar\u0142 wp\u0142yw na Stanis\u0142awa Moniuszk\u0119. Librecist\u0105 jego by\u0142 Eug\u00e8ne Scribe. Opowiadaj\u0105, \u017ce najpi\u0119kniejsze melodie wpada\u0142y mu do g\u0142owy w czasie jazdy konnej.By\u0142 cz\u0142onkiem Instytutu Sztuk Pi\u0119knych oraz nadwornym kapelmistrzem Napoleona III. Znany jest przede wszystkim jako kompozytor oko\u0142o 50 oper (g\u0142\u00f3wnie komicznych) oraz ba"@pl,
        "Daniel-Fran\u00e7ois-Esprit Auber (* 29. Januar 1782 in Caen; \u2020 12. Mai 1871 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Auber machte zun\u00e4chst nach dem Willen seiner Eltern eine kaufm\u00e4nnische Ausbildung in London. Als er 1803 nach Paris zur\u00fcckkehrte, wurde er von Luigi Cherubini dazu ermutigt, Musik f\u00fcr die B\u00fchne zu komponieren. Den Durchbruch erreichte er 1820 mit seiner Oper La berg\u00e8re ch\u00e2telaine (Die Sch\u00e4ferin als Edeldame). Im Jahr 1842 wurde Auber Leiter des Pariser Konservatoriums und schlie\u00dflich 1857 Kaiserlicher Kapellmeister. Auber starb im Alter von 89 Jahren in Paris. Er ruht dort auf dem Friedhof P\u00e8re Lachaise."@de,
        "Daniel-Fran\u00e7ois-Esprit Auber (Caen, 29 januari 1782 - Parijs, 13 mei 1871) was een Frans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Daniel-Fran\u00e7ois-Esprit Auber (Caen, Normand\u00eda, 29 de enero de 1782 \u2013 Par\u00eds, 12 de mayo de 1871) fue un compositor franc\u00e9s, autor de alrededor de 70 obras para la escena, \u00f3peras, ballets y m\u00fasica religiosa."@es,
        "Daniel-Fran\u00e7ois-Esprit Auber est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Caen le 29 janvier 1782 et mort \u00e0 Paris le 12 mai 1871. S'il s\u2019inspira \u00e0 ses d\u00e9buts de l\u2019auteur du Barbier de S\u00e9ville, Gioachino Rossini, il perp\u00e9tua surtout la tradition de l'op\u00e9ra-comique fran\u00e7ais dans la lign\u00e9e de Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu. Avec Jacques-Fromental Hal\u00e9vy, il servit \u00e0 son tour de mod\u00e8le \u00e0 Richard Wagner lorsque celui-ci \u00e9crivit Rienzi. \u00ab Si j\u2019assistais \u00e0 un de mes ouvrages, je n'\u00e9crirais de ma vie une note de musique. \u00bb"@fr,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301-\u042d\u0441\u043f\u0440\u0438 \u041e\u0431\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Daniel-Fran\u00e7ois-Esprit Auber; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1782, \u041a\u0430\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 1871, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439\u00bb \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 La Parisienne."@ru,
        "\u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644 \u0623\u0648\u0628\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Daniel Auber) (\u0648. 1782 \u2013 1871 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u0635\u0645\u0645 \u0631\u0642\u0635\u060c \u0648\u062a\u0631\u0628\u0648\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 ."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Fran\u00e7ois Auber, 1782\u5e741\u670829\u65e5 - 1871\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u3001\u6b63\u3057\u304f\u306f\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30a8\u30b9\u30d7\u30ea\u30fb\u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Daniel-Fran\u00e7ois-Esprit Auber \u767a\u97f3\u4f8b\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u300150\u3042\u307e\u308a\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u30021842\u5e74\u3001\u97f3\u697d\u30fb\u6f14\u5287\u5b66\u6821(\u73fe\u30fb\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662)\u306e\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3067\u306f\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3068\u4eba\u6c17\u3092\u4e8c\u5206\u3059\u308b\u3068\u307e\u3067\u8a00\u308f\u308c\u305f\u304c\uff08\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u304c\u6700\u521d\u30d1\u30ea\u306b\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u305f\u3068\u304d\u306f\u8074\u8846\u306e\u62d2\u5426\u53cd\u5fdc\u3067\u5927\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u3042\u3063\u305f\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u5f53\u6642\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u652f\u6301\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\uff09\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3001\u6570\u66f2\u306e\u5e8f\u66f2\uff08\u7279\u306b\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30d5\u30e9\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30f4\u30a9\u30ed\u300f\uff09\u304c\u3054\u304f\u305f\u307e\u306b\u629c\u7c8b\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u304b\u3001\u57cb\u3082\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3055\u308c\u308b\u7a0b\u5ea6\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u5893\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30b7\u30a7\u30fc\u30ba\u5893\u5730\u7b2c4\u533a\u306b\u3042\u308b\u3002 \u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u540d\u306f\u3001\u30ac\u30eb\u30cb\u30a8\u5bae\uff08\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\uff09\u306e\u5f8c\u65b9\u306e\u901a\u308a\uff08Rue Auber\uff09\u3001\u304a\u3088\u3073\u30aa\u30da\u30e9\u99c5\u306b\u5730\u4e0b\u3067\u7e4b\u304c\u308b\u30d1\u30ea\u9ad8\u901f\u5730\u4e0b\u9244RER\u306e\u4e3b\u8981\u9023\u7d61\u99c5\u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\u99c5\u306e\u540d\u3068\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u73fe\u5728\u3082\u30d1\u30ea\u5e02\u6c11\u306e\u8a18\u61b6\u306b\u3068\u3069\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e39\u5c3c\u5c14\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u57c3\u65af\u666e\u96f7\u7279\u00b7\u5965\u67cf\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aDaniel Fran\u00e7ois Esprit Auber\uff0c1782\u5e741\u670829\u65e5\uff0d1871\u5e745\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c \u4ed6\u65e9\u5e74\u5728\u4f26\u6566\u5546\u754c\u5f53\u5c0f\u804c\u5458\uff0c1804\u5e74\u56de\u56fd\uff0c\u81f4\u529b\u4e8e\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\uff0c\u66fe\u4efb\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\u3001\u7687\u5bb6\u5c0f\u5723\u5802\u4e50\u957f\u7b49\u804c\u3002 \u4ed6\u4f5c\u6709\u6b4c\u5267\u7ea650\u90e8\uff0c\u5305\u62ec\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u77f3\u5320\u300b\u3001\u300a\u9752\u94dc\u9a6c\u300b\u3001\u300a\u5047\u9762\u821e\u4f1a\u300b\u3001\u300a\u6ce2\u5c14\u8482\u5951\u7684\u54d1\u5973\u300b\u7b49\uff0c\u5176\u4e2d\u300a\u6ce2\u5c14\u8482\u5951\u7684\u54d1\u5973\u300b\u4ee51647\u5e74\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u6e14\u6c11\u53cd\u6297\u897f\u73ed\u7259\u7edf\u6cbb\u8d77\u4e49\u4e3a\u9898\u6750\uff0c1830\u5e74\u5728\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u4e0a\u6f14\uff0c\u5bf9\u540c\u5e74\u6bd4\u5229\u65f6\u4eba\u6c11\u53cd\u6297\u8377\u5170\u7684\u72ec\u7acb\u8fd0\u52a8\u8d77\u4e86\u9f13\u52a8\u4f5c\u7528\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7573044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Auber>,
        <http://viaf.org/viaf/7573044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c08bc24-bcd9-47d5-819e-bbbf6e87fa9f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel-François-Esprit_Auber_by_Nadar.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Auber.
doremus_artist:28bcc91d-48fa-3b73-b8e5-d20e84e02bff
owl:sameAs viaf:14963907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963907>.
doremus_artist:2b0ac4e7-2b03-31f9-ba95-379697af26f7
    dbp:birthPlace dbr:Marino;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giacomo Carissimi (1605 - 1674) foi um compositor italiano. Desde os vinte e tr\u00eas anos at\u00e9 sua morte, Carissimi foi maestro di cappella em Sant'Appolinare, igreja do Cellegio Germanico jesu\u00edta em Roma, renomado pela tradi\u00e7\u00e3o musical. Com estilo simples mas eficiente consolidou a forma do orat\u00f3rio latino, usando a m\u00fasica como uma esp\u00e9cie de serm\u00e3o para ilustrar vividamente um aspecto religioso. \u00c9 famoso, tamb\u00e9m, por ter praticamente inventado a cantata, cujo texto em geral lida com o amo n\u00e3o-correspondido. Sabe-se que Carissimi era um prol\u00edfico autor de motetos e cantatas, embora muitas de suas composi\u00e7\u00f5es tenham sido destru\u00eddas ou se perderam."@pt,
        "Giacomo Carissimi (18 de abril de 1605 - Roma, 12 de enero de 1674) fue uno de los compositores italianos m\u00e1s eminentes de los comienzos del Barroco y uno de los principales representantes de la Escuela Romana. Elegido en 1649 maestro de capilla pontifical, introdujo en las iglesias el acompa\u00f1amiento de la m\u00fasica instrumental y fue el primero que introdujo la cantata para temas religiosos. En 1656 conoci\u00f3 a la reina Cristina de Suecia, que se encontraba en el exilio, y compuso numerosas obras profanas en su honor. Entre sus obras destacan misas, oratorios, motetes y cantatas."@es,
        "Giacomo Carissimi (Marino, gedoopt op 18 april 1605 - Rome, 12 januari 1674) was een Italiaans componist. Zijn exacte geboortedatum is niet bekend, maar was waarschijnlijk 1604 of 1605 in Marino, nabij Rome. Zijn vader was een kuiper. Giacomo werd op twintigjarige leeftijd kapelmeester in Assisi. In 1628 werd hij in dezelfde functie benoemd aan de Sant'Apollinare, de kerk van het Collegium Germanicum in Rome, waar hij tot zijn dood is gebleven. Hij werd in 1637 tot priester gewijd. Het graf van Carissimi is te vinden in de basiliek van Sant'Apollinare alle Terme Neroniane-Alessandrine in Rome."@nl,
        "Giacomo Carissimi (baptized 18 April 1605 \u2013 12 January 1674) was an Italian composer and music teacher. He is one of the most celebrated masters of the early Baroque or, more accurately, the Roman School of music. Carissimi established the characteristic features of the Latin oratorio and was a prolific composer of motets and cantatas. He was highly influential in musical developments in north European countries through his pupils and the wide dissemination of his music."@en,
        "Giacomo Carissimi (getauft 18. April 1605 in Marino bei Rom; \u2020 12. Januar 1674 in Rom) war ein italienischer Komponist. Carissimi wurde 1624 Kapellmeister in Assisi und 1628 an der Basilica minor Sant'Apollinare des Collegium Germanicum in Rom. In dieser eher bescheidenen Stellung entfaltete Carissimi eine durchgreifende Neuordnung fast aller F\u00e4cher der zeitgen\u00f6ssischen Musik. Carissimi wurde in Sant'Apollinare beerdigt."@de,
        "Giacomo Carissimi (ochrzczony 18 kwietnia 1605 w Marino, zm. 12 stycznia 1674 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i ksi\u0105dz katolicki. Obok Luigi Rossiego jest tw\u00f3rc\u0105 kantaty, pisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c msze i inne utwory ko\u015bcielne. Jego nazwisko \u0142\u0105czy si\u0119 jednak przede wszystkim z tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 oratoryjn\u0105, przy czym g\u0142\u00f3wnym osi\u0105gni\u0119ciem by\u0142o ustalenie ostatecznej formy dwucz\u0119\u015bciowego oratorium (dot\u0105d opartego na dramatach liturgicznych i misteriach, b\u0119d\u0105cych dialogami o tre\u015bci religijnej, w kt\u00f3rych muzyka gra\u0142a rol\u0119 drugorz\u0119dn\u0105), na kt\u00f3re sk\u0142ada\u0142y si\u0119 arie, recytatywy, ensamble, partie ch\u00f3ralne i instrumentalne. Napisa\u0142 szereg oratori\u00f3w z tekstem \u0142aci\u0144skim, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych najbardziej znane s\u0105: Jephte, Jonas, Judicium Salomonis, Extremum Judicium. Do tradycji oratoryjnej Carissimiego nawi\u0105zywali b\u0119d\u0105cy jego uc"@pl,
        "Giacomo Carissimi est un compositeur italien, baptis\u00e9 \u00e0 Marino, pr\u00e8s de Rome, le 18 avril 1605 et mort \u00e0 Rome le 12 janvier 1674. Il est l'un des plus \u00e9minents compositeurs de la p\u00e9riode baroque et l'un des principaux repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole romaine. Sa vie est mal connue et seuls les \u00e9v\u00e8nements les plus importants sont certains. Il reste, pour ses h\u00e9ritiers, le plus grand compositeur du XVIIe si\u00e8cle, \u00ab le plus grand compositeur que l'Italie ait produit \u00bb d'apr\u00e8s Pierre Bourdelot et Pierre Bonnet en 1715."@fr,
        "\u0414\u0436\u0430\u0301\u043a\u043e\u043c\u043e \u041a\u0430\u0440\u0438\u0301\u0441\u0441\u0438\u043c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giacomo Carissimi; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1605, \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0434 \u0420\u0438\u043c\u043e\u043c \u2014 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1674, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u062c\u064a\u0627\u0643\u0648\u0645\u0648 \u0643\u0627\u0631\u064a\u0633\u064a\u0645\u064a  (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Giacomo Carissimi)(\u0648. 18 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1605 - \u062a. 12 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1674)\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u064a\u0630\u0643\u0631 \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0644\u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a\u0648. \u0628\u0639\u062f 1600 \u0628\u0648\u0642\u062a \u0642\u0635\u064a\u0631\u060c \u0635\u0627\u0631\u062a \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0648\u0639\u0631\u0636\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d. \u0639\u0627\u0644\u062c \u0643\u0627\u0631\u064a\u0633\u064a\u0645\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0643\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0644\u0644\u0643\u0648\u0646\u0633\u064a\u0631\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0645 \u062a\u0639\u0631\u0636 \u0648\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0624\u062f\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629. \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u062a\u0645\u0627\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0643\u0627\u0631\u064a\u0633\u064a\u0645\u064a \u062f\u0645\u062c \u0623\u0642\u0633\u0627\u0645 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0644\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0633 \u0648\u0623\u0636\u0627\u0641 \u0631\u0627\u0648\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f \u0623\u0648 \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0631\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u062a\u064a\u0641. \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a\u0648 \u0643\u0644\u0647\u0627 \u0628\u0646\u0635\u0648\u0635 \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0634\u0645\u0644 Jephte\u060c\u0648Judicium Salomonis (\u062d\u0643\u0645 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646) \u0648Jonas (\u064a\u0648\u0646\u0633) \u0648Baltazar."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30ab\u30ea\u30c3\u30b7\u30df\uff08Giacomo Carissimi, 1605\u5e744\u670818\u65e5\u53d7\u6d17 - 1674\u5e741\u670812\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3067\u6709\u540d\u3002 \u751f\u3044\u7acb\u3061\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4f55\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u751f\u5e74\u6708\u65e5\u306f\u4e0d\u660e\u3060\u304c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u8fd1\u90ca\u30de\u30ea\u30fc\u30cb\u306b\u30661604\u5e74\u304b\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u751f\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u9152\u6a3d\u9020\u308a\u306e\u8077\u4eba\u3060\u3063\u305f\u300220\u6b73\u3067\u30a2\u30c3\u30b7\u30b8\u306e\u793c\u62dd\u5802\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021628\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30b2\u30eb\u30de\u30cb\u30af\u30e0\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u795e\u5b66\u6821\uff09\u9644\u5c5e\u306e\u8056\u30a2\u30dd\u30ea\u30ca\u30ea\u30b9\u6559\u4f1a\u306e\u697d\u9577\u3068\u306a\u308a\u3001\u6b7b\u306c\u307e\u3067\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u9ad8\u540d\u306a\u65bd\u8a2d\u304b\u3089\u62db\u8058\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306e\u8056\u30de\u30eb\u30b3\u5927\u5bfa\u9662\u304b\u3089\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u5f8c\u4efb\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u5c31\u4efb\u3092\u6253\u8a3a\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u30021637\u5e74\u306b\u306f\u53f8\u796d\u306b\u53d9\u4efb\u3055\u308c\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u96e2\u308c\u305f\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002 \u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3084\u5ba4\u5185\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u6b74\u53f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ab\u30ea\u30c3\u30b7\u30df\u306e\u5360\u3081\u308b\u4f4d\u7f6e\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ea\u306e\u4f4d\u7f6e\u306b\u3044\u304f\u3076\u3093\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u767a\u5c55\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ab\u30ea\u30c3\u30b7\u30df\u306e\u5148\u99c6\u8005\u306b\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c7\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u304c\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u30ab\u30ea\u30c3\u30b7\u30df\u306f\u3053\u306e\u697d\u7a2e\u3092\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6700\u3082\u77e5\u7684\u306a\u8868\u73fe\u624b\u6bb5\u3068\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u5f79\u5272\u306f\u3001A.\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3084B.\u30de\u30eb\u30c1\u30a7\u30c3\u30ed\u3089\u304c\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u6301\u7d9a\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Carissimi>,
        <http://viaf.org/viaf/14957743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db4037c3-24e1-428d-9b6e-de12956d5b09>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacomo_Carissimi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giacomo_Carissimi.
doremus_artist:2c1a794c-eaf3-3b56-9904-efff1b12b1ed
owl:sameAs viaf:76502663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502663>.
doremus_artist:2d02d5c3-3360-3efd-92d7-f8cfa4422743
    dbp:birthPlace dbr:Tashkent;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Aronovitsj Knajfel (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0430\u0439\u0444\u0435\u043b\u044c) (Tasjkent, 28 november 1943) is een Russisch componist en cellist. Vader Aron Iosifovitsj Knajfel en moeder Moeza Venjaminovna Sjapiro waren rond de geboortedatum van hun zoon ge\u00ebvacueerd uit Leningrad, vanwege het beleg van Leningrad tijdens de Tweede Wereldoorlog. Een aanduiding van nationaliteit puur op basis van geboorteplaats in Oezbekistan is daarom niet geheel juist."@nl,
        "Alexander Aronovich Knaifel (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0430\u0301\u0439\u0444\u0435\u043b\u044c; also Knayfel, Knayfel, or Kneifel; born 28 November 1943 in Tashkent, Uzbekistan) is a Russian composer known for his operas The Ghost of Canterville and Alice in Wonderland as well as for his music for cinema."@en,
        """Alexander Aronovich Knayfel (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0430\u0301\u0439\u0444\u0435\u043b\u044c, nasceu em 28 de novembro de 1943, em Tashkent, Uzbequist\u00e3o) \u00e9 um compositor conhecido por compor \u00f3peras, como: "O Fantasma de Canterville" e "Alice no Pa\u00eds das Maravilhas", que foi alterada para o cinema."""@pt,
        "Alexander Aronowitsch Knaifel (auch: Knayfel; russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0430\u0439\u0444\u0435\u043b\u044c; * 28. November 1943 in Taschkent/Usbekische SSR) ist russischer Komponist."@de,
        "Alexandre Aronovitch Kna\u00effel (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0430\u0439\u0444\u0435\u043b\u044c) est un compositeur russe n\u00e9 le 28 novembre 1943 \u00e0 Tachkent."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0430\u0439\u0444\u0435\u043b\u044c \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119464776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Knaifel>,
        <http://viaf.org/viaf/119464776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4712b5cc-ed1b-4fb2-b5e9-cc02a2b9a29a>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Knaifel_1982_Sortavala_Meladina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Knaifel.
doremus_artist:2d53ca7d-5bca-3a17-9076-34503670a932
owl:sameAs viaf:7561187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7561187>.
doremus_artist:30629ab3-8346-3ab5-839c-efe3858ad01a
owl:sameAs viaf:290462223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290462223>.
doremus_artist:30b88271-2ab6-3a00-ac7e-73f56df9d34b
    rdfs:comment
        "Sebastian Feiersinger (5 May 1913, Kirchbichl - 2 September 1984, Nuremberg) was an Austrian operatic tenor, particularly associated with the German repertory. He studied at the Vienna Music Academy with Hans Duhan and Josef von Manowarda. He made his debut in Heilbronn in 1939, and then sang in Gablonz (1940\u201341), Saarbr\u00fccken (1941\u201343), then the war interrupted his career which he resumed in Salzburg (1945\u201347) and Innsbruck (1947\u201349), he returned to Saarbr\u00fccken (1949\u201351), then went on to Wiesbaden (1951\u201353), Graz (1953\u201354), and finally joined the Nuremberg Opera in 1954, where he remained until 1975."@en;
    owl:sameAs viaf:88106285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Feiersinger>,
        <http://viaf.org/viaf/88106285>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sebastian_Feiersinger.
doremus_artist:3278fdca-8476-3d27-a165-5f3c542fde1e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fu un celebre compositore barocco del 1700 che lavor\u00f2 quasi esclusivamente alla Corte. Il luogo e l'anno della sua morte non sono certi."@it,
        "Jean-Baptiste Cardonne (26 June 1730 \u2013 after August 1792) was a French composer, singer and harpsichordist. Cardonne was born at Versailles, where his father was a member of the royal household. He became a royal page, but his musical talents were soon noticed and he received tuition from the composer Colin de Blamont. In 1745 he joined the choir of the royal chapel, where he also played the harpsichord. His first operatic piece, Amaryllis, premiered in 1752. Cardonne continued to enjoy the patronage of the royal family, writing harpsichord and vocal music for them. From 1768, he tried to establish a career as an opera composer. His lack of success led to his return to the court, where he became ma\u00eetre de la musique du roi (master of the King's music) in 1780. Nothing is known about Cardon"@en,
        "Jean-Baptiste Cardonne (genannt Philibert; * 26. Juni 1730 in Versailles; \u2020 nach August 1792) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Cembalist und S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:115585477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Cardonne>,
        <http://viaf.org/viaf/115585477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Cardonne.
doremus_artist:342be3f3-f8a7-3d78-8b4b-5356a6ef7a10
owl:sameAs viaf:71581654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71581654>.
doremus_artist:34a526c4-fcf4-3e45-aea1-bc85f241d478
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pikeville,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        "Patty Loveless (* 4. Januar 1957 als Patricia Lee Ramey in Pikeville, Kentucky) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin und mehrfache Grammy-Preistr\u00e4gerin, die in den 1990er Jahren zu den erfolgreichsten Country-Interpreten in den USA geh\u00f6rte."@de,
        "Patty Loveless (born Patty Lee Ramey; January 4, 1957) is an American country music singer. Since her emergence on the country music scene in late 1986 with her first (self-titled) album, Loveless has been one of the most popular female singers of neotraditional country. She has also recorded albums in the country pop and bluegrass genres."@en,
        """Patty Loveless (nacida Patty Lee Ramey, 4 de enero de 1957) es una cantante americana de m\u00fasica country. Desde su aparici\u00f3n en la escena de la m\u00fasica country a finales de 1986 con su primer \u00e1lbum hom\u00f3nimo, Loveless ha sido una de las m\u00e1s populares cantantes femeninas del movimiento "neotraditional country", aunque tambi\u00e9n ha grabado discos en los g\u00e9neros pop country y bluegrass."""@es,
        """Patty Loveless est une chanteuse de Bluegrass et musique country am\u00e9ricaine n\u00e9e le 4 janvier 1957 \u00e0 Pikeville, Kentucky. 
* Portail de la musique country Portail de la musique country"""@fr,
        "Patty Loveless \u00e9 uma cantora estadunidense de m\u00fasica country. Desde o seu aparecimento na cena da m\u00fasica country em 1987 com seu primeiro \u00e1lbum, auto-intitulado, Loveless foi uma das cantoras mais populares do sexo feminino dos movimentos neotradicionais pa\u00eds, embora ela tamb\u00e9m tenha gravado um disco pop no Pa\u00eds, de g\u00eanero Bluegrass."@pt;
    owl:sameAs viaf:7577635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patty_Loveless>,
        <http://viaf.org/viaf/7577635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6cb4a73-6253-41c9-9450-f1862d30584e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patty_Loveless_signing_shirt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patty_Loveless.
doremus_artist:354317f0-5b5c-339f-a2ab-285f9d0ec571
owl:sameAs viaf:107639993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107639993>.
doremus_artist:35528528-63bd-38d5-9406-a34484f2d49e
    dbp:birthPlace dbr:Asmara;
    dbp:deathPlace dbr:Peschiera_Borromeo;
    rdfs:comment
        "Artista poliedrico, interpret\u00f2 e scrisse molte canzoni di successo, soprattutto per celebri interpreti femminili della musica italiana, come Mia Martini e Ornella Vanoni, oltre a cimentarsi nella poesia e nella letteratura."@it,
        "Bruno Lauzi (* 8. August 1937 in Asmara (Eritrea); \u2020 23. Oktober 2006 in Peschiera Borromeo) war ein italienischer Liedermacher, Komponist, Kabarettist, Dichter und Schriftsteller. Zusammen mit Umberto Bindi, Luigi Tenco und Gino Paoli geh\u00f6rte Lauzi zu den bekanntesten Vertretern der so genannten Genueser Liedermacherschule. Bruno Lauzi litt lange an der Parkinsonschen Krankheit, an der er 2006 starb."@de,
        "Bruno Lauzi (Asmara, 8 de agosto de 1937 - Peschiera Borromeo, 23 de octubre de 2006) fue un cantautor italiano."@es,
        "Bruno Lauzi (Asmara, 8 de agosto de 1937 \u2013 Peschiera Borromeo, 24 de outubro de 2006) foi um cantor, compositor e poeta italiano, al\u00e9m de escritor e cabaretista."@pt,
        "Bruno Lauzi (Italian pronunciation: [\u02c8bruno \u02c8lauttsi]; 8 August 1937 \u2013 24 October 2006) was an Italian singer-songwriter, poet and writer."@en,
        "Bruno Lauzi (ur. 8 sierpnia 1937 w Asmarze, zm. 24 pa\u017adziernika 2006 w Peschiera Borromeo) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor, poeta, artysta kabaretowy i autor tekst\u00f3w piosenek. Urodzony w Afryce lecz wychowany w Genui Bruno Lauzi razem z takimi piosenkarzami jak Gino Paoli, Umberto Bindi, Fabrizio De Andr\u00e9 i Luigi Tenco by\u0142 reprezentantem tzw. genue\u0144skiej szko\u0142y \u015bpiewaj\u0105cych autor\u00f3w, ugrupowania artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy postawili sobie za cel gruntowne odnowienie w\u0142oskiej muzyki popularnej na prze\u0142omie lat 50. i 60."@pl,
        "Bruno LauziFichier:Bruno Lauzi.jpg Bruno Lauzi.jpg (1975) Bruno Lauzi, n\u00e9 \u00e0 Asmara le 8 ao\u00fbt 1937 et mort \u00e0 Peschiera Borromeo le 24 octobre 2006, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te, \u00e9crivain et cabarettiste italien. Artiste polyvalent, il a interpr\u00e9t\u00e9 et \u00e9crit plusieurs chansons pour des artistes comme Mia Martini et Ornella Vanoni. Il a aussi publi\u00e9 des po\u00e9sies et des romans."@fr;
    owl:sameAs viaf:29720718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Lauzi>,
        <http://viaf.org/viaf/29720718>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7f7bc78-8a3c-463a-ab6a-ee5f59bb82b3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno-lauzi-con-chitarra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Lauzi.
doremus_artist:35532084-610b-3c88-be2d-b6bdecf95dc0
owl:sameAs viaf:27276986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276986>.
doremus_artist:355aff0b-c072-37d4-8564-63be3ae45525
    rdfs:comment
        "Constantin Regamey, n\u00e9 le 28 janvier 1907 \u00e0 Kiev, en Ukraine, et mort le 27 d\u00e9cembre 1982 \u00e0 Lausanne, Suisse, est un musicien suisse d'ascendance vaudoise et polonaise, \u00e0 la fois compositeur, pianiste, critique et \u00e9crivain orientaliste classique. Nicole Loutan, dans le livre qu'elle consacra \u00e0 Constantin Regamey, le d\u00e9finit ainsi : \u00ab C. Regamey, v\u00e9ritable homme de la Renaissance vivant au XXe si\u00e8cle, en qui s\u2019unissent avec un rare bonheur les qualit\u00e9s d\u2019un musicien, d\u2019un \u00e9rudit et d\u2019un po\u00e8te."@fr;
    owl:sameAs viaf:112598836;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Constantin_Regamey>,
        <http://viaf.org/viaf/112598836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constantin_Regamey.
doremus_artist:359150f3-0233-3605-bd3f-672f68e4a3e1
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Dal 1968 al 1995 \u00e8 stato il chitarrista e cantante dello storico gruppo inglese Pink Floyd, con cui \u00e8 diventato uno dei pi\u00f9 influenti e celebri chitarristi del rock. Insieme al suo lavoro con i Pink Floyd e anche successivamente, Gilmour ha lavorato come produttore discografico per molti artisti, ha intrapreso, con successo, una carriera da solista e ha partecipato come membro attivo a varie organizzazioni di beneficenza."@it,
        "David Gilmour, CBE ( Reino Unido, 6 de marzo de 1946) es un m\u00fasico brit\u00e1nico conocido por ser el vocalista, guitarrista, multi-instrumentalista y compositor principal junto a Roger Waters de la banda brit\u00e1nica de rock progresivo Pink Floyd tras el abandono de Syd Barrett. Junto con su trabajo en esta banda, Gilmour ha colaborado en otras publicaciones como productor y ha estado envuelto activamente en ONG a lo largo de su carrera."@es,
        "David Jon Gilmour (Cambridge, 6 de mar\u00e7o de 1946) \u00e9 um guitarrista, saxofonista, compositor e cantor brit\u00e2nico, vocalista da banda inglesa Pink Floyd, tendo tamb\u00e9m editado \u00e1lbuns a solo bem como colaborado com outros artistas. Depois da sa\u00edda de Roger Waters a meio da d\u00e9cada de 1980 tornou-se a principal figura da banda. Foi considerado o 14\u00ba melhor guitarrista do mundo pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "David Jon Gilmour (ur. 6 marca 1946 w Cambridge) \u2013 brytyjski muzyk, kompozytor i wokalista, multiinstrumentalista. Najbardziej znany jako d\u0142ugoletni cz\u0142onek zespo\u0142u rockowego Pink Floyd."@pl,
        "David Jon Gilmour, CBE (* 6. M\u00e4rz 1946 in Cambridge, Cambridgeshire, Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer Rockmusiker und Produzent. Er wurde als Gitarrist, S\u00e4nger und Songwriter der britischen Rockgruppe Pink Floyd bekannt."@de,
        "David Jon Gilmour, CBE (Cambridge, Engeland, 6 maart 1946) is de zanger/gitarist/songwriter van Pink Floyd."@nl,
        "David Jon Gilmour, CBE (born 6 March 1946) is an English singer, songwriter, composer, multi-instrumentalist, and record producer. He joined the progressive rock band Pink Floyd as guitarist and co-lead vocalist in 1968, effectively as a replacement for founder Syd Barrett, who left the band shortly afterwards. He has taken part in projects to promote international charities related to such subjects as animal rights, homelessness, poverty, environmentalism, wildlife conservation, human rights, and music therapy. He has married twice and is the father of eight children."@en,
        "David Jon Gilmour, n\u00e9 le 6 mars 1946 \u00e0 Grantchester, pr\u00e8s de Cambridge, est un musicien britannique, guitariste, chanteur et compositeur au sein du groupe de rock progressif Pink Floyd pour l'essentiel de sa carri\u00e8re. En 2011, le magazine Rolling Stone le classe comme le 14e meilleur guitariste de tous les temps. David Gilmour a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00ab meilleur joueur de Fender de tous les temps \u00bb par un sondage effectu\u00e9 par le magazine sp\u00e9cialis\u00e9 Guitarist, arrivant en t\u00eate devant d\u2019autres musiciens de l\u00e9gende tels que Jimi Hendrix ou Eric Clapton."@fr,
        "\u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0438\u0301\u043b\u043c\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Jon Gilmour, \u0440\u043e\u0434. 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Pink Floyd. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0413\u0438\u043b\u043c\u043e\u0440 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434-\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0413\u0438\u043b\u043c\u043e\u0440 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u0432 \u0447\u0438\u043d \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u00bb \u043d\u0430 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 Q Awards 2008."@ru,
        "\u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u063a\u064a\u0644\u0645\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: David Gilmour) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648 \u0645\u064f\u063a\u0646\u064d \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f (6 \u0645\u0627\u0631\u0633 1946)\u060c \u0625\u0646\u0643\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u062f\u062c. \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0628\u064a\u0646\u0643 \u0641\u0644\u0648\u064a\u062f (Pink Floyd) \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a\u0647."@ar,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ae\u30eb\u30e2\u30a2\uff08David Jon Gilmour, CBE\u30011946\u5e743\u67086\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30ae\u30eb\u30e2\u30a2\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 1968\u5e74\u306b\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u306b\u6b63\u5f0f\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u52a0\u5165\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u652f\u3048\u308b\u30ae\u30bf\u30fc\u30d7\u30ec\u30a4\u3084\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u4ed6\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3088\u308a2\u6b73\u5e74\u4e0b\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5143\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30b7\u30c9\u30fb\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u3068\u306f\u540c\u3044\u5e74\u3067\u3001\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u306e\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3067\u3042\u308b\u3002\u8eab\u9577183cm\u3002 \u30b9\u30c8\u30e9\u30c8\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u4e3b\u306b\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c82\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c14\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5927\u885b\u00b7\u55ac\u6069\u00b7\u5409\u723e\u6469\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDavid Jon Gilmour\uff0c1946\u5e743\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82f1\u570b\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u4ee5\u8eab\u70ba\u6416\u6efe\u6a02\u5718\u5e73\u514b\u00b7\u4f5b\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u7684\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u4e3b\u5531\uff0c\u53ca\u5718\u5167\u7684\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u8005\u4e4b\u4e00\u800c\u99b3\u540d\u3002\u9664\u4e86\u8207\u5e73\u514b\u00b7\u4f5b\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u5408\u4f5c\u4e4b\u5916\uff0c\u5409\u723e\u6469\u4e5f\u70ba\u5404\u5f0f\u5404\u6a23\u7684\u6b4c\u624b\u64d4\u4efb\u5531\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\uff0c\u4e26\u540c\u6642\u662f\u4f4d\u6210\u529f\u7684\u55ae\u98db\u6b4c\u624b\u3002\u5409\u723e\u6469\u4ea6\u7a4d\u6975\u53c3\u8207\u8a31\u591a\u6148\u5584\u7d44\u7e54\u6d3b\u52d5\u30022003\u5e74\uff0c\u4ed6\u56e0\u5c0d\u97f3\u6a02\u8207\u6148\u5584\u4e8b\u696d\u7684\u5353\u8d8a\u8ca2\u737b\uff0c\u88ab\u6388\u4e88\u82f1\u5e1d\u570b\u53f8\u4ee4\u52f3\u929c\uff08CBE\uff09\u3002\u5409\u723e\u6469\u4e26\u65bc2008\u5e74Q\u96dc\u8a8c\u97f3\u6a02\u734e\u5178\u79ae\u4e0a\u7372\u9812\u5091\u51fa\u8ca2\u737b\u982d\u929c\u3002 2011\u5e74\uff0c\u5409\u723e\u6469\u5728\u300a\u6efe\u77f3\u300b\u96dc\u8a8c\u7684\u300c\u53f2\u4e0a\u767e\u5927\u5049\u5927\u5409\u4ed6\u624b\u300d\u4e2d\u540d\u5217\u7b2c14\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100238496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Gilmour>,
        <http://viaf.org/viaf/100238496>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Gilmour_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Gilmour.
doremus_artist:3655741f-49e5-3b31-b83c-173c7ac8dede
    dbp:birthPlace dbr:Bansko;
    dbp:deathPlace dbr:Rila_Monastery;
    rdfs:comment
        "Neofit Rilski (Bulgarian: \u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442 \u0420\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438) or Neophyte of Rila (Bansko, 1793 - January 4, 1881), born Nikola Poppetrov Benin (Bulgarian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0435\u043d\u0438\u043d) was a 19th-century Bulgarian monk, teacher and artist, and an important figure of the Bulgarian National Revival. In 1835, Rilski issued his Bolgarska gramatika, the first grammar book of the modern Bulgarian language. His other books include Tablitsi vzaimouchitelni, and the 1852 Greek-Slavic dictionary Slovar greko-slavyanskiy. Neofit Rilski died in the Rila Monastery on 4 January 1881."@en,
        "Neofit Rilski (bulgarisch \u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442 \u0420\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438), geboren als Nikola Poppetrow Benin (bulg. \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0435\u043d\u0438\u043d; * 1793 in Bansko, damals Osmanisches Reich; \u2020 4. Januar 1881 im Kloster Rila, Bulgarien) war ein bulgarischer Geistlicher, Aufkl\u00e4rer der Bulgarischen Nationalen Wiedergeburt und Aktivist im Kampf f\u00fcr eine unabh\u00e4ngige bulgarische Kirche. In der Slawistik ist Rilski durch die erste bulgarische Grammatik der Neuzeit (1835) bekannt. Heute tragen mehrere Bildungseinrichtungen und Orte in Bulgarien seinen Namen, darunter die S\u00fcd-West-Universit\u00e4t in Blagoewgrad."@de,
        "Neofit Rilski (en bulgare: \u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442 \u0420\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438) ou Neophyte de Rila (Bansko, 1793 - 4 janvier 1881), n\u00e9 Nikola Poppetrov Benin (en bulgare: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0435\u043d\u0438\u043d) est un moine bulgare du XIXe si\u00e8cle et une figure importante de la Renaissance nationale bulgare."@fr,
        "Neofit Rilski (en b\u00falgaro, \u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442 \u0420\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438) o Neophyte de Rila (Bansko, 1793 - Monasterio de Rila, 4 de enero de 1881), nacido como Nikola Poppetrov Benin (en b\u00falgaro, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0435\u043d\u0438\u043d) fue un monje, profesor y artista b\u00falgaro del siglo XIX importante exponente del denominado Renacimiento nacional b\u00falgaro o Renacimiento b\u00falgaro."@es,
        "\u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442 \u0420\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442 \u0420\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438, \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0435\u043d\u0438\u043d; 1793, \u0411\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e, \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1881, \u0420\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044c, \u041a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u0432 \u0413\u0430\u0431\u0440\u043e\u0432\u0435, \u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430, \u041a\u0430\u0442\u0435\u0445\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0443, \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430\u0440\u044c (1835) \u0438 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:44353512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neofit_Rilski>,
        <http://viaf.org/viaf/44353512>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neofit_Rilski_grave-rila_monastery.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Neofit_Rilski.
doremus_artist:369b1bd9-51d3-3c8b-bd98-95f3eb0f3da2
    owl:sameAs viaf:2657597;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ce28773-0203-4c19-a318-946d8f08b752>.
doremus_artist:36e8f073-9f58-32c6-b107-e3feaa5022dc
owl:sameAs viaf:251030107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251030107>.
doremus_artist:37562985-d800-363b-9ab3-a3fd9d877c7f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Paul,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Goodman. Alice Goodman, n\u00e9e en 1958 \u00e0 St. Paul dans le Minnesota, est une po\u00e9tesse am\u00e9ricaine."@fr,
        "Alice Goodman (St. Paul, Minnesota, 1958), es una poetisa estadounidense. Se gradu\u00f3 en la Breck School. Estudi\u00f3 en la Universidad de Harvard y la de Cambridge donde estudi\u00f3 literatura inglesa y estadunidense. Recibi\u00f3 su grado Master of Divinity de la Escuela Universitaria de Teolog\u00eda de Boston. La criaron como una jud\u00eda reformada, y actualmente es una sacerdotidas anglicana ordenada que trabaja en Inglaterra. Se cas\u00f3 con el poeta brit\u00e1nico Geoffrey Hill en 1987. La pareja tiene una hija. En 2006, Alice Goodman asumi\u00f3 el puesto de capell\u00e1n en el Trinity College (Cambridge)."@es,
        "Alice Goodman (born 1958) is an American poet and librettist. She is also an Anglican priest, working in England. She was born in St. Paul, Minnesota, and attended and graduated from Breck School.She was educated at Harvard University and Cambridge where she studied English and American literature. She received her Master of Divinity degree from the Boston University School of Theology. She has written the libretti for two of the operas of John Adams (Nixon in China and The Death of Klinghoffer) and the text of a cantata by Tarik O'Regan (A Letter of Rights). Goodman resumed writing with John Adams on the opera Doctor Atomic, but withdrew from this project after a year."@en;
    owl:sameAs viaf:74115875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Goodman>,
        <http://viaf.org/viaf/74115875>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbc3186a-3575-4836-aaa2-7f27afff30e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alice_Goodman.
doremus_artist:37d83ae3-4a28-3b54-8af1-4e4904650f1a
    owl:sameAs viaf:262829834;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262829834>,
        <http://viaf.org/viaf/290319193>.
doremus_artist:3845baf0-1c15-3769-86ff-c436f0ee4025
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Elizabeth Sombart (* 1958 in Stra\u00dfburg, Frankreich) ist eine franz\u00f6sische Pianistin, Musikerin und auch Schauspielerin."@de,
        "Elizabeth Sombart est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Strasbourg."@fr,
        "Elizabeth Sombart is a French pianist, born in Strasbourg."@en;
    owl:sameAs viaf:44416629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Sombart>,
        <http://viaf.org/viaf/44416629>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Elizabeth_Sombart.
doremus_artist:385ebfe4-e8e6-3676-b373-67c787ca697b
    rdfs:comment
        "Pascal Auberson, n\u00e9 le 21 avril 1952 \u00e0 Lausanne, est un chanteur, percussionniste et pianiste suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:22326443;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pascal_Auberson>,
        <http://viaf.org/viaf/22326443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63bffdb3-605f-4eee-992e-4488bcea0de0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_Auberson_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Auberson.
doremus_artist:38cd6217-ad84-3876-bc7b-abd98b11a639
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Julius Katchen (* 15. August 1926 in Long Branch, New Jersey; \u2020 29. April 1969 in Paris) war ein US-amerikanischer Pianist russisch-j\u00fcdischer Abstammung. Er deb\u00fctierte bereits im Alter von 11 Jahren mit einem Mozart-Konzert in Philadelphia unter der Leitung von Eugene Ormandy. Eine Wunderkind-Karriere konnte jedoch abgewendet werden, er studierte weiter bei seinen Gro\u00dfeltern, die an den Konservatorien in Warschau und Moskau gelehrt hatten, sp\u00e4ter beim Godowsky-Sch\u00fcler David Saperton. Anschlie\u00dfend nahm er ein Studium der Philosophie und franz. Sprache in Haverford und an der Sorbonne auf. Er lebte ab diesem Zeitpunkt auch in Frankreich."@de,
        "Julius Katchen (August 15, 1926 \u2013 April 29, 1969) was an American concert pianist, possibly best known for his recordings of Johannes Brahms's solo piano works."@en,
        "Julius Katchen (Long Branch (New Jersey), 15 augustus 1926 \u2013 Parijs, 29 april 1969) was een Amerikaans pianist van Russische afkomst. Hij wordt beschouwd als een van de grootste virtuozen van de 20e eeuw."@nl,
        "Julius Katchen (Long Branch, Nueva Jersey, 15 de agosto de 1926 - 29 de abril de 1969) fue un pianista estadounidense, conocido sobre todo por sus grabaciones de las composiciones de Johannes Brahms para piano solo."@es,
        "Julius Katchen est un pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1926 \u00e0 Long Branch (New Jersey, \u00c9tats-Unis) et mort le 29 avril 1969 \u00e0 Paris (France)."@fr,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30c3\u30c1\u30a7\u30f3\uff08Julius Katchen, 1926\u5e748\u670815\u65e5 - 1969\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30ed\u30f3\u30b0\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c1\u51fa\u8eab\u300214\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u7956\u7236\u6bcd\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u300210\u6b73\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c20\u756a\u30cb\u77ed\u8abf\uff08\u51683\u697d\u7ae0\uff0fK.466\uff09\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u3066\u3044\u305f\u30aa\u30fc\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u3002 \u30cf\u30f4\u30a1\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u54f2\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u30011946\u5e74\u306b\u3001\u5728\u7c4d\u308f\u305a\u304b3\u5e74\u3067\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u3001\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u56fd\u969b\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u4ee3\u8868\u3068\u3057\u3066\u51fa\u5e2d\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300a\u7687\u5e1d\u300b\u3092\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30021947\u5e74\u306e\u6625\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3092\u5efb\u308a\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u6c38\u4f4f\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u610f\u3059\u308b\u3002\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u754c\u306f\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u751f\u540c\u58eb\u306e\u3082\u305f\u308c\u5408\u3044\u3084\u99b4\u308c\u5408\u3044\u304c\u6839\u5e95\u306b\u3042\u308b\u3002\u305d\u308c\u304c\u5acc\u3060\u300d\u3068\u767a\u8a00\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1968\u5e7412\u670812\u65e5\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300a\u5de6\u624b\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3092\u5171\u6f14\u3057\u305f\u306e\u304c\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30c3\u30c1\u30a7\u30f3\u306f\u80ba\u764c\u306b\u4fb5\u3055\u308c\u3066\u3044\u3066\u3001\u7fcc\u6625\u3001\u308f\u305a\u304b42\u6b73\u3067\u5e30\u3089\u306c\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Katchen>,
        <http://viaf.org/viaf/59269902>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d5c9fd5-16dc-4ae9-bfe8-f5d9f69a3621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julius_Katchen.
doremus_artist:3aa5b6fc-9519-3987-86b6-1c82e1b0d921
owl:sameAs viaf:19974698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19974698>.
doremus_artist:3b07009a-86c5-382c-b4d3-a9cb3ef59552
    rdfs:comment
        "Joseph Ward (born Preston, 1932) is an English tenor, formerly a baritone, who created roles in operas by Benjamin Britten and Michael Tippett. He has also made a career as a singing teacher \u2013 his pupils include Jane Eaglen \u2013 and opera producer. A friend of Joan Sutherland's, he was a principal tenor with the Sutherland-Williamson Grand Opera Company in a 1965 tour of Australia. In 1966 he appeared in the sole recording of Bernard Herrmann's only opera, Wuthering Heights, conducted by the composer."@en,
        "Joseph Ward (n\u00e9 1932 \u00e0 Preston) est un chanteur d'op\u00e9ra anglais, d'abord baryton puis t\u00e9nor qui a cr\u00e9\u00e9 des r\u00f4les dans les op\u00e9ras de Benjamin Britten et Michael Tippett. Il a cr\u00e9\u00e9 le r\u00f4le de Starveling dans A Midsummer Night\u2019s Dream de Britten (1960) et la m\u00eame ann\u00e9e le r\u00f4le-titre dans la r\u00e9vision radiodiffus\u00e9e de Billy Budd. Il est ensuite devenu t\u00e9nor et est devenu le principal chanteur r\u00e9sident de Covent Garden dans cette tessiture."@fr;
    owl:sameAs viaf:294890627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ward_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/294890627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Ward_(tenor)>.
doremus_artist:3b50e34e-9de0-3201-8ff4-c0e17c020f23
owl:sameAs viaf:24734054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24734054>.
doremus_artist:3b8f45ae-cfa1-3ab5-86fe-4d3ae00d3475
    dbp:birthPlace dbr:Racibórz;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alberich Mazak O.Cist. (tschechisch Alberik Maz\u00e1k, * 1609 in Ratibor, Oberschlesien; \u2020 9. Mai 1661 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Kapellmeister und Chorleiter tschechischer Herkunft."@de,
        "Alberich Mazak, also Alberik Maz\u00e1k (1609 \u2013 9 May 1661) was a 17th-century Czech-Austrian composer."@en,
        "Alberich Maz\u00e1k Alberich Maz\u00e1k, n\u00e9 en 1609 \u00e0 Racib\u00f3rz, et mort \u00e0 Vienne le 9 mai 1661, est un pr\u00eatre, philosophe, chef de ch\u0153ur et compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:56802420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberich_Mazak>,
        <http://viaf.org/viaf/56802420>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alberich_Mazak.
doremus_artist:3bb959b8-d434-32e1-b7c2-74e040228fcf
owl:sameAs viaf:76371700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76371700>.
doremus_artist:3bbe6cce-e9f3-31af-9e6b-3e9686d64fb0
owl:sameAs viaf:7581210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581210>.
doremus_artist:3ca0b16e-9ba7-3809-b542-05dbd9dbad20
owl:sameAs viaf:71583938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583938>.
doremus_artist:3d7dc948-02c0-3ab4-b379-8054f8ca2fd7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Amarillo,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Mark Seliger (born 1959) is an American photographer noted for his portraiture."@en;
    owl:sameAs viaf:56777154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Seliger>,
        <http://viaf.org/viaf/56777154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mark_Seliger.
doremus_artist:3e9d09b4-6252-3534-b23a-aa5edf28a7fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    rdfs:comment
        "Grace Ann Melzia Bumbry (* 4. Januar 1937 in St. Louis, Missouri) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran und Mezzosopran). Sie studierte an der Boston University, an der Northwestern University in Evanston (Illinois) und 1955\u201358 an der Music Academy of the West in Santa Barbara (Kalifornien). In der internationalen Musikwelt erlangte sie ihren Durchbruch 1961 bei den Bayreuther Festspielen in der Rolle der Venus in Richard Wagners \u201eTannh\u00e4user\u201c. Aufgrund ihrer Hautfarbe wurde sie als Schwarze Venus tituliert. Neben vielen Wagner- und Verdi-Rollen sang sie auch sehr erfolgreich die Rolle der Bess in George Gershwins \u201ePorgy and Bess\u201c."@de,
        "Grace Ann Melzia Bumbry (St. Louis, Missouri, 4 de Janeiro de 1937) \u00e9 uma mezzo-soprano estadunidense e uma das mais celebradas de sua gera\u00e7\u00e3o. Ela foi uma das grandes cantoras que seguiram Marian Anderson (incluindo Leontyne Price, Martina Arroyo, Shirley Verrett e Reri Grist) no mundo cl\u00e1ssico. Primeiramente, ela foi conhecida pela sua \u00f3tima agilidade e pela t\u00e9cnica de bel canto. Ela tamb\u00e9m \u00e9 particularmente famosa pelo seu temperamento e intensidade dram\u00e1tica em cena. Recentemente ela ficou conhecida como uma cantora de recitais e professora."@pt,
        "Grace Bumbry (n. San Luis, Missouri; 4 de enero de 1937) es una cantante l\u00edrica estadounidense. Una de las grandes mezzosopranos de las d\u00e9cadas de 1960-70 incursion\u00f3 posteriormente en el repertorio soprano con sostenido \u00e9xito. De impactante presencia fue la primera int\u00e9rprete negra en cantar en el Festival de Bayreuth en la \u00f3pera Tannh\u00e4user de Richard Wagner como la diosa Venus. En diciembre de 2009 fue una de las galardonadas con el Premio Kennedy"@es,
        "Grace Bumbry, n\u00e9e le 4 janvier 1937 \u00e0 Saint-Louis, Missouri, est une mezzo soprano am\u00e9ricaine. Elle est la premi\u00e8re chanteuse noire \u00e0 avoir chant\u00e9 au Festival de Bayreuth, en V\u00e9nus dans Tannh\u00e4user, ce qui lui a valu le surnom de \u00ab La V\u00e9nus noire \u00bb."@fr,
        "Grace Melzia Bumbry (born January 4, 1937), an American opera singer, is considered one of the leading mezzo-sopranos of her generation, as well as a major soprano for many years. She was a member of a pioneering generation of singers who followed Marian Anderson (including Leontyne Price, Martina Arroyo, Shirley Verrett and Reri Grist) in the world of classical music and paved the way for future African-American opera and classical singers. Bumbry's voice was rich and sizable, possessing a wide range, and was capable of producing a very distinctive plangent tone. In her prime, she also possessed good agility and bel canto technique (see for example her renditions of the 'Veil Song' from Verdi's Don Carlo in the 1970s and 1980s, as well as her Ernani from the Lyric Opera of Chicago in 1984"@en,
        "\u0413\u0440\u0435\u0439\u0441 \u0411\u0430\u0301\u043c\u0431\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Grace Bumbry; \u0440\u043e\u0434. 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:114481372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grace_Bumbry>,
        <http://viaf.org/viaf/114481372>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grace_Bumbry_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Grace_Bumbry.
doremus_artist:40e88279-dc12-3dd0-8aeb-3b8dd41af302
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Engels,_Saratov_Oblast>;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Alfred Garrievitch Schnittke (en russe : \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435), n\u00e9 le 24 novembre 1934 \u00e0 Engels (oblast de Saratov) et mort le 3 ao\u00fbt 1998 \u00e0 Hambourg, est un compositeur sovi\u00e9tique de l'apr\u00e8s-guerre d'origine allemande."@fr,
        "Alfred Garrijevitsj Schnittke (Russisch: \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435) (Engels, 24 november 1934 \u2013 Hamburg, 3 augustus 1998) was een Sovjet-Duitse componist en pianist van de Volga-Duitse nationaliteit."@nl,
        "Alfred G\u00e1rievich Schnittke (ruso: \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435) (Enguels, 24 de noviembre de 1934 - Hamburgo, 3 de agosto de 1998), fue un prol\u00edfico compositor sovi\u00e9tico y alem\u00e1n, que vivi\u00f3 sus \u00faltimos a\u00f1os en Alemania. Es considerado uno de los m\u00e1s importantes m\u00fasicos tardosovi\u00e9ticos."@es,
        "Alfred Schnittke (Russian: \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435, Alfred Garrievich Shnitke; November 24, 1934 \u2013 August 3, 1998) was a Soviet and German composer. Schnittke's early music shows the strong influence of Dmitri Shostakovich. He developed a polystylistic technique in works such as the epic Symphony No. 1 (1969\u20131972) and his first concerto grosso (1977). In the 1980s, Schnittke's music began to become more widely known abroad with the publication of his second (1980) and third (1983) string quartets and the String Trio (1985); the ballet Peer Gynt (1985\u20131987); the third (1981), fourth (1984), and fifth (1988) symphonies; and the viola (1985) and first cello (1985\u20131986) concertos. As his health deteriorated, Schnittke's music started to abandon much of the extroversion of his polystylism a"@en,
        "Alfred Schnittke (russisch \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435/Alfred Garrijewitsch Schnitke; * 24. November 1934 in Engels, Autonome Sozialistische Sowjetrepublik der Wolgadeutschen, Sowjetunion; \u2020 3. August 1998 in Hamburg) war ein Komponist und Pianist deutsch-j\u00fcdischer Abstammung."@de,
        "Alfred Sznitke (niem. Alfred Schnittke, ros. \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435; ur. 24 listopada 1934 w mie\u015bcie Engels, zm. 3 sierpnia 1998 w Hamburgu) \u2013 radziecki i niemiecki kompozytor, pianista, teoretyk muzyki i pedagog pochodzenia rosyjsko-niemiecko-\u017cydowskiego. Jego muzyka wywodzi si\u0119 z tradycji rosyjskich (Dmitrij Szostakowicz i Igor Strawinski), niemieckich (Gustav Mahler i Alban Berg) oraz ameryka\u0144skich (Charles Ives). Skomponowa\u0142 m.in. dziesi\u0119\u0107 symfonii (ostatnia niedoko\u0144czona), sze\u015b\u0107 concerti grossi, cztery koncerty skrzypcowe, trzy fortepianowe, dwa wiolonczelowe, koncert potr\u00f3jny (na skrzypce, alt\u00f3wk\u0119 i wiolonczel\u0119) oraz cztery kwartety smyczkowe i trzy opery."@pl,
        "\u00c1lfred Garrievitch Schnittke (em russo, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435, Al'fred Garrievi\u010d \u0160nitke; Engels, R\u00fassia, 24 de novembro de 1934 \u2014 Hamburgo, 3 de agosto de 1998) foi o compositor mais importante a surgir na R\u00fassia desde Dmitri Shostakovich. A sua m\u00fasica, nos seus primeiros anos, demonstra uma forte influ\u00eancia de Shostakovich. Desenvolveu uma t\u00e9cnica poliestil\u00edstica em trabalhos tais como a sua \u00e9pica Sinfonia n\u00ba 1 (1969-1972) e o seu Concerto Grosso n\u00ba 1 (1977)."@pt,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435 (24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1934 \u2014 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1998) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1987)."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30ac\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\uff08\u9732: \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435 \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\u4f8b: Alfred Garyevich Schnittke\u30011934\u5e7411\u670824\u65e5 \u30a8\u30f3\u30b2\u30ea\u30b9 - 1998\u5e748\u67083\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u306f\u30a2\u30ea\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30ac\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30cb\u30fc\u30c8\u30b1\u306b\u8fd1\u3044\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u672c\u8a18\u4e8b\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306e\u3088\u3046\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u306b\u8fd1\u3044\u8aad\u307f\u65b9\u30fb\u8868\u8a18\u304c\u591a\u3044\u3002\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u8003\u3048\u308c\u3070\u5fc5\u305a\u3057\u3082\u8aa4\u308a\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u52a0\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u65bd\u5c3c\u7279\u51ef\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435\uff0c1934\u5e7410\u670824\u65e5\uff0d1998\u5e748\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u82cf\u8054-\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34570425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Schnittke>,
        <http://viaf.org/viaf/34570425>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2382cbc9-dd4e-4fc8-a92e-5391f70bd3b2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Schnittke_1934-1998.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_Schnittke.
doremus_artist:4119e4bb-5db0-3832-a1a1-79a2682c9be2
owl:sameAs viaf:9240504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9240504>.
doremus_artist:43979d9c-317b-3138-9aa0-790556b90553
owl:sameAs viaf:331454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/331454>.
doremus_artist:43b6c2d9-9d06-335b-979c-19d9db9cb440
owl:sameAs viaf:39496706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39496706>.
doremus_artist:44c853ac-f809-3be5-91e0-f907a0af2158
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chavornay,_Switzerland>;
    dbp:deathPlace dbr:Draguignan;
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Auberson (* 2. Mai 1920 in Chavornay, Schweiz; \u2020 4. Juli 2004 in Draguignan, S\u00fcdfrankreich) war ein Schweizer Dirigent und Geiger."@de,
        "Jean-Marie Auberson (May 2, 1920, Chavornay, Vaud \u2013 July 4, 2004) was a Swiss conductor and violinist, student of Ernest Ansermet and Carl Schuricht. He was born in Chavornay, Vaud canton, Switzerland and died in Draguignan, Var, France. His musical career:"@en,
        "Jean-Marie Auberson, n\u00e9 le 2 mai 1920 \u00e0 Chavornay, Suisse et mort le 4 juillet 2004 \u00e0 Draguignan (France), est un chef d'orchestre et violoniste suisse, \u00e9l\u00e8ve d'Ernest Ansermet et de Carl Schuricht."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30aa\u30fc\u30d9\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Jean-Marie Auberson, 1920\u5e745\u67082\u65e5 - 2004\u5e747\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b7\u30e3\u30f4\u30a9\u30eb\u30cd\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30c7\u30b6\u30eb\u30c4\u30a7\u30f3\u30b9\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c9\u30a5\u30cd\u30ec\u30a2\u30ba\u3068\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30cc\u30ed\u30fc\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30dd\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3092\u5b66\u3076\u30021943\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u53ca\u3073\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u30011946\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u306b\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b1\u30f3\u30da\u30f3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u7d4c\u7531\u3057\u3066\u30b1\u30eb\u30f3\u306e\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u306e\u4e0b\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u821e\u3044\u623b\u308b\u3082\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bb\u30eb\u30e1\u3068\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u30c8\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011956\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30ed\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u672c\u683c\u7684\u306b\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u88dc\u52a9\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011968\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021971\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011984\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30c9\u30e9\u30ae\u30cb\u30e3\u30f3\u306b\u3066\u9577\u901d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Auberson>,
        <http://viaf.org/viaf/44484131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9a9acba-df54-4aca-a181-6436fcebf7cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marie_Auberson.
doremus_artist:45356ff6-c1a1-33e1-a4af-e005e6362351
    dbp:birthPlace dbr:Berching;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u0627\u0644\u062f \u063a\u0644\u0648\u0643  \u0623\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u0627\u0644\u062f \u0631\u064a\u062a\u064a\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0643  \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 (Christoph Willibald Ritter von Gluck) \u0648 \u062a\u0644\u0641\u0638 " \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u06a4\u064a\u0644\u064a\u0628\u0627\u0644\u062f \u0686\u0644\u0648\u0643 "\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0634\u064a\u0646\u063a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u062a\u0645\u0648\u0632 (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648) \u0639\u0627\u0645 1714 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631) \u0639\u0627\u0645 1787."""@ar,
        "Attraverso nuove e radicali opere come Orfeo ed Euridice (1762) e Alceste (1767) riform\u00f2 l'opera seria, da tempo in declino, semplificandone la trama e cercando un sostanziale equilibrio tra musica e canto. Le sue riforme in ambito operistico ebbero grande fortuna, influenzando notevolmente molti compositori tra i quali Mozart, Salieri, Cherubini, Berlioz e Wagner."@it,
        "Christoph Willibald (Ritter von) Gluck (German: [\u02c8k\u0281\u026ast\u0254f \u02c8v\u026al\u026abalt \u02c8\u0261l\u028ak]; 2 July 1714 \u2013 15 November 1787) was a composer of Italian and French opera in the early classical period. Born in the Upper Palatinate (now part of Germany) and raised in Bohemia, he gained prominence at the Habsburg court at Vienna, where he brought about the practical reform of opera's dramaturgical practices that many intellectuals had been campaigning for over the years. With a series of radical new works in the 1760s, among them Orfeo ed Euridice and Alceste, he broke the stranglehold that Metastasian opera seria had enjoyed for much of the century."@en,
        "Christoph Willibald Gluck (Berching, 2 de julho de 1714 \u2013 Viena, 15 de novembro de 1787) foi um compositor musical alem\u00e3o. Juntamente com seu principal libretista, Ranieri de' Calzabigi (1714\u20131795), Gluck foi respons\u00e1vel pela \u201csegunda reforma da \u00f3pera\u201d. O impacto dessa reforma ecoou durante muito tempo na hist\u00f3ria da m\u00fasica. Por conta disso, durante mais de um s\u00e9culo a obra de Gluck representou uma fronteira intranspon\u00edvel. Nenhuma \u00f3pera s\u00e9ria anterior \u00e0 sua reforma era representada de forma regular."@pt,
        "Christoph Willibald Ritter von Gluck (* 2. Juli 1714 in Erasbach bei Berching, Oberpfalz; \u2020 15. November 1787 in Wien) war ein deutscher Komponist der Vorklassik. Er gilt als einer der bedeutendsten Opernkomponisten der zweiten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts."@de,
        "Christoph Willibald Ritter von Gluck (Erasbach bij Berching, 2 juli 1714 - Wenen, 15 november 1787) was een Duits operacomponist."@nl,
        "Christoph Willibald Ritter von Gluck (Erasbach, Obispado de Eichst\u00e4tt, 2 de julio de 1714-Viena, 15 de noviembre de 1787) fue un compositor alem\u00e1n de origen germano-bohemio. Mantuvo una rivalidad con el compositor italiano Niccol\u00f2 Piccinni conocido como la Querella de gluckistas y piccinnistas. En la \u00f3pera se propuso subordinar la m\u00fasica a la poes\u00eda con el fin de reforzar la expresi\u00f3n de los sentimientos, despojando a aquella de adornos superfluos."@es,
        "Christoph Willibald Ritter von Gluck (ur. 2 lipca 1714 w Erasbach ko\u0142o Berching, zm. 15 listopada 1787 w Wiedniu) \u2013 niemiecki kompozytor okresu klasycyzmu. By\u0142 synem le\u015bniczego. Ojciec nie \u017cyczy\u0142 sobie, aby syn kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w kierunku muzycznym, dlatego ten, maj\u0105c 13 lat, uciek\u0142 z domu do Pragi, gdzie pracowa\u0142 jako w\u0119drowny muzykant. Nauczy\u0142 si\u0119 gra\u0107 na organach, harmonice szklanej oraz na wiolonczeli. P\u00f3\u017aniej przez dwa lata by\u0142 na s\u0142u\u017cbie u Lobkowitz\u00f3w w Wiedniu. W 1736, dzi\u0119ki pomocy ksi\u0119cia Francesco Saverio Melziego, wyjecha\u0142 do Mediolanu, gdzie by\u0142 uczniem Sammartiniego. Tam te\u017c zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107 opery (w Mediolanie stworzy\u0142 m.in. Artakserksesa i Ippolita). W latach 1748-1751 podr\u00f3\u017cowa\u0142 po Europie wraz z trup\u0105 operow\u0105, w Londynie pozna\u0142 Haendla. Dzi\u0119ki o\u017cenkowi z c\u00f3rk\u0105 bogatego kupca"@pl,
        "Christoph Willibald, Ritter [chevalier] von Gluck est un compositeur allemand d'op\u00e9ra de la p\u00e9riode classique, n\u00e9 \u00e0 Erasbach, dans l'\u00e9lectorat de Bavi\u00e8re, le 2 juillet 1714 et mort \u00e0 Vienne, dans l'archiduch\u00e9 d'Autriche le 15 novembre 1787."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0413\u043b\u044e\u043a (\u043d\u0435\u043c. Christoph Willibald Ritter von Gluck, 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1714, \u042d\u0440\u0430\u0441\u0431\u0430\u0445 \u2014 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1787, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0421 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b-\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0438 \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0442\u043e \u0438\u0434\u0435\u0438 \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430-\u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\uff08Christoph Willibald (von) Gluck, 1714\u5e747\u67082\u65e5 - 1787\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\u306f\u73fe\u5728\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3084\u5668\u697d\u66f2\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u6b4c\u5287\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7Orfeo ed Euridice \u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u9593\u594f\u66f2\u3008\u7cbe\u970a\u305f\u3061\u306e\u8e0a\u308a\u3009\u306b\u3088\u3063\u3066\u3068\u308a\u308f\u3051\u6709\u540d\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6539\u9769\u8005\u3068\u3057\u3066\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u30aa\u30da\u30e9\u306f1\u4f5c\u3082\u66f8\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u592b\u00b7\u7ef4\u5229\u5df4\u5c14\u5fb7\u00b7\u91cc\u7279\u00b7\u51af\u00b7\u683c\u9c81\u514b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aChristoph Willibald Ritter von Gluck\uff0c1714\u5e747\u67082\u65e5\uff0d1787\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u53bb\u610f\u5927\u5229\u5b66\u4e60\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u53bb\u82f1\u56fd\u65c5\u884c\u30021750\u5e74\u7ed3\u5a5a\u540e\u5b9a\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u56db\u5e74\u540e\u4efb\u5bab\u5ef7\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u4e50\u961f\u6307\u6325\uff0c\u5e76\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u610f\u5927\u5229\u7530\u56ed\u5267\u548c\u6cd5\u56fd\u559c\u6b4c\u5267\uff0c1762\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u300a\u5965\u83f2\u6b27\u4e0e\u5c24\u4e3d\u72c4\u831c\u300b\u4e2d\u5c1d\u8bd5\u6539\u9769\uff0c\u521b\u7acb\u4e86\u4e00\u79cd\u65b0\u7684\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u98ce\u683c\u3002\u5176\u4e00\u751f\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u767e\u4f59\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u4f46\u5f53\u4e2d\u5f88\u591a\u5df2\u7ecf\u9057\u5931\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5728\u5df4\u9ece\u5199\u7684\u6700\u540e\u4e00\u90e8\u6cd5\u8bed\u6b4c\u5267\u9996\u6f14\u5931\u8d25\u540e\u56de\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37101876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Willibald_Gluck>,
        <http://viaf.org/viaf/37101876>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Siffred_Duplessis_-_Christoph_Willibald_Gluck_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christoph_Willibald_Gluck.
doremus_artist:4561bdba-59e2-3860-aa4b-db83126c8c26
owl:sameAs viaf:204610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204610>.
doremus_artist:456aae89-6e1e-3fd0-b727-a5158e493534
owl:sameAs viaf:19368415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19368415>.
doremus_artist:45c3e414-8780-3207-8eb5-c833e7370dfc
owl:sameAs viaf:61555259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61555259>.
doremus_artist:45ce84e2-77d4-394f-a821-638b45aaf614
    dbp:birthPlace dbr:Enniskillen;
    dbp:deathPlace dbr:Shamley_Green;
    rdfs:comment
        "Era conosciuto anche con il nome Max Cavendish."@it,
        "Max Adrian (1 November 1903 \u2013 19 January 1973) was a Northern Irish stage, film, and television actor and singer. He was a founding member of both the Royal Shakespeare Company and the National Theatre."@en,
        "Max Adrian (w\u0142a\u015bc. Max Bor; ur. 1 listopada 1903 w Enniskillen, zm. 19 stycznia 1973 w Wilford) \u2013 angielski aktor teatralny i filmowy. Za rol\u0119 w filmie Boy Friend otrzyma\u0142 nominacj\u0119 do nagrody Brytyjskiej Akademii Sztuk Filmowych i Telewizyjnych w kategorii Najlepszy aktor drugoplanowy (1973)."@pl;
    owl:sameAs viaf:19870782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Adrian>,
        <http://viaf.org/viaf/19870782>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_Adrian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Max_Adrian.
doremus_artist:4666c837-531d-3df3-8ba6-cb2f1e3c93bf
    dbp:birthPlace dbr:Haifeng_County;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Ma Sicong (Chinese: \u99ac\u601d\u8070; pinyin: M\u01ce S\u012bc\u014dng; Wade\u2013Giles: Ma Szu-ts'ung; May 7, 1912 \u2013 May 20, 1987) was a Chinese violinist and composer. He was referred to in China as "The King of Violinists." His Nostalgia (\u601d\u9109\u66f2) for violin, composed in 1937 as part of the Inner Mongolia Suite (\u5167\u8499\u7d44\u66f2), was considered one of the most favorite pieces of 20th century China. Ma died while undergoing heart surgery in Philadelphia on May 20, 1987. He was 75."""@en,
        "Sitson Ma (chinesisch \u99ac\u601d\u8070 / \u9a6c\u601d\u806a, Pinyin M\u01ce Sic\u014dng, * 7. Mai 1912 in Haifeng, Guangdong; \u2020 1987 in den Vereinigten Staaten) war ein chinesischer Violinvirtuose und Komponist. Sitson Ma studierte am Konservatorium von Nancy und nahm in Paris Violinunterricht. 1931 kehrte er nach China zur\u00fcck, wo er als Violinist wirkte und in Guangzhou eine Musikschule gr\u00fcndete. 1937 wurde er Professor an der Universit\u00e4t von Kanton. Nach dem Zweiten Weltkrieg war er Musiklehrer und Dirigent in Shanghai, Taipeh, Tianjin und Peking. In der Folge der Kulturrevolution emigrierte er 1967 in die USA."@de,
        "\u041c\u0430 \u0421\u044b\u0446\u0443\u0301\u043d (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u99ac\u601d\u8070, \u0443\u043f\u0440. M\u01ce S\u012bc\u014dng, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Ma Szu-ts'ung; 7 \u043c\u0430\u044f 1912 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 1987) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u99ac\u601d\u8061\uff08\u30de\u30fc\u30fb\u30b9\u30c4\u30a9\u30f3\u3001\u3070\u30fb\u3057\u305d\u3046\u30011912\u5e745\u67087\u65e5\uff0d1987\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u5e83\u6771\u7701\u6d77\u8c4a\u770c\u751f\u307e\u308c\u30021923\u5e74\u300111\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u305f\u3081\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30011931\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u300e\u63fa\u7c43\u66f2\u300f\u300e\u5185\u30e2\u30f3\u30b4\u30eb\u7d44\u66f2\u300f\u300e\u30c1\u30d9\u30c3\u30c8\u97f3\u8a69\u300f\u300e\u7267\u6b4c\u300f\u300e\u585e\u5916\u821e\u66f2\u300f\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b21\u3005\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f\u30021949\u5e74\u306b\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u9662\u306e\u521d\u4ee3\u9662\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u30011966\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3057\u304b\u30571966\u5e74\u3088\u308a\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u3067\u8feb\u5bb3\u3092\u53d7\u3051\u3001\u7fcc\u5e74\u9999\u6e2f\u3092\u7d4c\u7531\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u306f\u540d\u8a89\u56de\u5fa9\u304c\u306a\u3055\u308c\u308b\u304c\u30011987\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u601d\u806a\uff081912\u5e745\u67087\u65e5\uff0d1987\u5e745\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u4e2d\u56fd\u5e7f\u4e1c\u6d77\u4e30\u53bf\u4eba\uff0c\u4e2d\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u4e0e\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u4e2d\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u7b2c\u4e00\u4eba\u201d\u3002\u4ed6\u4e8e1937\u5e74\u521b\u4f5c\u7684\u300a\u601d\u4e61\u66f2\u300b\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e2d\u56fd20\u4e16\u7eaa\u7684\u97f3\u4e50\u7ecf\u5178\u4e4b\u4e00\u3002 \u9a6c\u601d\u806a\u65e9\u5e74\u66fe\u8d74\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\u6c42\u5b66\uff0c\u5e76\u5728\u540e\u6765\u8003\u5165\u4e86\u6cd5\u56fd\u7684\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4e3b\u4fee\u5c0f\u63d0\u7434\u30021932\u5e74\u521d\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u7531\u6cd5\u56fd\u56de\u5230\u4e2d\u56fd\uff0c\u5e76\u5728\u540c\u4e00\u5e74\u4e0e\u738b\u6155\u7406\u7ed3\u5a5a\u3002\u6b64\u540e\u9646\u7eed\u521b\u4f5c\u4e86\u300a\u6447\u7bee\u66f2\u300b\u300a\u7ee5\u8fdc\u7ec4\u66f2\u300b\u300a\u897f\u85cf\u97f3\u8bd7\u300b\u300a\u7267\u6b4c\u300b\u7b49\u591a\u90e8\u8457\u540d\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u30021949\u5e7412\u6708\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u88ab\u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u653f\u52a1\u9662\u4efb\u547d\u4e3a\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7684\u9996\u4efb\u9662\u957f\u3002 1966\u5e746\u6708\uff0c\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u5f00\u59cb\u540e\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u906d\u5230\u4e86\u9020\u53cd\u6d3e\u7684\u6279\u6597\u30021967\u5e741\u670815\u65e5\u665a\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u4e0e\u592b\u4eba\u738b\u6155\u7406\u3001\u6b21\u5973\u9a6c\u745e\u96ea\u548c\u513f\u5b50\u9a6c\u5982\u9f99\u51fa\u8d70\u9999\u6e2f\uff0c\u540e\u7531\u7f8e\u56fd\u9a7b\u9999\u6e2f\u9886\u4e8b\u966a\u540c\u98de\u62b5\u7f8e\u56fd\u3002\u540c\u5e745\u6708\uff0c\u5728\u5eb7\u751f\u548c\u8c22\u5bcc\u6cbb\u7684\u793a\u610f\u4e0b\u6210\u7acb\u7684\u201c\u9a6c\u601d\u806a\u4e13\u6848\u7ec4\u201d\uff08\u53c8\u540d\u201c002\u53f7\u4e13\u6848\u7ec4\u201d\uff09\u5f00\u59cb\u5bf9\u9a6c\u601d\u806a\u51fa\u8d70\u7684\u7ecf\u8fc7\u8fdb\u884c\u8c03\u67e5\uff0c\u682a\u8fde\u9a6c\u5bb6\u4eb2\u5c5e\u6570\u5341\u4eba\u30021968\u5e74\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u88ab\u5b9a\u4e3a\u201c\u53db\u56fd\u6295\u654c\u5206\u5b50\u201d\uff0c\u8fd9\u4e00\u7f6a\u540d\u76f4\u81f31985\u5e74\u624d\u5f97\u4ee5\u5e73\u53cd\u3002 1987\u5e745\u6708\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u5728\u7f8e\u56fd\u63a5\u53d7\u5fc3\u810f\u624b\u672f\u65f6\u624b\u672f\u5931\u8d25\uff0c\u4e8e5\u670820\u65e5\u901d\u4e16\u4e8e\u7f8e\u56fd\u8d39\u57ce\uff0c\u4eab\u5e7475\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:77760366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ma_Sicong>,
        <http://viaf.org/viaf/77760366>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ma_Sicong.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ma_Sicong.
doremus_artist:466ba4c4-a760-3b97-855a-7c92c9f2668d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    rdfs:comment
        "Sebastian Currier (* 16. M\u00e4rz 1959 in Huntingdon (Pennsylvania), Pennsylvania, USA) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Sebastian Currier (born March 16, 1959, Huntingdon, Pennsylvania) is an American composer of music for chamber groups and orchestras. He was also a professor of music at Columbia University from 1999 to 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:74138376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Currier>,
        <http://viaf.org/viaf/74138376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e508f07-da22-4bb5-9c4c-4243676a1bc7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sebastian_Currier.
doremus_artist:46ca9ae2-7582-3d28-b62d-f2ff5608afe9
owl:sameAs viaf:46392473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46392473>.
doremus_artist:46ee9bfd-1aa6-3752-bb92-6e84d98229dd
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Abelardo Barroso (21 septembre 1905 La Havane - 27 septembre 1972 La Havane) fut un compositeur de musique cubain particuli\u00e8rement en vogue dans les ann\u00e9es 1950."@fr,
        "Abelardo Barroso Dargeles (Habana, 21 de septiembre de 1905; \u202027 de septiembre de 1972) fue el primer cantante de son cubano conocido como sonero mayor y reconocido as\u00ed por el p\u00fablico. Fue cantante del Sexteto Habanero en 1925 y grab\u00f3 con el Sexteto Bolo\u00f1a de Alfredo Bolo\u00f1a en 1926. Tambi\u00e9n, en 1927, fue cantante del Septeto Nacional de Ignacio Pi\u00f1eiro. Con todas esas agrupaciones grab\u00f3 muchos temas en la ciudad de Nueva York, y permaneci\u00f3 en el gusto del p\u00fablico durante toda su carrera."@es,
        "Abelardo Barroso Dargeles (Havana, 21 de setembro de 1905 - Havana, 27 de setembro de 1972) foi um cantor e compositor cubano. Com suas participa\u00e7\u00f5es nos conjuntos Sexteto Habanero e no El Septeto Nacional, fez uma s\u00e9rie de grava\u00e7\u00f5es em Nova York, consagrando-se como uma das vozes da m\u00fasica cubana. Na d\u00e9cada de 1950, Abelardo ganhou um Disco de Ouro pela grava\u00e7\u00e3o de En Guant\u00e1namo e Arr\u00e1ncame la Vida."@pt,
        "The singer Abelardo Barroso Dargeles (21 September 1905 in Havana \u2013 27 September 1972) was the first sonero mayor (lead singer of the son) to be recognized as such by the Cuban public. He was the lead singer of the Sexteto Habanero from 1925, recorded with the Sexteto Bolo\u00f1a in 1926, and joined the Septeto Nacional de Ignacio Pi\u00f1eiro in 1927. With each of these top bands he made a string of recordings in New York, and for the rest of his life his voice was in demand."@en;
    owl:sameAs viaf:34119331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abelardo_Barroso>,
        <http://viaf.org/viaf/34119331>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Abelardo_Barroso.
doremus_artist:4821968b-54ab-3c7b-9e59-43c7a2f23500
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norwood,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "George Chakiris (* 16. September 1934 in Norwood, Ohio) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. Bekanntheit erlangte er Anfang der 1960er Jahre durch die Filmversion des Broadway-Musicals West Side Story, in der er die Nebenrolle des Bernardo \u00fcbernahm und mit dem Oscar und Golden Globe Award preisgekr\u00f6nt wurde."@de,
        "George Chakiris (Norwood, Ohio, 16 de setembro de 1934 \u00e9 um ator, cantor e dan\u00e7arino estadunidense."@pt,
        "George Chakiris (Norwood, Ohio, 16 september 1934) is een Amerikaans filmacteur, zanger en danser. Bij het grote publiek is hij bekend geworden door zijn rol in de musicalfilm West Side Story uit 1961, onder regie van Jerome Robbins en Robert Wise, waarin hij de rol van Bernardo speelde, die hem de Academy Award voor de beste mannelijke bijrol opleverde. Zijn eerste filmrol vervulde hij echter al op twaalfjarige leeftijd als koorzanger in de film Song of Love (1947)."@nl,
        "George Chakiris (born September 16, 1934) is an American dancer, singer and actor. He is best known for his appearance in the film version of West Side Story as Bernardo, the leader of the Sharks gang."@en,
        "George Chakiris (n. Norwood, de Ohio, 16 de septiembre de 1934) es un actor y bailar\u00edn estadounidense."@es,
        "George Chakiris (ur. 16 wrze\u015bnia 1934 w Norwood) \u2212 ameryka\u0144ski aktor i tancerz, laureat Oscara i Z\u0142otego Globu za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie West Side Story."@pl,
        "George Chakiris, parfois appel\u00e9 George Kerris, est un acteur, danseur et chanteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 16 septembre 1934 \u00e0 Norwood (Ohio). Ses films les plus notables sont West Side Story (1961) et Les Demoiselles de Rochefort (1967)."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0427\u0430\u043a\u0438\u0440\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Chakiris, \u0440\u043e\u0434. 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30c1\u30e3\u30ad\u30ea\u30b9\uff08George Chakiris, 1934\u5e749\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118404513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Chakiris>,
        <http://viaf.org/viaf/118404513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bf7f0dc-30ee-43a0-a096-fdba369132d0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Chakiris_Medical_Center_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:George_Chakiris.
doremus_artist:499aa147-946e-3545-bdda-a53fe8d66c44
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Adolphe Nourrit (3 March 1802 \u2013 8 March 1839) was a French operatic tenor, librettist, and composer. One of the most esteemed opera singers of the 1820s and 1830s, he was particularly associated with the works of Gioachino Rossini and Giacomo Meyerbeer."@en,
        "Adolphe Nourrit (Montpellier, 3 de marzo de 1802 - N\u00e1poles, 7 de marzo de 1839), fue un tenor franc\u00e9s."@es,
        "Adolphe Nourrit (Montpellier, 3 de mar\u00e7o de 1802 \u2014 8 de mar\u00e7o de 1839) foi um tenor franc\u00eas. Filho do cantor Louis Nourrit (1780-1831), estreou na \u00d3pera de Paris em 1821 e, nos dez anos seguintes, viveu todos os mais importantes pap\u00e9is da novas \u00f3peras francesas: A muda de Portici, A H\u00e9brida, Roberto do Diabo, Os Huguenotes, Mois\u00e9s no Egito e Guilherme Tell. Mudando-se para a It\u00e1lia, estabeleceu-se em N\u00e1poles, onde conquistou o aplauso do p\u00fablico e da cr\u00edtica, estrelando Norma, de Vincenzo Bellini, e Poluto, que Gaetano Donizetti escreveu especialmente para ele."@pt,
        "Adolphe Nourrit (ur. 3 marca 1802 w Montpellier, zm. 8 marca 1839 w Neapolu) \u2013 francuski \u015bpiewak klasyczny, tenor. Nourrit by\u0142 synem innego znanego \u015bpiewaka, Louisa Nourrita, kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 jednak bez wiedzy ojca i zadebiutowa\u0142 w roku 1821. Swojego ojca zast\u0105pi\u0142 za\u015b w paryskiej Operze w roku 1825. \u015apiewa\u0142 we wszystkich wa\u017cniejszych prawykonaniach oper Gioacchina Rossiniego, Daniela Fran\u00e7ois Esprita Aubera, Jacques'a Fran\u00e7ois \u00c9lie Fromentala Hal\u00e9vy'ego oraz Giacoma Meyerbeera."@pl,
        "Adolphe Nourrit, n\u00e9 \u00e0 Montpellier le 3 mars 1802, mort \u00e0 Naples le 7 mars 1839, est un t\u00e9nor fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041d\u0443\u0440\u0440\u0438 (\u0444\u0440. Adolphe Nourrit; 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1802, \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1839, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442-\u0414\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u00bb \u0438 \u0420\u0430\u0443\u043b\u044f \u0432 \u00ab\u0413\u0443\u0433\u0435\u043d\u043e\u0442\u0430\u0445\u00bb \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430, \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0432 \u00ab\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0422\u0435\u043b\u043b\u0435\u00bb \u0438 \u0410\u043c\u0435\u043d\u043e\u0444\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u00ab\u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435 \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0435\u00bb \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u042d\u043b\u0435\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0432 \u00ab\u0416\u0438\u0434\u043e\u0432\u043a\u0435\u00bb \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:34563172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolphe_Nourrit>,
        <http://viaf.org/viaf/34563172>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolphe_Nourrit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolphe_Nourrit.
doremus_artist:49d632ad-06fc-3896-a8e6-d39dfe26e89f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Nicolas Cl\u00e9rambault (Parijs, 19 december 1676 \u2013 Parijs, 26 oktober 1749) was een orgelcomponist uit de Franse school."@nl,
        "Louis-Nicolas Cl\u00e9rambault (* 19. Dezember 1676 in Paris; \u2020 26. Oktober 1749 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Louis-Nicolas Cl\u00e9rambault (19 December 1676 \u2013 26 October 1749) was a French musician, best known as an organist and composer. He was born, and died, in Paris."@en,
        "Louis-Nicolas Cl\u00e9rambault (Paris, 19 de dezembro de 1676 \u2014 26 de outubro de 1749) foi um m\u00fasico franc\u00eas, mais conhecido como organista e compositor."@pt,
        "Louis-Nicolas Cl\u00e9rambault (ur. 19 grudnia 1676 w Pary\u017cu, zm. 26 pa\u017adziernika 1749 tam\u017ce) \u2013 francuski organista, klawesynista i kompozytor epoki Baroku. Ojcem kompozytora by\u0142 r\u00f3wnie\u017c kompozytor Dominique Cl\u00e9rambault, zatrudniony na dworze Ludwika XIV. Louis-Nicolas ju\u017c w dzieci\u0144stwie uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach, klawesynie, organach, a tak\u017ce kompozycji i \u015bpiewu.Przeszed\u0142 na s\u0142u\u017cb\u0119 kr\u00f3lewsk\u0105 w 1705 roku by organizowa\u0107 koncerty i komponowa\u0107 kantaty. Wyst\u0119powa\u0142 nie tylko na dworze, lecz tak\u017ce u podopiecznych Markizy de Maintenon w jej szkole dla ubogich c\u00f3rek szlacheckich w Saint-Cyr."@pl,
        "Louis-Nicolas Cl\u00e9rambault n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1676 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort 26 octobre 1749, est un compositeur, organiste et claveciniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c8 uno degli esponenti pi\u00f9 importanti della scuola organistica francese del terzo periodo, quello in cui questa scuola musicale raggiunge il massimo grado d'innovazione; \u00e8 noto anche per aver tentato una fusione tra lo stile italiano e quello francese nel genere della cantata. Nonostante ci\u00f2, la sua opera \u00e8 pressoch\u00e9 dimenticata dagli esecutori moderni e scarsamente considerata, come molti compositori di quella stessa corrente."@it,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041a\u043b\u0435\u0440\u0430\u043c\u0431\u043e (\u0444\u0440. Louis-Nicolas Cl\u00e9rambault; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1676, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1749, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0440\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0435, \u0430 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0420\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0430\u043d\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u0435\u043a \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0438\u0440, \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b \u2014 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435, \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0435\u043a\u043e-\u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b."@ru,
        "\u30eb\u30a4\uff1d\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30af\u30ec\u30e9\u30f3\u30dc\u30fc\uff08Louis-Nicolas Cl\u00e9rambault, 1676\u5e7412\u670819\u65e5 \u30d1\u30ea - 1749\u5e7410\u670826\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002\u7236\u89aa\u3082\u5b9f\u5b50\u3082\u3044\u305a\u308c\u3082\u63c3\u3063\u3066\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u5e7c\u3044\u3046\u3061\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ec\u30be\u30f3\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u3068\u58f0\u697d\u3082\u5b66\u3076\u3002\u30b0\u30e9\u30f3\uff1d\u30be\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30de\u30f3\u30c8\u30ce\u30f3\u592b\u4eba\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002\u30eb\u30a414\u4e16\u304c\u5d29\u5fa1\u3057\u3001\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\uff1d\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30cb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u304c\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u306e\u306b\u4f34\u3044\u3001\u30cb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u5f8c\u4efb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30b5\u30f3\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\u30d4\u30b9\u6559\u4f1a\u306b\u52e4\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b7\u30fc\u30eb\u306e\u738b\u5ba4\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u8ca7\u3057\u3044\u8cb4\u65cf\u306e\u5973\u5b50\u6559\u80b2\u306e\u305f\u3081\u306b\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u3001\u97f3\u697d\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u6559\u3048\u305f\u308a\u3001\u5408\u5531\u3068\u8056\u6b4c\u306e\u6307\u63ee\u3092\u57f7\u3063\u305f\u308a\u3057\u305f\u3002\u30de\u30f3\u30c8\u30ce\u30f3\u592b\u4eba\u306e\u6ca1\u5f8c\u3082\u3053\u306e\u8077\u52d9\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u4efb\u671f\u4e2d\u306b\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300d\u3068\u3044\u3046\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u767a\u6848\u3057\u3001\u3053\u306e\u5206\u91ce\u3067\u4e26\u3073\u7acb\u3064\u8005\u306e\u306a\u3044\u5de8\u5320\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021719\u5e74\u3088\u308a\u6069\u5e2b\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ec\u30be\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30b0\u30e9\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30b3\u30d0\u30f3\u6559\u4f1a\u306b\u5949\u8077\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Nicolas_Cl\u00e9rambault>,
        <http://viaf.org/viaf/44484699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c5ffc6c-bbca-4839-8613-31b8fd178d3b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Nicolas_Clerambault.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis-Nicolas_Clérambault.
doremus_artist:4a2e4fad-ef85-3ad2-b139-06b28214d04c
    rdfs:comment
        "C\u00e9sar Fran\u00e7ois Cl\u00e9rambault (n\u00e9 vers 1705 et mort en 1760) est un organiste fran\u00e7ais, organiste de l'\u00c9glise Saint-Sulpice de Paris \u00e0 la suite de son p\u00e8re Louis-Nicolas Cl\u00e9rambault. Il est le fr\u00e8re d'\u00c9vrard Dominique Cl\u00e9rambault, qui lui succ\u00e8dera \u00e0 son tour aux orgues de Saint-Sulpice en 1761."@fr;
    owl:sameAs viaf:47027093;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Fran\u00e7ois_Cl\u00e9rambault>,
        <http://viaf.org/viaf/47027093>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Servandoni_-_Façade_de_Saint-Sulpice.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:César_François_Clérambault.
doremus_artist:4a709092-1401-36fd-9d60-84606865ec06
    rdfs:comment
        "Lars-Gunnar Bodin (July 15, 1935, Stockholm) is a Swedish pioneer in the field of electronic music during the 1960s, especially in the Scandinavian scene."@en;
    owl:sameAs viaf:61737732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Gunnar_Bodin>,
        <http://viaf.org/viaf/61737732>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lars_Gunnar_Bodin.
doremus_artist:4c0e8509-eefa-3e3d-bd46-ef80547ad114
owl:sameAs viaf:71582248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582248>.
doremus_artist:4f0d5849-995f-3b9a-99ca-d597d79ae095
    owl:sameAs viaf:12492826;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12492826>,
        <http://viaf.org/viaf/99958596>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b490b96-ad82-4d7b-9055-f0a196ad64cc>.
doremus_artist:533a45d5-b1ad-3a86-9bfa-873a73438668
    owl:sameAs viaf:67573087;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67573087>,
        <https://musicbrainz.org/artist/663f8232-8c46-4851-803f-a91d31593b14>.
doremus_artist:53e5961e-cbb1-3416-9955-6f27e624bb17
    dbp:birthPlace dbr:Würzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Lilli Lehmann (W\u00fcrzburg, 1848 - Berl\u00edn, 1929) c\u00e9lebre soprano alemana que comenz\u00f3 su carrera como soprano de coloratura madurando como la m\u00e1s famosa soprano wagneriana de su \u00e9poca."@es,
        "Lilli Lehmann (eigentlich Elisabeth Maria Lehmann, sp\u00e4ter Elisabeth Maria Lehmann-Kalisch; * 24. November 1848 in W\u00fcrzburg; \u2020 17. Mai 1929 in Berlin) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Lilli Lehmann foi uma cantora l\u00edrica (soprano) e professora de canto alem\u00e3. Seu nome real era Elisabeth Maria Lehmann-Kalisch (nome de solteira Elisabeth Maria Lehmann) e nasceu em W\u00fcrzburg a 24 de novembro de 1848 e faleceu em Berlim a 17 de maio de 1929."@pt,
        "Lilli Lehmann urodzona jako Elisabeth Maria Lehmann, p\u00f3\u017aniej Elisabeth Maria Lehmann-Kalisch (ur. 24 listopada 1848 w W\u00fcrzburgu, zm. 17 maja 1929 w Berlinie) \u2013 niemiecka \u015bpiewaczka operowa, sopran."@pl,
        "Lilli Lehmann, born Elisabeth Maria Lehmann, later Elisabeth Maria Lehmann-Kalisch (24 November 1848, in W\u00fcrzburg \u2013 17 May 1929, in Berlin) was a German operatic soprano of phenomenal versatility. She was also a voice teacher."@en,
        "Lilli Lehmann, de son vrai nom Elisabeth Maria Lehmann, n\u00e9e le 24 novembre 1848 \u00e0 Wurtzbourg et morte le 17 mai 1929 \u00e0 Vienne, \u00e9tait une soprano allemande."@fr,
        "\u041b\u0438\u043b\u043b\u0438 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Lilli Lehmann), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Elisabeth Maria Lehmann), \u0432 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d-\u041a\u0430\u043b\u0438\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Lehmann-Kalisch) (24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1848, \u0412\u044e\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 1929, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0432\u0437\u043e\u0439\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5089547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lilli_Lehmann>,
        <http://viaf.org/viaf/5089547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lilli_Lehmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lilli_Lehmann.
doremus_artist:53fefe0d-ba1b-32f5-8dc2-a0d4f297b5eb
    owl:sameAs viaf:24789166;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39e9bde2-1dbe-4acd-b989-4175a0118d4f>.
doremus_artist:545ebdfc-fadd-3c58-ae6d-12eb7b944f84
owl:sameAs viaf:69165079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69165079>.
doremus_artist:5484cc7b-bb52-3516-a306-217e95fae0c4
    dbp:birthPlace dbr:Toruń;
    rdfs:comment
        "Jadwiga Rapp\u00e9 (Toru\u0144, 24 februari 1952) is een Poolse alt. Ze volgde haar opleiding bij Zofia Bregy aan de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin-Academie in Warschau, en later bij Jerzy Artysz in Wroc\u0142aw. Naast haar muzikale studie stond ze ingeschreven bij de Universiteit van Warschau, waar ze Poolse en Slavische filologie studeerde. Rapp\u00e9 geeft de voorkeur aan de minder bekende werken voor haar stemtype, wat de reden is dat ze vaak op verschillende internationale festivals gevraagd wordt. Ze staat ook bekend als voorvechtster van het werk van Witold Lutos\u0142awski."@nl,
        "Jadwiga Rapp\u00e9 (born 24 February 1952) is a Polish operatic contralto, born in Torun. In 1980 she was awarded first prize at the International Bach Competition in Leipzig. She made her professional opera debut at the Great Theatre, Warsaw in 1983 and has since remained a regular artist at that theatre. She has sung leading roles with other opera houses internationally, including the Deutsche Oper Berlin and the Royal Opera House in London."@en,
        "Jadwiga Rapp\u00e9 (ur. 24 lutego 1952 w Toruniu) \u2013 polska \u015bpiewaczka (alt). Studiowa\u0142a na Wydziale Filologii S\u0142owia\u0144skiej Uniwersytetu Warszawskiego. Studia \u015bpiewu rozpocz\u0119\u0142a u Zofii Br\u00e9gy, a nast\u0119pnie w Akademii Muzycznej im. K. Lipi\u0144skiego we Wroc\u0142awiu w klasie Jerzego Artysza. Studia \u015bpiewu uko\u0144czy\u0142a z najwy\u017cszym wyr\u00f3\u017cnieniem. W roku 1980 otrzyma\u0142a I nagrod\u0119 na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Bachowskim w Lipsku, w roku 1981 Z\u0142oty Medal na Festiwalu M\u0142odych Solist\u00f3w w Bordeaux."@pl,
        "Jadwiga Rapp\u00e9Fichier:Jadwiga Rapp\u00e9 Polish classical singer.jpg Jadwiga Rapp\u00e9, n\u00e9e le 24 f\u00e9vrier 1952 \u00e0 Toru\u0144 en Pologne, est une chanteuse polonaise (alto)."@fr;
    owl:sameAs viaf:163881421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jadwiga_Rapp\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/163881421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/385903a4-e39d-4dd4-a132-b7db10be1161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jadwiga_Rappé.
doremus_artist:549c4aa3-f201-3066-b916-8c3a312dfac2
owl:sameAs viaf:91328465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91328465>.
doremus_artist:54f0ea30-ec2d-3feb-b9dc-908e9c315405
    dbp:birthPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "Phil May (born Philip Arthur Dennis Wadey 9 November 1944 in Dartford, Kent) is an English vocalist. He gained fame in the 1960s as the lead singer of The Pretty Things, of which he was a founding member. May has maintained membership throughout the band's line-up, which otherwise underwent many changes over the years, and he was one of the band's main lyricists. He was the primary lyricist for the album, S.F. Sorrow. Controversy still exists as to which band member had the original idea for the piece."@en,
        """Phil May (n\u00e9 le 9 novembre 1944 \u00e0 Dartford, Kent) est un chanteur anglais principalement connu pour son r\u00f4le au sein du groupe The Pretty Things, dont il fut l'un des membres fondateurs. Il a cosign\u00e9 tous les titres des deux albums majeurs du groupe, S.F. Sorrow (1968, premier op\u00e9ra-rock de l'histoire) et Parachute (1970) 
* Portail du rock Portail du rock   
* Portail de l\u2019Angleterre Portail de l\u2019Angleterre"""@fr,
        "Phillip \u201ePhil\u201c May (* 9. November 1944 in Dartford) ist S\u00e4nger und Komponist der Rockband The Pretty Things. Durch seinen im Blues verwurzelten Gesang und seine Kompositionen pr\u00e4gt er seit der Gr\u00fcndung 1963 wesentlich den Sound der Pretty Things. Er fiel in den fr\u00fchen 1960er Jahren auch durch sein Image auf. So galt er damals als \u201eder Mann mit den l\u00e4ngsten Haaren Europas\u201c. Die aggressiven, manchmal auch chaotischen B\u00fchnenauftritte von May und den Pretty Things der Anfangszeit sorgten f\u00fcr Aufsehen und harte Rocksongs wie Don\u2019t bring me down und Midnight to six men f\u00fcr einige Hitparadennotierungen."@de;
    owl:sameAs viaf:233128759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phil_May_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/233128759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84e882b6-3e99-43be-a2bb-ebffd83aa4c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Phil_May_(singer)>.
doremus_artist:560dfaec-aecd-3e2a-9ffa-e66b69b17657
owl:sameAs viaf:61741056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741056>.
doremus_artist:56e1a92d-3788-3a34-b7a4-a3e5d12e0e6a
owl:sameAs viaf:12503742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503742>.
doremus_artist:573f8ed4-eab8-3cb0-9291-c586075476c0
owl:sameAs viaf:170204316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170204316>.
doremus_artist:575ab8ab-acd8-3f42-9b60-4003e1679d24
    rdfs:comment
        "Richard Kapp (October 9, 1936 \u2013 June 4, 2006) was an American conductor. Richard Kapp was born in Chicago, Illinois, he was a child piano prodigy. However, he studied German political history at Johns Hopkins University and received his BA in 1957. He then went abroad on a Fulbright fellowship and studied conducting, composition, and piano at the Stuttgart Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik in Germany. The Philharmonia Virtuosi of New York performed and recorded until 2004 when concerts were suspended when Kapp became ill. Kapp died at his home in Danbury, Connecticut, at the age of 69 from cancer."@en;
    owl:sameAs viaf:85558022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Kapp>,
        <http://viaf.org/viaf/85558022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/decfb618-b1fa-488a-a60f-bb05c817ea1d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Kapp.
doremus_artist:58de5e72-e7a1-3ac5-a7c6-3dc5b92b0deb
owl:sameAs viaf:42052755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42052755>.
doremus_artist:59011a12-8c00-3726-8c0a-a6c84eca4c34
    rdfs:comment
        "Judith Raskin (June 21, 1928 \u2013 December 21, 1984) was an American lyric soprano, renowned for her fine voice as well as her acting. Raskin was born in New York to Harry A. Raskin, a high school music teacher, and Lillian Raskin, a grade school teacher. Her father aroused her childhood interest in music, leading her to study violin and piano, before she turned her focus to singing. In 1945, she graduated from Roosevelt High School, Yonkers and attended Smith College, where she majored in music. It was during her college years that she began taking singing lessons, which she continued after graduation in order to develop further the warmth and artistry of her voice."@en;
    owl:sameAs viaf:100314646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Raskin>,
        <http://viaf.org/viaf/100314646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d41e1aa9-138b-4437-a11c-71be2bdb1a9f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Judith_Raskin.
doremus_artist:5919a41d-cdb2-3c13-88de-ec828edeb178
    dbp:birthPlace dbr:Gdańsk;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "Franz Friedrich Richard Gen\u00e9e (February 7, 1823 \u2013 June 15, 1895) was a Prussian born Austrian librettist, playwright, and composer. He is most famous for the libretto of Die Fledermaus, Johann Strauss II's most famous operetta. He co-wrote the libretto without having met top-billed librettist Karl Haffner, who constructed the new story based on a play by Henri Meilhac and Ludovic Hal\u00e9vy, which was considered too shocking to perform outside Paris. Gen\u00e9e, however, wrote the operetta's actual text and drew nothing from Haffner beyond the names of the characters."@en,
        "Franz Friedrich Richard Gen\u00e9e, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1823 \u00e0 Dantzig et mort le 15 juin 1895 \u00e0 Baden (Autriche), est un librettiste et compositeur qui prit la nationalit\u00e9 autrichienne. Il composa de nombreuses op\u00e9rettes, typiques de l'atmosph\u00e8re viennoise de l'Empire de Fran\u00e7ois-Joseph. Une rue lui est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Vienne, dans le quartier de Hietzing."@fr,
        "Richard Gen\u00e9e, eigentlich Franz Friedrich Richard Gen\u00e9e, (* 7. Februar 1823 in Danzig; \u2020 15. Juni 1895 in Baden bei Wien) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer Librettist, B\u00fchnenautor und Komponist."@de,
        "\u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0301 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0416\u0435\u043d\u0435, \u043d\u0435\u043c. Franz Friedrich Richard Gen\u00e9e, 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1823, \u0414\u0430\u043d\u0446\u0438\u0433 \u2014 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1895, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0412\u0435\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442. \u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u2014 \u00ab\u041b\u0435\u0442\u0443\u0447\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u044c\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Die Fledermaus). \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f: \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0416\u0435\u043d\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b, \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0445\u043e\u0440\u044b, \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u044b. \u0421\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0416\u0435\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044e\u043c\u043e\u0440. \u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0416\u0435\u043d\u0435 \u00ab\u041d\u0430\u043d\u043e\u043d\u00bb \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434 (559) \u041d\u0430\u043d\u043e\u043d, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0432 1905 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:12462945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Gen\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/12462945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4bc6000-63a0-4170-921e-72a0b64694ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Genée.
doremus_artist:5a09e9c2-9561-39ae-a068-05d65c43a454
owl:sameAs viaf:49411725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411725>.
doremus_artist:5a82515c-d6a3-3c39-951a-546aefdf59b0
owl:sameAs viaf:49036424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49036424>.
doremus_artist:5b63c089-ac53-3b55-a6df-f5097fc5810a
    dbp:birthPlace dbr:Bois-Colombes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Armand Bernard (born Bois-Colombes, 21 March 1893 \u2013 died Paris, 13 June 1968) was a French comic actor known mainly for his work in film."@en,
        "Armand Bernard est un acteur fran\u00e7ais, \u00e9galement compositeur et chef d'orchestre, n\u00e9 le 21 mars 1893 \u00e0 Bois-Colombes (d\u00e9partement de la Seine, aujourd'hui Hauts-de-Seine), mort le 13 juin 1968 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:100315836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armand_Bernard>,
        <http://viaf.org/viaf/100315836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armand_Bernard.
doremus_artist:5df17f0f-3b6f-328f-9d01-17d66f26abf0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mishawaka,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Buddy Gene Emmons (* 27. Januar 1937 in Mishawaka, Indiana; \u2020 28. Juli 2015) war ein US-amerikanischer Pedal-Steel-Gitarrist. Als Musiker in den Bands von Little Jimmy Dickens, Ernest Tubb und Ray Price machte er sich einen Namen als einer der wichtigsten Pioniere dieses Instrumentes, dem er auch durch Gr\u00fcndung zweier eigener Pedal-Steel-Manufakturen kommerziell zum Durchbruch verhalf."@de,
        "Buddy Gene Emmons (January 27, 1937 \u2013 July 21, 2015) was an American musician. He played several instruments, most notably pedal steel guitar. Emmons was called the world's foremost steel guitarist and his talent was greatly admired by fellow steel guitarists. His musical versatility spanned genres such as country, swing, jazz, folk, and country-rock, and he has performed or recorded with a wide variety of vocalists and musicians including Linda Ronstadt, The Everly Brothers, Ernest Tubb, John Hartford, Ray Price, Judy Collins, and Lenny Breau. His innovative musical stylings ranged from tasteful ballad accompaniment and classical music to be-bop jazz, big band swing standards, and Western swing. He also made significant contributions to the design, development, and evolution of the pedal "@en;
    owl:sameAs viaf:16444166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buddy_Emmons>,
        <http://viaf.org/viaf/16444166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72997c83-ac10-46ad-800a-513d8c2dba5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Buddy_Emmons.
doremus_artist:5e75049b-e3ad-3f00-a3b6-4e5b77328c92
    rdfs:comment
        "Lucien Gu\u00e9rinel, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Grasse, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115860342;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Gu\u00e9rinel>,
        <http://viaf.org/viaf/115860342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Guérinel.
doremus_artist:5f8840c5-2107-3f8c-8e5d-ae7392c8b854
owl:sameAs viaf:2711920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2711920>.
doremus_artist:602afcd0-37f7-3ee6-9f96-5eb9750a5834
    dbp:birthPlace dbr:Liberec;
    dbp:deathPlace dbr:Freiberg;
    rdfs:comment
        "Christoph Demantius (ur. 15 grudnia 1567 w Libercu, zm. 20 kwietnia 1643 we Freibergu) \u2013 niemiecki kompozytor, teoretyk muzyki. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 pocz\u0105tkowo w swoim rodzinnym mie\u015bcie, p\u00f3\u017aniej w Wittenberdze i w Lipsku. W 1597 zosta\u0142 kantorem nauczycielem muzyki w \u017bytawie (jego uczniem by\u0142 tam m.in. przysz\u0142y kompozytor Melchior Franck). W 1604 zosta\u0142 kantorem katedry we Freibergu w Saksonii i to stanowisko piastowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. Jako teoretyk muzyki Demantius jest autorem pierwszego niemieckoj\u0119zycznego s\u0142ownika poj\u0119\u0107 muzycznych."@pl,
        "Fu un contemporaneo di Claudio Monteverdi e rappresent\u00f2 la fase di transizione nella musica luterana tedesca dallo stile polifonico rinascimentale al primo barocco."@it,
        "Johann Christoph Demantius (* 15. Dezember 1567 in Reichenberg, B\u00f6hmen; \u2020 20. April 1643 in Freiberg/Sachsen) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Johann Christoph Demantius (15 December 1567 \u2013 20 April 1643) was a German composer, music theorist, writer and poet. He was an exact contemporary of Monteverdi, and represented a transitional phase in German Lutheran music from the polyphonic Renaissance style to the early Baroque."@en,
        "Johann Christoph Demantius (15 de diciembre de 1567 \u2013 20 de abril de 1643) fue un compositor alem\u00e1n, te\u00f3rico de m\u00fasica, escritor y poeta. Fue un contempor\u00e1neo exacto de Monteverdi, y represent\u00f3 una fase de transici\u00f3n en la m\u00fasica luterana de Alemania entre el estilo de Renacimiento polif\u00f3nico al Barroco temprano."@es,
        "Johann Christoph Demantius (n\u00e9 \u00e0 Reichenberg, aujourd'hui Liberec en R\u00e9publique tch\u00e8que le 15 d\u00e9cembre 1567 - mort \u00e0 Freiberg le 20 avril 1643) est un compositeur, th\u00e9oricien de la musique, \u00e9crivain et po\u00e8te allemand. Il est l'exact contemporain de Monteverdi, et repr\u00e9sente une transition dans la musique luth\u00e9rienne allemande entre la musique polyphonique de la Renaissance et la musique baroque."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30c7\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\uff08\u30c7\u30de\u30f3\u30c4\u30a3\u30a6\u30b9\u3068\u3082\uff09\uff08Johann Christoph Demantius, 1567\u5e7412\u670815\u65e5 - 1643\u5e744\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u30fb\u8a69\u4eba\u3002\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u5b8c\u5168\u306b\u540c\u4e16\u4ee3\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u4e8b\u5178\u3092\u7de8\u7e82\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22405588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Demantius>,
        <http://viaf.org/viaf/22405588>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8b4cac7-906d-4d43-bed3-077d4508a886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christoph_Demantius.
doremus_artist:60465f3f-1227-3994-930c-93b30837ac59
    dbp:birthPlace dbr:Weimar;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Friedemann Bach (* 22. November 1710 in Weimar; \u2020 1. Juli 1784 in Berlin) war ein deutscher Komponist aus der Familie Bach, der zuweilen auch als Hallescher Bach bezeichnet wird."@de,
        "Wilhelm Friedemann Bach (22 November 1710 \u2013 1 July 1784), the second child and eldest son of Johann Sebastian Bach and Maria Barbara Bach, was a German composer and performer. Despite his acknowledged genius as an organist, improviser and composer, his income and employment were unstable and he died in poverty."@en,
        "Wilhelm Friedemann Bach (22 de Novembro, 1710 - 1 de Julho, 1784) foi um organista, cravista, professor e compositor alem\u00e3o. Era o primog\u00eanito e filho predileto de Johann Sebastian Bach, e era dotado de grande talento. Para sua educa\u00e7\u00e3o musical seu pai escreveu o Clavierb\u00fcchlein. Tamb\u00e9m estudou Direito na Universidade de Leipzig e Matem\u00e1tica na Universidade de Halle. Em 1733 foi nomeado organista da Igreja de Santa Sofia em Dresden, e em 1746 tornou-se organista da Igreja de Santa Maria em Halle. Em 1751 casou-se com Dorothea Elisabeth Georgi (1721\u20131791), tendo com ela dois filhos e uma filha."@pt,
        "Wilhelm Friedemann Bach (22 de noviembre de 1710 en Weimar \u2013 1 de julio de 1784 en Berl\u00edn) fue el segundo de los veinte hijos del c\u00e9lebre compositor Johann Sebastian Bach. Bien dotado musicalmente, fue muy solicitado por su arte y su estilo a la hora de interpretar. Los pocos retratos que existen de \u00e9l lo muestran delgado, de rasgos finos, muy distinto a sus hermanos e incluso a su propio padre (todos de cuerpos y rostros anchos, fuertes y macizos). Probablemente hered\u00f3 los rasgos de su madre Mar\u00eda B\u00e1rbara Bach."@es,
        "Wilhelm Friedemann Bach (Weimar, 22 november 1710 \u2013 Berlijn, 1 juli 1784) was een Duits organist, klavecinist, fortepianospeler, dirigent, muziekpedagoog en componist. Wilhelm Friedemann was de oudste zoon van Johann Sebastian Bach en Maria Barbara Bach. Hij was werkzaam in Dresden, Halle, Braunschweig en op het laatst in Berlijn. Hij gold als de grootste organist van zijn tijd en was vermaard vanwege zijn orgelimprovisaties."@nl,
        "Wilhelm Friedemann Bach (ur. 22 listopada 1710 w Weimarze, zm. 1 lipca 1784 w Berlinie) \u2013 kompozytor niemiecki."@pl,
        "Wilhelm Friedemann Bach, n\u00e9 \u00e0 Weimar le 22 novembre 1710, et mort le 1er juillet 1784 \u00e0 Berlin est un musicien allemand de la famille Bach. Il \u00e9tait surnomm\u00e9 le \u00ab Bach de Halle. \u00bb"@fr,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u043c\u0430\u043d \u0411\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Friedemann Bach; 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1710, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440 \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1784, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0425\u0430\u043b\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0445\u00bb."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c7\u30de\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Wilhelm Friedemann Bach, 1710\u5e7411\u670822\u65e5 - 1784\u5e747\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u9577\u7537\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e00\u822c\u306b\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u606f\u5b50\u305f\u3061\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u6700\u3082\u624d\u80fd\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u3084\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u5de8\u5320\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002\u5225\u540d\u300c\u30cf\u30ec\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u3001\u300c\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u3002\u7525\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u6df7\u540c\u3057\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u66fc\u00b7\u5df4\u8d6b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWilhelm Friedemann Bach\uff0c1710\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1784\u5e747\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\uff0cJ.S.\u5df4\u8d6b\u7684\u957f\u5b50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74036708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Friedemann_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/74036708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4af324c6-0a7c-4c84-b7ce-c60ffe4a8f33>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilhelm_Friedemann_Bach_sketch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilhelm_Friedemann_Bach.
doremus_artist:6056f157-3290-353d-9a7e-68b6d2b4ecac
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Giovanni Gabrieli (* 1557 in Venedig; \u2020 12. August 1612 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Gabrieli (1555 - 12 sierpnia 1612 w Wenecji) - w\u0142oski kompozytor i organista, ucze\u0144 i bratanek Andrei Gabrielego, r\u00f3wnie\u017c kompozytora. M\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 w Wenecji, gdzie zapewne si\u0119 urodzi\u0142. Tam te\u017c odebra\u0142 pierwsze wykszta\u0142cenie muzyczne u swego stryja Andrei Gabrielego. Oko\u0142o 1573 zosta\u0142 zatrudniony na dworze ksi\u0119cia bawarskiego Albrechta V w Monachium, gdzie kierowa\u0142 kapel\u0105 ksi\u0105\u017c\u0119c\u0105 oraz tworzy\u0142 muzyk\u0119 sakraln\u0105 i \u015bwieck\u0105. Po \u015bmierci ksi\u0119cia Albrechta w 1579 Gabrieli powr\u00f3ci\u0142 do Wenecji, gdzie zosta\u0142 organist\u0105 w bazylice San Marco. By\u0142 tak\u017ce zwi\u0105zany z innymi mecenasami, m.in. z bankiersk\u0105 rodzin\u0105 Fugger\u00f3w oraz z dworem mantua\u0144skim."@pl,
        "Giovanni Gabrieli (Veneza, 1555/1557 \u2014 Veneza, 12 de agosto de 1612) foi um m\u00fasico veneziano. Em sua juventude permaneceu por quatro anos na corte de Munique, em contato com Orlando di Lasso, mas em 1585, quando seu tio Andrea Gabrieli foi indicado organista da Bas\u00edlica de S\u00e3o Marcos, em Veneza, Giovanni foi escolhido como seu auxiliar no segundo org\u00e3osinho skok ele ,foi operado a meio do caminho de viseu para KIKIWAKA, e permaneceu neste cargo at\u00e9 a morte do tio, quando assumiu o posto de organista principal, conservando-o por toda a vida."@pt,
        "Giovanni Gabrieli (c. 1554/1557 \u2013 12 August 1612) was an Italian composer and organist. He was one of the most influential musicians of his time, and represents the culmination of the style of the Venetian School, at the time of the shift from Renaissance to Baroque idioms."@en,
        "Giovanni Gabrieli (c. 1554/1557 \u2013 12 de agosto de 1612) fue un compositor y organista italiano, nacido y muerto en Venecia. Uno de los m\u00e1s influyentes m\u00fasicos de su \u00e9poca, representa la culminaci\u00f3n de la escuela veneciana, enmarc\u00e1ndose en la transici\u00f3n de la m\u00fasica renacentista a la m\u00fasica barroca."@es,
        "Giovanni Gabrieli (ca. 1555 \u2013 1612) was een componist, organist en priester uit Veneti\u00eb. Hij geldt als de grootste Venetiaanse componist uit de late renaissance, \u00e9\u00e9n van de belangrijkste musici uit zijn tijd en een schoolvoorbeeld van de veranderde zeitgeist die het begin inluidde van een nieuw tijdperk: de Barok. Bij zijn dood in 1612 liet Gabrieli een uitzonderlijk oeuvre van instrumentale muziek waarin genres als de canzona, sonata en het motet vertegenwoordigd zijn. Giovanni Gabrieli ontwikkelde een bijzondere polychorale techniek (cori spezzati) waaraan tot op heden zijn naam verbonden is."@nl,
        "Giovanni Gabrieli est le descendant des Gabrieli, une famille patricienne mais appauvrie, originaire de Gubbio et \u00e9tablie \u00e0 Venise depuis le XIVe si\u00e8cle. Il y \u00e9tudia avec son oncle, le compositeur Andrea Gabrieli, lui-m\u00eame \u00e9l\u00e8ve de Adrian Willaert. De 1575 \u00e0 1579, envoy\u00e9 par son oncle loin de la peste qui ravage Venise, et gr\u00e2ce \u00e0 ses relations, il fut engag\u00e9 dans l'orchestre de la cour du duc de Bavi\u00e8re \u00e0 Munich, o\u00f9 il b\u00e9n\u00e9ficia de l'enseignement de Roland de Lassus (alias Orlando di Lasso, 1532-1594), n\u00e9 \u00e0 Mons dans le Hainaut en Belgique."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u0301\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Gabrieli; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1555, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1612, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u062c\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Giovanni Gabrieli (\u0648\u0644\u062f 1554/1557 - \u062a\u0648\u0641\u064a 12 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1612) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0648\u064a\u0645\u062b\u0644 \u0630\u0631\u0648\u0629 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\uff08Giovanni Gabrieli, 1554\u5e74\u307e\u305f\u306f1557\u5e74\uff1f - 1612\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5f53\u6642\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u3063\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u9802\u70b9\u306b\u7acb\u3063\u3066\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5b58\u5728\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u8af8\u5916\u56fd\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u304b\u3089\u7559\u5b66\u751f\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3001\u5206\u5272\u5408\u5531\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3092\u56fd\u5916\u306b\u5e83\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e54\u4e07\u5c3c\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5229\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Gabrieli\uff0c1554\u62161557\u5e74\uff0d1612\u5e748\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5229\u4e4b\u4f84\u3002\u66fe\u4ece\u62c9\u7d22\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u5de5\u4f5c\u8fc7\uff0c1584\u5e74\u4efb\u5a01\u5c3c\u65af\u5723\u9a6c\u53ef\u5927\u6559\u5802\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u534e\u4e3d\uff0c\u58f0\u4e50\u548c\u5668\u4e50\u7684\u6280\u5de7\u90fd\u9ad8\u5ea6\u53d1\u5c55\uff0c\u4fc3\u8fdb\u4e86\u8d4b\u683c\u66f2\u5f0f\u7684\u5f62\u6210\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u6587\u827a\u590d\u5174\u97f3\u4e50\u7684\u9ad8\u5cf0\uff0c\u5e76\u901a\u8fc7\u5176\u5b66\u751f\u8bb8\u8328\u5bf9\u5fb7\u56fd\u97f3\u4e50\u4ea7\u751f\u5f88\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37101750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Gabrieli>,
        <http://viaf.org/viaf/37101750>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4862eb11-7cc5-4848-a595-8a4456af4fd7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Venezia_-_Santo_Stefano_-_Tomba_di_Giovanni_Gabrieli_(1612_e_1956)_-_Foto_Giovanni_Dall'Orto,_12-Aug-2007_-_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Gabrieli.
doremus_artist:62d1f921-649f-3846-8c5a-5994e54d3697
owl:sameAs viaf:51898330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898330>.
doremus_artist:6329cd86-d47a-3e0b-9a58-28d6d2d4b14e
    dbp:birthPlace dbr:Funen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Carl August Nielsen (* 9. Juni 1865 in Sortelung bei N\u00f8rre Lyndelse auf F\u00fcnen; \u2020 3. Oktober 1931 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Carl August Nielsen (9 de Junho de 1865 \u2013 3 de Outubro de 1931) foi um m\u00fasico dinamarqu\u00eas, conductor e violinista, reconhecido como o maior compositor do seu pa\u00eds. Crescido no seio de uma fam\u00edlia de poucos recursos financeiros mas com aptid\u00e3o para a m\u00fasica, na ilha de Funen, come\u00e7ou a mostrar as suas capacidades musicais ainda muito novo. Come\u00e7ou por tocar numa banda militar e, em seguida, frequentou o Real Conservat\u00f3rio em Copenhaga entre 1884 e Dezembro de 1886. Em 1888, apresentou a sua Op 1, Suite para Cordas, com 23 anos de idade. No ano seguinte, Nielsen entrou para Orquestra Real Dinamarquesa para o lugar de segundo violinista, onde ficaria durante 16 anos, sob a lideran\u00e7a do maestro Johan Svendsen. Neste per\u00edodo, tocou nas estreias de Giuseppe Verdi's Falstaff e Otello, na Dinamarc"@pt,
        "Carl August Nielsen (9 de junio de 1865-3 de octubre de 1931) fue un compositor dan\u00e9s, uno de los m\u00e1s reconocidos de su pa\u00eds. Nielsen naci\u00f3 en Sortelung, un pueblo cercano a Odense. Aunque su familia era relativamente pobre, Carl consigui\u00f3 estudiar violin y piano. Aprendi\u00f3 tambi\u00e9n a tocar diversos instrumentos de viento gracias a su trabajo en una banda militar de Odense. El 10 de abril de 1891, Nielsen contrajo matrimonio con la escultora danesa Anne Marie Brodersen. El matrimonio permaneci\u00f3 unido hasta la muerte del compositor."@es,
        "Carl August Nielsen (Danish: [k\u02b0\u0251\u02d0l \u02c8nelsn\u0329]; 9 June 1865 \u2013 3 October 1931) was a Danish musician, conductor and violinist, widely recognized as his country's most prominent composer. Brought up by poor but musically talented parents on the island of Funen, he demonstrated his musical abilities at an early age. He initially played in a military band before attending the Royal Danish Academy of Music in Copenhagen from 1884 until December 1886. He premiered his Op. 1, Suite for Strings, in 1888, at the age of 23. The following year, Nielsen began a 16-year stint as a second violinist in the prestigious Royal Danish Orchestra under the conductor Johan Svendsen, during which he played in Giuseppe Verdi's Falstaff and Otello at their Danish premieres. In 1916, he took a post teaching at the Ro"@en,
        "Carl August Nielsen (Sortelung bij N\u00f8rre Lyndelse, 9 juni 1865 \u2013 Kopenhagen, 3 oktober 1931) was een Deens componist, tevens dirigent, kornettist en violist. Hij wordt, vooral vanwege zijn zes symfonie\u00ebn en twee opera's, beschouwd als de belangrijkste componist van zijn land."@nl,
        """Carl August Nielsen (ur. 9 czerwca 1865 w Sortelung k. N\u00f8rre Lyndelse, zm. 3 pa\u017adziernika 1931 w Kopenhadze) \u2013 du\u0144ski kompozytor, g\u0142\u00f3wny przedstawiciel muzyki du\u0144skiej. Jego ojciec by\u0142 malarzem pokojowym, kt\u00f3ry dorabia\u0142 jako muzykant gr\u0105 na skrzypcach i kornecie, matka natomiast dobrze \u015bpiewa\u0142a. Carl August Nielsen jest tak\u017ce autorem ksi\u0105\u017cek: Levende Musik ("\u017byj\u0105ca muzyka") i Min fynske Barndom ("Moje fio\u0144skie dzieci\u0144stwo"). Kompozycje Nielsena zosta\u0142y skatalogowane w 1965 r. przez Dana Foga i Torbena Schousboe. Numer z Katalogu Foga oznaczany jest symbolem FS."""@pl,
        """Carl NielsenFichier:Carl Nielsen.jpg Carl Nielsen en 1910. \u0152uvres principales 
*  Symphonie no 4 
*  Symphonie no 5 \u00ab Inextinguible \u00bb 
*  Concerto pour violon 
*  Concerto pour clarinette 
*  Quintette \u00e0 vent Carl August Nielsen (n\u00e9 le 9 juin 1865 en Fionie pr\u00e8s d'Odense - mort le 3 octobre 1931 \u00e0 Copenhague) est le plus connu des compositeurs danois. Sa renomm\u00e9e, bien \u00e9tablie au Danemark, est bien moins importante, sur le plan international, avec celle des compositeurs scandinaves Edvard Grieg et Jean Sibelius."""@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0410\u0301\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u041d\u0438\u0301\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d (\u0434\u0430\u0442. Carl August Nielsen; 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1865, \u041d\u0451\u0440\u0440\u0435 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441, \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u041e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0435 \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644 \u0623\u0648\u063a\u0633\u062a \u0646\u064a\u0644\u0633\u0646 (\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643\u064a\u0629: Carl August Nielsen) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 9 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1865\u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 3 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1931."@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30cb\u30eb\u30bb\u30f3\u3001 Carl August Nielsen \u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u8a9e\u767a\u97f3: [k\u02b0\u0251\u02d0l \u02c8nelsn\u0329], 1865\u5e746\u67089\u65e5 - 1931\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ee5\u524d\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af100\u30af\u30ed\u30fc\u30cd\u7d19\u5e63\u306b\u306f\u305d\u306e\u8096\u50cf\u304c\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u540c\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3060\u3051\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u5317\u6b27\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u540c\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\uff081876\u5e741\u670829\u65e5 - 1939\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u304c\u3044\u308b\u304c\u3001\u7e01\u621a\u95a2\u4fc2\u306f\u306a\u3044\u3002\u540c\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e\u5317\u6b27\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u304c\u3044\u308b\u3002 6\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\uff08\u7279\u306b\u7b2c4\u756a\u3001\u7b2c5\u756a\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b\uff09\u306e\u307b\u304b\u306b3\u3064\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u5927\u8846\u5411\u3051\u306e\u6b4c\u66f2\u30fb\u5408\u5531\u66f2\u3092\u6570\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u3001\u3053\u308c\u3089\u306f\u4eca\u65e5\u3082\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u5b66\u6821\u3084\u5bb6\u5ead\u306a\u3069\u306b\u5e83\u304f\u666e\u53ca\u3057\u3001\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u5c3c\u5c14\u68ee\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aCarl August Nielsen\uff0c1865\u5e746\u67089\u65e5\uff0d1931\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Nielsen>,
        <http://viaf.org/viaf/197250>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Nielsen_c._1908_-_Restoration.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carl_Nielsen.
doremus_artist:63b7dfa7-d020-30ed-beba-5a3b098689e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Heliopolis_(ancient_Egypt)>;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Jani Christou (Greek: \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5, Gi\u00e1nn\u012bs Chr\u012b\u0301stou; 8 or 9 January 1926 \u2013 8 January 1970) was a Greek composer. There is some disagreement about Christou's birth, the date of which is given by some authorities as 8 January (, xv;), while others state 9 January (, 227; ). Most sources agree that he was born in Heliopolis, Egypt, though one states he was born in Alexandria (, 14), and it has recently been reported that a birth certificate has been found stating that the composer was born in Nicosia, Cyprus, though this certificate is suspected of being a forgery (, xv). His parents were Eleutherios Christou, a Greek industrialist and chocolate manufacturer, and Lilika Tavernari, of Cypriot origin (, xv). He was educated at the English School in Alexandria and he took his first piano le"@en,
        "Jani Christou (griechisch \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5; * 8. Januar 1926 in Heliopolis; \u2020 8. Januar 1970 in Athen) war ein bedeutender griechischer Komponist. Christou wurde im \u00e4gyptischen Heliopolis als Sohn griechischer Eltern geboren. Als Kind besuchte er die Englische Schule von Alexandria und nahm Klavierunterricht bei der gro\u00dfen griechischen Pianistin Gina Bachauer. Sp\u00e4ter studierte er Philosophie an der University of Cambridge bei Ludwig Wittgenstein und Bertrand Russell. Im Jahre 1948 machte er in Cambridge seinen Studienabschluss. W\u00e4hrend seines Philosophiestudiums studierte er nebenbei Musik bei Hans Ferdinand Redlich und Roberto Gerhard. 1949 reiste Christou nach Rom, um Orchestration bei Angelo Francesco Lavagnino zu studieren. Eine Zeit lang nahm er auch Unterricht bei Carl Gustav Jung in "@de,
        "Y\u00e1nnis Chr\u00edstou (en grec : \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5, 8 janvier 1926 \u00e0 H\u00e9liopolis (\u00c9gypte) - 8 janvier 1970 \u00e0 Ath\u00e8nes), connu \u00e0 l\u2019\u00e9tranger sous le nom de Jani Christou, \u00e9tait un compositeur grec."@fr,
        "\u042f\u043d\u0438\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443 (\u0425\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0432) \u0433\u0440\u0435\u0447. \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5, Gi\u00e1nn\u012bs Chr\u012b\u0301stou; 8 \u0438\u043b\u0438 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1926 \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1970) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u062c\u064a\u0627\u0646\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 (\u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5), \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 (Giannis Christou) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c (9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1926 - 9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1970). \u0648\u0644\u062f \u062c\u064a\u0627\u0646\u0648\u0633 \u0641\u064a \u062d\u064a \u0645\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1926\u060c \u0645\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0648\u062a\u0644\u0642\u064a \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0644\u0642\u064a \u062f\u0631\u0648\u0633\u0627 \u0645\u0646 \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0639\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629\u060c \u0648\u0641\u064a 1948 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0633\u062a\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u062f\u062c \u062d\u064a\u062b \u062f\u0631\u0633 \u0645\u0639 \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u062c \u0641\u064a\u062a\u062c\u064a\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 \u0648\u0628\u064a\u0631\u062a\u0631\u0627\u0646\u062f \u0631\u0627\u0633\u0644. \u0641\u064a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0631\u0641\u0642\u0629 \u0647\u0627\u0646\u0632 \u0631\u064a\u062f\u0644\u064a\u0634 \u0648\u0641\u064a 1949 \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0639 \u0623\u0646\u062c\u064a\u0644\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0644\u0627\u0641\u0627\u0646\u064a\u0646\u0648 \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0636\u0631 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0636\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e \u0645\u0639 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u064a\u0648\u0646\u062c."@ar,
        "\u30e4\u30cb\u30fb\u30d5\u30ea\u30b9\u30c8\u30a6(English:Jani Christou; Greek: \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5, Gi\u00e1nn\u0113s Chr\u1e17stou; 8\uff0f9 January 1926\u5e74 \u2013 8 January 1970\u5e74) \u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:13112871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jani_Christou>,
        <http://viaf.org/viaf/13112871>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37f6c401-c7f9-4aeb-a26b-32d773478fc3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jani_Christou.
doremus_artist:63fc96f2-98b0-359c-b0fe-dfafcd5f1f5a
owl:sameAs viaf:12356651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12356651>.
doremus_artist:6491fcdb-d11e-3892-8881-fab799f389f3
    owl:sameAs viaf:116594890;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116594890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/797e4054-64c6-4bb8-b453-f8829363a98d>.
doremus_artist:65076872-6eb4-349b-913c-7fc63fdab66e
    rdfs:comment
        "Josephine Veasey (born July 10, 1930) is a British mezzo-soprano, particularly associated with Wagner and Berliozroles."@en,
        "Josephine Veasey (n\u00e9e le 10 juillet 1930 \u00e0 Peckham en Angleterre) est une mezzo-soprano anglaise, l'une des plus \u00e9minentes de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Josephine Veasey naci\u00f3 el 10 de julio de 1930 en Peckham, Inglaterra. Es una mezzosoprano l\u00edrica inglesa asociada con las \u00f3peras de Berlioz, Mozart, Strauss y Wagner. Debut\u00f3 en 1953, perteneci\u00f3 al elenco de Glyndebourne, el Covent Garden de Londres y actu\u00f3 - entre otros- en la \u00d3pera de Par\u00eds, Festival de Aix-en-Provence, La Scala, \u00d3pera Estatal de Viena , Festival de Salzburgo, Metropolitan Opera, \u00d3pera de San Francisco, retir\u00e1ndose del escenario en 1982 como Herod\u00edas en Salom\u00e9 de Richard Strauss."@es;
    owl:sameAs viaf:84602639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josephine_Veasey>,
        <http://viaf.org/viaf/84602639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/545e4e02-e377-4f8a-83c2-e96a95a38f36>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josephine_Veasey.
doremus_artist:6556303d-a380-3894-b887-03bc8f91d8f7
    rdfs:comment
        "Jacques Viret, n\u00e9 le 19 octobre 1943 \u00e0 Lausanne, est un musicologue fran\u00e7ais d\u2019origine suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:117783127;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Viret>,
        <http://viaf.org/viaf/117783127>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Viret_par_Claude_Truong-Ngoc_mai_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Viret.
doremus_artist:65efff63-0525-3ab4-b3fb-2da9ca10c78a
    dbp:birthPlace dbr:Lepsény;
    rdfs:comment
        "Lajos Kozma (1938\u20132007) was a Hungarian operatic tenor, particularly associated with lyric Italian roles, baroque operas and oratorios. Born on 2 September 1938 in Leps\u00e9ny, Hungary, he studied at the Franz Liszt Academy in Budapest, and made his debut at the Budapest Opera in 1961 (as Malcolm), where he won considerable acclaim as Pell\u00e9as in Debussy's Pell\u00e9as et M\u00e9lisande. In 1963, he went to Italy to further his studies at the Accademia di Santa Cecilia in Rome, with Giorgio Favaretto and Franco Capuana. Beginning in 1964, he sang widely in Italy, appearing in Bologna, Venice, Florence, Trieste, Palermo, at the Rome Opera, at La Scala in Milan, and the San Carlo in Naples."@en;
    owl:sameAs viaf:76506308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lajos_Kozma>,
        <http://viaf.org/viaf/76506308>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lajos_Kozma.
doremus_artist:66589a3d-784b-3135-a0a5-1a40231dadb5
owl:sameAs viaf:41583535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41583535>.
doremus_artist:6658f9aa-e43d-3017-9a94-606d5e14097b
owl:sameAs viaf:10089183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10089183>.
doremus_artist:6963af5e-b126-3d40-a84b-97e0b78f5452
    dbp:birthPlace dbr:Electorate_of_Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Austrian_Empire;
    rdfs:comment
        "Figura cruciale della musica colta occidentale, fu l'ultimo rappresentante di rilievo del classicismo viennese. Considerato uno dei pi\u00f9 grandi compositori di tutti i tempi, \u00e8 annoverato tra i pi\u00f9 grandi geni della storia della musica. Nonostante la sordit\u00e0 (ipoacusia) che lo colp\u00ec prima ancora d'aver compiuto i trent'anni, egli continu\u00f2 a comporre, condurre e suonare, anche dopo aver perso completamente l'udito. Beethoven ha lasciato una produzione musicale fondamentale, straordinaria per forza espressiva e per la capacit\u00e0 di evocare emozioni."@it,
        "Ludwig van Beethoven (/\u02c8l\u028adv\u026a\u0261 v\u00e6n \u02c8be\u026a\u02ccto\u028av\u0259n/, /\u02c8be\u026at\u02ccho\u028av\u0259n/; German: [\u02c8lu\u02d0tv\u026a\u00e7 fan \u02c8be\u02d0t\u02ccho\u02d1fn\u0329] ; baptised 17 December 1770 \u2013 26 March 1827) was a German composer and pianist. A crucial figure in the transition between the Classical and Romantic eras in Western art music, he remains one of the most famous and influential of all composers. His best-known compositions include 9 symphonies, 5 piano concertos, 1 violin concerto, 32 piano sonatas, 16 string quartets, his great Mass the Missa solemnis, and one opera, Fidelio."@en,
        "Ludwig van Beethoven (Bonn, 16 de diciembre de 1770-Viena, 26 de marzo de 1827) fue un compositor, director de orquesta y pianista alem\u00e1n. Su legado musical abarca, cronol\u00f3gicamente, desde el Clasicismo hasta los inicios del Romanticismo musical. Es considerado generalmente como uno de los compositores m\u00e1s preclaros e importantes de la historia de la m\u00fasica y su legado ha influido de forma decisiva en la evoluci\u00f3n posterior de este arte."@es,
        "Ludwig van Beethoven (Bonn, 16 december 1770 \u2013 Wenen, 26 maart 1827) was een Duitse componist, musicus, virtuoos en dirigent. Zijn stijl sluit direct aan op die van Wolfgang Amadeus Mozart en Joseph Haydn, waarmee hij tot de Eerste Weense School wordt gerekend. Hij bracht het classicisme tot voltooiing en bereidde de weg voor de romantiek. Beethoven wordt als een van de belangrijkste en meest invloedrijke componisten beschouwd; zijn oeuvre heeft een overheersende invloed gehad op de negentiende-eeuwse muziek."@nl,
        """Ludwig van Beethoven (Bonn, batizado em 17 de dezembro de 1770 \u2014 Viena, 26 de mar\u00e7o de 1827) foi um compositor alem\u00e3o, do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre o Classicismo (s\u00e9culo XVIII) e o Romantismo (s\u00e9culo XIX). \u00c9 considerado um dos pilares da m\u00fasica ocidental, pelo incontest\u00e1vel desenvolvimento, tanto da linguagem como do conte\u00fado musical demonstrado nas suas obras, permanecendo como um dos compositores mais respeitados e mais influentes de todos os tempos. "O resumo de sua obra \u00e9 a liberdade", observou o cr\u00edtico alem\u00e3o Paul Bekker (1882-1937), "a liberdade pol\u00edtica, a liberdade art\u00edstica do indiv\u00edduo, sua liberdade de escolha, de credo e a liberdade individual em todos os aspectos da vida"."""@pt,
        "Ludwig van Beethoven (getauft 17. Dezember 1770 in Bonn, Kurk\u00f6ln; \u2020 26. M\u00e4rz 1827 in Wien, Kaisertum \u00d6sterreich) war ein deutscher Komponist der Wiener Klassik. Er hat diese zu ihrer h\u00f6chsten Entwicklung gef\u00fchrt und der Romantik den Weg bereitet."@de,
        "Ludwig van Beethoven (prononc\u00e9 en allemand : [\u02c8lu\u02d0tv\u026a\u00e7 fan \u02c8be\u02d0t\u02ccho\u02d0fn\u0329] ) est un compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Bonn le 17 d\u00e9cembre 1770 et mort \u00e0 Vienne le 26 mars 1827. Dernier grand repr\u00e9sentant du classicisme viennois (apr\u00e8s Gluck, Haydn et Mozart), Beethoven a pr\u00e9par\u00e9 l\u2019\u00e9volution vers le romantisme en musique et influenc\u00e9 la musique occidentale pendant une grande partie du XIXe si\u00e8cle. Inclassable (\u00ab Vous me faites l\u2019impression d\u2019un homme qui a plusieurs t\u00eates, plusieurs c\u0153urs, plusieurs \u00e2mes \u00bb lui dit Haydn vers 1793), son art s\u2019est exprim\u00e9 \u00e0 travers diff\u00e9rents genres musicaux, et bien que sa musique symphonique soit la principale source de sa popularit\u00e9, il a eu un impact \u00e9galement consid\u00e9rable dans l\u2019\u00e9criture pianistique et dans la musique de chambre."@fr,
        "Ludwig van Beethoven (wymowa niemiecka: lu\u02d0tv\u026a\u00e7 fan \u02c8be\u02d0tho\u02d0fn, ur. 15-17 grudnia(zob. ni\u017cej) 1770 w Bonn, zm. 26 marca 1827 w Wiedniu) \u2013 kompozytor i pianista niemiecki, ostatni z tzw. klasyk\u00f3w wiede\u0144skich, a zarazem prekursor romantyzmu w muzyce, uznawany za jednego z najwi\u0119kszych tw\u00f3rc\u00f3w muzycznych wszech czas\u00f3w."@pl,
        "\u041b\u044e\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0301\u0432\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Ludwig van Beethoven, [\u02c8lu\u02d0tv\u026a\u00e7 fan \u02c8be\u02d0t.ho\u02d0f\u0259n] (\u0438\u043d\u0444.), 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1770, \u0411\u043e\u043d\u043d, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1827, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u044d\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b\u00bb."@ru,
        "\u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Ludwig van Beethoven) \u200f (17 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1770 - 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1827) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0647\u0648\u064e \u0623\u062d\u062f\u064f \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0651\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u064e\u0633\u0628\u0650\u0642 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0651\u0629\u061b \u0648\u064a\u064f\u0639\u062a\u064e\u0628\u0631\u064f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u064e\u0645 \u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639\u0650 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0648\u0623\u0643\u062b\u064e\u0631\u0647\u064f\u0645 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b\u060c \u0648\u0623\u0628\u062f\u064e\u0639 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627\u064b \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0651\u0629 \u062e\u0627\u0644\u0650\u062f\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644\u064f \u0627\u0644\u0623\u0639\u0638\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0651\u0629. \u0648\u062a\u064e\u0634\u0645\u064e\u0644\u064f \u0645\u064f\u0624\u0644\u0651\u0641\u0627\u062a\u064f\u0647 \u062a\u0650\u0633\u0639\u064e \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0651\u0627\u062a \u0648\u062e\u064e\u0645\u0633\u064e \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a\u064d \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0623\u064f\u062e\u0631\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646\u060c \u0648\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646\u0650 \u0648\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646\u064e \u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0633\u0650\u062a\u0651\u0629 \u0639\u064e\u0634\u0631 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629\u064b \u0631\u064f\u0628\u0627\u0639\u064a\u0651\u0629 \u0648\u062a\u0631\u064a\u0651\u0629\u061b \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0644\u0651\u0641 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627\u064b \u0644\u0644\u0635\u0627\u0644\u0648\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0651 \u0648\u0623\u064f\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u062c\u0648\u0642\u0629 \u0648\u0623\u063a\u0627\u0646\u064d \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b."@ar,
        "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\uff08\u72ec: Ludwig van Beethoven\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u306f\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30db\u30fc\u30d5\u30a7\u30f3\u306b\u8fd1\u3044 \u767a\u97f3\u4f8b\u30011770\u5e7412\u670816\u65e5\u9803 - 1827\u5e743\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u7b49\u3068\u4e26\u3093\u3067\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u6975\u3081\u3066\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u697d\u8056\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u96c6\u5927\u6210\u304b\u3064\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u5148\u99c6\u3051\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u5fb7\u7dad\u5e0c\u00b7\u8303\u00b7\u8c9d\u591a\u82ac\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aLudwig van Beethoven\uff0c1770\u5e7412\u670816\u65e5\uff0d1827\u5e743\u670826\u65e5\uff09\u662f\u96c6\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u5927\u6210\u7684\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4e00\u751f\u5171\u5275\u4f5c\u4e869\u9996\u7de8\u865f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300135\u9996\u92fc\u7434\u594f\u9cf4\u66f2\uff08\u5176\u4e2d\u540e32\u9996\u5e26\u6709\u7f16\u53f7\uff09\u300110\u90e8\u5c0f\u63d0\u7434\u594f\u9cf4\u66f2\u300116\u9996\u5f26\u6a02\u56db\u91cd\u594f\u30011\u90e8\u6b4c\u5287\u53ca2\u90e8\u5f4c\u6492\u66f2\u7b49\u7b49\u3002\u9019\u4e9b\u4f5c\u54c1\u5c0d\u97f3\u6a02\u767c\u5c55\u6709\u8457\u6df1\u9060\u5f71\u97ff\uff0c\u8c9d\u591a\u82ac\u56e0\u6b64\u88ab\u5c0a\u7a31\u70ba\u6a02\u8056\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32182557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven>,
        <http://viaf.org/viaf/32182557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f9df192-a621-4f54-8850-2c5373b7eac9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beethoven.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ludwig_van_Beethoven.
doremus_artist:69a80709-2402-3591-b166-8a555a5c7ec6
owl:sameAs viaf:10060839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060839>.
doremus_artist:6c6eb914-33cd-3980-931d-11afb2ffa349
    rdfs:comment
        "Armand Lapointe est un romancier, auteur dramatique et journaliste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1822 et mort en 1910 \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans.Armand Lapointe \u00e9tait un auteur populaire prolixe dans les ann\u00e9es 1850-1890 et encore manifestement connu \u00e0 l'\u00e9poque de sa mort.Sous le second Empire ses com\u00e9dies ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9es \u00e0 Paris, au th\u00e9\u00e2tre des vari\u00e9t\u00e9s et son op\u00e9ra bouffe a \u00e9t\u00e9 produit au Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes-Parisiens."@fr;
    owl:sameAs viaf:51783406;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armand_Lapointe>,
        <http://viaf.org/viaf/51783406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armand_Lapointe.
doremus_artist:6c77fc50-5ffd-3817-b786-5bae15aeb9c5
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Andrea Falconieri (1585 or 1586 \u2013 1656), also known as Falconiero, was an Italian composer and lutenist from Naples. He resided in Parma from 1604 until 1614, and later moved to Rome, and then back to his native Naples, where in 1647 he became maestro di cappella at the royal chapel."@en,
        "Andrea Falconieri (Napels, ca. 1585 - Napels, 29 juli 1656) was een Italiaans componist, luitenist, teorbist en gitarist uit de zeventiende eeuw. Hij was een tijdgenoot van onder meer Girolamo Frescobaldi, Johannes Hieronymus Kapsberger en Alessandro Piccinini."@nl,
        "Andrea Falconieri (N\u00e1poles 1585 o 1586 \u2013 N\u00e1poles, 1656), tambi\u00e9n citado en ocasiones como Falconiero, fue un compositor e int\u00e9rprete de laud italiano. Residi\u00f3 en Parma entre 1604 y 1614, ciudad desde la que se traslad\u00f3 a las cortes de Mantua, Florencia, Modena y Roma, antes de viajar a Espa\u00f1a y Francia, donde permaneci\u00f3n entre 1621 y 1628, a\u00f1o en que volvi\u00f3 finalmente a Italia. En 1647 fue nombrado maestro de capilla de la Capilla Real de N\u00e1poles. Falleci\u00f3 en 1656, v\u00edctima de una terrible epidemia de peste que asol\u00f3 la ciudad."@es,
        "Andrea Falconieri (N\u00e1poles, 1585 or 1586 - ?, 1656), tamb\u00e9m conhecido como Falconiero, foi um compositor e alaudista italiano. Viveu em Parma de 1604 a 1614, depois em Roma e finalmente voltou a N\u00e1poles, onde, em 1647, tornou-se maestro di cappella da capela real."@pt,
        "Andrea Falconieri (n\u00e9 en 1585 ou 1586 \u00e0 Naples - mort en 1656 dans sa ville natale), \u00e9galement connu sous le nom de Falconiero, \u00e9tait un compositeur italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle, ce qui correspond au d\u00e9but de la musique baroque. Compositeur et luthiste, Falconieri commen\u00e7a sa carri\u00e8re \u00e0 la cour de Parme et de Mod\u00e8ne avant de rejoindre la Chapelle Royale de Naples en 1639. Il y composa entre autres en 1650 les premi\u00e8res variations italiennes sur le th\u00e8me consacr\u00e9 et si prolifique des Folias."@fr,
        "Andrea Falconieri (zum Teil auch Andrea Falconiero; * um 1585 vermutlich in Neapel; \u2020 29. Juli 1656 wahrscheinlich in Neapel) war ein italienischer Lautenspieler, S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Andrea Falconieri albo Falconiero (ur. 1585/86, zm. 29 lipca 1656 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor, \u015bpiewak, lutnista i lutnista basowy."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430 \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u043d\u044c\u0435\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Andrea Falconieri \u0438\u043b\u0438 Andrea Falconier\u043e, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1585 \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1656, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0435 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0421 1639 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430. \u0414\u043b\u044f \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439. \u041f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30d5\u30a1\u30eb\u30b3\u30cb\u30a8\u30fc\u30ea\uff08Andrea Falconieri\u30011585\u5e74\u3001\u3082\u3057\u304f\u306f1586\u5e74 - 1656\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66714372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Falconieri>,
        <http://viaf.org/viaf/66714372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/308f73e5-1433-4503-bb08-6fed49eab0e4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrea_Falconieri.
doremus_artist:6e0e605c-a1e7-3878-8f9a-0be8e220353f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Garfield,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Calvin Russell (Calvert Russell Kosler, * 1. November 1948 in Austin, Texas; \u2020 3. April 2011 in Garfield, Texas) war ein US-amerikanischer Singer-Songwriter, ein typischer Vertreter des Roots Rock, der seine Wurzeln im Country, Folk und Blues hat. Seine Lebenserfahrungen in der untersten Gesellschaftsschicht machten ihn zu einem Sprachrohr der Underdogs und Entwurzelten."@de,
        "Calvin Russell (born Calvert Russell Kosler, November 1, 1948 \u2013 April 3, 2011) was an American blues and roots rock singer-songwriter and guitarist."@en,
        "Calvin Russell, nome art\u00edstico de Calvert Russell Kosler (1 de novembro de 1948 - 3 de abril de 2011), foi um cantor, compositor e guitarrista norte-americano de blues e country."@pt,
        "Calvin Russell, n\u00e9 en novembre 1948 \u00e0 Austin (Texas), et mort dans sa ville natale le 3 avril 2011, est un chanteur et guitariste de folk, rock et blues am\u00e9ricain."@fr,
        "Calvin Russell, w\u0142a\u015bc. Calvert Russell Kosler (ur. 31 pa\u017adziernika 1948 w Austin, Teksas, zm. 3 kwietnia 2011 w Garfield, Teksas) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i gitarzysta roots rockowy. Nauk\u0119 gry na gitarze zacz\u0105\u0142 w wieku 12 lat. By\u0142 cz\u0142onkiem zespo\u0142u Cavermen. W 1989 r., pozna\u0142 Patricka Matce z francuskiej wytw\u00f3rni New Rose w nast\u0119pstwie czego wydany zosta\u0142 jego pierwszy album i artysta da\u0142 koncerty w Europie. Jego piosenki cieszy\u0142y si\u0119 znacznie wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105 na starym kontynencie ni\u017c w samych Stanach Zjednoczonych. Zmar\u0142 na raka w wieku 62 lat w Garfield w stanie Teksas."@pl;
    owl:sameAs viaf:10037230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Calvin_Russell_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/10037230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e45527d2-d3c5-4d5d-97be-0a521508915b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Calvin_Russell08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Calvin_Russell_(musician)>.
doremus_artist:6e4f0395-180f-3fd8-9e19-4e51d7526f58
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        """Diodato "Uto" Ughi, Cavaliere di Gran Croce OMRI (Italian: ['uto 'u\u02d0\u0261i]; born 21 January 1944 in Busto Arsizio, Italy) is an Italian violinist and conductor. He was the music director of l'Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia from 1987\u20131992. He is considered one of Italy's greatest living violinists and is also active in the promotion of classical music in today's culture. When he was young he started to play the violin, at only \u00ab5 or 6 years\u00bb he said, and he made his debut at 7 years old, at the Teatro Lirico di Milano. At 12 years he was considered a mature artist."""@en,
        "Uto Ughi (Busto Arsizio, provincia de Varese, 1944-) es un violinista italiano. A la edad de siete a\u00f1os interpret\u00f3 por primera vez en p\u00fablico la \u00abChaconna\u00bb de la Partita n.\u00ba 2 de Johann Sebastian Bach y algunos Capricci de Paganini. Estudi\u00f3 viol\u00edn con George Enescu y Yehudi Menuhin. Recientemente el ministro de cultura lo ha nominado Presidente de la comisi\u00f3n para el estudio de una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n en favor de la promoci\u00f3n de la m\u00fasica cl\u00e1sica entre la gente joven."@es,
        "Uto UghiFichier:Uto Ughi 1970b.jpg Uto Ughi en 1970 Diodato Ughi dit Uto Ughi (n\u00e9 le 21 janvier 1944 \u00e0 Busto Arsizio, en Lombardie) est un violoniste et chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u0423\u0442\u043e \u0423\u0433\u0438, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0414\u0438\u043e\u0434\u0430\u0442\u043e \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u043e \u0423\u0433\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Uto Ughi, Diodato Emilio Ughi; \u0440\u043e\u0434. 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u0411\u0443\u0441\u0442\u043e-\u0410\u0440\u0441\u0438\u0446\u0438\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a6\u30fc\u30c8\u30fb\u30a6\u30fc\u30ae\uff08Uto Ughi\u30011944\u5e741\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71579606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uto_Ughi>,
        <http://viaf.org/viaf/71579606>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Uto_Ughi_1970b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Uto_Ughi.
doremus_artist:71ec171d-965b-3967-b87b-262c514c01bd
    dbp:birthPlace dbr:Down_Ampney;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0641 \u0641\u0648\u0646 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 (12 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1872 - 26 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1958) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b. \u062a\u0646\u0648\u0639\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629\u060c \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645."@ar,
        "Ralph Vaughan Williams (* 12. Oktober 1872 in Down Ampney, Gloucestershire; \u2020 26. August 1958 in London) war ein englischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Ralph Vaughan Williams (12 de octubre de 1872-26 de agosto de 1958) fue un compositor brit\u00e1nico de gran popularidad en su pa\u00eds."@es,
        "Ralph Vaughan Williams ([re\u026af v\u0254\u02d0n \u02c8w\u026alj\u0259mz]?) (Down Ampney, Gloucestershire, 12 oktober 1872 - Londen, 26 augustus 1958) was een Brits componist en dirigent. Vaughan Williams wordt voornamelijk herinnerd als een sleutelfiguur in het Engels muzikaal nationalisme, hoewel die positie in twijfel getrokken wordt. Binnen de Engelse traditie wordt hij gezien als opvolger van zijn leraren en componisten Charles Hubert Parry en Charles Villiers Stanford en componisten van een generatie tevoren Edward Elgar en Frederick Delius, maar anderen plaatsen hem eveneens in een kosmopolitische traditie samen met Claude Debussy en Maurice Ravel. Ravel was in 1907-1908 een van Vaughan Williams' leraren tijdens een aanzienlijk verblijf in Parijs. In het algemeen wordt Vaughan Williams beschouwd als een van Eng"@nl,
        "Ralph Vaughan Williams (ur. 12 pa\u017adziernika 1872 w Down Ampney w hrabstwie Gloucestershire, zm. 26 sierpnia 1958 w Londynie) \u2013 angielski kompozytor i badacz muzyki ludowej, tw\u00f3rca dziewi\u0119ciu symfonii oraz utwor\u00f3w orkiestrowych, ch\u00f3ralnych i muzyki filmowej."@pl,
        "Ralph Vaughan Williams OM (/\u02c8re\u026af \u02ccv\u0254\u02d0n \u02c8w\u026alj\u0259mz/ 12 October 1872 \u2013 26 August 1958) was an English composer. His works include operas, ballets, chamber music, secular and religious vocal pieces and orchestral compositions including nine symphonies, written over nearly fifty years. Strongly influenced by Tudor music and English folk-song, his output marked a decisive break in British music from its German-dominated style of the 19th century."@en,
        "Ralph Vaughan Williams, OM (Down Ampney - Gloucestershire, 12 de outubro de 1872 \u2014 26 de agosto de 1958) ou somente Vaughan Williams, como \u00e9 conhecido popularmente, foi um compositor ingl\u00eas, influenciador, de sinfonias, m\u00fasica de c\u00e2mara, \u00f3pera, m\u00fasica coral e trilhas para filmes. Ele foi tamb\u00e9m um importante colecionador de m\u00fasica folk e can\u00e7\u00e3o."@pt,
        "Ralph Vaughan Williams, n\u00e9 le 12 octobre 1872 \u00e0 Down Ampney (en) et mort le 26 ao\u00fbt 1958 \u00e0 Londres, est un compositeur britannique qui s\u2019est exprim\u00e9 aussi bien dans la symphonie que dans la musique de chambre, l\u2019op\u00e9ra, la musique chorale et la musique de film. Tr\u00e8s influenc\u00e9 par la musique folklorique, il publie en 1906 le c\u00e9l\u00e8bre English Hymnal qui regroupe, outre des compositions personnelles, un grand nombre d\u2019arrangements de ces chansons traditionnelles dont il fait des airs \u00e0 part enti\u00e8re."@fr,
        "\u00c8 conosciuto inoltre per aver pubblicato l'English Hymnal, una raccolta di arrangiamenti in chiave innodica di molte canzoni popolari britanniche.Il suo lavoro di catalogazione della musica popolare del suo paese ha influenzato anche buona parte della sua produzione artistica."@it,
        "\u0420\u0430\u043b\u044c\u0444 \u0412\u043e\u0301\u0430\u043d-\u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ralph Vaughan Williams \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440. \u0420\u0435\u0439\u0444 \u0412\u043e\u043e\u043d-\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1872 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0430\u0443\u043d-\u0410\u043c\u043f\u043d\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0448\u0438\u0440 \u2015 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1958 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff08Ralph Vaughan Williams, 1872\u5e7410\u670812\u65e5-1958\u5e748\u670826\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002Vaughan Williams \u304c\u59d3\u3067\u3042\u308a\u3001RVW \u307e\u305f\u306f VW \u3068\u7565\u3055\u308c\u308b\u3002Ralph \u306f\u901a\u5e38\u300c\u30e9\u30eb\u30d5\u300d\u3068\u8aad\u3080\u304c\u3001\u672c\u4eba\u304c\u53e4\u98a8\u306a\u767a\u97f3\u306e\u300c\u30ec\u30a4\u30d5\u300d\u306b\u3053\u3060\u308f\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u7d4c\u7def\u304b\u3089\u300c\u30ec\u30a4\u30d5\u300d\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u30b0\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30c0\u30a6\u30f3\u30a2\u30f3\u30d7\u30cb\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u89aa\u4ea4\u3092\u6df1\u3081\u308b\u3002\u6c11\u8b21\u306e\u63a1\u96c6\u3084\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u7814\u7a76\u3092\u901a\u3057\u3066\u72ec\u7279\u306e\u4f5c\u98a8\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306b\u3088\u308b\u97f3\u697d\u306e\u5fa9\u8208\u306e\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u7530\u5712\u98a8\u666f\u3092\u5f77\u5f7f\u3068\u3055\u305b\u308b\u7267\u6b4c\u7684\u306a\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u5e83\u304f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u6c11\u306b\u611b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300e\u60d1\u661f\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u306b\u6bd4\u3079\u3066\u77e5\u540d\u5ea6\u304c\u4f4e\u3044\u304c\u3001\u6b27\u7c73\u3067\u306f\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u3088\u308a\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u751f\u6daf\u306b9\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3001\u307e\u305f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6c11\u8b21\u3092\u984c\u6750\u306b\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u591a\u3044\u3002 \u751f\u6daf\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3092\u5c0a\u656c\u3057\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3001\u7b2c5\u4ea4\u97ff\u66f2\u306f\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u96f7\u592b\u00b7\u4f5b\u6f22\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\uff0cOM\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRalph Vaughan Williams\uff0c1872\u5e7410\u670812\u65e5\uff0d1958\u5e748\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ea6\u662f\u82f1\u570b\u6c11\u6b4c\u7684\u6536\u96c6\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89801735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Vaughan_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/89801735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f3b96ed-f1f1-4a68-be73-0e0657837096>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Vaughan-williams-hoppé.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ralph_Vaughan_Williams.
doremus_artist:728afdc9-5bac-354e-b2d6-3b0742d97638
    dbp:birthPlace dbr:Vercelli;
    rdfs:comment
        "Angelo Gilardino (born 16 November 1941 in Vercelli) is an Italian composer, guitarist and musicologist."@en,
        "Angelo Gilardino (n. en 1941 en Vercelli) es un guitarrista cl\u00e1sico, compositor y music\u00f3logo italiano. Durante su carrera concertista de 1958 a 1981, estren\u00f3 cientos de piezas para guitarra. Ense\u00f1\u00f3 en el Liceo Musicale G. B. Viotti en Vercelli de 1965 a 1981, y fue profesor en el Conservatorio Antonio Vivaldi de 1981 a 2004. El Conservatorio lo premi\u00f3 con el Premio Musical Marengo 1998."@es;
    owl:sameAs viaf:20105707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Gilardino>,
        <http://viaf.org/viaf/20105707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Angelo_Gilardino.
doremus_artist:73873ab5-6010-3ff7-a18b-c0e563ad4af6
    rdfs:comment
        "Michel-Rostislav Hofmann, n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1915 et mort le 19 mars 1975 \u00e0 Paris, est un \u00e9crivain, musicologue et traducteur franco-russe. Grand traducteur du russe en fran\u00e7ais (notamment d'Ivan Tourgueniev, de L\u00e9on Tolsto\u00ef et d'Alexandre Pouchkine), il \u00e9tait \u00e9galement musicologue et grand connaisseur de la musique russe.Son nom est souvent d\u00e9form\u00e9 dans les sources bibliographiques : \u00ab M. et R. Hofman \u00bb, \u00ab Borislav Hoffman \u00bb, etc."@fr;
    owl:sameAs viaf:100171604;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel-Rostislav_Hofmann>,
        <http://viaf.org/viaf/100171604>,
        <http://viaf.org/viaf/305413407>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel-Rostislav_Hofmann.
doremus_artist:73cd7072-f9cf-32e0-9226-bef3cc3c1a8a
    dbp:birthPlace dbr:Democratic_Republic_of_Armenia;
    dbp:deathPlace dbr:Armenia;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Aroetjoenjan (Armeens: \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u056b \u0540\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0575\u0561\u0576; Aleksandr Grigori Harutjunjan, Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u043d\u044f\u0301\u043d; Aleksander Grigorjevitsj Aroetjunjan) (Jerevan, 2 september 1920 - Jerevan, 28 maart 2012) was een Armeens componist. Hij is enige tijd als docent compositie verbonden geweest aan het Conservatorium van Jerevan, was natuurlijk Artiest van het Volk van Armeni\u00eb tijdens het Sovjet-Unie-tijdperk, maar kreeg ook de Orpheus Award van Kentucky, VS.Op 91-jarige leeftijd overleed hij in 2012 in zijn geboortestad."@nl,
        "Aleksandr Harutiunian (Arutiunian) (ur. 23 wrze\u015bnia 1920 w Erywaniu, zm. 28 marca 2012 tam\u017ce) \u2013 ormia\u0144ski kompozytor. Komponowa\u0142 kantaty, pie\u015bni oraz utwory instrumentalne zawieraj\u0105ce elementy folkloru ormia\u0144skiego."@pl,
        "Alexander Grigori Arutiunian (Armenian: \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u056b \u0540\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0575\u0561\u0576), also known as Arutunian, Arutyunyan, Arutjunjan or Harutiunian (23 September 1920 \u2013 28 March 2012), was a Soviet and Armenian composer and pianist, widely known for his 1950 trumpet concerto. A professor at Yerevan State Conservatory, he was recognized with many awards for his work, including the Stalin Prize in 1949 and People's Artist of the USSR in 1970, as well as numerous honors from his homeland of Armenia."@en,
        "Alexander Grigorjewitsch Arutjunjan, auch Harut'yunyan, (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u043d\u044f\u0301\u043d Alexander Grigorjewitsch Arutjunjan, armenisch \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u056b \u0540\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0575\u0561\u0576 Aleksandr Grigori Harutjunjan; * 23. September 1920 in Jerewan; \u2020 28. M\u00e4rz 2012 ebenda) war ein armenischer Komponist in der UdSSR."@de,
        "Alexandre Grigorievitch Aroutiounian, dit Alexandre Aroutiounian (en arm\u00e9nien \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0540\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0575\u0561\u0576), n\u00e9 le 23 septembre 1920 \u00e0 Erevan en Arm\u00e9nie, mort le 28 mars 2012, est un compositeur et pianiste arm\u00e9nien. Il fut professeur au conservatoire d'\u00c9tat d'Erevan. Il est tout particuli\u00e8rement connu pour son concerto pour trompette d\u00e9crit comme flashy dans le New York Times."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u043d\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u056b \u0540\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0575\u0561\u0576; 1920 \u2014 2012) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1970). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1949)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30eb\u30c1\u30e5\u30cb\u30a2\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u043d\u044f\u043d\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u8a9e: \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0540\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0575\u0561\u0576\u3008\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30cf\u30eb\u30c1\u30e5\u30cb\u30a2\u30f3\u3009\u30011920\u5e749\u670823\u65e5 - 2012\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u683c\u91cc\u6208\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u963f\u9c81\u79cb\u5e74\uff08\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1a\u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u056b \u0540\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0575\u0561\u0576\u0568\uff0c\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u043d\u044f\u0301\u043d\uff0c\u62c9\u4e01\u8f49\u5beb\uff1aAlexander Grigorevich Arutiunian\uff0c1920\u5e749\u670823\u65e5\uff0d2012\u5e743\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u8607\u806f\u548c\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u57c3\u91cc\u6e29\u5b66\u4e60\uff0c1948\u5e74\u83b7\u5f97\u82cf\u8054\u56fd\u5bb6\u5956\u91d1\uff0c\u5e76\u83b7\u5f97\u54c8\u6070\u56fe\u826f\u7684\u9752\u7750\u3002\u4ed6\u4e00\u76f4\u548c\u82cf\u8054\u5f53\u5c40\u4fdd\u6301\u5408\u4f5c\u5173\u7cfb\uff0c\u5e76\u521b\u4f5c\u4e00\u4e9b\u5177\u6709\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u6c11\u65cf\u98ce\u683c\u7684\u97f3\u4e50\u3002\u963f\u9c81\u79cb\u5e74\u64c5\u957f\u5199\u4f5c\u7ba1\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u4ed6\u7684\u5c0f\u53f7\u534f\u594f\u66f2\u975e\u5e38\u8457\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114202100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Arutiunian>,
        <http://viaf.org/viaf/114202100>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7e15be1-8118-471f-b342-603efd613799>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Harutyunyan.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Arutiunian.
doremus_artist:742905c7-39d6-3997-aebe-aac7b959d97f
owl:sameAs viaf:79944516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79944516>.
doremus_artist:74f82fcd-d749-39a3-a55b-805223f1454a
owl:sameAs viaf:39404684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39404684>.
doremus_artist:75f76bf9-35be-3ad5-a10b-f47d6dd94628
    dbp:birthPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        "Richard Barrett (* 7. November 1959 in Swansea, Wales) ist ein britischer Komponist. Barrett begann erst ernsthaft Musik zu studieren, nachdem er 1980 am University College London einen Abschluss in Genetik und Mikrobiologie erworben hatte (Warnaby 2001). Von Iannis Xenakis, Helmut Lachenmann und Hans-Joachim Hespos beeinflusst (Anderson 1997, 55; Freeman 1994, 42\u201343) wird er den britischen Komponisten der sogenannten Neuen Komplexit\u00e4t zugerechnet."@de,
        "Richard Barrett (Swansea, 1959) is een componist en uitvoerend musicus uit Wales. Hij studeerde compositie bij Peter Wiegold van 1980 tot 1983. Daarna ging hij in de leer bij Brian Ferneyhough en Hans-Joachim Hespos. Hij heeft in zijn jonge carri\u00e8re als componist al prijzen gewonnen als de Kranichsteiner Musikpreis (1986) en de Gaudeamusprijs (1989). Hij gaf les aan de Universiteiten van Darmstadt van 1986 tot 1994, en aan de Middlesex University in Londen van 1989 tot 1992. Hij woonde in Amsterdam van 1993 tot 2000 en heeft lesgegeven in elektronische muziek aan het Koninklijk Conservatorium (Den Haag). Hij was mededirecteur (met Roger Redgate) van het Ensemble Expos\u00e9, vanaf hun oprichtingsdatum in 1984 tot 1993. Anno 2000 is hij werkzaam in Berlijn."@nl,
        "Richard Barrett (born 7 November 1959) is a Welsh composer."@en,
        "Richard Barrett, n\u00e9 le 7 novembre 1959 \u00e0 Swansea au Pays de Galles, est un compositeur de musique de chambre et de musique \u00e9lectroacoustique qui a jou\u00e9 en Europe et dans le monde."@fr,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30ec\u30c3\u30c8\uff08Richard Barrett, 1959\u5e7411\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3001\u5373\u8208\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115855928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Barrett_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/115855928>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Barrett_in_June_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Barrett_(composer)>.
doremus_artist:76397376-afbb-3bd2-a06f-bbb5ed8545d2
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Albert McCoy Tyner (Filad\u00e9lfia, 11 de dezembro de 1938) \u00e9 um pianista e compositor de jazz estadunidense."@pt,
        "Alfred McCoy Tyner (* 11. Dezember 1938 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein amerikanischer Jazzpianist und Komponist, er ist der Bruder des kommunistischen Politikers und fr\u00fcheren Kandidaten f\u00fcr das Vizepr\u00e4sidentenamt der Vereinigten Staaten Jarvis Tyner."@de,
        "Alfred McCoy Tyner (Filadelfia, 11 de diciembre de 1938) es un pianista estadounidense de jazz. Conocido especialmente por sus trabajos con el John Coltrane Quartet, a lo largo de su carrera se ha aproximado a una amplia variedad de estilos, aunque siempre dentro de la vanguardia jazz\u00edstica: jazz progresivo, jazz modal, hard bop, etc.; tambi\u00e9n ha dedicado algunos discos a la m\u00fasica afrocubana."@es,
        "Alfred McCoy Tyner (Philadelphia (Pennsylvania), 11 december 1938) is een Amerikaans jazzpianist. Hij is het bekendst geworden om zijn werk voor The John Coltrane Quartet. Tyner werd geboren in Philadelphia als oudste van drie kinderen. Hoewel het hele gezin muzikaal was stimuleerde Tyners moeder hem het meest om zich op muzikaal gebied te ontwikkelen. Hij begon op zijn 13e piano te spelen en na twee jaar was hij volledig in de greep van de muziek.Zijn eerste echte optreden was met Benny Golson en hij werd eerste pianist in Golson en Art Farmers jazztet in 1959."@nl,
        "Alfred McCoy Tyner (born December 11, 1938) is a jazz pianist from Philadelphia, Pennsylvania, known for his work with the John Coltrane Quartet and a long solo career."@en,
        "Alfred McCoy Tyner (ur. 11 grudnia 1938 w Filadelfii)  \u2013 ameryka\u0144ski pianista i kompozytor jazzowy. Jego rodzice zarazili go mi\u0142o\u015bci\u0105 do muzyki od najm\u0142odszych lat. Rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na fortepianie w wieku 13 lat a w ci\u0105gu dw\u00f3ch kolejnych, muzyka sta\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wnym celem w jego \u017cyciu. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w West Philadelphia Music School a p\u00f3\u017aniej w Granoff School of Music."@pl,
        "McCoy Alfred Tyner est un pianiste et compositeur de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1938 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie)."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0439 \u0422\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alfred McCoy Tyner) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043b\u0442\u0440\u0435\u0439\u043d\u0430, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0431\u043e\u043f\u0430."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30b3\u30a4\u30fb\u30bf\u30a4\u30ca\u30fc\uff08McCoy Tyner\u30011938\u5e7412\u670811\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\u306e\u30ec\u30ae\u30e5\u30e9\u30fc\u30fb\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3084\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84970893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/McCoy_Tyner>,
        <http://viaf.org/viaf/84970893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22fe7b6f-af38-458e-87bd-8971e7a2912e>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mccoy_Tyner_1973_gh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:McCoy_Tyner.
doremus_artist:779dcb11-2a70-35d9-b762-0e3caa9f52cd
owl:sameAs viaf:33175290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33175290>.
doremus_artist:79f7377a-455b-3a5c-91e7-d3dccdd84c73
owl:sameAs viaf:5048857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5048857>.
doremus_artist:7adcc9c0-613c-383b-a879-0c924cc430e2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marion,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cholame,_California>;
    rdfs:comment
        "James Byron Dean (* 8. Februar 1931 in Marion, Indiana; \u2020 30. September 1955 in der N\u00e4he von Cholame, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Theater- und Filmschauspieler. Sein fr\u00fcher Tod bei einem Autounfall und seine Rolle in \u2026 denn sie wissen nicht, was sie tun machten ihn zu einem Jugendidol. F\u00fcr seine Rollen in Jenseits von Eden und Giganten erhielt er postum zwei Oscarnominierungen als Bester Hauptdarsteller."@de,
        "James Byron Dean (February 8, 1931 \u2013 September 30, 1955) was an American actor. He is remembered as a cultural icon of teenage disillusionment and social estrangement, as expressed in the title of his most celebrated film, Rebel Without a Cause (1955), in which he starred as troubled teenager Jim Stark. The other two roles that defined his stardom were loner Cal Trask in East of Eden (1955) and surly ranch hand Jett Rink in Giant (1956)."@en,
        "James Byron Dean (Marion (Indiana), 8 februari 1931 - Cholame (Californi\u00eb), 30 september 1955) was een Amerikaans acteur. Hij belichaamde de opstandige jeugd, onder meer in zijn bekendste film Rebel Without a Cause."@nl,
        "James Byron Dean (Marion, Indiana, 8 de febrero de 1931-Cholame, California, 30 de septiembre de 1955) fue un actor estadounidense de cine, teatro y televisi\u00f3n. Despu\u00e9s de realizar papeles menores en programas de televisi\u00f3n y obras de teatro durante comienzos de la d\u00e9cada de 1950, Dean se mud\u00f3 a Los \u00c1ngeles. La muerte prematura de Dean en un accidente automovil\u00edstico ciment\u00f3 su estatus de leyenda."@es,
        "James Byron Dean (Marion, Indiana, 8 de fevereiro de 1931 \u2014 Cholame, Calif\u00f3rnia, 30 de setembro de 1955) foi um ator norte-americano. \u00c9 considerado um \u00edcone cultural, como a melhor personifica\u00e7\u00e3o da rebeldia e ang\u00fastias pr\u00f3prias da juventude da d\u00e9cada de 1950."@pt,
        "James Byron Dean (ur. 8 lutego 1931 w Marion, zm. 30 wrze\u015bnia 1955 w Cholame) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy, telewizyjny i teatralny, dwukrotnie nominowany do Oscara. Nied\u0142ugo po swojej \u015bmierci sta\u0142 si\u0119 ikon\u0105 popkultury (pocz\u0105tkowo w Stanach Zjednoczonych, p\u00f3\u017aniej tak\u017ce w innych krajach), jak r\u00f3wnie\u017c \u015bwiatowego kina oraz nonkonformistycznej postawy \u017cyciowej. Przyczyni\u0142a si\u0119 do tego przede wszystkim rola zbuntowanego nastolatka Jima Starka w filmie Buntownik bez powodu. Pozosta\u0142e dwie znacz\u0105ce produkcje z jego udzia\u0142em, Na wsch\u00f3d od Edenu i Olbrzym, chocia\u017c wszystkie powsta\u0142y w okresie, gdy aktor dopiero zdobywa\u0142 s\u0142aw\u0119, umocni\u0142y jego status w kulturze masowej, kt\u00f3ry przypiecz\u0119towa\u0142a nag\u0142a \u015bmier\u0107 Deana w wieku zaledwie 24 lat. Jest pierwsz\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a po\u015bmiertnie nominacj\u0119 do Oscar"@pl,
        "James Byron Dean, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1931 \u00e0 Marion (Indiana) et mort le 30 septembre 1955 \u00e0 Cholame (Californie), est un acteur am\u00e9ricain. Son interpr\u00e9tation d'un adolescent rebelle et fragile dans le film La Fureur de vivre a fait de lui, pour toute une g\u00e9n\u00e9ration, le symbole d'une jeunesse en d\u00e9sarroi. Son d\u00e9c\u00e8s tragique et pr\u00e9matur\u00e9, aux pr\u00e9mices de sa gloire, participe au mythe et \u00e0 son inscription au panth\u00e9on du cin\u00e9ma am\u00e9ricain."@fr,
        """L'importanza di Dean come icona culturale si riassume perfettamente nel titolo del suo film pi\u00f9 celebre: Giovent\u00f9 bruciata, in inglese Rebel Without a Cause, letteralmente "ribelle senza una causa", nel quale ricopre il ruolo del problematico ribelle adolescente Jim Stark. La sua estrema popolarit\u00e0 trova le sue radici in soli tre film, gli unici di cui \u00e8 protagonista."""@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0411\u0430\u0301\u0439\u0440\u043e\u043d \u0414\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Byron Dean; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1931 \u2014 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u043d \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d \u0442\u0440\u0451\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u2014 \u00ab\u041a \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u044f\u00bb, \u00ab\u0411\u0443\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c \u0431\u0435\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b\u00bb \u0438 \u00ab\u0413\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u00bb \u2014 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0438 \u0432 \u0433\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438. \u0412 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441 \u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0437\u0430\u043f\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0440\u0435\u0447\u044c\u044e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u041f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (1956). \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (1956, 1957), \u043f\u0440\u0438\u0447\u0435\u043c \u043e\u0431\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e. \u0422\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c, \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u044b \u0438 \u043c\u0438\u0444\u044b, \u043e\u043a\u0443\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u043d\u0430 18 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u00ab100 \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u00bb."@ru,
        """\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0628\u0627\u064a\u0631\u0648\u0646 \u062f\u064a\u0646 (8 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1931 - 30 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1955) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627\u060c \u0648 \u0631\u0645\u0632\u0627 \u062b\u0642\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0644\u062e\u064a\u0628\u0629 \u0623\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0635\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u062a\u0645\u0631\u062f \u0628\u0644\u0627 \u0633\u0628\u0628 \u0633\u0646\u0629 1955\u060c \u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0635\u0648\u0631 \u0642\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633 \u0639\u0646 \u0645\u0631\u0627\u0647\u0642 \u0645\u0633\u0628\u0628 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0643\u0644 \u0623\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0623\u062d\u0631\u0649 "\u0645\u062a\u0645\u0631\u062f" \u0627\u0633\u0645\u0647 \u062c\u064a\u0645 \u0633\u062a\u0627\u0631\u0643. \u062d\u0635\u0644 \u062f\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0628\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0641\u0642\u0637. \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u062c\u0626\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0627\u062f\u062b \u0645\u0631\u0648\u0631\u064a \u062c\u0639\u0644\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0627\u0637\u064a\u0631 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f. \u0643\u0627\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u062f\u064a\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u0640"\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u063a\u064a\u0628\u064a\u0629" \u0623\u0648 "\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629" \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a. \u0648\u0645\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0631\u0634\u062d \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647."""@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30d0\u30a4\u30ed\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\uff08James Byron Dean\u30011931\u5e742\u67088\u65e5 - 1955\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u8eab\u9577175cm\u3002\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\uff08Jimmy Dean\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u62dc\u502b\u00b7\u72c4\u6069\uff08James Byron Dean\uff0c1931\u5e742\u67088\u65e5\uff0d1955\u5e749\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3002\u96d6\u82f1\u5e74\u65e9\u901d\uff0c\u4e14\u4e00\u751f\u50c5\u51fa\u6f14\u904e\u4e09\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u4f46\u57281999\u5e74\uff0c\u4ed6\u88ab\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u6703\u9078\u70ba\u767e\u5e74\u4f86\u6700\u5049\u5927\u7684\u7537\u6f14\u54e1\u7b2c18\u540d\u3002 \u4ed6\u7684\u4e3b\u6d41\u5f62\u8c61\u8f03\u4ee3\u8868\u4ed6\u6240\u8655\u5e74\u4ee3\u9752\u5e74\u7684\u53cd\u53db\u548c\u6d6a\u6f2b\uff0c\u5617\u8a66\u901a\u904e\u5404\u7a2e\u53db\u9006\u793e\u6703\u884c\u70ba\u4f86\u8868\u9054\u4e0d\u6eff\u3002\u800c\u5360\u58eb\u7538\u57281955\u5e74\u4e3b\u6f14\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u5929\u502b\u5922\u89ba\u300b\uff08East of Eden\uff09\u6240\u6f14\u7e79\u7684\u9839\u5ee2\u6c89\u6dea\u9752\u5e74\uff0c\u6b63\u662f\u4ed6\u5011\u7684\u5fc3\u8072\u3002\u5728\u6f14\u51fa\u300a\u5929\u502b\u5922\u89ba\u300b\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u53c8\u4e3b\u6f14\u4e86\u5169\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u5206\u5225\u70ba\u300a\u65e0\u56e0\u7684\u53cd\u53db\u300b\uff08Rebel Without a Cause\uff09\u53ca\u300a\u5de8\u4eba\u300b\u3002 \u4ed6\u71b1\u611b\u8dd1\u8eca\u6d3b\u52d5\uff0c1955\u5e749\u670830\u65e5\uff0c\u5728\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9eCholame\u5e02\u9644\u8fd1\u4e0d\u5e78\u767c\u751f\u8eca\u798d\uff0c\u4ed6\u88ab\u5361\u5728\u53e6\u5916\u4e00\u90e8\u8eca\u5167\u6b7b\u4ea1\u3002\u4ed6\u7684\u82f1\u5e74\u65e9\u901d\uff0c\u6b63\u5982\u746a\u9e97\u84ee\u00b7\u5922\u9732\u548c\u674e\u5c0f\u9f8d\u7b49\u660e\u661f\u4e00\u6a23\uff0c\u70ba\u5f8c\u4e16\u7559\u4e0b\u50b3\u5947\u7684\u5730\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54199008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Dean>,
        <http://viaf.org/viaf/54199008>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff2d8be4-5277-4c7d-b731-c617fbd40060>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Dean_in_Rebel_Without_a_Cause.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:James_Dean.
doremus_artist:7b0047e0-7e12-3aae-b57b-6745708d9083
    rdfs:comment
        "S\u00e9bastien Le Camus ( vers 1610 - 9 mars 1677), \u00e9tait un violoniste, th\u00e9orbiste et compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque. Il a \u00e9t\u00e9 intendant de la musique de Gaston de France (1648). Il fut nomm\u00e9 en 1660 surintendant de la musique de la reine Marie-Th\u00e9r\u00e8se. Il fut \u00e9galement membre de la Petite Bande, orchestre form\u00e9 par Jean-Baptiste Lully avec les meilleurs instrumentistes des Vingt-quatre Violons du Roi. S\u00e9bastien Le Camus a compos\u00e9 des airs de cour."@fr,
        "S\u00e9bastien Le Camus (* um 1610; \u2020 im M\u00e4rz 1677 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Gambist und Theorbenspieler."@de,
        "S\u00e9bastien Le Camus (ca. 1610-1677) was a French composer. He entered into the service of Louis XIII in 1640 and became intendant de la musique to Gaston d'Orl\u00e9ans in 1648."@en;
    owl:sameAs viaf:17489435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Le_Camus>,
        <http://viaf.org/viaf/17489435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sébastien_Le_Camus.
doremus_artist:7c5552f2-ad21-383b-bc23-f99cc96b40c6
owl:sameAs viaf:14765734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14765734>.
doremus_artist:7e2de4df-7415-3923-b1ff-c1abfde1160f
owl:sameAs viaf:100313464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100313464>.
doremus_artist:7f01d8f9-b94d-3dfb-ac3e-eaeaf4805616
    owl:sameAs viaf:92204842;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92204842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e223448-abe6-4ecd-ba5e-6c366276953c>.
doremus_artist:7f47fb2e-5c3e-3ada-a420-774166cbc319
    rdfs:comment
        "James Tocco (b. 1943 in Detroit, Michigan) is an American concert pianist. He is the youngest of thirteen children born to Vincenzo and Rose Tocco, both Sicilian immigrants."@en;
    owl:sameAs viaf:54334009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Tocco>,
        <http://viaf.org/viaf/54334009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:James_Tocco.
doremus_artist:813555dd-fb0a-3463-ae1e-d4df43d0e183
    owl:sameAs viaf:44484509;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44484509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cab67e98-340d-424e-baf1-b127902c200b>.
doremus_artist:83f4179a-3c90-3bfd-90fc-f8457111357a
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Karl StraubeFichier:Karl straube.jpg Karl Straube Karl Straube n\u00e9 le 6 janvier 1873 \u00e0 Berlin, mort le 27 avril 1950 \u00e0 Leipzig est un organiste et chef de ch\u0153ur allemand et le 11e Thomaskantor apr\u00e8s Johann Sebastian Bach."@fr,
        "Montgomery Rufus Karl Siegfried Straube (* 6. Januar 1873 in Berlin; \u2020 27. April 1950 in Leipzig) war ein deutscher Organist und Leiter des Thomanerchors Leipzig."@de,
        "Montgomery Rufus Karl Siegfried Straube (Berlijn, 6 januari 1873 - Leipzig, 27 april 1950) was een Duits organist en koordirigent."@nl,
        """Montgomery Rufus Karl Siegfried Straube (January 6, 1873, Berlin \u2013 April 27, 1950, Leipzig) was a German church musician, organist, and choral conductor, famous above all for championing the abundant organ music of Max Reger. He studied organ under Heinrich Reimann in Berlin from 1894 to 1897 and became a widely respected concert organist. In 1897 he was appointed organist at Willibrode Dom (Cathedral) in Wesel, but left in 1902 to take up the position of organist at the Thomaskirche in Leipzig. He gave up his career as a performer relatively early in order to pursue teaching and publishing, particularly the music of Reger, though he still kept his position at the Thomaskirche. He was also appointed to the organ faculty of the Leipzig Conservatorium in 1907, receiving the title of "Royal P"""@en,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30d9\uff08Montgomery Rufus Karl Siegfried Straube, 1873\u5e741\u67086\u65e5\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1950\u5e744\u670827\u65e5\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d8\u30eb\u30b6\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30ca\uff08\u65e7\u59d3\u30ad\u30e5\u30c3\u30d8\u30eb\u30011876\u5e74 - 1974\u5e74\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u4e00\u5973\u30a8\u30ea\u30fc\u30b6\u30d9\u30c8\uff081904\u5e74 - 1924\u5e74\uff09\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51737331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Straube>,
        <http://viaf.org/viaf/51737331>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_straube.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karl_Straube.
doremus_artist:8763fe67-f0fe-36b0-8a40-fafd99844a28
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Maria Malibran (24 March 1808 \u2013 23 September 1836) was a Spanish mezzo-soprano who commonly sang both contralto and soprano parts, and was one of the most famous opera singers of the 19th century. Malibran was known for her stormy personality and dramatic intensity, becoming a legendary figure after her death at age 28. Contemporary accounts of her voice describe its range, power and flexibility as extraordinary."@en,
        "Maria Malibran, dite la Malibran, \u00e0 l'origine Mar\u00eda-Felicia Garc\u00eda, n\u00e9e le 24 mars 1808 \u00e0 Paris et morte le 23 septembre 1836 \u00e0 Manchester (Royaume-Uni), est une artiste lyrique fran\u00e7aise (mezzo-soprano) d'origine espagnole."@fr,
        "Maria Malibran, geboren als Mar\u00eda Felicia Garc\u00eda Sitches (Parijs, 24 maart 1808 - Manchester, 23 september 1836) en vaak aangeduid als La Malibran, was een Spaans-Franse operazangeres."@nl,
        "Maria Malibran, nascida Mar\u00eda Felicia Garc\u00eda Sitches (Paris, 24 de mar\u00e7o de 1808 \u2013 Manchester, 23 de setembro de 1836) foi uma cantora l\u00edrica (mezzosoprano) francesa de ascend\u00eancia espanhola, que se tornou a diva mais famosa, ainda atualmente, da primeira metade do s\u00e9culo XIX, e que pertencia \u00e0 talentosa fam\u00edlia musical dos Garc\u00eda, da qual fez parte a tamb\u00e9m c\u00e9lebre cantora - e sua irm\u00e3 - Pauline Viardot-Garc\u00eda."@pt,
        "Maria Malibran, w\u0142a\u015bc. Maria Felicit\u00e0 Malibran-Garc\u00eda (ur. 24 marca 1808 w Pary\u017cu, zm. 23 wrze\u015bnia 1836 w Manchesterze) \u2013 francuska mezzosopranistka pochodz\u0105ca ze znanej hiszpa\u0144skiej rodziny \u015bpiewak\u00f3w Garc\u00eda. Pochodzi\u0142a z rodziny muzyk\u00f3w. Jej ojcem by\u0142 \u015bpiewak (tenor) i nauczyciel \u015bpiewu Manuel del P\u00f3pulo Vicente Garc\u00eda, siostr\u0105 \u015bpiewaczka Paulina Viardot-Garcia, bratem \u015bpiewak (baryton) i nauczyciel \u015bpiewu Manuel Patricio Rodr\u00edguez Garc\u00eda, autor znanego podr\u0119cznika sztuki wokalnej."@pl,
        "Mar\u00eda Felicia Garc\u00eda Sitches, conocida art\u00edsticamente como Mar\u00eda Malibr\u00e1n (Par\u00eds, Francia, 24 de marzo de 1808 \u2013 M\u00e1nchester, Inglaterra, 23 de septiembre de 1836), fue una conocida cantante de \u00f3pera francesa, de origen espa\u00f1ol. Fue hija del compositor, tenor y maestro de bel canto Manuel del P\u00f3pulo Vicente Garc\u00eda y de la soprano Joaquina Briones, y hermana de la cantante Pauline Viardot-Garc\u00eda y del influyente maestro de canto Manuel Patricio Rodr\u00edguez Garc\u00eda. Cuando Rossini fue interrogado por qui\u00e9nes hab\u00edan sido los m\u00e1s grandes cantantes que hab\u00eda conocido, respondi\u00f3:"@es,
        "Mar\u00eda de la Felicidad Malibran, geb. Garc\u00eda (* 24. M\u00e4rz 1808 in Paris, Frankreich; \u2020 23. September 1836 in Manchester, England), war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran). Sie wurde als La Malibran gefeiert und gilt als erste Diva der Operngeschichte, die vor allem in B\u00fchnenwerken von Vincenzo Bellini, Gaetano Donizetti und Gioachino Rossini brillierte."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u041c\u0430\u043b\u0438\u0431\u0440\u0430\u0301\u043d (\u0438\u0441\u043f. Mar\u00eda Malibr\u00e1n, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0424\u0435\u043b\u0438\u0301\u0446\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0430 \u0421\u0438\u0301\u0442\u0447\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Mar\u00eda Felicia Garc\u00eda Sitches), \u0432\u0437\u044f\u043b\u0430 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u043c\u0443\u0436\u0430; 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1808, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1836, \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30ea\u30d6\u30e9\u30f3\uff08\u4ecf: Maria Malibran\u30011808\u5e743\u670824\u65e5 - 1836\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u300219\u4e16\u7d00\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u6709\u540d\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3067\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u3068\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u4e21\u65b9\u306e\u58f0\u57df\u3092\u7528\u3044\u3066\u6b4c\u3046\u3053\u3068\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30de\u30ea\u30a2\u306f\u305d\u306e\u5f37\u70c8\u306a\u500b\u6027\u3068\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u751f\u304d\u69d8\u3067\u3082\u975e\u5e38\u306b\u6709\u540d\u3067\u300128\u6b73\u3068\u3044\u3046\u82e5\u3055\u3067\u592d\u6298\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u4f1d\u8aac\u7684\u306a\u4eba\u7269\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30de\u30ea\u30a2\u306e\u58f0\u306f\u3001\u58f0\u57df\u3001\u529b\u5f37\u3055\u3001\u3057\u306a\u3084\u304b\u3055\u306b\u304a\u3044\u3066\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u5f53\u6642\u306e\u8a18\u9332\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9855564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Malibran>,
        <http://viaf.org/viaf/9855564>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c334817-f2e8-4a80-bf22-bd453c1a2046>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Malibran.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maria_Malibran.
doremus_artist:887cb677-ecaf-36f8-b975-080a1660ddf0
owl:sameAs viaf:51896003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51896003>.
doremus_artist:88f0adc6-3ac2-3937-8ba3-77ca72e3ad85
    dbp:birthPlace dbr:Eisenach;
    dbp:deathPlace dbr:Schwerin;
    rdfs:comment
        "Johann Wilhelm Hertel (* 9. Oktober 1727 in Eisenach; \u2020 14. Juni 1789 in Schwerin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Johann Wilhelm Hertel (9 October 1727 \u2013 14 June 1789) was a German composer, harpsichord and violin player. He was born in Eisenach, into a family of musicians. His father, Johann Christian Hertel (1697-1754) was Konzertmeister (from 1733) and director of music at the Eisenach court, while his grandfather, Jakob Christian Hertel (ca. 1667-ca. 1726), had been Kapellmeister in Oettingen and later Merseburg. At an early age Johann Wilhelm accompanied his father, an accomplished viol player, on tour at the harpsichord. He also learned the violin, which he studied with Franz Benda. In 1742 he came with his father to Mecklenburg-Strelitz where he was active playing both instruments. Among his pupils there was Carl Friedrich Christian Fasch (1736-1800). After further music studies in Zerbst and B"@en,
        "Johann Wilhelm Hertel (9 de octubre de 1727 a 14 de junio de 1789 ) fue un compositor alem\u00e1n y gran clavecinista y violinista. Naci\u00f3 en Eisenach, en una familia de m\u00fasicos. Su padre, Johann Christian Hertel (1697-1754) era Konzertmeister (desde 1733) y director de m\u00fasica en la corte de Eisenach, mientras que su abuelo, Jakob Christian Hertel (ca. 1667 - ca. 1726), fue Kapellmeister en Oettingen y m\u00e1s tarde en Merseburg . A una edad temprana Johann Wilhelm acompa\u00f1\u00f3 a su padre, un violista consumado, de gira en el clavec\u00edn. Tambi\u00e9n aprendi\u00f3 a tocar el viol\u00edn, que estudi\u00f3 con Franz Benda. En 1742 lleg\u00f3 con su padre a Mecklemburgo-Strelitz donde profundiz\u00f3 su pr\u00e1ctica musical en ambos instrumentos y comenz\u00f3 a dar clases de m\u00fasica. Entre sus alumnos se encontraba Carl Friedrich Christian Fasch "@es,
        "Johann Wilhelm Hertel (Eisenach, 9 oktober 1727 - 14 juni 1789) was een Duits componist. Het grootste deel van zijn werk is onbekend gebleven en alleen in manuscript bewaard."@nl,
        "Johann Wilhelm HertelFichier:Johann Wilhelm Hertel.jpg Johann Wilhelm Hertel (n\u00e9 \u00e0 Eisenach le 3 octobre 1727 \u2013 mort \u00e0 Schwerin le 14 juin 1789) est un compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Wilhelm_Hertel>,
        <http://viaf.org/viaf/22327513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f08fb238-17ad-43c7-be2a-7d18f4ea4716>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Wilhelm_Hertel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Wilhelm_Hertel.
doremus_artist:89043247-6d96-3e42-8ba6-c5420a995f41
    rdfs:comment
        "Sergue\u00ef Markarov, pianist and UNESCO Artist for Peace, was born in Baku in 1953. He studied in Leningrad and Moscow. He won the first prize for piano, teaching, chamber music and accompaniment at the Rimsky-Korsakov Conservatory in Leningrad and the 1982 Alessandro Casagrande International Piano Competition in Italy. Since 1993, he has been performing in Europe\u2019s most prestigious concert halls and at many festivals. He is also a member of several international competition juries and teaches at the Paris Ecole Normale de musique and Conservatoire municipal Jacques Ibert de Paris."@en,
        "Siergiej Niko\u0142ajewicz Markarow (ur. w 1953 r. w Baku) \u2013 rosyjski pianista."@pl;
    owl:sameAs viaf:76600796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergue\u00ef_Markarov>,
        <http://viaf.org/viaf/76600796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sergueï_Markarov.
doremus_artist:8a201a40-94e2-35af-b00c-16760d5e4980
    dbp:birthPlace dbr:Thun;
    rdfs:comment
        "Guy Bovet (* 22. Mai 1942 in Thun, heimatberechtigt in Neuenburg und Fleurier) ist ein Schweizer Organist und Komponist."@de,
        "Guy Bovet (born 22 May 1942 in Thun) is a Swiss organist and composer. Bovet studied under Marie Dufour in Lausanne, Pierre Segond in Geneva and Marie-Claire Alain in Paris. From 1979 to 1999 he taught Spanish organ music at the University of Salamanca, and since 1989 he has been Professor of Organ at the Musikhochschule in Basel, Switzerland. He has also been a visiting professor or taught masterclasses at numerous conservatories and institutions in Europe and North America, has authored some 1,400 published papers on the history of the organ, composed several works for organ and other instruments, and released over 50 recordings."@en,
        "Guy Bovet, n\u00e9 le 22 mai 1942 \u00e0 Thoune (Canton de Berne, Suisse) est un organiste et compositeur suisse. C\u00e9l\u00e8bre dans le milieu de l'orgue pour son combat pour la sauvegarde de l'\u00ab orgue historique \u00bb et tout ce qui tourne autour (\u0153uvres d'inspirations gr\u00e9goriennes comme les c\u00e9l\u00e8bres Tangos ecclesiasticos...), il est toutefois plus largement connu du grand public pour ses musique de film."@fr;
    owl:sameAs viaf:94828853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Bovet>,
        <http://viaf.org/viaf/94828853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Bovet.
doremus_artist:8c77dd6a-b1a4-3deb-b1cc-b379dcfe077c
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Morges;
    rdfs:comment
        """Ernst Levy (born Basel, Switzerland 18 November 1895, died Morges, Switzerland 19 April 1981) was a Swiss musicologist, composer, pianist and conductor. He studied with Egon Petri and Raoul Pugno. David Dubal describes him as an "unusual and powerful pianist" who made "grandly conceived" recordings of the late Beethoven sonatas and captured "the very essence of the Faustian Liszt". His work as a musicologist and teacher brought him to the United States, where he taught at colleges including the Massachusetts Institute of Technology, the University of Chicago and the New England Conservatory; he also became a United States citizen. In 1966 he retired from academia and returned to his native Switzerland where he spent the remainder of his life."""@en,
        "Ernst Levy Ernst Levy, n\u00e9 \u00e0 B\u00e2le le 18 novembre 1895 et mort \u00e0 Morges le 19 avril 1981, est un compositeur, pianiste, musicologue et chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u041b\u0435\u0432\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Levy; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1981, \u041c\u043e\u0440\u0436) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Ernst Levy, 1895\u5e7411\u670818\u65e5 - 1981\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30a8\u30b4\u30f3\u30fb\u30da\u30c8\u30ea\u3068\u30e9\u30a6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30fc\u30cb\u30e7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5de5\u79d1\u5927\u5b66\u30fb\u30b7\u30ab\u30b4\u5927\u5b66\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u300e\u548c\u58f0\u5b66\u300f\u306a\u3069\u306e\u8457\u66f8\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5f8c\u671f\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3001\u305d\u306e\u96c4\u5927\u306a\u30bf\u30c3\u30c1\u306b\u3064\u3044\u3066\u300c\u5c0b\u5e38\u306a\u3089\u306c\u5f37\u529b\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002 1966\u5e74\u306b\u5927\u5b66\u3092\u9000\u8077\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u623b\u3063\u3066\u4f59\u751f\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66623458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/66623458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernst_Levy.
doremus_artist:8d7ca0a0-ef7e-396c-b337-713f5c05d1d2
owl:sameAs viaf:10041157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041157>.
doremus_artist:90647001-a54d-39fe-b01c-5544b2108188
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac (* 21. M\u00e4rz 1942 in Paris; \u2020 26. Juni 1967 in Villeneuve-Loubet, Alpes-Maritimes) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin und die \u00e4ltere Schwester von Catherine Deneuve. Sie drehte in ihrer recht kurzen Filmkarriere insgesamt 16 Filme (Krimis, Abenteuerfilme, aber auch Kom\u00f6dien) und avancierte zu einer der beliebtesten jungen Schauspielerinnen des franz\u00f6sischen Films. Sie animierte ihre anderthalb Jahre j\u00fcngere Schwester, ebenfalls zum Film zu gehen. Diese nahm sp\u00e4ter den Geburtsnamen ihrer Mutter an, um nicht mit ihrer Schwester verwechselt zu werden."@de,
        "Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac (21 March 1942 \u2013 26 June 1967) was a French actress. She was the daughter of screen actor Maurice Dorl\u00e9ac and Ren\u00e9e Simonot, and the elder sister of Catherine Deneuve. The two sisters starred together in the 1967 musical, The Young Girls of Rochefort. Her other films include Philippe de Broca's movie L'Homme de Rio, Fran\u00e7ois Truffaut's La Peau douce, Roman Polanski's Cul-de-sac and Val Guest's Where the Spies Are."@en,
        "Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac (Parijs, 21 maart 1942 \u2013 Villeneuve-Loubet, 26 juni 1967) was een Franse film- en theateractrice en de zuster van actrice Catherine Deneuve. Hun ouders, Maurice Dorl\u00e9ac en Ren\u00e9e Simonot, waren eveneens acteurs."@nl,
        "Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac (Par\u00eds, 21 de marzo de 1942 - Villeneuve-Loubet, 26 de junio de 1967) fue una actriz francesa, hija de los actores Maurice Dorl\u00e9ac y Ren\u00e9e Deneuve y hermana de la tambi\u00e9n actriz Catherine Deneuve."@es,
        "Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac (ur. 21 marca 1942 w Pary\u017cu, zm. 26 czerwca 1967 w Nicei) \u2013 francuska aktorka filmowa, starsza siostra aktorki Catherine Deneuve."@pl,
        "Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 21 mars 1942 \u00e0 Paris et morte dans un accident de la route le 26 juin 1967 (\u00e0 25 ans) \u00e0 Villeneuve-Loubet, pr\u00e8s de Nice. Elle \u00e9tait la s\u0153ur a\u00een\u00e9e de l'actrice Catherine Deneuve."@fr,
        "Fran\u00e7oise Paulette Louise Dorl\u00e9ac (Paris, 21 de mar\u00e7o de 1942 \u2013 Nice, 26 de junho de 1967) foi uma atriz francesa. Apesar de curta carreira, trabalhou com cineastas como Fran\u00e7ois Truffaut, Roman Polanski, Ren\u00e9 Clair, Jacques Demy, Ken Russell e Philippe de Broca. Faleceria em 26 de junho de 1967 v\u00edtima de acidente de autom\u00f3vel pr\u00f3ximo a Nice, com apenas 25 anos de idade."@pt,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301\u0437\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043b\u0435\u0430\u0301\u043a (\u0444\u0440. Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0437\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442 \u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043a, \u0444\u0440. Fran\u00e7oise Paulette Louise Dorl\u00e9ac); 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1967 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041d\u0438\u0446\u0446\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0434\u043e\u0447\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043a\u0430 , \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u0414\u0435\u043d\u0451\u0432, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0414\u0435\u043c\u0438 \u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0438 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0448\u0444\u043e\u0440\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30c3\u30af\uff08Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac, 1942\u5e743\u670821\u65e5 - 1967\u5e746\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002\u7236\u89aa\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30c3\u30af\u3001\u59b9\u306f\u5973\u512a\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14884271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Dorl\u00e9ac>,
        <http://viaf.org/viaf/14884271>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Françoise_Dorléac.
doremus_artist:9075b5c8-dcc9-3841-b0cd-a84b6826ddae
    rdfs:comment
        "Carlos Antonio Pini OBE (15 April 1902 \u2013 1 January 1989) was a cellist, known as a soloist, orchestral section leader and chamber musician. He was principal cellist of five major British orchestras between 1932 and 1976, and a teacher at the Royal College of Music and the Guildhall School of Music and Drama."@en;
    owl:sameAs viaf:29730600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Pini>,
        <http://viaf.org/viaf/29730600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anthony_Pini.
doremus_artist:92c0484e-acbf-38da-bde4-ccb1fc69997a
owl:sameAs viaf:32181826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32181826>.
doremus_artist:92d58ca4-c50e-360b-8e58-544e9cd7836f
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Alfred Victor Vigny puis comte de Vigny, n\u00e9 le 27 mars 1797 \u00e0 Loches (Indre-et-Loire), et mort le 17 septembre 1863 \u00e0 Paris, 8e, est un \u00e9crivain, romancier, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais. Figure influente du romantisme, il \u00e9crit parall\u00e8lement \u00e0 une carri\u00e8re militaire entam\u00e9e en 1814 et publie ses premiers po\u00e8mes en 1822. Avec la publication de Cinq-Mars en 1826, il contribue au d\u00e9veloppement du roman historique fran\u00e7ais. Ses traductions versifi\u00e9es de Shakespeare s'inscrivent dans le drame romantique, de m\u00eame que sa pi\u00e8ce Chatterton (1835). Son \u0153uvre se caract\u00e9rise par un pessimisme fondamental, et une vision d\u00e9senchant\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9. Il d\u00e9veloppe \u00e0 plusieurs reprises le th\u00e8me du paria, incarn\u00e9 par le po\u00e8te, le proph\u00e8te, le noble, Satan ou bien le soldat. Sa po\u00e9sie est empreinte d\u2019un sto\u00efc"@fr,
        "Alfred Victor de Vigny (Loches, 27 de marzo de 1797-Par\u00eds, 17 de septiembre de 1863) fue un poeta, dramaturgo, y novelista franc\u00e9s."@es,
        "Alfred Victor de Vigny (Loches, 27 de mar\u00e7o de 1797 \u2014 17 de setembro de 1863) foi um poeta rom\u00e2ntico franc\u00eas."@pt,
        "Alfred Victor de Vigny (ur. 27 marca 1797 w Loches, zm. 17 wrze\u015bnia 1863 w Pary\u017cu) \u2013 francuski poeta, dramaturg i powie\u015bciopisarz epoki romantyzmu; autor sformu\u0142owania \u201epoeci przekl\u0119ci\u201d (po\u00e8te maudit). Cz\u0142onek Akademii Francuskiej. Urodzi\u0142 si\u0119 w zrujnowanej przez rewolucj\u0119 rodzinie arystokratycznej. W wieku 17 lat zaci\u0105gn\u0105\u0142 si\u0119 do wojska i zosta\u0142 najm\u0142odszym oficerem w arystokratycznym korpusie gwardii kr\u00f3lewskiej. W 1822 roku og\u0142osi\u0142 zbi\u00f3r 10 \u201ePoemat\u00f3w\u201d i poemat pt. \u201eMoj\u017cesz\u201d."@pl,
        "Alfred Victor, Comte de Vigny (27 March 1797 \u2013 17 September 1863) was a French poet and early leader of French Romanticism. He also produced novels, plays, and translations of Shakespeare. As an army officer with conservative and royalist views, Vigny differed sharply from most other French Romantics."@en,
        "Alfred de Vigny (* 27. M\u00e4rz 1797 in Loches; \u2020 17. September 1863 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Vigny wird heute zwar kaum mehr gelesen, z\u00e4hlt aber zu den bedeutenderen der franz\u00f6sischen Romantiker."@de,
        "Alfred de Vigny (Loches, 27 maart 1797 \u2013 Parijs, 17 september 1863) was een Frans schrijver, toneelschrijver en dichter."@nl,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440 \u0434\u0435 \u0412\u0438\u043d\u044c\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Alfred Victor de Vigny; (27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1797, \u041b\u043e\u0448, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u042d\u043d\u0434\u0440 \u0438 \u041b\u0443\u0430\u0440\u0430, \u2014 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1863, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0444, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0420\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0431\u043e\u0440\u043e\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438; \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u044b \u0435\u0433\u043e \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u043b\u044c\u043e\u0442\u0438\u043d\u0435. \u0412\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0441 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0431\u0440\u0435\u0447\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430. \u00ab\u0415\u0449\u0451 \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0435, \u2014 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b \u043e\u043d \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438, \u2014 \u044f \u043f\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0443 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0441\u044b\u00bb. \u0412 15 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443; \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XVIII, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u043e\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u00ab\u0421\u0442\u0430 \u0434\u043d\u0435\u0439\u00bb \u0431\u0435\u0436\u0430\u043b. \u041e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u043e 1827, \u043d\u043e \u043d\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0443 \u043d\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445. \u0412\u0438\u0434\u0435\u043b \u0440\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043b \u0435\u0451 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f (\u00abServitude et grandeur militaire\u00bb)."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc\uff08Alfred Victor, comte de Vigny\u30011797\u5e743\u670827\u65e5 - 1863\u5e749\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u8cb4\u65cf(\u4f2f\u7235)\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41847691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_de_Vigny>,
        <http://viaf.org/viaf/41847691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d7967ad-781f-4756-a042-9ab7b8014918>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Félix_Nadar_1820-1910_Alfred_de_Vigny.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_de_Vigny.
doremus_artist:93e1ba5e-e5ed-3dd6-8013-098df9c39941
owl:sameAs viaf:29797443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29797443>.
doremus_artist:954d473e-4132-3f95-b19b-e147f054871c
    rdfs:comment
        "Amand Blanquer ou Amando Blanquer en castillan (n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1935 \u00e0 Alcoy, province d'Alicante, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 juillet 2005 \u00e0 Valence) est un compositeur espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:24610434;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Amand_Blanquer>,
        <http://viaf.org/viaf/24610434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amand_Blanquer.
doremus_artist:95523660-878a-39be-b288-f714b8d01ebf
owl:sameAs viaf:59294450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294450>.
doremus_artist:955e45f3-df74-38d3-9f50-074fab2f276a
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Francesco Rognoni Taeggio (* nach 1570 in Mailand; \u2020 nach 1626 ebenda) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        "Francesco Rognoni Taeggio (n\u00e9 \u00e0 Milan dans la seconde moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette ville avant 1626) est un violoniste et compositeur italien. C'est le fils de Riccardo Rognoni et le fr\u00e8re de Giovanni Domenico Rognoni Taeggio."@fr,
        "Francesco Rognoni [of] Taeggio (born in Milan second half of the 16th century \u2013 died after 1626) was an Italian composer. He was the son of Riccardo Rognoni and brother of Giovanni Domenico Rognoni Taeggio, both prominent Italian composers and musicians. He was active in Milan, but had connections with royalty from as far abroad as Archduke Charles of Austria, and King Sigismund III Vasa of Poland. Rognoni was a Papal Knight and hereditary Palatine Count. He published both collections of his works and treatises. His most famous work was Selva de varii passaggi, on both vocal and violin technique, and on how to ornament."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ed\u30cb\u30e7\u30fc\u30cb\uff1d\u30bf\u30a8\u30c3\u30b8\u30e7\uff08Francesco Rognoni Taeggio, 1570\u5e74\u9803 - 1626\u5e74\u4ee5\u5f8c\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14615100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Rognoni_Taeggio>,
        <http://viaf.org/viaf/14615100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesco_Rognoni_Taeggio.
doremus_artist:95ce6e89-35ad-3933-b487-6d3604b0f00d
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Evesham;
    rdfs:comment
        "Muzio Clementi (* 23. Januar 1752 in Rom; \u2020 10. M\u00e4rz 1832 in Evesham, England) war ein italienischer Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge, ferner auch Dirigent, Klavierbauer und Musikverleger."@de,
        "Muzio Clementi (23 January 1752 \u2013 10 March 1832) was an Italian born English composer, pianist, pedagogue, conductor, music publisher, editor, and piano manufacturer. Encouraged to study music by his father, he was sponsored as a young composer by Sir Peter Beckford who took him to England to advance his studies. Later, he toured Europe numerous times from his long-standing base in London. It was on one of these occasions, in 1781, that he engaged in a piano competition with Wolfgang Amadeus Mozart."@en,
        "Muzio Clementi (Roma, 23 de janeiro de 1752 \u2014 Worcestershire, 10 de mar\u00e7o de 1832) foi um m\u00fasico italiano naturalizado brit\u00e2nico. Foi provavelmente o primeiro compositor a escrever pe\u00e7as dedicadas \u00e0s possibilidades din\u00e2micas do ent\u00e3o novo instrumento de teclas e cordas percutidas: o piano. Em todo o s\u00e9culo XIX as obras de Clementi voltadas ao desenvolvimento da t\u00e9cnica pian\u00edstica, especialmente seu Gradus ad Parnassum, serviu de base a todas as produ\u00e7\u00f5es do g\u00eanero. Foi sepultado na Abadia de Westminster."@pt,
        "Muzio Clementi (Roma, 24 de enero de 1752 \u2013 Evesham, 10 de marzo de 1832) fue un compositor cl\u00e1sico y reconocido como el primero que escribi\u00f3 espec\u00edficamente para piano. Es m\u00e1s conocido por su colecci\u00f3n de estudios para piano Gradus ad Parnassum."@es,
        "Muzio Clementi (Rome, 23 januari 1752 \u2013 Evesham (Worcestershire), 10 maart 1832) was een Italiaans pianist, muziekpedagoog, componist, dirigent, pianohandelaar en muziekuitgever. Hij was een van de eerste pianovirtuozen en heeft een belangrijk aandeel gehad in de verbetering van de piano als instrument en heeft belangrijke pianisten onder zijn leerlingen gekend, waaronder Field, Cramer, Moscheles, Kalkbrenner, Klengen, Meyerbeer en Hummel. Zijn composities hebben onder meer Mozart en Beethoven in hun werk ge\u00efnspireerd. Hij werd geboren in Rome maar verbleef vanaf 1766 in Londen. Vanuit deze thuishaven heeft hij grote concertreizen ondernomen naar alle muziekcentra van Europa. Hij is vooral bekend door zijn Sonatines en zijn didactisch werk Gradus ad Parnassum."@nl,
        "Muzio Clementi (ur. 23 stycznia 1752 w Rzymie, zm. 10 marca 1832 w Evesham) \u2013 w\u0142oski pianista-wirtuoz i kompozytor."@pl,
        "Muzio Clementi, n\u00e9 le 24 janvier 1752 \u00e0 Rome, mort le 10 mars 1832 \u00e0 Evesham en Angleterre, est un compositeur italien, principalement connu de son vivant comme pianiste, mais \u00e9galement organiste et claveciniste. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier \u00e0 avoir compos\u00e9 sp\u00e9cifiquement pour le piano et surtout connu pour son recueil d'\u00e9tudes pianistiques Gradus ad Parnassum (dont le titre rappelle le fameux trait\u00e9 de contrepoint de Johann Joseph Fux)."@fr,
        "\u041c\u0443\u0301\u0446\u0438\u043e \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u0301\u043d\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Muzio Clementi; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 Mutius Philippus Vincentius Franciscus Xaverius Clementi; 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1752, \u0420\u0438\u043c \u2014 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1832, \u0412\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438."@ru,
        """\u0645\u0627\u062a\u0632\u064a\u0648 \u0643\u0644\u0645\u0646\u062a\u064a(\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Muzio Clementi)(\u0648. 24 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1752 \u2013 \u062a. 10 \u0645\u0627\u0631\u0633 1832) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0642\u0636\u0649 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0646\u062a\u0630\u0643\u0631\u0647 \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0644\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0644\u0648\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u062a\u064a\u062d\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u064a\u062a\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0639\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u0628\u0631\u064a\u0634\u064a\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0645\u0627\u062a. \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0645\u0644 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u064a\u0636\u0645 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0630\u0627\u062a \u062a\u062f\u0631\u062c\u0627\u062a \u0645\u062a\u0632\u0627\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0648\u0628\u0629\u060c \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u062e\u0637\u0648\u0627\u062a \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0633\u0648\u0633" (\u062c\u0628\u0644 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0633\u0648\u0633 \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0637\u0646 \u0631\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u064a\u062b\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629) \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644 \u064a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0637\u0644\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648."""@ar,
        "\u30e0\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c6\u30a3\uff08Muzio Filippo Vincenzo Francesco Saverio Clementi, 1752\u5e741\u670823\u65e5 - 1832\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u751f\u308c\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30a4\u30f4\u30b7\u30e3\u30e0 (w:Evesham) \u3067\u6ca1\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u5e2b\u30fb\u7de8\u96c6\u8005\u30fb\u51fa\u7248\u696d\u8005\u30fb\u697d\u5668\u88fd\u9020\u696d\u8005\u3002"@ja,
        "\u7a46\u9f50\u5965\u00b7\u514b\u83b1\u95e8\u8482\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aMuzio Clementi\uff0c1752\u5e741\u670823\u65e5\uff0d1832\u5e743\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u4e50\u5668\u7684\u5f00\u53d1\u8005\uff0c\u94a2\u7434\u5236\u9020\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u51fa\u7248\u5546\uff0c\u94a2\u7434\u6559\u5e08\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22326882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Muzio_Clementi>,
        <http://viaf.org/viaf/22326882>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Muzio_Clementi.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Muzio_Clementi.
doremus_artist:9663e8b7-5683-3f55-97aa-1879919a464f
    dbp:birthPlace dbr:Weimar_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        """Johann Nicolaus Graf de la Fontaine und d'Harnoncourt-Unverzagt (Berlijn, 6 december 1929 \u2013 Sankt Georgen im Attergau, 5 maart 2016), algemeen bekend als Nikolaus Harnoncourt, was een Oostenrijkse dirigent, gambist en cellist. Hij stond bekend als pionier van de "authentieke uitvoeringspraktijk" van Oude Muziek."""@nl,
        "Nikolaus Harnoncourt (Johann Nicolaus, conde de la Fontaine y de Harnoncourt-Unverzagt) (Berl\u00edn, Alemania, 6 de diciembre de 1929 - St. Georgen im Attergau, Austria, 5 de marzo de 2016) fue director de orquesta austr\u00edaco, uno de los pioneros en la interpretaci\u00f3n con instrumentos originales (o r\u00e9plicas fieles) y criterios musicol\u00f3gicos de las obras del periodo barroco y cl\u00e1sico."@es,
        "Nikolaus Harnoncourt (Johann Nikolaus Graf (Count) de la Fontaine und d\u2019Harnoncourt-Unverzagt; 6 December 1929 \u2013 5 March 2016) was an Austrian conductor, particularly known for his historically informed performances of music from the Classical era and earlier. Starting out as a classical cellist, he founded his own period instrument ensemble, Concentus Musicus Wien, in the 1950s, and became a pioneer of the Early Music movement. Around 1970, Harnoncourt started to conduct opera and concert performances, soon leading renowned international symphony orchestras, and appearing at leading concert halls, operatic venues and festivals. His repertoire then widened to include composers of the 19th and 20th centuries. In 2001 and 2003, he conducted the Vienna New Year's Concert. Harnoncourt was also"@en,
        "Nikolaus Harnoncourt [\u02c8harn\u00f5ku\u02d0r] (* 6. Dezember 1929 in Berlin als Johann Nicolaus Graf de la Fontaine und d\u2019Harnoncourt-Unverzagt;\u2009 \u2020 5. M\u00e4rz 2016 in St. Georgen im Attergau) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Cellist, Musikschriftsteller und einer der Pioniere der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Nikolaus Harnoncourt, de son nom complet Johann Nikolaus comte de La Fontaine et d\u2019Harnoncourt-Unverzagt (en allemand : Johann Nikolaus Graf von La Fontaine und Harnoncourt-Unverzagt ), n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1929 \u00e0 Berlin (Allemagne) et mort le 5 mars 2016 \u00e0 Sankt Georgen im Attergau (Autriche), est un chef d'orchestre, violoncelliste et gambiste autrichien. Il est \u00e9galement l'auteur de plusieurs livres traitant en particulier d'interpr\u00e9tation historique et d'esth\u00e9tique musicale."@fr,
        "Nikolaus Harnoncourt, nascido Johann Nicolaus Graf de la Fontaine und d\u2019Harnoncourt-Unverzagt (Berlim, 6 de dezembro de 1929 \u2013 Sankt Georgen im Attergau, 5 de mar\u00e7o de 2016), foi um regente austr\u00edaco, conhecido por suas performances de obras dos per\u00edodos cl\u00e1ssico e anteriores."@pt,
        "Nikolaus Harnoncourt, w\u0142a\u015bc. Johann Nicolaus hrabia de la Fontaine und d\u2019Harnoncourt-Unverzagt (ur. 6 grudnia 1929 w Berlinie, zm. 5 marca 2016 w St. Georgen im Attergau) \u2013 austriacki dyrygent specjalizuj\u0105cy si\u0119 w wykonawstwie muzyki dawnej, przedstawiciel autentyzmu, wiolonczelista, autor ksi\u0105\u017cek o muzyce."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Nikolaus Harnoncourt, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0413\u0440\u0430\u0444 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d \u0438 \u0434\u2019\u0410\u0440\u043d\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440-\u0423\u043d\u0444\u0435\u0440\u0446\u0430\u0433\u0442, \u043d\u0435\u043c. Johann Nicolaus Graf de la Fontaine und d'Harnoncourt-Unverzagt; 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1929, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2016, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0435\u043d-\u0438\u043c-\u0410\u0442\u0442\u0435\u0440\u0433\u0430\u0443) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0647\u0631\u0646\u0646\u0643\u0648\u0631\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Nikolaus Harnoncourt) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 6 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1929 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 - 5 \u0645\u0627\u0631\u0633 2016)\u060c \u0647\u0648 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\uff65\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08Nikolaus Harnoncourt[\u02c8harn\u00f5ku\u02d0r] \u3082\u3057\u304f\u306f\u3001Johannes Nicolaus Graf de la Fontaine und d\u2019Harnoncourt-Unverzagt\u30011929\u5e7412\u67086\u65e5 - 2016\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3001\u8cb4\u65cf\uff08\u4f2f\u7235\uff09\u3002\u30a2\u30eb\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3001\u30cf\u30eb\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u52b3\u65af\u00b7\u54c8\u519c\u5e93\u7279\uff08Nikolaus Harnoncourt\uff0c\u539f\u540d Nicolaus Graf de la Fontaine und d'Harnoncourt-Unverzagt\uff0c1929\u5e7412\u67086\u65e5\uff0d2016\u5e743\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5bf9\u53e4\u5178\u65f6\u4ee3\u4ee5\u53ca\u66f4\u65e9\u4e9b\u97f3\u4e50\u7684\u51c6\u786e\u9610\u91ca\u800c\u95fb\u540d\u3002\u751f\u4e8e\u67cf\u6797\uff0c\u54c8\u8fb2\u5eab\u7279\u51fa\u8eab\u5967\u5730\u5229\u8cb4\u65cf\u5bb6\u5ead\uff0c\u5728\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5b78\u7fd2\u97f3\u6a02\uff0c\u5f8c\u4f86\u5728\u7dad\u4e5f\u7d0d\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u64d4\u4efb\u5927\u63d0\u7434\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42025397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolaus_Harnoncourt>,
        <http://viaf.org/viaf/42025397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98b95966-64db-4631-8b9f-8aa66f32cc98>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolaus_Harnoncourt_(1980).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nikolaus_Harnoncourt.
doremus_artist:98192eaa-1dbe-310c-8ca2-6528719b8584
    dbp:birthPlace res:Sondershausen;
    dbp:deathPlace res:Sondershausen;
    rdfs:comment
        "Heinrich Nikolaus Gerber est un compositeur allemand n\u00e9 le 6 septembre 1702 pr\u00e8s de Sondershausen et mort le 6 ao\u00fbt 1775 \u00e0 Sondershausen."@fr;
    owl:sameAs viaf:5194124;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Heinrich_Nikolaus_Gerber>,
        <http://viaf.org/viaf/5194124>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Nikolaus_Gerber.
doremus_artist:9a348ccc-d463-3a6b-bd55-a903d8d14df8
owl:sameAs viaf:212907660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212907660>.
doremus_artist:9ac1d8a7-dc33-32d9-806d-ec211bd7923b
owl:sameAs viaf:8556529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8556529>.
doremus_artist:9bb4c356-d703-3014-9621-64fe20695a1b
    owl:sameAs viaf:27257645;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27257645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nevit_Kodall.
doremus_artist:9c2b5d2e-b6e3-37e2-8286-f5b89fa9d639
owl:sameAs viaf:22350439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22350439>.
doremus_artist:9c4a7762-f6ec-38f4-bc86-887522c0ffbe
    dbp:birthPlace dbr:Brighton;
    rdfs:comment
        "John Butcher (* 1954 in Brighton) ist ein britischer Jazz- und Improvisationsmusiker (Tenor-, Sopran- und Baritonsaxophon)."@de,
        "John Butcher (born 1954 in Brighton, England) is an English tenor and soprano saxophone player who has lived in London since the late 1970s. He began playing at the University of Surrey where he was studying physics. He received his PhD in theoretical physics with his thesis published as Spin effects in the production and weak decay of heavy Quarks. After that he left academia to focus on music. He began by playing conventional jazz (he has spoken of his initial skepticism concerning free improvisation), but quickly converted to a freer approach. He has taken the concern with the manipulation of multiphonics (split tones and false notes) bequeathed by earlier improvisers such as Evan Parker in new directions: though his earlier albums could be busy at times, he has come increasingly to foc"@en;
    owl:sameAs viaf:12514679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Butcher_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/12514679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0437939d-c9fb-411d-bed1-769810df8567>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Butcher_on_sax.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Butcher_(musician)>.
doremus_artist:9c5e376a-82ce-3f95-8bf0-396fdbc3785d
owl:sameAs viaf:56755956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56755956>.
doremus_artist:9d13b9d0-d094-3766-a90b-145fddd41fc6
    owl:sameAs viaf:24611716;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24611716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5aa81420-1795-4e39-9129-cd605eb46404>.
doremus_artist:9d49208a-3a2d-321b-8428-123a6198cf7d
owl:sameAs viaf:42029337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029337>.
doremus_artist:9d5c17f8-ec0d-39ff-bb10-13af81e381fa
owl:sameAs viaf:27076768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27076768>.
doremus_artist:9e285b22-df13-3593-9dfb-a551f9236c95
owl:sameAs viaf:31543770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31543770>.
doremus_artist:9e47c921-c972-30f3-bc41-2d18a49bdc13
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Soper,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        "Ray Wylie Hubbard (* 13. November 1946 in Soper, Oklahoma) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker."@de,
        "Ray Wylie Hubbard (born November 13, 1946) is a Texas country singer and songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:74062032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Wylie_Hubbard>,
        <http://viaf.org/viaf/74062032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bdfe62f0-2769-4367-b0e7-265e400a3a7b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Wylie_Hubbard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ray_Wylie_Hubbard.
doremus_artist:a0bd80f0-ed17-3b0b-a6eb-681c13cd2c8a
owl:sameAs viaf:68517716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68517716>.
doremus_artist:a2c0b2a5-f584-35f7-9eab-f5f75f1d7500
owl:sameAs viaf:53118260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53118260>.
doremus_artist:a36993c0-b0cb-31f1-aad0-f22190823b9e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Castelnaud-la-Chapelle;
    rdfs:comment
        "Antoine Louis Joseph Gueyrand Fernand Fouant de La Tombelle (* 3. August 1854 in Paris; \u2020 13. August 1928 auf Schloss Fayrac in Castelnaud-la-Chapelle) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Antoine Louis Joseph Gueyrand Fernand Fouant de La Tombelle (Paris, 3 August 1854 - Dordogne, 13 August 1928) was a French organist and composer."@en,
        "Antoine Louis Joseph Gueyrand Fernand Fouant de La Tombelle, n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 ao\u00fbt 1854 et mort au ch\u00e2teau de Fayrac en Dordogne le 13 ao\u00fbt 1928, est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:39425792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernand_de_La_Tombelle>,
        <http://viaf.org/viaf/39425792>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fernand_de_La_Tombelle_1890_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fernand_de_La_Tombelle.
doremus_artist:a3e9d142-6dee-37bd-a96e-59151d3d75e4
    dbp:birthPlace dbr:Senlis;
    rdfs:comment
        """Alain "Bill" Deraime is a French blues singer, born in Senlis, Oise in 1947."""@en,
        "Bill Deraime, de son vrai nom Alain Deraime est un chanteur et musicien de blues fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Senlis (Oise)."@fr;
    owl:sameAs viaf:5117377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Deraime>,
        <http://viaf.org/viaf/5117377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bill_Deraime.
doremus_artist:a4cc6758-c839-3fdf-98d4-9af4bd4ad8ff
owl:sameAs viaf:255333184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255333184>.
doremus_artist:a4f1fa52-ec4b-3e1f-9c4b-d129dfd534a9
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0631\u064a\u0633\u064a \u0634\u0627\u0628\u0645\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 30 \u0645\u0627\u0631\u0633 1964 \u0645 \u0628\u0643\u0644\u064a\u0641\u0644\u0627\u0646\u062f \u0623\u0648\u0647\u0627\u064a\u0648\u060c \u0648\u062d\u0627\u0632\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0642\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629. \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 "Fast Car"\u060c "Talkin' Bout a Revolution"\u060c "Baby Can I Hold You"\u060c and "Give Me One Reason"."""@ar,
        "Chapman studeerde aan de Tufts University in Medford (MA), waar ze in 1986 een major haalde in de antropologie en Afrikaanse studies. Tijdens haar studentenjaren begon ze met straatoptredens en speelde ze gitaar in koffiehuizen in Cambridge. Nadat ze tekende bij SBK kwam in 1988 haar titelloze debuutalbum uit, en de single Fast Car over een jong kassameisje dat bij voorbaat in sociaal opzicht al verloren was.Enkele maanden later bracht ze tijdens een verjaardagsfeest van Nelson Mandela in het Wembley-stadion met enkel haar gitaar een akoestische versie van Talkin' bout a revolution ten gehore. Haar titelloze album werd mede hierdoor een bestseller en met veertien weken op nummer \u00e9\u00e9n het langst genoteerde debuutalbum op die positie in Nederland. Een jaar later won ze met dit album 4 Grammy "@nl,
        "Nota per brani di grande spessore artistico come Fast Car, Give Me One Reason e Talkin' 'bout a Revolution, Tracy Chapman viene riconosciuta dal pubblico e dalla critica come una delle pi\u00f9 intense e raffinate cantautrici afroamericane viventi, grazie soprattutto alla sua voce profonda e modulata."@it,
        "Tracy Chapman (* 30. M\u00e4rz 1964 in Cleveland, Ohio) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Songschreiberin."@de,
        """Tracy Chapman (Cleveland, Ohio, 30 de Mar\u00e7o de 1964) \u00e9 uma cantora de folk, blues e soul norte-americana, vencedora de 4 pr\u00eamios Grammy Awards, tornada mundialmente famosa por suas can\u00e7\u00f5es "Fast Car", "Baby Can I Hold You" e "Give Me One Reason" ."""@pt,
        """Tracy Chapman (born March 30, 1964) is an American singer-songwriter, known for her hits "Fast Car" and "Give Me One Reason", along with other singles "Talkin' 'bout a Revolution", "Baby Can I Hold You", "Crossroads", "New Beginning" and "Telling Stories". She is a multi-platinum and four-time Grammy Award-winning artist."""@en,
        """Tracy Chapman (n. Cleveland, Ohio, 30 de marzo de 1964) es una cantante estadounidense ganadora de varios premios Grammy y conocida por el \u00e9xito de canciones como "Fast Car", "Talkin' Bout a Revolution", "Baby Can I Hold You" y "Give Me One Reason"."""@es,
        """Tracy Chapman (ur. 30 marca 1964 w Cleveland) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i kompozytorka. Najbardziej znana jest z przeboj\u00f3w "Baby Can I Hold You", "Talkin' Bout a Revolution", "Fast Car" i "Give Me One Reason"."""@pl,
        "Tracy Chapman est une auteure-compositeure-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine n\u00e9e le 30 mars 1964 \u00e0 Cleveland (Ohio). Son r\u00e9pertoire, qui comprend une dimension contestataire et engag\u00e9e, et son style m\u00ealant blues, folk et soul lui ont valu le surnom de \u00ab Dylan noire \u00bb au d\u00e9but de sa carri\u00e8re. Elle connait le succ\u00e8s d\u00e8s la sortie de son premier album, gr\u00e2ce notamment \u00e0 sa participation au Concert pour les 70 ans de Mandela en juin 1988, o\u00f9 elle interpr\u00e8te Talkin' 'bout a Revolution et Fast Car."@fr,
        "\u0422\u0440\u044d\u0439\u0441\u0438 \u0427\u044d\u043f\u043c\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tracy Chapman; 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1964, \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0447\u0430\u0441\u0442\u0443\u044e \u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b. \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435. \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0435\u0451 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u2014 \u00abFast Car\u00bb (1988) \u2014 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0430 \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0443 \u041c\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435 \u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a 500 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Rolling Stone. \u0415\u0451 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u2014 \u00abGive Me One Reason\u00bb (1996) \u2014 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0441\u043d\u044e."@ru,
        "\u30c8\u30ec\u30a4\u30b7\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30de\u30f3\uff08Tracy Chapman , 1964\u5e743\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba \u306e\u5973\u6027\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja,
        """\u7279\u857e\u897f\u00b7\u67e5\u666e\u66fc\uff0c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTracy Chapman\uff0c1964\u5e743\u670830\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u5979\u7684\u55d3\u97f3\u9187\u539a\u82e6\u7f8e\uff0c\u72ec\u5177\u7279\u8272\uff0c\u5979\u6700\u6709\u540d\u7684\u5355\u66f2\u6709\uff0c"Fast Car", "Talkin' 'bout a Revolution", "Baby Can I Hold You", "Give Me One Reason", "The Promise" and "Telling Stories"\u3002\u5979\u66fe\u56db\u6b21\u83b7\u5f97\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:305858087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tracy_Chapman>,
        <http://viaf.org/viaf/305858087>,
        <http://viaf.org/viaf/85433561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1129817c-488a-4096-80c1-77fc1b107c93>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tracy_Chapman_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tracy_Chapman.
doremus_artist:a822b74e-24f9-31b3-a498-d4e571a5fc77
owl:sameAs viaf:107071252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107071252>.
doremus_artist:a8238571-b807-3523-bc37-26fe34425215
    dbp:birthPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Figlio di Alfred Pruckner e Dorothea Krause. Ha iniziato la sua carriera nel 1967 ed \u00e8 principalmente noto per aver interpretato il Maghetto in La storia infinita. Ha avuto tre figli, dalla ex moglie; il pi\u00f9 giovane \u00e8 morto nel 1985 a soli 3 anni."@it,
        "Tilo Pr\u00fcckner (* 26. Oktober 1940 in Augsburg) ist ein deutscher Schauspieler und Autor."@de,
        "Tilo Pr\u00fcckner (born 26 October 1940) in Augsburg is a German television and film actor. His career has spanned five decades and more than 100 films."@en,
        "Tilo Pr\u00fccknerFichier:Tilo-Prueckner 1968.jpg Theater Oberhausen 1968 Tilo Pr\u00fcckner n\u00e9 le 26 octobre 1940 \u00e0 Augsbourg (Bavi\u00e8re) est un acteur et auteur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:85793040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tilo_Pr\u00fcckner>,
        <http://viaf.org/viaf/85793040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tilo-Prueckner_1968.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tilo_Prückner.
doremus_artist:a84f5ade-ddf9-301e-95c6-e64de2a19523
owl:sameAs viaf:96310702; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96310702>.
doremus_artist:aa026c61-9399-37af-bb97-4f5d3d38acc3
    dbp:birthPlace dbr:Broadstairs;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jennifer Vyvyan (13 March 1925 \u2013 5 April 1974) was a British classical soprano who had an active international career in operas, concerts, and recitals from 1948 up until her death in 1974. She possessed a beautifully clear, steady voice with considerable flexibility in florid music. She was praised for her subtle phrasing and her dramatic gifts enabled her to create vivid individual portrayals. Although she sang a broad repertoire, she is particularly remembered for her association with the works of Benjamin Britten; notably singing roles created for her in the world premieres of several of his operas with the English Opera Group."@en,
        """Jennifer Vyvyan (nacida en Broadstairs, Reino Unido, el 13 de marzo de 1925 y fallecida en Londres el 5 de abril de 1974, fue una soprano inglesa. Fue miembro del English Opera Group del compositor Benjamin Britten. Interpret\u00f3 varios papeles en sus \u00f3peras, incluyendo: 
* Lady Rich en Gloriana 
* The Governess en The Turn of the Screw 
* Tytania en El sue\u00f1o de una noche de verano 
* Mrs. Julian en Owen Wingrave"""@es;
    owl:sameAs viaf:10038964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Vyvyan>,
        <http://viaf.org/viaf/10038964>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db621f05-0567-4777-946b-cc95e17ca74a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jennifer_Vyvyan.
doremus_artist:aa941dd4-3f3c-3de4-9f38-18da0b79dd06
owl:sameAs viaf:5220777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5220777>.
doremus_artist:ab6eee9b-ec26-34c7-b58a-e4a45074347b
    dbp:birthPlace dbr:Nicolosi;
    dbp:deathPlace dbr:Zoagli;
    rdfs:comment
        "Antonio Giuseppe Anselmi (16 November 1876, Nicolosi - 27 May 1929, Zoagli) was an Italian operatic tenor. He became famous throughout Europe during the first decade of the 20th century for his stylish performances of lyric roles. He never sang in the United States."@en,
        "Divenne famoso in tutta Europa nel primo decennio del XX secolo per la sua esecuzione esemplare dei ruoli lirici."@it,
        "Giuseppe Anselmi (16 de noviembre de 1876, Nicolosi, Sicilia - 27 de mayo de 1929, Zoagli, G\u00e9nova) fue un tenor italiano, uno de los m\u00e1s famosos de Europa en el primer cuarto del siglo XX. Anselmi estudi\u00f3 inicialmente viol\u00edn y piano, pero se prepar\u00f3 de forma autodidacta como cantante l\u00edrico en una compa\u00f1\u00eda itinerante de opereta. Su debut se produjo en 1896 en Patras, Grecia, en el papel de Turiddu, en Cavalleria rusticana. En Italia tom\u00f3 clases de canto con el famoso director de orquesta Luigi Mancinelli. Su debut en Italia lleg\u00f3 en 1900, en Genova e, inmediatamente despu\u00e9s, en N\u00e1poles. Su carrera internacional comenz\u00f3 en Londres, y continu\u00f3 con grandes \u00e9xitos en Buenos Aires, Varsovia, Mosc\u00fa y San Petersburgo."@es,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u0301\u043f\u043f\u0435 \u0410\u043d\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c\u043c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Anselmi; 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1876, \u041a\u0430\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1929, \u0417\u043e\u0430\u043b\u044c\u0438, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440).."@ru;
    owl:sameAs viaf:2655353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Anselmi>,
        <http://viaf.org/viaf/2655353>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Anselmi_1907.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Anselmi.
doremus_artist:ad915699-7482-3572-8e3a-df8afef7b3eb
    dbp:birthPlace dbr:Arles;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0644\u0627\u0643\u0631\u0648\u0627 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 16 \u0645\u0627\u064a\u0648 1951) \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        "Christian Lacroix (* 16. Mai 1951 in Arles, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Modesch\u00f6pfer, Unternehmer und Kunsthistoriker sowie Gr\u00fcnder des nach ihm benannten Modeunternehmens, das seit Ende 2009 ohne ihn gef\u00fchrt wird."@de,
        "Christian Lacroix (Arl\u00e9s, Francia, 16 de mayo de 1951) es un dise\u00f1ador de modas franc\u00e9s."@es,
        "Christian Lacroix, n\u00e9 le 16 mai 1951 \u00e0 Arles, est un grand couturier fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement costumier, designer, et illustrateur. Apr\u00e8s une licence en histoire de l'art de la Facult\u00e9 de Montpellier, il poursuit ses \u00e9tudes \u00e0 Paris \u00e0 l'\u00c9cole du Louvre afin de devenir conservateur de mus\u00e9e."@fr,
        "Christian Marie Marc Lacroix (Arles, 16 de maio de 1951) \u00e9 um estilista de moda franc\u00eas. Nascido em 1951 em Arles, Fran\u00e7a, Christian Lacroix foi um dos estilistas mais influentes da moda na segunda metade da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo XX. Estudou Hist\u00f3ria de Arte e pretendia ser curador num museu, mas acabou por ser admitido como estilista na casa de costura Jean Patou. O sucesso do seu trabalho na Patou fez com que um grupo financeiro se interessasse em fundar uma casa de costura e uma marca com o seu nome em 1987. No final dos anos 80, quando a simplicidade e o minimalismo come\u00e7avam a dominar a moda, os seus modelos em cores vivas, estampados vibrantes, bordados elaborados, misturas de tecidos e silhuetas volumosas trouxeram um novo f\u00f4lego e de certa forma optimismo \u00e0 ind\u00fastria da moda. Desd"@pt,
        "Christian Marie Marc Lacroix (Arles, 16 mei 1951) is een Frans modeontwerper."@nl,
        "Christian Marie Marc Lacroix (French pronunciation: \u200b[k\u0281istj\u0251\u0303 lak\u0281wa]; born 16 May 1951) is a French fashion designer. The name may also refer to the company he founded."@en,
        "Christian Marie Marc Lacroix (ur. 16 maja 1951 w Arles, we Francji) \u2013 francuski projektant mody, za\u0142o\u017cyciel domu mody sygnowanego jego imieniem i nazwiskiem."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a \u041b\u0430\u043a\u0440\u0443\u0430 (\u0444\u0440. Christian Marie Marc Lacroix; 16 \u043c\u0430\u044f 1951) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u044b Christian Lacroix (1987, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0434\u043e 2009)."@ru,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6c40\u00b7\u62c9\u514b\u9c81\u74e6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aChristian Lacroix, 1951\u5e745\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u8457\u540d\u6642\u88dd\u8a2d\u8a08\u5e2b\uff0c\u4ee5\u5176\u540d\u5b57\u51fa\u54c1\u7684\u6642\u88dd\u9817\u5bcc\u76db\u540d\uff0c\u552f\u4e00\u5177\u6709\u535a\u7269\u9928\u7b56\u5c55\u4eba\u8cc7\u683c\u7684\u8a2d\u8a08\u5e2b\uff0c\u9664\u6642\u88dd\u5916\uff0c\u4ea6\u64c5\u65bc\u7e6a\u756b\u3001\u5ba4\u5167\u8a2d\u8a08\u3002Christian Lacroix\u7684\u6642\u88dd\u54c1\u724c\u66fe\u7531LVMH\u64c1\u6709\uff0c2005\u5e74\u8f49\u552e\u4e88\u7f8e\u570b\u516c\u53f8Falic\uff0c\u5728\u7576\u5730\u6642\u88dd\u754c\u5f15\u767c\u8a71\u984c\u3002\u3000 2005\u5e74\uff0c\u5168\u7403\u6700\u5927\u7684\u6642\u88dd\u96c6\u5718LVMH\u5c07Christian Lacroix\u54c1\u724c\u8ce3\u7d66\u7f8e\u570b\u7684\u7b2c\u4e8c\u5927\u514d\u7a05\u54c1\u7d93\u92b7\u5546Falic\u96c6\u5718\uff0c\u88ab\u6587\u5316\u754c\u8996\u4f5c\u4e00\u6b21\u6a19\u6027\u6027\u7684\u5546\u696d\u52d5\u4f5c\u3002LVMH\u96d6\u7136\u66fe\u5c07\u5229\u6f64\u8f03\u5c11\u7684\u54c1\u724c\u51fa\u552e\uff0c\u5982Urban Decay\u3001Hard Candy\u3001\u9418\u9336\u7684Ebel\u7b49\u3002\u4f46\u5f9e\u6c92\u6709\u4e00\u500b\u54c1\u724c\u50cfChristian Lacroix\u5177\u6709\u5982\u6b64\u5ee3\u6cdb\u7684\u4ee3\u8868\u6027\u3002\u62c9\u514b\u9c81\u74e6\u66fe\u5f62\u5bb9\uff1a\u300c\u597d\u50cf\u53e4\u8001\u6545\u4e8b\u4e2d\u7684\u5370\u5ea6\u65b0\u5a18\uff0c\u4e0d\u77e5\u9053\u81ea\u5df1\u672a\u4f86\u592b\u5a7f\u662f\u4ec0\u9ebc\u6a23\u5b50\u3002\u300d"@zh;
    owl:sameAs viaf:27136652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Lacroix>,
        <http://viaf.org/viaf/27136652>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lacroix_rip_juillet08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Lacroix.
doremus_artist:adf17b62-2a0f-38dd-a404-9d4e8e48e5f8
owl:sameAs viaf:228031210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228031210>.
doremus_artist:aea54cd6-489c-3095-ade6-32063ca5f171
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Riccardo Chailly (* 20. Februar 1953 in Mailand) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Riccardo Chailly (Milaan, 20 februari 1953) is een Italiaanse dirigent. Hij was van 1988 tot 2004 chef-dirigent van het Koninklijk Concertgebouworkest in Amsterdam. Hij is de zoon van componist Luciano Chailly, die hem zijn eerste muzieklessen gaf."@nl,
        "Riccardo Chailly (Mil\u00e1n, 20 de febrero de 1953) es un director de orquesta italiano. Comenz\u00f3 su carrera como director de \u00f3pera, extendiendo gradualmente su repertorio para abarcar la m\u00fasica sinf\u00f3nica. Desde 2005 es el director principal de la Orquesta de la Gewandhaus de Leipzig, y desde 2017 ser\u00e1 director musical de la Scala de Mil\u00e1n."@es,
        "Riccardo Chailly (Mil\u00e3o, 20 de fevereiro de 1953) \u00e9 um maestro italiano, famoso por reger \u00f3peras e obras sinf\u00f4nicas."@pt,
        "Riccardo Chailly (ur. 20 lutego 1953 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski dyrygent. Jego ojcem by\u0142 kompozytor - Luciano Chailly. Jako dwudziestolatek Riccardo asystowa\u0142 przy koncertach w La Scali, a jego pierwszy samodzielny debiut w roku 1978 spowodowa\u0142 dalsz\u0105 jego karier\u0119. Otworzy\u0142y przed nim drzwi opery w\u0142oskie, angielskie, niemieckie jak i ameryka\u0144skie. Od roku 2005 wsp\u00f3\u0142pracuje z niemieck\u0105 Oper\u0105 Lipsk\u0105 i Orkiestr\u0105 Gewandhausu."@pl,
        "Riccardo Chailly, Cavaliere di Gran Croce OMRI (French pronunciation: \u200b[\u0283\u0251.ji]; born 20 February 1953) is an Italian conductor. He started his career as an opera conductor and gradually extended his repertoire to encompass symphonic music."@en,
        "Riccardo ChaillyFichier:Riccardo Chailly (1986).jpg Riccardo Chailly (1986) Riccardo Chailly (n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1953 \u00e0 Milan) est un chef d'orchestre italien contemporain."@fr,
        "\u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0428\u0430\u0439\u0438\u0301 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Chailly; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1953, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u9580\u4e0b\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30fc\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u7236\u89aa\u306e\u52e4\u3081\u308b\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u5404\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u30a4\u30fb\u30bd\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c6\u30a3\u306b\u62db\u304b\u308c\u300114\u6b73\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021972\u5e74\u304b\u30892\u5e74\u9593\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u306e\u5143\u3067\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u540c1972\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30cc\u30aa\u30fc\u30f4\u30a9\u3067\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30a6\u30a7\u30eb\u30c6\u30eb\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3002 1974\u5e74\u306b\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300e\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u307e\u305f1977\u5e74\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u300e\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300f\uff08\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u30ab\u30d0\u30ea\u30a8\u3068\u306e\u5171\u6f14\uff09\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u7fa4\u76d7\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u3059\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u3002\u4ee5\u964d\u306f\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u4e16\u754c\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1984\u5e74\u306b\u521d\u6765\u65e5\u3057\u3066\u4ee5\u964d\u3001\u591a\u304f\u65e5\u672c\u306b\u3084\u3063\u3066\u6765\u3066\u304a\u308a\u3001\u6700\u8fd1\u3067\u306fNHK\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u91cc\u5361\u591a\u00b7\u590f\u4f0a\uff08\u610f\u5927\u5229\u8a9e\uff1aRiccardo Chailly\uff0c1953\u5e742\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u65e9\u5e74\u4ee5\u6307\u63ee\u6b4c\u5287\u800c\u6210\u540d\uff0c\u8fd1\u5e74\u958b\u59cb\u6307\u63ee\u66f4\u591a\u7684\u7d14\u4ea4\u97ff\u6a02\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:105543710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Chailly>,
        <http://viaf.org/viaf/105543710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28accaf9-3a4b-4052-b9d3-8033d3137d2d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Chailly_(1986).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Riccardo_Chailly.
doremus_artist:b2360e86-1c01-322d-a9a0-ffff6dfff68d
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johann Christian Bach (* 5. September 1735 in Leipzig; \u2020 1. Januar 1782 in London), der Mail\u00e4nder oder Londoner Bach, war ein Komponist der Vorklassik aus der Familie Bach. Er hatte gro\u00dfen Einfluss auf den Stil des jungen Mozart."@de,
        """Johann Christian Bach (Leipzig, 5 de septiembre de 1735 \u2013 Londres, 1 de enero de 1782) fue uno de los veinte hijos del compositor alem\u00e1n Johann Sebastian Bach. Fue conocido como "el Bach milan\u00e9s" o "el Bach londinense"."""@es,
        """Johann Christian Bach (Leipzig, 5 de setembro de 1735 \u2013 Londres, 1 de janeiro de 1782) foi um compositor alem\u00e3o, o filho mais jovem de Johann Sebastian Bach. Comp\u00f4s numerosos trabalhos orquestrais e de c\u00e2mara, al\u00e9m de v\u00e1rias \u00f3peras. Viveu um bom tempo de sua vida na Inglaterra, motivo pelo qual ficou conhecido como "Bach Londrino" ou o Bach Ingl\u00eas."""@pt,
        "Johann Christian Bach (Leipzig, 5 september 1735 \u2013 Londen, 1 januari 1782) was een Duits componist. Hij werd geboren te Leipzig als 6e en jongste zoon (het 11e van de 13 kinderen) uit het huwelijk van Johann Sebastian Bach met Anna Magdalena W\u00fclcken (1701 - 1760). Hij kreeg les van zijn vader en na diens overlijden in 1750 van zijn 21 jaar oudere halfbroer Carl Philipp Emanuel Bach, met wie hij vanaf 1750 samenwoonde in Berlijn. In Londen componeerde hij verschillende succesvolle opera's. Hij was ook een hevig voorstander van de pianoforte die toen zijn opmars maakte."@nl,
        """Johann Christian Bach (September 5, 1735 \u2013 January 1, 1782) was a composer of the Classical era, the eleventh surviving child and youngest son of Johann Sebastian Bach. He is sometimes referred to as "the London Bach" or "the English Bach", due to his time spent living in the British capital, where he came to be known as John Bach. He is noted for influencing the concerto style of Mozart."""@en,
        "Johann Christian Bach (ur. 5 wrze\u015bnia 1735 w Lipsku, zm. 1 stycznia 1782 w Londynie) \u2013 jeden z najbardziej wszechstronnych kompozytor\u00f3w drugiej po\u0142owy XVIII wieku, syn Johanna Sebastiana Bacha. Styl jego muzyki, cz\u0119sto okre\u015blany jako galant, wywodzi si\u0119 z orkiestrowej muzyki baroku oraz przede wszystkim opery. Mia\u0142 olbrzymi wp\u0142yw na muzyk\u0119 Wolfganga Amadeusa Mozarta. Cechy szczeg\u00f3lne jego muzyki to wdzi\u0119czna melodyka, doskona\u0142e wyczucie formy oraz pomys\u0142owo\u015b\u0107 w wykorzystaniu faktury i kolorystyki orkiestrowej. Jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 muzyczna z Carlem Friedrichem Ablem mia\u0142y olbrzymi wp\u0142yw na ukszta\u0142towanie si\u0119 publicznych koncert\u00f3w w Londynie."@pl,
        "Johann Christian BachJean-Chr\u00e9tien BachFichier:Johann Christian Bach by Thomas Gainsborough.jpg Johann Christian Bach est un compositeur et organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Leipzig le 5 septembre 1735 ; mort \u00e0 Londres le 1er janvier 1782. Il fut surnomm\u00e9 le \u00ab Bach de Milan \u00bb et le \u00ab Bach de Londres \u00bb. Les anciens ouvrages en fran\u00e7ais le d\u00e9signent souvent comme \u00ab Jean-Chr\u00e9tien Bach \u00bb."@fr,
        "Tra i maggiori compositori della sua epoca, compose prevalentemente musica in stile galante, pur inserendosi tra il novero dei principali precursori del classicismo viennese. Notevole fu la sua influenza sullo stile di Mozart."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0411\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Johann Christian Bach, 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1735, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1782, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u00ab\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0445\u00bb \u0438 \u00ab\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0445\u00bb, \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0445\u00bb (\u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435 8 \u043b\u0435\u0442 \u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 20 \u043b\u0435\u0442). \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430."@ru,
        """\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Johann Christian Bach) (\u0648\u0644\u062f 5 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631\u060c 1735 - \u062a\u0648\u0641\u064a. 1 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1782) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u062a\u0644\u0648\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0628\u0627\u062e\u060c \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0633\u0645 "\u0628\u0627\u062e \u0644\u0646\u062f\u0646" \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0648\u064a\u0635\u0628\u062d \u0645\u062f\u0631\u0633 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0644\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u0631\u0633\u064a\u062e \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u060c \u062c\u0632\u0626\u064a\u0627 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u062e\u0641 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 - \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629\u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627\u0642\u062a \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0638\u0645\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u0628\u0633\u0643\u0648\u0631\u062f \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0623\u0628\u064a\u0644 \u062d\u064a\u062b \u0623\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0623\u0643\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0639\u0646\u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0648\u0623\u062f\u062e\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a. \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0636\u0639\u0641\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647: \u0641\u0644\u0645 \u062a\u062d\u0642\u0642 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644 \u0648\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0644\u063a\u0634 \u0648\u0639\u0627\u0646\u0649 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0636 \u0637\u0648\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u062f\u0631."""@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Christian Bach, 1735\u5e749\u67085\u65e5 - 1782\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30b3\u30b9\u30e2\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u306a\u524d\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf\u306e\u97f3\u697d\u4f1d\u7d71\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8da3\u5473\u3092\u5e7c\u3044\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u4f1d\u3048\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf\u3067\u306f\u552f\u4e00\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3057\u3066\u3001\u751f\u524d\u306b\u56fd\u969b\u7684\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5144\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u304c\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u4ed6\u306e\u4e00\u65cf\u3068\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u300c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf\u306b\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u307b\u304b\u306b\u540c\u3058\u540d\u524d\u306e\u4eba\u9593\u304c2\u4eba\u3044\u305f\u304c\u30012\u4eba\u3068\u3082\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u306f\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Christian Bach\uff0c1735\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1782\u5e741\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u83b1\u6bd4\u9521\uff0c\u5352\u4e8e\u82f1\u56fd\u4f26\u6566\u3002\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\u6700\u5c0f\u7684\u513f\u5b50\uff08\u6392\u884c\u7b2c\u5341\u4e00\uff09\uff0c\u4e3a\u5176\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u592b\u4eba Anna Magdalena Wilcke \u6240\u751f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100191935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christian_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/100191935>,
        <https://musicbrainz.org/artist/470967b1-f9ef-4712-82df-6971b517ebdb>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Christian_Bach_by_Thomas_Gainsborough.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Christian_Bach.
doremus_artist:b35f09bf-1711-340a-9760-8868cbd54bc9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nogales,_Arizona>;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico;
    rdfs:comment
        "Charles Mingus (* 22. April 1922 in der US-Milit\u00e4rbasis Nogales, Arizona; \u2020 5. Januar 1979 in Cuernavaca, Mexiko) war ein US-amerikanischer Jazz-Kontrabassist sowie Bandleader und geh\u00f6rt zu den bedeutenden Komponisten des modernen Jazz."@de,
        "Charles Mingus (22 de Abril de 1922 \u2013 5 de Janeiro de 1979) foi um contrabaixista, compositor e ocasionalmente pianista de Jazz. Ele tamb\u00e9m ficou conhecido pelo seu ativismo contra a injusti\u00e7a racial. Mingus \u00e9 geralmente colocado entre os grandes nomes do Jazz, gravando v\u00e1rios \u00e1lbuns muito apreciados pelos amantes do estilo. As suas melodias n\u00e3o s\u00e3o muitas vezes regravadas devido \u00e0 sua natureza pouco convencional. No entanto, Mingus foi tamb\u00e9m um influente e criativo m\u00fasico, convidando para a sua banda artistas talentosos e, por vezes, menos conhecidos, que ele achou que reuniam as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para a integrar."@pt,
        "Charles Mingus (Nogales, 22 de abril de 1922-Cuernavaca, 5 de enero de 1979) fue un contrabajista, compositor, director de big band y pianista estadounidense de jazz. Tambi\u00e9n fue conocido como un activista en contra del racismo."@es,
        "Charles Mingus Jr. (April 22, 1922 \u2013 January 5, 1979) was an American jazz double bassist, composer and bandleader. His compositions retained the hot and soulful feel of hard bop, drawing heavily from black gospel music and blues, while sometimes containing elements of Third Stream, free jazz, and classical music. He once cited Duke Ellington and church as his main influences."@en,
        "Charles Mingus Jr. (ur. 22 kwietnia 1922 w Nogales, zm. 5 stycznia 1979 w Cuernavaca) \u2013 ameryka\u0144ski kontrabasista jazzowy, kompozytor, bandlider i pianista. By\u0142 tak\u017ce znanym aktywist\u0105 antyrasistowskim."@pl,
        "Charles Mingus jr. (Nogales (militaire basis, Arizona), 22 april 1922 \u2013 Cuernavaca (Mexico), 5 januari 1979) was een Afro-Amerikaanse contrabassist, pianist, componist en orkestleider die met name in de late jaren vijftig en de vroege jaren zestig een van de toonaangevende figuren in de jazz was. Kenmerkend voor het werk van Mingus is de combinatie van in de big band- en rhythm-and-blues-traditie gewortelde arrangementen met bebop-achtige, maar ook vrije improvisaties. Zijn band vormde de springplank voor jazzvernieuwers als Eric Dolphy en Rahsaan Roland Kirk."@nl,
        "Charlie Mingus (22 avril 1922 \u2013 5 janvier 1979) est un contrebassiste, compositeur, et pianiste de jazz am\u00e9ricain. Il \u00e9tait aussi connu pour son engagement antiraciste. Il a apport\u00e9 une contribution majeure au jazz, \u00e0 la fois en qualit\u00e9 de compositeur et chef d'orchestre, mais aussi en tant qu'instrumentiste. De nombreux musiciens sont pass\u00e9s par ses diff\u00e9rentes formations pour ensuite se lancer dans des carri\u00e8res impressionnantes. Ses compositions, bien que m\u00e9lodiques et marquantes, ne sont pas souvent reprises, ce qui est peut-\u00eatre d\u00fb \u00e0 leur caract\u00e8re non conventionnel."@fr,
        "\u0427\u0430\u0301\u0440\u043b\u044c\u0437 \u041c\u0438\u0301\u043d\u0433\u0443\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Mingus, \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u041c\u0438\u043d\u0433\u0443\u0441-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Mingus Jr.; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1922, \u041d\u043e\u0433\u0430\u043b\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0430 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1979, \u041a\u0443\u044d\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043a\u0430, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u041c\u0438\u043d\u0433\u0443\u0441\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0431\u043e\u043f\u0430 \u0438 \u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b \u0441 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u00ab\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430\u00bb, \u0444\u0440\u0438-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041c\u0438\u043d\u0433\u0443\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0438 \u043a \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u043d \u043e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0414\u044e\u043a\u0430 \u042d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30df\u30f3\u30ac\u30b9\uff08Charles Mingus\u30011922\u5e744\u670822\u65e5 - 1979\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u6f14\u594f\u5bb6\uff08\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30fb\u6642\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\uff09\u3002\u4eba\u7a2e\u9694\u96e2\u53cd\u5bfe\u904b\u52d5\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u660e\u683c\u65af\uff08Charles Mingus\uff0c1922\u5e744\u670822\u65e5\uff0d1979\u5e741\u67085\u65e5\u3015\uff0c\u53c8\u53eb\u67e5\u7406\u00b7\u660e\u683c\u65af\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u7235\u58eb\u8d1d\u65af\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4e50\u961f\u9886\u961f\uff0c\u6709\u65f6\u8fd8\u662f\u94a2\u7434\u624b\u3002\u4ed6\u4e5f\u56e0\u4e3a\u6fc0\u70c8\u53cd\u5bf9\u79cd\u65cf\u4e3b\u4e49\u800c\u8457\u79f0\u3002 \u62e5\u6709\u81ea\u4f20\u300a\u793e\u4f1a\u5e95\u5c42\u4e4b\u4e0b\u300b\u56e0\u7ed9\u5531\u7247\u300a\u8ba9\u6211\u4eec\u7684\u5b69\u5b50\u542c\u97f3\u4e50\u300b\u5199\u5c01\u5957\u7559\u8a00\u83b7\u5f97\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111286947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Mingus>,
        <http://viaf.org/viaf/111286947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3b8e107-abe8-4743-b6a3-4a4ee995e71f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Mingus_1976_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Mingus.
doremus_artist:b3e32283-16a1-3bbb-9807-96af0c7631b3
owl:sameAs viaf:61811891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811891>.
doremus_artist:b44425cd-d707-3d90-8044-132c9cd98ac8
    dbp:birthPlace dbr:Marylebone;
    dbp:deathPlace dbr:Hawick;
    rdfs:comment
        "John Renbourn (* 8. August 1944 in Torquay, Devon; \u2020 26. M\u00e4rz 2015 in Hawick, Schottland) war ein britischer Folk-S\u00e4nger und -Gitarrist, der vor allem als Mitglied der Band Pentangle in den 1960er und '70er Jahren bekannt wurde. Charakteristisch f\u00fcr seine Spielweise war sein rundes, filigranes Fingerpicking. Neben Bert Jansch und Davey Graham galt er als herausragender Vertreter des sogenannten \u201eFolk-Baroque\u201c. Gelegentlich verwendete Renbourn auch Sitar und elektrische Gitarre in seinen Aufnahmen."@de,
        "John Renbourn (8 August 1944 \u2013 26 March 2015) was an English guitarist and songwriter. He was possibly best known for his collaboration with guitarist Bert Jansch as well as his work with the folk group Pentangle, although he maintained a solo career before, during and after that band's existence (1967\u20131973). While most commonly labelled a folk musician, Renbourn's musical tastes and interests took in early music, classical music, jazz, blues and world music. His most influential album, Sir John Alot (1968), featured his take on tunes from the Medieval era."@en,
        "John Renbourn (Marylebone, 8 de agosto de 1944 - Hawick, 26 de marzo de 2015) fue un guitarrista y compositor brit\u00e1nico. Conocido sobre todo por su colaboraci\u00f3n con Bert Jansch en el grupo Pentangle, mantuvo antes, despu\u00e9s y durante su prol\u00edfica carrera en solitario. Aun etiquetado como m\u00fasico folk, los gustos e intereses de John fueron tambi\u00e9n la m\u00fasica antigua, el blues, la world music y la m\u00fasica medieval (como atestig\u00fca el disco Sir John Alot (1968))."@es,
        "John Renbourn (Marylebone, Londen, 8 augustus 1944 \u2013 Hawick, 26 maart 2015) was een Brits gitarist en songwriter. Renbourn is wellicht het best bekend voor zijn samenwerking met gitarist Bert Jansch en zijn werk met de folkgroep Pentangle, hoewel hij een solocarri\u00e8re onderhield, zowel v\u00f3\u00f3r, tijdens en na het bestaan van die band (1967-1973). Terwijl hij het meest bestempeld was als een folkmuzikant, was de muzikale smaak van Renbourn ook gericht op oude muziek, klassieke muziek, blues en wereldmuziek. Zijn belangrijkste album, Sir John Veel (1968), bevat liederen uit het middeleeuwse tijdperk."@nl,
        "John Renbourn est un guitariste anglais n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Marylebone (nord de Londres, Angleterre) et mort le 26 mars 2015 \u00e0 Hawick (\u00c9cosse). Guitariste, auteur-compositeur britannique, John Renbourn est mieux connu du public britannique pour ses collaborations avec le guitariste Bert Jansch, ainsi que pour son travail au sein du groupe folk Pentangle, mais a toujours men\u00e9 une carri\u00e8re solo avant, pendant et apr\u00e8s l'activit\u00e9 du groupe (1967-1973). \u00c0 ce titre, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des principaux inventeurs du folk baroque (en), ou blues baroque, mouvement musical \u00e9ph\u00e9m\u00e8re des ann\u00e9es soixante qui, \u00e0 la suite de Davey Graham, tenta de complexifier des structures m\u00e9lodiques et rythmiques issues du folk-blues am\u00e9ricain en leur adjoignant des harmonies et des contrepoints issus de l'h\u00e9r"@fr,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 grandi maestri della chitarra folk, influenzato dalla tradizione blues americana, dalla musica medievale, dalla musica classica e dal revival folk degli anni '70, ha creato un genere unico da cui diverse generazioni di chitarristi attingono continuamente. Conosciuto principalmente come membro dei Pentangle e per la sua collaborazione con Bert Jansch, ha avuto una grande carriera solista prima, durante e dopo l'esistenza della band. Pur essendo considerato uno dei maggiori chitarristi della sua epoca ha sempre avuto nei confronti della musica e della creativit\u00e0 un atteggiamento molto distante dalle patinature dello Star System, dimostrando negli anni una sincerit\u00e0 che gli viene riconosciuta dai fan di tutto il mondo."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ec\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\uff08John Renbourn, 1944\u5e748\u67088\u65e5 - 2015\u5e743\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30da\u30f3\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u306b\u304a\u3051\u308b\u6d3b\u52d5\u3001\u306a\u3089\u3073\u306b\u3001\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e4\u30f3\u30b7\u30e5\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306f\u6709\u540d\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5(1967 - 1973)\u4ee5\u524d\u3088\u308a\u3001\u307e\u305f\u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5\u4e2d\u3082\u4e26\u884c\u3057\u3066\u3001\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002 \u4e00\u822c\u306b\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u53e4\u697d\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u5fc3\u3092\u6301\u3061\u3001\u97f3\u697d\u6027\u3082\u305d\u308c\u3092\u6307\u5411\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u300cSir John Alot\u300d(1968)\u3067\u306f\u4e2d\u4e16\u306e\u697d\u66f2\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002 2015\u5e743\u670826\u65e5\u306b\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u300270\u6b73\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:43024497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Renbourn>,
        <http://viaf.org/viaf/43024497>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e64ce27-3326-49ac-abf0-494c63979c96>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnRenbournNewBedfordSummerfest2005..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Renbourn.
doremus_artist:b5b2568b-c2d9-3e13-862a-79938ca0cb5b
    owl:sameAs viaf:10045046;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045046>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3a2da2a-2a0d-4fa9-90f2-66fa162aa8f4>.
doremus_artist:b77686a5-2be9-3f62-9774-fcb58841c8b9
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Pedro Laurenz (* 10. Oktober 1902 in Buenos Aires; \u2020 7. Juli 1972 in Buenos Aires; eigentlich Pedro Blanco Acosta) war ein argentinischer Musiker (Bandoneonist, Violinist), Arrangeur, Bandleader und Komponist des Tango."@de,
        "Pedro Laurenz (born Pedro Blanco Acosta) was a bandoneon player, director and composer of Argentine tango music. He was born on October 10, 1902, and died on July 7, 1972. He was the creator of the classic tango songs Mala junta, Risa loca, Milonga de mis amores, Mal de amores and Berret\u00edn."@en,
        "Pedro L\u00e1urenz (Buenos Aires, 10 de octubre de 1902 - Buenos Aires 7 de julio de 1972) fue un destacado bandoneonista, director y compositor argentino de tango. Integr\u00f3 el c\u00e9lebre sexteto de Julio de Caro y la primera formaci\u00f3n del Quinteto Real (L\u00e1urenz-Salg\u00e1n-De L\u00edo-Francini-Ferro), formado en 1959 y a\u00fan hoy activo. En la D\u00e9cada de Oro del tango dirigi\u00f3 una conocida orquesta que actu\u00f3 entre 1934 y 1953, en la que se destac\u00f3 el cantante Alberto Podest\u00e1. Compuso entre otros, los tangos: Amurado, Como dos extra\u00f1os, Berret\u00edn, Mala junta, Milonga de mis amores, Mal de amores y Risa loca."@es,
        "\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30e9\u30a6\u30ec\u30f3\u30b9 (Pedro Laurenz, 1902\u5e7410\u670810\u65e5 - 1972\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27250371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pedro_Laurenz>,
        <http://viaf.org/viaf/27250371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d73cab5-fe7e-47fa-846a-6ed5b0956a60>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pedro_Laurenz.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pedro_Laurenz.
doremus_artist:b83d1293-2504-3fe5-8890-022ea5b7a51a
owl:sameAs viaf:11115072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11115072>.
doremus_artist:b8cc85c8-20ad-3dda-901f-461042c7d710
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Bernard Herrmann (* 29. Juni 1911 in New York City; \u2020 24. Dezember 1975 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Dirigent und Komponist, der durch seine Filmkompositionen bekannt wurde. Besondere Ber\u00fchmtheit erlangte Herrmann durch seine Zusammenarbeit mit Regisseur Alfred Hitchcock, f\u00fcr den er unter anderem die Musik zum Filmklassiker Psycho komponierte."@de,
        "Bernard Herrmann (New York, 29 juni 1911 - Hollywood, 24 december 1975) was een Amerikaans componist. Hij wordt gerekend tot de grote filmcomponisten van de 20e eeuw. Herrmann is vooral bekend van zijn samenwerking met Alfred Hitchcock. Alhoewel hij voornamelijk bekend is van zijn werk voor de film, componeerde hij tevens de muziek voor radio- en televisieprogramma's en voor balletten, en staan er ook een opera en een cantate op zijn naam."@nl,
        """Bernard Herrmann (Nova Iorque, 29 de Junho de 1911 - Los Angeles, 23 de Dezembro de 1975), foi um compositor de m\u00fasicas. Teve suas trilhas encaixadas nos filmes Citizen Kane, Kill Bill vol. 1 de Quentin Tarantino, Taxi Driver de Martin Scorsese, e em diversos filmes de Alfred Hitchcock (notadamente a famosa trilha sonora de "Psicose" (Psycho))."""@pt,
        "Bernard Herrmann (Nueva York, 29 de junio de 1911 \u2013 Los \u00c1ngeles, 24 de diciembre de 1975) fue un compositor estadounidense especializado en el g\u00e9nero cinematogr\u00e1fico. Galardonado con un premio de la Academia a la mejor m\u00fasica de pel\u00edcula dram\u00e1tica por su trabajo, El hombre que vendi\u00f3 su alma (The Devil and Daniel Webster, 1941), es principalmente conocido por sus colaboraciones con Orson Welles (Ciudadano Kane, La guerra de los mundos) y con Alfred Hitchcock, director con el que Herrmann cosechar\u00e1 la mayor\u00eda de sus grandes \u00e9xitos (V\u00e9rtigo, The Man Who Knew Too Much, Psicosis)."@es,
        "Bernard Herrmann (born Max Herman; June 29, 1911 \u2013 December 24, 1975) was an American composer best known for his work in composing for motion pictures. As a conductor, he championed the music of lesser-known composers."@en,
        "Bernard Herrmann (ur. 29 czerwca 1911 w Nowym Jorku, zm. 24 grudnia 1975 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Bernard Herrmann, n\u00e9 le 29 juin 1911 \u00e0 New York, \u00c9tats-Unis et mort le 24 d\u00e9cembre 1975 \u00e0 Los Angeles, est un compositeur et chef d\u2019orchestre am\u00e9ricain. Il doit sa r\u00e9putation internationale aux musiques qu'il \u00e9crivit pour les films d'Alfred Hitchcock. Il d\u00e9buta \u00e0 Hollywood en 1940 en composant la musique du film Citizen Kane d'Orson Welles. Il fut red\u00e9couvert \u00e0 la fin de sa vie par la g\u00e9n\u00e9ration du nouvel Hollywood pour laquelle il \u00e9crivit et dirigea ses derni\u00e8res partitions (Taxi Driver de Martin Scorsese). Il s\u2019illustra aussi par ses compositions et directions pour la radio et la t\u00e9l\u00e9vision. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands compositeurs de l'histoire du septi\u00e8me art."@fr,
        "Uno dei pi\u00f9 grandi autori di colonne sonore cinematografiche, ha lavorato con Alfred Hitchcock, Orson Welles, Fran\u00e7ois Truffaut, Brian De Palma, Martin Scorsese."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0425\u0435\u0440\u0440\u043c\u0430\u043d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bernard Herrmann; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1911, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1975, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, BAFTA \u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u041e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0435\u0440\u0440\u043c\u0430\u043d\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0411\u0430\u0434\u0430\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438 \u0438 \u00abThe Beatles\u00bb (\u00abEleanor Rigby\u00bb), \u043d\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u044e\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 (\u043d\u0430\u043f\u0440., \u00ab\u0423\u0431\u0438\u0442\u044c \u0411\u0438\u043b\u043b\u0430\u00bb \u041a\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\uff08Bernard Herrmann, 1911\u5e746\u670829\u65e5 - 1975\u5e7412\u670824\u65e5\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d2\u30c3\u30c1\u30b3\u30c3\u30af\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\uff08\u300e\u3081\u307e\u3044\u300f\u3001\u300e\u5317\u5317\u897f\u306b\u9032\u8def\u3092\u53d6\u308c\u300f\u306a\u3069\uff09\u3084\u300e\u5e02\u6c11\u30b1\u30fc\u30f3\u300f\u3001\u300e\u30b1\u30fc\u30d7\u30fb\u30d5\u30a3\u30a2\u30fc\u300f\u3001\u300e\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u300f\uff08\u907a\u4f5c\u3068\u306a\u3063\u305f\uff09\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u4f5c\u54c1\u306b\u97f3\u697d\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4f2f\u7eb3\u5fb7\u00b7\u8d6b\u5c14\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBernard Herrmann\uff0c1911\u5e746\u670829\u65e5\uff0d1975\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021941\u5e74\u56e0\u300a\u9ed1\u591c\u715e\u661f\u300b\uff08The Devil and Daniel Webster\uff09\u4e00\u7247\u914d\u4e50\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u30021958\u5e74\u4ed6\u4e3a\u5f71\u7247\u300a\u8ff7\u9b42\u8bb0\u300b\u8c31\u5199\u7684\u914d\u4e50\uff0c\u88ab\u5217\u5165\u300aAFI\u767e\u5e74\u767e\u5927\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u300b\u3002\u4ed6\u914d\u66f2\u7684\u8457\u540d\u5f71\u7247\u8fd8\u6709\u300a\u516c\u6c11\u51ef\u6069\u300b\u3001\u300a\u51fa\u79df\u8f66\u53f8\u673a\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12491561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Herrmann>,
        <http://viaf.org/viaf/12491561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74cad662-0eb6-4044-908e-04680457957a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Herrmann.
doremus_artist:b9694afa-a2ab-3820-a7b7-721633fcb46e
    owl:sameAs viaf:7587426;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7587426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:lhan_Mimarolu.
doremus_artist:ba763815-297b-370b-80f7-3a69011774ec
owl:sameAs viaf:59352788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59352788>.
doremus_artist:bb2f73bc-8636-3a9b-9c59-7b2d88a2250d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Alfred Louis Charles de Musset (Paris, 11 de Dezembro de 1810 \u2014 Paris, 2 de Maio de 1857) foi um poeta, novelista e dramaturgo franc\u00eas do s\u00e9culo XIX, um dos expoentes mais conhecidos do per\u00edodo liter\u00e1rio conhecido como o Romantismo. Diz-se que ele foi "o mais cl\u00e1ssico dos rom\u00e2nticos e o mais rom\u00e2ntico dos cl\u00e1ssicos". O seu estilo influenciou profundamente a literatura europeia, tendo surgido m\u00faltiplos seguidores, entre os quais se conta o poeta portugu\u00eas Fausto Guedes Teixeira, o expoente m\u00e1ximo do neo-romantismo na poesia lus\u00f3fona."""@pt,
        "Alfred Louis Charles de Musset (ur. 11 grudnia 1810 w Pary\u017cu, zm. 2 maja 1857 tam\u017ce) \u2013 francuski poeta, dramaturg, prozaik, przedstawiciel romantyzmu, cz\u0142onek Akademii Francuskiej. Chocia\u017c sztuki Musseta by\u0142y w wi\u0119kszo\u015bci niedoceniane za jego \u017cycia, od pocz\u0105tku XX wieku s\u0105 z powodzeniem grane na wielu scenach \u015bwiata. Alfred de Musset wciela\u0142 w \u017cycie postaw\u0119 artystyczn\u0105, jak\u0105 by\u0142 dandyzm. Wykazywa\u0142 zdolno\u015bci w sztukach plastycznych, st\u0105d te\u017c nie by\u0142 pewien, jak\u0105 drog\u0119 w sztuce ma obra\u0107."@pl,
        "Alfred Louis Charles de Musset-Pathay (French: [al.f\u0281\u025bd d\u0259 my.s\u025b]; 11 December 1810 \u2013 2 May 1857) was a French dramatist, poet, and novelist. Along with his poetry, he is known for writing the autobiographical novel La Confession d'un enfant du si\u00e8cle (The Confession of a Child of the Century)."@en,
        "Alfred de Musset (* 11. Dezember 1810 in Paris; \u2020 2. Mai 1857 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Er gilt als einer der Gro\u00dfen unter den franz\u00f6sischen Romantikern."@de,
        "Alfred de Musset est un po\u00e8te et un dramaturge fran\u00e7ais de la p\u00e9riode romantique, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1810 \u00e0 Paris, o\u00f9 il est mort le 2 mai 1857. Lyc\u00e9en brillant, il s\u2019int\u00e9resse ensuite, entre autres, au Droit et \u00e0 la M\u00e9decine, mais abandonne vite ses \u00e9tudes sup\u00e9rieures pour se consacrer \u00e0 la litt\u00e9rature \u00e0 partir de 1828-1829. Il fr\u00e9quente les po\u00e8tes du C\u00e9nacle de Charles Nodier et publie \u00e0 19 ans Contes d'Espagne et d'Italie, son premier recueil po\u00e9tique. Il commence alors \u00e0 mener une vie de \u00ab dandy d\u00e9bauch\u00e9 \u00bb, marqu\u00e9e par sa liaison avec George Sand, tout en \u00e9crivant des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre : \u00c0 quoi r\u00eavent les jeunes filles ? en 1832, Les Caprices de Marianne en 1833, puis son chef-d'\u0153uvre, le drame romantique Lorenzaccio, Fantasio et On ne badine pas avec l'amour. Il publie parall\u00e8lement de"@fr,
        "Louis Charles Alfred de Musset (Parijs, 11 december 1810 \u2013 aldaar, 2 mei 1857) was een Frans romantisch dichter, toneel- en romanschrijver."@nl,
        "Louis-Charles-Alfred de Musset (Par\u00eds, 11 de diciembre de 1810 \u2013 ib\u00eddem, 2 de mayo de 1857) fue un escritor y dramaturgo franc\u00e9s del romanticismo."@es,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0434\u0435 \u041c\u044e\u0441\u0441\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Alfred de Musset), 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1810, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 2 \u043c\u0430\u044f 1857, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u0644\u0648\u064a \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0623\u0644\u0641\u0631\u062f \u062f\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0647 -\u0628\u0627\u062a\u0627\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Louis Charles Alfred de Musset-Pathay) (\u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1810 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 2 \u0645\u0627\u064a\u0648 1857) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a. \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0634\u0639\u0631\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0647: \u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641\u0627\u062a \u0637\u0641\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 (La Confession d'un enfant du si\u00e8cle)\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0633\u064a\u0631\u0629 \u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0644\u0647."@ar,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30c3\u30bb\uff08Alfred Louis Charles de Musset, 1810\u5e7412\u670811\u65e5 - 1857\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002\u8a69\u3001\u5c0f\u8aac\u3001\u622f\u66f2\u306a\u3069\u3092\u5e83\u304f\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u723e\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u5fb7\u00b7\u7e46\u585e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlfred de Musset\uff0c\u5168\u540d\uff1aAlfred Louis Charles de Musset-Pathay\uff0c1810\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d1857\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u8cb4\u65cf\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aaa\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54151927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_de_Musset>,
        <http://viaf.org/viaf/316400772>,
        <http://viaf.org/viaf/54151927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1f417ce-3fc3-4c95-99b3-c2c1f4d93d10>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_de_musset.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_de_Musset.
doremus_artist:bb81736a-aff1-332b-ba02-5f266df1a5e9
    owl:sameAs viaf:59349995;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59349995>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b97c955-d4e2-4de6-82c5-44c562cd9f98>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jen_Hubay.
doremus_artist:bbb777a3-829c-3ccc-b94a-12261ca6679d
    rdfs:comment
        "Daniel Deshays est un ing\u00e9nieur du son, professeur, essayiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49386047;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Deshays>,
        <http://viaf.org/viaf/49386047>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Deshays.
doremus_artist:bbd36350-8d58-3c77-baa6-f36b81bfc493
    dbp:birthPlace dbr:Fumay;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Pol Henri Plan\u00e7on (12 June 1851 \u2013 11 August 1914) was a distinguished French operatic bass (basse chantante). He was one of the most acclaimed singers active during the 1880s, 1890s and early 20th century\u2014a period often referred to as the "Golden Age of Opera". In addition to being among the earliest international opera stars to have made recordings, he was a versatile singer who performed roles ranging from Sarastro in Mozart's The Magic Flute of 1791 through to core bass parts composed in the 19th century by Meyerbeer, Gounod, Verdi and Wagner, among others."""@en,
        "Pol Plan\u00e7on (* 12. Juni 1851 in Fumay, Ardennes; \u2020 11. August 1914 in Paris; eigentlich Paul-Henri Plan\u00e7on) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Pol Plan\u00e7onFichier:PolPlancon Portrait.jpg Pol Plan\u00e7on est un artiste lyrique (basse) fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 juin 1851 \u00e0 Fumay (Ardennes) et mort le 12 ao\u00fbt 1914 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:12492549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pol_Plan\u00e7on>,
        <http://viaf.org/viaf/12492549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/201882d3-4f01-4258-ae91-5d59a808c717>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pol_Henri_Plançon,_portrait_by_Benque.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pol_Plançon.
doremus_artist:bc294c29-47fa-374b-9b0a-4aa48c98e2d0
    dbp:birthPlace dbr:Jonschwil;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Gallen>;
    rdfs:comment
        "Notker (ook Notger of Notgerus) de Stotteraar (ook Balbulus of van Sankt-Gallen) (Heiligau, ca. 840 - Sankt Gallen, 912) was een vroeg-middeleeuws auteur, componist, po\u00ebet en benedictijnermonnik in de Abdij van Sankt Gallen. Hij is de patroon van de muzikanten en wordt aangeroepen tegen het stotteren. Hij werd zaligverklaard in 1512. Zijn feestdag is op 6 april, maar in Sankt Gallen wordt hij ook op 7 mei gevierd."@nl,
        "Notker Balbulus (J\u0105ka\u0142a) (ur. ok. 840 prawd. w Jonschwil, zm. 6 kwietnia 912 w Sankt Gallen) \u2013 benedyktyn (OSB) i kronikarz z czas\u00f3w Karola Wielkiego, kompozytor, poeta i teoretyk muzyki, b\u0142ogos\u0142awiony Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. Jego kult zosta\u0142 zatwierdzony w 1624 roku. Wspomnienie liturgiczne b\u0142. Notkera obchodzone jest w Ko\u015bciele rzymskokatolickim w dzienn\u0105 pami\u0105tk\u0119 \u015bmierci. R\u00f3wnie\u017c ewangelicy wspominaj\u0105 b\u0142ogos\u0142awionego tego dnia. Uroczysto\u015bci w dieceji Sankt Gallen obchodzone s\u0105 9 maja."@pl,
        "Notker I. von St. Gallen, auch Notker Balbulus oder Notker Poeta (dt. Notker der Stammler oder Notker der Dichter) genannt, (* um 840 in Elgg oder Jonschwil; \u2020 6. April 912 in der F\u00fcrstabtei St. Gallen) war ein bedeutender Gelehrter und Dichter der karolingischen Zeit. Sein Leben wird von Ekkehard IV. in dessen Casus sancti Galli geschildert."@de,
        "Notker le B\u00e8gue (en latin Notker Balbulus ), ou Notker de Saint-Gall, n\u00e9 vers 840, mort le 6 avril 912, est un moine de l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Saint-Gall, musicien, \u00e9crivain, po\u00e8te, surtout connu pour ses travaux musicaux, et \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme l'auteur des Gesta Karoli Magni, recueil d'anecdotes sur la vie de Charlemagne dont certaines b\u00e9n\u00e9ficient encore d'une assez grande notori\u00e9t\u00e9."@fr,
        """Notker the Stammerer (Latin: Notcerus Balbulus; c. 840 \u2013 6 April 912 AD), also called Notker I, Notker the Poet or Notker of Saint Gall, was a musician, author, poet, and Benedictine monk at the Abbey of Saint Gall in modern Switzerland. He is commonly accepted to be the "Monk of Saint Gall" (Monachus Sangallensis) who wrote De Carolo Magno, a book of anecdotes about the Emperor Charlemagne."""@en,
        """Notker, o Gago, O.S.B. (em latim: Notker Balbulus), conhecido ainda como Notker I, Notker, o Poeta e Notker de S\u00e3o Galo, foi um m\u00fasico, poeta e monge beneditino na Abadia de S\u00e3o Galo, no territ\u00f3rio da moderna Su\u00ed\u00e7a. \u00c9 geralmente creditado como sendo o "monge de S\u00e3o Galo" ("Monachus Sangallensis") que assinou a obra "De Carolo Magno", um livro de anedotas sobre o imperador Carlos Magno."""@pt,
        """Notkerus Balbulus, Notker Balbulus o tambi\u00e9n Notker de San Gall (ca. 840 - 912) fue un monje de la Abad\u00eda de San Galo, poeta y compositor de m\u00fasica. Su nombre Balbulus es un apodo que significa "el Tartamudo"."""@es,
        "\u041d\u043e\u0301\u0442\u043a\u0435\u0440 \u0417\u0430\u0438\u043a\u0430 (\u043b\u0430\u0442. Notker Balbulus, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 840 \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 912), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u043e\u0442\u043a\u0435\u0440 I \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2014 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445-\u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044f, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a. \u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c\u044e \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 1512 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c \u2014 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:27863792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Notker_the_Stammerer>,
        <http://viaf.org/viaf/27863792>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Notker_der_Stammler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Notker_the_Stammerer.
doremus_artist:bc4c2d73-377c-3a27-83ee-91b5003b1f1d
owl:sameAs viaf:71511672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71511672>.
doremus_artist:bcd2fc01-c7b9-333d-a310-affbfe177b19
owl:sameAs viaf:44465838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44465838>.
doremus_artist:bcfbc4f8-302c-3f3a-9206-74fcc6a53f0d
owl:sameAs viaf:76649302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76649302>.
doremus_artist:bed4631b-3d33-3bd8-a9ed-fc7b64ea3db8
owl:sameAs viaf:79803252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79803252>.
doremus_artist:bee4cb9f-3231-32be-8771-4ffb509847fe
    dbp:birthPlace dbr:Louňovice_pod_Blaníkem;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Jan (Johann Lukas Ignatius) Dismas Zelenka (Lou\u0148ovice pod Blan\u00edkem (Duits: Launowitz in Bohemen), 16 oktober 1679 \u2013 Dresden, 23 december 1745) was een Boheems contrabassist en componist."@nl,
        "Jan Dismas Zelenka (16 octobre 1679 \u00e0 Lou\u0148ovice pr\u00e8s de Blan\u00edkem en Boh\u00eame, - 23 d\u00e9cembre 1745 \u00e0 Dresde) est un compositeur boh\u00e9mien de l'\u00e9poque baroque. Avec le P\u00e8re Cernohorsky, il est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important compositeur tch\u00e8que de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Jan Dismas Zelenka (1679-1745) \u2013 by\u0142 czeskim, niemieckoj\u0119zycznym kompozytorem epoki p\u00f3\u017anego baroku."@pl,
        "Jan Dismas Zelenka (Lou\u0148ovice pod Blan\u00edkem, atual Rep\u00fablica Checa, 16 de outubro de 1679 \u2013 Dresden, 22 de dezembro de 1745) foi um compositor barroco bo\u00eamio."@pt,
        "Jan Dismas Zelenka (Lunovice, Bohemia, 16 de octubre de 1679 \u2013 Dresde, 22 de diciembre de 1745) fue un compositor barroco checo."@es,
        "Jan Dismas Zelenka (Taufname Jan Luk\u00e1\u0161 Zelenka; * getauft 16. Oktober 1679 in Launiowitz, B\u00f6hmen; \u2020 23. Dezember 1745 in Dresden) war ein b\u00f6hmischer Barockkomponist."@de,
        "Jan Dismas Zelenka (baptised Jan Luk\u00e1\u0161 Zelenka; 16 October 1679 \u2013 23 December 1745), also known as Johann Dismas Zelenka, was a Czech composer and musician of the Baroque period. His music is admired for its harmonic inventiveness and counterpoint."@en,
        "\u042f\u043d \u0414\u0438\u0441\u043c\u0430\u0441 \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Jan Dismas Zelenka, 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1679, \u041b\u043e\u0443\u043d\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1745, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\uff08Jan Dismas Zelenka, 1679\u5e7410\u670816\u65e5 - 1745\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u56fd\u306e\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u306b\u4ed5\u3048\u3001\u5bae\u5ef7\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4e3b\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u5bae\u5ef7\u526f\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u591a\u6570\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3060\u3063\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\uff09\u3068\u306f\u9762\u8b58\u304c\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u304c\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\u3092\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u5931\u308f\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u907a\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u304c\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u306e\u300e6\u3064\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308b\u7d39\u4ecb\u306a\u3069\u304b\u3089\u300120\u4e16\u7d00\u4e2d\u8449\u4ee5\u964d\u306b\u306a\u3063\u3066\u6539\u3081\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u626c\u00b7\u8fea\u65af\u9a6c\u65af\u00b7\u6cfd\u4f26\u5361\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan Dismas Zelenka \uff0c1679\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d1745\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u4ece\u8036\u7a23\u4f1a\u58eb\u63a5\u53d7\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c1710\u5e74\u5230\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\uff0c\u671f\u95f4\u66fe\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4ece\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5bcc\u514b\u65af\u5b66\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u7ed3\u8bc6\u4e86\u5df4\u8d6b\u5e76\u4e0e\u4e4b\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\u30021745\u5e74\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u901d\u4e16\u3002 \u6cfd\u4f26\u5361\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u8fd0\u7528\u4e86\u5a34\u719f\u7684\u5bf9\u4f4d\u6280\u5de7\uff0c\u4f53\u73b0\u4e86\u5d07\u9ad8\u7684\u60c5\u611f\u3002\u4ece\u4e0a\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\u8d77\uff0c\u6cfd\u4f26\u5361\u7684\u97f3\u4e50\u5f97\u5230\u4e86\u5e7f\u6cdb\u7684\u590d\u5174\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5728\u4e2d\u6b27\u5404\u56fd\u3002\u5b66\u8005\u83b1\u5e0c\u5c06\u5176\u4f5c\u54c1\u5206\u7c7b\u7528\u7528 ZWV \u7f16\u53f7\u3002 
* Wolfgang Reich: Jan Dismas Zelenka \u2013 Thematisch-systematisches Verzeichnis der musikalischen Werke (ZWV). S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden 1985 \u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u6709\uff1a"""@zh;
    owl:sameAs viaf:32793075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka>,
        <http://viaf.org/viaf/32793075>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34a4fc02-82fb-4168-9787-ab5e10a662f2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Dismas_Zelenka_-_memorial_plaque_LPB.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan_Dismas_Zelenka.
doremus_artist:c02d29d9-0ab1-376e-a104-ae6184064092
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633_2010) \u0641\u064a\u0644\u0643\u0633 \u0645\u0646\u062f\u0644\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Felix Mendelssohn) \u0647\u0648 "\u0641\u064a\u0644\u0643\u0633 \u0645\u0646\u062f\u0644\u0648\u0633\u0646 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u062f\u0649" \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 "\u0628\u0641\u064a\u0643\u0644\u0633 \u0645\u0646\u062f\u0644\u0633\u0648\u0646" (3 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1809 -4 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1847) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0630\u0627\u0626\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062a\u060c \u0641\u062c\u062f\u0647 \u0647\u0648 "\u0645\u0648\u0633\u0649 \u0645\u0646\u062f\u0644\u0633\u0648\u0646" \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631."""@ar,
        "Felix Mendelssohn (Hamburgo, 3 de febrero de 1809-Leipzig, 4 de noviembre de 1847), cuyo nombre completo era Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy, fue un compositor, director de orquesta y pianista de m\u00fasica rom\u00e1ntica alem\u00e1n."@es,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy (* 3. Februar 1809 in Hamburg; \u2020 4. November 1847 in Leipzig) war ein deutscher Komponist, Pianist und Organist. Er gilt als einer der bedeutendsten Musiker der Romantik und setzte als Dirigent neue Standards, die das Selbstverst\u00e4ndnis des Dirigierens bis heute ma\u00dfgeblich mitpr\u00e4gen."@de,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy (German: [\u02c8ja\u02d0k\u0254p \u02c8lu\u02d0tv\u026a\u00e7 \u02c8fe\u02d0l\u026aks \u02c8m\u025bndl\u0329szo\u02d0n ba\u0281\u02c8t\u0254ldi]; 3 February 1809 \u2013 4 November 1847 (aged 38)), born and widely known as Felix Mendelssohn, was a German composer, pianist, organist and conductor of the early Romantic period."@en,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy (Hamburg, 3 februari 1809 - Leipzig, 4 november 1847) was een Duits componist, dirigent, organist en pianist."@nl,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy (ur. 3 lutego 1809 w Hamburgu, zm. 4 listopada 1847 w Lipsku) \u2013 niemiecki kompozytor okresu romantyzmu."@pl,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy conhecido como Felix Mendelssohn (Hamburgo, 3 de fevereiro de 1809 \u2014 Leipzig, 4 de novembro de 1847) foi um compositor, pianista e maestro alem\u00e3o do in\u00edcio do per\u00edodo rom\u00e2ntico. Algumas das suas mais conhecidas obras s\u00e3o a su\u00edte Sonho de uma Noite de Ver\u00e3o (que inclui a famosa marcha nupcial), dois concertos para piano, o concerto para violino, cerca de 100 lieder, e os orat\u00f3rios S\u00e3o Paulo e Elijah entre outros."@pt,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy, plus couramment appel\u00e9 Felix Mendelssohn, n\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1809 \u00e0 Hambourg et mort le 4 novembre 1847 \u00e0 Leipzig, est un chef d'orchestre, pianiste et compositeur allemand du d\u00e9but de la p\u00e9riode romantique. Il est le petit-fils du philosophe Moses Mendelssohn et le fr\u00e8re de Fanny Mendelssohn, compositrice. Il est consid\u00e9r\u00e9 par Wagner, \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re repr\u00e9sentation de l\u2019\u00c9cossaise, comme un \u00ab paysagiste de premi\u00e8re classe \u00bb. Ce dernier \u00e9tait souvent tr\u00e8s dur avec Mendelssohn."@fr,
        "\u042f\u0301\u043a\u043e\u0431 \u041b\u044e\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u0301\u043d \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1809, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1847, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a7\u30fc\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy, 1809\u5e742\u67083\u65e5 - 1847\u5e7411\u67084\u65e5\uff09\u3001\u901a\u79f0\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u54f2\u5b66\u8005\u30e2\u30fc\u30bc\u30b9\u3092\u7956\u7236\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u3092\u59c9\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306f\u3001\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u5e7c\u5c11\u671f\u304b\u3089\u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5fa9\u8208\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8a2d\u7acb\u306a\u3069\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u97f3\u697d\u754c\u306b\u6975\u3081\u3066\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3084\u300c\u590f\u306e\u591c\u306e\u5922\u300d\u3001\u300c\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30eb\u306e\u6d1e\u7a9f\u300d\u3001\u7121\u8a00\u6b4c\u96c6\u306a\u3069\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u6570\u3005\u306e\u697d\u66f2\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u5bb6\u306f\u8a00\u308f\u308c\u306a\u304d\u8feb\u5bb3\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304f\u3001\u305d\u308c\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u3078\u306e\u6539\u5b97\u5f8c\u3082\u307b\u3068\u3093\u3069\u5909\u308f\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u72b6\u6cc1\u306b\u3082\u95a2\u308f\u3089\u305a\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u696d\u7e3e\u30fb\u5f71\u97ff\u529b\u306f\u6975\u3081\u3066\u5f37\u304f\u3001\u7d42\u751f\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u754c\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u3057\u3066\u541b\u81e8\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u6b7b\u5f8c\u306f\u518d\u3073\u53cd\u30e6\u30c0\u30e4\u4e3b\u7fa9\u306e\u3042\u304a\u308a\u3092\u53d7\u3051\u3066\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u3078\u306e\u8ca2\u732e\u306f\u904e\u5c0f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u518d\u8a55\u4fa1\u306e\u6a5f\u904b\u304c\u4e00\u5c64\u9ad8\u307e\u308a\u3092\u898b\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u5404\u00b7\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u8d39\u5229\u514b\u65af\u00b7\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u00b7\u5df4\u6258\u5c14\u8fea\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy\uff0c1809\u5e742\u67083\u65e5\uff0d1847\u5e7411\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u901a\u7a31\u8d39\u5229\u514b\u65af\u00b7\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\uff0c\u53c8\u8bd1\u5b5f\u5fb7\u5c14\u9882\u3001\u95e8\u767b\u601d\u5b8b\u3001\u68c9\u5e95\u8def\u65af\u5b59\u7b49\u3002\u5fb7\u56fd\u72b9\u592a\u88d4\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u6c49\u5821\u7684\u5bcc\u88d5\u5bb6\u5ead\uff0c\u901d\u4e8e\u83b1\u6bd4\u9521\u3002\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u662f\u5fb7\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e50\u6d3e\u6700\u5177\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2665666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Mendelssohn>,
        <http://viaf.org/viaf/2665666>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mendelssohn_Bartholdy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Felix_Mendelssohn.
doremus_artist:c0ba6922-3efd-313f-93a8-ef5e86d47b42
owl:sameAs viaf:78774370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78774370>.
doremus_artist:c15d6849-cfbc-368c-9c8b-3c564c3b8fcf
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Limay,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Amed\u00e9e-Ernest Chausson (Paris, 20 de janeiro de 1855 \u2014 Le Limay, 10 de junho de 1899) foi um compositor franc\u00eas. De origem aristocr\u00e1tica, estudou inicialmente Direito, e em 1880 ingressou no Conservat\u00f3rio de Paris, onde foi aluno de Massenet. Mais tarde, passou a receber aulas de C\u00e9sar Franck, que muito o influenciaria como compositor. \u00c9 autor de uma Sinfonia em Si bemol maior(1890), de um Concerto (Quinteto) para piano e quarteto de cordas(1891), de um Po\u00e8me para violino e orquestra(1896), da \u00f3pera Le Roi Arthus, e de v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es."@pt,
        "Am\u00e9d\u00e9e-Ernest Chausson (French: [\u0283os\u0254\u0303]; 20 January 1855 \u2013 10 June 1899) was a French romantic composer who died just as his career was beginning to flourish."@en,
        "Am\u00e9d\u00e9e-Ernest Chausson (Parijs, 20 januari 1855 \u2013 Limay, 10 juni 1899) was een Frans componist en advocaat."@nl,
        "Ernest Am\u00e9d\u00e9e Chausson (* 20. Januar 1855 in Paris; \u2020 10. Juni 1899 in Limay, D\u00e9partement Yvelines) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Ernest Chausson (Par\u00eds, 20 de enero de 1855, Limay, Seine-et-Oise, el 10 de junio de 1899) fue un compositor rom\u00e1ntico franc\u00e9s. Su obra, relativamente modesta en cuanto a cantidad (no llegan a setenta sus obras, con s\u00f3lo 39 n\u00fameros de opus), muestra la influencia de C\u00e9sar Franck y de Richard Wagner. Sus obras m\u00e1s conocidas son el Po\u00e8me, para viol\u00edn y orquesta, la Sinfon\u00eda y la \u00f3pera Le Roi Arthus."@es,
        "Ernest Chausson (n\u00e9 \u00e0 Paris le 20 janvier 1855 et mort \u00e0 Limay le 10 juin 1899) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Ernest Chausson (ur. 20 stycznia 1855 w Pary\u017cu, zm. 10 czerwca 1899 w Limay) \u2013 francuski kompozytor. By\u0142 utalentowanym uczniem C\u00e9sara Francka, przedwcze\u015bnie zmar\u0142y na skutek wypadku rowerowego. Znany jest wi\u0119kszo\u015bci meloman\u00f3w jako autor s\u0142ynnego Po\u00e8me, op. 25 na skrzypce i orkiestr\u0119."@pl,
        "Studi\u00f2 al Conservatorio di Parigi dove fu allievo di Jules Massenet e di C\u00e9sar Franck.Contribu\u00ec a far conoscere i musicisti francesi suoi contemporanei quando, segretario della Societ\u00e9 Nationale de Musique per dieci anni, ne programm\u00f2 le opere. Viene considerato un post-romantico francese e la sua produzione risente dell'influsso di Franck e di Wagner. Nelle melodie trova una propria identit\u00e0 che tuttavia lo avvicinano a Massenet e a Faur\u00e9 facendone anche un precursore di Debussy."@it,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442 \u0428\u043e\u0441\u0441\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Am\u00e9d\u00e9e Ernest Chausson, 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1855\u201410 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u043c \u0438 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0441 \u043c\u044f\u0433\u043a\u0438\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0438, \u0428\u043e\u0441\u0441\u043e\u043d \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0437\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0431\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041a\u0430\u043a \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0440\u044c\u044f\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u0438 \u0421\u0430\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c."@ru,
        """\u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u0634\u0648\u0633\u0648\u0646(\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Ernest Chausson)(\u0648. 20 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1855 \u2013 \u062a. 10 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1899) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0646\u0630\u0643\u0631\u0647 \u0644\u0639\u062f\u062f \u0642\u0644\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u060c \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 "\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u201d 1897. \u0643\u0627\u0646 \u0633\u0648\u0634\u0648\u0646 \u0637\u0627\u0644\u0628 \u0644\u062f\u0649 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0644 \u0645\u0627\u0633\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u060c \u0637\u0648\u0631 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0627 \u064a\u0639\u0643\u0633 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0648\u0641\u0627\u062c\u0646\u0631\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a. \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u062a\u0634\u0645\u0644 "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0633\u064a \u0628\u064a\u0645\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631" \u0648\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639\u0629."""@ar,
        "\u30a2\u30e1\u30c7\uff1d\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30bd\u30f3\uff08\u30b7\u30e7\u30bd\u30f3\u3001Am\u00e9d\u00e9e-Ernest Chausson, 1855\u5e741\u670820\u65e5 - 1899\u5e746\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u6b4c\u5287\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u3067\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002 41\u6b73\uff081896\u5e74\uff09\u306e\u3068\u304d\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u8a69\u66f2 \u300d\u304c\u7fa4\u3092\u629c\u3044\u3066\u6709\u540d\u3060\u304c\u3001\u300c\u4ea4\u97ff\u66f2 \u5909\u30ed\u9577\u8abf \u300d\u3084\u300c\u611b\u3068\u6d77\u306e\u8a69\u300d\u3001\u300c\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u300d\u3082\u983b\u5ea6\u306f\u5c11\u306a\u3044\u3082\u306e\u306e\u6f14\u594f\u6a5f\u4f1a\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u6885\u5fb7-\u6b27\u5185\u65af\u7279\u00b7\u8096\u677e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAm\u00e9d\u00e9e-Ernest Chausson\uff0c1855\u5e741\u670820\u65e5\uff0d1899\u5e746\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54332065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Chausson>,
        <http://viaf.org/viaf/54332065>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/A-Ernest_Chausson_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Chausson.
doremus_artist:c1c0dce8-9b63-31d8-b390-17cc2f4bc34a
    owl:sameAs viaf:34646988;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646988>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a98b30e-e553-4660-9a0c-57a462f38c4f>.
doremus_artist:c312a115-b7f3-36e6-9218-68ca58b4624f
    dbp:birthPlace dbr:Metropolitan_Borough_of_Wigan;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Gerrard Winstanley (* 1609 in Wigan, Lancashire; \u2020 10. September 1676 in London) war ein protestantischer Reformer und politischer Aktivist in England. Er f\u00fchrte zur Zeit des Protektorats (1649\u20131658) von Oliver Cromwell die Gruppe der True Levellers (\u201ewahre Gleichmacher\u201c) an, die von Unterst\u00fctzern wie Gegnern Diggers genannt wurden. Sie besetzten und bearbeiteten \u00f6ffentliche L\u00e4ndereien und verteilten die Ertr\u00e4ge kostenlos an Bed\u00fcrftige, um damit f\u00fcr eine umfassende Landreform und das Gemeineigentum zu werben. Diesen Fr\u00fchkommunismus begr\u00fcndete Winstanley ausschlie\u00dflich aus der Bibel heraus."@de,
        "Gerrard Winstanley (1609 - 10 de Setembro de 1676) foi um reformador, filosofo anarquista, religioso protestante ingl\u00eas e um activista pol\u00edtico durante o protetorado de Oliver Cromwell. Winstanley era alinhado pelo grupo conhecido como dos True Levellers, pelas suas cren\u00e7as baseadas no comunismo crist\u00e3o e pelas suas a\u00e7\u00f5es como l\u00edder dos Diggers, os quais tomaram o controle de terras p\u00fablicas para as cavar e cultivar."@pt,
        "Gerrard Winstanley (19 October 1609 \u2013 10 September 1676) was an English Protestant religious reformer, political philosopher, and activist during The Protectorate of Oliver Cromwell. Winstanley was one of the founders of the English group known as the True Levellers or Diggers for their beliefs, and for their actions. The group occupied public lands that had been privatised by enclosures and dug them over, pulling down hedges and filling in ditches, to plant crops. True Levellers was the name they used to describe themselves, whereas the term Diggers was coined by contemporaries."@en,
        "Gerrard Winstanley (Wigan, 1609-1676) fue un reformador protestante ingl\u00e9s y activista pol\u00edtico durante la \u00e9poca del Protectorado de Oliver Cromwell. Winstanley fue uno de los fundadores del grupo ingl\u00e9s conocido como True Levellers (Igualitarios Aut\u00e9nticos) debido a sus creencias basadas en un comunitarismo cristiano. Tambi\u00e9n fueron conocidos como Diggers (Cavadores) debido a sus acciones de ocupar tierras comunes y cavar en ellas para cultivar."@es,
        "Gerrard Winstanley (ur. ok. 1609, zm. po 1676) - angielski reformator spo\u0142eczny i religijny, czo\u0142owy przedstawiciel radykalnego purytanizmu oraz inicjator i przyw\u00f3dca ruchu digger\u00f3w (kopaczy). Wraz z kilkudziesi\u0119cioma wsp\u00f3\u0142towarzyszami (m.in. Williamem Everardem) pr\u00f3bowa\u0142 zaj\u0105\u0107 pod upraw\u0119 gminne nieu\u017cytki w hrabstwie Surrey; po udaremnieniu tych dzia\u0142a\u0144 przez wojsko zaj\u0105\u0142 si\u0119 publicystyk\u0105.Pogl\u0105dy swe przedstawi\u0142 najpe\u0142niej w dedykowanym Oliverowi Cromwellowi pamflecie Program ustroju wolno\u015bci, czyli Prawowita zwierzchno\u015b\u0107 przywr\u00f3cona (1652, wydanie polskie 1959), b\u0119d\u0105cym krytyk\u0105 dotychczasowego ustroju monarchicznego, kleru oraz gospodarki opartej na prywatnej w\u0142asno\u015bci ziemi."@pl,
        "Gerrard Winstanley, n\u00e9 en 1609 et mort le 10 septembre 1676, est un r\u00e9formiste protestant anglais, adepte d'une forme de communisme chr\u00e9tien pr\u00e9cursive du socialisme et de l'anarchisme moderne."@fr,
        "Winstanley fu il principale portavoce della comunit\u00e0 dei diggers del Surrey, nata a Saint George's Hill e poi trasferita a Little Heath (entrambe le localit\u00e0 si trovano nei pressi di Cobham). Col nome di diggers (zappatori) sono conosciuti i gruppi che, ai tempi della Rivoluzione inglese, si unirono per lavorare le terre comuni secondo principi comunitari."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434 \u0423\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u043d\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerrard Winstanley; 1609, \u0423\u0438\u0433\u0430\u043d, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440 \u2014 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1676) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442-\u0443\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441\u0442 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0433\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:45095671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerrard_Winstanley>,
        <http://viaf.org/viaf/45095671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gerrard_Winstanley.
doremus_artist:c466b499-d74e-36dc-bb44-aba105d29a90
owl:sameAs viaf:32208131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32208131>.
doremus_artist:c4abee4d-ec1e-398b-864a-3d257cf17c00
owl:sameAs viaf:59875293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59875293>.
doremus_artist:c4e091c5-e291-306a-ab67-b1838ac482f6
owl:sameAs viaf:12491492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12491492>.
doremus_artist:c4f23289-eb7d-3213-83d2-56a021574626
owl:sameAs viaf:119196845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119196845>.
doremus_artist:c577db1f-8800-3dcb-a4e7-706859c15c0b
    owl:sameAs viaf:119923102;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119923102>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Duleu.
doremus_artist:c60212fd-7cfe-3b24-a69c-9cae2cd1a8dc
owl:sameAs viaf:17282292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17282292>.
doremus_artist:c8939aa1-35cc-320d-a0c6-6ebb61565b79
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Johann Georg Sturm (1742\u20131793) fue un ilustrador de naturalista de Alemania conocido por las placas de Joseph Gaertner De Fructibus et Seminibus Plantarum, y por la co-autor\u00eda de Deutschlands flora en Abbildungen. Fue el padre de Jacob Sturm ( 1771-1848), un entom\u00f3logo se\u00f1alado, que grab\u00f3 las ilustraciones para el suplemento De Fructibus et Seminibus Plantarum."@es,
        "Johann Georg Sturm (1742\u20131793) was a German natural history illustrator noted for the plates in Joseph Gaertner's De Fructibus et Seminibus Plantarum, and for co-authoring Deutschlands Flora in Abbildungen. He was the father of Jacob Sturm (1771\u20131848), a noted entomologist, who engraved the illustrations for the supplement to De Fructibus et Seminibus Plantarum."@en,
        "Johann Georg Sturm (auch Johann George Sturm; * 1742 in N\u00fcrnberg; \u2020 9. April 1793 ebenda) war Kupferstecher."@de;
    owl:sameAs viaf:39646550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Georg_Sturm>,
        <http://viaf.org/viaf/39646550>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Georg_Sturm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Georg_Sturm.
doremus_artist:c8d40a6c-62c3-3c1f-b45c-90468c310a2f
    dbp:birthPlace dbr:Solothurn;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Peter Viktor von Besenval, Freiherr von Brunnstatt, franz. Pierre Victor de Besenval de Brunstatt, auch Bezenval (* 14. Oktober 1721 in Solothurn; \u2020 2. Juni 1791 in Paris) war ein Schweizer Milit\u00e4r in franz\u00f6sischen Diensten. Peter Viktor begann seine milit\u00e4rische Karriere 1731 im Schweizergarderegiment in Frankreich als Kadett. 1736 \u00fcbernahm er die Besenval'sche Gardekompagnie und wurde 1738 auch ihr Kommandant. Dann folgte eine Musterkarriere eines Schweizer Patriziers in franz\u00f6sischen Diensten:"@de,
        "Pierre Victor de Besenval de Br\u00fcnstatt (Soleura, Su\u00ed\u00e7a, 14 de outubro de 1721 - Paris, 2 de junho de 1791) foi um cortes\u00e3o, poeta e militar su\u00ed\u00e7o a servi\u00e7o da Fran\u00e7a."@pt,
        "Pierre Victor de Besenval de Br\u00fcnstatt, Bar\u00f3n de Besenval, fue un militar suizo al servicio de Francia. Escritor y cortesano, naci\u00f3 en Soleura (Suiza) el 14 de octubre de 1721; muri\u00f3 en Par\u00eds el 2 de junio de 1791."@es,
        "Pierre Victor, baron de Besenval de Br\u00fcnstatt (1722\u20131794) was the last commander of the Swiss Guards in France. Born at Solothurn, he was the son of Jean Victor de Besenval, colonel of the regiment of Swiss Guards in the pay of France, who was charged in 1707 by Louis XIV with a mission to Sweden to reconcile Charles XII with the tsar Peter the Great, and to unite them in alliance with France against England. Pierre Victor served at first as aide-de-camp to Marshall Broglie during the campaign of 1748 in Bohemia, then as aide-de-camp to the duke of Orleans during the Seven Years' War. He then became commander of the Swiss Guards. When the French Revolution began de Besenval remained firmly attached to the royal court and he was given command of the troops which the king had concentrated in"@en,
        "Pierre Victor, baron de Besenvalde Br\u00fcnstatt, n\u00e9 \u00e0 Soleure (Suisse) le 14 octobre 1721 et mort \u00e0 Paris le 2 juin 1794, est un \u00e9crivain, courtisan et militaire d'origine suisse au service de la France."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440, \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d \u0434\u0435 \u0411\u0435\u0437\u0435\u043d\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c \u0434\u0435 \u0411\u0440\u044e\u043d\u0448\u0430\u0434\u0442 (\u0444\u0440. Pierre Victor de Besenval de Br\u00fcnstatt; 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1721, \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u0440\u043d \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1791, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:13105883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Victor,_baron_de_Besenval_de_Br\u00fcnstatt>,
        <http://viaf.org/viaf/13105883>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Besenval,_baron_de2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Victor,_baron_de_Besenval_de_Brünstatt>.
doremus_artist:cb3a4f10-492f-381d-8136-3c102b5beadc
owl:sameAs viaf:61683139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61683139>.
doremus_artist:cbf2f8cf-9c37-3f65-8354-fe02b3fd7288
    dbp:birthPlace dbr:Argentan;
    rdfs:comment
        "Richard Peduzzi (* 28. Januar 1943 in Argentan) ist ein franz\u00f6sischer Architekt, Maler und B\u00fchnenbildner. Er war von 1990 bis 2002 Direktor der \u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs de Paris und leitete anschlie\u00dfend sechs Jahre lang die Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome."@de,
        "Richard Peduzzi (born 1943 in Argentan, Orne) is a French scenographer. He was the director of the French Academy in Rome from September 2002 to August 2008. Since 1969, he has decorated the sets designed by Patrice Ch\u00e9reau, and together they have put on several dramatic texts by Bernard-Marie Kolt\u00e8s. In the theatre, they participated in the centennial productions of Der Ring des Nibelungen at Bayreuth under the direction of Pierre Boulez. For the Op\u00e9ra National de Paris, they presented Alban Berg's Lulu, and Jacques Offenbach's The Tales of Hoffmann, and for the La Scala, Milan, they collaborated on Wagner's Tristan und Isolde (2007). Peduzzi also created films with Ch\u00e9reau, such as La Reine Margot and Ceux qui m'aiment prendront le train. He was nominated for a C\u00e9sar Award for Best Produ"@en,
        "Richard Peduzzi, n\u00e9 le 28 janvier 1943 \u00e0 Argentan, est un sc\u00e9nographe, peintre, designer et cr\u00e9ateur de mobilier fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 directeur de l'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs et de l'Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome."@fr,
        "\u00c8 stato direttore dell'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Arts d\u00e9coratifs di Parigi e dell'Accademia di Francia a Roma."@it;
    owl:sameAs viaf:42052992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Peduzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/42052992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Peduzzi.
doremus_artist:cf27c1be-f2cd-3ebe-ae56-6903ac61e542
owl:sameAs viaf:30599664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30599664>.
doremus_artist:d0ed9932-d408-3cc4-b5f1-e5645c784e73
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Begur,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Carmen Amaya (* 2. November 1918 in Barcelona; \u2020 19. November 1963 in Barcelona) war eine spanische Flamenco-T\u00e4nzerin, -S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Amaya wurde im Armenviertel Somorrostro von Barcelona geboren (heute Vila Ol\u00edmpica). Im Alter von sieben Jahren begann sie mit dem Tanz. 1929 gab sie ihr Deb\u00fct in Paris unter Beifall und Bewunderung f\u00fcr ihr t\u00e4nzerisches K\u00f6nnen. Im Jahr 1936 ging sie nach Amerika, wo sie am Broadway und als Schauspielerin in mehreren Filmen auftrat, z. B. in Los Tarantos, einem durch Romeo und Julia inspiriertem spanischen Musical-Drama und in dem Kurzfilm Danzas Gitanas. Au\u00dferdem hatte sie 1944 einen Auftritt in dem US-amerikanischen Musicalfilm Follow the Boys. Franklin Roosevelt lud die T\u00e4nzerin 1944 ins Wei\u00dfe Haus ein, 1953 erfolgte eine Einladung von Harry"@de,
        """Carmen Amaya (2 November 1918\u2013 19 November 1963) was a flamenco Gypsy dancer (Romani) and singer, born in the Somorrostro slum of Barcelona, Spain. She has been called "the greatest Spanish gypsy dancer of her generation" and "the most extraordinary personality of all time in flamenco dance"."""@en,
        "Carmen Amaya (Barcelona, 2 de novembro de 1918 \u2013 Begur, Girona, 19 de novembro de 1963) foi uma dan\u00e7arina e cantora de flamenco. Nasceu no desaparecido bairro de Somorrostro em Barcelona, de fam\u00edlia cigana e filha de guitarrista flamenco. Estreou no flamenco com apenas seis anos, acompanhando seu pai em recintos p\u00fablicos de Barcelona. Dan\u00e7ou de bem jovem com figuras art\u00edsticas como Raquel Meller ou Carlos Montoya."@pt,
        "Carmen Amaya (Barcelona, 2 november 1918 \u2013 aldaar, 19 november 1963) was een Spaans flamencodanseres, flamencozangeres en filmactrice. Ze wordt algemeen beschouwd als \u00e9\u00e9n van de beste flamencodanseressen ooit en haar bijdrage in de ontwikkeling en emancipatie van de flamenco was zeer groot."@nl,
        "Carmen Amaya Amaya (Barcelona, 2 de noviembre de 1918 - Bagur, Gerona, 19 de noviembre de 1963) fue una bailaora y cantaora de flamenco espa\u00f1ola de origen gitano. Era hija de Micaela Amaya y del tocador Jos\u00e9 Amaya El Chino, hermana de Francisco, Leonor, Mar\u00eda, Antonia y Antonio Amaya, y estuvo casada con Juan Antonio Ag\u00fcero. Desde peque\u00f1a, form\u00f3 parte de una de las familias m\u00e1s vinculadas al flamenco."@es,
        "Carmen Amaya est une chanteuse et danseuse de flamenco n\u00e9e le 2 novembre 1918 \u00e0 Barcelone et morte le 19 novembre 1963 \u00e0 Begur (G\u00e9rone)."@fr,
        "Era figlia di Micaela Amaya e di Jos\u00e9 Amaya El Chino, nipote di La Faraona, sorella di Francisco, Leonor, Mar\u00eda, Antonia e Antonio Amaya, ed \u00e8 stata sposata con Juan Antonio Ag\u00fcero. \u00c8 nata nel quartiere Somorrostro a Barcellona e crebbe in una delle famiglie pi\u00f9 importanti del flamenco."@it,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043c\u0435\u043d \u0410\u043c\u0430\u0301\u0439\u044f (\u0438\u0441\u043f. Carmen Amaya; 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1913, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u0411\u0430\u0433\u0443\u0440) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30a2\u30de\u30e4\uff08Carmen Amaya\u30011913\u5e7411\u67082\u65e5 - 1963\u5e7411\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u5361\u9580\u00b7\u963f\u746a\u96c5\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCarmen Amaya\uff09\uff081913\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d1963\u5e7411\u670819\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5177\u6709\u5409\u666e\u8cfd\u8840\u7d71\u7684\u4f5b\u62c9\u660e\u54e5\u821e\u8005\u66a8\u6b4c\u3002\u5979\u88ab\u8b7d\u70ba\u897f\u73ed\u7259\u7576\u4ee3\u6700\u5091\u51fa\u7684\u5409\u666e\u8cfd\u821e\u8005\uff0c\u5176\u9bae\u660e\u975e\u51e1\u7684\u4eba\u683c\u7279\u8cea\u8207\u85dd\u8853\u98a8\u683c\uff0c\u81f3\u4eca\u7121\u4eba\u80fd\u51fa\u5176\u53f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54331518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Amaya>,
        <http://viaf.org/viaf/54331518>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/A_Carmen_Amaya,_Josep_Cañas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carmen_Amaya.
doremus_artist:d1649fd7-3a53-3dcb-afdf-6e3e0a2f0344
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u0646 (Scott Joplin)\u0633\u0643\u0648\u062a \u062c\u0648\u0628\u0644\u0646 (1867/1868 \u0640\u0640 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644\u060c 1917\u0645) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a-\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0635\u0644 \u062c\u0648\u0628\u0644\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0645\u0627 \u0642\u062f\u0645\u0647 \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0632\u0627\u062c (ragtime)\u060c \u0648\u0639\u0631\u0641 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0645\u0644\u0643 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632". \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 44 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u062c\u0627\u0632|\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0628\u062a\u0643\u0631\u0629\u060c \u0648\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632\u060c \u0648\u0623\u0628\u0631\u0627\u062a\u0627\u0646. \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0648\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0642\u0628 (Maple Leaf Rag)\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0648\u0623\u0643\u062b\u0631\u0647\u0627 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627\u060c \u0648\u0644\u0642\u062f \u0639\u064f\u0631\u0641\u062a \u0628\u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a\u0629."""@ar,
        "Scott Joplin (* zwischen Juni 1867 und Januar 1868 bei Linden, Texas; \u2020 1. April 1917 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Komponist und Pianist. Schl\u00fcssiger als andere Komponisten des Ragtime hat Joplin, der als \u201eVollender dieses Stils\u201c angesehen wird, Elemente der romantischen Klaviertradition mit der afroamerikanischen Folklore \u201ezu kraftvollen Miniaturen verbunden, die in ihrer aphoristischen Dichte an St\u00fccke von Erik Satie heranreichen\u201c (Martin Kunzler). Neben rund achtzig Rags hat Joplin auch B\u00fchnenwerke geschrieben."@de,
        """Scott Joplin (/\u02c8d\u0292\u0252pl\u026an/; c. 1867/68 \u2013 April 1, 1917) was an African-American composer and pianist. Joplin achieved fame for his ragtime compositions and was dubbed the "King of Ragtime Writers". During his brief career, he wrote 44 original ragtime pieces, one ragtime ballet, and two operas. One of his first pieces, the "Maple Leaf Rag", became ragtime's first and most influential hit, and has been recognized as the archetypal rag."""@en,
        "Scott Joplin (Texarkana, 24 de novembro de 1868; \u2020 Nova Iorque, 1 de abril de 1917) foi um compositor e pianista americano. Al\u00e9m de ser considerado o ''pai do jazz'', Scott \u00e9 tamb\u00e9m uma das figuras mais importantes no desenvolvimento do ragtime cl\u00e1ssico, com a possibilidade de admitir composi\u00e7\u00f5es extensas, como \u00f3peras e sinfonias."@pt,
        "Scott Joplin (Texarkana, 24 november 1868 \u2013 New York, 1 april 1917) was een Amerikaans pianist en ragtime-componist. Hij begon als musicus in zijn tienerjaren, en studeerde later muziek aan het George Smith College in Sedalia. Hij schreef meer dan dertig rags, waaronder Maple Leaf Rag en The Entertainer, en de opera Treemonisha. Naast componist was Joplin een begenadigd pianist en kornettist. In 1916 begon Joplin te dementeren als gevolg van syfilis. In januari 1917 werd hij opgenomen in een inrichting waar hij drie maanden later op 49-jarige leeftijd overleed."@nl,
        "Scott Joplin (Texarkana, Texas, Estados Unidos, 24 de noviembre de 1868 - Manhattan, Nueva York, Estados Unidos, 1 de abril de 1917) fue un compositor y pianista afroamericano estadounidense, una de las figuras m\u00e1s importantes en el desarrollo del ragtime cl\u00e1sico, para el que deseaba un estatus similar al de la m\u00fasica seria proveniente de Europa y la posibilidad de admitir composiciones extensas como \u00f3peras y sinfon\u00edas."@es,
        "Scott Joplin (ur. 24 listopada 1868 w Marshall, zm. 1 kwietnia 1917 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i pianista, popularyzator stylu ragtime."@pl,
        "Scott Joplin, n\u00e9 le 24 novembre 1868 et mort le 1er avril 1917, est un pianiste et compositeur afro-am\u00e9ricain de musique ragtime. Sa musicalit\u00e9, son talent et son importance dans l\u2019histoire du ragtime et de la musique am\u00e9ricaine sont exceptionnels. Encore aujourd\u2019hui, Scott Joplin demeure le plus connu des compositeurs de ragtime. Son morceau le plus c\u00e9l\u00e8bre est The Entertainer, publi\u00e9 en 1902."@fr,
        "\u0421\u043a\u043e\u0442\u0442 \u0414\u0436\u043e\u0301\u043f\u043b\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Scott Joplin; 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1868 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1917 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 44 \u0440\u0435\u0433\u0442\u0430\u0439\u043c\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 \u00ab\u0410\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u044b\u00bb. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u044d\u0433\u0442\u0430\u0439\u043c\u043e\u0432, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043b\u0438\u0448\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0441\u043b\u0438\u0448\u043a\u043e\u043c \u0431\u0435\u043b\u0430\u044f\u00bb, \u0430 \u0431\u0435\u043b\u044b\u043c\u0438 \u2014 \u043d\u0430\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0441\u043b\u0438\u0448\u043a\u043e\u043c \u0447\u0451\u0440\u043d\u0430\u044f\u00bb, \u043d\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0430\u043c. \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0414\u0436\u043e\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0412 1977 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e \u043d\u0451\u043c \u0431\u044b\u043b \u0441\u043d\u044f\u0442 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u0421\u043a\u043e\u0442\u0442 \u0414\u0436\u043e\u043f\u043b\u0438\u043d\u00bb, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0414\u0438 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441."@ru,
        "\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30d7\u30ea\u30f3\uff08Scott Joplin, 1868\u5e7411\u670824\u65e5 - 1917\u5e744\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u30e9\u30b0\u30bf\u30a4\u30e0\u3067\u6709\u540d\u306a\u6f14\u594f\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u30e9\u30b0\u30bf\u30a4\u30e0\u738b\u300d\uff08King of Ragtime\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u65af\u79d1\u7279\u00b7\u55ac\u666e\u6797\uff08\u82f1\u8bed\uff1aScott Joplin\uff0c1868\u5e74\uff0d1917\u5e744\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u62c9\u683c\u6cf0\u59c6\uff08Ragtime\uff09\u97f3\u6a02\uff08\u5e38\u8aa4\u70ba\u7235\u58eb\u6a02\uff09\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u901d\u4e1650\u591a\u5e74\u5f8c\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u65bc1970\u5e74\u4ee3\u53d7\u5230\u6975\u5927\u91cd\u8996\u548c\u6b61\u8fce\uff0c\u4f5c\u54c1\u300a\u85dd\u4eba\u300b\uff08The Entertainer\uff09\u6210\u70ba\u96fb\u5f71\u300a\u8001\u5343\u8a08\u72c0\u5143\u624d\u300b\uff08The Sting\uff09\u7684\u4e3b\u984c\u66f2\u3002\u300aMaple Leaf Rag\u300b\u4ea6\u662f\u5176\u4f5c\u54c1\u4e4b\u4e00\u3002 Scott Joplin (1868 - 1917)\u662f\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u5386\u53f2\u4e0a\u4e0d\u591a\u89c1\u7684\u9ed1\u4eba\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u201cPiano Rags\u201d\u5bf9\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\u5728\u8fd9\u789f\u7684BOOKLET\u4e2d\u6709\u8fd9\u6837\u7684\u8bc4\u4ef7\uff1a\u201ca Joplin Rag is to America what a Chopin Mazurka is to Poland\u201d\u3002 Ragtime\u5176\u5b9e\u662f\u548c\u7235\u58eb\u4e50\u540c\u65f6\u53d1\u5c55\u7684\u4e00\u79cd\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\uff0c\u5728\u6700\u7eaf\u7cb9\u7684Ragtime\u4e2d\u6ca1\u6709\u5373\u5174\u6210\u5206\uff0c\u901a\u5e38\u7531\u94a2\u7434\u5bb6\u72ec\u81ea\u6f14\u594f\u3002\u5b83\u5bf9\u65e9\u671f\u7235\u58eb\u4e50\u4ea7\u751f\u4e86\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002Ragtime\u771f\u6b63\u7684\u6545\u4e61\u662f\u5bc6\u82cf\u91cc\u5dde\u7684\u585e\u8fbe\u5229\u4e9a\uff08Sedalia\uff09\u3002\u90a3\u91cc\u662fScott Joplin\u5c45\u4f4f\u7684\u5730\u65b9\u3002Tom Turpin\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u521b\u4f5cRagtime\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u57281892\u5e74\u521b\u4f5c\u4e86\u300aHarlem Rag\u300b\uff0c\u4f46\u662fRagtime\u7684\u4e09\u5927\u5de8\u5934\u662f\uff1aScott Joplin\u3001James Scott\u548cJoseph Lamb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56796614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scott_Joplin>,
        <http://viaf.org/viaf/56796614>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aec8a328-d2e8-4780-b2ea-318c7f8d6f75>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Scott_Joplin_19072.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Scott_Joplin.
doremus_artist:d1c960da-9b78-3ded-b59c-8cce6fa0f654
    dbp:birthPlace res:Istanbul;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/La_Cadière-d'Azur>;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Serkoyan est un chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais d'origine arm\u00e9nienne, n\u00e9 le 14 juillet 1922 \u00e0 Istanbul (Turquie) et mort le 8 f\u00e9vrier 2004 \u00e0 La Cadi\u00e8re-d'Azur (Var).Cette basse noble, \u00e0 la voix large et profonde, a abord\u00e9 tous les grands r\u00f4les de basse du r\u00e9pertoire sur la sc\u00e8ne de l'Op\u00e9ra Garnier de 1952 \u00e0 1972."@fr;
    owl:sameAs viaf:119650791;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Serkoyan>,
        <http://viaf.org/viaf/119650791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Serkoyan.
doremus_artist:d29d8909-96ed-3010-94b3-7385d808b7b3
owl:sameAs viaf:32088922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32088922>.
doremus_artist:d2b1e1e7-7361-3755-92d5-759b79e1fb9a
    dbp:birthPlace dbr:Narbonne;
    rdfs:comment
        """Guiraut Riquier (c. 1230 in Narbonne \u2013 1292 in Narbonne) is among the last of the Occitan troubadours. He is well known because of his great care in writing out his works and keeping them together\u2014the New Grove Encyclopedia considers him an "anthologist" of his own works. He served under Aimery IV, Viscount of Narbonne, as well as Alfonso el Sabio, King of Castile. He is also believed to have worked under Henry II, Count of Rodez. He composed a partimen with the Jewish troubadour Bonfilh."""@en,
        """Guiraut Riquier (parfois orthographi\u00e9 Giraut Riquier), n\u00e9 vers 1230 \u00e0 Narbonne (Aude) et mort vers la fin du XIIIe si\u00e8cle, est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des derniers troubadours occitans. \u00c0 la po\u00e9sie lyrique d'essence amoureuse (fine amor) ou politique, il pr\u00e9f\u00e8re une po\u00e9sie plus religieuse. La dame profane c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par les troubadours devient chez lui la Vierge Marie.Il est connu pour un partimen, un d\u00e9bat po\u00e9tique, qu'il eut avec Bonfils, Auzit ay dir, Bofil, que saps trobar ("J'ai entendu dire, Bonfils, que tu savais composer"), mais aussi pour son soin de la conservation de ses propres \u0153uvres."""@fr,
        "Guiraut Riquier (ur. ok. 1230 w Narbonne, zm. w 1292 lub 1295) \u2013 francuski trubadur i jeden z ostatnich wykonawc\u00f3w z Oksytanii. Riquier preferowa\u0142 szczeg\u00f3lnie muzyk\u0119 religijn\u0105, ale swoj\u0105 uwag\u0119 po\u015bwi\u0119ca\u0142 tak\u017ce utworom mi\u0142osnym i politycznym. Mecenasami Guiraut'a byli: wicehrabia Narbonne, Emeryk VI (ok. 1230-1290) oraz kr\u00f3l Kastylii i Le\u00f3nu Alfons X M\u0105dry (1221-1284). Prawdopodobnie przez pewien czas przebywa\u0142 tak\u017ce na dworze Henryka II, hrabiego Rodez. Sam siebie nazywa\u0142 ostatnim trubadurem. W czasie swojego \u017cycia Guiraut Riquier skomponowa\u0142 kilkadziesi\u0105t utwor\u00f3w, m.in:"@pl,
        "\u0413\u0438\u0440\u0430\u0443\u0442 \u0420\u0438\u043a\u044c\u0435 (\u043e\u043a. 1230 \u0433. \u2014 \u043e\u043a. 1295 \u0433.) \u2014 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440. \u0413\u043e\u0434\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 1254 \u2014 1292. \u0411\u044b\u043b \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u041d\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b. \u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u00ab\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u043e\u043c\u00bb. \u0420\u0438\u043a\u044c\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0442\u0443\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0432\u043e\u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0413\u0438\u0440\u0430\u0443\u0442 \u0420\u0438\u043a\u044c\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443, \u043f\u0440\u043e\u043d\u0443\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432 \u0438\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432 \u0434\u0430\u0442\u044b. \u0415\u0433\u043e 27-\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0432 1292 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u00ab\u041f\u043e\u0440\u0430 \u043c\u043d\u0435 \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u044c\u2026\u00bb \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0442 \u0413\u0438\u0440\u0430\u0443\u0442\u0430 \u0420\u0438\u043a\u044c\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u043e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 (29)."@ru,
        "\u30ae\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30ea\u30ad\u30a8\u30eb\u307e\u305f\u306f\u30ae\u30ed\u30fc\u30fb\u30ea\u30ad\u30a8\uff08Guiraut Riquier\uff09\u306f\u300113\u4e16\u7d00\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u6700\u5f8c\u306e\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u57f7\u7b46\u3068\u4fdd\u5b58\u306b\u914d\u616e\u3057\u305f\u305f\u3081\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30ca\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u5b50\u7235\u306e\u8ce2\u8005\u30a2\u30eb\u30de\u30ea\u30c3\u30af\u3084\u8ce2\u738b\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd10\u4e16\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u3002\u30ed\u30c7\u4f2f\u30a2\u30f3\u30ea2\u4e16\u306b\u3082\u4ed5\u3048\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107532827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guiraut_Riquier>,
        <http://viaf.org/viaf/107532827>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._22543_fol._107r_Guiraut_Riquier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guiraut_Riquier.
doremus_artist:d452ee57-4b06-36bc-be24-52f70fa17a08
owl:sameAs viaf:27358142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27358142>.
doremus_artist:d668d59d-bbf7-3cbd-8cfa-8e113542ed20
owl:sameAs viaf:231344591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231344591>.
doremus_artist:d71f6b74-f380-3af6-8e41-baedbf21c99a
    dbp:birthPlace dbr:Fusignano;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Arcangelo Corelli (* 17. Februar 1653 in Fusignano; \u2020 8. Januar 1713 in Rom) war ein italienischer Komponist und Violinist des Barock. Corellis Werke hatten weitreichenden Einfluss auf die Entwicklung der Kammermusik, der Kirchen- und Kammersonate sowie der ma\u00dfgeblich von Corelli mitentwickelten Gattung des Concerto grosso. Sein virtuoser Musizierstil wurde zur Grundlage der modernen Violintechnik des 18. und 19. Jahrhunderts und beeinflusste zahlreiche Komponisten."@de,
        "Arcangelo Corelli (/k\u0254\u02d0\u02c8r\u025bli/; 17 February 1653 \u2013 8 January 1713) was an Italian violinist and composer of the Baroque era. His music was key in the development of the modern genres of sonata and concerto, in establishing the preeminence of the violin, and as the first coalescing of modern tonality and functional harmony."@en,
        "Arcangelo Corelli (Fusignano (Imola),17 februari 1653 - Rome, 8 januari 1713) was een Italiaans violist, componist en muziekleraar. Hij studeerde in Bologna en omstreeks 1685 verhuisde hij naar Rome, waar hij zijn eerste sonates voor de viool publiceerde. Hij woonde in het paleis van zijn beschermheer kardinaal Pietro Ottoboni. Corelli bezocht ook Modena en Napels. Hij dirigeerde in het Romeinse verblijf van Christina van Zweden en onderwees vele vioolstudenten, waaronder Francesco Geminiani en Pietro Locatelli. Zijn werken waren in heel Europa bijzonder populair."@nl,
        "Arcangelo Corelli (Fusignano, 17 de fevereiro de 1653 \u2014 Roma, 8 de janeiro de 1713) foi um professor, maestro, violinista e compositor italiano. Pouco se sabe sobre a sua vida. Recebeu forma\u00e7\u00e3o em Bolonha e Roma, e nesta cidade desenvolveu a maior parte de sua carreira, sendo patrocinado por grandes mecenas aristocratas e eclesi\u00e1sticos. Embora sua produ\u00e7\u00e3o integral resuma-se a somente seis cole\u00e7\u00f5es de obras publicadas \u2014 cinco delas de sonatas para trio ou solo e uma de concertos grossos, com doze pe\u00e7as em cada \u2014, seu reduzido n\u00famero e os poucos g\u00eaneros a que se dedicou est\u00e3o em propor\u00e7\u00e3o radicalmente inversa \u00e0 vasta fama que elas lhe trouxeram, cristalizando modelos de larga influ\u00eancia em toda a Europa. Das seis cole\u00e7\u00f5es, a sexta e \u00faltima, dos concertos grossos, \u00e9 a que ganhou o mais durad"@pt,
        "Arcangelo Corelli (Fusignano, Estados Pontificios, 17 de febrero de 1653 \u2014 Roma, Estados Pontificios, 8 de enero de 1713) fue un violinista y compositor del per\u00edodo barroco italiano."@es,
        "Arcangelo Corelli [wym.: Arkand\u017celo Korelli] (ur. 17 lutego 1653 w Fusignano, zm. 8 stycznia 1713 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i skrzypek. Jeden z przedstawicieli baroku w muzyce, wirtuoz skrzypiec i kompozytor utwor\u00f3w na ten instrument; autor terminu concerto grosso, tw\u00f3rca koncert\u00f3w, sonat triowych i solowych na skrzypce."@pl,
        "Arcangelo Corelli, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1653 \u00e0 Fusignano, pr\u00e8s de Ravenne, mort le 8 janvier 1713 \u00e0 Rome, est un violoniste et compositeur italien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des compositeurs majeurs de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Considerato tra i pi\u00f9 grandi compositori del periodo barocco, fondamentale fu il suo contributo allo sviluppo della forma musicale del concerto grosso, che egli port\u00f2 ad un altissimo livello di perfezione formale ed equilibrio. Lo stile introdotto da Corelli e sviluppato dai suoi allievi, quali Pietro Locatelli, Pietro Castrucci, Giovanni Stefano Carbonelli ed altri, ebbe un'importanza vitale per lo sviluppo del linguaggio del violino. \u00c8 stato detto che i percorsi di tutti i famosi violinisti-compositori del XVIII secolo in Italia portano a Corelli, che fu il loro \"iconico punto di riferimento\""@it,
        "\u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u041a\u043e\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Arcangelo Corelli; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1653, \u0424\u0443\u0437\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d\u043e, \u0420\u0430\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430 \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1713, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0623\u0631\u0643\u0627\u0646\u062c\u0650\u0644\u0648 \u0643\u0648\u0631\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Arcangelo Corelli) \u0639\u0627\u0634 (1653-1713 \u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627."@ar,
        "\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\uff08Arcangelo Corelli, 1653\u5e742\u670817\u65e5 - 1713\u5e741\u67088\u65e5\uff09 \u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u59d3\u306f\u30b3\u30ec\u30eb\u30ea\u3001\u30b3\u30ec\u30eb\u30ea\u3001\u30b3\u30ec\u30ea\u306e\u3088\u3046\u306b\u3082\u66f8\u304b\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u574e\u6770\u7f57\u00b7\u79d1\u96f7\u5229\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aArcangelo Corelli\uff0c1653\u5e742\u670817\u65e5\uff0d1713\u5e741\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u5df4\u6d1b\u514b\u6642\u671f\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u610f\u5927\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u5e7e\u4e4e\u53ea\u70ba\u5f26\u6a02\u5668\u5275\u4f5c\u3002\u5668\u6a02\u9818\u57df\u88e1\uff0c\u4ed6\u4f54\u6709\u5f88\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\uff0c\u5728\u4ed6\u7684\u6642\u4ee3\u88e1\u8072\u671b\u7121\u4eba\u80fd\u53ca\uff0c\u97f3\u6a02\u53f2\u4e0a\u4eba\u7a31\u300c\u73fe\u4ee3\u5c0f\u63d0\u7434\u6280\u5de7\u5275\u5efa\u8005\u300d\u3001\u300c\u4e16\u754c\u7b2c\u4e00\u5049\u5927\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\u300d\u53ca\u300c\u5927\u5354\u594f\u66f2\u4e4b\u7236\u300d\u3002 \u79d1\u96f7\u5229\u51fa\u751f\u5728\u6ce2\u9686\u9644\u8fd1\u7684\u5c0f\u57ce\u93ae\uff0c\u5341\u4e09\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\uff0c\u4e8c\u5341\u4e00\u6b72\u6642\u53bb\u4e86\u7f85\u99ac\uff0c\u5f88\u5feb\u5730\u5c31\u6210\u88ab\u4eba\u5011\u8996\u70ba\u4e00\u4f4d\u5177\u6709\u8d85\u7d1a\u6280\u5de7\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u5091\u51fa\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u5728\u7576\u6642\u4e5f\u70ba\u4e00\u4e9b\u91cd\u8981\u7684\u97f3\u6a02\u8d0a\u52a9\u8005\u6f14\u594f\u3002\u4ed6\u66fe\u7d93\u53d7\u96c7\u65bc\u5169\u4f4d\u51fa\u8eab\u8cb4\u65cf\u5bb6\u5ead\u7684\u6a1e\u6a5f\uff0c\u4e26\u5e36\u9818\u4e00\u652f\u6b4c\u5287\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\uff0c\u6700\u5f8c\u6b7b\u5728\u7f85\u99ac\u3002 \u7531\u65bc\u79d1\u96f7\u5229\u98a8\u683c\u7684\u7d14\u7cb9\u548c\u5f62\u5f0f\u4e0a\u7684\u5e73\u8861\uff0c\u9577\u4e45\u4ee5\u4f86\u88ab\u516c\u8a8d\u70ba\u98a8\u683c\u7684\u5178\u7bc4\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u66fe\u591a\u6b21\u51fa\u7248\uff0c\u4e26\u5728\u4ed6\u901d\u4e16\u5f8c\u4e00\u500b\u4e16\u7d00\u5728\u97f3\u6a02\u6703\u7bc0\u76ee\u4e2d\u4fdd\u6709\u4e00\u5e2d\u4e4b\u5730\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5171\u6709\u516d\u5957\u70ba\u5f26\u6a02\u5668\u800c\u4f5c\u7684\u4f5c\u54c1\u5f97\u4ee5\u51fa\u7248\uff1a"@zh;
    owl:sameAs viaf:69124242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arcangelo_Corelli>,
        <http://viaf.org/viaf/69124242>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3546087-fe59-47d3-a3a8-42d58e2573c7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arcangelo_Corelli,_portrait_by_Hugh_Howard_(1697).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arcangelo_Corelli.
doremus_artist:d8ad612d-3fa3-38b0-a0a8-6d2438b851f9
owl:sameAs viaf:19866957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19866957>.
doremus_artist:d8e2b4ed-6829-3033-a37e-573f7295eea8
    dbp:birthPlace dbr:Kłodzko;
    dbp:deathPlace dbr:Bautzen;
    rdfs:comment
        "Johann Christoph Pezel (* 5. Dezember 1639 in Glatz, Grafschaft Glatz; \u2020 13. Oktober 1694 in Bautzen) war ein deutscher Stadtpfeifer und Komponist. Andere Schreibweisen des Namens waren: Pezelius, Betzel, Betzeld, Petzold, Petzel oder B\u00e4ssel."@de,
        """Johann Christoph Pezel (Glatz (Neder-Silezi\u00eb), 5 december 1639 \u2013 Bautzen, 13 oktober 1694) was een Duits componist, trompettist en violist. Wel zelden is de naam van een componist in zo vele varianten overgeleverd dan die van Pezel. Naast de schrijfwijze Pezel ontmoeten wij Pezelius, Pecelius, Petzel, Pezelt, Petzold, maar ook met het beginletter "B" zoals Bezel, Betzel, Bezeld, Betzeld, Bezold en ook B\u00e4ssel. Deze naamsverwarring maakte het niet eenvoudig de levensomstandigheden van deze componist, die toch al voornamelijk onvolledig overgeleverd zijn, tot een oplossing brengen."""@nl,
        "Johann Christoph Pezel (also Petzold) (1639 \u2013 13 October 1694) was a German violinist, trumpeter, and composer. He lived at Leipzig from 1661 to 1681, with an interruption in 1672, when he entered an Augustinian monastery in Prague, which however he left soon after to become a Protestant. His later years were spent at Bautzen, where (as at Leipzig) he was in municipal employment as Stadtpfeifer and Stadtmusicus. He was renowned as a violinist and clarino trumpet player and published between 1669 and 1686 a considerable number of collections, chiefly of instrumental music, such as Musica vespertina lipsica (1669), Musicalische Seelenerquickungen (1675), Deliciae musicales, oder Lustmusik (1678), Musica curiosa lipsiaca (1686), etc.; also some sacred vocal music and theoretical works. He was"@en,
        "Johann Christoph Pezel (ur. 5 grudnia 1639 w K\u0142odzku, zm. 13 pa\u017adziernika 1694 w Budziszynie) - niemiecki muzyk i kompozytor."@pl,
        "Johann Christoph Pezel est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Glatz, aujourd'hui K\u0142odzko en Pologne le 5 d\u00e9cembre 1639 et mort \u00e0 Bautzen le 13 octobre 1694."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30c4\u30a7\u30eb\uff08Johann Christoph Pezel, 1639\u5e7412\u67085\u65e5 - 1694\u5e7410\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7499411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christoph_Pezel>,
        <http://viaf.org/viaf/7499411>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Christoph_Pezel.
doremus_artist:d916ae0a-dfbf-3670-a2ec-3eccb8c98037
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Curryville,_Georgia>;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hayes.Roland HayesFichier:Roland Hayes by Van Vechten.jpg Roland Hayes en 1954, photo de Carl Van Vechten Roland Wiltse Hayes, n\u00e9 le 3 juin 1887 \u00e0 Curryville (en) (G\u00e9orgie) et mort le 1er janvier 1977 (\u00e0 89 ans) \u00e0 Boston (Massachusetts), est un musicien et t\u00e9nor lyrique, consid\u00e9r\u00e9 comme le premier artiste afro-am\u00e9ricain de concert \u00e0 avoir eu un rayonnement national et international."@fr,
        "Roland Hayes (* 3. Juni 1887 in Curryville, Georgia; \u2020 1. Januar 1977 in Boston, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor) und der erste afromarikanische klassische S\u00e4nger, der internationale Anerkennung fand."@de,
        "Roland Hayes (June 3, 1887 \u2013 January 1, 1977) was an American lyric tenor and composer. It is a common myth that Hayes was the first world-renowned African-American concert artist. He had a couple of predecessors that acclaimed fame. People like Sissieretta Jones and Marie Selika were very known, but the nature of their performances were not minstrelsy and that made it not possible for them to be recorded by recording companies. The recording companies wanted a vaudeville type of singer. Hayes was able to break this barrier in his career and in 1939 he recorded with Columbia. Critics lauded his abilities and linguistic skills with songs in French, German and Italian."@en;
    owl:sameAs viaf:211622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Hayes>,
        <http://viaf.org/viaf/211622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e269a73d-c867-419f-8ace-f5382677b665>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roland_Hayes_by_Van_Vechten.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Hayes.
doremus_artist:d9723d5f-7581-3473-acc8-c4a2deaef34b
owl:sameAs viaf:29821350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29821350>.
doremus_artist:d9746631-b0d1-3c3f-923d-48436199cbc9
    rdfs:comment
        """Giuseppina Huguet (1871\u20131951) was a Catalan operatic soprano with a lyrical voice who sang throughout Europe prior to World War I. Huguet was born in 1871 and registered on official documents as "Josefina" Huguet. Her first music teacher was Francisco Bonet in Barcelona, where she soon made her operatic debut as Lakm\u00e9 at the Teatro Liceu of Barcelona. She subsequently toured several countries, including some South American nations. She performed, too, with success in Italy, appearing for the first time at Milan's La Scala in 1896, where she sang the role of Oph\u00e9lie in Ambroise Thomas's Hamlet. Huguet proved popular in Russia as well."""@en,
        "Josefina Huguet i Salat (Barcelona, 1871 - ib\u00eddem, 1950) fue una soprano espa\u00f1ola."@es;
    owl:sameAs viaf:10059042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppina_Huguet>,
        <http://viaf.org/viaf/10059042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppina_Huguet.
doremus_artist:d985e199-7ffa-3238-986d-77f6980c5a82
    dbp:birthPlace dbr:Trowbridge;
    dbp:deathPlace dbr:Radio_Academy_Awards;
    rdfs:comment
        "Humphrey Burton, CBE (born 25 March 1931) is a British classical music television presenter, broadcaster, TV director, producer, impresario, lecturer and biographer of musicians."@en;
    owl:sameAs viaf:113665158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Humphrey_Burton>,
        <http://viaf.org/viaf/113665158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Humphrey_Burton.
doremus_artist:d99df521-22bc-3022-8e17-5d8424325e12
owl:sameAs viaf:44490452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490452>.
doremus_artist:d9adee11-979f-3163-b394-48cd069e425e
owl:sameAs viaf:34699998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34699998>.
doremus_artist:db7b7722-b0c2-3bf0-a961-7a0d8e38c6e0
    rdfs:comment
        "Alphonse-Marie-Denis Devismes, dit de Saint-Alphonse, n\u00e9 en 1746 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 18 mai 1792, est un auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais.Fr\u00e8re de l\u2019homme de lettres et musicographe Devismes du Valgay, Saint-Alphonse fut officier d\u2019artillerie, avant de devenir lecteur de cabinet du prince de Cond\u00e9 et directeur g\u00e9n\u00e9ral des fermes.Il occupa ses loisirs par la litt\u00e9rature et fut membre de l\u2019Acad\u00e9mie de Dijon."@fr;
    owl:sameAs viaf:46820682;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alphonse-Marie-Denis_Devismes_de_Saint-Alphonse>,
        <http://viaf.org/viaf/46820682>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonse-Marie-Denis_Devismes_de_Saint-Alphonse.
doremus_artist:dbe6ed18-bb6d-3538-84f4-97002346cbdd
    dbp:birthPlace dbr:Hillingdon;
    rdfs:comment
        "Christopher Hobbs, n\u00e9 le 9 septembre 1950 \u00e0 Hillingdon pr\u00e8s de Londres au Royaume-Uni, est un compositeur britannique de musique exp\u00e9rimentale et \u00e9galement associ\u00e9 au mouvement de la musique minimaliste."@fr,
        "Hobbs was born in Hillingdon, near London. He was a junior exhibitioner at Trinity College, London, then was Cornelius Cardew's first student at the Royal Academy of Music from 1967. Hobbs worked with Cardew and Christian Wolff: he joined AMM, appearing on two albums: The Crypt and Laminal. Hobbs was Director of Music at Drama Centre, London from 1973 to 1991. He has taught at Leicester Polytechnic (later De Montfort University) since 1985. He is also Associate Senior Lecturer in Music at Coventry University."@en;
    owl:sameAs viaf:208838488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Hobbs>,
        <http://viaf.org/viaf/208838488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3dd9fae8-b1f2-4cd4-a751-067926f8109a>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Hobbs,_Leicester,_2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christopher_Hobbs.
doremus_artist:dd1093d2-2874-3095-8d84-02b9cfa1f6b4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Muskogee,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Byas (Carlos Wesley, dit Don), saxophoniste am\u00e9ricain (Muskogee, Oklahoma, 1912 - Amsterdam, Pays-Bas, 1972)."@fr,
        """Carlos Wesley "Don" Byas (October 21, 1912 \u2013 August 24, 1972) was an American jazz tenor saxophonist, most associated with bebop. He played with Count Basie, Duke Ellington, Art Blakey, and Dizzy Gillespie, among others, and also led his own band. He lived in Europe for the last 26 years of his life."""@en,
        "Don Byas  (* 21. Oktober 1912 in Muskogee, Oklahoma als Carlos Wesley Byas; \u2020 24. August 1972 in Amsterdam) war ein Jazz-Tenorsaxophonist. Der Tenorsaxophonist Don Byas gilt als Bindeglied und Musiker des \u00dcbergangs von der Coleman Hawkins-Schule zu den Neuerungen des Bebops um Charlie Parker und Lucky Thompson. Er begann in den Big Bands des Swing, wie Andy Kirk und Count Basie. Am meisten in Erinnerung wird seine Kunst des Balladenspiels (Laura, These Foolish Things) bleiben. Durch seine lange Abwesenheit von der amerikanischen Jazzszene ist er schnell in Vergessenheit geraten."@de,
        "Don Byas naci\u00f3 en Muskogee, Oklahoma. Sus padres eran m\u00fasicos. Su madre toc\u00f3 el piano y su padre el clarinete. Byas empez\u00f3 su formaci\u00f3n en m\u00fasica cl\u00e1sica, aprendiendo a tocar el viol\u00edn, el clarinete y el saxo alto, el cual toc\u00f3 hasta el fin de los a\u00f1os 20. Benny Carter, qui\u00e9n toc\u00f3 muchos instrumentos, era su \u00eddolo en este tiempo. Byas empez\u00f3 a tocar en orquestas locales a la edad de 17 a\u00f1os, con Bennie Moten, Terrence Holder y Walter Page. Fund\u00f3 y dirigi\u00f3 su propia banda de college, Don Carlos and His Collegiate Ramblers, durante 1931-32, en el Langston College, Oklahoma."@es,
        "Prima di trasferirsi definitivamente in Europa, Byas fu uno degli strumentisti di punta del nascente bebop. Negli anni successivi al suo trasferimento, pur rimanendo un modello per gli specialisti del suo strumento, a causa della lontananza dalla madrepatria, sembr\u00f2 perdere parte della sua influenza. Dotato di una voce calda e potente e di un profondo vibrato, molto simile a quello di Coleman Hawkins, Byas, sempre tenuto nella massima considerazione dai suoi contemporanei, era una voce insolita nel panorama bebop, in cui i sassofonisti preferivano ispirarsi alla sonorit\u00e0 di Lester Young. Come Ben Webster (un altro tenorista jazz che scelse l'Europa come sua residenza), Byas trovava la massima ispirazione e liricit\u00e0 soprattutto nella esecuzione delle ballad."@it;
    owl:sameAs viaf:74036913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Byas>,
        <http://viaf.org/viaf/74036913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4554ec28-0e97-45f1-ad3d-696a48326f1c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Don_Byas.
doremus_artist:de5ac017-d0c8-3a83-acac-e868f0e121c9
    rdfs:comment
        "Michel Munz est un r\u00e9alisateur, compositeur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais n\u00e9 le 9 octobre 1961. Il cor\u00e9alise ses films avec G\u00e9rard Bitton."@fr;
    owl:sameAs viaf:64032883;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Munz>,
        <http://viaf.org/viaf/64032883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Munz.
doremus_artist:de78212d-a3af-3095-a8a8-fdaf1199b81a
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ha studiato musica a Vienna, sotto la guida di Michael Haydn, filosofia e matematica all'Universit\u00e0 di Salisburgo. Nel 1792 divenne organista della chiesa della Universit\u00e0 di Salisburgo, e quattro anni dopo venne nominato maestro di coro al teatro di corte. Agli inizi del XIX secolo, si trasfer\u00ec dapprima in Svezia e poi in Russia. A San Pietroburgo ottenne l'incarico di direttore del Teatro Tedesco, negli anni che vanno dal 1804 al 1809."@it,
        "Sigismond Neukomm or Sigismund Ritter von Neukomm [after ennoblement as a knight] (10 July 1778, in Salzburg \u2013 3 April 1858, in Paris) was an Austrian composer and pianist. Neukomm first studied with the organist Weissauer and later studied theory under Michael Haydn, though his studies at Salzburg University were in philosophy and mathematics. He became honorary organist at the Salzburg University church in 1792, and was appointed chorus-master at the Salzburg court theater in 1796. Neukomm was kapellmeister at St. Petersburg's German theatre from 1804 to 1809, and in the 1810s he spent time in Brazil, South America, where he popularized the works of Joseph Haydn and Wolfgang Mozart. He worked at D. Jo\u00e3o VI's court in Rio de Janeiro. His works had some currency in the nineteenth century: "@en,
        "Sigismond von NeukommFichier:Sigismund von Neukomm (1).jpg Sigismond Ritter von Neukomm, n\u00e9 \u00e0 Salzbourg le 10 juillet 1778 et mort \u00e0 Paris le 3 avril 1858, est un compositeur autrichien."@fr,
        "Sigismund Neukomm o Sigismund Ritter von Neukomm [despu\u00e9s de ser nombrado caballero] (Salzburgo, 10 de julio de 1778 \u2013 Par\u00eds, 3 de abril de 1858) fue un compositor y pianista austr\u00edaco. Neukomm primero estudi\u00f3 con el organista Weissauer y despu\u00e9s teor\u00eda musical con Michael Haydn, a pesar de que sus estudios en la Universidad de Salzburgo fueron de filosof\u00eda y matem\u00e1ticas. Llegar\u00e1 a ser organista honorario en la iglesia de la Universidad de Salzburgo en 17892 y ser\u00e1 nombrado maestro del teatro de la corte en 1796. Fue, adem\u00e1s, maestro de capilla en el teatro alem\u00e1n de San Petersburgo desde 1804 a 1809, y en la d\u00e9cada de 1810 su actividad se desarrollar\u00e1 en Brasil, donde dio a conocer la obra de Joseph Haydn y Mozart. Trabaj\u00f3 en la corte de Juan VI en R\u00edo de Janeiro. Algunas obras destacable"@es,
        "Sigismund Ritter von Neukomm (* 10. Juli 1778 in Salzburg, F\u00fcrsterzbistum Salzburg; \u2020 3. April 1858 in Paris) war Komponist, Pianist, Diplomat, Freimaurer und m\u00f6glicherweise auch Spion."@de,
        "Sigismund von Neukomm (Salzburgo, 10 de julho de 1778 - Paris, 3 de abril de 1858) foi um compositor e pianista austr\u00edaco que viveu e trabalhou no Rio de Janeiro de 1816 a 1821. Teria sido tamb\u00e9m espi\u00e3o. Nasceu numa casa diante daquela onde, 22 anos antes, nascera Wolfgang Amadeus Mozart. \u00c9 o patrono da cadeira de n\u00famero 6 da Academia Brasileira de M\u00fasica."@pt,
        "\u0417\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0444\u043e\u043d \u041d\u043e\u0439\u043a\u043e\u043c (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u0435\u0439\u043a\u043e\u043c, \u043d\u0435\u043c. Sigismund von Neukomm) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ce\u30a4\u30b3\u30e0\uff08Sigismund Ritter von Neukomm, 1778\u5e747\u670810\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af - 1858\u5e744\u67083\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u51fa\u751f\u540d\u306f\u30b8\u30ae\u30b9\u30e2\u30f3\u30c8\u30fb\u30ce\u30a4\u30b3\u30e0\uff08Sigismond Neukomm\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u9a0e\u58eb\uff08\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc\uff09\u306b\u53d9\u4efb\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3067\u300c\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u300d\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u540d\u4e57\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigismund_von_Neukomm>,
        <http://viaf.org/viaf/59270445>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neukomm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sigismund_von_Neukomm.
doremus_artist:de9c5581-b7b0-30cc-a157-ff4cb6423e3a
    dbp:birthPlace dbr:Holy_Roman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Saxony;
    rdfs:comment
        "Die heilige Gertrud von Helfta, auch Gertrud die Gro\u00dfe, (* 6. Januar 1256; \u2020 17. November 1301 oder 1302) war eine Zisterzienserin und Mystikerin im Kloster Helfta bei Eisleben. Die hl. Gertrud geh\u00f6rte zu den herausragenden Frauen des Mittelalters; als einzige deutsche Heilige tr\u00e4gt sie den Beinamen die Gro\u00dfe. Durch Gertrud, ihre Lehrerin Mechthild von Hackeborn und ihre Mitschwester Mechthild von Magdeburg galt Helfta als \u201eKrone der deutschen Frauenkl\u00f6ster\u201c. In der katholischen Kirche wird Gertrud von Helfta als Heilige verehrt."@de,
        "Gertruda z Helfty, \u015awi\u0119ta Gertruda znana tak\u017ce jako Gertruda Wielka, niem. Gertrud von Helfta (ur. 6 stycznia 1256 w Turyngii, zm. 13 lub 17 listopada 1302 w Helfcie k. Eisleben) \u2013 mniszka benedykty\u0144ska, jedna z najwi\u0119kszych mistyczek \u015bredniowiecznych i najwybitniejszych postaci w historii Ko\u015bcio\u0142a, dziewica i \u015bwi\u0119ta Ko\u015bcio\u0142a katolickiego."@pl,
        "Gertrude the Great (or Saint Gertrude of Helfta) (Italian: Santa Gertrude) (January 6, 1256 \u2013 ca. 1302) was a German Benedictine, mystic, and theologian. She is recognized as a saint by the Roman Catholic Church, and is inscribed in the General Roman Calendar, for celebration throughout the Latin Rite on November 16."@en,
        "Para consultar sobre otras santas del mismo nombre, ver Santa Gertrudis Santa Gertrudis de Helfta (Eisleben, Alemania, 1256 - Helfta, 1302), monja benedictina cisterciense y escritora m\u00edstica, tambi\u00e9n conocida como Gertrudis la Grande o Gertrudis Magna."@es,
        "Sainte Gertrude d'Helfta, encore appel\u00e9e Gertrude la Grande, est n\u00e9e le 6 janvier 1256 et morte le 17 novembre 1301 ou 1302. Figure majeure de la Mystique rh\u00e9nane, cette moniale cistercienne est l'une des initiatrices de la d\u00e9votion au Sacr\u00e9-C\u0153ur. Sa f\u00eate se c\u00e9l\u00e8bre le 16 novembre."@fr,
        "Santa Gertrudes de Helfta (ou Santa Gertrudes a Grande) foi uma beneditina, m\u00edstica e te\u00f3loga alem\u00e3. Nasceu em 6 de Janeiro de 1256 e julga-se que ter\u00e1 sido na aldeia de Helft, em Eisleben, na Alta Sax\u00f4nia, na (Alemanha). Nada se sabe sobre seus pais, donde se sup\u00f5e ter sido \u00f3rf\u00e3. Teve v\u00e1rias experi\u00eancias m\u00edsticas, incluindo uma vis\u00e3o de Jesus, convidando-a a repousar sua cabe\u00e7a em seu peito para ouvir seu cora\u00e7\u00e3o batendo no compasso do divino amor. Morreu em Helfta, em torno de 1302. Sua festa \u00e9 celebrada em 16 ou 17 de Novembro, mas a data exata confunde-se com os registos da abadessa Gertrudes."@pt,
        "\u0413\u0435\u0440\u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f, \u0413\u0435\u0440\u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0444\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f (\u043d\u0435\u043c. Gertrud, \u043b\u0430\u0442. Gertrudis, 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1256 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1302 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f, \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a. \u0421 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0425\u0435\u043b\u044c\u0444\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u0435, \u0432 \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u0438. \u0412 1281 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e \u0435\u0451 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442 \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u043b\u0430, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u043e\u043c \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0430\u043a\u043e\u043c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0415\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435. \u0415\u0451 \u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0421\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30d5\u30bf\u306e\u8056\u30b2\u30eb\u30c8\u30eb\u30fc\u30c9\u307e\u305f\u306f\u5927\u8056\u30b2\u30eb\u30c8\u30eb\u30fc\u30c9\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u540d\uff1aGertrud von Helfta; Gertrud die Gro\u00dfe; 1256\u5e741\u67086\u65e5 - 1301\u5e74/1302\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c8\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u5973\u3067\u3001\u795e\u79d8\u5bb6\u3001\u795e\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u3067\u3042\u308a\u300111\u670816\u65e5\u304c\u305d\u306e\u795d\u65e5\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u6559\u4f1a\u66a6\u306b\u306f\u8a18\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100185699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertrude_the_Great>,
        <http://viaf.org/viaf/100185699>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gertrudis_Helfta.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gertrude_the_Great.
doremus_artist:df9960b3-6636-3d85-a2a7-6f3f22ab204b
owl:sameAs viaf:261483434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261483434>.
doremus_artist:dff21352-3231-3830-ada5-5424350bba8d
    dbp:birthPlace dbr:Vieux-Condé;
    rdfs:comment
        "Guy Deplus est un clarinettiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1924 \u00e0 Vieux-Cond\u00e9 (Nord)."@fr,
        """Guy Deplus is a French clarinetist. Deplus studied clarinet at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris and received Premiers Prix in clarinet and chamber music. He was a professor of clarinet at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris, and is now retired. He taught many French orchestral clarinetists. He was also one of the clarinetists who collaborated with Buffet Crampon on the creation of the Tosca and Festival clarinets. Together with Pierre Boulez, Deplus cofounded the "Concerts du Domaine Musical". He was a soloist in the Paris Opera. Deplus received the Lifetime Achievement Award from the International Clarinet Association (for "Outstanding Performance, Teaching, Research, and Service to the Clarinet)."""@en;
    owl:sameAs viaf:32182947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Deplus>,
        <http://viaf.org/viaf/32182947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4936b0c-5c8e-4629-b598-42b406c015ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Deplus.
doremus_artist:e0ae6eb8-cdb7-380c-a8d5-502907ccd926
owl:sameAs viaf:54469356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54469356>.
doremus_artist:e32a2c5a-80d0-34a8-b18b-8714fde64ce8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "(See also: Chopin (disambiguation)) Henri Chopin (18 June 1922 \u2013 3 January 2008) was an avant-garde poet and musician."@en,
        "Henri Chopin (* 18. Juni 1922 in Paris; \u2020 3. Januar 2008 in Dereham, Norfolk) war ein franz\u00f6sisch- englischer Vertreter der Konkreten Poesie, der Lautpoesie und ein Herausgeber."@de,
        "Henri Chopin (18 de junho de 1922 \u2013 3 de janeiro de 2008) foi um poeta do movimento avant-garde e m\u00fasico. Henri Chopin foi pouco conhecido, entretanto ele pode ser considerado uma figura chave noavant-garde franc\u00eas do s\u00e9culo XX. Conhecido primeiramente como um poeta concreto e poeta fon\u00e9tico, Henri Chopin criou um vasto repert\u00f3rio de grava\u00e7\u00f5es pioneiras usando apenas um antigo gravador, que armazenava todas as suas grava\u00e7\u00f5es em uma fita cassete. A sua \u00eanfase no som \u00e9 um lembrete de que a linguagem deriva tanto da tradi\u00e7\u00e3o oral quando da literatura cl\u00e1ssica, e da rela\u00e7\u00e3o de balan\u00e7o entre ordem e caos."@pt,
        "Henri Chopin (18 de junio de 1922 \u2013 3 de enero de 2008) fue un poeta franc\u00e9s de vanguardia y m\u00fasico. Su obra se le relaciona al movimiento de la poes\u00eda sonora o poes\u00eda fon\u00e9tica."@es,
        "Henri Chopin est un artiste et un po\u00e8te sonore fran\u00e7ais n\u00e9 le 18 juin 1922 \u00e0 Paris, et mort le 3 janvier 2008 \u00e0 Dereham dans le Norfolk en Angleterre."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\uff08Henri Chopin\u30011922\u5e746\u670818\u65e5 \u2013 2008\u5e741\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u97ff\u8a69\u4eba\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30b3\u30f3\u30af\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30dd\u30a8\u30c8\u30ea\u30fc\u3084\u97f3\u97ff\u8a69\u306e\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u305f\u4ed6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u753b\u5bb6\u3001\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u7de8\u96c6\u8005\u306a\u3069\u591a\u5c90\u306b\u308f\u305f\u308b\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22184258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Chopin>,
        <http://viaf.org/viaf/22184258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa290b9e-7744-4581-af2e-2722eea210e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Chopin.
doremus_artist:e416af8b-5a91-3c10-b44f-911b259c0995
owl:sameAs viaf:37108030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37108030>.
doremus_artist:e4a2cde0-417c-3180-a6f4-14d6f09286b9
    dbp:birthPlace dbr:Scheden;
    dbp:deathPlace dbr:Potsdam;
    rdfs:comment
        "Johann Joachim Quantz (* 30. Januar 1697 in Scheden (Kurf\u00fcrstentum Braunschweig-L\u00fcneburg) als Han\u00df Jochim Quantz; \u2020 12. Juli 1773 in Potsdam) war ein deutscher Fl\u00f6tist, Fl\u00f6tenbauer, Komponist und Fl\u00f6tenlehrer Friedrichs des Gro\u00dfen. Seine Zeitgenossen schrieben ihn auch Quanz."@de,
        "Johann Joachim Quantz (German: [kvants]; 30 January 1697 \u2013 12 July 1773) was a German flutist, flute maker and Baroque music composer. He composed hundreds of flute sonatas and concertos, and wrote On Playing the Flute, a treatise on flute performance."@en,
        "Johann Joachim Quantz (Oberscheden bij G\u00f6ttingen, 30 januari 1697 \u2013 Potsdam, 12 juli 1773) was een Duits componist, fluitist, hobo\u00efst en fluitbouwer. Hij behoort tot de meest invloedrijke meesters van het Duitsland uit de eerste helft van de 18e eeuw en tot de belangrijkste fluitcomponisten aller tijden."@nl,
        "Johann Joachim Quantz (Oberscheden, Baixa Sax\u00f4nia, 30 de janeiro de 1697 \u2014 Potsdam, 12 de julho de 1773), foi um compositor e flautista alem\u00e3o, e professor de flauta do rei Frederico II da Pr\u00fassia. Come\u00e7ou a demonstrar seu talento musical muito cedo. Aos 8 anos de idade j\u00e1 era contrabaixista em festivais locais. Em 1708, quando da morte de seu pai, foi viver na casa de seu tio Justus Quantz, membro da orquestra da cidade de Merseburg, com quem come\u00e7ou seus estudos musicias. Quando seu tio morreu, o genro de seu tio, Johann Adolf Fleischhack recebeu Quantz como aluno. Ao terminar seus estudos j\u00e1 sabia tocar os principais instrumentos de corda e todos os de sopro mais usuais, com exce\u00e7\u00e3o da flauta transversal."@pt,
        "Johann Joachim Quantz (Oberscheden, Baja Sajonia, 30 de enero de 1697 \u2014 Potsdam, 12 de julio de 1773), fue un compositor y flautista alem\u00e1n, adem\u00e1s de profesor de flauta del rey Federico II de Prusia. Empez\u00f3 a demostrar su talento musical a muy temprana edad. A los 8 a\u00f1os ya tocaba el contrabajo en festivales locales. En 1708, al morir su padre, herrero de profesi\u00f3n, se fue a vivir a casa de su t\u00edo Justus Quantz, miembro de la orquesta de la ciudad de Merseburg, con el que comenz\u00f3 sus estudios musicales. A la muerte de su t\u00edo, el yerno de \u00e9ste, Johann Adolf Fleischhack tom\u00f3 a Quantz como alumno. Al acabar sus estudios sab\u00eda tocar los principales instrumentos de cuerda y todos los de viento usuales, a excepci\u00f3n de la flauta travesera."@es,
        "Johann Joachim Quantz (n\u00e9 le 30 janvier 1697 \u00e0 Scheden en Basse-Saxe; et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 juillet 1773 \u00e0 Potsdam), est un compositeur baroque, fl\u00fbtiste et le professeur de fl\u00fbte du roi Fr\u00e9d\u00e9ric II de Prusse."@fr,
        "Johann Joachim Quantz (ur. 30 stycznia 1697 w Oberscheden, zm. 12 lipca 1773 w Poczdamie) \u2013 niemiecki flecista, budowniczy instrument\u00f3w, kompozytor i teoretyk muzyki okresu przedklasycznego. W jego tw\u00f3rczo\u015bci przewa\u017caj\u0105 sonaty i koncerty na flet, utrzymane w stylu galant, typowym dla epoki przej\u015bciowej mi\u0119dzy barokiem a klasycyzmem."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c \u041a\u0432\u0430\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Johann Joachim Quantz; 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1697, \u0428\u0435\u0434\u0435\u043d \u2014 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1773, \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30c4\uff08Johann Joachim Quantz, 1697\u5e741\u670830\u65e5 - 1773\u5e747\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u8fd1\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30b7\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u3067\u6ca1\u3057\u305f18\u4e16\u7d00\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u540d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u5927\u738b\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37180503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Joachim_Quantz>,
        <http://viaf.org/viaf/37180503>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5f059a4-579a-44f2-ab49-d4008ba27930>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Quantz_by_Gerhard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Joachim_Quantz.
doremus_artist:e4b228e5-1b1d-3529-a852-cc511ba3c56b
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Philippe Jordan (* 18. Oktober 1974 in Z\u00fcrich) ist ein Schweizer Dirigent."@de,
        "Philippe Jordan (Z\u00fcrich, 18 oktober 1974) is een Zwitsers dirigent."@nl,
        "Philippe Jordan (born 18 October 1974, Z\u00fcrich) is a Swiss conductor, music director of the Op\u00e9ra national de Paris, and the son of conductor Armin Jordan. He began to study piano at age 6. At age 8, he joined the Z\u00fcrcher S\u00e4ngerknaben. His violin studies began at age 11."@en,
        "Philippe Jordan, n\u00e9 le 18 octobre 1974 \u00e0 Zurich, est un chef d'orchestre suisse. Il est le fils du chef d'orchestre Armin Jordan."@fr,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30f3\uff08Philippe Jordan, 1974\u5e7410\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30a2\u30eb\u30df\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30f3\u3002"@ja,
        "\u83f2\u5229\u6d66\u00b7\u7d04\u4e39\uff08Philippe Jordan\uff0c1974 \u5e74\uff0c\u8607\u9ece\u4e16\uff0d \uff09\u745e\u58eb\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u662f\u6b50\u6d32\u76ee\u524d\u6700\u7099\u624b\u53ef\u71b1\u7684\u9752\u5e74\u6307\u63ee\u4e4b\u4e00\u3002 \u51fa\u751f\u65bc\u97f3\u6a02\u6232\u5287\u4e16\u5bb6\uff0c\u7236\u89aa\u662f\u745e\u58eb\u77e5\u540d\u6307\u63ee\u963f\u723e\u654f\u00b7\u7d04\u4e39(Armin Jordan, 1932\uff0d2006)\uff0c\u6bcd\u89aa\u662f\u611b\u723e\u862d\u7c4d\u82ad\u857e\u821e\u8005\uff0c\u59b9\u59b9\u662f\u8a71\u5287\u6f14\u54e1\u517c\u7de8\u821e\u5bb6\u3002\u83f2\u5229\u6d66\u81ea\u5c0f\u5728\u745e\u58eb\u5fb7\u8a9e\u5340\u9577\u5927(\u6545\u7a31\u547c\u5176\u59d3\u70ba\u5fb7\u6587\u767c\u97f3\u4e4b\uff1a\u7d04\u4e39)\uff0c\u7531\u65bc\u7236\u6bcd\u7684\u95dc\u4fc2\uff0c\u8eab\u517c\u5fb7\u8a9e\u3001\u6cd5\u8a9e\u3001\u82f1\u8a9e\u4e09\u7a2e\u6bcd\u8a9e\uff0c\u5176\u5f8c\uff0c\u70ba\u4e86\u767c\u5c55\u97f3\u6a02\u8077\u696d\u751f\u6daf\uff0c\u4e26\u517c\u5584\u7fa9\u5927\u5229\u8a9e\u548c\u4fc4\u8a9e\u3002\u516d\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\uff0c\u516b\u6b72\u6642\u9032\u5165\u8607\u9ece\u4e16\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u5718\uff0c\u4e0d\u4e45\u4fbf\u65bc\u8607\u9ece\u4e16\u6b4c\u5287\u9662\u88fd\u4f5c\u4e4b\u83ab\u672d\u7279\u6b4c\u5287\u300a\u9b54\u7b1b\u300b\u4e2d\uff0c\u6f14\u5531\u5c0f\u5929\u4f7f\u4e00\u89d2\uff1b\u5341\u4e00\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u96a8\u5f8c\u9032\u5165\u8607\u9ece\u4e16\u97f3\u6a02\u9662\uff0c\u5b78\u7fd2\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u548c\u7406\u8ad6\u4f5c\u66f2\uff0c\u4e26\u5148\u5f8c\u62ff\u4e0b\u92fc\u7434\u53ca\u6307\u63ee\u7684\u96d9\u6587\u6191\u3002 2009 \u5e74\u8d77\uff0c\u63a5\u4efb\u5df4\u9ece\u570b\u5bb6\u6b4c\u5287\u9662 (Op\u00e9ra National de Paris) \u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3 (\u52a0\u5c3c\u8449\u5287\u9662\u8207\u5df4\u58eb\u5e95\u6b4c\u5287\u9662)\u30012014 \u5e74\u8d77\u540c\u6642\u517c\u4efb\u7dad\u4e5f\u7d0d\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718(Wiener Symphoniker)\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:70090711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Jordan>,
        <http://viaf.org/viaf/70090711>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fest_der_Freude_2493a-Michelides.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Jordan.
doremus_artist:e4eddbe2-8505-3137-9612-65df7f4c5f4d
    dbp:birthPlace dbr:Anderny;
    rdfs:comment
        "Vinko Globokar (* 7. Juli 1934 in Anderny, Frankreich) ist ein slowenischer Posaunist und Komponist."@de,
        "Vinko Globokar (Anderny in het departement Meurthe-et-Moselle, 7 juli 1934) is een Sloveens trombonist, componist en dirigent. In 1947 repatrieerde zijn familie naar Sloveni\u00eb. Hij bracht deze jaren door in Ljubljana en maakte er zijn debuut als trombonist in het orkest van de Sloveense componist en dirigent Bojan Adami\u010d. In 1955 keerde Globokar terug naar Frankrijk. In 2002 ontving Globokar de Sloveense Pre\u0161eren-prijs voor zijn gehele oeuvre."@nl,
        "Vinko Globokar (Anderny, Fran\u00e7a, 7 de julho de 1934) \u00e9 um trombonista e compositor franc\u00eas contempor\u00e2neo de ascend\u00eancia eslovena. Atualmente reside em Paris. A sua m\u00fasica \u00e9 not\u00e1vel pelas t\u00e9cnicas inconvencionais, que o aproximam de alguns dos seus contempor\u00e2neos, como \u00e9 o caso e Salvatore Sciarrino and Helmut Lachenmann. Obteve diploma em Trombone e M\u00fasica de C\u00e2mara pelo Conservat\u00f3rio Nacional de Paris, onde estudou orquestra\u00e7\u00e3o com Ren\u00e9 Leibowitz e contraponto com Andr\u00e9 Hodeir, tendo continuado seus estudos com Luciano Berio.."@pt,
        "Vinko Globokar (born 7 July 1934) is a French avant-garde composer and trombonist of Slovene descent. Globokar's work is noted for its use of unconventional and extended techniques, closely allying him to contemporaries Salvatore Sciarrino and Helmut Lachenmann. His music places great emphasis on spontaneity and creativity, and, unlike the work of Sciarrino and Lachenmann, often requires improvisation. His extensive output is largely unknown outside of experimental music circles."@en,
        "Vinko Globokar (ur. 7 lipca 1934 w Anderny, Francja) \u2013 s\u0142owe\u0144ski kompozytor i puzonista. Jest synem g\u00f3rnika \u2013 imigranta ze S\u0142owenii zamieszka\u0142ego w lotary\u0144skim zag\u0142\u0119biu g\u00f3rniczym. Jego ojciec uczestniczy\u0142 w s\u0142owe\u0144skim ch\u00f3rze wiejskim. Vinko uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie u s\u0142owe\u0144skiego nauczyciela. W szkole zapozna\u0142 si\u0119 z j\u0119zykiem i kultur\u0105 Francji. W latach 1955-1959 kontynuowa\u0142 nauk\u0119 gry na puzonie w Konserwatorium Paryskim u Andr\u00e9 Lafosse\u2019a. 1968 zamieszka\u0142 w Kolonii i na tamtejszej Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln uczy\u0142 gry na puzonie."@pl,
        "Vinko Globokar, n\u00e9 le 7 juillet 1934 \u00e0 Anderny, est un compositeur de musique contemporaine et un tromboniste fran\u00e7ais d'origine slov\u00e8ne."@fr,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30b3\u30fb\u30b0\u30ed\u30dc\u30ab\u30fc\u30eb\uff08Vinko Globokar, 1934\u5e747\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u30a2\u30d0\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b0\u30ed\u30dc\u30ab\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u578b\u306b\u306f\u307e\u3089\u306a\u3044extended technique\uff08\u8d85\u6280\u8853\u3001en:Extended technique\uff09\u306e\u4f7f\u7528\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3001\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30fc\u30ce\u3001\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\u3068\u5bc6\u63a5\u306a\u95a2\u4fc2\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30b7\u30e3\u30ea\u30fc\u30ce\u3084\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\u3068\u9055\u3063\u3066\u3001\u30b0\u30ed\u30dc\u30ab\u30fc\u30eb\u306f\u81ea\u767a\u6027\u3068\u5275\u9020\u529b\u3092\u91cd\u8981\u8996\u3057\u3066\u3044\u3066\u3001\u5373\u8208\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002\u591a\u4f5c\u3067\u306f\u3042\u308b\u304c\u3001\u5b9f\u9a13\u97f3\u697d\u306e\u4e16\u754c\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u30b0\u30ed\u30dc\u30ab\u30fc\u30eb\u306e\u540d\u306f\u3042\u307e\u308a\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002 \u4e00\u65b9\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u81ea\u4f5c\u306e\u4ed6\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u3001\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30ab\u30fc\u30b2\u30eb\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30ec\u30a4\u30dc\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u3001\u6b66\u6e80\u5fb9\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u521d\u6f14\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114016746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinko_Globokar>,
        <http://viaf.org/viaf/114016746>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GlobokarVinko.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vinko_Globokar.
doremus_artist:e58c61f0-fb4f-3ca6-b5b0-c25a6cd026e5
    dbp:birthPlace dbr:Muttersholtz;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Louis Adam (Muttersholtz, Alsacia, 1758 \u2013 Par\u00eds, 8 de abril de 1848) fue un pianista y compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica franc\u00e9s."@es,
        "Jean-Louis Adam est un compositeur fran\u00e7ais, professeur de musique et pianiste virtuose, n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1758 \u00e0 Muttersholtz et mort le 8 avril 1848 \u00e0 Paris. Il est le p\u00e8re du compositeur Adolphe Adam."@fr,
        "Louis (Johann Ludwig) Adam (* 3. Dezember 1758 in M\u00fcttersholtz, Elsass; \u2020 11. April 1848 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Klaviervirtuose."@de,
        "Louis Adam (December 3, 1758 \u2013 April 8, 1848) was a French composer, music teacher, and piano virtuoso. His son, Adolphe Adam, was the composer of the score for the ballet Giselle."@en,
        "Studi\u00f2 musica a Strasburgo e poi, verso il 1777, a Parigi, dove si stabil\u00ec definitivamente, e fu forse allievo di pianoforte di Johann Friedrich Edelmann. Al 1778 risalgono le sue prime composizioni, le Deux Synphonies concertantes, rielaborate nel 1781 a formare la sua op. 1, le 3 sonate per pianoforte e violino, pubblicate a Parigi come tutte le sue opere successive. Dal 1797 al 1842 fu insegnante di pianoforte al Conservatorio parigino, pubblicando i manuali didattici M\u00e9thode g\u00e9n\u00e9rale de doigt\u00e9 (1798) e M\u00e9thode nouvelle pour le piano (1802), che ebbe numerose edizioni."@it,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438 \u0410\u0434\u0430\u0301\u043d, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0410\u0434\u0430\u0301\u043c (\u0444\u0440. Jean Louis Adam; 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1758, \u041c\u044e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043b\u044c\u0446, \u042d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441 \u2014 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1848, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30c0\u30f3\uff08Louis Adam 1758\u5e7412\u67083\u65e5 - 1848\u5e744\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300e\u30b8\u30bc\u30eb\u300f\u3067\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a2\u30c0\u30f3\u306e\u7236\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61812088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Adam>,
        <http://viaf.org/viaf/61812088>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Adam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Adam.
doremus_artist:e906d7e3-79c2-39a0-951a-a0e2f56f96d9
    rdfs:comment
        "Jacques Grimbert, n\u00e9 le 10 mai 1929, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais.\u2191 Notice BnF no FRBNF13894735c"@fr;
    owl:sameAs viaf:7574052;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Grimbert>,
        <http://viaf.org/viaf/7574052>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Grimbert.
doremus_artist:e958fc6a-5730-3b57-bb7f-3b2537d8b5fb
owl:sameAs viaf:65650879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65650879>.
doremus_artist:e97c3be1-641b-3295-a27d-c0382b4ca5f2
    rdfs:comment
        "Donnie Ray Albert (born January 10, 1950) is an American operatic baritone who has had an active international career since 1976."@en;
    owl:sameAs viaf:22339444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donnie_Ray_Albert>,
        <http://viaf.org/viaf/22339444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Donnie_Ray_Albert.
doremus_artist:eb3b2554-5699-3f4f-a1d9-a31a6cd44387
    rdfs:comment
        "Lu\u00eds Tinoco is a Portuguese composer who has achieved renown for works including the operas Evil Machines (2008) and Paint Me (2010), and the cantata Wanderings of the Solitary Dreamer (2011). He was born in Portugal on 16 July 1969."@en;
    owl:sameAs viaf:74925786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lu\u00eds_Tinoco>,
        <http://viaf.org/viaf/74925786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luís_Tinoco.
doremus_artist:ebdaab91-3404-352b-bfa6-c2d9d30e8538
owl:sameAs viaf:12178762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12178762>.
doremus_artist:ec465fe0-216e-363b-8688-94d82fff4ab3
    rdfs:comment
        "Angelik\u00ed Ion\u00e1tou (en grec moderne : \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u0399\u03bf\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5), connue en France sous le nom Ang\u00e9lique Ionatos, est une compositrice et chanteuse grecque, n\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes en 1954. En 1969, elle quitte son pays pour s'installer en Belgique, puis en France. En 1970, elle enregistre son premier disque en fran\u00e7ais, avec la collaboration de son fr\u00e8re Photis ; ce 33 tours, intitul\u00e9 R\u00e9surrection, est couronn\u00e9 par le prix de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407721;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ang\u00e9lique_Ionatos>,
        <http://viaf.org/viaf/17407721>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angélique_Ionatos.
doremus_artist:edd4c290-23ae-34cb-901f-8d39cbdac499
    dbp:birthPlace dbr:Würzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "Georg Joseph Vogler, also known as Abb\u00e9 Vogler (June 15, 1749 \u2013 May 6, 1814), was a German composer, organist, teacher and theorist. In a long career and colorful career extending over many more nations and decades than was usual at the time, Vogler established himself as a foremost experimenter in baroque and early classic music. His greatest successes came as performer and designer for the organ at various courts and cities around Europe, as well as a teacher, attracting highly successful and devoted pupils such as Carl Maria von Weber. His career as a music theorist and composer however was mixed, with contemporaries such as Mozart believing Vogler to have been a charlatan. Despite his mixed reception in his own life, his highly-original contributions in many areas of music (particularl"@en,
        "Georg Joseph Vogler, auch Abb\u00e9 Vogler oder Abt Vogler (* 15. Juni 1749 in W\u00fcrzburg; \u2020 6. Mai 1814 in Darmstadt) war ein deutscher Komponist, Organist, Kapellmeister, Priester, Musikp\u00e4dagoge und Musiktheoretiker."@de,
        "Georg Joseph Vogler, plus connu sous le nom de l\u2019abb\u00e9 Vogler, est un compositeur, organiste, p\u00e9dagogue et th\u00e9oricien allemand n\u00e9 \u00e0 Wurtzbourg le 15 juin 1749 et mort \u00e0 Darmstadt le 6 mai 1814."@fr,
        "Il padre di Georg Joseph Vogler, Jared, era costruttore di violini e, oltre a decidere per il figlio una formazione scolastica presso un collegio dei Gesuiti, incoraggi\u00f2 il talento musicale del figlio, fatto che consent\u00ec a Georg di acquisire una notevole tecnica non solo all'organo, ma anche al violino ed altri strumenti. Nel 1771 Georg Joseph si rec\u00f2 a Mannheim, dove compose la musica per un balletto dedicato al principe elettore Carlo Teodoro, il quale decise nel 1774 di mandare il giovane a Bologna per proseguire gli studi musicali presso padre Martini."@it,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0424\u043e\u0433\u043b\u0435\u0440 \u0438\u043b\u0438 \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442 \u0424\u043e\u0433\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Georg Joseph Vogler, Abb\u00e9 Vogler, 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1749, \u0412\u044e\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 1814, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b0\u30e9\u30fc\uff08Georg Joseph Vogler 1749\u5e746\u670815\u65e5 - 1814\u5e745\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u5e2b\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30a2\u30d9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b0\u30e9\u30fc\uff08Abb\u00e9 Vogler\uff09\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46806494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Joseph_Vogler>,
        <http://viaf.org/viaf/46806494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9af20a8-046e-4f9e-bf01-b4448995d14e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbe_Vogler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georg_Joseph_Vogler.
doremus_artist:ee68c9dc-77e8-3292-a839-3c98aff42e96
owl:sameAs viaf:79754049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79754049>.
doremus_artist:eead38ed-67df-38a9-a61f-b5d10c6a6a35
owl:sameAs viaf:40756361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40756361>.
doremus_artist:eed9dcb3-6e6f-3614-80c6-9b3523f59387
owl:sameAs viaf:22337615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22337615>.
doremus_artist:f2a7a226-59d1-38c1-9c7f-7460128d01d8
    rdfs:comment
        "Colin Graham OBE (22 September 1931, Hove, England \u2013 6 April 2007, St. Louis, Missouri) was a stage director of opera, theatre, and television. Graham was educated at Northaw School (Hertfordshire), Stowe School and RADA. Early in his career, he began a long association with Benjamin Britten, for whom he directed all but one of the composer's stage works, including all of the world premieres after 1954. He became associated with the English Opera Group in 1953. In the 1950s, he also worked for the Royal Opera House, Covent Garden in London and later at Glyndebourne and at the English National Opera in the 1970s. In the late 1950s and early 1960s, Graham was associated with several recordings of Gilbert and Sullivan operas conducted by Sir Malcolm Sargent with the Glyndebourne Festival Chor"@en,
        "Colin Graham, OBE (* 22. September 1931 in Hove, Sussex, England; \u2020 6. April 2007 in St. Louis, USA) war ein international anerkannter britischer Opernregisseur und Opernintendant, der auch f\u00fcr das Theater und Fernsehen arbeitete. Er inszenierte mehr als 50 Urauff\u00fchrungen."@de;
    owl:sameAs viaf:113146580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Graham>,
        <http://viaf.org/viaf/113146580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Colin_Graham.
doremus_artist:f3086d8c-176a-3650-8679-5d2094763343
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Serebrier (3 de diciembre de 1938; Montevideo, Uruguay) es un compositor y director de orquesta uruguayo."@es,
        "Jos\u00e9 Serebrier (Montevideo, 3 december 1938) is een Uruguayaans dirigent en componist. Hij had voorouders uit Rusland en Polen."@nl,
        "Jos\u00e9 Serebrier (born 3 December 1938) is a Uruguayan conductor and composer. He is one of the most recorded conductors of his generation."@en,
        "Jos\u00e9 Serebrier, n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1938 \u00e0 Montevideo, est un chef d'orchestre et compositeur uruguayen. Il est l'un des chefs d\u2019orchestre les plus enregistr\u00e9s de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044c\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Serebrier; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1938, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e) \u2014 \u0443\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438. \u041e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0438 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 15 \u043b\u0435\u0442. \u0412 \u044d\u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044c\u0435\u0440 \u043f\u043e\u0434\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u043c \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u0443 \u00ab\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430 \u043e \u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u0435\u00bb \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b; \u044d\u0442\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u0430 \u044e\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442, \u043e\u043d \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u043e\u0442\u044b \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0441\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0442\u044c \u043e\u0442\u0434\u0430\u0442\u044c \u0438\u0445 \u0434\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u0430 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441. \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044c\u0435\u0440 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441, \u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435 \u0441\u0431\u044b\u043b\u0430\u0441\u044c: \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438 \u042d\u043b\u0435\u0430"@ru,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30bb\u30ec\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\uff08Jos\u00e9 Serebrier, 1938\u5e7412\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6 \u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u300111\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u521d\u306e\u30e6\u30fc\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u5168\u56fd\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3044\u30014\u5e74\u9593\u306e\u9593\u306b100\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3046\u300215\u6b73\u3067\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u306e\u97f3\u697d\u5e02\u7acb\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u3002\u540c\u6642\u306b\u56fd\u5185\u306e\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5fdc\u52df\u3057\u512a\u52dd\u30021956\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u6642\u671f\u306b\u5f53\u6642\u30df\u30cd\u30a2\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\u306e\u4e0b\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u3001\u7d9a\u3044\u3066\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u305d\u3057\u306617\u6b73\u306e\u6642\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u304c\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u76ee\u306b\u6b62\u307e\u308a\u30011957\u5e74\u306b\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u30011962\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u300c\u79c1\u306e\u5e2b\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u591a\u304f\u306e\u3053\u3068\u3092\u5b66\u3070\u305b\u3066\u304f\u308c\u305f\u4eba\u300d\u3068\u8a9e\u308b\u307b\u3069\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u307e\u305f1968\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30b9\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3001\u5f7c\u306e\u30ea\u30cf\u30b5\u30fc\u30eb\u3092\u898b\u5b66\u3057\u3001\u305d\u306e\u5408\u7406\u7684\u306a\u3084\u308a\u65b9\u306b\u611f\u5606\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98458338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Serebrier>,
        <http://viaf.org/viaf/98458338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31dbc319-ea4c-4ddd-acf8-8716dbcd085c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:José_Serebrier.
doremus_artist:f77108b4-eaeb-3b33-8121-1b1fccd3b2d8
    dbp:birthPlace dbr:Accra;
    rdfs:comment
        """Bibie (pseudonym of B\u00e9atrice Adjorkor Anyankor, born on January 9, 1957, in Accra, Ghana) is a singer, famous for her 1985 hit "Tout doucement"."""@en,
        "Bibie Bibie, n\u00e9e B\u00e9atrice Adjorkor Anyankor le 9 janvier 1957 \u00e0 Accra au Ghana en Afrique de l'Ouest, est une chanteuse franco-ghan\u00e9enne."@fr;
    owl:sameAs viaf:265509129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bibie>,
        <http://viaf.org/viaf/265509129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f5c9ef1-b845-48fe-8766-b4457c6c32e7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bibie.
doremus_artist:f782bdf0-0ba9-3906-a26c-fd8857410ce9
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jean Desailly (* 24. August 1920 in Paris, Frankreich; \u2020 11. Juni 2008 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Sein Filmdeb\u00fct gab Desailly 1943. Bekannt wurde er 1958 an der Seite von Jean Gabin in Kommissar Maigret stellt eine Falle. Seine ber\u00fchmteste Rolle war die des Pierre Lachenay in Fran\u00e7ois Truffauts Die s\u00fc\u00dfe Haut. Desailly spielte in etwa 90 Filmen. Er war Mitglied der Com\u00e9die-Fran\u00e7aise und in zweiter Ehe mit der Schauspielerin Simone Val\u00e8re (* 1923) verheiratet, nachdem seine Ehe mit der franz\u00f6sischen Schauspielerin Nicole Desailly (* 1920), mit der er zwei Kinder hatte, geschieden wurde."@de,
        "Jean Desailly (24 August 1920, Paris \u2013 11 June 2008) was a French actor. He was a member of the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise from 1942 to 1946, and later participated in about ninety movies."@en,
        "Jean Desailly (24 de agosto de 1920 - 11 de Junho de 2008) foi um ator franc\u00eas."@pt,
        "Jean Desailly (24 de agosto de 1920- 11 de junio de 2008) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Jean Desailly (Parijs, 24 augustus 1920 - Parijs, 11 juni 2008) was een Frans acteur."@nl,
        "Jean Desailly, n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1920 \u00e0 Paris 13e et mort le 11 juin 2008 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0414\u0435\u0441\u0430\u0439\u0438 (\u0444\u0440. Jean Desailly; 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1920 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:70957115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Desailly>,
        <http://viaf.org/viaf/70957115>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Desailly.
doremus_artist:f86ad475-28c2-3683-80b1-1df52549bf76
    dbp:birthPlace dbr:Biarritz;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pauline Carton (4 July 1884 \u2013 17 June 1974) was a French film actress. She appeared in more than 170 films between 1912 and 1970."@en,
        "Pauline Carton, de son vrai nom Pauline Aim\u00e9e Biarez, n\u00e9e le 4 juillet 1884 \u00e0 Biarritz et morte le 17 juin 1974 \u00e0 Paris, est une com\u00e9dienne, chanteuse et auteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma fran\u00e7aise. Pauline Carton est surtout connue pour les r\u00f4les de soubrette, qu'elle affectionnait."@fr,
        "Pauline Carton, echte naam Pauline Aim\u00e9e Biarez (Biarritz, 4 juli 1884 \u2013 Parijs, 17 juni 1974), was een Frans toneel- en filmactrice. Carton werkte vaak samen met regisseur Sacha Guitry. Ze verscheen in meer dan 170, veelal komische films, onder andere Seul (1932), Du haut en bas (1933), Le Roman d'un tricheur (1936), Les Amants du pont Saint-Jean (1947), Miquette et sa m\u00e8re (1950), Si Paris nous \u00e9tait cont\u00e9 (1955) en La vie \u00e0 deux (1958). In de Amerikaanse oorlogsfilm The Longest Day uit 1962 had ze een bijrol."@nl,
        "Pauline Carton, geb\u00fcrtig Pauline Aim\u00e9e Biarez (* 4. Juli 1884 in Biarritz; \u2020 15. Juni 1974 in Paris) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "\u00c8 apparsa in pi\u00f9 di 170 film fra il 1912 e il 1970."@it;
    owl:sameAs viaf:85938141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pauline_Carton>,
        <http://viaf.org/viaf/85938141>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pauline_Carton.
doremus_artist:f90bd6dd-1fd6-30eb-8128-0feffc65699d
owl:sameAs viaf:93713976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93713976>.
doremus_artist:f92bcc45-052e-342d-a00b-1b7cdbd89828
    dbp:birthPlace dbr:Bradford;
    dbp:deathPlace dbr:Grez-sur-Loing;
    rdfs:comment
        "Frederick (Fritz) Theodor Albert Delius (Bradford, 29 januari 1862 \u2013 Grez-sur-Loing, 10 juni 1934) was een Brits componist."@nl,
        "Frederick Delius (ur. 29 stycznia 1862, zm. 10 lipca 1934) \u2013 brytyjski kompozytor."@pl,
        "Frederick Delius, CH (29 de enero de 1862 - 10 de junio de 1934) fue un compositor nacido en Bradford en West Yorkshire, en el Norte de Inglaterra."@es,
        "Frederick Theodore Albert Delius CH (* 29. Januar 1862 in Bradford; \u2020 10. Juni 1934 in Grez-sur-Loing) war ein britischer Komponist."@de,
        "Frederick Theodore Albert Delius, CH (/\u02c8di\u02d0l\u026a\u0259s/ 29 January 1862 \u2013 10 June 1934) was an English composer. Born in the north of England to a prosperous mercantile family, he resisted attempts to recruit him to commerce. He was sent to Florida in the United States in 1884 to manage an orange plantation. There he soon neglected his managerial duties, and in 1886 returned to Europe. Having been influenced by African-American music during his short stay in Florida, he began composing. After a brief period of formal musical study in Germany beginning in 1886, he embarked on a full-time career as a composer in Paris and then in nearby Grez-sur-Loing, where he and his wife Jelka lived for the rest of their lives, except during the First World War."@en,
        "Frederick Theodore Albert Delius, CH (Bradford, Yorkshire, 29 de Janeiro de 1862 \u2013 Grez-sur-Loing, 10 de Junho de 1934) foi um compositor ingl\u00eas. Nascido no Norte de Inglaterra no seio de uma abastada fam\u00edlia de mercadores, sempre se op\u00f4s a seguir uma carreira comercial. Foi enviado para a Fl\u00f3rida, nos Estados Unidos, em 1884 para administrar uma planta\u00e7\u00e3o de laranjas. Rapidamente colocou de parte as suas novas fun\u00e7\u00f5es e, em 1886, regressou \u00e0 Europa. Influenciado pela m\u00fasica afro-americana durante a sua curta passagem pela Fl\u00f3rida, come\u00e7ou a compor. Ap\u00f3s um pequeno per\u00edodo de estudos sobre m\u00fasica erudita na Alemanha, em 1886, deu in\u00edcio a uma carreira, a tempo inteiro, de compositor, em Paris, e em Grez-sur-Loing, onde ele e a sua esposa Jelka viveriam at\u00e9 ao fim das suas vidas, excepto du"@pt,
        "Frederick Theodore Albert Delius, CH (n\u00e9 le 29 janvier 1862 \u00e0 Bradford dans le nord de l'Angleterre - mort le 10 juin 1934 \u00e0 Grez-sur-Loing, France) est un compositeur post-romantique britannique d'origine allemande. N\u00e9 dans une famille marchande prosp\u00e8re, il n'a pas suivi la voie souhait\u00e9e par ses parents dans le commerce. Il fut envoy\u00e9 en Floride aux \u00c9tats-Unis en 1884 pour y g\u00e9rer une plantation d'orangers. Ne s'int\u00e9ressant gu\u00e8re \u00e0 ses devoirs d'administrateur, il retourna rapidement en Europe \u00e0 peine deux ans plus tard en 1886. Expos\u00e9 \u00e0 la musique afro-am\u00e9ricaine lors de ce court s\u00e9jour en Floride, il se prit \u00e0 composer. Apr\u00e8s une br\u00e8ve p\u00e9riode d'\u00e9tudes musicales en Allemagne commenc\u00e9es d\u00e8s son retour en 1886, il se lance dans une carri\u00e8re de compositeur en France, \u00e0 Paris puis \u00e0 Grez-"@fr,
        "\u0424\u0440\u0435\u0301\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0422\u0435\u0301\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0410\u0301\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0414\u0438\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frederick Theodore Albert Delius; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1862, \u0411\u0440\u0430\u0434\u0444\u043e\u0440\u0434 \u2014 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1934, \u0413\u0440\u0435\u0437-\u0441\u0443-\u041b\u0443\u0430\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        """\u0641\u0631\u064a\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643 \u062f\u0644\u064a\u0648\u0633  (\u0628\u0625\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Frederick Delius)(\u0648. \u0639\u0627\u0645 1862 \u0645 - \u062a. \u0639\u0627\u0645 1934 \u0645).\u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u062a\u062c\u0645\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0628\u064a\u0646 \u0633\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u0637\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629\u060c \u0643\u0630\u0644\u0643 \u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0648\u0627\u062f \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645. \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u062f\u0644\u064a\u0627\u0633 \u0647\u064a \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u062a\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0645\u062b\u0644 "\u0644\u062f\u0649 \u0633\u0645\u0627\u0639 \u0627\u0648\u0644 \u0637\u0627\u0626\u0631 \u0643\u0648\u0643\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639" \u0648"\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0629" (\u0645\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0647 "\u0631\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0648\u062c\u0648\u0644\u064a\u064a\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641"). \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0646\u0627\u062c\u062d\u0627 \u062c\u062f\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0645\u062b\u0644 \u0639\u0645\u0644 "\u0623\u0628\u0627\u0644\u0627\u0634\u064a\u0627" (\u062d\u064a\u062b \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0639\u0627\u0645)\u060c Brigg Fair, \u0648North Country Sketches. \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0645\u0644 Sea Drift \u0639\u0645\u0644 \u062c\u064a\u062f \u0644\u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u062a\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627. \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u062f\u0644\u064a\u0627\u0633 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0626\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0637\u0628\u0627\u0639\u064a\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0623\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u0627\u0641\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u063a\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644\u0629."""@ar,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30fc\u30aa\u30c9\u30a2\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\uff08Frederick Theodore Albert Delius CH 1862\u5e741\u670829\u65e5 - 1934\u5e746\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b7\u30fc\u30aa\u30c9\u30a2\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\uff08Fritz-\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u304b\u3064\u3066\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30c7\u30ea\u30a2\u30b9\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u4e09\u6d66\u6df3\u53f2\u306e\u89e3\u8aac\u306a\u3069\u3092\u901a\u3057\u3066\u3001\u3088\u308a\u539f\u97f3\u306b\u8fd1\u3044\u300c\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u300d\u304c\u4e00\u822c\u7684\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5317\u90e8\u306e\u88d5\u798f\u306a\u5546\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306e\u751f\u307e\u308c\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u306f\u5546\u58f2\u306e\u9053\u306b\u9032\u307f\u305f\u304c\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u30021884\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306e\u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u904b\u55b6\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u306b\u9001\u3089\u308c\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u4ed5\u4e8b\u3092\u653e\u68c4\u3057\u305f\u5f7c\u306f\u9ed2\u4eba\u97f3\u697d\u306b\u611f\u5316\u3055\u308c\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021886\u5e74\u304b\u3089\u3057\u3070\u3089\u304f\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6b63\u5f0f\u306a\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u3063\u3066\u8077\u696d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u9060\u304f\u96e2\u308c\u306a\u3044\u30b0\u30ec\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30ed\u30ef\u30f3\u306b\u5c45\u3092\u69cb\u3048\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u59bb\u306e\u30a4\u30a7\u30eb\u30ab\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u3068\u5171\u306b\u5927\u6226\u6642\u3092\u9664\u304f\u751f\u6daf\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u963f\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u897f\u5965\u591a\u00b7\u6234\u7559\u65af\uff0cCH\uff08\u82f1\u8bed\uff1aFrederick Albert Theodore Delius\uff0c1862\u5e741\u670829\u65e5\uff0d1934\u5e746\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u201c\u5927\u6d41\u58eb\u201d\uff0c\u201c\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u201d\u53c8\u4f5c\u201c\u5f17\u91cc\u8328\u201d\uff08Fritz\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8840\u7edf\u7684\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51874944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Delius>,
        <http://viaf.org/viaf/51874944>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a006dfe-a7af-46d1-b38f-8c1d90dd230d>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Delius_(1907).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frederick_Delius.
doremus_artist:f946c309-f42e-3b27-a37e-8f8686cd33ac
owl:sameAs viaf:24860125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24860125>.
doremus_artist:f9a2ac39-a62d-3be2-8abb-e564de0ec96d
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Il critico musicale Eduard Hanslick, contemporaneo del compositore, indic\u00f2 in Brahms l'antagonista della "musica avveniristica" wagneriana, ascrivibile a quel filone romantico (al quale appartenevano anche Liszt e Berlioz) che intendeva trasferire nell'opera musicale i tratti letterari e collocava il fatto musicale all'interno di un programma che, affermando l'emancipazione rispetto al rigido impianto formale classico, ricercava una maggiore libert\u00e0 espressiva."""@it,
        "Johannes Brahms (* 7. Mai 1833 in Hamburg; \u2020 3. April 1897 in Wien) war ein deutscher Komponist, Pianist und Dirigent, dessen Kompositionen vorwiegend der Hochromantik zugeordnet werden. Durch die gleichzeitige Einbeziehung von klassischen Formen gehen sie aber \u00fcber diese hinaus. Brahms gilt als einer der bedeutendsten Komponisten der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts."@de,
        """Johannes Brahms (German: [jo\u02c8han\u0259s \u02c8b\u0281a\u02d0ms]; 7 May 1833 \u2013 3 April 1897) was a German composer and pianist. Born in Hamburg into a Lutheran family, Brahms spent much of his professional life in Vienna, Austria. In his lifetime, Brahms's popularity and influence were considerable. He is considered one of the greatest composers in history, and is sometimes grouped with Johann Sebastian Bach and Ludwig van Beethoven as one of the "Three Bs", a comment originally made by the nineteenth-century conductor Hans von B\u00fclow."""@en,
        "Johannes Brahms (Hamburg, 7 mei 1833 - Wenen, 3 april 1897) was een Duitse componist, dirigent, organist en pianist."@nl,
        """Johannes Brahms (Hamburgo, 7 de maio de 1833 \u2014 Viena, 3 de abril de 1897) foi um compositor alem\u00e3o, uma das mais importantes figuras do romantismo musical europeu do s\u00e9culo XIX. Hans von B\u00fclow incluiu Brahms entre os "tr\u00eas Bs" dos maiores compositores alem\u00e3es (os outros dois seriam Beethoven e Bach), e apelidou a primeira sinfonia de Brahms de "d\u00e9cima de Beethoven"."""@pt,
        "Johannes Brahms (Hamburgo, 7 de mayo de 1833 - Viena, 3 de abril de 1897) fue un pianista y compositor alem\u00e1n del romanticismo. A Brahms se le considera el m\u00e1s cl\u00e1sico de los compositores rom\u00e1nticos. Se mantuvo fiel toda su vida al clasicismo rom\u00e1ntico y conservador, influenciado por Mozart, Haydn y, particularmente, por Beethoven. Fue posiblemente el mayor representante del c\u00edrculo conservador en la Guerra de los rom\u00e1nticos. Sus oponentes, los progresistas radicales de Weimar, estaban representados por Liszt, los integrantes de la posteriormente llamada Nueva Escuela Alemana y por Wagner [cita requerida]."@es,
        "Johannes Brahms (ur. 7 maja 1833 w Hamburgu, zm. 3 kwietnia 1897 w Wiedniu) \u2013 niemiecki kompozytor, pianista i dyrygent okresu romantyzmu."@pl,
        "Johannes Brahms, n\u00e9 le 7 mai 1833 \u00e0 Hambourg et mort le 3 avril 1897 \u00e0 Vienne, est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre allemand. Johannes Brahms est l'un des plus importants musiciens de la p\u00e9riode romantique. Beaucoup le consid\u00e9raient comme le \u00ab successeur \u00bb de Ludwig van Beethoven : sa premi\u00e8re symphonie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite par Hans Guido von B\u00fclow comme \u00e9tant \u00ab la dixi\u00e8me symphonie de Beethoven \u00bb."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d\u0435\u0441 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Johannes Brahms [jo\u02d0\u02c8han\u0259s \u02c8b\u0281a\u02d0ms]; 7 \u043c\u0430\u044f 1833, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1897, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0650\u0633\u0652 \u0628\u0631\u0627\u0645\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Johannes Brahms)\u061b (7 \u0645\u0627\u064a\u0648 1833 - 3 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1897). \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0627 \u0642\u064a\u0644 \u0639\u0646\u0647 \u0623\u0646\u0647 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0644\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0623\u064a \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u0633 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0644\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0643\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0632\u0648\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0641\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062e\u0634\u0649 \u0623\u0646 \u062a\u0634\u063a\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0639\u0646 \u0641\u0646\u0647."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\uff08Johannes Brahms\u30011833\u5e745\u67087\u65e5 - 1897\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Bach\uff09\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\uff08Beethoven\uff09\u3068\u5171\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u300c\u4e09\u5927B\u300d\u3068\u3082\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u6ca1\u3059\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u304a\u304a\u3080\u306d\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u7bc4\u7587\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u304c\u3001\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u5f62\u5f0f\u7f8e\u3092\u5c0a\u91cd\u3059\u308b\u50be\u5411\u3082\u5f37\u3044\u3002 \u4e00\u90e8\u306b\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3092\u3057\u3066\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3068\u3089\u3048\u308b\u4eba\u3082\u304a\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306f\u5f7c\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u300c\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c10\u756a\u300d\u3068\u8a55\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohannes Brahms\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1a[jo\u02c8han\u0259s \u02c8b\u0281a\u02d0ms]\uff0c1833\u5e745\u67087\u65e5\uff0d1897\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4e2d\u671f\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u6c49\u5821\uff0c\u901d\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3002 \u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u521b\u4f5c\u65f6\u671f\u662f\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5ea6\u8fc7\u7684\uff0c\u662f\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7684\u97f3\u4e50\u9886\u8896\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u88ab\u4e00\u4e9b\u8bc4\u8bba\u5bb6\u5c06\u5176\u4e0e\u5df4\u8d6b\u3001\u8d1d\u591a\u82ac\u6392\u5217\u5728\u4e00\u8d77\u79f0\u4e3a\u300c\u4e09B\u300d\u3002\u4ed6\u5c0d\u6a19\u984c\u97f3\u6a02\u8207\u83ef\u683c\u7d0d\u7684\u6a02\u5287\u5f62\u5f0f\u4e0d\u8a8d\u540c\uff0c\u800c\u662f\u8d70\u7d14\u7cb9\u97f3\u6a02\u8def\u7dda\u3002 \u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u5275\u4f5c\u8a31\u591a\u92fc\u7434\u66f2\u3001\u5ba4\u5167\u6a02\u3001\u4ea4\u97ff\u6a02\u53ca\u5408\u5531\u66f2\u3002\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u672c\u8eab\u662f\u70ab\u6280\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u9996\u6f14\u904e\u8a31\u591a\u81ea\u5df1\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u4e5f\u548c\u7576\u6642\u4e0d\u5c11\u5091\u51fa\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e00\u8d77\u5408\u4f5c\uff0c\u5305\u62ec\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u514b\u62c9\u62c9\u00b7\u8212\u66fc\u4ee5\u53ca\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\u3002\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u5f88\u591a\u4f5c\u54c1\u5df2\u6210\u70ba\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\u6703\u7684\u4e3b\u8981\u66f2\u76ee\u4e4b\u4e00\u3002\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u662f\u4e0d\u59a5\u5354\u7684\u5b8c\u7f8e\u4e3b\u7fa9\u8005\uff0c\u66fe\u6bc0\u6389\u4ed6\u7684\u90e8\u4efd\u4f5c\u54c1\uff0e\u4e5f\u6709\u4e00\u4e9b\u672a\u767c\u8868\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7573295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Brahms>,
        <http://viaf.org/viaf/7573295>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohannesBrahms.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johannes_Brahms.
doremus_artist:fa60cba9-4352-3259-9d7b-51a42e77d798
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_County,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        """Richard Lee "Ricky" Skaggs (18 de julio de 1954) es un cantante, m\u00fasico, productor y compositor estadounidense de m\u00fasica country y bluegrass. Toca la mandolina principalmente, aunque tambi\u00e9n el fiddle, guitarra y banjo."""@es,
        """Richard Lee "Ricky" Skaggs (Kentucky, 18 de julho de 1954) \u00e9 um bandolinista, guitarrista, violinista, banjo\u00edsta e cantor americano."""@pt,
        """Rickie Lee "Ricky" Skaggs (born July 18, 1954), is an American country and bluegrass singer, musician, producer, and composer. He primarily plays mandolin; however, he also plays fiddle, guitar, mandocaster and banjo."""@en,
        "Ricky Skaggs (* 18. Juli 1954 in Cordell, Kentucky) ist ein US-amerikanischer Country- und Bluegrass-Musiker."@de,
        "Ricky Skaggs (Lawrence County, 18 juli 1954) is een Amerikaans bluegrass- en countryartiest. Hij bespeelt verschillende instrumenten, is zanger, componeert zelf geregeld nummers en heeft een eigen platenlabel sinds 1997. Sinds het begin van de jaren negentig wordt hij gezien als een ambassadeur van de bluegrass en presenteerde hij verschillende programma's op radio en televisie. Hij won veertien Grammy Awards, een Edison en een groot aantal andere prijzen."@nl,
        "Ricky Skaggs, n\u00e9 le 18 juillet 1954 \u00e0 Cordell, dans l'\u00c9tat du Kentucky, est un musicien de country et de bluegrass am\u00e9ricain."@fr,
        """\u0420\u0438\u043a\u0438 \u0421\u043a\u044d\u0433\u0433\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ricky Skaggs, Rickie Lee "Ricky" Skaggs) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438- \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, CMA Awards, ACM Awards, International Bluegrass Music Association Awards. \u0427\u043b\u0435\u043d Grand Ole Opry.\u0421\u043a\u044d\u0433\u0433\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1980-\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0432 1996-\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c Kentucky Thunder. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e \u00abThe Skaggs Family Records\u00bb, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441."""@ru,
        """\u30ea\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30ad\u30e3\u30c3\u30b0\u30b9\uff08Rickie Lee"Ricky"Skaggs, 1954\u5e746\u670818\u65e5 - )\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u517c\u594f\u8005\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5143\u3005\u306f\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u5f3e\u304d\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30de\u30f3\u30c9\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:46947643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricky_Skaggs>,
        <http://viaf.org/viaf/46947643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a14063c-9dca-48d5-98c3-89748c74562b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ricky_skaggs_performing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ricky_Skaggs.
doremus_artist:fa9ac073-4a74-3b35-812d-abd10a5eb3df
    rdfs:comment
        "Chester Kallman (* 7. Januar 1921 in New York City, New York; \u2020 18. Januar 1975 in Athen) war ein amerikanischer Schriftsteller und Librettist."@de,
        "Chester Simon Kallman (Brooklyn, 7 de enero de 1921 \u2013 Atenas, 18 de enero de 1975) fue un poeta, libretista y traductor estadounidense, conocido sobre todo por sus colaboraciones con W. H. Auden e \u00cdgor Stravinski."@es,
        "Chester Simon Kallman (January 7, 1921 \u2013 January 18, 1975) was an American poet, librettist, and translator, best known for his collaborations with W. H. Auden and Igor Stravinsky."@en;
    owl:sameAs viaf:17272386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chester_Kallman>,
        <http://viaf.org/viaf/17272386>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Chester_Kallman.
doremus_artist:fb372fce-ee7a-3d32-9833-4de6edb65ea2
owl:sameAs viaf:17235572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17235572>.
doremus_artist:fc835787-4a4c-365e-a42f-af3a1a4dfdd1
    dbp:birthPlace dbr:Givet;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Bruneau (* 19. November 1883 in Givet; \u2020 3. August 1969 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Romanist und Dialektologe."@de,
        "Charles Bruneau (1883 - 1938) was a French grammarian, linguist and philologist."@en,
        "Charles Bruneau, n\u00e9 le 19 novembre 1883 \u00e0 Givet, et mort le 3 ao\u00fbt 1969 \u00e0 Paris 14e, est un linguiste et philologue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:73850796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Bruneau>,
        <http://viaf.org/viaf/73850796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Bruneau.
doremus_artist:fdae3ff4-4019-3b20-8638-03b37df24dcf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/McMinnville,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir West. Dottie West, n\u00e9e Dorothy Marie Marsh (11 octobre 1932 - 4 septembre 1991), est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique country. Dottie West a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960 avec Here Comes My Baby Back Again elle obtient son premier Grammy Award en 1965. Dans les ann\u00e9es 1960, Dottie West a influenc\u00e9 d'autres chanteuses comme Lynn Anderson, Crystal Gayle, Barbara Mandrell, Dolly Parton et Tammy Wynette. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 elle entame une carri\u00e8re solo et enregistre A Lesson in Leavin'."@fr,
        "Dorothy Marie Marsh (McMinnville (Tennessee), 11 oktober 1932 - Nashville, 4 september 1991) was een country- en popzangeres."@nl,
        "Dottie West (* 11. Oktober 1932 in McMinnville, Tennessee als Dorothy Marie Marsh; \u2020 4. September 1991 in Nashville) war eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin."@de,
        "Dottie West (McMinnville, 11 de octubre de 1932-4 de septiembre de 1991) fue una cantante y compositora de m\u00fasica country estadounidense. Junto con sus amigos y artistas Patsy Cline y Loretta Lynn que colaboraron con ella, es considerada una de las artistas femeninas m\u00e1s influyentes e innovadoras del g\u00e9nero. La carrera de Dottie West se inici\u00f3 en la d\u00e9cada de 1960 con el sencillo \u00abHere Comes My Baby Back Again\u00bb, por el que gan\u00f3 su primer Premio Grammy a la mejor interpretaci\u00f3n vocal country femenina en 1965. En la d\u00e9cada de 1960, West fue una de las pocas cantantes femeninas de country que trabajaban en lo que entonces era una industria dominada por hombres, e influy\u00f3 en otras cantantes femeninas del mismo g\u00e9nero como Lynn Anderson, Crystal Gayle, Barbara Mandrell, Dolly Parton y Tammy Wyn"@es,
        """Dottie West (born Dorothy Marie Marsh; October 11, 1932 \u2013 September 4, 1991) was an American country music singer and songwriter. Along with her friends and fellow recording artists Patsy Cline and Loretta Lynn, she is considered one of the genre's most influential and groundbreaking female artists. Dottie West's career started in the 1960s, with her Top 10 hit, "Here Comes My Baby Back Again", which won her the first Grammy Award for Best Female Country Vocal Performance in 1965. In the 1960s, West was one of the few female country singers working in what was then a male-dominated industry, influencing other female country singers like Lynn Anderson, Crystal Gayle, Barbara Mandrell, Dolly Parton and Tammy Wynette. Throughout the 1960s, West had Top 10 and Top 20 hits on the country music """@en;
    owl:sameAs viaf:59271236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dottie_West>,
        <http://viaf.org/viaf/59271236>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edfa1708-f764-43b1-867f-6dd363cca3f1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dottie_West--1977_Cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dottie_West.
doremus_artist:fdb7f76d-ae83-39f3-99b0-03a356261d11
owl:sameAs viaf:88097669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88097669>.
doremus_artist:fdd4ada8-1eb5-34f9-90b2-d96d1da4c079
    rdfs:comment
        "Germain Gauthier est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, arrangeur et musicien (en particulier guitariste) qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec en 1950."@fr;
    owl:sameAs res:Germain_Gauthier;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Germain_Gauthier>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Germain_Gauthier.
doremus_artist:fe285a82-eb65-35f6-9dfb-5fb426610091
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2009) \u062c\u0627\u0643 \u0625\u0628\u0631\u062a (1890 - 1962\u0645). (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jacques Ibert) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a.\u0648\u0644\u062f \u062c\u0627\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646 \u0625\u0628\u0631\u062a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u062d\u062a\u0649 \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0639\u0627\u0645 1960\u0645\u060c \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1955\u0645 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1957\u0645. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629:"@ar,
        "Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert (* 15. August 1890 in Paris; \u2020 5. Februar 1962 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert (15 August 1890 \u2013 5 February 1962) was a French composer. Having studied music from an early age, he studied at the Paris Conservatoire and won its top prize, the Prix de Rome at his first attempt, despite studies interrupted by his service in World War I."@en,
        "Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert (15 de agosto de 1890 - 5 de febrero de 1962) fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert (Parijs, 15 augustus 1890 \u2013 aldaar, 5 februari 1962) was een Frans componist en dirigent."@nl,
        "Jacques Fran\u00e7ois Antoine Marie Ibert est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1890 \u00e0 Paris 10e, ville o\u00f9 il est mort (16e arrondissement) le 5 f\u00e9vrier 1962."@fr,
        "Jacques Ibert (Paris, 15 de agosto de 1890 \u2014 Paris, 5 de fevereiro de 1962) foi um compositor franc\u00eas da \u00e9poca contempor\u00e2nea de m\u00fasica. Fez os seus estudos no Conservat\u00f3rio de Paris, nos anos de 1910 a 1914 com Emile Pessard, Andr\u00e9 G\u00e9dalge e Paul Vidal . Depois da 1\u00aa Grande Guerra, em 1919, ele recebeu o 1\u00aa Grande Pr\u00e9mio de Roma, pela obra Le Po\u00e8te et la f\u00e9e. Vem a ser director da Villa M\u00e9dicis entre 1936 e 1940 e entre 1946 a 1960; e em 1955 ocupa o cargo de director da Agrega\u00e7\u00e3o dos Teatros L\u00edricos Nacionais. Em 1956 ocupa o cargo deixado vago por Guy Ropartz na Academia das Belas-Artes."@pt,
        "Jacques Ibert (ur. 15 sierpnia 1890 w Pary\u017cu, zm. 5 lutego 1962 w Pary\u017cu) \u2212 kompozytor francuski.Studiowa\u0142 pod kierunkiem Paula Vidala w paryskim konserwatorium. Od 1937 kierownik Francuskiej Akademii w Rzymie, a od 1955 do 1957 tak\u017ce Paryskiej Opery Komicznej. Jego szcz\u0105tki spoczywaj\u0105 na Cmentarzu Passy. Cech\u0105 charakterystyczn\u0105 muzyki Iberta s\u0105: przejrzyste i zr\u00f3\u017cnicowane brzmienie, melodyjno\u015b\u0107, zwi\u0119z\u0142a forma. Najwi\u0119ksze uznanie zdoby\u0142y jego utwory na instrumenty d\u0119te. Koncert fletowy (1934) by\u0142 pierwszym utworem koncertowym na ten instrument w XX wieku, kt\u00f3ry zyska\u0142 szerok\u0105 popularno\u015b\u0107."@pl,
        "\u0416\u0430\u043a \u0418\u0431\u0435\u0301\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u0430\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0418\u0431\u0435\u0440, \u0444\u0440. Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1890, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1962, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert,1890\u5e748\u670815\u65e5 - 1962\u5e742\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u305d\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u8efd\u5999\u3001\u6d12\u8131\u3001\u65b0\u9bae\u3001\u6d17\u7df4\u306a\u3069\u3068\u8a00\u3063\u305f\u8a00\u8449\u3067\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u5b89\u4e1c\u00b7\u4f0a\u8d1d\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert\uff0c1890\u5e748\u670815\u65e5\uff0d1962\u5e742\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5c31\u8bfb\u4e8e\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4e00\u6218\u671f\u95f4\u5728\u6d77\u519b\u670d\u5f79\uff0c1919\u5e74\u83b7\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c\u5230\u7f57\u9a6c\u8fdb\u4fee\uff0c\u6545\u672a\u52a0\u5165\u516d\u4eba\u56e2\u30021937\u5e74\u4efb\u7f57\u9a6c\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff0c1956\u5e74\u88ab\u9009\u4e3a\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u3002\u4f0a\u8d1d\u5c14\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u53d7\u5fb7\u5f6a\u897f\u548c\u62c9\u5a01\u5c14\u5f71\u54cd\uff0c\u540c\u65f6\u5177\u6709\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u7ed3\u6784\u7b80\u6d01\u751f\u52a8\uff0c\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u5e38\u6709\u963f\u62c9\u4f2f\u7279\u8272\uff0c\u7279\u522b\u64c5\u957f\u4f7f\u7528\u7ba1\u4e50\u5668\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22327584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Ibert>,
        <http://viaf.org/viaf/22327584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a11feb37-7516-4303-a301-e03d238f6ec2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Ibert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Ibert.
doremus_artist:ff60facb-ac76-327e-b638-0915ab4d1f47
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Nogent_(Haute-Marne)>;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Dimey, n\u00e9 Bernard Georges Lucide Dimey le 16 juillet 1931 \u00e0 Nogent-en-Bassigny (aujourd'hui Nogent) (Haute-Marne) et mort le 1er juillet 1981  dans le 18e arrondissement de Paris, est un po\u00e8te et dialoguiste fran\u00e7ais.\u2191 Ses dates et lieux de naissance et de d\u00e9c\u00e8s sont attest\u00e9s par son extrait de d\u00e9c\u00e8s (n\u00b0 18/1314/1981), consultable \u00e0 la mairie de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:56608759;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Dimey>,
        <http://viaf.org/viaf/56608759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4ed4769-2da1-4c95-9055-3f3d5d8805c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Dimey.
