@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0019742e-15c1-3c91-b184-23ecbc3ab82e
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Fanny Elssler (23 de junio de 1810, Viena - 27 de noviembre de 1884, Viena) fue una bailarina austr\u00edaca. Despu\u00e9s de estudiar en su ciudad natal debut\u00f3 en 1834 e hizo una gira por toda Europa. Puso en pr\u00e1ctica por primera vez en el ballet la adaptaci\u00f3n dram\u00e1tica de bailes folkl\u00f3ricos, conocida despu\u00e9s como character dance. Entre 1840 y 1842 recorri\u00f3 los Estados Unidos granje\u00e1ndose mucha aclamaci\u00f3n y regres\u00f3 al Viejo Continente para retirarse en Viena el a\u00f1o de 1851. 
*  Wikimedia Commons alberga contenido multimedia sobre Fanny Elssler. Commons"""@es,
        "Fanny Elssler (German: Fanny El\u00dfler; 23 June 1810, Gumpendorf \u2013 27 November 1884, Vienna), born Franziska El\u00dfler, was an Austrian ballerina of the Romantic Period."@en,
        "Fanny Elssler (n\u00e9e Franziska Elssler) est une danseuse autrichienne n\u00e9e \u00e0 Gumpendorf le 23 juin 1810 et morte \u00e0 Vienne le 27 novembre 1884. Fille du valet et copiste de Joseph Haydn, elle \u00e9tudie \u00e0 l'\u00e9cole de ballet du Theater an der Wien, en compagnie de sa s\u0153ur Therese, puis entre au Th\u00e9\u00e2tre de la Porte de Carinthie en 1818. Acclam\u00e9e \u00e0 Naples en 1825 dans les ballets de Taglioni et de Vestris, elle fait ses d\u00e9buts \u00e0 Berlin en 1830, \u00e0 Londres en 1833 et \u00e0 Paris en 1834, o\u00f9 Marie Taglioni d\u00e9couvre en elle une rivale."@fr,
        "Fanny El\u00dfler eigentlich Franziska El\u00dfler (* 23. Juni 1810 in Gumpendorf (heute ein Stadtteil von Wien); \u2020 27. November 1884 in Wien) war eine \u00f6sterreichische T\u00e4nzerin. Neben Maria Taglioni der \u00c4lteren war Fanny El\u00dfler eine der bekanntesten T\u00e4nzerinnen des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Fu una delle pi\u00f9 famose ballerine dell'era romantica, capace di affascinare i contemporanei con il suo temperamento sensuale e le sue capacit\u00e0 drammatiche: la si ricorda in particolare per il tipo di danza chiamato terre-\u00e0-terre contrapposto a quello di Maria Taglioni, chiamato a\u00e9rien."@it,
        "\u0424\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u042d\u043b\u044c\u0441\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430 \u042d\u043b\u044c\u0441\u043b\u0435\u0440; \u043d\u0435\u043c. Fanny El\u00dfler, 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1810, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1884, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0422\u0430\u043b\u044c\u043e\u043d\u0438, \u0424\u0430\u043d\u043d\u0438 \u042d\u043b\u044c\u0441\u043b\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0439 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30a8\u30eb\u30b9\u30e9\u30fc \uff08Fanny Elssler,1810\u5e746\u670823\u65e5 - 1884\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30a3\u30b9\u30ab\uff08Franziska\uff09\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30ea\u30aa\u30fc\u30cb\u306e\u7a7a\u4e2d\u7684\u306a\u8e0a\u308a\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u8df3\u8e8d\u306b\u91cd\u70b9\u3092\u304a\u304b\u306a\u3044\u3001\u5730\u4e0a\u7684\u306a\u8e0a\u308a\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7654872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fanny_Elssler>,
        <http://viaf.org/viaf/7654872>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fanny_Elssler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fanny_Elssler.
doremus_artist:002b8640-6b61-3ab9-be4e-058d34636b0b
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "Guy Bonnet (* 1945 in Avignon) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Komponist und Liedtexter. Er beteiligte sich am Text des franz\u00f6sischen Beitrags f\u00fcr den Grand Prix Eurovision de la Chanson 1968, dem Lied La source f\u00fcr die S\u00e4ngerin Isabelle Aubret. Beim Grand Prix Eurovision de la Chanson 1970 trat er dann selbst als S\u00e4nger am Klavier an mit seiner selbstkomponierten Ballade Marie-Blanche, mit der er den 4. Platz (von 12) erreichte. Im Jahre 1983 trat er abermals an und erreichte mit dem Chanson Vivre den 8. Platz."@de,
        """Guy Bonnet (Avignon, 1945) is een Franse auteur, componist en zanger. Hij werd geboren in 1945 in Avignon. Hij schreef de teksten en componeerde de muziek voor de Franse inzending in het Eurovisiesongfestival 1968 (uitgevoerd door Isabelle Aubret). Zelf nam hij deel van het Eurovisiesongfestival 1970 voor Frankrijk met "Marie-Blanche" (waar hij zesde werd op twaalf deelnemers). In 1983 vertegenwoordigde hij Frankrijk opnieuw in het Eurovisiesongfestival met "Vivre" (waar hij achtste werd op 20 deelnemers). Tevens schreef en componeerde hij nummers voor vele artiesten, waaronder Mireille Mathieu, Sylvie Vartan, Franck Fernandel en Massilia Sound System."""@nl,
        "Guy Bonnet (Avinh\u00e3o, 1945) \u00e9 um autor, compositor e cantor franc\u00eas. Bonnet escreveu a letra e comp\u00f4s a m\u00fasica da can\u00e7\u00e3o La source interpretada por Isabelle Aubret no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1968, que terminou m 3\u00ba lugar. Ainda para esse Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o representou a Fran\u00e7a como int\u00e9rprete duas vezes: no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1970 com a can\u00e7\u00e3o Marie-Blanche, e no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1983 ele defendeu as cores gaulesas com a can\u00e7\u00e3o Vivre (Viver) ."@pt,
        "Guy Bonnet (nacido en 1945, en Avi\u00f1\u00f3n) es un cantante, m\u00fasico y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Guy Bonnet est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Avignon en 1945."@fr,
        """Guy Bonnet is an author, composer, and singer, born in Avignon, France in 1945. He wrote the lyrics and composed the music for the French entry in the Eurovision Song Contest 1968 (performed by Isabelle Aubret). In 1970 he participated in the Eurovision song contest for France with "Marie-Blanche" coming 4th out of twelve contestants. In 1983 he represented France in Eurovision again with "Vivre" (finishing eighth). He wrote and composed songs for many artists including Mireille Mathieu, Sylvie Vartan, Franck Fernandel and Massilia Sound System."""@en,
        "Ha rappresentato la Francia all'Eurovision Song Contest 1970 e all'Eurovision Song Contest 1983. \u00c8 anche autore del brano presentato da Isabelle Aubret all'Eurovision Song Contest 1968."@it;
    owl:sameAs viaf:46952080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Bonnet>,
        <http://viaf.org/viaf/46952080>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eurovision_Song_Contest_1970_-_Guy_Bonnet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Bonnet.
doremus_artist:018bd383-3238-3616-9a77-2ee609d25b1f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles_(city)>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Francis Perrin (physicien) et Perrin.Francis PerrinFichier:Francis Perrin Cannes 2012.jpg Francis Perrin au festival de Cannes 2012 Francis Perrin, n\u00e9 le 10 octobre 1947 \u00e0 Versailles, est un acteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr,
        "Francis Perrin (* 10. Oktober 1947 in Versailles, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Francis Pierre Horton Perrin (born 10 October 1947) is a French actor, screenwriter and film director. He was taken on by the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise in 1972, for whom his roles included Les Fourberies de Scapin by Moli\u00e8re. He headed the Th\u00e9\u00e2tre Montansier in his birthplace from 1992 to 2000. In April 2007, he was made an Officier de la L\u00e9gion d'honneur."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441 \u041f\u0435\u0440\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Francis Perrin; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u00ab\u0428\u0430\u0440\u043b\u044f-\u042e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041f\u043e\u0448\u0435\u00bb \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0423\u043a\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0431\u0435\u0434\u0440\u043e \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:107578705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Perrin_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/107578705>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis_Perrin_Cannes_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Francis_Perrin_(actor)>.
doremus_artist:01acb12c-1c13-3014-a29e-409db99ed1b7
owl:sameAs viaf:63187773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63187773>.
doremus_artist:022ec129-58e1-36b3-9cc6-813aca71deb5
owl:sameAs viaf:11928506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11928506>.
doremus_artist:023aecce-1504-3e90-88c1-a0710781613a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saginaw,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u062a\u064a\u0641\u064a \u0648\u0646\u062f\u0631 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0633\u062a\u064a\u0641\u0644\u0627\u0646\u062f \u0647\u0627\u0631\u062f\u0648\u064a \u062c\u0648\u062f\u0643\u0646\u0632\u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0645\u064a\u0634\u064a\u063a\u0627\u0646 13 \u0645\u0627\u064a\u0648 1950, \u0623\u0635\u0628\u062d \u0634\u062e\u0635 \u0627\u0639\u0645\u0649 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0634\u0627\u0643\u0644 \u0635\u062d\u064a\u0647 \u0644\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0627\u060c \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646 7 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0632 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u063a\u0646\u064a \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0639\u0627\u0645 1961 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0641\u0647 \u0634\u062e\u0635 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0631\u0648\u0646\u064a \u0648\u0627\u064a\u062a \u0627\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0648\u064a\u062e\u0628\u062a\u0631\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0645\u0648\u062a\u0627\u0648\u0646 \u0631\u064a\u0643\u0648\u0631\u062f\u0632 \u0648\u0627\u0648\u0644 \u0645\u0627\u0633\u0645\u0639 \u0633\u062a\u064a\u0641\u064a \u0648\u0647\u0648 \u064a\u063a\u0646\u064a \u0648\u0642\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631 \u0639\u0642\u062f\u0627 \u0645\u0639\u0647. \u0633\u0627\u0639\u062f\u0647 \u0643\u0644\u0627\u0631\u0646\u0633 \u0628\u0648\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0627\u0647\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0636\u062d.\u0633\u0646\u0629 1965 \u0627\u0635\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0633\u0645\u0647 Everything's Alright \u062d\u0642\u0642 \u0646\u062c\u0627\u062d \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0648\u0645\u062f\u0648\u064a \u0648\u0632\u0627\u062f\u062a \u0634\u0639\u0628\u064a\u062a\u0647 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631. \u0633\u0646\u0629 1966 \u0633\u0645\u062d \u0644\u0647 \u0627\u0646 \u064a\u0639\u064a\u062f \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0628\u0648\u0628 \u062f\u064a\u0644\u0627\u0646 'Blowin ln The Wind'\u060c \u0648\u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629"@ar,
        "Oggi, legalmente, il suo nome \u00e8 Stevland Hardaway Morris. Leggenda della musica soul, \u00e8 uno dei pi\u00f9 apprezzati cantanti e musicisti della storia della black music e tra i pi\u00f9 famosi artisti pop del secondo dopoguerra. Nella sua lunghissima carriera \u00e8 arrivato a conquistare ben 25 Grammy Award."@it,
        "Stevie Wonder (* 13. Mai 1950 in Saginaw, Michigan; eigentlich Stevland Hardaway Judkins Morris) ist ein US-amerikanischer Soul- und Pop-S\u00e4nger, Komponist, Multiinstrumentalist sowie Produzent. Seine ersten Erfolge feierte er ab 1961 mit dem Motown-Label, bei dem er noch heute seine Alben ver\u00f6ffentlicht. Stevie Wonder erblindete unmittelbar nach seiner Geburt."@de,
        """Stevie Wonder (Saginaw (Michigan), 13 mei 1950), geboren als Steveland Judkins of Steveland Morris, is een Amerikaans zanger, componist en multi-instrumentalist. Op twaalfjarige leeftijd werd deze blinde rhythm-and-blues-, soul-, pop- en funkartiest door Motown ge\u00efntroduceerd als de nieuwe Ray Charles. In het begin werd zijn carri\u00e8re vrijwel geheel door de platenbazen bepaald, maar in de jaren zeventig verwierf hij met een nieuw platencontract artistieke vrijheid en nam hij een aantal muziekalbums op die door zowel het publiek als recensenten gunstig werden ontvangen. Hij oogstte succes met onder meer "Higher Ground" en "I Just Called to Say I Love You". Hij heeft meer dan honderd miljoen platen verkocht, won vijfentwintig Grammy Awards en werd in 1989 opgenomen in de Rock and Roll Hall of"""@nl,
        "Stevie Wonder, nome real de Stevland Hardaway Morris (Saginaw, 13 de maio de 1950) \u00e9 dos maiores um compositor, cantor e ativista de causas humanit\u00e1rias e sociais estadunidense. Assinou contrato com a Tamla Records, selo da Motown Records aos onze anos e continua com a mesma at\u00e9 hoje. Gravou mais de trinta sucessos que alcan\u00e7aram o top ten e ganhou vinte e cinco Grammy Awards, o maior n\u00famero j\u00e1 ganho por um artista masculino na historia . Ao nascer foi-lhe dado o nome Stevland Hardaway Judkins, depois alterado para Stevland Hardaway Morris , j\u00e1 adulto]"@pt,
        "Stevie Wonder, n\u00e9 Stevland Hardaway Judkins le 13 mai 1950 \u00e0 Saginaw, Michigan, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te afro-am\u00e9ricain. Aveugle depuis sa petite enfance, il a l'une des carri\u00e8res les plus prolifiques de la pop am\u00e9ricaine, sa discographie comptant en 2013 pas moins de 23 albums studio, trois albums de musique de film, quatre albums live et 98 singles. 49 de ses chansons ont figur\u00e9 aux \u00c9tats-Unis dans le top 40 et 32 singles ont \u00e9t\u00e9 num\u00e9ro 1 des ventes de disques. Il a vendu plus de 100 millions d'albums, a re\u00e7u 22 Grammy Awards et remport\u00e9 un Oscar de la meilleure chanson originale au cours d'une carri\u00e8re qui s'\u00e9tend sur plus d'un demi-si\u00e8cle."@fr,
        "Stevie Wonder, w\u0142a\u015bc. Stevland Hardaway Judkins (ur. 13 maja 1950 w Saginaw) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista soulowy, kompozytor, producent i multiinstrumentalista, cudowne dziecko. Jest jednym z najlepiej sprzedaj\u0105cych si\u0119 artyst\u00f3w w historii muzyki. Sprzeda\u0142 ponad 100 milion\u00f3w p\u0142yt na ca\u0142ym \u015bwiecie."@pl,
        "Stevland Hardaway Morris (born Stevland Hardaway Judkins, May 13, 1950), known by his stage name Stevie Wonder, is an American musician, singer, songwriter, record producer, and multi-instrumentalist. A child prodigy, he is considered to be one of the most critically and commercially successful musical performers of the late 20th century. Wonder signed with Motown's Tamla label at the age of 11, and he continued performing and recording for Motown into the 2010s. He has been blind since shortly after birth."@en,
        "Stevland Hardaway Morris, conocido art\u00edsticamente como Stevie Wonder (de nacimiento Stevland Hardaway Judkins, Saginaw, M\u00edchigan, 13 de mayo de 1950), es un cantante, compositor, productor discogr\u00e1fico y activista social estadounidense. Wonder ha grabado m\u00e1s de 30 \u00e9xitos de ventas, ha recibido 25 premios Grammy, entre ellos uno por logros en su vida, y ha sido incluido en el Sal\u00f3n de la Fama del Rock and Roll de los compositores famosos."@es,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0438 \u0423\u0430\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stevie Wonder; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434 \u0425\u0430\u0440\u0434\u044d\u0443\u044d\u0439 \u041c\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441; 13 \u043c\u0430\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u0433\u0438\u043d\u043e, \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u0445\u0430\u0440\u043f\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0442\u043e\u0439 (\u0435\u0433\u043e \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0435\u0442 20-30%). 25-\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430 \u0438 R\u2019n\u2019B. \u0421\u0442\u0438\u0432\u0438 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435, \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u00ab\u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d\u00bb. \u041e\u0441\u043b\u0435\u043f \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441\u043e \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 Motown Records \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c. \u0421\u0442\u0438\u0432\u0438 \u0423\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c-\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c: \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e\u043a"@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30a3\u30fc\u30fb\u30ef\u30f3\u30c0\u30fc\uff08Stevie Wonder, \u51fa\u751f\u540d: Stevland Hardaway Judkins, \u6238\u7c4d\u540d: Stevland Hardaway Morris, 1950\u5e745\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u8eab\u9577184cm\u3002\u6b4c\u306e\u307b\u304b\u3001\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30a5\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u300111\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u306eTamla\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u73fe\u5728\u307e\u3067\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u4e00\u7b4b\u306b\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u300230\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306eU.S.\u30c8\u30c3\u30d710\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u653e\u3061\u3001\u8a0822\u90e8\u9580\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u6700\u3082\u53d7\u8cde\u56de\u6570\u306e\u591a\u3044\u7537\u6027\u30bd\u30ed\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c9\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c15\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c34\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u53f2\u63d0\u592b\u00b7\u6c6a\u8fbe\uff08Stevie Wonder\uff0c1950\u5e745\u670813\u65e5\uff0d\uff09\u6c7d\u8f66\u57ce\u5531\u7247\u65d7\u4e0b\u827a\u4eba\uff0c\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5236\u4f5c\u4eba\uff0c\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\uff0c\u76f2\u4eba\u3002\u64c5\u957f\u591a\u79cd\u4e50\u5668\uff0c\u5982\u7535\u5b50\u7434\uff0c\u94a2\u7434\u7b49\u952e\u76d8\u4e50\u5668\u3001\u53e3\u7434\u3001\u9f13\u3001\u5409\u4ed6\u7b49\u3002\u662f\u4e00\u4f4d\u5531\u4e50\u7686\u7cbe\u7684\u5168\u80fd\u827a\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7575770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stevie_Wonder>,
        <http://viaf.org/viaf/7575770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ee18fb3-18a6-4c7f-8ba0-bc41cdd0462e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stevie_Wonder_1973.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stevie_Wonder.
doremus_artist:029f094b-6bab-3a7c-9ea8-fd90509a1c6f
owl:sameAs viaf:23066767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23066767>.
doremus_artist:03778afd-2d64-36f1-a57b-5a585bd561bb
owl:sameAs viaf:38259775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38259775>.
doremus_artist:03df23ec-535a-323e-82c9-99124b2ec0b7
    owl:sameAs viaf:71583131;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7df3eb9c-e6ef-4515-8b0c-92101d44d011>.
doremus_artist:0412d3b3-d82e-3f27-ab01-a9cf71bc45d2
    rdfs:comment
        "Derek Lee Ragin (17 de junho de 1958) \u00e9 um contratenor estadunidense. Seu trabalho mais recente foi a dublagem do filme Farinelli (O Castrato), no qual ele contou com a colabora\u00e7\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o das notas um pouco mais agudas da soprano Ewa Mallas."@pt,
        "Derek Lee Ragin (born June 17, 1958) is an American countertenor."@en,
        "Derek Lee Ragin (n\u00e9 le 17 juin 1958) est un contret\u00e9nor am\u00e9ricain. Derek a \u00e9tudi\u00e9 le piano au Conservatoire de musique d'Oberlin. Tandis qu'\u00e0 Oberlin il prend des le\u00e7ons de voix secondaires avec Richard Anderson, il a commence sa carri\u00e8re d'op\u00e9ra \u00e0 Oberlin dans A Midsummer Night's Dream de Benjamin Britten dans le r\u00f4le d'Oberon. Apr\u00e8s Oberlin, il a travaill\u00e9 avec le chanteur Max van Egmond pour une session d'\u00e9t\u00e9 au BPI et est all\u00e9 en Europe poursuivre sa carri\u00e8re dans l'op\u00e9ra baroque."@fr,
        """Derek Lee Ragin (ur. 17 czerwca 1958 r.) \u2013 ameryka\u0144ski kontratenor. Studiowa\u0142 w klasie fortepianu w Oberlin Conservatory of Music. R\u00f3wnolegle pobiera\u0142 lekcje \u015bpiewu u Richarda Andersona. Rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 operow\u0105 karier\u0119 bior\u0105c udzia\u0142 w przedstawieniu Snu nocy letniej Benjamina Brittena jako Oberon. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y Ragin uczy\u0142 si\u0119 u Maxa von Egmonda. W 1994 roku jego g\u0142os zosta\u0142 wykorzystany w filmie Farinelli: ostatni kastrat, gdzie zosta\u0142 elektronicznie po\u0142\u0105czony z g\u0142osem polskiej sopranistki Ewy Ma\u0142as-Godlewskiej. Jedynym niemiksowanym utworem jest "Cara sposa"."""@pl;
    owl:sameAs viaf:19869823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Lee_Ragin>,
        <http://viaf.org/viaf/19869823>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25b1661f-16c0-4f77-9425-f25461fd7cb1>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Orfeo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Lee_Ragin.
doremus_artist:05c6b321-63ac-3330-adc6-63b32bbbfc53
owl:sameAs viaf:231460982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231460982>.
doremus_artist:070e1fda-31f3-376a-9d44-ea2e41436458
    dbp:birthPlace dbr:Brisbane;
    rdfs:comment
        "Brett Dean (* 23. Oktober 1961 in Brisbane) ist ein australischer Komponist, Bratscher und Dirigent."@de,
        "Brett Dean (born 23 October 1961 in Brisbane) is a contemporary Australian composer, violist and conductor."@en,
        "Brett Dean (nacido el 23 de octubre de 1961 en Brisbane) es un compositor, violista y director de orquesta australiano. Estudi\u00f3 en el conservatorio de Queensland donde recibi\u00f3 una Medalla de Excelencia. De 1985 a 1999, Dean fue violista en la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn. En 2000, decide seguir una carrera como artista libre y regres\u00f3 a Australia. Como compositor y m\u00fasico, es un invitado habitual de muchos escenarios de conciertos profesionales por todo el mundo. En septiembre de 2011, fue compositor residente en el Festival de M\u00fasica de c\u00e1mara de Trondheim."@es,
        "Brett Dean (n\u00e9 le 23 octobre 1961 \u00e0 Brisbane) est un compositeur contemporain, altiste et chef d'orchestre australien."@fr,
        "\u0411\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0414\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brett Dean; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:222233638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brett_Dean>,
        <http://viaf.org/viaf/222233638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brett_Dean.
doremus_artist:078c1081-12b0-3fe1-8a42-b43a9b35306d
owl:sameAs viaf:51954625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51954625>.
doremus_artist:07992edf-7116-3c29-a00e-80313fb47c54
owl:sameAs viaf:167673683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167673683>.
doremus_artist:07993627-dc4b-3a46-87b2-4a30947d7d71
    rdfs:comment
        """Matthew Polenzani (born 1968) is an American lyric tenor. He has appeared with the Metropolitan Opera, Seattle Opera, Royal Opera House, Bayerische Staatsoper, Lyric Opera of Chicago, Vienna State Opera, and San Francisco Opera, among others. He has also sung with numerous symphony orchestras. His sister is independent folk musician Rose Polenzani. His grandfather is Lynn Hauldren, known as the "Empire Guy"."""@en;
    owl:sameAs viaf:32305243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Polenzani>,
        <http://viaf.org/viaf/32305243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthew_Polenzani.
doremus_artist:089ededc-ec8c-3270-996c-e5342a5659dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Greenville,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Warren Barker (* 16. April 1923 in Oakland, Kalifornien; \u2020 3. August 2006 in Greenville, South Carolina) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Warren Barker (born in Oakland, California on April 16, 1923; died in Greenville, South Carolina August 3, 2006) was an American composer known for work in film, radio, and television. He also worked in Las Vegas, Nevada clubs. He was educated at the University of California, Los Angeles."@en,
        "Warren Barker est un compositeur"@fr,
        "Warren E. Barker (Oakland, Californi\u00eb, 16 april 1923 \u2013 Greenville, South Carolina, 3 augustus 2006) was een Amerikaans componist."@nl;
    owl:sameAs viaf:24804166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Warren_Barker>,
        <http://viaf.org/viaf/24804166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20128062-4bb5-4158-a6c7-9da0472a27ec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Warren_Barker.
doremus_artist:0913aff3-afd6-350f-b2c9-82ab5df74eb6
owl:sameAs viaf:306479535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306479535>.
doremus_artist:09a0db69-d9ee-3784-ad37-284d4797502b
owl:sameAs viaf:85501315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85501315>.
doremus_artist:09abb95f-db06-3a28-a85f-012287330dde
owl:sameAs viaf:28524958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28524958>.
doremus_artist:0abdc340-7ceb-3e83-88d7-2cbfb1a74d6a
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vera Stroeva (en russe : \u0412\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0442\u0440\u043e\u0435\u0432\u0430, 21 septembre 1903 \u00e0 Kiev \u2013 26 ao\u00fbt 1991 \u00e0 Moscou), est une r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et com\u00e9dienne sovi\u00e9tique. Elle est d'abord co-sc\u00e9nariste puis co-r\u00e9alisatrice de plusieurs films dirig\u00e9s par son mari, Grigori Rochal. Apr\u00e8s 1945, elle r\u00e9alise seule une dizaine de films, souvent des adaptations d\u2019\u0153uvres classiques. Vera Stroeva montre un int\u00e9r\u00eat particulier pour la musique. Ses deux films d'op\u00e9ras d'apr\u00e8s Moussorgski sont consid\u00e9r\u00e9s comme des classiques : Boris Godounov est montr\u00e9 au Festival de Cannes et Khovantschina a une nomination aux Oscars."@fr,
        "Vera Stroyeva (21 September 1903 \u2013 26 August 1991) was a Soviet film director and screenwriter. She directed 13 films between 1930 and 1970. Her film Boris Godunov was screened out of competition at the 1987 Cannes Film Festival."@en,
        "Wera Pawlowna Strojewa (russisch \u0412\u0435\u0440\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u0442\u0440\u043e\u0435\u0432\u0430; * 8. Septemberjul./ 21. September 1903greg. in Kiew; \u2020 26. August 1991) war eine sowjetische Filmregisseurin und Drehbuchautorin. Wera Strojewa studierte von 1920 bis 1922 Schauspiel am Theaterinstitut Kiew und anschlie\u00dfend bis 1924 am Kindertheater des Bildungsministeriums (NARKOMPROS) in Moskau. Von 1925 bis 1927 war sie dort als Schauspielerin, Autorin und Regisseurin am Staatlichen Kindertheater t\u00e4tig, wo sie ihren sp\u00e4teren Ehemann, den Regisseur Grigori Roschal, und dessen Schwester, die Drehbuchautorin Serafima Roschal kennenlernte. Seit 1925 schrieb Strojewa auch Drehb\u00fccher f\u00fcr die Produktionsfirma Sojuskino (heute Mosfilm), von 1928 bis 1931 war sie f\u00fcr Ukrainfilm in Odessa t\u00e4tig. Seit 1930 arbeitete sie als Regisseurin, zun\u00e4c"@de,
        "Wiera Paw\u0142owna Strojewa (ros. \u0412\u0435\u0301\u0440\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u0442\u0440\u043e\u0301\u0435\u0432\u0430; ur. 1903, zm. 1991) \u2013 radziecka re\u017cyserka filmowa i dramaturg. Ludowa Artystka RFSRR (1973). By\u0142a \u017con\u0105 re\u017cysera Grigorija Roszala. Pochowana na Cmentarzu Kuncewskim w Moskwie."@pl,
        "\u0412\u0435\u0301\u0440\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u0442\u0440\u043e\u0301\u0435\u0432\u0430 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440; 1903 \u2014 1991) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1973)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85939049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vera_Stroyeva>,
        <http://viaf.org/viaf/85939049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vera_Stroyeva.
doremus_artist:0b5caa3c-03f5-33b5-85f9-62c08427b31e
owl:sameAs viaf:34468956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34468956>.
doremus_artist:0be81a0f-6e42-345d-9fb8-e22a3cd9dae9
owl:sameAs viaf:107074292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107074292>.
doremus_artist:0bf0d58c-8a05-3b2f-bd7f-6000d2e93033
owl:sameAs viaf:51898629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898629>.
doremus_artist:0c6f976b-bc42-3977-b347-f32774c2ebad
owl:sameAs viaf:35565866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35565866>.
doremus_artist:0da4cc5e-87ab-379b-a0bb-ed4f6dfef2a3
    dbp:birthPlace res:Sos;
    rdfs:comment
        "Enzo Cormann est un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 en 1953 \u00e0 Sos (47). \u00c9crivain, metteur en sc\u00e8ne, jazz poet, enseignant... Il est l'auteur d'une trentaine de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tres et de textes destin\u00e9s \u00e0 la sc\u00e8ne musicale, traduits et jou\u00e9s dans de nombreux pays. En France, la plupart de ses pi\u00e8ces sont publi\u00e9es aux \u00c9ditions de Minuit."@fr;
    owl:sameAs viaf:192092084;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Enzo_Cormann>,
        <http://viaf.org/viaf/192092084>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enzo_Cormann1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Enzo_Cormann.
doremus_artist:0dfed1f4-2ab5-3895-9714-581c16f16006
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lynchburg,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Creed Taylor (* 13. Mai 1929 in Lynchburg, Virginia) ist ein amerikanischer Musikproduzent und Gr\u00fcnder der Jazz-Labels Impulse! und CTI."@de,
        "Creed Taylor (Lynchburg, 1 de janeiro de 1929) \u00e9 um produtor musical norte-americano. Fundador de dois importantes selos (Impulse! Records e CTI Records), Taylor tamb\u00e9m foi produtor na Verve Records e \u00e9 conhecido por trazer ao mercado americano os grandes nomes da bossa nova: Antonio Carlos Jobim, Jo\u00e3o Gilberto, Astrud Gilberto e Walter Wanderley, nos anos 1960. Creed Taylor tocou trompete antes de se tornar A&R da Bethlehem Records, em 1954. Em 1956, Taylor mudou-se para a ABC-Paramount, e fundou em 1960 a sua subsidi\u00e1ria Impulse!."@pt,
        "Creed Taylor (born May 13, 1929) is an American record producer, best known for his work with CTI Records, which he founded in 1968. His career also included work at Bethlehem Records, ABC-Paramount, Verve, and A&M Records. He is widely acknowledged for bringing major bossa nova talent from Brazil (Antonio Carlos Jobim, Jo\u00e3o and Astrud Gilberto, among others) to record in the U.S. in the 1960s."@en,
        "Creed Taylor, n\u00e9 le 13 mai 1929 \u00e0 Lynchburg (Virginie), est un producteur de jazz am\u00e9ricain. Il fonda le label Impulse! en 1960 et travailla pour Verve Records et A&M Records durant les ann\u00e9es 1960. Taylor fonda CTI Records (Creed Taylor, Inc.) en 1967 ; \u00e0 l'origine filiale d'A&M, le label devint ind\u00e9pendant en 1970."@fr,
        "\u30af\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30c6\u30a4\u30e9\u30fc\uff08Creed Taylor\u30011929\u5e745\u670813\u65e5-\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3001\u307e\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3001\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9!\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u53ca\u3073CTI\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:268476531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Creed_Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/268476531>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/CreedImage_small.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Creed_Taylor.
doremus_artist:0e9c95da-266a-3d9c-86f2-e7b2ec76f556
owl:sameAs viaf:243079266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/243079266>.
doremus_artist:0f6a9163-f665-32e5-a5ba-76f64a3a6467
    dbp:birthPlace dbr:Bulgaria;
    rdfs:comment
        "Milen Natschew (bulgarisch \u041c\u0438\u043b\u0435\u043d \u041d\u0430\u0447\u0435\u0432; * 1. Oktober 1957 in Silistra) ist ein bulgarischer Dirigent. Er ist zurzeit dauerhafter Gastdirigent des Rum\u00e4nischen Nationalorchesters und -chores. Er lebt in den USA. Natschew ist besonders wegen seines hochexpressiven Dirigierstils weithin bekannt."@de,
        "Milen attended the Saint Petersburg Conservatory in Russia. There, he received his Master\u2019s Degree in Symphonic and Opera conducting. Nachev was Artistic Director & Conductor of the Bulgarian National Radio Symphony Orchestra (BNR) from 1994 until 2002, where he conducted recordings that were broadcast by the BBC. In November 1997, EMI/Virgin released the CD 'Mozart in Egypt', which was conducted by Nachev while with the BNR Symphony Orchestra. Since 2012, Mr. Nachev has been a conductor with Shen Yun Performing Arts\u2014an international touring company based in New York."@en;
    owl:sameAs viaf:74063129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milen_Nachev>,
        <http://viaf.org/viaf/74063129>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MN-Kennedy_Center-SYSO.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milen_Nachev.
doremus_artist:101d1523-47cd-3ea6-a39d-08c4681b4e3b
    rdfs:comment
        "Wolf Krakowski is a Yiddish-speaking song-writer, singer, and guitarist. He was born in 1947 at Saalfelden Farmach, an Austrian camp for displaced persons, where his parents, who were Polish Jews who survived the Holocaust in Russia, lived for a short while after World War II. Soon afterwards they moved to Sweden, and the small town of Eskilstuna, where the family stayed until 1954 when they moved to Toronto, Canada. Krakowski lives in Northampton, Massachusetts."@en;
    owl:sameAs viaf:98504899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolf_Krakowski>,
        <http://viaf.org/viaf/98504899>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fb05961-6c6c-4d08-84c7-4157de4f0276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolf_Krakowski.
doremus_artist:107d2077-7a5c-36de-80ce-2219c512412a
    dbp:birthPlace dbr:Falces;
    rdfs:comment
        """Compositore e docente di sassofono al "Reale Conservatorio Superiore di Musica" di Madrid. Nasce a Falces in Navarra nel 1929 ed inizia in tenera et\u00e0 gli studi musicali. Debutta come saxofonista a nove anni.Si esibisce in Spagna e in tourn\u00e9e all'estero e, al suo ritorno, nel 1964, inizia gli studi accademici al Conservatorio di Madrid, dove fissa la sua residenza. Approfondisce i suoi studi di armonia e composizione nel 1972 al Berklee College of Music di Boston. Insegna saxofono al Reale Conservatorio di Madrid dal 1978 fino al pensionamento, nel 1994."""@it,
        "Pedro Iturralde (* 3. Juli 1929 in Falces, Spanien) ist ein spanischer Saxofonist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Pedro Iturralde (Falces, Navarra, 13 de julio de 1929) es un m\u00fasico saxofonista de jazz espa\u00f1ol. Es profesor Catedr\u00e1tico del Real Conservatorio Superior de M\u00fasica de Madrid donde ense\u00f1\u00f3 saxof\u00f3n desde 1978 hasta su jubilaci\u00f3n en 1994."@es,
        "Pedro Iturralde, born 1929, is a Spanish saxophonist, saxophone teacher and composer. He began his musical studies with his father and performed in his first professional engagements on saxophone at age eleven. He graduated from the Royal Conservatory of Music in Madrid, where he studied clarinet, piano, and harmony. He appeared in Spain and abroad as a soloist with the Spanish National Orchestra under the baton of Fr\u00fchbeck de Burgos, Celibidache, Markevitch, and others."@en,
        """Pedro IturraldeFichier:Pedro Iturralde.jpg Pedro Iturralde (Falces, Navarra, 1929) est un saxophoniste de jazz espagnol. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures majeures du jazz espagnol. Il a \u00e9t\u00e9 l'un des cr\u00e9ateurs du "flamenco-jazz" et le premier \u00e0 introduire la guitare flamenca dans un contexte musical jazz. Il est \u00e9galement renomm\u00e9 comme interpr\u00e8te du r\u00e9pertoire classique pour saxophone, et comme compositeur, notamment de pi\u00e8ces pour saxophone."""@fr;
    owl:sameAs viaf:51882260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pedro_Iturralde>,
        <http://viaf.org/viaf/51882260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2962fedb-a5b5-4c17-a39d-8db257d48cd9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pedro_Iturralde.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pedro_Iturralde.
doremus_artist:10a53cbd-a7ab-3a18-88b0-35b56e68fa1f
owl:sameAs viaf:29134194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29134194>.
doremus_artist:10b68236-0083-317b-ad92-0cf8327584dc
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "John Treville Latouche (* 13. November 1914 in Baltimore/Maryland; \u2020 7. August 1956 in Calais/Vermont) war ein US-amerikanischer Librettist und Schriftsteller. Latouche besuchte ein Jahr lang die Riverdale Country School in New York und studierte zwei Jahre an der Columbia University. 1937 hatte er ersten Erfolg als Autor der Broadway-Revue Needles and Pins. 1939 wurde Sing for Your Supper uraufgef\u00fchrt. F\u00fcr dieses Musical hatte Latouche die Ballad for Uncle Sam geschrieben. Diese wurde in derVertonung von Earl Robinson unter dem Titel Ballad for Americans ber\u00fchmt und 1942 in dem Film Born to Sing verwendet."@de,
        "John Treville Latouche (Baltimore, 13 de novembro de 1914 \u2013 Calais, 7 de agosto de 1956) foi um escritor e letrista americano."@pt,
        "John Treville Latouche (La Touche) (November 13, 1914, Baltimore, Maryland \u2013 August 7, 1956, Calais, Vermont) was a musician and writer. Much of his work included Rabelaisian humor and was therefore often censored or caused protest."@en;
    owl:sameAs viaf:49487368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_La_Touche_(lyricist)>,
        <http://viaf.org/viaf/49487368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_La_Touche_(lyricist)>.
doremus_artist:1160a0ad-98d0-3db4-8a69-d875e7fbdd14
owl:sameAs viaf:203441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203441>.
doremus_artist:11ed0e62-96e6-3c63-bc20-6ef572f8845e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Laurent Boutonnat (Par\u00eds, Francia, 14 de junio de 1961) es un m\u00fasico y director de pel\u00edculas y videos franceses."@es,
        "Laurent Boutonnat (nascido em 14 de Junho de 1961) \u00e9 m\u00fasico, compositor e realizador (ou cineasta) franc\u00eas. Presen\u00e7a incontorn\u00e1vel na vida artistica de Myl\u00e8ne Farmer quer na realiza\u00e7\u00e3o de videoclipes quer em composi\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas."@pt,
        "Laurent Boutonnat est un musicien, auteur-compositeur, producteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 juin 1961 \u00e0 Paris."@fr,
        "Laurent Pierre Marie Boutonnat (born 14 June 1961 in Paris) is a French composer and film and music video director, best known as the songwriting partner of Myl\u00e8ne Farmer and the director of moody, provocative and literature-inspired music videos."@en,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430\u0301\u043d \u0411\u0443\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Laurent Boutonnat; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1961, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u0438\u043b\u0435\u043d \u0424\u0430\u0440\u043c\u0435\u0440, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043b\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0435\u0451, \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043b\u0438\u0437\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:42035804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Boutonnat>,
        <http://viaf.org/viaf/42035804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5252fc3-82ec-40f0-b8d8-7cfd5e1ab0ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Boutonnat.
doremus_artist:12892bf0-8718-3733-8d85-69f351027fe0
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Erik Friedlander (* 1. Juli 1960 in New York City) ist ein US-amerikanischer Cellist, Komponist und Bandleader des Free und Creative Jazz, der freien Improvisation und der zeitgen\u00f6ssischen Musik."@de,
        "Erik Friedlander est un musicien am\u00e9ricain, violoncelliste, compositeur et improvisateur. Habitu\u00e9 de la sc\u00e8ne downtown new yorkaise, il est un collaborateur r\u00e9gulier de John Zorn, notamment au sein du Masada String Trio. Il a travaill\u00e9 avec Laurie Anderson, The Mountain Goats, Ennio Morricone et Courtney Love."@fr,
        "For the mathematician, see Eric Friedlander. Erik Friedlander is an American cellist and composer based in New York City. A veteran of NYC's experimental downtown scene, Friedlander has worked in many contexts, but is perhaps best known for his frequent collaborations with saxophonist/composer John Zorn. Friedlander grew up in a home filled with art and music: his father is photographer Lee Friedlander, noted for the cover photographs he took for Atlantic Records. His father's fondness for R&B and jazz helped shape Friedlander's taste in music."@en;
    owl:sameAs viaf:27259449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Friedlander>,
        <http://viaf.org/viaf/27259449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae258659-2e98-4edb-ae69-fc3db144377e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_Friedlander.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Friedlander.
doremus_artist:13212503-2f9b-3c11-adf3-e2a7c9639f43
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Laws.Hubert LawsFichier:Hubert Laws.jpg Hubert Laws est un fl\u00fbtiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 novembre 1939 \u00e0 Houston, dans l'\u00c9tat du Texas. Fort d'une carri\u00e8re de plus de 40 ann\u00e9es, Laws est un musicien particuli\u00e8rement dou\u00e9, et un des seuls fl\u00fbtistes contemporains dot\u00e9 d'un r\u00e9pertoire allant du jazz \u00e0 la musique classique."@fr,
        "Hubert Laws (* 10. November 1939 in Houston) ist ein US-amerikanischer Fl\u00f6tist des Modern Jazz und der klassischen Musik. In den fr\u00fchen 1970er Jahren wurde er wiederholt in den Polls des Down Beat als f\u00fchrender Jazzfl\u00f6tist ausgezeichnet."@de,
        "Hubert Laws (Houston, 10 november 1939) is een Amerikaans fluitist. Hij won drie Grammy Awards: in 1973, 1974 en 1979."@nl,
        "Hubert Laws (Nascido em 10 de novembro de 1939) \u00e9 um flautista norte americano com 30 anos de carreira no jazz, m\u00fasica cl\u00e1ssica, e outros g\u00eaneros musicais. Laws \u00e9 um m\u00fasico extremamente talentoso, e \u00e9 um dos poucos artistas cl\u00e1ssicos que tamb\u00e9m domina jazz, pop, e Rhythm and blues; transitando facilmente de um repert\u00f3rio para outro."@pt,
        "Hubert Laws (born November 10, 1939) is an American flutist and saxophonist with a career spanning over 40 years in jazz, classical, and other music genres. After Eric Dolphy and alongside Herbie Mann, Laws is probably the most recognized and respected jazz flutist. Laws is one of the few classical artists who has also mastered jazz, pop, and rhythm-and-blues genres, moving effortlessly from one repertory to another."@en,
        "Hubert Laws (n. 10 de noviembre de 1939) es un m\u00fasico estadounidense, flautista de jazz y de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Hubert Laws (ur. 10 listopada 1939 w Houston) \u2013 ameryka\u0144ski flecista jazzowy, kompozytor i aran\u017cer. Wykonuje r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 klasyczn\u0105. Laureat NEA Jazz Masters Award 2011."@pl,
        "\u0425\u044c\u044e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u043e\u0443\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hubert Laws) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939 \u0433., \u0425\u044c\u044e\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0434\u0436\u0430\u0437, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u0444\u044c\u044e\u0436\u043d. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u2014 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0443."@ru,
        "\u30d2\u30e5\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ed\u30a6\u30ba\uff08Hubert Laws 1939\u5e7411\u670810\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u51fa\u8eab\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b3\u56de\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30a6\u30ba\u4e00\u5bb6\u306f\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5144\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c1\u306f\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30d2\u30e5\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u306f\u6b21\u7537\u3001\u4e09\u7537\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30bf\u30fc\u304b\u3089\u6b4c\u624b\u306b\u8ee2\u3058\u3066\u3044\u308b\u30024\u4eba\u76ee\u306e\u9577\u5973\u30a8\u30ed\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30ed\u30a6\u30ba\u306f\u6b4c\u624b\u3067\u30015\u4eba\u76ee\u306e\u56db\u7537\u30ed\u30cb\u30fc\u306f\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u30016\u4eba\u76ee\u306e\u6b21\u5973\u30c7\u30d6\u30e9\u306f\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5171\u6f14\u8005\u306f\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30d0\u30ec\u30eb\u3001\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\u3001\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30cf\u30ca\u3001\u30ed\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3001\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30b3\u30d6\u3001\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30e1\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3\u3001\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30ac\u30f3\u7b49\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Laws>,
        <http://viaf.org/viaf/5118096>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hubert_Laws.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hubert_Laws.
doremus_artist:14385883-3281-3f03-975c-8009f6e3b03e
    dbp:birthPlace dbr:Hammersmith;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Plainfield,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Dudley MooreFichier:Dudley Moore.jpg Dudley Moore Dudley Moore est un acteur, compositeur et sc\u00e9nariste britannique, n\u00e9 le 19 avril 1935 \u00e0 Londres et mort le 27 mars 2002 dans le New Jersey (\u00c9tats-Unis). La carri\u00e8re de Dudley Moore d\u00e9marra dans les ann\u00e9es 1960, dans un spectacle humoristique tr\u00e8s populaire, Beyond the fringe. Avec son comp\u00e8re Peter Cook, il forma un duo inoubliable \u00e0 la BBC, puis devint rapidement une star aux \u00c9tats-Unis, gr\u00e2ce \u00e0 des films tels que Elle, Arthur ou Une d\u00e9fense canon aux c\u00f4t\u00e9s d'Eddie Murphy."@fr,
        "Dudley Stuart John Moore (* 19. April 1935 in Dagenham, England; \u2020 27. M\u00e4rz 2002 in Plainfield, New Jersey) war ein britischer Komiker, Schauspieler und Musiker."@de,
        "Dudley Stuart John Moore (Dagenham (Groot-Londen), 19 april 1935 \u2013 Plainfield, 27 maart 2002) was een Engels (jazz)pianist en acteur. Zijn muzikaal talent zorgde ervoor dat hij een beurs kreeg om orgel te studeren aan het Magdalen College (Oxford) (1954). Hij schreef muziek voor toneel en televisie en trad op als cabaretier. Peter Cook vroeg hem aan het eind van de jaren 50 mee te doen aan Beyond The Fringe, een komedie voor het jaarlijkse cabaret en toneelfestival in Schotland, het Edinburgh Festival. De show draaide na het festival nog vier jaar ."@nl,
        "Dudley Stuart John Moore (ur. 19 kwietnia 1935 w Dagenham, zm. 27 marca 2002 w Plainfield) \u2013 angielski aktor, komik i muzyk. Kawaler Orderu Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "Dudley Stuart John Moore, CBE (19 April 1935 \u2013 27 March 2002) was an English actor, comedian, musician and composer. Moore first came to prominence in the UK as one of the four writer-performers in the comedy revue Beyond the Fringe from 1960, and with one member of that team, Peter Cook, collaborated on the television series Not Only... But Also. The double act worked on other projects until the mid-1970s, by which time Moore had settled in Los Angeles to concentrate on his film acting."@en,
        "Dudley Stuart John Moore, CBE (Dagenham, Essex, 19 de abril de 1935 \u2014 Watchung, New Jersey, 27 de mar\u00e7o de 2002), foi um ator e m\u00fasico brit\u00e2nico nascido na Inglaterra, que ficou muito popular ap\u00f3s estrelar os filmes Mulher nota 10 e Arthur, o milion\u00e1rio sedutor. Al\u00e9m de ator era pianista de jazz."@pt,
        "Dudley Stuart John Moore, CBE (n. Londres, Reino Unido, 19 de abril de 1935 - f. Plainfield, Estado de Nueva Jersey, Estados Unidos, 27 de marzo de 2002), fue un actor y m\u00fasico ingl\u00e9s.Alcanz\u00f3 la fama con pel\u00edculas de comedia como 10, la mujer perfecta y Arthur, el soltero de oro (Espa\u00f1a) o Arturo el millonario seductor (Latinoam\u00e9rica)."@es,
        "\u0414\u0430\u0434\u043b\u0438 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dudley Stuart John Moore; 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2002, \u041f\u043b\u0435\u0439\u043d\u0444\u0438\u043b\u0434) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442."@ru,
        "\u30c0\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2\uff08Dudley Stuart John Moore, CBE, 1935\u5e744\u670819\u65e5 - 2002\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e0\u30fc\u30a2\u306e\u540d\u304c\u4e16\u306b\u77e5\u3089\u308c\u305f\u306e\u306f\u30011960\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u300eBeyond the Fringe\u300f\u306e4\u4eba\u306e\u811a\u672c\u517c\u51fa\u6f14\u8005\u306e\u3046\u3061\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u3055\u3089\u306b\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30c3\u30af\u3068\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3044\u305f\u4e8c\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u65b9\u3068\u3057\u3066\u5f90\u3005\u306b\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u559c\u5287\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u975e\u5e38\u306b\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u3001\u30dc\u30fc\u30fb\u30c7\u30ec\u30af\u3068\u7d44\u3093\u3060\u300e\u30c6\u30f3\u300f\u3084\u3001\u300e\u30df\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f1970\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b\u3067\u306e\u6210\u529f\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30ab\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30c9\u30ea\u30fc (Cuddly Dudley) \u3068\u3057\u3066\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54340910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dudley_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/54340910>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e6ca8b5-ed18-47c2-baa5-e9ea910dea22>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dudley_Moore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dudley_Moore.
doremus_artist:14cf2c0e-0652-3611-af2a-466249e4ff8f
    dbp:birthPlace dbr:Sant_Just_Desvern;
    rdfs:comment
        "Leonardo Balada (* 22. September 1933 in Sant Just Desvern bei Barcelona) ist ein US-amerikanischer Komponist spanischer Herkunft."@de,
        "Leonardo Balada (n\u00e9 le 22 septembre 1933 \u00e0 Sant Just Desvern) est un compositeur catalano-am\u00e9ricain, actuellement enseignant et composant \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie."@fr,
        "Leonardo Balada Ib\u00e1\u00f1ez (born September 22, 1933, in Barcelona, Catalonia, Spain), is a Spanish American composer, now teaching and composing in Pittsburgh, Pennsylvania."@en,
        "Leonardo Balada Ib\u00e1\u00f1ez (n. Barcelona; 22 de septiembre de 1933), es un compositor espa\u00f1ol nacionalizado estadounidense, perteneciente a la Generaci\u00f3n del 51 de compositores espa\u00f1oles."@es,
        "Leonardo Balada i Iba\u00f1ez (Sant Just Desvern, 22 september 1933) is een Catalaans-Amerikaanse componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist."@nl,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0411\u0430\u043b\u0430\u0434\u0430, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0434\u0430 \u0418\u0431\u0430\u043d\u044c\u0435\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonardo Balada, \u043a\u0430\u0442. Lleonard Balada Iba\u00f1ez; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0421\u0430\u043d-\u0416\u0443\u0441\u0442-\u0414\u0435\u0441\u0432\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:104815204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Balada>,
        <http://viaf.org/viaf/104815204>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonardo_Balada.
doremus_artist:14ef75c3-7bef-31c1-a109-6cf0d8590b47
    dbp:birthPlace dbr:Bury;
    rdfs:comment
        "Robert Sharples (2 July 1913 \u2013 8 September 1987) was a British musical conductor, composer and bandleader, whose work encompassed films and well-known British television programmes in the 1960s and 1970s. He married in 1977, and died in 1987 in Camden, London, England."@en;
    owl:sameAs viaf:122244454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Sharples>,
        <http://viaf.org/viaf/122244454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7be2e97d-1833-482a-aadd-2458240033b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Sharples.
doremus_artist:15202533-85e4-3028-aa38-93a58f3dde19
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Ralph Alessi (* 5. M\u00e4rz 1963 in San Francisco) ist ein amerikanischer Trompeter des Avantgarde Jazz."@de,
        "Ralph Alessi (San Rafael, 5 maart 1963) is een Amerikaanse jazz-trompettist, actief in de avant-garde-jazz. Alessi is de zoon van muzikale ouders: zijn vader is de klassieke trompettist Joe Alessi, zijn moeder Maria was ooit zangeres bij de Metropolitan Opera Company. Zijn oudere broer Joseph Alessi Jr. is tegenwoordig trombonist bij de New York Philharmonic. Sinds 1999 maakt hij ook platen als leider, waarop hij de grenzen van de traditionele jazzbezetting verlegt. Zo werkte hij hierop samen met de cellist Hank Roberts, de rapper Carl Walker en de dichteres Jullie Patton."@nl,
        "Ralph Alessi (born 1963 in San Francisco, California) is a jazz trumpeter and composer originally from San Rafael, California, probably better known for being a member of bands led by saxophonist Steve Coleman. He has also performed with a host of others musicians, including Uri Caine, Ravi Coltrane, Fred Hersch and Don Byron, among others. Alessi is also the founder and director of the School for Improvisational Music and is on faculty at New York University and New England Conservatory."@en;
    owl:sameAs viaf:34651038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Alessi>,
        <http://viaf.org/viaf/34651038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Alessi.
doremus_artist:1545ade8-29e1-3bcf-a80b-cdbf570e8da6
owl:sameAs viaf:21711866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21711866>.
doremus_artist:1566182c-cd96-3ef8-a21a-5464d2d953e7
owl:sameAs viaf:46973257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973257>.
doremus_artist:16c2e858-d298-3584-9c5f-49e02cebdc44
    dbp:birthPlace dbr:Westminster;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Henry Purcell (/\u02c8p\u025c:s\u0259l/ o /p\u00e1rsel/; St Ann's Lane, Old Pye Street, Westminster, c. 1659-Dean's Yard, Westminster; 21 de noviembre de 1695) fue un compositor brit\u00e1nico del Barroco. Considerado uno de los mejores compositores ingleses de todos los tiempos, incorpor\u00f3 a su m\u00fasica elementos estil\u00edsticos franceses e italianos, generando un estilo propio ingl\u00e9s de m\u00fasica barroca."@es,
        "Henry Purcell (/\u02c8p\u025c\u02d0rs\u0259l/; c. 10 September 1659 \u2013 21 November 1695) was an English composer. Although incorporating Italian and French stylistic elements into his compositions, Purcell's legacy was a uniquely English form of Baroque music. He is generally considered to be one of the greatest English composers; no other native-born English composer approached his fame until Edward Elgar, Ralph Vaughan Williams, and Benjamin Britten in the 20th century."@en,
        "Henry Purcell (10 septembre 1659 - 21 novembre 1695) est un musicien et compositeur anglais, n\u00e9 et mort \u00e0 Londres dans le quartier de Westminster. Purcell compte parmi les plus grands compositeurs anglais. Purcell a incorpor\u00e9 \u00e0 sa musique des \u00e9l\u00e9ments des styles baroques fran\u00e7ais et italien, mais a d\u00e9velopp\u00e9 un style anglais particulier."@fr,
        "Henry Purcell (Londres, 10 de setembro de 1659 \u2013 21 de novembro de 1695) foi um compositor brit\u00e2nico. Apesar de uma vida relativamente breve, Henry Purcell permanece um dos mais importantes compositores ingleses. Sua facilidade em compor para todos os g\u00eaneros e p\u00fablicos, sua popularidade na corte durante reinados de tr\u00eas monarcas e sua vasta produ\u00e7\u00e3o de odes cortes\u00e3s, m\u00fasica c\u00eanica, anthems' sacros, can\u00e7\u00f5es e catches' seculares, m\u00fasica de c\u00e2mara e voluntaries para \u00f3rg\u00e3o s\u00e3o uma prova clara de seu prodigioso talento."@pt,
        "Henry Purcell (Westminster, circa 1659 - Londen, 21 november 1695) was een Engelse componist van barokmuziek, wiens werk ook nu nog dikwijls wordt uitgevoerd en opgenomen. Zijn werk behoort tot het belangrijkste barokrepertoire. Hij was onder andere een leerling van de Engelse componist John Blow. Purcell schreef zowel kerkmuziek, toneelmuziek en instrumentale werken als liederen en (semi-)opera's.Henry was een zoon van hetzij Henry, hetzij Thomas Purcell, twee broers die beiden lid waren van de Chapel Royal, het koninklijk muziekensemble."@nl,
        "Henry Purcell (ur. prawdopodobnie 10 wrze\u015bnia 1659 w Westminster w Anglii, zm. 21 listopada 1695 w Londynie) \u2013 by\u0142 jednym z najbardziej znanych oraz utalentowanych angielskich kompozytor\u00f3w muzyki baroku. Pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 kompozytora na dworze kr\u00f3lewskim, mianowanego kopisty Opactwa Westminsterskiego, a p\u00f3\u017aniej (w roku 1682) zosta\u0142 jednym z organist\u00f3w katedry kr\u00f3lewskiej. Uchodzi on za tw\u00f3rc\u0119 angielskiej muzyki narodowej, czego wyrazem mo\u017ce by\u0107 uznanie jego opery Dydona i Eneasz za oper\u0119 narodow\u0105. W\u015br\u00f3d jego kompozycji znale\u017a\u0107 mo\u017cna liczne anthemy, ody, muzyk\u0119 instrumentaln\u0105 oraz sceniczn\u0105 (w tym tzw. semiopery)."@pl,
        "Henry Purcell [\u02c8h\u025bn\u0279\u026a \u02c8p\u025c\u02d0s\u0259l] (* 10. September 1659 (?) in Westminster; \u2020 21. November 1695 ebenda) war ein englischer Komponist des Barock. Schon zu seinen Lebzeiten galt er als der bedeutendste englische Komponist und wurde daher mit dem Ehrentitel Orpheus britannicus gew\u00fcrdigt."@de,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Henry Purcell, 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1659 (?), \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1695, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u0647\u0646\u0631\u064a \u0628\u0650\u0631\u0652\u0633\u064e\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Purcell Henry) \u0639\u0627\u0634 (1659-1695 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0622\u0631\u062b\u0631\u060c 1691- \u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0650\u0646\u0650\u0651\u064a\u0627\u062a\u060c 1692- \u062f\u064a\u062f\u0648 \u0648\u0622\u064a\u0646\u064a\u0627\u0633\u060c 1689)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u060c \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u060c \u0645\u062a\u062a\u0627\u0628\u0639\u0627\u062a \u0644\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0652\u0633\u0650\u0646 (\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u064a)\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0627\u0646 \u0644\u062e\u064a\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0648\u0644\u0627 (\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u0629). \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0644\u0628\u0647\u0627 \u0630\u0627\u062a \u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0628\u062d\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629."@ar,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\uff08\u82f1:Henry Purcell\u30011659\u5e749\u670810\u65e5? - 1695\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3064\u3064\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3001\u6700\u3082\u512a\u79c0\u306a\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f1f\u306b\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u304c\u3044\u308b\u3002 36\u6b73\u3068\u3044\u3046\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u306e\u9593\u306b\u5f7c\u304c\u6b8b\u3057\u305f\u66f2\u306f\u304a\u3088\u305d400\u66f2\u4ee5\u4e0a\u3042\u308b\u304c\u3001\u3069\u308c\u3082\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u671d\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u304c\u6301\u3064\u8af8\u8981\u7d20\u3068\u5f7c\u304c\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u98a8\u304c\u5de7\u304f\u878d\u5408\u3057\u3001\u81ea\u7531\u5954\u653e\u306a\u5f7c\u72ec\u7279\u306e\u4e16\u754c\u89b3\u3092\u91b8\u3057\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u666e\u8cfd\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHenry Purcell\uff0c1659\u5e749\u670810\u65e5\uff0d1695\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u5df4\u6d1b\u514b\u6642\u671f\u7684\u82f1\u683c\u862d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5438\u6536\u6cd5\u570b\u8207\u7fa9\u5927\u5229\u97f3\u6a02\u7684\u7279\u9ede\uff0c\u5275\u4f5c\u51fa\u7368\u7279\u7684\u82f1\u570b\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u6a02\u98a8\u683c\u3002\u4ed6\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u82f1\u570b\u6700\u5049\u5927\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u7368\u9738\u6a02\u58c7\u5169\u767e\u5e74\uff0c\u4e00\u76f4\u523020\u4e16\u7d00\u521d\u611b\u5fb7\u83ef\u00b7\u57c3\u723e\u52a0\u6210\u540d\u4e4b\u524d\uff0c\u6c92\u6709\u4e00\u500b\u672c\u571f\u751f\u9577\u7684\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9054\u5230\u4ed6\u7684\u6210\u5c31\u3002 \u751f\u65bc\u502b\u6566\u7684\u897f\u654f\u5730\u5340\uff0c\u7236\u89aa\u66fe\u4efb\u67e5\u7406\u4e8c\u4e16\u7684\u5bae\u5ef7\u6a02\u5e2b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u662f\u738b\u5ba4\u5c0f\u79ae\u62dc\u5802\u5408\u5531\u5718\u5718\u54e1\uff0c\u55d3\u5b50\u53d7\u50b7\u5f8c\u4efb\u6a02\u5668\u4fdd\u7ba1\u54e1\u3002\u66fe\u4ece\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5e03\u6d1b\u5b66\u4e60\u30021680\u5e74\u6210\u70ba\u897f\u654f\u5bfa\u7684\u7ba1\u98a8\u7434\u5e2b\uff0c1682\u5e74\u53c8\u517c\u4efb\u738b\u5ba4\u5c0f\u79ae\u62dc\u5802\u7ba1\u98a8\u7434\u5e2b\u30021695\u5e74\u521d\uff0c\u66ff\u75c5\u901d\u7684\u746a\u9e97\u5973\u738b\u5275\u4f5c\u846c\u79ae\u6b4c\u66f2\u2014\u2014\u300a\u746a\u9e97\u5973\u738b\u7684\u9001\u846c\u6a02\u300b\uff1b7\u6708\u6642\uff0c\u4ed6\u70ba\u738b\u4f4d\u7684\u63a8\u5b9a\u7e7c\u627f\u4eba\u683c\u6d1b\u65af\u7279\u516c\u7235\u5a01\u5ec9\u738b\u5b50\u8b5c\u5beb\u516d\u6b72\u7684\u751f\u65e5\u6b4c\u66f2\uff1b\u4ed6\u572811\u6708\u731d\u901d\uff0c\u5e74\u50c536\u6b72\u3002\u64da\u300a\u97f3\u6a02\u5bb6\u7684\u7f85\u66fc\u53f2\u300b\u4e00\u66f8\uff0c\u6709\u4e00\u5929\uff0c\u666e\u8cfd\u723e\u56e0\u591c\u6b78\u800c\u88ab\u59bb\u5b50\u62d2\u8af3\u9580\u5916\uff0c\u56e0\u611f\u5192\u800c\u51cd\u6b7b\uff0c\u846c\u65bc\u897f\u654f\u5bfa\u5167\u4ed6\u7684\u7ba1\u98a8\u7434\u9644\u8fd1\u3002\u666e\u8cfd\u723e\u5728\u77ed\u66ab\u7684\u4e00\u751f\u4e2d\u5275\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u5668\u6a02\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u8a71\u5287\u914d\u6a02\u53ca\u5c11\u6578\u6b4c\u5287\uff0c\u5728\u82f1\u570b\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u6b77\u53f2\u4e0a\u6709\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u72c4\u6735\u4e0e\u57c3\u6d85\u963f\u65af\u300b\u662f\u82f1\u56fd\u6b4c\u5267\u540d\u4f5c\u3002\u800c\u4ed6\u7684\u620f\u5267\u914d\u4e50\u300a\u6469\u5c14\u4eba\u7684\u590d\u4ec7\u300b\u4e2d\u7684\u4e00\u4e2a\u4e3b\u9898\u66f4\u88ab20\u4e16\u7eaa\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5e03\u91cc\u987f\u7528\u8fdb\u300a\u9752\u5c11\u5e74\u7ba1\u5f26\u4e50\u961f\u6307\u5357\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5118737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Purcell>,
        <http://viaf.org/viaf/5118737>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ddea5540-2c7d-4266-8507-b367c2635d35>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Purcell_by_John_Closterman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Purcell.
doremus_artist:1761d16f-7b95-39e2-9bb4-3c963ded19f8
    dbp:birthPlace dbr:Narbonne;
    dbp:deathPlace dbr:Créteil;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2014) \u0634\u0627\u0631\u0644 \u062a\u0631\u0648\u0646\u064a (Charles Trenet) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627 \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0642 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0631\u0627\u0645 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 18 \u0645\u0627\u064a\u0648 1913 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u0627\u0631\u0628\u0648\u0646 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0634\u062e\u0635\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u0628\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u062e\u0641\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0639\u062f \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u0623\u062d\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0638\u0644 \u064a\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646"@ar,
        "Charles Trenet (* 18. Mai 1913 in Narbonne, D\u00e9partement Aude; \u2020 19. Februar 2001 in Cr\u00e9teil) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Schauspieler, Komponist, Dichter und Maler. Zu seinen bekanntesten Chansons geh\u00f6ren Que reste-t-il de nos amours? und La Mer."@de,
        """Charles Trenet (Narbona, 18 de Maio de 1913 \u2013 Cr\u00e9teil, 19 de Fevereiro de 2001) foi um cantor franc\u00eas. "Quem veio ao meu show est\u00e1 dispensado de ir a meu enterro", disse Charles Trenet, pouco antes de morrer em sua \u00faltima apresenta\u00e7\u00e3o na sala Pleyel (Paris, abril de 2000). V\u00edtima de preconceito por assumir abertamente a sua homossexualidade e obrigado a provar que n\u00e3o era judeu na Fran\u00e7a ocupada pelos alem\u00e3es, Trenet produziu uma s\u00e9rie de hits. Um deles - Douce France - virou hino da Resist\u00eancia, durante a ocupa\u00e7\u00e3o nazista."""@pt,
        "Charles Trenet, n\u00e9 le 18 mai 1913 \u00e0 Narbonne et mort le 19 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Cr\u00e9teil, est un po\u00e8te auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Surnomm\u00e9 \u00ab le Fou chantant \u00bb, il est l'auteur de pr\u00e8s de mille chansons, dont certaines, comme La Mer, Y'a d'la joie, L'\u00c2me des po\u00e8tes, ou encore Douce France, demeurent des succ\u00e8s populaires intemporels, au-del\u00e0 m\u00eame de la francophonie."@fr,
        "Charles Trenet, w\u0142a\u015bciwie Louis Charles Auguste Claude Tr\u00e9net (ur. 18 maja 1913 roku w Narbonne, Francja \u2013 zm. 19 lutego 2001 roku w Cr\u00e9teil) \u2013 francuski piosenkarz, kompozytor i autor tekst\u00f3w oko\u0142o p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca piosenek, kt\u00f3re \u015bpiewa\u0142a przez ponad p\u00f3\u0142 wieku ca\u0142a Francja. Zmar\u0142 w wieku 87 lat w klinice w Cr\u00e9teil pod Pary\u017cem. Przyczyn\u0105 zgonu by\u0142 drugi w ci\u0105gu niespe\u0142na roku wylew krwi do m\u00f3zgu."@pl,
        """Louis Charles Auguste Claude (Charles) Trenet (Narbonne, 18 mei 1913 \u2013 Cr\u00e9teil, 19 februari 2001) was een Franse zanger, componist en acteur, actief vanaf de jaren 30 tot aan de jaren 90 van de 20e eeuw. Trenet, die vanwege zijn komische expressie en zijn vilten hoedje de bijnaam "Le Fou Chantant" (de zingende dwaas) kreeg, is vooral bekend vanwege zijn wereldhits Douce France en La mer. In Frankrijk wordt Trenet net zo geroemd als \u00c9dith Piaf en Charles Aznavour."""@nl,
        "Louis Charles Auguste Claude Trenet, known as Charles Trenet (French: [\u0283a\u0281l t\u0281\u0259ne]; 18 May 1913 \u2013 19 February 2001), was a French singer and songwriter. He was most famous for his recordings from the late 1930s until the mid-1950s, though his career continued through the 1990s. In an era in which it was unusual for singers to write their own material, Trenet wrote prolifically and declined to record any but his own songs."@en,
        """Louis Charles Auguste Claude Tr\u00e9net (Narbonne, Francia, 18 de mayo de 1913 - Cr\u00e9teil, Francia 19 de febrero de 2001), m\u00e1s conocido como Charles Trenet, fue un compositor y cantante franc\u00e9s llamado por algunos "el padre de la canci\u00f3n francesa"."""@es,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0422\u0440\u0435\u043d\u0435 (\u0444\u0440. Charles Trenet; 18 \u043c\u0430\u044f 1913, \u041d\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2001, \u041a\u0440\u0435\u0442\u0435\u0439) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0415\u0433\u043e \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f La Mer (1943)."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30cd\uff08Charles Trenet, 1913\u5e745\u670818\u65e5 - 2001\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u512a\u3057\u304f\u8efd\u3084\u304b\u306a\u6b4c\u58f0\u3068\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3067\u300c\u6b4c\u3046\u72c2\u4eba\uff08\u9053\u5316\u5e2b\uff09\u300d(Fou Chantant)\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002\u300c\u30d6\u30f3 (Boum)\u300d\u3001\u300c\u30e9\u30fb\u30e1\u30fc\u30eb (La mer)\u300d\u3001\u300c\u8a69\u4eba\u306e\u9b42 (L'\u00e2me des po\u00e8tes)\u300d\u306a\u3069\u30c8\u30ec\u30cd\u306e\u66f2\u306f\u3001\u5f7c\u81ea\u8eab\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u5f8c\u306e\u591a\u304f\u306e\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Trenet>,
        <http://viaf.org/viaf/34644815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf97f8c4-f287-4c0c-a07e-6ca2fdd8e8c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Action._Rodeo_-_Charles_Trenet_BAnQ_P48S1P12764_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Trenet.
doremus_artist:178df1fd-913d-3667-9d79-e013be6de8c9
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Carl Czerny (* 21. Februar 1791 in Wien; \u2020 15. Juli 1857 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Pianist und Klavierp\u00e4dagoge."@de,
        "Carl Czerny (21 de febrero de 1791 - 15 de julio de 1857) fue un pianista, compositor y profesor austriaco. Tuvo entre sus maestros a Clementi, Hummel, Salieri y Beethoven y entre sus alumnos a Franz Liszt y Sigismund Thalberg. M\u00e1s recordado por sus libros de estudios para piano, la producci\u00f3n musical de Czerny es amplia y se encuentra en un proceso de redescubrimiento."@es,
        "Carl Czerny (German: [karl \u02c8t\u0283\u025brni]; 21 February 1791 \u2013 15 July 1857) was an Austrian composer, teacher, and pianist of Czech origin whose vast musical production amounted to over a thousand works. His books of studies for the piano are still widely used in piano teaching."@en,
        "Carl Czerny (Viena, 21 de fevereiro de 1791 - Viena, 15 de julho de 1857) foi um pianista, compositor e professor austr\u00edaco. Czerny teve entre seus professores de m\u00fasica, Clementi, Hummel, Salieri e Beethoven e, entre seus alunos, Franz Liszt. Czerny \u00e9 mais conhecido atualmente por seus livros de exerc\u00edcios e estudos para piano. Entretanto, a produ\u00e7\u00e3o musical de Carl Czerny \u00e9 vasta, abrangendo diversos g\u00e9neros musicais, e vem passando por um processo de redescoberta."@pt,
        "Carl Czerny (Wenen, 21 februari 1791 \u2014 Wenen, 15 juli 1857) was een Oostenrijkse componist, pianist en pianopedagoog. Hij is vooral bekend door zijn pedagogische composities. Czerny kreeg aanvankelijk pianoles van zijn vader - een bekende pianovirtuoos - en hij was op tienjarige leeftijd al een briljante pianist; daarom werd hij leerling van Ludwig van Beethoven. Hij gaf zijn eerste optreden in 1800 met het pianoconcert in c mineur, K.V.491 van Mozart. In 1812 speelde hij de Weense premi\u00e8re van het vijfde pianoconcert van Beethoven, het Keizersconcert. Czerny studeerde verder bij Muzio Clementi en Johann Nepomuk Hummel alsook Antonio Salieri. Hij trad echter zelden op in concerten."@nl,
        "Carl Czerny (r\u00f3wnie\u017c Karl; w\u0142a\u015bciwie: Karel; ur. 21 lutego 1791, zm. 15 lipca 1857) \u2013 austriacki pianista, kompozytor i nauczyciel pochodzenia czeskiego. Do dzi\u015b jest pami\u0119tany za swoje etiudy na fortepian, kt\u00f3re wci\u0105\u017c stanowi\u0105 podstawowy materia\u0142 pedagogiczny w kszta\u0142ceniu pianist\u00f3w. Czerny urodzi\u0142 si\u0119 w Wiedniu. Najpierw bra\u0142 lekcje gry na fortepianie u swojego ojca, potem tak\u017ce u Johanna Nepomuka Hummela, Antonia Salieriego i Ludwiga van Beethovena. By\u0142 cudownym dzieckiem, po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142 publicznie w wieku 8 lat, zagra\u0142 w\u00f3wczas koncert fortepianowy Mozarta."@pl,
        "Carl Czerny, n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1791 \u00e0 Vienne o\u00f9 il est mort le 15 juillet 1857, est un compositeur et pianiste autrichien."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0427\u0435\u0301\u0440\u043d\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Carl Czerny, 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1791, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1857, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644 \u062a\u0634\u064a\u0631\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Carl Czerny) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u062a\u0634\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0635\u0644\u062a \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0627\u062a\u064f\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0641 \u0639\u0645\u0644. \u0648\u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u062a\u064f\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0651\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0651\u0641\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062a\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u062d\u062a\u0651\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 21 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1791 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u064a\u064e\u062f \u0627\u0644\u0645\u064f\u0644\u062d\u0651\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u062c \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631\u064d \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u0644\u064066 \u0641\u064a 15 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1857."@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\uff08Carl Czerny \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: [karl \u02c8t\u0283\u025brni], 1791\u5e742\u670821\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u20101857\u5e747\u670815\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u65b9\u306e\u7956\u5148\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30e9\u30f4\u4eba\u3067\u3001\u82d7\u5b57\u306e\u7db4\u308a\u306f\u5143\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e: \u010cerny\uff08\u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3001\u610f\u5473\u306f\u300c\u9ed2\u300d\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u3082\u767a\u97f3\u306f\u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3060\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3068\u767a\u97f3\u30fb\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u4e8b\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u8f66\u5c14\u5c3c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Czerny\uff0c1791\u5e742\u670821\u65e5\uff0d1857\u5e747\u670815\u65e5)\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5057493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Czerny>,
        <http://viaf.org/viaf/5057493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb1c27b3-a54c-4c23-b554-9e989a955b39>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Czerny_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Czerny.
doremus_artist:17fb65fe-79e4-30e8-9b41-4999f3c59090
owl:sameAs viaf:24332891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24332891>.
doremus_artist:181666c4-7d4c-30b3-af03-ccfde91c3f85
owl:sameAs viaf:34669513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669513>.
doremus_artist:1868e902-b2f4-3fc0-9cf2-43aab533a907
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Werner M\u00fcller (* 2. August 1920 in Berlin; \u2020 28. Dezember 1998 in K\u00f6ln) war ein deutscher Autor, Komponist, Dirigent, Arrangeur und Orchesterleiter."@de,
        "Werner M\u00fcller (2 August 1920, Berlin \u2013 28 December 1998, Cologne) was a German composer, Kapellmeister and conductor of Western classical music. In some of his works he collaborated with Caterina Valente and Horst Fischer, the trumpeter."@en,
        "Werner M\u00fcller (Berl\u00edn, 2 de agosto de 1920 \u2013 Colonia, 28 de diciembre de 1998) fue un autor, compositor, director de orquesta y arreglista alem\u00e1n de gran fama durante las d\u00e9cadas de 1950 y 1960 con su orquesta de swing, especialmente conocido en Jap\u00f3n. En 1946 M\u00fcller toc\u00f3 con la orquesta de Kurt Widmann en la banda m\u00e1s exitosa de Berl\u00edn. En 1949 M\u00fcller, con 30 a\u00f1os de edad, inicia sus actuaciones en la RIAS de Berl\u00edn. Su \u00e9xito consisti\u00f3 en hallar la f\u00f3rmula de un \u00abswing encadenado\u00bb. Fue responsable del concertino de RIAS Tanzorchesters Hans-Georg Arlt con 18 cadenas de radiales."@es,
        "Werner M\u00fcller, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1920 \u00e0 Berlin et mort le 28 d\u00e9cembre 1998 \u00e0 Cologne, est un compositeur, ma\u00eetre de chapelle et chef d'orchestre de musique classique allemand.Il a travaill\u00e9 avec Caterina Valente et Horst Fischer, un trompettiste."@fr,
        "\u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Werner M\u00fcller; \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0425\u0435\u0439\u043d\u0446 \u0411\u0443\u0445\u0433\u043e\u043b\u044c\u0446; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1920 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1998, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0444\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438-\u0441\u044e\u0438\u0442\u044b \u0441 \u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0435\u043c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 (\u0441\u0430\u043c \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c). \u0420\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435\u043d: \u043e\u0442 \u0433\u0430\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u0434\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f."@ru,
        "\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\uff08Ricardo Santos, 1920\u5e74 - 1998\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\uff08\u7de8\u66f2\u5bb6\uff09\u3067\u3042\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u697d\u56e3\u3092\u7387\u3044\u3066\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u3092\u79fb\u7c4d\u3057\u3066\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u672c\u540d\u306e\u30a6\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30e9\u30fc (Werner M\u00fcller)\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u30011957\u5e74\u306b\u300c\u771f\u73e0\u3068\u308a\uff08\u771f\u73e0\u63a1\u308a\u306e\u30bf\u30f3\u30b4\uff09\u300d\u304c\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u521d\u6765\u65e5\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33717670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_M\u00fcller_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/33717670>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Werner_Müller_(musician)>.
doremus_artist:18784d8e-01b6-3ffc-a201-b151ef0ce315
    dbp:birthPlace dbr:Hitchin;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Dame Thea King DBE FRCM FGSM (26 December 1925 \u2013 26 June 2007) was a British clarinettist."@en,
        "\u0422\u0435\u0430 \u041a\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thea King; 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1925, \u0425\u0438\u0442\u0447\u0438\u043d, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 2007, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b7\u30a2\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\uff08Thea King, 1925\u5e7412\u670826\u65e5 - 2007\u5e746\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30d2\u30c3\u30c1\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u9ad8\u6821\u304b\u3089\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30ad\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021953\u5e74\u306b\u5e2b\u306e\u30b5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e12\u6708\u306b\u30b5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u3068\u6b7b\u5225\u3059\u308b\u30021954\u5e74\u306b\u30dd\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306b\u53c2\u52a0\uff081964\u5e74\u307e\u3067\uff09\u3057\u3066\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u6d3b\u767a\u5316\u3055\u305b\u30011956\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021964\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30011974\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30e1\u30ed\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306b\u3082\u52a0\u308f\u3063\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30eb\u304b\u3089\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u304b\u3089\u30df\u30cb\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1964\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011988\u5e74\u304b\u3089\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1985\u5e74\u306bOBE\u30012001\u5e74\u306bDBE\u3092\u53d9\u52f2\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thea_King>,
        <http://viaf.org/viaf/37102319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b5f2b8a-03e8-48b0-8850-8cc4a98015a8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thea_King.
doremus_artist:1956dba3-7fb4-33dd-8e81-185131ba73c1
    rdfs:comment
        "Jean Par\u00e9d\u00e8s, n\u00e9 Jean Ren\u00e9 C\u00e9lestin Par\u00e9d\u00e8s le 17 octobre 1914 \u00e0 Pusignan (Rh\u00f4ne) et mort le 13 juillet 1998 \u00e0 La Seyne-sur-Mer (Var), est un com\u00e9dien et fantaisiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32184265;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Par\u00e9d\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/32184265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Parédès.
doremus_artist:197dcdef-f4fa-3b52-9e70-30539148a6a1
owl:sameAs viaf:15014147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15014147>.
doremus_artist:19d1a8cf-0a2a-300c-a2b4-ce96a96229d0
owl:sameAs viaf:100317369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317369>.
doremus_artist:1a666d75-74bc-38fd-a7c1-d48ef04d9f3a
owl:sameAs viaf:69992878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69992878>.
doremus_artist:1ad929df-3caf-3a69-8828-3ed59d56da29
    owl:sameAs n0:bcd57ca5-9402-4629-a64c-c7d0befac36e;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/bcd57ca5-9402-4629-a64c-c7d0befac36e>.
doremus_artist:1cb1c354-a935-3f49-b24b-630ee9a9e2d0
    owl:sameAs viaf:199350;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19645a27-a051-4688-9993-aa9f83aa7ba9>.
doremus_artist:1d059621-86b5-3418-b08e-5dd261805e49
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        "Paul Taylor (Wilkinsburg, Pennsylvania, 29 de julio de 1930) es un core\u00f3grafo estadounidense."@es,
        "Paul Taylor (born July 29, 1930) is an American choreographer. He is among the last living members of the third generation of America\u2019s modern dance artists."@en,
        "Paul TaylorFichier:Paul Taylor.jpg Paul Taylor en 1960 (photo de Carl Van Vechten) Paul Taylor, n\u00e9 le 29 juillet 1930 \u00e0 Pittsburgh dans le Comt\u00e9 d'Allegheny en Pennsylvanie, est un danseur et chor\u00e9graphe am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:92708181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Taylor_(choreographer)>,
        <http://viaf.org/viaf/92708181>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Taylor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Taylor_(choreographer)>.
doremus_artist:1d4f053c-af75-3145-89ca-db565deb2fd2
owl:sameAs viaf:95128239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95128239>.
doremus_artist:1e0fd347-f621-3868-9bbb-18fc6e59d5f3
owl:sameAs viaf:71585464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585464>.
doremus_artist:1fa8b231-f4ba-3702-a020-0b3d9cce1eaf
    owl:sameAs viaf:2658501;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4aeb142-5020-4fed-b4c3-8e3b16bcf149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_André.
doremus_artist:211d4957-676e-31e4-be10-7ccf7fbbca70
owl:sameAs viaf:17411704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411704>.
doremus_artist:21364331-8304-393f-bedc-83b5ea630ea1
owl:sameAs viaf:262568748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262568748>.
doremus_artist:226c7c6f-0d89-3e48-b9e2-e387e25c7e6e
    rdfs:comment
        "Kristin (Gr\u00e4fin) von der Goltz (born 2 May 1966 in W\u00fcrzburg, Germany) is a German-Norwegian cellist. She has partly specialised in the baroque repertoire, but she also performs music from later periods. Some of her five older brothers are musicians, including the violinist and conductor Gottfried von der Goltz."@en,
        "Kristin von der Goltz (* 2. Mai 1966 in W\u00fcrzburg) ist eine deutsch-norwegische Musikerin (Cellistin). Sie ist die Schwester von Gottfried von der Goltz."@de;
    owl:sameAs viaf:120772423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristin_von_der_Goltz>,
        <http://viaf.org/viaf/120772423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristin_von_der_Goltz.
doremus_artist:22a00a88-6093-3cba-84eb-6c30c7ab51a7
    rdfs:comment
        "Bernardo Lorenziti (c. 1764- after 1813) and his brother Antonio Lorenziti (Aix, c. 1740-1789 ) were two Italian musicians and composers, active mainly in France. Bernardo was born in Kirchheim, W\u00fcrttemberg trained under his brother in Nancy, and for twenty-five years he was employed in the opera of Paris. He was second violinist in 1787, and pensioned in 1813. He wrote 240 works of music including concertos for violin and orchestra, viola and orchestra, trios for viola, bass, and violin; 12 variations for 2 violins and bass; 11 duos for violins, etudes, caprices, and airs varies for violin alone and violin and flute."@en;
    owl:sameAs viaf:29824259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_Lorenziti>,
        <http://viaf.org/viaf/29824259>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_Lorenziti.
doremus_artist:234d0353-8826-3d1e-973c-71eea8e4f281
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Summit,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """Stephen Paulus (August 24, 1949 \u2013 October 19, 2014) was a Grammy winning American composer, best known for his operas and choral music. His best-known piece is his 1982 opera The Postman Always Rings Twice, one of several operas he composed for the Opera Theatre of St. Louis, which prompted The New York Times to call him "a young man on the road to big things". His style is essentially tonal, and melodic and romantic by nature. He received grants from the National Endowment for the Arts and Guggenheim Foundation and won the prestigious Kennedy Center Friedheim Prize. He was commissioned by such notable organizations as the Minnesota Opera, the Chamber Music Society of Lincoln Center, Opera Theatre of Saint Louis, the Saint Louis Chamber Chorus, the American Composers Orchestra, the Dale Wa"""@en,
        "Stephen Paulus (n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1949 \u00e0 Summit, New Jersey, et mort le 19 octobre 2014 \u00e0 Arden Hills, Minnesota) est un compositeur am\u00e9ricain, connu pour ses op\u00e9ras et sa musique chorale. Son op\u00e9ra le plus connu The Postman Always Rings Twice (\u00ab Le facteur sonne toujours deux fois \u00bb) date de 1982, un des op\u00e9ras cr\u00e9\u00e9s par et pour l\u2019Opera Theatre of Saint Louis. Sa musique est essentiellement tonale, m\u00e9lodique et romantique. R\u00e9compens\u00e9 par le National Endowment for the Arts et la fondation Guggenheim, Paulus remporte \u00e9galement le prestigieux prix Friedheim du Kennedy Center (Kennedy Center Friedheim Prize). Plusieurs formations de renom lui commandent des \u0153uvres telles que l'Op\u00e9ra du Minnesota, la Chamber Music Society of Lincoln Center, l'American Composers Orchestra, les Dale Warland Singers,"@fr;
    owl:sameAs viaf:85092571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Paulus>,
        <http://viaf.org/viaf/85092571>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_Paulus_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Paulus.
doremus_artist:239885e3-44df-3648-8da6-81f333f3765f
    dbp:birthPlace dbr:Protivín;
    rdfs:comment
        "Marta Kr\u00e1sov\u00e1 (16 March 1901 \u2013 20 February 1970) was a Czech operatic mezzo-soprano who had an active international career with major opera houses in Europe from 1922\u20131966."@en;
    owl:sameAs viaf:64197936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marta_Kr\u00e1sov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/64197936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marta_Krásová.
doremus_artist:2486e725-208b-340e-b239-432f15ef4d3f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Poland_(1916–18)>;
    dbp:deathPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Henryk Szeryng (22 de septiembre de 1918 \u2013 3 de marzo de 1988) violinista de origen polaco, naturalizado mexicano."@es,
        "Henryk Szeryng (Vars\u00f3via, 1918 - Kassel, 1988) foi um renomado violinista, pedagogo, filantropo e diplomata da Pol\u00f4nia, tendo-se tornado mais tarde cidad\u00e3o mexicano. Era filho de um rico industrial, e com tr\u00eas anos j\u00e1 come\u00e7ava a ter li\u00e7\u00f5es de piano de sua m\u00e3e. Com sete anos escolheu o violino como seu instrumento. Seu primeiro professor foi Maurice Frenkel, assistente de Leopold Auer. Depois, influenciados por Bronislaw Huberman, seus pais o levaram para estudar com Carl Flesch em Berlim. Ele venceu o Concurso Carl Flesch em 1931 e prosseguiu seus estudos em Paris com Jacques Thibaud e Gabriel Bouillon no Conservat\u00f3rio de Paris, recebendo o Primeiro Pr\u00eamio em 1937, o que o inseriu definitivamente na escola francesa de violino. Tamb\u00e9m estudou composi\u00e7\u00e3o com Nadia Boulanger, e atrav\u00e9s dela c"@pt,
        "Henryk Szeryng (ur. 22 wrze\u015bnia 1918 w Warszawie, zm. 3 marca 1988 w Kassel) \u2013 polski skrzypek mieszkaj\u0105cy od 1946 na sta\u0142e w Meksyku."@pl,
        "Henryk Szeryng (usually pronounced HEN-rik SHEH-ring) (22 September 1918 \u2013 3 March 1988) was a Polish-Mexican violinist and composer."@en,
        "Henryk Szeryng (\u017belazowa Wola, 22 september, 1918 \u2013 Kassel, 8 maart, 1988) was een Pools violist van Joodse afkomst."@nl,
        "Henryk Szeryng [\u02c8\u0283\u025br\u0268\u014bk] (* 22. September 1918 in \u017belazowa Wola; \u2020 3. M\u00e4rz 1988 in Kassel) war ein Geiger polnischer Herkunft, der seit 1946 in Mexiko lebte."@de,
        "Henryk SzeryngFichier:Henryk Szeryng (1964).jpg Henryk Szeryng, n\u00e9 le 22 septembre 1918 \u00e0 \u017belazowa Wola en Pologne et mort le 3 mars 1988, est un violoniste mexicain d'origine polonaise."@fr,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u043a \u0428\u0435\u0301\u0440\u0438\u043d\u0433 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Henryk Szeryng; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u0416\u0435\u043b\u044f\u0437\u043e\u0432\u0430-\u0412\u043e\u043b\u044f, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1988, \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0424\u0420\u0413, \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0435."@ru,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Henryk Szeryng\u30011918\u5e749\u670822\u65e5 - 1988\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3067\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306a\u4f7f\u7528\u697d\u5668\u306f1743\u5e74\u88fd\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30b9\u300c\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u300d\u3002 5\u6b73\u3088\u308a\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30027\u6b73\u3088\u308a\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d5\u30ec\u30f3\u30b1\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30011929-32\u5e74\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30571937\u5e74\u306b\u540c\u6821\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u5c1a\u30011933\u5e74\u306b\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u540c\u5e74\u304b\u30891939\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4ea1\u547d\u653f\u5e9c\u306e\u305f\u3081\u306b\u901a\u8a33\u3092\u52e4\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u9023\u5408\u56fd\u8ecd\u306e\u305f\u3081\u306b\u6170\u554f\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3046\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u304a\u3051\u308b\u6170\u554f\u6f14\u594f\u306e\u5408\u9593\u306b\u3001\u540c\u5730\u306e\u5927\u5b66\u306b\u8077\u3092\u5f97\u30011946\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u304c\u30011954\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8ee2\u6a5f\u304c\u8a2a\u308c\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u304c\u3001\u304d\u308f\u3081\u3066\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3001\u4f59\u751f\u3092\u5e45\u5e83\u3044\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306e\u3046\u3061\u306b\u904e\u3054\u3059\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021988\u5e74\u306b\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u3066\u5ba2\u6b7b\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u514b\u00b7\u8c22\u6797\uff081918\u5e749\u670822\u65e5\uff0d1988\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u88d4\u58a8\u897f\u54e5\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253341;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henryk_Szeryng>,
        <http://viaf.org/viaf/27253341>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henryk_Szeryng_(1964).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henryk_Szeryng.
doremus_artist:24a11867-1edc-396a-9539-be0736df3887
owl:sameAs viaf:44637397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44637397>.
doremus_artist:24f8b347-117d-3f46-a7a4-409078bbd4fe
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alessandro De Marchi (* 1962 in Rom) ist ein italienischer Dirigent und Cembalist, der vor allem f\u00fcr seine Interpretationen der Musik des Barock bekannt wurde. Er ist seit 1998 Leiter des Orchesters Academia Montis Regalis (Mondov\u00ec) und seit 2010 k\u00fcnstlerischer Leiter der Innsbrucker Festwochen der Alten Musik."@de,
        "Alessandro De Marchi (born 1962) is an Italian conductor, best known for his interpretation of baroque oratorios and operas, as leader of the Academia Montis Regalis orchestra, and director of the orchestra's foundation in Mondov\u00ec, Mons Regalis, one of the oldest towns of Piedmont. He was a student of the Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome and the Schola Cantorum Basiliensis. Since 2010 De Marchi has succeeded Ren\u00e9 Jacobs as director of the Innsbruck Festwochen der Alten Musik."@en;
    owl:sameAs viaf:37109603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_De_Marchi_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/37109603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alessandro_De_Marchi_(conductor)>.
doremus_artist:29d96650-fbc8-300a-87d0-77380352efa2
    rdfs:comment
        "Pierre Meige, n\u00e9 le 23 avril 1956, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76496919;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Meige>,
        <http://viaf.org/viaf/76496919>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Meige_chapeau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Meige.
doremus_artist:2a449a2f-293c-39a1-88d0-7d26226991c0
    dbp:birthPlace dbr:Białystok;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Rosa Raisa (30 May 1893 \u2013 28 September 1963) was a Polish-born and Italian-trained Russian-Jewish dramatic operatic soprano who became a naturalized American. She possessed a voice of remarkable power and was the creator of Puccini\u2019s last opera, Turandot, at La Scala, Milan."@en,
        "Rosa Raisa (Raitza Burchstein) fue una soprano jud\u00eda nacida en Polonia (Bia\u0142ystok) en 1893 y que emigr\u00f3 a N\u00e1poles, Italia, huyendo de las persecuciones contra los jud\u00edos - pogroms - en 1907. Estren\u00f3 Turandot en 1926 y fue favorita en La Scala, el Teatro Col\u00f3n y la \u00d3pera de Chicago donde cant\u00f3 por 24 temporadas. Nunca cant\u00f3 en el Metropolitan Opera de New York. En 1924 Arturo Toscanini la dirigi\u00f3 en La Scala en el estreno mundial de Nerone de Arrigo Boito y en el estreno mundial de la incompleta Turandot el 25 de abril de 1926 con el tenor Miguel Fleta como Calaf. Muri\u00f3 en Los \u00c1ngeles en 1963."@es,
        "Rosa Raisa, geboren als Raitza Burchstein, auch Rosa Raisa Rimini, (30. Mai 1893 in Bia\u0142ystok, Russisches Kaiserreich \u2013 28. September 1963 in Los Angeles, Vereinigte Staaten) war eine polnisch-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Rosa Raisa, w\u0142a\u015bc. R\u00f3\u017ca Bursztyn,  Roza Bursztejn lub Burchstein (ur. 23 maja 1893 w Bia\u0142ymstoku, zm. 28 wrze\u015bnia 1963 w Los Angeles) \u2013 polsko-rosyjska \u015bpiewaczka (sopran)."@pl,
        "\u0420\u043e\u0437\u0430 \u0420\u0430\u0438\u0437\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Rosa Raisa, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0411\u0443\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Raitza Burchstein); 1893\u20141963) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:74773067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosa_Raisa>,
        <http://viaf.org/viaf/74773067>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_portrait_of_Rosa_Raisa,_1927.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosa_Raisa.
doremus_artist:2a7a3144-55e8-3146-b17f-3f4fad1ae487
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Aldo Ceccato (* 18. Februar 1934 in Mailand) ist ein italienischer Dirigent. Ceccato begann seine musikalische Ausbildung am Verdi-Konservatorium seiner Heimatstadt und studierte von 1959 bis 1962 Dirigieren an der Hochschule f\u00fcr Musik in Westberlin. Mehrfach besuchte er Sommerkurse bei Sergiu Celibidache. An der Accademia Chigiana erhielt er ein Diplom im Klavierspiel."@de,
        "Aldo Ceccato (Mil\u00e1n, 18 de febrero de 1934) es un director de orquesta italiano."@es,
        "Aldo Ceccato (Mil\u00e3o, 18 de Fevereiro de 1934) foi um compositor e maestro italiano. Trabalhou como assistente para o igualmente compositor Sergiu Celibidache e foi o director de m\u00fasica de Orquestra Sinf\u00f3nica de Detroit, de 1973 ao ano de 1977. Foi tamb\u00e9m director da Orquestra Filarm\u00f3nica de Bergen, de 1985 a 1990, e condutor da famosa Orquestra Filarm\u00f3nica de Brno. Al\u00e9m destas conduziu a reconhecida Orquestra Nacional de Espanha, de 1991 a 1994. Filho mais velho de Victor De Sabata, tamb\u00e9m condutor de orquestras, \u00e9 reconhecido como o mais sublime m\u00fasico da distinta fam\u00edlia italiana."@pt,
        "Aldo Ceccato (born 18 February 1934) is an Italian conductor. Ceccato was born in Milan. He worked as assistant to Sergiu Celibidache and was music director of the Detroit Symphony Orchestra from 1973 until 1977. Then, from 1976 until 1982, he was music director of the Hamburg Philharmonic. He was also music director of the Bergen Philharmonic Orchestra from 1985 until 1990. He is the son-in-law of conductor Victor de Sabata and has made a recording of de Sabata's compositions for the Hyperion record label. In 1971, he recorded Donizetti's Maria Stuarda and Verdi's La traviata, both with Beverly Sills."@en,
        "Aldo Ceccato est un chef d'orchestre italien, n\u00e9 \u00e0 Milan le 18 f\u00e9vrier 1934."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u0427\u0435\u043a\u043a\u0430\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Aldo Ceccato; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1934 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438. \u0421\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0427\u0435\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u0430\u043a\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438. \u0412 1973\u20141977 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 1976\u20141982 \u0433\u0433. \u2014 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e (1985\u20141989) \u0438 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 (1985\u20141990). \u0412 1990\u20141991 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1991\u20141994 \u0433\u0433. \u2014 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1997\u20142000 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0440\u043d\u043e, \u0432 2005\u20142009 \u0433\u0433. \u2014 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0438."@ru,
        "\u5de8\u5320\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011973\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30011985\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30d0\u30fc\u30bf\u306e\u5a18\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30b5\u30d0\u30fc\u30bf\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u304c\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e4\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3082\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011971\u5e74\u306b\u30d9\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30eb\u30ba\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b9\u30c8\u30a5\u30a2\u30eb\u30c0\u300b\u3068\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u693f\u59eb\u300b\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85095693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldo_Ceccato>,
        <http://viaf.org/viaf/85095693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fac0aced-486a-471c-b3f1-4f5a425f1857>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldo_Ceccato.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aldo_Ceccato.
doremus_artist:2afec525-8f82-3dfa-9658-446a0f4a1c23
owl:sameAs viaf:5208264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5208264>.
doremus_artist:2b1b2b99-44b9-3c34-837d-b7569251617b
owl:sameAs viaf:54338957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338957>.
doremus_artist:2be9d532-f93a-35fd-a255-cfd82fec79de
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Laure Favre-Kahn, n\u00e9e en Arles le 24 octobre 1976 est une pianiste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:79172216;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laure_Favre-Kahn>,
        <http://viaf.org/viaf/79172216>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laure_Favre-Kahn.
doremus_artist:2c852ea6-1fd4-369f-ad2b-a0803fc61984
    owl:sameAs viaf:88564898;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3d9e953-3aea-47d6-bb19-8b06d607ab79>.
doremus_artist:2cd6cbb8-6950-3437-90bf-3a599bf4e995
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    rdfs:comment
        "Freddie Hart (* 21. Dezember 1926 (?) in Loackapoka, Louisiana als Fred Segrest) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger. In den 1970er Jahren hatte Hart eine Reihe von Nummer-eins-Hits in den USA."@de,
        """Frederick Segrest (born December 21, 1926), known professionally as Freddie Hart, is an American country musician and songwriter best known for his No. 1 hit "Easy Loving," which won the Country Music Association Song of the Year award in 1971 and 1972. Hart charted singles from 1953\u20131987, and later became a gospel singer. He continues to perform at music festivals and other venues."""@en;
    owl:sameAs viaf:79606718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freddie_Hart>,
        <http://viaf.org/viaf/79606718>,
        <https://musicbrainz.org/artist/653d14e5-58ce-4596-a1d3-364c64564b09>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Freddie_Hart.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freddie_Hart.
doremus_artist:2d155478-2b5e-3b8c-ade0-1fc5c7068bc7
owl:sameAs viaf:24310399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24310399>.
doremus_artist:2d887a2c-67a8-358b-90fb-5e5598ab4250
owl:sameAs viaf:18398933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18398933>.
doremus_artist:2d8cf7b8-1f78-3781-a517-e358d690529e
owl:sameAs viaf:49419829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49419829>.
doremus_artist:2e16f42a-8dc5-35f8-8a30-c7823ff5ece2
    owl:sameAs n0:a2f595c1-e346-41ff-94e9-aac97b3129d1;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/a2f595c1-e346-41ff-94e9-aac97b3129d1>.
doremus_artist:2e7bbce3-454f-3c62-a74b-d6fa34345964
    rdfs:comment
        "Dominique Delouche (n\u00e9 en 1931 \u00e0 Paris) est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79016308;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Delouche>,
        <http://viaf.org/viaf/79016308>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Delouche.
doremus_artist:2ed6d898-9235-3519-a21b-c51a943ae0e1
owl:sameAs viaf:171153414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171153414>.
doremus_artist:2f4ac42b-3e0b-345b-a872-10f36807d1a4
    rdfs:comment
        "Simon Eine, n\u00e9 en 1936, est un acteur fran\u00e7ais qui est soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise form\u00e9 au Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique classe de Jean Yonnel."@fr;
    owl:sameAs viaf:61737161;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Simon_Eine>,
        <http://viaf.org/viaf/61737161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Simon_Eine.
doremus_artist:2f543f32-e374-3cf5-8286-340961f05cb6
    dbp:birthPlace dbr:Plzeň;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Trojan (24 April 1907, Plze\u0148 \u2013 5 July 1983) was a Czech composer of classical music best known for his film scores. Trojan studied composition at the Prague Conservatory under Jaroslav K\u0159i\u010dka and Otakar Ostr\u010dil from 1923 to 1927. He continued his studies in the composition masterclasses of Alois H\u00e1ba, Josef Suk and V\u00edt\u011bzslav Nov\u00e1k until 1929. A composer and arranger of dance and jazz music in the 1930s, he was a music director for Radio Prague from 1937 to 1945. After the end of World War II, Trojan composed most frequently for film, stage and radio, and developed a close association with director Ji\u0159\u00ed Trnka, earning international fame for his music for Trnka's popular animated puppet films. Trojan's music is mostly written in a neo-classical style, and he often drew inspiration fro"@en,
        "V\u00e1clav Trojan (Plze\u0148, 24 april 1907 \u2013 Praag, 5 juli 1983) was een Tsjechisch componist en dirigent."@nl;
    owl:sameAs viaf:116709900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Trojan>,
        <http://viaf.org/viaf/116709900>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Trojan.
doremus_artist:2fec5091-3bab-312d-b2d3-b251383d1524
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nyack,_New_York>;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Loeb.Chuck Loeb Chuck Loeb est un guitariste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 12 juillet 1955 \u00e0 Nyack dans l'\u00c9tat de New York. Il s'est illustr\u00e9 dans de nombreux styles, m\u00eame si sa carri\u00e8re solo est surtout ax\u00e9e autour du jazz "crossover", contemporain ou smooth jazz. Il commence \u00e0 jouer de la guitare \u00e0 l'\u00e2ge de 11 ans, d\u00e9couvre le jazz \u00e0 ses 16 ans, s'inspirant de Jim Hall, Pat Metheny et Joe Puma, et s'inscrit au prestigieux Berklee College of Music. Depuis 2010, il joue avec le groupe Fourplay o\u00f9 il a remplac\u00e9 le guitariste Larry Carlton."""@fr,
        "Charles Samuel \u201eChuck\u201c Loeb (* 7. Dezember 1955 in Nyack, New York) ist ein US-amerikanischer Jazzgitarrist, Komponist, Arrangeur und Musikproduzent. Loeb wuchs in Nyack (NY), einer Vorstadt von New York City auf. Er spielt seit seinem 11. Lebensjahr Gitarre, entdeckte den Jazz im Alter von 16 und nahm Unterricht bei Jim Hall, Pat Metheny und Joe Puma. Von 1974 bis 1976 studierte er am Berklee College of Music. Unter anderem war er 1979 Mitglied der Band von Stan Getz sowie 1984 bis 1987 bei Steps Ahead zusammen mit Michael Brecker, Michael Mainieri, Peter Erskine and Victor Bailey."@de,
        "Chuck Loeb (born December 7, 1955 in Nyack, New York) is an American jazz guitarist who has been a member of the groups Steps Ahead and Fourplay."@en,
        "Chuck Loeb (nacido el 12 de julio de 1955), es un compositor y guitarrista de jazz estadounidense."@es,
        """\u30c1\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30fc\u30d6\uff08Charles Samuel "Chuck" Loeb, 1955\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30e0\u30fc\u30ba\u30b8\u30e3\u30ba/\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 \u81ea\u5df1\u30d0\u30f3\u30c9\u30e1\u30c8\u30ed\u3084\u30012010\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d5\u30a9\u30fc\u30d7\u30ec\u30a4\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:32186805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chuck_Loeb>,
        <http://viaf.org/viaf/32186805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a296e7b-1c9c-4d03-b856-3ef1e323bb34>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chuck_Loeb.
doremus_artist:30cd3c13-e43b-3c72-884c-8dec32aa201c
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Figura decisamente poliedrica, Bussotti \u00e8 anche conosciuto come pittore, poeta, romanziere, regista teatrale e di film, attore, cantante, scenografo e costumista. Sylvano Bussotti \u00e8 Accademico Effettivo dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia."@it,
        "Silvano Bussotti, conhecido como Sylvano, (Floren\u00e7a, 1 de outubro de 1931) \u00e9 um compositor italiano contempor\u00e2neo cujo trabalho tem uma nota\u00e7\u00e3o incomum."@pt,
        "Sylvano Bussotti (* 1. Oktober 1931 in Florenz) ist ein italienischer Komponist und K\u00fcnstler."@de,
        "Sylvano Bussotti (Florence, 1 oktober 1931) is een Italiaans componist van eigentijdse klassieke muziek, wiens werk vaak op ongebruikelijke manier genoteerd staat, wat nogal eens speciale problemen oplevert bij de uitvoering ervan."@nl,
        "Sylvano Bussotti (Florencia, 1 de octubre de 1931) es un artista italiano, especialmente conocido como compositor, aunque ha cultivado otras ramas del arte como la pintura, la poes\u00eda, la novela, la direcci\u00f3n teatral y cinematogr\u00e1fica, el canto o la escenograf\u00eda. Es miembro de la Academia Nacional de Santa Cecilia."@es,
        "Sylvano Bussotti (born 1 October 1931) is an Italian composer of contemporary music whose work is unusually notated and often creates special problems of interpretation."@en,
        "Sylvano Bussotti est un compositeur, interpr\u00e8te, peintre, \u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne, cr\u00e9ateur de costumes et acteur italien n\u00e9 \u00e0 Florence le 1er octobre 1931."@fr,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30fb\u30d6\u30c3\u30bd\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Sylvano Bussotti\u30011931\u5e7410\u67081\u65e5 - \u3001\u30d6\u30bd\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u53c8\u306f\u30d6\u30be\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u753b\u5bb6\u3001\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u30a4\u30e9\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u821e\u53f0\u76e3\u7763\u3001\u632f\u4ed8\u5e2b\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22214992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvano_Bussotti>,
        <http://viaf.org/viaf/22214992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvano_Bussotti.
doremus_artist:31277e7d-2d42-3308-884c-f52d9b263b8e
    owl:sameAs viaf:61736120;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61736120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juliusz_Zarbski.
doremus_artist:313b1dd5-3f6b-348c-a62f-2d38f0d43b57
owl:sameAs viaf:5120052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120052>.
doremus_artist:3184cecb-9aeb-3f98-8c35-f62f377e286d
    owl:sameAs viaf:64205441;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64205441>,
        <https://musicbrainz.org/artist/183da50a-b033-408e-862b-cab1c2425cff>.
doremus_artist:32b3f911-b07e-3ddf-b4c6-867c30d355c2
owl:sameAs viaf:47044779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47044779>.
doremus_artist:3428c2b6-e19c-3506-9243-a3626d069bed
    rdfs:comment
        "Max Lifchitz (Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 1948) es un pianista cl\u00e1sico, compositor y director mexicano."@es,
        "Max Lifchitz. (b. Mexico City, Mexico, 1948) is a classical pianist, composer, and conductor. Lifchitz was born and grew up in Mexico City. After one year of study in Mexico, he came to the United States in 1966 and graduated from The Juilliard School of Music and Harvard University. He has appeared in concert and recital throughout the US, Latin America and Europe. In 1980, he founded the North/South Consonance Ensemble, which is dedicated to the performance of contemporary classical music from the Americas; he serves as the ensemble's director."@en;
    owl:sameAs viaf:116710879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Lifchitz>,
        <http://viaf.org/viaf/116710879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Lifchitz.
doremus_artist:34505da2-b1f5-30cb-b661-79dc08a363b6
    dbp:birthPlace dbr:Cremlingen;
    rdfs:comment
        "Manfred Trojahn (* 22. Oktober 1949 in Cremlingen, Niedersachsen) ist ein deutscher Komponist, Dirigent und Essayist."@de,
        "Manfred Trojahn (born 22 October 1949) is a German composer, flutist, conductor and writer."@en,
        "Manfred Trojahn (n\u00e9 le 22 octobre 1949 \u00e0 Cremlingen en Basse-Saxe) est un compositeur, fl\u00fbtiste, chef d'orchestre et essayiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:216610169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manfred_Trojahn>,
        <http://viaf.org/viaf/216610169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manfred_Trojahn.
doremus_artist:36190c5f-ee7b-374d-b429-1432b86bbc2a
owl:sameAs viaf:85835399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85835399>.
doremus_artist:3661869e-9ffe-30a8-afa9-46da74c6f646
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Tourgéville;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fabbri.Jacques Fabbri Jacques Fabbri, pseudonyme de Jacques Claude Fabbricotti, est un acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 juillet 1925 \u00e0 Paris 14e et mort le 24 d\u00e9cembre 1997 \u00e0 Tourg\u00e9ville (France)."@fr,
        "Jacques Fabbri (1925\u20131997) was a French actor. He began his acting career in 1949, and acted in about 50 films."@en,
        "Jacques Fabbri (4 de julio de 1925 \u2013 24 de diciembre de 1997) fue un actor y director teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es;
    owl:sameAs viaf:7508361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Fabbri>,
        <http://viaf.org/viaf/7508361>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Fabbri.
doremus_artist:39223845-9f18-3801-9ad9-8be3942ba863
owl:sameAs viaf:43274980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43274980>.
doremus_artist:3cd582d2-46d9-3312-953e-84d69e54aaea
owl:sameAs viaf:260142261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260142261>.
doremus_artist:3d7795c4-b300-36fb-8660-ed6a14401fdb
owl:sameAs viaf:119834685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119834685>.
doremus_artist:3d9bc12b-7a64-3549-822b-ca567957932d
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Viengsay Vald\u00e9s est une ballerine et une actrice cubaine. Elle danse au Ballet national de Cuba. Sa biographie (De Acero y Nube) a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e en 2014, lanc\u00e9e durant la Foire internationale du livre-Cuba 2014."@fr,
        "Viengsay Vald\u00e9s is a Cuban ballerina and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:32326236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viengsay_Vald\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/32326236>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viengsay_Valdes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viengsay_Valdés.
doremus_artist:3dccb5a9-dd86-39fa-abf9-8f9c522f1754
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ganja,_Azerbaijan>;
    dbp:deathPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        """Fikret Mashadi Jamil oghlu Amirov (Azerbaijani: Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov; November 22, 1922, Ganja - February 20, 1984, Baku) was a prominent Azerbaijani composer of the Soviet period. Fikret Amirov grew up in an atmosphere of Azerbaijani folk music. His father, Mashadi Jamil Amirov, was a famous mugam singer ("xan\u0259nd\u0259") from Shusha, who played tar and composed, including the 1915 opera Seyfal mulk. His ballets include "Nizami" (1947) and Arabian Nights, which premiered in 1979. Amirov wrote the opera "Sevil" in 1953."""@en,
        "Fikret Meshedi Jamil oglu Amirov (en az\u00e9ri : Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov), n\u00e9 le 22 novembre 1922 \u00e0 Gandja et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1984 \u00e0 Bakou) est un compositeur et p\u00e9dagogue sovi\u00e9tique azerba\u00efdjanais. Artiste du peuple de l\u2019URSS (1965)."@fr,
        "Fikret vinse, nella sua vita, molti dei maggiori premi sovietici tra cui il premio Narodnyj artist (1965), il Premio Stalin di seconda categoria (1949) e il Premio di Stato dell'Unione Sovietica nel 1980."@it,
        "Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov (Gandzja, later ook Kirovabad, 22 november 1922 - Bakoe, 20 februari 1984) was een prominent Azerbeidzjaans componist."@nl,
        "Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov (russisch \u0424\u0438\u043a\u0440\u0435\u0442 \u041c\u0435\u0448\u0430\u0434\u0438 \u0414\u0436\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c \u043e\u0433\u043b\u044b \u0410\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432/Fikret Meschadi Dschamil ogly Amirow; * 22. November 1922 in G\u0259nc\u0259; \u2020 20. Februar 1984 in Baku) war ein sowjetischer und aserbaidschanischer Komponist."@de,
        "Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov, ros. \u0424\u0438\u043a\u0440\u0435\u0442 \u041c\u0435\u0448\u0430\u0434\u0438 \u0414\u0436\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c \u043e\u0433\u043b\u044b \u0410\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432, Fikret Meszadi D\u017camil og\u0142y Amirow (ur. 22 listopada 1922 w Gand\u017cy, zm. 20 lutego 1984 w Baku) \u2013 azerski kompozytor, Ludowy Artysta ZSRR (1965), Bohater Pracy Socjalistycznej (1982). Jego ojciec by\u0142 znanym muzykiem ludowym Azerbejd\u017canu. W 1939 rozpocz\u0105\u0142 studia muzyczne w Baku. W 1941 przerwa\u0142 je i poszed\u0142 na front. W 1942 wr\u00f3ci\u0142 z wojny, by od 1943 kontynuowa\u0107 studia. W 1947 zosta\u0142 szefem Filharmonii Azerbejd\u017ca\u0144skiej a od 1956 pierwszym sekretarzem Azerbejd\u017ca\u0144skiego Zwi\u0105zku Kompozytor\u00f3w i dyrektorem opery w Baku."@pl,
        "\u0424\u0438\u043a\u0440\u0435\u0301\u0442 \u041c\u0435\u0448\u0430\u0434\u0438\u0301 \u0414\u0436\u0430\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u043e\u0433\u043b\u044b\u0301 \u0410\u043c\u0438\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Fikr\u0259t M\u0259\u015f\u0259di C\u0259mil o\u011flu \u018fmirov; 1922\u20141984) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1965). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1982). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1949) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1980). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30af\u30ec\u30c8\u30fb\u30a2\u30df\u30ed\u30d5\uff08Fikret Amirov , Fikr\u0259t \u018fmirov\u30011922\u5e7411\u670822\u65e5 - 1984\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30a2\u30df\u30fc\u30ed\u30d5\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116398422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fikret_Amirov>,
        <http://viaf.org/viaf/116398422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10e81a80-6e70-4ad2-a644-d2c59bc86f08>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fikret_Amirov.
doremus_artist:3dd13540-b268-3211-ad0a-0c3d4bb2162a
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Calabrese \u00e8 entrato nella storia della musica leggera italiana in quanto autore della parte letteraria di alcune delle pi\u00f9 note canzoni italiane di tutti i tempi, da Arrivederci a Domani \u00e8 un altro giorno, da Il nostro concerto a E se domani; \u00e8 stato inoltre uno dei principali divulgatori della musica brasiliana nella penisola, traducendo canzoni come La ragazza di Ipanema e La pioggia di marzo, ed anche traduttore di molte canzoni francesi del repertorio di Aznavour (tra le tante L'istrione e Ti lasci andare) e di altri autori (come Il disertore di Boris Vian, reinterpretata anche da Ivano Fossati). A volte si \u00e8 firmato usando lo pseudonimo Screwball."@it,
        "Giorgio Calabrese  (ur. 28 listopada 1929 w Genui - zm. 31 marca 2016) \u2013 w\u0142oski tek\u015bciarz oraz autor telewizyjny, zwi\u0105zany z kr\u0119giem piosenkarzy-kompozytor\u00f3w, znanym jako scuola genovese dei cantautori. Autor tekst\u00f3w do wielu piosenek Umberto Bindiego, w tym tak znanych jak: \u201eArrivederci\u201d (1959) i \u201eIl nostro concerto\u201d (1960)."@pl,
        """Giorgio Calabrese (28 November 1929 \u2013 31 March 2016) was an Italian songwriter and frequent collaborator with French pop music star Charles Aznavour. Calabrese wrote the original Italian lyrics for the popular song "Softly, as I Leave You", and the Italian version of Aznavour's famous song, "She", titled "Lei". He also wrote the Italian lyrics for the song, "E se domani", composed by Carlo Rossi. It was entered in the 1964 Sanremo Music Festival."""@en,
        "Giorgio Calabrese, n\u00e9 le 28 novembre 1929 \u00e0 G\u00eanes, est un parolier italien. Calabrese est entr\u00e9 dans l'histoire de la musique italienne comme l'auteur des textes de certaines des plus c\u00e9l\u00e8bres chansons italiennes de tous les temps, comme Arrivederci, Domani \u00e8 un altro giorno, E se domani. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 l'un des principaux propagateurs de la musique br\u00e9silienne dans la p\u00e9ninsule, il a traduit des chansons comme A Garota de Ipanema et \u00c1guas de Mar\u00e7o, et aussi un traducteur de nombreuses chansons fran\u00e7aises du r\u00e9pertoire Aznavour (il a traduit l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'album, contenant 11 chansons Canto l'amore perch\u00e8 credo che tutto derivi da esso) et d'autres auteurs (comme Le D\u00e9serteur de Boris Vian)."@fr;
    owl:sameAs viaf:90193114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Calabrese>,
        <http://viaf.org/viaf/90193114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e179c0bf-6db0-4a69-9b6c-c4a342d4b14d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Calabrese.
doremus_artist:3ec70a8e-1725-391c-b6d9-6aa8c1ccfca9
owl:sameAs viaf:16105132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16105132>.
doremus_artist:3f0c5414-82f9-3f65-9f5d-00362acd4614
owl:sameAs viaf:68702113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68702113>.
doremus_artist:3f62ca76-2457-3556-9d67-e4d48ddf8f88
owl:sameAs viaf:53973181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53973181>.
doremus_artist:3ff06a6c-f3a0-3268-9504-8470012eb622
owl:sameAs viaf:27332017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27332017>.
doremus_artist:414e5bed-9146-303a-a7c7-63580db1860b
owl:sameAs viaf:103679426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103679426>.
doremus_artist:420d2cf5-3ef9-3317-a2e9-309a46b1b18a
    rdfs:comment
        "Anna-Lisa Bj\u00f6rling, n\u00e9e Emy Anna-Lisa Berg (March 15, 1910 \u2013 November 24, 2006), was a Swedish opera singer and actress. She was married to tenor, Jussi Bj\u00f6rling, from 1935 until his death in 1960. Born in Stockholm, Anna-Lisa was a soprano who had studied at the Royal Swedish Academy of Music. After her marriage to Jussi Bj\u00f6rling in 1935, Anna-Lisa focused on her family life and their children for ten years. When the children were older she resumed her musical studies, and made a very successful comeback at the Royal Swedish Opera in 1948, where she performed various roles until the late 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:34655112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna-Lisa_Bj\u00f6rling>,
        <http://viaf.org/viaf/34655112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9735126e-bd98-4bba-a85d-e9e10264a28c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna-Lisa_Björling.
doremus_artist:42548953-95dc-3d94-b53a-a8ea3e78edc9
    dbp:deathPlace dbr:Lucerne;
    rdfs:comment
        "Carl Flesch (* 9. Oktober 1873 in Moson; \u2020 15. November 1944 in Luzern, Schweiz) war ein ungarisch-j\u00fcdischer Violinist, Violinlehrer und Musikschriftsteller."@de,
        "Carl Flesch (Flesch K\u00e1roly, Moson, 9 de octubre de 1873 - Lucerna, Suiza, 14 de noviembre de 1944) fue un violinista, pedagogo y compositor h\u00fangaro."@es,
        "Carl Flesch (Hongaars: Flesch K\u00e1roly) (Moson, 9 oktober 1873 - Luzern, 14 november 1944) was een Hongaarse violist."@nl,
        "Carl Flesch (Hungarian: Flesch K\u00e1roly, 9 October 1873 \u2013 14 November 1944) was a violinist and teacher."@en,
        "Carl Flesch (n\u00e9 \u00e0 Moson, Hongrie, le 9 octobre 1873 \u2013 mort \u00e0 Lucerne, Suisse, le 15 novembre 1944) est un violoniste, p\u00e9dagogue et compositeur hongrois."@fr,
        "Carl Flesch (ur. 9 pa\u017adziernika 1873 roku w Mosony zm. 15 listopada 1944 w Lucernie) \u2013 w\u0119gierski skrzypek i pedagog, ucze\u0144 J. M. Gr\u00fcna w Wiedniu oraz M. P. J. Marsicka w Pary\u017cu. Debiutowa\u0142 w Wiedniu 1895; 1897-1902 wyk\u0142ada\u0142 w Bukareszcie, 1903-1908 w Amsterdamie, 1924-1929 w Filadelfii, 1929-1934 w Berlinie, 1943-1944 w Lucernie. W 1934 r. opu\u015bci\u0142 Niemcy i osiad\u0142 w Szwajcarii. Wyda\u0142 Urstudien (Berlin 1911) Et\u00fcdensammlung (Kopenhaga 1921), Die Kunst des Violinspiels (Sztuka gry skrzypcowej, Berlin 1923-1928)."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u043b\u0435\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Carl Flesch; 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1873, \u0412\u0438\u0437\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0432\u0440\u0430\u0447\u0430. \u0421 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0434\u043e \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Volksschule), \u0433\u0434\u0435 \u0432\u044b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0435, \u043e\u0442 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443. \u0412 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0443, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1886\u20141889 \u2014 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042f\u043a\u043e\u0431\u0430 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0430 \u0438, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u0432 1890\u20141894 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0421\u043e\u0437\u0435 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430. \u0412 1895 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u043f\u043e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1897 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0432 \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435"@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ab\u30fc\u30ed\u30a4\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Flesch K\u00e1roly, 1873\u5e7410\u67089\u65e5 \u30e2\u30b7\u30e7\u30f3 - 1944\u5e7411\u670814\u65e5 \u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\uff08\u82f1\u8a9e: Carl Flesch\uff09\u306e\u59d3\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3088\u308a\u3082\u3001\u6570\u3005\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u305f\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71523479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Flesch>,
        <http://viaf.org/viaf/71523479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c12e2384-acb6-4b13-8a18-4e5c84ca1623>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Flesch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Flesch.
doremus_artist:42db00ff-5972-3246-96cc-5b76934f5ceb
    dbp:birthPlace dbr:Great_Lever;
    dbp:deathPlace dbr:Marylebone;
    rdfs:comment
        "Jack Hylton (2 July 1892 \u2013 29 January 1965) was an English band leader and impresario who rose to prominence during the British dance band era."@en,
        "Jack Hylton (2 de julio de 1892 \u2013 29 de enero de 1965) fue un l\u00edder de banda y empresario teatral de nacionalidad brit\u00e1nica."@es,
        "Jack Hylton (geboren als John Greenhalgh Hilton; * 2. Juli 1892 in Bolton in Lancashire; \u2020 29. Januar 1965 in London (Marylebone)) war ein englischer Big-Band Leader und Konzert- und Musicalproduzent. Hiltons Vater arbeitete in einer Baumwollspinnerei und war aktiver Gewerkschafter, Amateur-S\u00e4nger und sp\u00e4ter Wirt, seine Mutter war eine Lehrerin. Jack Hilton hatte fr\u00fch seine ersten \u00f6ffentlichen Auftritte als S\u00e4nger und Klavierbegleiter im Pub seines Vaters und tourte die K\u00fcsten-Ferienorte mit einer Pantomimen-Truppe. Um 1909 \u00fcbernahm er die Band-Leitung und das Management \u00e4hnlicher Truppen. Dort traf er auch 1913 seine sp\u00e4tere Frau, die er Anfang der 1920er Jahre heiratete. Ab 1914 begann er auch in London als Stummfilmpianist und Pianist in Tanz-Bands zu spielen. W\u00e4hrend des Ersten Weltkri"@de,
        "Le groupe de Jack Hylton (2 juillet 1892 \u00e0 Bolton - 29 janvier 1965) fut c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe au moment de l'entre-deux guerres. La fantaisie des musiciens (bien que moins d\u00e9brid\u00e9e que celle des Comedian harmonists allemands), le rythme des chansons (beaucoup de fox-trots) et leur inventivit\u00e9, ainsi que leurs tr\u00e8s nombreuses tourn\u00e9es sur le continent, y furent pour beaucoup. La vaste production musicale du groupe, malgr\u00e9 ses remaniements incessants, aussi. Maurice Chevalier chanta un pot-pourri de ses succ\u00e8s accompagn\u00e9 par ce groupe, le temps d'un enregistrement, le 28 novembre 1930."@fr;
    owl:sameAs viaf:39562105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Hylton>,
        <http://viaf.org/viaf/39562105>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f5621c9-118f-41ab-91aa-1b4a96c9b62b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_102-09722,_Jack_Hilton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Hylton.
doremus_artist:44fdb451-f6d7-38cd-8447-5d99702f363d
owl:sameAs viaf:41996890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41996890>.
doremus_artist:45799dcf-8011-306c-907a-9919e83b112e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gallipoli,_Apulia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Gallipoli,_Apulia>;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Tricarico (* 25. Juni 1623 in Gallipoli; \u2020 14. November 1697 ebenda) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Giuseppe Tricarico (1623 in Gallipoli \u2013 1697) was an Italian church and opera composer. He served as Kapellmeister to the dowager empress Eleonora in Vienna 1660-1663."@en;
    owl:sameAs viaf:76515550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Tricarico>,
        <http://viaf.org/viaf/76515550>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Tricarico.
doremus_artist:4579adb8-88c7-309a-a0e4-4362151df357
owl:sameAs viaf:32262835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32262835>.
doremus_artist:45ce84e2-77d4-394f-a821-638b45aaf614
    dbp:birthPlace dbr:Enniskillen;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Era conosciuto anche con il nome Max Cavendish."@it,
        "Max Adrian (1 November 1903 \u2013 19 January 1973) was a Northern Irish stage, film, and television actor and singer. He was a founding member of both the Royal Shakespeare Company and the National Theatre."@en,
        "Max Adrian (w\u0142a\u015bc. Max Bor; ur. 1 listopada 1903 w Enniskillen, zm. 19 stycznia 1973 w Wilford) \u2013 angielski aktor teatralny i filmowy. Za rol\u0119 w filmie Boy Friend otrzyma\u0142 nominacj\u0119 do nagrody Brytyjskiej Akademii Sztuk Filmowych i Telewizyjnych w kategorii Najlepszy aktor drugoplanowy (1973)."@pl;
    owl:sameAs viaf:19870782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Adrian>,
        <http://viaf.org/viaf/19870782>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_Adrian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Adrian.
doremus_artist:45dcc4de-71d3-3309-8fd5-202daa0b12a5
    rdfs:comment
        "Kenneth S. Goldstein, PhD (1927\u20131995) was a prominent American folklorist, educator, record producer, and a prime mover in the 1960's American Folk Music Revival."@en;
    owl:sameAs viaf:24725088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_S._Goldstein>,
        <http://viaf.org/viaf/24725088>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kenneth_S._Goldstein>.
doremus_artist:46970004-f99f-3f6d-a9a0-c3f9789cc4b1
owl:sameAs viaf:51881820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51881820>.
doremus_artist:4802a043-23bb-3b8d-a443-4a3bd22ccc63
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " \u00ab Mozart \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Mozart (homonymie).Wolfgang Amadeus MozartFichier:Wolfgang-amadeus-mozart 1.jpg Portrait composite posthume de Mozartpeint par Barbara Krafft en 1819. \u0152uvres principales Liste des \u0153uvres de Mozart Signature de Mozart"@fr,
        "Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart (Salzburgo, 27 de enero de 1756-Viena, 5 de diciembre de 1791), m\u00e1s conocido como Wolfgang Amadeus Mozart, fue un compositor y pianista austriaco, maestro del Clasicismo, considerado como uno de los m\u00fasicos m\u00e1s influyentes y destacados de la historia. La obra mozartiana abarca todos los g\u00e9neros musicales de su \u00e9poca e incluye m\u00e1s de seiscientas creaciones, en su mayor\u00eda reconocidas como obras maestras de la m\u00fasica sinf\u00f3nica, concertante, de c\u00e1mara, para piano, oper\u00edstica y coral, logrando una popularidad y difusi\u00f3n internacional."@es,
        """Mozart \u00e8 annoverato tra i pi\u00f9 grandi gen\u00ee della storia della musica, dotato di raro e precoce talento. Inizi\u00f2 a comporre all'et\u00e0 di 5 anni (la sua prima composizione, un andante per clavicembalo, risale ai primi mesi del 1761) e mor\u00ec all'et\u00e0 di trentacinque anni, lasciando pagine indimenticabili di musica, tant'\u00e8 che \u00e8 stato definito dal Grove Dictionary come "il compositore pi\u00f9 universale nella storia della musica occidentale": la sua produzione comprende musica sinfonica, sacra, da camera e opere di vario genere."""@it,
        "Wolfgang Amadeus Mozart (AFI: [\u02c8v\u0254lfga\u014b ama\u02c8de\u028as \u02c8mo\u02d0tsa\u0281t]; batizado Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart; Salzburgo, 27 de janeiro de 1756 \u2013 Viena, 5 de dezembro de 1791) foi um prol\u00edfico e influente compositor austr\u00edaco do per\u00edodo cl\u00e1ssico."@pt,
        "Wolfgang Amadeus Mozart (German: [\u02c8v\u0254lf\u0261a\u014b ama\u02c8de\u02d0\u028as \u02c8mo\u02d0tsa\u0281t], English see fn.; 27 January 1756 \u2013 5 December 1791), baptised as Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart, was a prolific and influential composer of the Classical era. Born in Salzburg, Mozart showed prodigious ability from his earliest childhood. Already competent on keyboard and violin, he composed from the age of five and performed before European royalty."@en,
        "Wolfgang Amadeus Mozart (Salzburg, 27 januari 1756 \u2013 Wenen, 5 december 1791), doopnaam Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus (Lat. Amadeus) Mozart, was een uit het prinsaartsbisdom Salzburg afkomstige componist, pianist, violist en dirigent. Hij excelleerde in elke courante muziekvorm uit zijn tijd, met name in opera, het pianoconcert en kamermuziek voor strijkers. De muziek die hij als volwassene componeerde, geworteld in Oostenrijkse en Zuid-Duitse tradities maar gekleurd door de Italiaanse opera, kenmerkt zich door haar melodische schoonheid, formele perfectie en rijkdom van harmonie en textuur. Samen met Johann Sebastian Bach en Ludwig van Beethoven wordt hij beschouwd als componist die binnen een traditie nieuwe muzikale concepten bedacht en die diepgaande invloed uitoefende op a"@nl,
        "Wolfgang Amadeus Mozart (w formie spolszczonej Wolfgang Amadeusz Mozart, ur. 27 stycznia 1756 w Salzburgu, zm. 5 grudnia 1791 w Wiedniu) \u2013 austriacki (cz\u0119sto spotyka si\u0119 r\u00f3wnie\u017c okre\u015blenie niemiecki) kompozytor i wirtuoz gry na instrumentach klawiszowych, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zwi\u0105zana by\u0142a g\u0142\u00f3wnie z austriackim Wiedniem. Razem z Haydnem oraz Beethovenem zaliczany do tr\u00f3jki klasyk\u00f3w wiede\u0144skich."@pl,
        "Wolfgang Amadeus Mozart, mit vollst\u00e4ndigem Taufnamen: Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart (* 27. J\u00e4nner 1756 in Salzburg, F\u00fcrsterzbistum Salzburg, HRR; \u2020 5. Dezember 1791 in Wien, Habsburgermonarchie, HRR), war ein Salzburger Musiker und Komponist der Wiener Klassik. Sein umfangreiches Werk genie\u00dft weltweite Popularit\u00e4t und geh\u00f6rt zum bedeutendsten im Repertoire klassischer Musik. Er selbst nannte sich meist Wolfgang Amad\u00e9 Mozart. Unterschrift von Wolfgang Amadeus Mozart"@de,
        "\u0412\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0410\u043c\u0430\u0434\u00e9\u0439 \u041c\u043e\u0301\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Wolfgang Amadeus Mozart, \u041c\u0424\u0410 [\u02c8v\u0254lf\u0261a\u014b ama\u02c8deus \u02c8mo\u02d0tsa\u0281t] (\u0438\u043d\u0444.); \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0425\u0440\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u043e\u0301\u043c \u0412\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0410\u043c\u0430\u0434\u00e9\u0439 \u041c\u043e\u0301\u0446\u0430\u0440\u0442; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1756, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1791, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443. \u041f\u043e \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043b \u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u043c, \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u0641\u0648\u0644\u0641\u063a\u0627\u0646\u063a \u0623\u0645\u0627\u062f\u064a\u0648\u0633 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a (27 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1756 - 5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1791) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 27 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1756 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u063a \u0628\u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629\u060c \u0641\u0642\u062f \u0645\u0627\u062a \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u0644\u0640 35 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0646\u062c\u062d \u0641\u064a \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c 626 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a. \u0642\u0627\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0645\u0634\u064a \u0641\u064a \u062c\u0646\u0627\u0632\u062a\u0647 \u0633\u0648\u0649 \u062e\u0645\u0633 \u0627\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0641\u0642\u0637 \u0644\u064a\u0633 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0634\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0642\u0627\u062a \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 ."@ar,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Wolfgang Amadeus Mozart\u3001\u6d17\u793c\u540d\uff1a\u30e8\u30cf\u30f3\u30cd\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30e5\u30bd\u30b9\u30c8\u30e0\u30b9\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30b9\u30fb\u30c6\u30aa\u30d5\u30a3\u30eb\u30b9\u30fb\u30e2\u30b6\u30eb\u30c8\uff08Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart\uff09\u30011756\u5e741\u670827\u65e5 - 1791\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4ee3\u8868\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u4e26\u3093\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u4e09\u5927\u5de8\u5320\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u79f0\u53f7\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5ba4\u5bae\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5ba4\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u6559\u5e2b\u3001\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30e9\u30eb\u30e2\u30cb\u30ab\u540d\u8a89\u697d\u9577\u306a\u3069\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u963f\u9a6c\u5fb7\u4e4c\u65af\u00b7\u83ab\u624e\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWolfgang Amadeus Mozart\uff0c1756\u5e741\u670827\u65e5\uff0d1791\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u85a9\u723e\u8332\u5821\uff0c\u901d\u4e16\u4e8e\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u662f\u6b50\u6d32\u6700\u5049\u5927\u7684\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u5171\u6fdf\u6703\u6210\u54e1\u3002 35\u6b72\u4fbf\u82f1\u5e74\u65e9\u901d\u7684\u83ab\u624e\u7279\uff0c\u7559\u4e0b\u7684\u91cd\u8981\u4f5c\u54c1\u7e3d\u62ec\u7576\u6642\u6240\u6709\u7684\u97f3\u6a02\u985e\u578b\u3002\u5728\u92fc\u7434\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u76f8\u95dc\u7684\u5275\u4f5c\uff0c\u4ed6\u7121\u7591\u662f\u4e00\u500b\u5929\u4efd\u6975\u9ad8\u7684\u85dd\u8853\u5bb6\uff0c\u8b5c\u51fa\u7684\u5354\u594f\u66f2\u3001\u594f\u9cf4\u66f2\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5c0f\u591c\u66f2\u7b49\u7b49\uff0c\u6210\u70ba\u5f8c\u4f86\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u7684\u4e3b\u8981\u5f62\u5f0f\u3002\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u6b4c\u5287\u7684\u5c08\u5bb6\uff0c\u6210\u5c31\u81f3\u4eca\u4ecd\u80fd\u9806\u61c9\u6642\u4ee3\u7684\u8b8a\u9077\u800c\u4e0d\u673d\u3002\u6b64\u5916\u5176\u4f5c\u66f2\u98a8\u683c\u517c\u5177\u65cb\u5f8b\u53ca\u85dd\u8853\u6027\uff0c\u6d3b\u6f51\u958b\u6717\u800c\u6085\u8033\u3002\u5176\u5730\u4f4d\u8db3\u8207\u5df4\u8d6b\u53ca\u8c9d\u591a\u82ac\u76f8\u63d0\u4e26\u8ad6\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u4ea6\u8b93\u4eba\u611f\u53d7\u5230\u97f3\u6a02\u7531\u5df4\u6d1b\u514b\u6642\u671f\u8f49\u5411\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u6642\u671f\u7684\u4e0d\u540c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32197206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart>,
        <http://viaf.org/viaf/32197206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b972f589-fb0e-474e-b64a-803b0364fa75>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Croce-Mozart-Detail.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Amadeus_Mozart.
doremus_artist:496bd438-066f-38b8-92de-876aa6278cdb
owl:sameAs viaf:156471508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156471508>.
doremus_artist:49a1053f-7cac-37f7-9c89-ed624eabcd82
    rdfs:comment
        "Jean-Loup Longnon (n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1953) est un trompettiste, pianiste, vocaliste, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais de jazz.\u2191 Longnon, Jean-Loup (1953-....), notice d'autorit\u00e9 personne no FRBNF13896775, catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF. Cr\u00e9\u00e9e le 1er juin 1989, mise \u00e0 jour le 5 mai 2008. Consult\u00e9e le 1er novembre 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787771;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Loup_Longnon>,
        <http://viaf.org/viaf/24787771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Loup_Longnon.
doremus_artist:4a8bef1e-e94f-39e6-ac8e-958da2abf794
owl:sameAs viaf:5123255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123255>.
doremus_artist:4b920bd3-ce2c-3276-b9b9-55ef9903b5c5
owl:sameAs viaf:116183442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116183442>.
doremus_artist:4b9e96f0-0b73-3cd2-9acf-83fd1eb1a8d7
    owl:sameAs viaf:207559489;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207559489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f3ce998-ca17-47cc-93c2-d6a2564fa703>.
doremus_artist:4b9f8f93-448a-3873-8226-f23588b93e65
owl:sameAs viaf:106897206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106897206>.
doremus_artist:4d944018-4c00-36d3-b3dd-637fde7618b9
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Ingar Zach (* 29. Juni 1971 in Oslo) ist ein norwegischer Perkussionist, der sowohl im Bereich des Jazz als der Neuen Improvisationsmusik hervorgetreten ist."@de,
        "Ingar Zach (born 29 June 1971 in Oslo, Norway) is a Norwegian percussionist and businessman, known from several recordings."@en,
        "Ingar Zach (ur. 29 czerwca 1971) \u2013 norweski perkusista jazzowy. Gra\u0142 z Johnem Tilburym w zespole muzyki improwizowanej Looper, tak\u017ce z Ferranem Fagesem."@pl;
    owl:sameAs viaf:80300548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingar_Zach>,
        <http://viaf.org/viaf/80300548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3784397a-cedc-4008-9ef1-89e9f06ae2ff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henriksen-Bang-Westerhus-Zach_på_Vossajazz_2014.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingar_Zach.
doremus_artist:4e008194-85fb-3372-a673-975bc982c8f0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Cliquet-Pleyel est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 mars 1894 \u00e0 Paris, o\u00f9 il est mort le 9 mai 1963."@fr,
        "Henri Cliquet-Pleyel fue un compositor franc\u00e9s nacido el 12 de marzo de 1894 en Par\u00eds, y muri\u00f3 tambi\u00e9n en Par\u00eds el 9 de mayo de 1963. Hizo sus estudios musicales en el Conservatorio de Par\u00eds y tuvo como profesores a Andr\u00e9 Gedalge y a Eug\u00e8ne Cools en contrapunto y fuga. Aprendi\u00f3 composici\u00f3n con Charles Koechlin."@es,
        "Henri Cliquet-Pleyel was a French composer born on March 12, 1894 in Paris, and died in that city on May 9, 1963. In 1913 he undertook musical studies at the Conservatoire de Paris under teachers Andr\u00e9 Gedalge and Eug\u00e8ne Cools, from whom he learned counterpoint and fugue, before taking up composition studies with Charles Koechlin, who had taught such diverse musicians as Poulenc, Milhaud (members of the group Les Six) and Cole Porter."@en;
    owl:sameAs viaf:7588482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Cliquet-Pleyel>,
        <http://viaf.org/viaf/7588482>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Cliquet-Pleyel.
doremus_artist:4ec71ded-9353-360c-99e0-ad11693d17ea
    rdfs:comment
        """Bartolino da Padova (also "Magister Frater Bartolinus de Padua") (fl. ca. 1365 \u2013 ca. 1405) was an Italian composer of the late 14th century. He is a representative of the stylistic period known as the Trecento, sometimes known as the "Italian ars nova", the transitional period between medieval and Renaissance music in Italy."""@en,
        """Bartolino de Padua, tambi\u00e9n conocido como Bartolino da Padova o Magister Frater Bartolinus de Padua, (fl. c. 1365 \u2013 c. 1405) fue un compositor italiano de finales del siglo XIV. Fue uno de los representantes de la \u00e9poca estil\u00edstica conocida como Trecento, a veces denominado "ars nova italiano", que es el per\u00edodo de transici\u00f3n entre la  m\u00fasica de la Edad Media y la m\u00fasica del Renacimiento en Italia."""@es,
        "Fu un rappresentante della corrente musicale nota come Ars nova che fece da transizione fra la musica medioevale e quella rinascimentale."@it;
    owl:sameAs viaf:293820807;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bartolino_da_Padova>,
        <http://viaf.org/viaf/293820807>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bartolino_da_Padova.
doremus_artist:4f832177-6bda-30f9-be26-72c484d4908e
    dbp:birthPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Eliza Gilkyson (24 de agosto de 1950, Hollywood, California) es una cantante de folk y americana con base en Austin, Texas."@es,
        "Eliza Gilkyson (born August 24, 1950, Hollywood, California) is an Austin, Texas-based folk musician. She is the daughter of songwriter and folk musician Terry Gilkyson and his wife, Jane. Her brother is guitarist Tony Gilkyson, who played with the Los Angeles-based bands Lone Justice and X. She is married to scholar and author Robert Jensen."@en,
        "Eliza Gilkyson (nascida em Hollywood, Calif\u00f3rnia) \u00e9 uma musicista folk norte-americana baseada em Austin, Texas. Ela \u00e9 filha do cantor e compositor folk Terry Gilkyson e Jane Gilkyson. \u00c9 irm\u00e3 do guitarrista Tony Gilkyson, da banda X."@pt;
    owl:sameAs viaf:65656300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliza_Gilkyson>,
        <http://viaf.org/viaf/65656300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5a7534b-20a7-46cd-a0e2-dd16d41824da>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ElizaGilkysonNewBedfordSummerfest2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliza_Gilkyson.
doremus_artist:50d329b9-adba-3297-a455-c2eb453f6563
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Leo (of Le\u00f3) Weiner (Boedapest, 16 april 1885 - 13 september 1960 aldaar) was een belangrijk Hongaars muziekpedagoog, componist en pianist uit de eerste helft van de twintigste eeuw."@nl,
        "Le\u00f3 Weiner (* 16. April 1885 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 13. September 1960 ebenda) war ein einflussreicher j\u00fcdisch-ungarischer Musiklehrer und Komponist. In den 1920er Jahren wurde er als \u201eUngarns Mendelssohn\u201c gepriesen. Einige seiner Werke \u2013 in der Regel Kammermusik \u2013 werden nach wie vor aufgef\u00fchrt."@de,
        "Le\u00f3 Weiner (16 April 1885 \u2013 13 September 1960), was one of the leading Hungarian music educators of the first half of the twentieth century, and a composer."@en,
        "Le\u00f3 Weiner (Budapeste, 16 de abril de 1885  \u2014 Budapeste, 13 de setembro de 1960) foi um maestro e compositor h\u00fangaro."@pt,
        "Le\u00f3 Weiner (a menudo aparece publicado su nombre de pila sin tilde, Leo); (Budapest, 16 de abril de 1885 - Budapest, 13 de septiembre de 1960) fue un compositor y profesor de composici\u00f3n h\u00fangaro."@es,
        """Le\u00f3 Weiner (ur. 16 kwietnia 1885 w Budapeszcie, zm. 13 wrze\u015bnia 1960 tam\u017ce) \u2013 w\u0119gierski kompozytor. W swoich utworach wykorzystywa\u0142 w\u0119gierskie ta\u0144ce ludowe: czardasz i verbunkos (czytaj werbunkosz). Przyk\u0142adem mo\u017ce by\u0107 znakomite "Peregi Verbunk" na klarnet i fortepian."""@pl,
        "Le\u00f3 Weiner est un compositeur et professeur hongrois, n\u00e9 le 16 avril 1885 \u00e0 Budapest et mort le 13 septembre 1960 \u00e0 Budapest."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e \u0412\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Le\u00f3 Weiner; 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1885, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043e\u0301\u0448\u0443\u0442\u0430 (1950, 1960)."@ru,
        "\u30f4\u30a7\u30a4\u30cd\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30fc\uff08Weiner Le\u00f3 [\u02c8v\u025bjner \u02ccleo\u02d0], 1885\u5e744\u670816\u65e5 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8 - 1960\u5e749\u670813\u65e5 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002 1901\u5e74\u304b\u30891906\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u3066\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b1\u30b9\u30e9\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011908\u5e74\u3088\u308a\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3067\u4f5c\u66f2\u306a\u3089\u3073\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u8457\u540d\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\u3001\u30a2\u30f3\u30c0\u30fb\u30b2\u30fc\u30b6\u3001\u30af\u30eb\u30bf\u30fc\u30b0\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e5\u3064\u306e\u30c7\u30a3\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30e1\u30f3\u30c8\u3084\u4ea4\u97ff\u8a69\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u5c0f\u54c1\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u7c21\u6f54\u306a\u69cb\u6210\u3068\u65cb\u5f8b\u7684\u30fb\u548c\u58f0\u7684\u306a\u9b45\u529b\u3092\u5931\u308f\u305a\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u65b0\u9bae\u306a\u4f5c\u98a8\u3092\u3068\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14964241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Le\u00f3_Weiner>,
        <http://viaf.org/viaf/14964241>,
        <https://musicbrainz.org/artist/364944aa-abf5-4220-b1b3-089080630a49>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_weiner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leó_Weiner.
doremus_artist:51261beb-0451-3024-b4d1-31e835ac7573
    dbp:birthPlace dbr:Foggia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Umberto Giordano (Foggia (Apuli\u00eb), 28 augustus 1867-Milaan, 12 november 1948) was een Italiaans componist."@nl,
        "Umberto Giordano (Foggia, 28 de agosto de 1867 \u2014 Mil\u00e3o, 12 de novembro de 1948) foi um compositor italiano que se dedicou eminentemente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de \u00f3peras. Matriculou-se no Conservat\u00f3rio de N\u00e1poles em 1882, apesar de seu pai n\u00e3o concordar. Estudou com Paolo Serrao e escreveu sua primeira \u00f3pera, Marina para um concurso acad\u00eamico. Tempos depois, escreveu Mala Vita, \u00f3pera do verismo italiano a respeito de um homem que promete devolver a dignidade a uma prostituta caso ela se cure da tuberculose. Esta \u00f3pera provocou esc\u00e2ndalos durante sua representa\u00e7\u00e3o em Roma, em 1892, e atingiu mais popularidade na \u00c1ustria e na Alemanha. Giordano tentou aproximar-se mais do romantismo com a \u00f3pera Regina Diaz (1894), que fracassou."@pt,
        "Umberto Giordano (ur. 28 sierpnia 1867 w Foggi \u2013 zm. 12 listopada 1948 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zalicza si\u0119 do nurtu w muzyce operowej zwanego weryzmem. Studiowa\u0142 w konserwatorium w Neapolu i jeszcze podczas studi\u00f3w wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w konkursie zorganizowanym przez wydawnictwo Sonzogna. Konkurs wygra\u0142 wtedy Pietro Mascagni i jego opera Rycersko\u015b\u0107 wie\u015bniacza, ale Marina, z kt\u00f3r\u0105 wystartowa\u0142 Giordano, tak\u017ce zwr\u00f3ci\u0142a na siebie uwag\u0119 wydawcy. Kompozytor otrzyma\u0142 zam\u00f3wienie na kolejn\u0105 oper\u0119. By\u0142o ni\u0105 Z\u0142e \u017cycie (Mala vita), kt\u00f3re wystawione w 1892 roku w Rzymie zosta\u0142o przyj\u0119te przychylnie. Najwi\u0119kszy sw\u00f3j sukces odni\u00f3s\u0142 jednak Giordano z oper\u0105 Andrea Ch\u00e9nier, sukcesu tego, mimo pewnej popularno\u015bci tak\u017ce p\u00f3\u017aniejszych oper, ju\u017c nie powt\u00f3rzy\u0142, a od 1929 roku prawie zupe\u0142nie"@pl,
        "Umberto Giordano est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Foggia (Pouilles) le 28 ao\u00fbt 1867 et mort le 12 novembre 1948 \u00e0 Milan."@fr,
        "Umberto Menotti Maria Giordano (* Foggia 28. August 1867; \u2020 Mailand 12. November 1948) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Umberto Menotti Maria Giordano (28 August 1867 \u2013 12 November 1948) was an Italian composer, mainly of operas. He was born in Foggia in Apulia, southern Italy, and studied under Paolo Serrao at the Conservatoire of Naples. His first opera, Marina, was written for a competition promoted by the music publishers Casa Sonzogno for the best one-act opera, remembered today because it marked the beginning of Italian verismo. The winner was Mascagni's Cavalleria rusticana. Giordano, the youngest contestant, was placed sixth among seventy-three entries with his Marina, a work which generated enough interest for Sonzogno to commission the staging of an opera based on it in the 1891\u201392 season."@en,
        "Umberto Menotti Maria Giordano (Foggia, 28 de agosto de 1867 - Mil\u00e1n, 12 de noviembre de 1948) fue un compositor italiano dedicado principalmente a la creaci\u00f3n de \u00f3peras. Sus obras m\u00e1s conocidas son Andrea Ch\u00e9nier y Fedora, \u00f3peras rom\u00e1nticas de estilo verista compuestas a finales del siglo XIX. El teatro m\u00e1s importante de Foggia est\u00e1 dedicado a Umberto Giordano, en el que Andrea Ch\u00e9nier ha sido representada recientemente. Tambi\u00e9n existe en Foggia una plaza en su honor, en el que varias estatuas recuerdan sus obras m\u00e1s famosas."@es,
        "\u0423\u043c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041c\u0435\u043d\u043e\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Umberto Menotti Maria Giordano; 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1867, \u0424\u043e\u0434\u0436\u0430 \u2015 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30f3\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\uff08Umberto Giordano, 1867\u5e748\u670828\u65e5\u30d5\u30a9\u30c3\u30b8\u30e3 - 1948\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5357\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u753a\u30d5\u30a9\u30c3\u30b8\u30e3\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u306f\u85ac\u5264\u5e2b\u3067\u3001\u5bb6\u65cf\u306e\u53cd\u5bfe\u3092\u62bc\u3057\u5207\u3063\u3066\u97f3\u697d\u306e\u9053\u3092\u5fd7\u3059\u3002\u6545\u90f7\u3067\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u300113\u6b73\u3067\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u5b9f\u5bb6\u306e\u7d4c\u6e08\u72b6\u614b\u304c\u60aa\u5316\u3057\u3001\u4e00\u6642\u9000\u5b66\u3057\u3066\u5730\u5143\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5287\u5834\u3067\u30a2\u30eb\u30d0\u30a4\u30c8\u3092\u3057\u306a\u304c\u3089\u7cca\u53e3\u3092\u3057\u306e\u3050\u304c\u3001\u5b66\u6821\u95a2\u4fc2\u8005\u306e\u5c3d\u529b\u3067\u5fa9\u5b66\u304c\u53f6\u3044\u30011890\u5e74\u307e\u3067\u540c\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u3053\u306e\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u306e\u53cb\u4eba\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c1\u30ec\u30a2\uff08\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u3068\u540c\u3058\u5357\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\uff09\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7fc1\u8d1d\u6258\u00b7\u6885\u8bfa\u8482\u00b7\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u7126\u5c14\u8fbe\u8bfa\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aUmberto Menotti Maria Giordano\uff0c1867\u5e748\u670828\u65e5\uff0d1948\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u798f\u8d3e\uff08Foggia\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4e1c\u5357\u90e8\u4e00\u57ce\u5e02\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u540d\u836f\u5242\u5e08\uff0c\u5e0c\u671b\u81ea\u5df1\u7684\u513f\u5b50\u6210\u4e3a\u51fb\u5251\u8fd0\u52a8\u5458\uff0c\u4f46\u7126\u5c14\u8fbe\u8bfa\u7684\u8eab\u4e0a\u663e\u793a\u51fa\u7684\u662f\u97f3\u4e50\u7684\u5929\u8d4b\u3002\u4e0d\u987e\u5bb6\u5ead\u7684\u53cd\u5bf9\uff0c\u4e54\u8fbe\u8bfa\u4e8e1882\u5e74\u8fdb\u5165\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u5e76\u5728\u90a3\u91cc\u5b66\u4e60\u4e86\u4e03\u5e74\u3002\u5728\u6821\u671f\u95f4\uff0c\u4ed6\u521b\u4f5c\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300aMarina\u300b\uff0c\u5728\u51fa\u7248\u5546 Edoardo Sonzogno \u4e3e\u529e\u7684\u6bd4\u8d5b\u4e2d\u83b7\u5f97\u4e86\u7b2c\u516d\u540d\uff0c\u7126\u5c14\u8fbe\u8bfa\u662f\u6240\u6709\u53c2\u8d5b\u8005\u4e2d\u6700\u5e74\u8f7b\u7684\u4e00\u4f4d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u540e\u6765\u4e0e\u5f53\u65f6\u83b7\u5f97\u7b2c\u4e00\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9a6c\u65af\u5361\u5c3c\u6210\u4e3a\u4e86\u5f88\u597d\u7684\u670b\u53cb\u3002\u968f\u5373\uff0cSonzogno \u59d4\u6258\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5199\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300aMala vita\u300b\uff08\u60b2\u60e8\u7684\u751f\u6d3b\uff09\uff0c1892\u5e742\u6708\u5728\u7f57\u9a6c Teatro Argentina \u9996\u6f14\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u90e8\u6b4c\u5267\u51b7\u9177\u7684\u63cf\u8ff0\u4e86\u4e00\u540d\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u5993\u5973\u7684\u4e0d\u5e78\u7684\u751f\u6d3b\uff0c\u6240\u4ee5\u906d\u5230\u610f\u5927\u5229\u89c2\u4f17\u7684\u6fc0\u70c8\u7684\u5492\u9a82\uff0c\u4f46\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3001\u67cf\u6797\u548c\u5e03\u62c9\u683c\u5374\u5f88\u53d7\u6b22\u8fce\u30021894\u5e74\uff0c\u7126\u5c14\u8fbe\u8bfa\u5f00\u59cb\u8c31\u5199\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300a\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u8c22\u5c3c\u57c3\u300b\uff08Andrea Chenier\uff09\uff0c1896\u5e743\u670828\u65e5\u5728\u7c73\u5170\u65af\u5361\u62c9\u5267\u9662\u9996\u6f14\u5927\u83b7\u6210\u529f\uff0c\u4e4b\u540e\u4fbf\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u76db\u6f14\u4e0d\u8870\u30021903\u5e74\u540e\u7126\u5c14\u8fbe\u8bfa\u7684\u521b\u4f5c\u8fdb\u5165\u4e86\u4f4e\u8c37\uff0c\u4ed6\u6700\u540e\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u4e00\u90e8\u4e8e1929\u5e74\u5728\u7c73\u5170\u9996\u6f14\u7684\u72ec\u5e55\u5267\u300aIl re\u300b\u30021948\u5e7411\u6708\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e8e\u7c73\u5170\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12491416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Umberto_Giordano>,
        <http://viaf.org/viaf/12491416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3d1c4a4-d64e-4afa-9fc7-264fb871d0e0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Umberto_Giordano_by_Gaetano_Esposito.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Umberto_Giordano.
doremus_artist:5183118e-7d93-35be-a029-77d0e88ea5db
    dbp:birthPlace res:Rennes;
    rdfs:comment
        "Yan Cozian est un musicien fran\u00e7ais de culture gasconne. Musicien et professeur de cornemuse landaise, il joue aussi de la bodega, de la carem\u00e8ra, des fl\u00fbtes et hautbois populaires. Il est \u00e9galement chanteur en Gascon."@fr;
    owl:sameAs viaf:52004362;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yan_Cozian>,
        <http://viaf.org/viaf/52004362>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yan_Cozian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yan_Cozian.
doremus_artist:534f00e7-7940-372e-9c99-7f8b58a2aba0
    rdfs:comment
        "Claude Bernard (n\u00e9 le 6 mars 1935 \u00e0 Saint-Martin-des-Tilleuls, Vend\u00e9e) est un auteur fran\u00e7ais de chants pour la liturgie catholique.Il fut pr\u00e9sident de l'ACCREL de 1992 \u00e0 1996, et copr\u00e9sident de l'association \u00ab Femmes et Hommes en \u00c9glise \u00bb qui promeut la place des femmes dans l'\u00c9glise catholique romaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:104435711;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Bernard_(auteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/104435711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_Bernard_(auteur)>.
doremus_artist:544af053-ab5d-3bd5-be38-7512b4602e1b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Olivier Cadiot (* 1956 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Dramaturg und \u00dcbersetzer."@de,
        "Olivier Cadiot (Paris, 1956) \u00e9 um escritor franc\u00eas. Director, com Pierre Alferi, da Revue de Litt\u00e9rature G\u00e9n\u00e9rale. Publicou L\u2019art po\u00e9tic (1988), Rom\u00e9o & Juliette (1989), Futur, ancien, fugitif (1993), al\u00e9m da atual obra, em 1997, todas pela editora parisiense P.O.L. \u00c9 autor de v\u00e1rias pe\u00e7as teatrais, dentre as quais Happy Birthday to You (dire\u00e7\u00e3o de Georg-Maria Pauen), S\u0153urs et fr\u00e8res (dir. Ludovic Lagarde), L\u2019anacoluthe (Compagnie des Basors) e Platonov (adapta\u00e7\u00e3o, dir. Ludovic Lagarde). Actua ainda como compositor, desenvolvendo projetos em parceria com Pascal Dusapin e Beno\u00eet Delbecq. Destacam-se, neste registo, as pe\u00e7as Cheval-mouvement (Kat Onoma, 1994) e 36 pri\u00e8res d\u2019ins\u00e9rer (Th\u00e9\u00e2tre das Amandiers, 1995). No Brasil, publicou O convidado desconhecido, editado pela Esta\u00e7\u00e3o Liberdade."@pt,
        "Olivier Cadiot (born 1956) is a French writer, poet, dramatist and translator. Cadiot was born in Paris. His first book of poems, L'Art poetic, in which he used the cut-up technique, was published in 1988. In 1993, Cadiot published Futur, ancient, fugitive, and in 1997 he published Le Colonel des zouaves. In these books he proposed novels as poems. In 1995 and 1996 he coedited the Revue de Litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale with Pierre Alf\u00e9ri."@en,
        "Olivier Cadiot, n\u00e9 le 8 juillet 1956 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un \u00e9crivain, po\u00e8te, dramaturge et traducteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041a\u0430\u0434\u044c\u043e (\u0444\u0440. Olivier Cadiot, 1956, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:114546244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Cadiot>,
        <http://viaf.org/viaf/114546244>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lecture_02429.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Cadiot.
doremus_artist:5577b1b4-2da5-3725-b7e0-f11dc8246b8b
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Roland Batik (* 19. August 1951 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist und Komponist. In seinem Stil sucht er eine Verschmelzung von klassischen Elementen mit Elementen aus dem Jazz. Seine Musik wird unter anderem regelm\u00e4\u00dfig im \u00f6sterreichischen Radioprogramm \u00d61 gesendet."@de,
        "Roland Batik (born August 19, 1951 in Vienna) is an Austrian pianist, composer, jazz musician and piano teacher. In the style of his compositions, he is seeking a fusion of classical elements with Jazz. Among other, his music is frequently broadcast in the Austrian radio program \u00d61."@en;
    owl:sameAs viaf:28217049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Batik>,
        <http://viaf.org/viaf/28217049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Batik.
doremus_artist:55c5bada-f059-30a3-be56-b87f06b416ed
owl:sameAs viaf:107055949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107055949>.
doremus_artist:56574c7e-2711-3a98-baea-34544f7d9596
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Georges Eug\u00e8ne Emile van Parys (* 7. Juni 1902 in Paris; \u2020 28. Januar 1971 ebenda) war ein \u00fcberaus schaffensfreudiger, franz\u00f6sischer Filmkomponist."@de,
        "Georges Van Parys (7 June 1902 in Paris \u2013 27 January 1971 in Paris) was a French composer of film music and operettas. Among his musical influences were the group Les Six, Maurice Ravel, and Claude Debussy. Later in his career he served as vice-president of the Soci\u00e9t\u00e9 des auteurs, compositeurs et \u00e9diteurs de musique.He is buried in the cemetery at Villiers-sur-Marne."@en,
        "Georges van Parys (7 de junio de 1902 \u2013 29 de enero de 1971) fue un compositor cinematogr\u00e1fico, de operetas y de m\u00fasica ligera, de nacionalidad francesa. Conocido por sus canciones populares, tuvo una carrera que se extendi\u00f3 desde los a\u00f1os 1930 a los 1970."@es,
        "Georges van Parys (Parijs, 7 juni 1902 - Parijs, 29 januari 1971) was een Frans filmmuziekcomponist die meer dan 200 films van muziek voorzag. Hij schreef ook operettes, salonmuziek en muziek voor chansons. Zijn carri\u00e8re overspande vijftig jaar (de periode 1922-1972)."@nl,
        "Georges van Parys est un compositeur fran\u00e7ais de musique de film, d'op\u00e9rette et de musique l\u00e9g\u00e8re, n\u00e9 le 7 juin 1902 \u00e0 Paris 10e, ville o\u00f9 il est mort le 29 janvier 1971. Georges van Parys a marqu\u00e9 son \u00e9poque par des chansons populaires qui sont \u00e0 l'image de sa personnalit\u00e9 : un musicien de Paris. Sa carri\u00e8re s'\u00e9tend des ann\u00e9es 1930 aux ann\u00e9es 1970."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0432\u0430\u043d \u041f\u0430\u0440\u0438\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Georges van Parys; 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1902, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1971, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:37103706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Van_Parys>,
        <http://viaf.org/viaf/37103706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Van_Parys.
doremus_artist:568f3d90-bc89-3942-a492-4aebff2c91b1
    rdfs:comment
        "Amanda Forsyth (born 12 October 1966) is a Canadian cellist, and is the former principal cellist of the National Arts Centre Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:106070413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amanda_Forsyth>,
        <http://viaf.org/viaf/106070413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amanda_Forsyth.
doremus_artist:56ca5e67-81d6-3569-8c3f-d713955b734d
owl:sameAs viaf:48621628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48621628>.
doremus_artist:574eee27-e7bf-3944-8a2c-0f448e5f8a08
owl:sameAs viaf:65697734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65697734>.
doremus_artist:58ee4723-a718-3e00-b2b7-d8478b083027
    dbp:birthPlace dbr:Ziguinchor;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ciss\u00e9. Aliou Ciss\u00e9,n\u00e9 le 24 mars 1976 \u00e0 Ziguinchor (S\u00e9n\u00e9gal), est un footballeur international S\u00e9n\u00e9galais qui \u00e9voluait aux postes de d\u00e9fenseur et milieu de terrain. Il est actuellement le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe du S\u00e9n\u00e9gal."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0623\u0644\u064a\u0648 \u0633\u064a\u0633\u064a\u0647 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1976) \u0647\u0648 \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0643\u0631\u0629 \u0642\u062f\u0645 \u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a \u062f\u0648\u0644\u064a \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0644\u0639\u0628 \u0643\u0645\u062f\u0627\u0641\u0639. \u0633\u0628\u0642 \u0644\u0647 \u0623\u0646 \u0644\u0639\u0628 \u0641\u064a \u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645 2002 \u0645\u0639 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647. \u0644\u0639\u0628 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 153 \u0645\u0628\u0627\u0631\u0627\u0629 \u0633\u062c\u0644 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 3 \u0623\u0647\u062f\u0627\u0641."@ar,
        "Aliou Ciss\u00e9 (Ziguinchor, 24 de mar\u00e7o de 1976) \u00e9 um ex futebolista senegal\u00eas e atual t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o Senegalesa. Construiu praticamente toda a carreira como futebolista na Fran\u00e7a, mas tamb\u00e9m jogou no Birmingham City, no Crystal Palace e no Portsmouth, todos da Inglaterra. Aliou Ciss\u00e9 jogou a Copa de 2002."@pt,
        "Aliou Ciss\u00e9 (Ziguinchor, Senegal, 24 de marzo de 1976), es un futbolista senegal\u00e9s, se desempe\u00f1\u00f3 como centrocampista y su \u00faltimo equipo fue el N\u00eemes Olympique de la Ligue 2 francesa. Actualmente se desempe\u00f1a como Director T\u00e9cnico de la selecci\u00f3n de Senegal."@es,
        "Aliou Ciss\u00e9 (born 24 March 1976) is a Senegalese former football player and coach. He has previously played for English Premier League club Birmingham City and later Portsmouth. Cisse was a defensive midfielder who has, on occasion, played at center back. He is currently the head coach of Senegal, having briefly taken charge of them following Amara Traor\u00e9's sacking, in a caretaker role in 2012. He was also the assistant coach of the under-23 side from 2012 to 2013, becoming head coach from 2013 to 2015."@en,
        "Aliou Ciss\u00e9 (ur. 24 marca 1976 roku w Ziguinchor) \u2013 senegalski pi\u0142karz graj\u0105cy na pozycji pomocnika we francuskim klubie N\u00eemes Olympique."@pl,
        "\u0410\u043b\u044c\u044e \u0421\u0438\u0441\u0441\u0435 (\u0444\u0440. Aliou Ciss\u00e9; 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1976, \u0417\u0438\u0433\u0438\u043d\u0448\u043e\u0440) \u2014 \u0441\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0443\u0431\u044b \u00ab\u041b\u0438\u043b\u043b\u044c\u00bb, \u00ab\u0421\u0435\u0434\u0430\u043d\u00bb, \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0438 \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb, \u00ab\u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435\u00bb, \u00ab\u041d\u0438\u043c\u00bb, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u00ab\u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c \u0421\u0438\u0442\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u041f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0443\u0442\u00bb. \u041d\u044b\u043d\u0435 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:49550431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aliou_Ciss\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/49550431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aliou_Cissé.
doremus_artist:59a8076b-1457-3eb9-933f-a091643af11e
    dbp:birthPlace dbr:Velletri;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Xavier Henry Napole\u00f3n Leroux (* 11. Oktober 1863 in Velletri; \u2020 2. Februar 1919 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Leroux studierte am Pariser Konservatorium bei Jules Massenet und Th\u00e9odore Dubois und gewann 1885 mit der Kantate Endymion den Prix de Rome. Seit 1896 unterrichtete er Harmonielehre am Conservatoire. Leroux komponierte verschiedene Orchester- und Chorwerke, wurde jedoch vor allem als Vertreter der naturalistischen franz\u00f6sischen Oper bekannt."@de,
        "Xavier Henry Napole\u00f3n Leroux (October 11, 1863, Velletri \u2013 February 2, 1919) was a French composer. Leroux was the son of a military bandleader. He studied at the Paris Conservatory under Jules Massenet and Th\u00e9odore Dubois, and won the Prix de Rome in 1885 with the cantata Endymion. From 1896 he taught harmony there. Notable students include Marc Delmas, Paul Paray, Roger D\u00e9sormi\u00e8re, Eug\u00e8ne Bigot, Georges Dandelot, Albert Wolff, Henri Mulet and Louis Fourestier. Leroux composed several orchestral and choral works, songs, and piano pieces, but he was primarily known for his operas."@en,
        "Xavier Henry Napole\u00f3n Leroux (Velletri, Italia, 11 de octubre de 1863 \u2013 Par\u00eds, 2 de febrero de 1919) fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica y \u00f3pera. Estudi\u00f3 en el conservatorio de Par\u00eds, donde fue disc\u00edpulo de Jules Massenet y Th\u00e9odore Dubois. En 1885 gan\u00f3 el Premio de Roma con la cantata Endymion. En 1896 fue nombrado profesor de armon\u00eda del conservatorio de Par\u00eds, donde tuvo por alumnos, entre otros, a Paul Paray y Albert Wolff. Su obra incluye numerosas composiciones para orquesta, obras corales, canciones y obras para piano, pero es conocido principalmente por sus \u00f3peras."@es,
        "Xavier Leroux (11 octobre 1863 \u00e0 Velletri, Italie, - 2 f\u00e9vrier 1919 \u00e0 Paris) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435\u0301 \u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u0301 \u041b\u0435\u0440\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Xavier Henry Napole\u00f3n Leroux, 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1863, \u0412\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u0440\u0438 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1919, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0435\u0440\u0443 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0416\u044e\u043b\u044f \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435 \u0438 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0414\u044e\u0431\u0443\u0430. \u0412 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u042d\u043d\u0434\u0438\u043c\u0438\u043e\u043d\u00bb. \u0421 1896 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e."@ru,
        "\u30b0\u30b6\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\uff08Xavier Henry Napole\u00f3n Leroux 1863\u5e7410\u670811\u65e5 - 1919\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54253952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_Leroux>,
        <http://viaf.org/viaf/54253952>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xavier_Leroux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xavier_Leroux.
doremus_artist:5bcfc320-54e4-3dec-852a-57214651874e
owl:sameAs viaf:305396914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305396914>.
doremus_artist:5c39f9a0-178a-3374-a693-d12178f84dcf
    dbp:birthPlace dbr:Croydon;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Clark.Anne ClarkFichier:Anne clark.jpg Anne Clark, M'era Luna Festival, 2004 Anne Clark (14 mai 1960 \u00e0 Croydon, Londres, Royaume-Uni) est une artiste anglaise de musique new wave. Sa musique exp\u00e9rimentale la positionne comme une artiste majeure des ann\u00e9es 1980 : les textes ne sont en effet pas chant\u00e9s."@fr,
        "Anne Charlotte Clark (born 14 May 1960, Croydon, London, England) is an English poet songwriter and electronic musician. Her first album, The Sitting Room, was released in 1982, and she has released over a dozen albums since then. Her poetry work with experimental musicians occupies a region bounded roughly by electronic, dance (techno applies on occasion) and possibly avant-garde genres, with varying hard as well as romantic and orchestral styles."@en,
        "Anne Clark (* 14. Mai 1960 in Croydon, South London) ist eine britische Poetin, Songwriterin, S\u00e4ngerin, Pianistin und elektronische Musikerin, die im Zuge der Post-Punk-\u00c4ra im Vereinigten K\u00f6nigreich bzw. der europ\u00e4ischen New-Wave/Dark-Wave-Bewegung Popularit\u00e4t erlangte und bis heute als Musikerin mit eigener Band aktiv ist. Im Dezember 2015 gab Anne Clark bekannt, im neuen Jahr mit ihrem Kollegen und Produzenten herrB auf Abschiedstour gehen zu wollen."@de,
        "Anne Clark (Croydon, 14 mei 1960) is een Britse dichteres en avant-gardistische muzikante uit het gesproken woord-genre."@nl,
        "Anne Clark (ur. 14 maja 1960 w Croydon w Londynie) \u2013 angielska poetka i autorka piosenek. Jej pierwsze nagrania to The Sitting Room w 1982. Dotychczas wyda\u0142a ponad tuzin album\u00f3w. Jej eksperymentalna muzyka dotyczy obszar\u00f3w zwi\u0105zanych lu\u017ano z muzyk\u0105 elektroniczn\u0105, muzyk\u0105 taneczn\u0105 (czasami techno) jak r\u00f3wnie\u017c gatunk\u00f3w avant-garde (awangardowych), r\u00f3\u017cni\u0105cych si\u0119 bardzo mi\u0119dzy sob\u0105, podobnie jak style romantyczne i orkiestralne."@pl,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anne Clark) \u0440. 14 \u043c\u0430\u044f, 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u0445 Implant \u0438 Eyeless in Gaza. \u0415\u0451 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044f \u0447\u0451\u0442\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446, \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0436\u0430\u043d\u0440\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439, \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 (\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f\u0445) \u0438 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:47815720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Clark_(poet)>,
        <http://viaf.org/viaf/47815720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a019a8cf-2601-4a81-b3c3-7b279a873713>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anne_Clark_Castle_Party_2008_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Anne_Clark_(poet)>.
doremus_artist:5c4a59b0-7879-318d-a2d6-0090fccd59b2
owl:sameAs viaf:32190865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190865>.
doremus_artist:5c4bc827-6d38-38fe-9f87-f95ed1035dd8
owl:sameAs viaf:72550636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72550636>.
doremus_artist:5cd9a804-7fed-392e-bdfa-50397e1c4ea0
owl:sameAs viaf:277753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277753>.
doremus_artist:5d1f9dac-6438-338c-87aa-b53cb75ea340
    dbp:birthPlace dbr:Yerevan;
    dbp:deathPlace dbr:Yerevan;
    rdfs:comment
        "Gegam Grigorjan, auch Gegam Grigorian, (armenisch \u0533\u0565\u0572\u0561\u0574 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u0575\u0561\u0576; * 29. Januar 1951 in Jerewan, Armenische SSR; \u2020 23. M\u00e4rz 2016 in Jerewan, Armenien) war ein armenischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Gegham Grigorian  (also written Grigoryan) (Armenian: \u0533\u0565\u0572\u0561\u0574 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u0575\u0561\u0576; Russian: \u0413\u0435\u0433\u0430\u043c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044f\u043d; 29 January 1951 \u2013 23 March 2016) was an Armenian operatic tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:114829845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gegham_Grigoryan>,
        <http://viaf.org/viaf/114829845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gegham_Grigoryan.
doremus_artist:5d744e05-4bba-364e-90e0-692596883689
owl:sameAs viaf:61837548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61837548>.
doremus_artist:5e9f69e8-e6f0-33df-b4fc-e2fc9b60851a
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Estrada. Julio Estrada est un compositeur mexicain de musique contemporaine, n\u00e9 \u00e0 Mexico le 10 avril 1943."@fr,
        "Julio Estrada (* 10. April 1943 in Mexiko-Stadt) ist ein mexikanischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Julio Estrada Velasco (Ciudad de M\u00e9xico, 10 de abril de 1943) es un creador musical, int\u00e9rprete, music\u00f3logo, te\u00f3rico, maestro e investigador universitario."@es,
        "Julio Estrada Velasco (born 10 April 1943) is a composer, theoretician, historian, pedagogue, and interpreter."@en;
    owl:sameAs viaf:119843681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julio_Estrada>,
        <http://viaf.org/viaf/119843681>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julio_Estrada.
doremus_artist:5f0cfb58-cec0-364d-b21c-ca741bec6716
    rdfs:comment
        "Raymond Fau, n\u00e9 \u00e0 Graulhet (Tarn) en 1936, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais.Il a compos\u00e9 de nombreux chants d'\u00e9glise (dont le c\u00e9l\u00e8bre : Tu es l\u00e0, au c\u0153ur de nos vies), et les a interpr\u00e9t\u00e9 lors d'innombrables veill\u00e9es. Il a collabor\u00e9 en particulier avec Ga\u00ebtan de Courr\u00e8ges. Ses photos illustrent deux ouvrages de Jean Debruynne :Les Voyageurs de Dieu (1987, (ISBN 2-7289-0266-6)), Rencontres et Regards (1991, (ISBN 2-909478-00-9))Il est animateur national des Scouts de France."@fr;
    owl:sameAs viaf:64005413;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Fau>,
        <http://viaf.org/viaf/64005413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Fau.
doremus_artist:5f12e4cc-c24a-39fe-8758-f156c26a2146
owl:sameAs viaf:22396356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22396356>.
doremus_artist:5f132e41-29dd-3487-89a9-f1998509cf70
    rdfs:comment
        "Ricardo Kanji (S\u00e3o Paulo, 1948) \u00e9 um flautista, maestro e luthier brasileiro. Professor, durante doze anos, do Conservat\u00f3rio Real de Haia, \u00e9 membro fundador da Orquestra do S\u00e9culo XVIII, e do coro e orquestra Vox Brasiliensis."@pt,
        "Ricardo Kanji (born 1948 in S\u00e3o Paulo) is a Brazilian recorder player and luthier. For twelve years, he was a professor at the Royal Conservatory in the Hague. He is a founding member of the Orchestra of the 18th Century, and the choir and orchestra Vox Brasiliensis."@en;
    owl:sameAs viaf:79969822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Kanji>,
        <http://viaf.org/viaf/79969822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Kanji.
doremus_artist:5f448c73-b769-31e1-a508-82ed7d51e0ed
owl:sameAs viaf:79172198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172198>.
doremus_artist:5f966cd4-aea0-3c1f-99a3-6464751c5f08
owl:sameAs viaf:44601406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44601406>.
doremus_artist:5fcdb8c2-74a9-3b89-b96a-2d97ff4cfcc9
owl:sameAs viaf:94349236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94349236>.
doremus_artist:6043859a-d196-343f-9647-72533480502f
owl:sameAs viaf:22326659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22326659>.
doremus_artist:60cbdb84-0b39-3cbf-aaf8-40f5665f79f1
owl:sameAs viaf:305144229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305144229>.
doremus_artist:61d8f58d-7482-3787-aa8f-db7a0508ffe8
    rdfs:comment
        "Nicolas Economou (Greek: \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03c2 \u039f\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03cc\u03bc\u03bf\u03c5; 11 August 1953 \u2013 29 December 1993) was a Cypriot composer and pianist born in Nicosia, Cyprus. A precociously gifted pianist, Economou came to international attention at the 1969 Tchaikovsky Competition when he was 16. After studying at the Tchaikovsky Conservatory in Moscow he eventually moved via D\u00fcsseldorf to Munich. From his base there he established himself throughout Europe as a concert pianist, composer, arranger, conductor and organiser of music festivals. In December 1993 Economou was killed in an automobile accident in Cyprus while driving at night in thick fog."@en,
        "Nicolas Economou (griechisch: \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03c2 \u039f\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03cc\u03bc\u03bf\u03c5, * 11. August 1953 in Nikosia; \u2020 29. Dezember 1993 bei Nikosia) war ein zypriotischer Pianist, Komponist und Dirigent."@de;
    owl:sameAs viaf:14958073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Economou>,
        <http://viaf.org/viaf/14958073>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a15e2d7f-9103-4f53-8034-fa82f4a38c42>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Economou.
doremus_artist:62157c1c-94b9-34f2-a7fe-b0c28ded2cac
    owl:sameAs viaf:46952509;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/813956f9-f6f7-4a31-8365-e39b23861f60>.
doremus_artist:6260a7c0-d058-3334-9646-f6b2edae8c25
owl:sameAs viaf:278070510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278070510>.
doremus_artist:639a782f-8fc5-323d-80f8-fa2834903ae7
    owl:sameAs viaf:39562581;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25d17e6c-8511-4b86-8587-42f8a0bc9d38>.
doremus_artist:6649b070-c9ed-3cca-81db-bb30f88e2f98
owl:sameAs viaf:9478206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9478206>.
doremus_artist:671d92e9-237a-34f3-bb89-ab19cb6a51d8
owl:sameAs viaf:19864794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864794>.
doremus_artist:674ac46a-6bd1-3623-97b6-1ac022dad1fc
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
    "Kurt Huber (born 4 May 1937) is a Swiss tenor for concert and Lieder."@en;
    owl:sameAs viaf:100989536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Huber_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/100989536>,
        <http://viaf.org/viaf/203995733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kurt_Huber_(tenor)>.
doremus_artist:674f6592-a156-3300-8bbb-0e21e6004ecc
owl:sameAs viaf:90642378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90642378>.
doremus_artist:684c2160-f755-3fd6-841b-619e0c3f083d
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Franca Squarciapino (* in Rom) ist eine italienische Kost\u00fcmbildnerin und Oscar-Preistr\u00e4gerin. Squarciapino studierte Rechtswissenschaft (nach anderen Quellen: Literaturwissenschaft) sowie Tanz und Schauspiel in Rom. Als Schauspielerin war sie beim italienischen Fernsehen t\u00e4tig. 1974 lernte sie den B\u00fchnenbildner Ezio Frigerio kennen, dessen k\u00fcnstlerische und private Partnerin sie schlie\u00dflich wurde."@de,
        "Franca Squarciapino (born 1940) is an Italian costume designer who won the Academy Award for Costume Design in 1990 for Cyrano de Bergerac. She has spent much of her career designing costumes for major theatres and opera houses, including the Burgtheater in Vienna, Royal Opera at Covent Garden, the Metropolitan Opera, the Vienna State Opera, and Zurich Opera among others. She frequently collaborates with Ezio Frigerio, who is also her partner in life."@en,
        "Franca Squarciapino Franca Squarciapino est une costumi\u00e8re italienne n\u00e9e en 1940 \u00e0 Rome (Italie)."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30ab\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30b7\u30e3\u30d4\u30ce (Franca Squarciapino) \u306f\u3001\u6620\u753b\u8863\u88f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 1980\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u8863\u88f3\u3092\u624b\u304c\u3051\u30011990\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u30b7\u30e9\u30ce\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30eb\u30b8\u30e5\u30e9\u30c3\u30af\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8863\u88f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u5c40\u5236\u4f5c\u306e\u300e\u30aa\u30bb\u30ed\u300f\u3001\u300e\u30ed\u30df\u30aa\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u300f\u3001\u300e\u30cf\u30e0\u30ec\u30c3\u30c8\u300f\u306a\u3069\u306e\u8863\u88f3\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:6697363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franca_Squarciapino>,
        <http://viaf.org/viaf/6697363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franca_Squarciapino.
doremus_artist:689799fb-b083-3de6-befa-4043fafa8f7f
owl:sameAs viaf:30525070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30525070>.
doremus_artist:6ae22935-da24-36a7-af0c-d3b8a850a156
owl:sameAs viaf:36155785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36155785>.
doremus_artist:6baa704a-572b-3e23-85a1-0a8326668840
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Leonie Rysanek (* 14. November 1926 in Wien; \u2020 7. M\u00e4rz 1998 ebenda) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Leonie Rysanek (n\u00e9e le 14 novembre 1926 \u00e0 Vienne, Autriche - morte le 7 mars 1998 \u00e0 Vienne) \u00e9tait une soprano autrichienne, r\u00e9put\u00e9e pour l'expressivit\u00e9 de son chant et la puissance de sa voix."@fr,
        "Leonie Rysanek (ur. 14 listopada 1926 w Wiedniu, zm. 7 marca 1998 w Wiedniu) \u2013 austriacka \u015bpiewaczka (sopran). Studiowa\u0142a w Konserwatorium Wiede\u0144skim pod kierunkiem Alfreda Jergera i Rudolfa Grossmana. Debiutowa\u0142a w operze w Innsbrucku w 1949 parti\u0105 Agaty w Wolnym strzelcu Webera. W 1951 wykona\u0142a parti\u0119 Sieglindy w Walkirii Wagnera, zwracaj\u0105c na siebie uwag\u0119 krytyki i publiczno\u015bci. Od 1952 by\u0142a solistk\u0105 opery w Monachium, a od 1954 wiede\u0144skiej Stadtsoper. W londy\u0144skiej Covent Garden wyst\u0105pi\u0142a po raz pierwszy w 1953 jako Danae w Mi\u0142o\u015bci Danae R. Straussa. W 1956 debiutowa\u0142a w Stanach Zjednoczonych parti\u0105 Senty w Holendrze tu\u0142aczu Wagnera w San Francisco, a w 1959 wyst\u0105pi\u0142a po raz pierwszy w nowojorskiej Metropolitan Opera jako Lady Makbet w Makbecie Verdiego."@pl,
        """Leopoldine "Leonie" Rysanek (14 November 1926 \u2013 7 March 1998) was an Austrian dramatic soprano."""@en,
        """Leopoldine "Leonie" Rysanek (14 de noviembre de 1926 \u2013 7 de marzo de 1998) fue una soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica austr\u00edaca que descoll\u00f3 en \u00f3peras de Richard Wagner, Giuseppe Verdi y Richard Strauss."""@es,
        "Leopoldine Leonie Rysanek (14 de Novembro de 1926 - 7 de Mar\u00e7o de 1998) foi uma soprano dram\u00e1tica austr\u00edaca. Leonie Rysanek nasceu em Viena e fez sua estr\u00e9ia oper\u00edstica em 1949 em Innsbruck. Em 1951 foi o ano em que o Festival de Bayreuth reabriu sob o comando de Wieland Wagner, ele estava convicto de que ela tinha uma voz jovem, \u00fanica e bonita, combinado com suas raras habilidades de atua\u00e7\u00e3o fariam ter uma sensa\u00e7\u00e3o \u00fanica na \u00f3pera, ent\u00e3o ela cantou o papel de Sieglinde no Festival de Bayreuth sob a reg\u00eancia de Herbert von Karajan. Sua estr\u00e9ia no Metropolitan Opera acondeceu em 1959 como Lady Macbeth da \u00f3pera Macbeth de Giuseppe Verdi, substitu\u00edndo Maria Callas. Sua \u00faltima performance no Metropolitan Opera aconteceu em Janeiro de 1996 na \u00f3pera Queen of Spades. Sua \u00faltima performance foi no "@pt,
        "\u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0420\u0438\u0437\u0430\u043d\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Leonie Rysanek; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1998, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a\u0435. \u0412 1951 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0412\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0435\u0451 \u043d\u0430 \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0411\u0430\u0439\u0440\u0451\u0439\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0417\u0438\u0433\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b \u0432 \u00ab\u0412\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438\u0440\u0438\u0438\u00bb; \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d. \u042d\u0442\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f, \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0443 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0435\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0435\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u2014 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043c\u0435\u044f, \u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u043e\u0444\u0435\u043c\u0438\u0434\u0430 (\u00ab\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u00bb), \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u044c\u0448\u0430 (\u00ab\u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0440\u043e\u0437\u044b\u00bb), \u0410\u0440\u0438\u0430\u0434\u043d\u0430 (\u00ab\u0410\u0440\u0438\u0430\u0434\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u041d\u0430\u043a\u0441\u043e\u0441\u0435\u00bb), \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 (\u00ab\u0416\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u0442\u0435\u043d\u0438\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:64193024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonie_Rysanek>,
        <http://viaf.org/viaf/64193024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dadfb10b-9904-4d39-a184-2a9a8b78e8f7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonie_Rysanek,_H_Anger_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonie_Rysanek.
doremus_artist:6c387f33-3df1-39ea-827f-a373b71e1aaa
owl:sameAs viaf:27321174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27321174>.
doremus_artist:6c8b03f1-6569-368b-a4e7-6a509dd01572
owl:sameAs viaf:2737470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2737470>.
doremus_artist:6d289351-7599-39ea-b715-b1d85a6bc7ab
    dbp:birthPlace dbr:Le_Mans;
    rdfs:comment
        "Claire Gibault (* 31. Oktober 1945 in Le Mans) ist eine franz\u00f6sische Dirigentin und Politikerin der Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise."@de,
        "Claire Gibault (born 31 October 1945 in Le Mans) is a French conductor and politician and a Member of the European Parliament for the south-east of France. She is a member of the Union for French Democracy, which is part of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, and sits on the European Parliament's Committee on Culture and Education and its Committee on Women's Rights and Gender Equality. She is also a member of the delegation to the EU\u2013Bulgaria Joint Parliamentary Committee and a substitute for the delegation for relations with Japan."@en,
        "Claire Gibault (ur. 31 pa\u017adziernika 1945 w Le Mans) \u2013 francuska dyrygent, a tak\u017ce polityk. W latach 2004\u20132009 eurodeputowana. Odznaczona m.in. Legi\u0105 Honorow\u0105 V klasy."@pl,
        "Claire Gibault, n\u00e9e le 31 octobre 1945 au Mans, est une femme chef d'orchestre, membre du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental."@fr,
        "\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30dc\u30fc\uff08Claire Gibault, 1945\u5e7410\u670831\u65e5 -\u3000\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u6307\u63ee\u8005\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:247089912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claire_Gibault>,
        <http://viaf.org/viaf/247089912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d99133d6-598a-417a-b16b-ee73accb03e4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bayrou_Bercy_2007-04-18_n30.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claire_Gibault.
doremus_artist:6d339326-30fd-3774-b49a-5ce3827e95ce
    dbp:birthPlace dbr:Narbonne;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville (* 25. Dezember 1711 in Narbonne; \u2020 8. Oktober 1772 in Belleville bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville (Narbonne, gedoopt 25 november 1711 \u2013 Belleville (inmiddels geannexeerd door Parijs), 8 oktober 1772) was een Frans componist en violist. Zijn eerste muzieklessen ontving hij van zijn vader, die als musicus verbonden was aan de kathedraal van Narbonne."@nl,
        "Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville (ur. 25 grudnia 1711 w Narbonne, zm. 8 pa\u017adziernika 1772 w Belleville, obecnie w obr\u0119bie Pary\u017ca) \u2013 francuski skrzypek i kompozytor epoki baroku. Wsp\u00f3\u0142czesny francuskiemu geniuszowi Jean-Philippe Rameau, Mondonville przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, z arystokratycznej siedziby swych przodk\u00f3w w 1738, gdzie zosta\u0142 skrzypkiem i dyrektorem orkiestry Concert Spirituel. Mi\u0119dzy rokiem 1734 a 1755 skomponowa\u0142 17 wielkich motet\u00f3w."@pl,
        "Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville, baptis\u00e9 \u00e0 Narbonne le 25 d\u00e9cembre 1711 et mort \u00e0 Belleville (Paris) le 8 octobre 1772, est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais."@fr,
        """Jean-Joseph de Mondonville (25 December 1711 (baptised) \u2013 8 October 1772), also known as Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville, was a French violinist and composer. He was a younger contemporary of Jean-Philippe Rameau and enjoyed great success in his day. Pierre-Louis Daquin (son of the composer Louis-Claude Daquin) claimed: "If I couldn't be Rameau, there's no one I would rather be than Mondonville"."""@en,
        """Jean-Joseph de Mondonville (batizado em 25 de dezembro de 1711 - 8 de outubro de 1772), tamb\u00e9m conhecido como Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville, foi um violinista e compositor franc\u00eas. Ele era um jovem de sucesso contempor\u00e2neo de Jean-Philippe Rameau e desfrutou de grande sucesso em sua \u00e9poca. Pierre-Louis Daquin (filho do compositor Louis Claude Daquin) afirmou: "Se eu n\u00e3o pudesse ser Rameau, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que eu preferia ser al\u00e9m de Mondonville"."""@pt,
        """Jean-Joseph de Mondonville, tambi\u00e9n conocido como Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville (bautizado en Narbona el 25 de diciembre de 1711 - fallecido en Belleville, cerca de Par\u00eds, el 8 de octubre de 1772) fue un violinista y compositor franc\u00e9s. Fue contempor\u00e1neo de Jean-Philippe Rameau y tuvo un gran \u00e9xito en su \u00e9poca. Pierre-Louis Daquin (hijo del compositor Louis Claude Daquin) coment\u00f3 de \u00e9l que: "Si no pudiera ser Rameau, no hay nadie quien yo quisiera ser salvo Mondonville."""@es,
        "Nacque in una famiglia aristocratica, il cui trasferimento a Parigi, avvenuto nel 1733, gli consent\u00ec di ottenere diversi incarichi,tra i quali quello di violinista concertista, famoso ed apprezzato, grazie ad una intensa attivit\u00e0; nel 1744 raggiunse il ruolo di intendente della musica della cappella di Versailles, e nel periodo compreso tra il 1755 e il 1762 la direzione dei Concerts spirituels."@it,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d\u0435\u0301\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0432\u0438\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1711, \u041d\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0430 \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1772, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e"@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ab\u30c3\u30b5\u30cd\u30a2\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\uff08Jean-Joseph de Mondonville, aka Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville, 1711\u5e7412\u670825\u65e5\u6d17\u793c \u30ca\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc - 1772\u5e7410\u67088\u65e5 \u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u306e\u30d9\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e16\u4ee3\u7684\u306b\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\u3088\u308a\u82e5\u304f\u3001\u751f\u524d\u306f\u5927\u5909\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u30eb\u30a4\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30ab\u30f3\u306e\u5b50\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30eb\u30a4\u30fb\u30c0\u30ab\u30f3\u306f\u3053\u3046\u8a00\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8ba9-\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5361\u6851\u5c3c\u00b7\u5fb7\u00b7\u8499\u4e1c\u7ef4\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean-Joseph Cassanea de Mondonville\uff0c1711\u5e7412\u670825\u65e5\uff0d1772\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u548c\u62c9\u83ab\uff08Jean-Philippe Rameau\uff09\u662f\u540c\u65f6\u4ee3\u4eba\uff0c\u5e76\u53d6\u5f97\u4e86\u8f89\u714c\u7684\u6210\u5c31\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8def\u6613\u00b7\u514b\u52b3\u5fb7\u00b7\u8fbe\u574e\uff08Louis Claude Daquin\uff09\u4e4b\u5b50\u76ae\u57c3\u5c14-\u8def\u6613\u00b7\u8fbe\u574e\uff08Louis Claude Daquin\uff09\u66fe\u5ba3\u79f0\uff1a\u201c\u5982\u679c\u6211\u4e0d\u80fd\u6210\u4e3a\u62c9\u83ab\uff0c\u6211\u5c31\u8981\u6210\u4e3a\u8499\u4e1c\u7ef4\u5c14\uff0c\u518d\u6ca1\u6709\u4eba\u6bd4\u4ed6\u66f4\u51fa\u8272\u4e86\u3002\u201d"@zh;
    owl:sameAs viaf:61667881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Joseph_de_Mondonville>,
        <http://viaf.org/viaf/61667881>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Joseph_Cassanéa_de_Mondonville_(original_replica)_by_Maurice_Quentin_de_La_Tour.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Joseph_de_Mondonville.
doremus_artist:6e5b548d-dc06-344c-a831-391d6d4afcce
owl:sameAs viaf:59274251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274251>.
doremus_artist:6ed1e245-e53b-3247-b03d-321a49a20dd2
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Borovichi;
    rdfs:comment
        "Anatoli Constantinovitch Liadov (en russe : \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u0434\u043e\u0432) est un compositeur et chef d'orchestre russe, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 11 mai 1855 et mort \u00e0 Polinovka le 28 ao\u00fbt 1914."@fr,
        "Anatoli Konstantinovitsj Ljadov, (Russisch: \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u0434\u043e\u0432) (Sint-Petersburg, 11 mei 1855 - Novgorod, 28 augustus 1914) was een Russisch componist, docent en dirigent."@nl,
        "Anatoli Konstantinowitsch Ljadow (russisch \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u0434\u043e\u0432, wiss. Transliteration Anatolij Konstantinovi\u010d Ljadov; * 29. Apriljul./ 11. Mai 1855greg. in Sankt Petersburg; \u2020 15.jul./ 28. August 1914greg. auf Gut Polinowka, Gouvernement Nowgorod) war ein russischer Komponist."@de,
        "Anatoli Konstant\u00ednovich Li\u00e1dov (en ruso \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u0434\u043e\u0432), compositor y pianista ruso, naci\u00f3 en San Petersburgo, Rusia, el 11 de mayo (seg\u00fan el calendario gregoriano, el 19 de abril seg\u00fan el calendario juliano en vigor entonces en Rusia) de 1855 y falleci\u00f3 en Pol\u00fdnovka (distrito de Borovich\u00ed en la regi\u00f3n de N\u00f3vgorod) el 28 de agosto (15 de agosto) de 1914."@es,
        "Anatolij Konstantinowicz Ladow, ros. \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u0434\u043e\u0432) (ur. 11 maja 1855 w Petersburgu, zm. 28 sierpnia 1914 w Po\u0142ynowce k. Nowogrodu) \u2013 rosyjski kompozytor, pedagog i badacz rosyjskich pie\u015bni ludowych. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107, maj\u0105ca narodowy charakter, pozostawa\u0142a pod wp\u0142ywami Chopina, Schumanna oraz Pot\u0119\u017cnej Gromadki, w p\u00f3\u017aniejszych latach tak\u017ce Skriabina i impresjonist\u00f3w. Znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 swojej dzia\u0142alno\u015bci skupi\u0142 na studiach nad folklorem rosyjskim."@pl,
        "Anatoly Konstantinovich Lyadov or Liadov (Russian: \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u0301\u0434\u043e\u0432; May 12 [O.S. April 30] 1855 \u2013 August 28 [O.S. August 15] 1914) was a Russian composer, teacher and conductor."@en,
        "\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u0301\u0434\u043e\u0432 (30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f [12 \u043c\u0430\u044f] 1855, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 15 [28] \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1914, \u0443\u0441\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430 \u041f\u043e\u043b\u044b\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0435\u0439) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ca\u30c8\u30fc\u30ea\u30a3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ea\u30e3\u30fc\u30c9\u30d5 \uff08\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u0434\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aAnatoly Konstantinovich Lyadov \u307e\u305f\u306f Liadov, Lyadoff, Liadoff \u306a\u3069, 1855\u5e745\u670811\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a64\u670829\u65e5\uff09 - 1914\u5e748\u670828\u65e5(\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a68\u670815\u65e5)\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u963f\u7eb3\u6258\u5229\u00b7\u5eb7\u65af\u5766\u4e01\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u5229\u4e9a\u591a\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u0301\u0434\u043e\u0432\uff0c1855\u5e745\u670811\u65e5\uff0d1914\u5e748\u670828\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5165\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u540e\u7ed3\u8bc6\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u6210\u5458\uff0c\u5e76\u4ece\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u5b66\u4e60\uff0c1878\u5e74\u6bd5\u4e1a\u540e\u7559\u6821\u4efb\u6559\u3002\u4ed6\u4e0e\u522b\u5229\u4e9a\u8036\u592b\u5173\u7cfb\u5bc6\u5207\uff0c\u66fe\u5411\u4ed6\u63a8\u8350\u5e74\u8f7b\u7684\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u5229\u4e9a\u591a\u592b\u7684\u4f5c\u54c1\u5927\u90e8\u5206\u90fd\u662f\u5404\u79cd\u5c0f\u54c1\uff0c\u4ee5\u300a\u9b54\u6e56\u300b\u300a\u57fa\u57fa\u83ab\u62c9\u300b\u300a\u5df4\u5df4\u00b7\u4e9a\u52a0\u300b\u7b49\u4ea4\u54cd\u8bd7\u6700\u4e3a\u8457\u540d\uff0c\u4ed6\u5728\u8fd9\u4e9b\u4f5c\u54c1\u4e2d\u91c7\u7528\u4e86\u7c7b\u4f3c\u4e8e\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7684\u6280\u5de7\u3002\u5176\u4ed6\u4f5c\u54c1\u591a\u6570\u6709\u660e\u663e\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u98ce\u683c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54333042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anatoly_Lyadov>,
        <http://viaf.org/viaf/54333042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27870fb6-347c-48b1-adf4-c7bf0f71513e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anatoly_Lyadov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anatoly_Lyadov.
doremus_artist:6f421902-2b79-38a1-baed-2a15aa1fb51e
owl:sameAs viaf:102395126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102395126>.
doremus_artist:6fc38130-f36e-3788-85f9-99e9b4cffe42
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Tahon est un marionnettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s en 1931 et mort le 28 ao\u00fbt 2009 \u00e0 Paris. Il est connu pour avoir montr\u00e9 l'art de la marionnette dans les music-halls, au cabaret et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\u2191 Encyclop\u00e9die mondiale des arts de la marionnette, \u00e9ditions l'Entretemps, 2009, (ISBN 978-2-912877-88-8), pp. 679-680"@fr;
    owl:sameAs viaf:27329036;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Tahon>,
        <http://viaf.org/viaf/27329036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Tahon.
doremus_artist:70325d4a-af4b-310b-bd9a-864ac7d48644
owl:sameAs viaf:48974583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48974583>.
doremus_artist:7188ae00-f10f-373d-afd5-013a18cd529b
owl:sameAs viaf:56878611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56878611>.
doremus_artist:7195ac95-e7b1-3451-976f-c6671bd0c778
owl:sameAs viaf:171090317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171090317>.
doremus_artist:72b6ba9f-30ab-3eb2-bdd7-13849fbfa78c
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Georges Chelon (born 4 January 1943) is a French singer and songwriter. He was made a member of the Ordre des Arts et des Lettres in 1985."@en,
        "Georges Chelon est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 4 janvier 1943."@fr;
    owl:sameAs viaf:17279056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Chelon>,
        <http://viaf.org/viaf/17279056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6032c5f5-c7e1-43f0-8240-528194e207f2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GChelon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Chelon.
doremus_artist:73247f3a-a7b6-364b-b106-543ef55887fc
    dbp:birthPlace dbr:Maryland;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Frank Vincent Zappa  (* 21. Dezember 1940 in Baltimore, Maryland; \u2020 4. Dezember 1993 in Laurel Canyon, Kalifornien) war ein amerikanischer Komponist und Musiker. Er ver\u00f6ffentlichte mehr als 100 Musikalben. Zappa hat die Rockmusik erheblich beeinflusst, sowohl durch seine von Stilanleihen und rhythmischer Vielfalt gepr\u00e4gten Kompositionen als auch durch seine Texte. Diese nahmen Bezug auf Popkultur und Zeitgeschehen und waren oft satirisch oder auch dadaistisch-absurd gepr\u00e4gt. Er wurde in die Rock and Roll Hall of Fame aufgenommen und erhielt zwei Grammy Awards. Zappa bet\u00e4tigte sich auch als Musikproduzent und Filmregisseur und komponierte orchestrale St\u00fccke. Sein Hauptinstrument war die E-Gitarre, er war aber auch oft als S\u00e4nger zu h\u00f6ren und spielte Schlagzeug, E-Bass und K"@de,
        "Frank Vincent Zappa  (Baltimore, 21 de dezembro de 1940 \u2014 Los Angeles, 4 de dezembro de 1993) foi um cantor, guitarrista, produtor de grava\u00e7\u00e3o e realizador. Em uma carreira de mais de trinta anos, a sua obra musical estendeu-se pelo rock, fusion, jazz, m\u00fasica eletr\u00f4nica, m\u00fasica concreta e m\u00fasica cl\u00e1ssica. Ele tamb\u00e9m dirigiu longas-metragens e videoclipes e desenhou capas de \u00e1lbuns seus. Zappa produziu quase todos os seus 60 \u00e1lbuns que lan\u00e7ou com a banda Mothers of Invention, grupo que o acompanhou por boa parte da carreira e teve sua forma\u00e7\u00e3o mudada muitas vezes, e como artista solo."@pt,
        "Frank Vincent Zappa (21 de diciembre de 1940-4 de diciembre de 1993) fue un compositor, guitarrista, cantante, productor discogr\u00e1fico y director de cine estadounidense. Con una carrera de m\u00e1s de treinta a\u00f1os, Zappa compuso rock, jazz, blues, electr\u00f3nica, m\u00fasica art\u00edstica y m\u00fasica concreta, entre otros. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como director de cine y de videoclips, y dise\u00f1\u00f3 portadas de \u00e1lbumes. Adem\u00e1s, se encarg\u00f3 de la producci\u00f3n de los m\u00e1s de sesenta \u00e1lbumes que grab\u00f3 con The Mothers of Invention y en solitario."@es,
        "Frank Vincent Zappa (Baltimore (Maryland), 21 december 1940 \u2013 Laurel Canyon (Californi\u00eb), 4 december 1993) was in de eerste plaats een Amerikaans componist, die ook deel uitmaakte van of de leiding had over verschillende rockgroepen (zoals The Mothers Of Invention); daarnaast was hij een gerespecteerd musicus. Zappa mengde op geheel eigen wijze rockmuziek met psychedelica, jazz, experimentele muziek en eigentijdse klassieke muziek gecombineerd met een grote dosis zelfspot, humor en performance-art."@nl,
        "Frank Vincent Zappa (December 21, 1940 \u2013 December 4, 1993) was an American musician, songwriter, composer, guitarist, record producer, actor and filmmaker. In a career spanning more than 30 years, Zappa composed rock, jazz, jazz fusion, orchestral and musique concr\u00e8te works, and produced almost all of the 60-plus albums that he released with his band the Mothers of Invention and as a solo artist. He also directed feature-length films and music videos, and designed album covers."@en,
        "Frank Vincent Zappa (ur. 21 grudnia 1940 w Baltimore, zm. 4 grudnia 1993 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy, jazzowy, wokalista, kompozytor oraz autor tekst\u00f3w, lider zespo\u0142u \u201eThe Mothers of Invention\u201d. Tak\u017ce aktor, re\u017cyser, producent i scenarzysta filmowy."@pl,
        "Frank Vincent Zappa, n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 Baltimore et mort le 4 d\u00e9cembre 1993 \u00e0 Los Angeles, est un musicien, guitariste, auteur-compositeur, interpr\u00e8te, ing\u00e9nieur du son, producteur, satiriste et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain. Ses travaux ont trait \u00e0 plusieurs genres distincts : rock, jazz et musique classique, ainsi qu'un lien \u00e0 la musique concr\u00e8te. Zappa a aussi occasionnellement \u00e9t\u00e9 r\u00e9alisateur de films et de vid\u00e9os de musique, et concepteur de pochettes d'albums qu'il a produit par ailleurs en totalit\u00e9. Tout au long de sa carri\u00e8re, il a sorti plus de soixante albums qu'il a enregistr\u00e9s avec les Mothers of Invention ou, pour une bonne partie, sous son propre nom. Dans sa jeunesse, il a d\u00e9velopp\u00e9 un int\u00e9r\u00eat pour les compositeurs classiques du XXe si\u00e8cle, notamment Edgard Var\u00e8se, Igor Strav"@fr,
        "Viene considerato da molti uno dei pi\u00f9 grandi geni musicali del '900 nonch\u00e9 uno dei maggiori artisti contemporanei.. L'artista \u00e8 all'attivo con una discografia composta da oltre settantacinque album e un repertorio difficilmente catalogabile e a met\u00e0 strada fra rock, blues, jazz, fusion, progressive, avanguardia, riferimenti alla musica classica, satira e cabaret. L'ammiratore Pierre Boulez ha dichiarato, in un articolo postumo della rivista Musician: ."@it,
        "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u0417\u0430\u043f\u043f\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frank Vincent Zappa 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1940 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1993) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e- \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0417\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0436\u0430\u043d\u0440\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0440\u043e\u043a, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 The Mothers of Invention, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."@ru,
        """\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0632\u0627\u0628\u0627 (21 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1940 - 4 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1993) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0632 , \u0645\u0646\u062a\u062c , \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0623\u063a\u0644\u0641\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a ,\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648 \u0641\u062f\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631 \u0648 \u0641\u0631\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639\u0647. \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 1966 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0648\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1993, \u0632\u0627\u0628\u0627 \u0627\u0646\u062a\u062c \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 60 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0648\u0643 \u0648\u062c\u0627\u0632 \u0648 \u0628\u0644\u0648\u0648\u0632 \u0648 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 . \u0641\u0631\u0642\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 "\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639" \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0630\u0627\u062a \u062a\u0633\u0645\u064a\u0627\u062a \u0648 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0645\u062c\u0646\u0648\u0646\u0629 \u0648\u0645\u0633\u0644\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 "\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631\u064a \u064a\u0631\u064a\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0645\u0643" \u0648"\u0627\u0644\u0639\u0645 \u0644\u062d\u0645" \u0648"\u0644\u0627 \u062a\u0623\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0644\u062c \u0627\u0644\u0623\u0635\u0641\u0631" , \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0644 , \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u0631\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631\u0647\u0645 \u0645\u0648\u0647\u0628\u0629 \u0648 \u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0645. \u0648 \u0628\u0631\u0623\u064a \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u064a\u0646 \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0632\u0627\u0628\u0627 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u062a\u0641\u0631\u062f\u0627\u064b \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 , \u0648 \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u064a\u0646 , \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0632\u0627\u0628\u0627 \u0645\u062b\u0644 \u062c\u0648\u0631\u062c \u062f\u0648\u0643 \u0648\u0631\u0648\u062b \u0627\u0648\u0646\u062f\u0631\u0648\u0648\u062f \u0648\u062c\u0648\u0646 \u0644\u0648\u0643 \u0628\u0648\u0646\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."""@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30b6\u30c3\u30d1\uff08Frank Vincent Zappa, 1940\u5e7412\u670821\u65e5 - 1993\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\uff09\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b6\u30c3\u30d1\u306f\u751f\u6daf\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u653f\u5e9c\u30fb\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u53f3\u6d3e\uff08\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u539f\u7406\u4e3b\u7fa9\u8005\uff09\u30fb\u691c\u95b2\u30fb\u97f3\u697d\u7523\u696d\u306a\u3069\u306e\u6279\u5224\u3092\u3068\u304a\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3068\u3044\u3046\u56fd\u5bb6\u306e\u554f\u984c\u70b9\u3092\u304d\u3073\u3057\u304f\u6307\u6458\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u300252\u5e74\u306e\u4eba\u751f\u3067\u975e\u5e38\u306b\u65fa\u76db\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3001\u591a\u5f69\u306a\u30d0\u30f3\u30c9\u5f62\u614b\u3067\u30c4\u30a2\u30fc\u3082\u3053\u306a\u3057\u306a\u304c\u3089\u300160\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u305d\u306e\u8907\u96d1\u304b\u3064\u30dd\u30c3\u30d7\u306a\u97f3\u697d\u6027\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u72ec\u7279\u306a\u30d5\u30ec\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0\u3084\u30b9\u30b1\u30fc\u30eb\u3092\u591a\u7528\u3059\u308b\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u201c\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u201d\u3068\u3057\u3066\u3082\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c45\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c22\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c71\u4f4d\u3002 \u30ea\u30c8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\u306e\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u3001\u30c6\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30b8\u30aa\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30fb\u30b8\u30e7\u30d6\u30bd\u30f3\u3001\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u3001\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30ea\u30a6\u30bf\u3001\u30c7\u30e5\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30e9\u30f3\u306e \u30a6\u30a9\u30fc\u30ec\u30f3\u30fb\u30af\u30af\u30eb\u30ed\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u3001\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30b1\u30cd\u30ea\u30fc\u3001\u30c1\u30e3\u30c9\u30fb\u30ef\u30c3\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u4ed6\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002"@ja,
        "\u5f17\u5170\u514b\u00b7\u6587\u68ee\u7279\u00b7\u624e\u5e15\uff08Frank Vincent Zappa\uff0c1940\u5e7412\u670821\u65e5- 1993\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u7535\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u5531\u7247\u5236\u4f5c\u4eba\u3001\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3002\u5728\u4ed6\u8d85\u8fc730\u5e74\u7684\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u4e2d\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u6db5\u76d6\u4e86\u6447\u6eda\u3001\u7235\u58eb\u3001\u7535\u5b50\u3001\u7ba1\u5f26\u4e50\u548c\u5177\u4f53\u97f3\u4e50\u7b49\u98ce\u683c\u3002\u540c\u65f6\u5f17\u5170\u514b\u00b7\u624e\u5e15\u8fd8\u53c2\u4e0e\u5bfc\u6f14\u957f\u7247\u7535\u5f71\u548c\u97f3\u4e50\u89c6\u9891\uff0c\u8bbe\u8ba1\u4e13\u8f91\u5c01\u9762\u7b49\u4e8b\u4e1a\u3002\u4ed6\u5728The Mothers of Invention\u4e50\u961f\u548c\u5355\u72ec\u53d1\u5c55\u65f6\u671f\u5236\u4f5c\u5e76\u53d1\u884c\u4e86\u8d85\u8fc760\u5f20\u4e13\u8f91\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100234697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Zappa>,
        <http://viaf.org/viaf/100234697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e20747e7-55a4-452e-8766-7b985585082d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zappa_16011977_01_300.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Zappa.
doremus_artist:733680bd-367d-333a-a94d-305b118f01de
owl:sameAs viaf:138923025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/138923025>.
doremus_artist:735a2aeb-2c07-3614-bedf-3a23e7a3c7fe
owl:sameAs viaf:76552634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76552634>.
doremus_artist:73d7b9ab-5cc1-34df-adfb-31572b93c985
owl:sameAs viaf:44508414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508414>.
doremus_artist:7426d024-3c98-3721-a307-b185286ec222
    dbp:deathPlace dbr:Erfurt;
    rdfs:comment
        "Abile compositore e teologo luterano, \u00e8 noto come compositore di musica da camera sacra e composizioni strumentali da concerto."@it,
        "Michael Altenburg (* 27. Mai 1584 in Alach bei Erfurt; \u2020 12. Februar 1640 in Erfurt) war ein deutscher Theologe und Komponist. Er ist als Sch\u00f6pfer von popul\u00e4ren Kirchenliedmelodien und als ihr Bearbeiter in zeitgen\u00f6ssischen Musikformen von Bedeutung."@de,
        "Michael Altenburg (27 May 1584 \u2013 12 February 1640) was a German theologian and composer. Altenburg was born at Alach, near Erfurt. He began attending school in Erfurt in 1590; he began studying theology at the University of Erfurt in 1598, and was awarded a bachelor's degree in 1599 and a master's in 1603. From 1600 he taught at the Reglerschule in Erfurt; he was Kantor at St. Andreas from 1601 and rector of the school at St. Andreas in Erfurt from 1607. In 1609 he quit teaching to become a pastor, moving to Tr\u00f6chtelborn and preaching there until 1621. During this period Altenburg published music, and was compared to Orlando di Lasso."@en,
        "Michael Altenburg (ur. 27 maja 1584 w Erfurcie, zm. 12 lutego 1640 tam\u017ce) \u2013 niemiecki kompozytor epoki wczesnego baroku. W roku 1590 Altenburg zosta\u0142 wys\u0142any na uniwersytet w Erfurcie, aby studiowa\u0107 teologi\u0119. Tytu\u0142 naukowy uzyska\u0142 w roku 1599. Od 1600 roku uczy\u0142 w Reglerschule. Od 1601 r. by\u0142 kantorem w ko\u015bciele St. Andreas, a w latach 1607-1609 \u2013 rektorem powi\u0105zanej z tym ko\u015bcio\u0142em szko\u0142y. P\u00f3\u017aniej zrezygnowa\u0142 z nauczania i zosta\u0142 pastorem. Pracowa\u0142 w parafiach nieopodal Erfurtu do roku 1610, gdy przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Tr\u00f6chtelborn niedaleko Gotha, gdzie r\u00f3wnie\u017c by\u0142 kantorem. W tych latach skomponowa\u0142 wiele dzie\u0142 i wyda\u0142 organowe Intraden (Intrady) w roku (1620). Wojna trzydziestoletnia i zwi\u0105zana z ni\u0105 plaga zmusi\u0142a go do powrotu do Erfurtu (1637 r.)."@pl,
        "Michael AltenburgFichier:Michael Altenburg.png Michael Altenburg (n\u00e9 le 27 mai 1584 \u00e0 Alach - mort le 12 f\u00e9vrier 1640 \u00e0 Erfurt) est un th\u00e9ologien protestant et compositeur allemand de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 (27 \u043c\u0430\u044f 1584 \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1640) \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 27 \u043c\u0430\u044f 1584 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0410\u043b\u0430\u0445\u0435 (Alach), \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0430 (Erfurt). \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446 \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 (Ulrich Altenburg). \u0412 1590 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u043f\u043e\u0448\u0435\u043b \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u0430 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f, \u0432 1598 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043a \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0430 (University of Erfurt), \u0432 1599 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430, \u0430 \u0432 1603 \u2014 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044f \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b, \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:64190787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Altenburg>,
        <http://viaf.org/viaf/64190787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e24ad37-da4e-42e2-bfd5-227b2299fe68>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Altenburg.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Altenburg.
doremus_artist:75163a01-00bf-3854-86b5-a4d97a3432a1
    rdfs:comment
        "Dinor\u00e1 Gontijo de Carvalho (1 June 1904/5 \u2013 28 February 1980) was a Brazilian pianist, conductor, music educator and composer."@en,
        "Dinor\u00e1 de Carvalho (* 1. Juni 1905 in Uberaba, Bundesstaat Minas Gerais; \u2020 1980 in S\u00e3o Paulo) war eine brasilianische Komponistin und Pianistin."@de,
        "Dinor\u00e1 de Carvalho (Uberaba, 1 de junho de 1905 - S\u00e3o Paulo, 1980) foi uma pianista e compositora brasileira. Sua vida foi dedicada a m\u00fasica. Matriculada no Conservat\u00f3rio Dram\u00e1tico e Musical de S\u00e3o Paulo aos seis anos e, precoce, aos 7 anos estr\u00e9ia tocando pe\u00e7as de Mozart e Mendelssohn. Aos 8 anos j\u00e1 improvisava pe\u00e7as e aos 14 anos compunha suas pr\u00f3prias m\u00fasicas ao piano."@pt;
    owl:sameAs viaf:16768062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dinor\u00e1_de_Carvalho>,
        <http://viaf.org/viaf/16768062>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dinora.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dinorá_de_Carvalho.
doremus_artist:75522f51-996d-3822-9d3e-7f21b8906662
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir L\u00f3pez. Carlos L\u00f3pez Buchardo est un compositeur argentin, n\u00e9 le 12 octobre 1881 \u00e0 Buenos Aires et mort le 21 avril 1948 \u00e0 Buenos Aires"@fr,
        "Carlos F\u00e9lix L\u00f3pez Buchardo (Buenos Aires, 12 de octubre de 1881 - Buenos Aires, 21 de abril de 1948), fue un compositor argentino. Estudi\u00f3 primero composici\u00f3n en Buenos Aires con Constantino Gaito, y sigui\u00f3 m\u00e1s adelante su formaci\u00f3n en Par\u00eds con Albert Roussel. A su vuelta a Argentina, L\u00f3pez Buchardo contribuy\u00f3 mucho para establecer las instituciones que dieron vida musical a su pa\u00eds:fue, durante 32 a\u00f1os, presidente de la Asociaci\u00f3n Wagneriana, creada en 1912. En 1932 cre\u00f3 la Escuela Superior de Bellas Artes de la Universidad Nacional de La Plata. Integr\u00f3 el directorio del Teatro Colon, y en 1936 ingres\u00f3 a la Academia Nacional de Bellas Artes.En 1924, el Gobierno Nacional le encomend\u00f3 la creaci\u00f3n y direcci\u00f3n del Conservatorio Nacional de M\u00fasica y Arte Esc\u00e9nico. Lop\u00e9z Buchardo lo dirigi\u00f3 h"@es,
        "Carlos F\u00e9lix L\u00f3pez Buchardo (Buenos Aires, 12 oktober 1881 \u2013 Buenos Aires, 21 april 1948) was een Argentijns componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "Carlos F\u00e9lix L\u00f3pez Buchardo (October 12, 1881 \u2013 April 21, 1948) was an Argentine composer of Classical music whose work was inspired by native music. L\u00f3pez Buchardo was born and died in Buenos Aires. He first studied composition in his hometown and later pursued his training in Paris with Albert Roussel. Upon his return to Argentina, L\u00f3pez Buchardo established some institutions that helped to shape musical life in his country. He founded the Conservatorio Nacional in Buenos Aires in 1924. He also established the School of Fine Arts of the La Plata University. He held various administrative positions, including that of Director of the Teatro Col\u00f3n."@en,
        "Carlos L\u00f3pez Buchardo (* 12. Oktober 1881 in Buenos Aires; \u2020 21. April 1948 ebenda) war ein argentinischer Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge. L\u00f3pez Buchardo hatte ersten Unterricht bei seiner Mutter, der Pianistin Mar\u00eda Filomena Buchardo und wurde dann Klaviersch\u00fcler von H\u00e9ctor Belluci. Er setzte seine Klavierausbildung bei Alphonse Thibaud, einem Sch\u00fcler Camille Saint-Sa\u00ebns' w\u00e4hrend dessen Aufenthalts in Argentinien fort und studierte Harmonielehre, Kontrapunkt und Komposition bei Louis Forino. W\u00e4hrend eines Parisaufenthaltes 1909 setzte er seine Kompositionsstudien bei Vincent d\u2019Indy an der Schola Cantorum fort."@de,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041b\u043e\u043f\u0435\u0441 \u0411\u0443\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. Carlos L\u00f3pez Buchardo; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1881, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u0413\u0430\u0439\u0442\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b, \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0431\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0430\u0439\u0440\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u00bb. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041b\u043e\u043f\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0443\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e \u2014 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0425\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30d6\u30c1\u30e3\u30eb\u30c9\uff08Carlos L\u00f3pez Buchardo\u30011881\u5e7410\u670812\u65e5 - 1948\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u51fa\u8eab\u3002\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u7956\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u74b0\u5883\u306e\u5411\u4e0a\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306b\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u5927\u5b66\u306b\u82b8\u8853\u5b66\u79d1\u3092\u8a2d\u7f6e\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6a5f\u95a2\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u8077\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u58f0\u697d\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30fc\u300150\u307b\u3069\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_L\u00f3pez_Buchardo>,
        <http://viaf.org/viaf/32183864>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CarlosLopezBuchardo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_López_Buchardo.
doremus_artist:757adb8f-bc26-348a-9f45-e798a9ce336e
owl:sameAs viaf:64203800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203800>.
doremus_artist:75b8f4f6-428f-3e7a-bee5-f64ec6c33890
owl:sameAs viaf:116040792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116040792>.
doremus_artist:75cf142b-f954-39f5-a4fa-0a68a716295a
    rdfs:comment
        "Jean Jenkins (17 March 1922 - 12 September 1990) was an American-born ethnomusicologist who spent most of her career based in the UK and travelled all over the world to collect sound recordings, slides and musical instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:5057543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Jenkins_(ethnomusicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/5057543>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_jenkins_150.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Jenkins_(ethnomusicologist)>.
doremus_artist:75d226ed-8d4a-3ed8-ab6c-75c6b0333b8d
    dbp:birthPlace dbr:Virginia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saltville,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Hobart Smith (May 10, 1897\u2014January 11, 1965) was an American old-time musician. He was most notable for his appearance with his sister, Texas Gladden, on a series of Library of Congress recordings in the 1940s and his later appearances at various festivals during the folk music revival of the 1960s. Smith is often remembered for his virtuosic performances on the banjo, and had also mastered various other instruments, including the fiddle, guitar, piano, harmonica, accordion, and organ."@en;
    owl:sameAs viaf:17428098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hobart_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/17428098>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hobart_Smith.
doremus_artist:7613423d-04f6-3288-a9b6-1ee10f279311
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lafayette,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Clifton Chenier (* 26. Juni 1925 in Opelousas, Louisiana; \u2020 12. Dezember 1987 in Lafayette, Louisiana) war ein US-amerikanischer Blues- und Zydeco-Musiker. Er spielte Akkordeon und sang seine Texte in Franz\u00f6sisch. Cheniers musikalischer Erfolg begann 1954 mit Cliston's Blues, einem regionalen Hit. 1955 folgte Ay Tete Fille (Hey, Little Girl)  (im Original von Professor Longhair), das Chenier auch \u00fcberregional bekannt machte. Mit seiner Band \u201eZydeco Ramblers\u201c war er von nun an st\u00e4ndig auf Tour."@de,
        "Clifton Chenier (June 25, 1925 \u2013 December 12, 1987), a Louisiana French-speaking native of Opelousas, Louisiana, was an eminent performer and recording artist of Zydeco, which arose from Cajun and Creole music, with R&B, jazz, and blues influences. He played the accordion and won a Grammy Award in 1983. In 1984 he was honored as a National Heritage Fellow. He was inducted posthumously into the Blues Hall of Fame in 1989, and the Louisiana Music Hall of Fame in 2011. In 2014, he was a Grammy recipient of the Lifetime Achievement Award."@en,
        "Clifton Chenier (Opelousas (Louisiana), 15 juni 1925 - Lafayette (Louisiana), 12 december 1987) was de eerste Creool die Grammy Award kreeg op de nationale televisie. Met een mix van Franse en Cajun two-steps en walsen uit het zuidwesten van Louisiana met New Orleans R&B, Texas blues en big band jazz, cre\u00eberde hij de moderne geluiden van zydeco."@nl,
        "Clifton Chenier (n\u00e9 \u00e0 Opelousas, pr\u00e8s de Lafayette, le 25 juin 1925 - mort \u00e0 Lafayette le 12 d\u00e9cembre 1987) est un musicien de zydeco, un m\u00e9lange de musique cadienne et cr\u00e9ole avec des influences de jazz, de blues. Il jouait de l'accord\u00e9on, et fut le premier \u00e0 utiliser cet instrument pour jouer du blues."@fr,
        "Clifton Chenier fue un acordeonista, cantante y armonicista estadounidense de zydeco, nacido en Opelousas, Luisiana, el 25 de junio de 1925, y fallecido en Lafayette, el 12 de diciembre de 1987."@es,
        "\u30af\u30ea\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8\uff08Clifton Chenier, 1925\u5e746\u670825\u65e5 - 1987\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u30aa\u30da\u30eb\u30fc\u30b5\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b6\u30c7\u30a3\u30b3\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\uff08\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7573488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clifton_Chenier>,
        <http://viaf.org/viaf/7573488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db1a3066-1586-495d-a09c-1312cabab5be>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chenier_brothers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clifton_Chenier.
doremus_artist:7653df79-3bf8-38d3-b945-aaa02c87f842
owl:sameAs viaf:12605046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12605046>.
doremus_artist:7682fe7c-5ac2-3522-8a70-4fb2d8de60d6
owl:sameAs viaf:79247144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79247144>.
doremus_artist:76e1fabc-8f40-3b84-ab94-168b85a89c37
owl:sameAs viaf:27324066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27324066>.
doremus_artist:76f87dab-2477-381c-bc89-f189328c1fc8
owl:sameAs viaf:19555958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19555958>.
doremus_artist:771a3538-d707-323d-8ee4-769c33644ab5
owl:sameAs viaf:101104139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101104139>.
doremus_artist:788290ac-95ce-3e44-ad47-1d0bf444da2a
    owl:sameAs viaf:4698018;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4698018>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbbaa55f-b708-4965-bc0e-a1edf07b4277>.
doremus_artist:78dd6032-32e2-3371-b535-b5f38cd8f532
    owl:sameAs viaf:71585267;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3630ea1-30a6-4f36-9122-6eb5ed360260>.
doremus_artist:7975a346-382e-301f-86a4-9b310026e192
owl:sameAs viaf:119870562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119870562>.
doremus_artist:79769fca-fc9f-3f2f-8e00-2b9ab70464fa
owl:sameAs viaf:119340954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119340954>.
doremus_artist:7a130f82-b0d6-39d7-be79-a8699e7b28b5
owl:sameAs viaf:7579951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579951>.
doremus_artist:7a36de63-541a-323e-aa45-92d02b28c090
owl:sameAs viaf:7573442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573442>.
doremus_artist:7a8928f2-e150-3d32-ab92-add5b3f39919
owl:sameAs viaf:61846981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61846981>.
doremus_artist:7abce4aa-fc47-3e9d-af2c-278ff80dae5f
owl:sameAs viaf:12516006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516006>.
doremus_artist:7b424773-4886-30e8-b489-1d311bd45567
owl:sameAs viaf:64338858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64338858>.
doremus_artist:7b5f0f54-8ba9-3eaf-a5e7-ef10b1a211e0
owl:sameAs viaf:15040353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15040353>.
doremus_artist:7bc24265-9885-3bff-9b35-9e44c2eca69d
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Chaya Arbel (Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d1\u05dc\u200e\u200e ; 1921 \u2013 2007) was an Israeli composer. She is one of Israel's best known female classical composers and the recipient of the ACUM Prize."@en,
        "Chaya Arbel (hebr\u00e4isch \u05d7\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d1\u05dc; * 18. Juni 1921 in N\u00fcrnberg; \u2020 2007) war eine israelische Komponistin."@de;
    owl:sameAs viaf:97628701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chaya_Arbel>,
        <http://viaf.org/viaf/97628701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chaya_Arbel.
doremus_artist:7ca4ca2c-d39b-30ad-9dc6-aa5e12632d30
owl:sameAs viaf:17420185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420185>.
doremus_artist:7cf35c43-3a50-3f94-bf9d-3daaec0a0040
owl:sameAs viaf:127097502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127097502>.
doremus_artist:7d013f21-51da-3c08-86ce-a7df2e21b9f6
owl:sameAs viaf:1863933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1863933>.
doremus_artist:7d8b41a8-d9d2-3cd4-a8d7-5af0c58b1673
owl:sameAs viaf:80161470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80161470>.
doremus_artist:7d8dcb63-4ad2-3dcf-9119-59e0c0c937f6
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Joe Glazer (June 19, 1918 \u2013 September 19, 2006), closely associated with labor unions and often referred to as "labor's troubadour," was an American folk musician who recorded more than thirty albums over the course of his career."""@en;
    owl:sameAs viaf:5828637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Glazer>,
        <http://viaf.org/viaf/5828637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98a10aed-987d-4323-b801-5c783f910be4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Glazer.
doremus_artist:7de15d11-a813-3800-bf17-7a01a767cf5d
owl:sameAs viaf:51876669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51876669>.
doremus_artist:7e264459-3986-3308-a9fb-127d73bfb70d
owl:sameAs viaf:215175073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215175073>.
doremus_artist:7ef56c91-7433-312b-9279-c7338d1d3853
    dbp:birthPlace res:Perpignan;
    rdfs:comment
        "Daniel Tosi, n\u00e9 le 11 juillet 1953 \u00e0 Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales), est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais.\u2191 Autorit\u00e9 BnF de Daniel Tosi"@fr;
    owl:sameAs viaf:64194334;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Tosi>,
        <http://viaf.org/viaf/64194334>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tosi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Tosi.
doremus_artist:7f2eaa10-01a1-3f94-947f-7ca3925bb089
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Osvaldo Costa de Lacerda (March 23, 1927 \u2013 July 18, 2011) was a Brazilian composer. In 1962, he became the first Brazilian composer to receive a Guggenheim Fellowship. He began piano study at nine, and studied under Camargo Guarnieri and Aaron Copland. After traveling and spending some time in the United States, he returned to S\u00e3o Paulo, where he taught extensively and founded the Centro de Musica Brasilia."@en,
        "Osvaldo Costa de Lacerda (S\u00e3o Paulo, 23 de mar\u00e7o de 1927 - S\u00e3o Paulo, 18 de julho de 2011) foi um pianista e compositor brasileiro."@pt,
        "Osvaldo Costa de Lacerda (S\u00e3o Paulo, 23 maart 1927 \u2013 Taquaritinga, 18 juli 2011) was een Braziliaanse componist, muziekpedagoog en pianist. Hij was een zoon van het echtpaar Renato Marcondes de Lacerda, advocaat, en J\u00falia Costa de Lacerda."@nl;
    owl:sameAs viaf:18381489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Lacerda>,
        <http://viaf.org/viaf/18381489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osvaldo_Lacerda.
doremus_artist:7ffc8cb6-4017-3228-9e77-062d95ef4959
owl:sameAs viaf:133943940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133943940>.
doremus_artist:80449915-4439-3453-8f4d-4f8e5e9ffc17
owl:sameAs viaf:60222467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60222467>.
doremus_artist:80566fe4-d80c-368c-9879-52660c4e9b5b
    dbp:birthPlace dbr:Hengelo;
    rdfs:comment
        "Herman Krebbers (* 18. Juni 1923 in Hengelo) ist ein niederl\u00e4ndischer Violinist und gefragter Violinp\u00e4dagoge."@de,
        "Herman Krebbers (Hengelo (Overijssel), 18 juni 1923) is een Nederlandse violist. Krebbers studeerde viool bij Oskar Back aan het Amsterdamse Conservatorium van de Vereniging Muzieklyceum (opgericht in 1920) aan welk instituut hij zijn diploma behaalde in de zomer van 1940. In de examencommissie zaten Oskar Back, violist en mede-docent aan het Muzieklyceum Ferdinand Helman en directeur Eug\u00e8ne Calkoen. Op 15 april 1943 soleerde Krebbers in het vioolconcert opus 77 van Johannes Brahms met het Concertgebouworkest onder leiding van Willem Mengelberg. Gedurende de Tweede Wereldoorlog was Krebbers lid van de Nederlandsche Kultuurkamer. Na de oorlog kreeg hij hierdoor een speelverbod voor de duur van twee jaren."@nl,
        "Herman Krebbers (born 18 June 1923) is a Dutch violinist. Born in Hengelo, Overijssel, Krebbers studied in Amsterdam with Oskar Back. In 1943 the 19-year-old violinist debuted with the Royal Concertgebouw Orchestra and eventually became the Orchestra's Concertmaster in 1962. In parallel he led a career as a soloist and a chamber musician. An accident in 1979 forced him to limit his soloist activities."@en,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30c3\u30d0\u30fc\u30b9\uff08Herman Krebbers\u30011923\u5e746\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 1943\u5e74\u300119\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u65e7\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff09\u3068\u7af6\u6f14\u30021951\u5e74\u306b\u30c6\u30aa\u30fb\u30aa\u30ed\u30d5\u3068\u5171\u540c\u3067\u30cf\u30fc\u30b0\u30fb\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c6\u30a3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u30021962\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\uff08\u65e7\u738b\u7acb\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u9662\uff09\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30d8\u30a4\u3001\u5929\u6e80\u6566\u5b50\u3001\u7389\u4e95\u83dc\u63a1\u3001\u6885\u6d25\u7f8e\u8449\u306a\u3069\u6570\u591a\u304f\u306e\u9580\u4e0b\u751f\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113579876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Krebbers>,
        <http://viaf.org/viaf/113579876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e2ab158-35f8-4557-b0f2-09a369accba0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herman_Krebbers_(1974).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_Krebbers.
doremus_artist:81e237bf-a193-3c6d-b59c-e227fd8072b2
owl:sameAs viaf:46973022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973022>.
doremus_artist:81f303cc-fbae-37f0-8892-14f4f42426a2
    owl:sameAs viaf:66653943;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31d9a12e-5ada-48d7-828f-2585ffaffa39>.
doremus_artist:82158690-991f-3a56-935f-5303c930686f
    rdfs:comment
        "Lucien Fug\u00e8re (22 July 1848, Paris \u2013 15 January 1935, Paris) was a French baritone, particularly associated with the French repertory and Mozart roles. He enjoyed an exceptionally long career, singing into his 80s."@en;
    owl:sameAs viaf:69016311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Fug\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/69016311>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucien_Fugère_1890.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Fugère.
doremus_artist:82b65e87-6dd5-3c10-9dce-a10c6c2f1179
owl:sameAs viaf:46951171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46951171>.
doremus_artist:82d2ff21-a478-3e3c-a8bd-58e2712d3bb3
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        """Franciscus ("Frans") Jozef Br\u00fcggen (30 October 1934 \u2013 13 August 2014) was a Dutch conductor, recorder player and baroque flautist."""@en,
        "Franciscus Jozef (Frans) Br\u00fcggen (Amsterdam, 30 oktober 1934 \u2013 aldaar, 13 augustus 2014) was een Nederlands blokfluitist en dirigent. Hij was een gangmaker van de authentieke uitvoeringspraktijk en genoot internationale faam als een van de grote promotoren van het blokfluitspel. Later legde hij zich meer toe op het dirigeren."@nl,
        "Frans Br\u00fcggen (* 30. Oktober 1934 in Amsterdam; \u2020 13. August 2014 ebenda) war ein niederl\u00e4ndischer Dirigent und  Blockfl\u00f6tist."@de,
        "Frans Br\u00fcggen (\u00c1msterdam, 30 de octubre de 1934 - ib\u00eddem, 13 de agosto de 2014) fue un m\u00fasico holand\u00e9s, int\u00e9rprete de flauta de pico y travesera y director de orquesta."@es,
        "Frans Br\u00fcggen, n\u00e9 le 30 octobre 1934, et mort le 13 ao\u00fbt 2014 \u00e0 Amsterdam (Pays-Bas), est un chef d'orchestre et fl\u00fbtiste (fl\u00fbte \u00e0 bec et fl\u00fbte traversi\u00e8re baroque) n\u00e9erlandais."@fr,
        "Frans Br\u00fcggen, w\u0142a\u015bc. Franciscus Jozef Br\u00fcggen [br\u00fc\u0266'n] (ur. 30 pa\u017adziernika 1934 w Amsterdamie, zm. 13 sierpnia 2014 tam\u017ce) \u2013 holenderski flecista, dyrygent i pedagog. Kszta\u0142cenie muzyczne rozpocz\u0105\u0142 w Amsterdamie, ucz\u0105c si\u0119 w tamtejszym konserwatorium gry na flecie prostym i poprzecznym. Nast\u0119pnie od 1952 studiowa\u0142 muzykologi\u0119 na uniwersytecie w Amsterdamie. Po odebraniu dyplomu magistra w 1956 rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 naukow\u0105 i pedagogiczn\u0105, b\u0119d\u0105c profesorem klasy fletu prostego i poprzecznego w konserwatoriach w Hadze i Amsterdamie."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Frans Br\u00fcggen; 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2014) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043b\u043e\u043a\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30d8\u30f3\uff08Frans Br\u00fcggen, 1934\u5e7410\u670830\u65e5 - 2014\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u30d5\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd\u594f\u8005\u3001\u304a\u3088\u3073\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84194973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frans_Br\u00fcggen>,
        <http://viaf.org/viaf/84194973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ef36a7b-c93c-4e05-9d23-2dd9f85c653a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frans_Brüggen_(1969).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frans_Brüggen.
doremus_artist:83b93e41-96b9-3d1d-94d4-8cd30ca683cd
owl:sameAs viaf:27322031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27322031>.
doremus_artist:83c73db7-877d-3bc8-858e-0e0c09404bdf
    dbp:birthPlace dbr:Subotica;
    rdfs:comment
        "Sylvester Levay (* 16. Mai 1945 in Subotica in der Vojvodina, Serbien) ist ein ungarischer Komponist."@de,
        "Sylvester Levay (originally L\u00e9vay Szilveszter, Serbian: \u0421\u0438\u043b\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0438, Silvester Levai) is a Hungarian composer. He was born on 16 May 1945 in Subotica in the North Ba\u010dka District of Vojvodina, Yugoslavia (now Serbia)."@en,
        "Sylvester Levay est un compositeur hongrois de musiques de films et de com\u00e9dies musicales, n\u00e9 le 16 mai 1945 \u00e0 Subotica (alors partie int\u00e9grante du Royaume de Hongrie, aujourd'hui en Serbie)."@fr,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0439 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szilveszter L\u00e9vay, \u0441\u0435\u0440\u0431. \u0421\u0438\u043b\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0458, Silvester Levaj) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 16 \u043c\u0430\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430.\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0439 \u0440\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u041f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0435\u0437\u0434\u0435 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u0432 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u0435\u043c \u041a\u0443\u043d\u0446\u0435, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u043a. \u0421 1980 \u043f\u043e 2000 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043e\u043d \u0434\u0435\u043b\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u043e\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435. \u0416\u0435\u043d\u0430\u0442 \u0443\u0436\u0435 25 \u043b\u0435\u0442, \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0441 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e\u0447\u044c \u042d\u043b\u043b\u0438\u0441 \u0438 \u0441\u044b\u043d \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0414\u0436."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30f4\u30a1\u30a4 \uff08Sylvester Levay\u3001\u672c\u540dL\u00e9vay Szilveszter\u30011945\u5e745\u670816\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30b9\u30dc\u30c6\u30a3\u30c4\u30a1\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:101587706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvester_Levay>,
        <http://viaf.org/viaf/101587706>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3a6a1b4-7164-468f-b465-e5f5cd2c1db1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvester_Levay.
doremus_artist:84686777-0388-3875-8b5e-0b60afd7729d
owl:sameAs viaf:69033842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69033842>.
doremus_artist:84aaa4fa-ccb2-393d-aad5-873d55931eb2
owl:sameAs viaf:74108927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74108927>.
doremus_artist:85ef458c-0516-3a41-85c9-32f068b7d8d4
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Alice Sapritch (* 29. Juli 1916 in Ortak\u00f6y, T\u00fcrkei; \u2020 24. M\u00e4rz 1990 in Paris, Frankreich; eigentlich Alice Sapric) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Alice Sapritch (29 July 1916 \u2013 24 March 1990) was a French film actress of Armenian descent. She appeared in 66 films between 1950 and 1989."@en,
        "Alice Sapritch (29 de julio de 1916 - 24 de marzo de 1990) fue una actriz y cantante de nacionalidad francesa, aunque de origen armenio."@es,
        "Alice Sapritch, de son vrai nom Alice Sapric, n\u00e9e le 29 juillet 1916 \u00e0 Ortak\u00f6y dans l'Empire ottoman et morte le 24 mars 1990 \u00e0 Paris, est une actrice et chanteuse d'origine arm\u00e9nienne naturalis\u00e9e fran\u00e7aise."@fr,
        "Alice Sapritch; w\u0142a\u015bciwie Alice Sapric (ur. 29 lipca 1916 w Ortak\u00f6y, w\u00f3wczas Imperium osma\u0144skie, obecnie Turcja; zm. 24 marca 1990 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka i piosenkarka pochodzenia ormia\u0144skiego. Aktorka znana przede wszystkim z r\u00f3l u boku Louisa de Fun\u00e8sa w popularnych komediach: Mania wielko\u015bci (1971; rola Dony Juany) oraz Zawieszeni na drzewie (1970; zagra\u0142a \u017con\u0119 g\u0142\u00f3wnego bohatera, granego przez de Fun\u00e8sa). Zmar\u0142a w wieku 73 lat w nast\u0119pstwie choroby nowotworowej. Pochowana na Cmentarzu P\u00e8re-Lachaise w Pary\u017cu."@pl,
        "\u0410\u043b\u0438\u0441 \u0421\u0430\u043f\u0440\u0438\u0442\u0447 (Alice Sapritch, 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1916, \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1990, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:71411089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Sapritch>,
        <http://viaf.org/viaf/71411089>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_Sapritch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Sapritch.
doremus_artist:86174ad7-5567-3765-ad9d-5998c07c33a4
owl:sameAs viaf:41382227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41382227>.
doremus_artist:8624bbb0-5bd8-37a5-8a03-e21e0aa5ced3
owl:sameAs viaf:10041231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041231>.
doremus_artist:8696c3ad-ce02-394c-8524-0e5b767dd406
owl:sameAs viaf:76647577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76647577>.
doremus_artist:86ded81f-adb3-33a5-bcb1-f982301a7683
owl:sameAs viaf:68493449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68493449>.
doremus_artist:87624ae1-2e3c-3d15-9836-5593014bb3c5
owl:sameAs viaf:62958398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62958398>.
doremus_artist:89a7a074-7593-35c9-9e3f-3510497b8916
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newcastle,_New_South_Wales>;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "John William Shaw, AO OBE (12 October 1924 \u2013 24 February 2003) was an Australian operatic baritone best known for his appearances at The Royal Opera, Covent Garden, where he spent 15 seasons."@en;
    owl:sameAs viaf:27278465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Shaw_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/27278465>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Shaw_(baritone)>.
doremus_artist:89bc3dfd-3a9c-3288-ba28-fb34696cbf6b
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Egisto Tango (13 November 1873, in Rome \u2013 5 October 1951, in Copenhagen) was an Italian conductor, whose premieres included The Wooden Prince and Bluebeard's Castle by B\u00e9la Bart\u00f3k. His career was launched in Venice and he conducted at La Scala and the New York Metropolitan Opera before accepting the job at the Budapest National Opera (1913-1919). According to Baker's, he moved to Copenhagen in 1929 (apparently first conducting there in 1927); according to Grove's he worked at the Volksoper in Vienna from 1925 to 1933."@en,
        "Egisto Tango (n\u00e9 \u00e0 Rome le 13 novembre 1873, mort \u00e0 Copenhague 5 octobre 1951) \u00e9tait un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u042d\u0434\u0436\u0438\u0441\u0442\u043e \u0422\u0430\u043d\u0433\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Egisto Tango; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1873, \u0420\u0438\u043c \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0423\u043c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0427\u0438\u043b\u0435\u0430. \u0412 20-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u041b\u0438\u0434\u043e, \u0441 1895 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438. \u041f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438 \u0432 1897 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u0442\u0440\u0451\u0445\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u043f\u043e \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u0428\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e \u00ab\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0428\u0435\u043d\u044c\u0435\u00bb. \u0412 1903\u20141908 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 (\u0433\u0434\u0435, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u0414\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b\u00bb \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0434\u2019\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430), \u0432 1909\u20141910 \u0433\u0433. \u0432 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0432 1911\u20141912 \u0433\u0433. \u0432\u043e \u0444\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u00ab\u041b\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u00bb."@ru,
        "\u30a8\u30ae\u30b9\u30c8\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\uff08Egisto Tango\u30011873\u5e7411\u670813\u65e5 - 1951\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u30011893\u5e74\u306b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306f\u30ea\u30c9\u5cf6\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u30021895\u5e74\u304b\u3089\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30de\u30b9\u30ab\u30fc\u30cb\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u30021897\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30a6\u30f3\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u306e\u300a\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002 1903\u5e74\u304b\u30891908\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30fb\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u300a\u4f4e\u5730\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021909\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011911\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u305f\u30021912\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u306e\u300a\u304b\u304b\u3057\u738b\u5b50\u300b\u3084\u300a\u9752\u3072\u3052\u516c\u306e\u57ce\u300b\u306a\u3069\u3092\u521d\u6f14\u30021920\u5e74\u304b\u30891926\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011927\u5e74\u3054\u308d\u304b\u3089\u6b21\u7b2c\u306b\u6d3b\u52d5\u62e0\u70b9\u3092\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u79fb\u3057\u3066\u3044\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d2\u30a8\uff1d\u30af\u30cc\u30fc\u30c8\u30bb\u30f3\u3068\u517c\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19892708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egisto_Tango>,
        <http://viaf.org/viaf/19892708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egisto_Tango.
doremus_artist:89c94b80-8453-382b-a7ca-b9e60a5f2cc0
owl:sameAs viaf:44080394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44080394>.
doremus_artist:8a57438a-3a28-3392-b6b7-b0cab2b16091
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tremont,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Era conosciuta come la First Lady of Country Music e la sua canzone pi\u00f9 nota, Stand by Your Man, \u00e8 stata uno dei pi\u00f9 grandi successi nella storia del genere country. Molti temi delle canzoni di Tammy Wynette trattavano della solitudine, il divorzio e le difficolt\u00e0 dei rapporti uomo-donna. Durante la fine del 1960 e primi anni 1970, ha dominato la classifica degli Stati Uniti con 17 One Hits. Insieme a Loretta Lynn e Dolly Parton ha rappresentato il culmine delle cantanti femminili degli anni settanta del Novecento.Il suo matrimonio nel 1969 con il cantante country George Jones (che sarebbe finito con un divorzio nel 1975) ha creato negli States la "prima coppia" che si esibiva nel genere country, in concomitanza con le loro hit da solisti."""@it,
        """Tammy Wynette (born Virginia Wynette Pugh; May 5, 1942 \u2013 April 6, 1998) was an American country music singer-songwriter and one of country music's best-known artists and biggest-selling female singers. Wynette's marriage to country music singer George Jones in 1969, which ended in divorce in 1975, created a country music "couple", following the earlier success of Johnny Cash and June Carter Cash. Jones and Wynette recorded a sequence of albums and singles that hit the charts throughout the 1970s and early eighties."""@en,
        "Tammy Wynette (b\u00fcrgerlich Virginia Wynette Pugh, * 5. Mai 1942 in Itawamba County, Mississippi; \u2020 6. April 1998 in Nashville, Tennessee) war eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin. Ihr gr\u00f6\u00dfter Erfolg war Stand by Your Man aus dem Jahr 1968."@de,
        """Tammy Wynette (ur. 5 maja 1942, zm. 6 kwietnia 1998) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i autorka utwor\u00f3w muzyki country. Nazywana "pierwsz\u0105 dam\u0105 muzyki country", jej najwi\u0119kszym przebojem by\u0142a piosenka "Stand by Your Man". Nagrywa\u0142a z wieloma artystami r\u00f3\u017cnych styl\u00f3w muzycznych, m.in. z Eltonem Johnem, Aaronem Nevillem, Smokey Robinsonem, Stingiem, grup\u0105 KLF."""@pl,
        "Tammy Wynette, de son vrai nom Virginia Wynette-Pugh, est une chanteuse de musique country, actrice et sc\u00e9nariste am\u00e9ricaine n\u00e9e le 5 mai 1942 dans le comt\u00e9 d'Itawamba ( Mississippi (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 6 avril 1998 \u00e0 Nashville (Tennessee)."@fr,
        """Tammy Wynette, eigenlijk Virginia Wynette Pugh (Itawamba County, Mississippi, 5 mei 1942 \u2013 Nashville, Tennessee, 6 april 1998), was een Amerikaans country-zangeres, en ze wordt ook wel de "First Lady of Country Music" genoemd. Ze is het bekendst geworden door haar single Stand by your man, maar had in totaal 17 nummer 1-hits in de Verenigde Staten in de jaren 60 en 70."""@nl,
        """Virginia Wynette Pugh, m\u00e1s conocida como Tammy Wynette (5 de mayo de 1942 - 6 de abril de 1998), fue una cantante y compositora estadounidense de country, una de las mejores vocalistas femeninas del g\u00e9nero. Conocida como "First Lady of Country Music", su canci\u00f3n m\u00e1s popular "Stand by Your Man", fue uno de los singles con mejores ventas en la historia de la m\u00fasica country. Muchos de los \u00e9xitos de Wynette tocaban temas cl\u00e1sicos como la soledad, el divorcio y las dificultades en las relaciones hombre-mujer. Entre finales de los a\u00f1os 60 y principios de los 70, domin\u00f3 los charts con 17 n\u00fameros uno."""@es,
        "\u0422\u044d\u0301\u043c\u043c\u0438 \u0423\u0430\u0439\u043d\u0435\u0301\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tammy Wynette; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438: \u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0438\u044f \u0423\u0430\u0439\u043d\u0435\u0442\u0442 \u041f\u044c\u044e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Virginia Wynette Pugh); 5 \u043c\u0430\u044f 1942\u20146 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1998) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30bf\u30df\u30fc\u30fb\u30ef\u30a4\u30cd\u30c3\u30c8\u307e\u305f\u306f\u30bf\u30df\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30cd\u30c3\u30c8 (Tammy Wynette \u3001\u672c\u540d\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u30fb\u30ef\u30a4\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30d4\u30e5\u30a6\u3001Virginia Wynette Pugh 1942\u5e745\u67085\u65e5 \u2013 1998\u5e744\u67086\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u754c\u3067\u6700\u3082\u540d\u306e\u77e5\u308c\u305f\u6b4c\u624b\u306e1\u4eba\u3067\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u6700\u5927\u58f2\u4e0a\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30a2\u30a4\u30b3\u30f3\u3068\u3082\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ef\u30a4\u30cd\u30c3\u30c8\u306f\u300c\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\u306e\u300c9 to 5\u300d\u306b\u8a18\u9332\u3092\u7834\u3089\u308c\u308b\u307e\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u6700\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u300c\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30e6\u30a2\u30fb\u30de\u30f3\uff08Stand by Your Man\uff09\u300d\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u53f2\u4e0a\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u6700\u5927\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30fb\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u306e1\u3064\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306e\u591a\u304f\u306f\u5b64\u72ec\u3001\u96e2\u5a5a\u3001\u7537\u5973\u95a2\u4fc2\u306e\u96e3\u3057\u3055\u306a\u3069\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u300123\u66f2\u304c\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u4ee3\u3001\u30ed\u30ec\u30c3\u30bf\u30fb\u30ea\u30f3\u3001\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\u3068\u5171\u306b\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3067\u306e\u5973\u6027\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102397755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tammy_Wynette>,
        <http://viaf.org/viaf/102397755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26fe36eb-fd75-4799-bf0f-fa502a7bcfe8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tammy_Wynette.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tammy_Wynette.
doremus_artist:8a98a2ec-3d3c-3a8a-98de-53a533d57885
owl:sameAs viaf:32184830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32184830>.
doremus_artist:8b01e595-ca47-32b0-8eb0-4b7f34f0cec1
    dbp:birthPlace dbr:Albania;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2009) \u0625\u0646\u0641\u0627 \u0645\u0648\u0644\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629:Inva Mula) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1963) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u062a\u064a\u0631\u0627\u0646\u0627\u060c \u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0641\u0646\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u0628\u062f\u0623\u062a \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629. \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0623\u0641\u0646\u064a \u0645\u0648\u0644\u0627 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1928) \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u062f\u062c\u064a\u0627\u0643\u0648\u0641\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0633\u0648\u0641\u0648 \u0648\u0647\u064a \u0645\u062a\u0632\u0648\u062c\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u064a\u0631\u0648 \u062a\u0634\u0627\u0643\u0648."@ar,
        "Inva Mula (born June 27, 1963) is an Albanian opera lyric soprano. She began her soprano career at a very early age. Her father (Avni Mula) and mother (Nina Mula) were also opera singers. She is also widely known in popular culture for portraying the voice of the Diva Plavalaguna in the film The Fifth Element."@en,
        "Inva Mula, auch Inva Mula-\u00c7ako oder Inva Mula-Tschako, (* 27. Juni 1963 in Tirana) ist eine albanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Inva Mula, w\u0142a\u015bc. Inva Mula-\u00c7ako (ur. 27 czerwca 1963 w Tiranie) \u2013 alba\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (sopran liryczny). Wychowa\u0142a si\u0119 w rodzinie zawodowych muzyk\u00f3w. Jej ojciec, Avni Mula, pochodz\u0105cy z Gjakove by\u0142 pie\u015bniarzem i kompozytorem, znanym w Albanii, a matka Rosjank\u0105. W latach 1978-1982 uczy\u0142a si\u0119 w liceum artystycznym Jordan Misja. Studia wokalne odby\u0142a w Instytucie Sztuk w Tiranie, pod kierunkiem swojej matki Niny Muli. W 1987 wygra\u0142a w konkursie wokalnym K\u00ebng\u00ebtarja Shqiptare w Tiranie, a rok p\u00f3\u017aniej zwyci\u0119\u017cy\u0142a w konkursie im. G. Enescu w Bukareszcie. W 1990 zadebiutowa\u0142a na deskach Teatru Opery i Baletu w Tiranie rol\u0105 Leili w operze Po\u0142awiacze pere\u0142."@pl,
        "Inva Mula, \u00e9galement connue sous les noms de Inva Mula-\u00c7ako ou Inva Mula-Tchako, est une soprano albanaise."@fr,
        "Inva Mula-\u00c7ako (Tirana, 27 de junio de 1963) es una soprano l\u00edrica albanesa. Proveniente de una familia art\u00edstica, comenz\u00f3 su carrera en la \u00f3pera a temprana edad, ganando distintos concursos a nivel internacional, destacando el primer concurso de la Operalia en Par\u00eds, fundada por Pl\u00e1cido Domingo en 1993."@es,
        "\u0418\u0301\u043d\u0432\u0430 \u041c\u0443\u0301\u043b\u0430 (\u0430\u043b\u0431. Inva Mula; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963, \u0422\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430, \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445 \u00ab\u041b\u044e\u0447\u0438\u044f \u0434\u0438 \u041b\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0443\u0440\u00bb, \u00ab\u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0430\u00bb, \u00ab\u041c\u0430\u043d\u043e\u043d\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0414\u0438\u0432\u044b \u041f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0433\u0443\u043d\u044b \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u044f\u0442\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u00bb."@ru,
        "\u30a4\u30f3\u30f4\u30a1\u30fb\u30e0\u30e9\uff08Inva Mula\u30011963\u5e746\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u30fb\u30c6\u30a3\u30e9\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002\u7236\u306e\u30a2\u30f4\u30cb\u30fb\u30e0\u30e9(Avni Mula)\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30a4\u30f3\u30f4\u30a1(Inva)\u306e\u540d\u524d\u306f\u3001\u7236\u89aa\u306e\u540d\u524d(Avni)\u3092\u9006\u306b\u8aad\u3093\u3067\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u9593\u3082\u306a\u304f\u306f\u592b\u306e\u540d\u30c1\u30e3\u30b3 \u00c7ako\u3092\u8aad\u307f\u3084\u3059\u304f\u3057\u305fTchako\u3082\u4f75\u8a18\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u300196\u5e74\u9803\u304b\u3089\u4f7f\u7528\u3057\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u51fa\u6f14\u304c\u591a\u3044\u3053\u3068\u304b\u3089\u304b\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30a4\u30f3\u30f4\u30a1\u30fb\u30e0\u30fc\u30e9\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u98a8\u306a\u8aad\u307f\u65b9\u3082\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u7279\u306b\u97f3\u5f15\u304d\u306f\u5fc5\u8981\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61738726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inva_Mula>,
        <http://viaf.org/viaf/61738726>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Inva_Mula.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Inva_Mula.
doremus_artist:8b4fe67f-820d-3b25-ac2b-34a8d73f3e87
owl:sameAs viaf:22342530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22342530>.
doremus_artist:8cff24d5-4811-35d3-b362-ffca8ed4e395
    dbp:birthPlace res:Béjaïa;
    rdfs:comment
        "Djamel Allam est un chanteur, musicien alg\u00e9rien, n\u00e9 en 1947 \u00e0 Bougie, aujourd'hui B\u00e9ja\u00efa, en Alg\u00e9rie."@fr;
    owl:sameAs viaf:17414805;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Djamel_Allam>,
        <http://viaf.org/viaf/17414805>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Djamel_Allam.
doremus_artist:8d44e601-4f32-3648-9736-25f4a9ddc3ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Běleč_(Kladno_District)>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anton\u00edn Kammel (21 avril 1730 \u2013 5 octobre 1784) est un compositeur et violoniste boh\u00e9mien. Son \u0153uvre la plus connue est son deuxi\u00e8me quatuor \u00e0 cordes."@fr,
        "Anton\u00edn Kammel (April 21, 1730 \u2013 5 October 1784 or 1785) was a composer and violinist. His best-known composition is String Quartet no. 2. Kammel was born at B\u011ble\u010d, now in the Czech Republic. He was part of the social circle of the leading 18th century London concert impresarios, Johann Christian Bach and Carl Friedrich Abel. He also performed at provincial musical festivals, leading the orchestra at Salisbury in 1771. He died in London in 1784/5."@en,
        "Anton\u00edn Kammel - auch Kamel, Kammell, Kamml, Khaml, Cammell (* 21. April 1730 in B\u011ble\u010d; \u2020 5. Oktober 1785 in London) war ein tschechischer Violinist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:32261664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_Kammel>,
        <http://viaf.org/viaf/32261664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonín_Kammel.
doremus_artist:8d743573-b99e-3dc1-a01f-4c315cc6b046
owl:sameAs viaf:119698144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119698144>.
doremus_artist:8dcbfdda-a4fc-34fd-9742-0c7e2b051a51
    rdfs:comment
        "Nathalie B\u00e9ra-Tagrine est une pianiste fran\u00e7aise d'origine russe, n\u00e9e le 15 f\u00e9vrier 1960 \u00e0 Boulogne-Billancourt."@fr;
    owl:sameAs viaf:261900220;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nathalie_B\u00e9ra-Tagrine>,
        <http://viaf.org/viaf/261900220>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nathalie_Béra-Tagrine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathalie_Béra-Tagrine.
doremus_artist:8ef442e9-a91c-3f38-8e24-a7e45cbc900a
    owl:sameAs viaf:44487911;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63eaba3d-5d77-427f-aa94-d8bb2593b99f>.
doremus_artist:8f4123a9-0144-3d64-89e2-b0c8b96be245
owl:sameAs viaf:56217191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56217191>.
doremus_artist:8f4df597-a04d-3562-9aaf-0023c87f58c6
    rdfs:comment
        "Patrick Loiseau, n\u00e9 le 8 juin 1949, est un auteur-interpr\u00e8te, peintre et photographe fran\u00e7ais. Il est aussi le compagnon de Dave, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 celui d'Anthony Perkins.Patrick Loiseau rencontre Dave en 1971. La premi\u00e8re chanson qu'il lui \u00e9crit est Un rocher sur ton \u00eele."@fr;
    owl:sameAs viaf:27277443;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Loiseau>,
        <http://viaf.org/viaf/27277443>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Loiseau.
doremus_artist:8fb2c379-d624-3a2f-9571-b564c44684a2
owl:sameAs viaf:24810431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24810431>.
doremus_artist:90f10712-4fc8-3e38-8223-3861a22d9502
    rdfs:comment
        "Giuseppe Giamberti (Rome vers 1600 - Rome, apr\u00e8s 1662) est un ma\u00eetre de chapelle et un compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:74765671;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giuseppe_Giamberti>,
        <http://viaf.org/viaf/74765671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Giamberti.
doremus_artist:91b6acc6-eb3e-3232-9120-747827d00b82
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alan Weiss (New York City, 1950) is een Amerikaans pianist. Zijn eerste instrument was de klassieke gitaar. Daarbij kon hij rekenen op de steun en het advies van Maestro Andr\u00e9s Segovia wiens unieke inspiratie onuitwisbare sporen naliet op de muzikale ontwikkeling van Alan Weiss. Piano studeerde hij met beroemde pedagogen en virtuozen zoals David Saperton (leraar van Cherkassky), K\u00e4tchen, Bolet en Firkusny onder wiens leiding hij het 'Doctor of Musical Arts' behaalde aan de beroemde Juilliard School of Music."@nl,
        "Alan Weiss (New York, 1950) est un musicien am\u00e9ricain, fix\u00e9 en Belgique."@fr,
        "Alan Weiss (born 1950 in New York City) is an American musician. His first instrument was classical guitar, which he studied with Andr\u00e9s Segovia. When he was ten years old he changed definitely to the piano, studying with David Saperton (a Godowsky pupil who also taught Shura Cherkassky, Julius Katchen and Jorge Bolet) and Rudolf Firkusny, with whom he studied at Juilliard. Among his students are Edna Stern and Sergio Tiempo. Alan Weiss currently teaches at the Lemmensinstituut in Leuven, Belgium, and at the Utrecht Conservatory."@en;
    owl:sameAs viaf:80022533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Weiss_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/80022533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Weiss_(musician)>.
doremus_artist:93aa30fb-efc8-3225-b922-06c3c8ad58b2
owl:sameAs viaf:64260902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64260902>.
doremus_artist:94584f1d-9c2c-3d8c-b3b0-5be8ad00283a
    dbp:birthPlace dbr:Aragon;
    dbp:deathPlace dbr:Angers;
    rdfs:comment
        "Teodulf z Orleanu, Theodulf, Theodulfus, Theodulfe (ur. ok. 760 w Hiszpanii, zm. 18 grudnia 821 w Angers) \u2013 biskup Orleanu, teolog, poeta i uczony doby karoli\u0144skiej. Z pochodzenia Got, nauki pobiera\u0142 w opactwie Saint-Beno\u00eet. Przed 794 zosta\u0142 cz\u0142onkiem dworu kr\u00f3lewskiego Karola Wielkiego, gdzie by\u0142, obok Alkuina, najbardziej wybitn\u0105 i uczon\u0105 osobisto\u015bci\u0105. W 798 Karol Wielki podarowa\u0142 mu biskupstwo Orleanu i kilka opactw. Pr\u00f3bowa\u0142 ujednolici\u0107 tekst Wulgaty (Maudramnus z Korbei)."@pl,
        "Teodulfo (tambi\u00e9n conocido como Teodulfo de Orleans; en franc\u00e9s, Th\u00e9odulf o Th\u00e9odulfe; en lat\u00edn: Theodelphus) (Arag\u00f3n, \u00bf750? \u2013 Angers, 18 de diciembre de 821) fue un religioso y santo espa\u00f1ol que lleg\u00f3 a ser nombrado obispo de Orleans."@es,
        """Teodulfo de Orle\u00e3es (em latim: Theodulfus Aurelianensis; ca.750/760\u201318 de dezembro de 821) foi um escritor, poeta e bispo de Orle\u00e3es (entre cerca de 798 e 818) durante os reinados de Carlos Magno e Lu\u00eds, o Piedoso. Foi um dos protagonistas do chamado Renascimento carol\u00edngio e uma figura importante durante as muitas reformas realizadas na Igreja durante o Imp\u00e9rio Carol\u00edngio. Al\u00e9m disso, \u00e9 quase certo que ele seja o autor do "Libri Carolini", "em grande medida a mais completa afirma\u00e7\u00e3o da atitude ocidental frente \u00e0 arte representacional que nos legou a Idade M\u00e9dia"."""@pt,
        """Theodulf of Orl\u00e9ans (c. 750(/60) \u2013 18 December 821) was a writer, poet and the Bishop of Orl\u00e9ans (c. 798 to 818) during the reign of Charlemagne and Louis the Pious. He was a key member of the Carolingian Renaissance and an important figure during the many reforms of the church under Charlemagne, as well as almost certainly the author of the Libri Carolini, "much the fullest statement of the Western attitude to representational art that has been left to us by the Middle Ages". He is mainly remembered for this and the survival of the private oratory or chapel made for his villa at Germigny-des-Pr\u00e9s, with a mosaic probably from about 806."""@en,
        "Theodulf van Orl\u00e9ans (circa 750-760 - 821 te Angers) was als theoloog, dichter en kenner van de Klassieke Oudheid verbonden aan de wetenschappelijke kring die Karel de Grote om zich had gevormd."@nl,
        "Theodulf von Orl\u00e9ans (lat. Theodulfus Aurelianensis, * um 750(/60); \u2020 821 in Le Mans oder Angers) war ein westgotischer Gelehrter und Dichter, Berater Karls des Gro\u00dfen, Bischof von Orl\u00e9ans und Abt von Fleury."@de,
        "Th\u00e9odulf d'Orl\u00e9ans (ou Th\u00e9odulfe ; en latin Theodulfus), n\u00e9 vers 755 en Espagne et mort le 18 d\u00e9cembre 820 (plut\u00f4t que 821) \u00e0 Angers, est un homme d'\u00c9glise et un lettr\u00e9 de l'\u00e9poque carolingienne, \u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans, protagoniste de la \u00ab Renaissance carolingienne \u00bb. Il a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9 par l'\u00c9glise et est f\u00eat\u00e9 le 1er mai."@fr,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u0443\u0301\u043b\u044c\u0444 (\u043b\u0430\u0442. Theodulfus Aurelianensis; 750/760\u2014821, \u041b\u0435-\u041c\u0430\u043d \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043d\u0436\u0435\u0440) \u2014 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0430, \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442 \u0424\u043b\u0451\u0440\u0438. \u041f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0422\u0435\u043e\u0434\u0443\u043b\u044c\u0444 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0441\u0442\u0433\u043e\u0442\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:72751795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodulf_of_Orl\u00e9ans>,
        <http://viaf.org/viaf/72751795>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Germigny_Des_Pres_2007_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodulf_of_Orléans.
doremus_artist:945c3379-e6c8-398c-853a-f8c38c794f7a
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Alina Ibragimova (russisch \u0410\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430/Alina Rinatowna Ibragimowa; * 28. September 1985 in Polewskoi, Sowjetunion) ist eine russische Geigerin tatarischer Abstammung."@de,
        "Alina Rinatovna Ibragimova, MBE (Russian: \u0410\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430; born 28 September 1985) is a Russian-British violinist."@en,
        "Alina Rinatovna Ibraguimova (en russe : \u0410\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 28 septembre 1985 \u00e0 Polevsko\u00ef (oblast de Sverdlovsk), est une violoniste russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430 MBE (\u0440\u043e\u0434. 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041f\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b\u0445. \u0421 1996 \u0433., \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0451 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0418\u0435\u0433\u0443\u0434\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0443\u0445\u0438\u043d\u0430 \u0443 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u0438 \u0411\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0430. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Classical BRIT Awards \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb.\u0412 2016 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439."@ru,
        "\u0623\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0631\u064a\u0646\u0627\u062a\u0648\u0641\u0646\u0627 \u0625\u0628\u0631\u0627\u062e\u064a\u0645\u0648\u0641\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0410\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 28 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1985 \u0641\u064a \u0628\u0648\u0644\u064a\u0641\u0633\u0643\u0648\u064a)\u060c \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0629\u060c \u0645\u064f\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1998. \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0646\u0629 2016 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:63758830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alina_Ibragimova>,
        <http://viaf.org/viaf/63758830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12dfe167-894b-49d8-93f3-f27f68a8163b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alina_Ibragimova.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alina_Ibragimova.
doremus_artist:94cab840-4cc0-3114-b3ff-6ff52ceef357
    rdfs:comment
        "Steve Tibbetts (* 1954 in Minneapolis) ist ein US-amerikanischer Gitarrist und Komponist, der auf seinen Studioproduktionen Elemente aus ethnischer Musik und Rock mit Weltjazz mischt und gelegentlich auch Kendang und Kalimba spielt."@de,
        "Steve Tibbetts (Madison, Wisconsin, en 1954) es un guitarrista y compositor estadounidense de jazz fusi\u00f3n."@es,
        """Tibbetts plays acoustic and electric guitar as well as exotic percussive instruments such as the kendang and kalimba. His musical compositions span several genres and styles including experimental, jazz, rock, ambient, and world music. He has self described his music as "post modern neo-primitivism". Often more than one genre or style is found in a single composition. A variety of techniques may be used with the guitar such as a string-bending technique sonically imitating a sarangi with a 12-string guitar while also alternating between ambient soundscape and Hendrix-like distorted and feedbacked leads with an electric guitar. He incorporates field-recordings such as the footsteps in the track "Running" from Safe Journey, or the chanting of Nepalese villagers from the last tracks of Big Ma"""@en,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0422\u0438\u0431\u0431\u0435\u0442\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steve Tibbetts; 1954, \u041c\u044d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0443 \u043a \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:44487639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Tibbetts>,
        <http://viaf.org/viaf/44487639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da63a18b-b47e-4d96-8405-0673c5261e02>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Tibbetts.
doremus_artist:96a12e00-4e88-3a8b-b473-7faa95e90d84
owl:sameAs viaf:76498989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76498989>.
doremus_artist:971c562a-937a-3056-b515-cf7f9c172495
owl:sameAs viaf:64304999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64304999>.
doremus_artist:972ddf95-e843-3ea6-9b03-a160d22ae6c7
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Philippe Rameau (* getauft 25. September 1683 in Dijon; \u2020 12. September 1764 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Jean-Philippe Rameau (Dijon, 25 de septiembre de 1683 - Par\u00eds, 12 de septiembre de 1764) fue un compositor, clavecinista y te\u00f3rico musical franc\u00e9s, muy influyente en la \u00e9poca barroca. Reemplaz\u00f3 a Jean-Baptiste Lully como el compositor dominante de la \u00f3pera francesa y fue duramente atacado por aquellos que prefer\u00edan el estilo de su predecesor. Falleci\u00f3 en 1764, apenas un mes antes de que otro gran m\u00fasico franc\u00e9s, Jean-Marie Leclair, muriera asesinado."@es,
        """Jean-Philippe Rameau (Dijon, 25 de setembro de 1683 \u2014 Paris, 12 de setembro de 1764), foi um dos maiores compositores do per\u00edodo Barroco-Rococ\u00f3. Na Fran\u00e7a, por\u00e9m, \u00e9 tido como a maior express\u00e3o do Classicismo musical. Era tamb\u00e9m professor de cravo, bastante em moda na Paris de sua \u00e9poca. A t\u00e9cnica do dedilhado dos instrumentos de teclado deve muito a Rameau. Foi "Compositor da C\u00e2mara do Rei", sendo agraciado poucos meses antes de morrer com o t\u00edtulo de Cavaleiro. Seu funeral foi cercado de pompa, recebendo tamb\u00e9m homenagens em muitas cidades como um compositor excepcional que orgulhava a na\u00e7\u00e3o."""@pt,
        "Jean-Philippe Rameau (Dijon, 25 september 1683 \u2013 Parijs, 12 september 1764) was een van de belangrijkste barokcomponisten in het algemeen en van Franse componisten in het bijzonder. Hij was niet alleen organist, klavecinist en muziekpedagoog maar geldt als een zeer belangrijk muziektheoreticus wiens invloed tot op de huidige dag doorwerkt. Naast Jean-Baptiste Lully werd hij als hoofdrepresentant van het Ancien R\u00e9gime gezien. Zijn omvangrijk muziektheoretisch oeuvre is de basis voor de functionele harmonieleer."@nl,
        "Jean-Philippe Rameau (French: [\u0292\u0251\u0303filip \u0281amo]; 25 September 1683 \u2013 12 September 1764) was one of the most important French composers and music theorists of the Baroque era. He replaced Jean-Baptiste Lully as the dominant composer of French opera and is also considered the leading French composer for the harpsichord of his time, alongside Fran\u00e7ois Couperin."@en,
        "Jean-Philippe Rameau (ur. 25 wrze\u015bnia 1683 w Dijon, zm. 12 wrze\u015bnia 1764 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor i teoretyk muzyki okresu baroku, autor oper, balet\u00f3w i utwor\u00f3w klawesynowych."@pl,
        "Jean-Philippe Rameau, n\u00e9 le 25 septembre 1683 \u00e0 Dijon et mort le 12 septembre 1764 \u00e0 Paris (paroisse Saint-Eustache), est un compositeur fran\u00e7ais et th\u00e9oricien de la musique. L'\u0153uvre lyrique de Rameau forme la plus grande partie de sa contribution musicale et marque l'apog\u00e9e du classicisme fran\u00e7ais, dont les canons s'oppos\u00e8rent avec force \u00e0 ceux de la musique italienne jusque tard au cours du XVIIIe si\u00e8cle. Dans ce domaine, la cr\u00e9ation la plus c\u00e9l\u00e8bre du compositeur est l'op\u00e9ra-ballet Les Indes galantes (1735). Cette partie de sa production est rest\u00e9e oubli\u00e9e pendant pr\u00e8s de deux si\u00e8cles, mais b\u00e9n\u00e9ficie aujourd'hui d'un mouvement de red\u00e9couverte. Ses \u0153uvres pour clavecin, en revanche, ont toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sentes au r\u00e9pertoire : Le Tambourin, L'Entretien des Muses, Le Rappel des Oiseaux, La "@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f \u0420\u0430\u043c\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Philippe Rameau; 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1683, \u0414\u0438\u0436\u043e\u043d \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1764, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0631\u0627\u0645\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Jean-Philippe Rameau (\u0648\u0644\u062f \u062f\u064a\u062c\u0648\u0646 1683 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 1764 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u062a\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0633\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u063a\u060c \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 (\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627 1722 \u0645) \u0641\u064a \u0636\u0628\u0637 \u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639 (\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627). \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a-\u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 (\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629)\u060c \u0627\u0633\u062a\u0637\u0627\u0639 \u0623\u0646 \u064a\u0631\u062a\u0642\u064a \u0628\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062d\u0627\u0633\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0639\u0644\u0649 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0639\u0627\u062f \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0636\u0641\u0627\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0639\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0648\u0627\u0637\u0641 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u062e\u062a\u0627\u0631\u0647\u0627 (\u0627\u0644\u0634\u062f\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0629) \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u0633\u0627\u0628 \u0628\u0633\u0647\u0648\u0644\u0629 \u0648\u0645\u0631\u0648\u0646\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\uff08Jean-Philippe Rameau, 1683\u5e749\u670825\u65e5 - 1764\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u306b\u53d6\u3063\u3066\u4ee3\u308f\u3063\u305f\u304c\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30bd\u30fc\u306b\u3088\u3063\u3066\u653b\u6483\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u8ba9-\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u62c9\u83ab\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean-Philippe Rameau\uff0c1683\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1764\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u4f1f\u5927\u7684\u5df4\u6d1b\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u7ee7\u8b93-\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u5442\u5229\u4e4b\u540e\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6cd5\u56fd\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e0d\u4f46\u662f\u5f53\u65f6\u6cd5\u56fd\u4e50\u575b\u7684\u9886\u519b\u4eba\u7269\uff0c\u8fd8\u662f\u548c\u58f0\u7406\u8bba\u7684\u91cd\u8981\u5960\u57fa\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39563041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Philippe_Rameau>,
        <http://viaf.org/viaf/39563041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b29a3b55-785c-4072-9daf-0153cac864b6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Attribué_à_Joseph_Aved,_Portrait_de_Jean-Philippe_Rameau_(vers_1728)_-_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Philippe_Rameau.
doremus_artist:97535142-00a7-30d1-b138-81147a456ea0
owl:sameAs viaf:20747675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20747675>.
doremus_artist:97b6018f-94a6-3e30-ab02-891e925bff2c
    rdfs:comment
        "Arianna Zukerman (born 1972) is an American lyric soprano who has performed with some of the world's finest orchestras and opera companies. Her voice was described in the Washington Post as \"remarkable\" combining the \"range, warmth and facility of a Rossini mezzo with shimmering, round high notes and exquisite pianissimos.\""@en;
    owl:sameAs viaf:305117051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arianna_Zukerman>,
        <http://viaf.org/viaf/305117051>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arianna_Zukerman.
doremus_artist:9814a2b3-4f26-3927-8759-9a1c354a6366
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Rumelia_Province,_Ottoman_Empire>;
    dbp:deathPlace dbr:Utah;
    rdfs:comment
        """Maurice Abravanel ("Maurice de Abravanel" jusqu'en 1938) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain (descendant de la c\u00e9l\u00e8bre famille s\u00e9pharade des Abravanel), n\u00e9 le 6 janvier 1903 \u00e0 Salonique, Empire ottoman et mort le 22 septembre 1993 \u00e0 Salt Lake City, \u00c9.-U."""@fr,
        "Maurice Abravanel (6 de enero de 1903 \u2013 22 de septiembre de 1993) fue un director estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica. Es recordado como director de la Orquesta Sinf\u00f3nica Estatal de Utah por m\u00e1s de 30 a\u00f1os."@es,
        "Maurice Abravanel (January 6, 1903 \u2013 September 22, 1993) was an American conductor of classical music. He is remembered as the conductor of the Utah Symphony Orchestra for over 30 years."@en,
        "Maurice Abravanel (geboren 6. Januar 1903 in Thessaloniki, Griechenland; gestorben 22. September 1993 in Salt Lake City, Utah) war ein US-amerikanischer Dirigent griechischer Herkunft."@de,
        "Maurice de Abravanel (Sal\u00f3nica, 1903 \u2014 1993) foi director de orquestra grego. Com 6 anos de idade partiu para a Su\u00ed\u00e7a, onde come\u00e7a por estudar medicina, abandonando esta a favor da m\u00fasica, tendo tipo por mestre K. Weill em Berlim. A partir de 1933 trabalha como maestro com o Bailei de G. Balanchine, fazendo uma carreira internacional sobretudo nos E.U.A., com a Orquestra Sinf\u00f3nica de Utah, com a qual far\u00e1 muitas grava\u00e7\u00f5es, com destaque para as integrais das sinfonias de J. Brahms, P. Tchaikovsky e G. Mahier."@pt,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30f4\u30a1\u30cd\u30eb\uff08Maurice Abravanel, 1903\u5e741\u67086\u65e5 - 1993\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30b9\u30de\u30f3\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e6\u30bf\u5dde\u3068\u7e01\u304c\u6df1\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7572940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Abravanel>,
        <http://viaf.org/viaf/7572940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ec34df6-acc4-4445-a05b-5969a89397df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Abravanel.
doremus_artist:98192eaa-1dbe-310c-8ca2-6528719b8584
    dbp:birthPlace res:Sondershausen;
    dbp:deathPlace res:Sondershausen;
    rdfs:comment
        "Heinrich Nikolaus Gerber est un compositeur allemand n\u00e9 le 6 septembre 1702 pr\u00e8s de Sondershausen et mort le 6 ao\u00fbt 1775 \u00e0 Sondershausen."@fr;
    owl:sameAs viaf:5194124;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Heinrich_Nikolaus_Gerber>,
        <http://viaf.org/viaf/5194124>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Heinrich_Nikolaus_Gerber.
doremus_artist:985f2f3e-f7a2-3ec1-9818-3f7fa649504b
owl:sameAs viaf:202900886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202900886>.
doremus_artist:99812a4a-c0df-3c56-83b3-fe57c614447f
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Garmisch-Partenkirchen;
    rdfs:comment
        "Heinrich Knote (* 26. November 1870 in M\u00fcnchen, Deutschland; \u2020 12. Januar 1953 in Garmisch-Partenkirchen, Deutschland) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor). Er war zudem k\u00f6niglich-bayerischer Kammers\u00e4nger und Richard-Wagner-Heldentenor."@de,
        "Heinrich Knote (November 26, 1870 \u2013 January 15, 1953) was an outstanding German dramatic tenor with an international reputation. Born in Munich, he studied in that Bavarian city with Emmanuel Kirschner before joining the Munich Opera in 1892, debuting in Lortzing's Der Waffenschmied. Munich remained his base for the rest of the 19th century, although he did also appear at other German opera houses during this period. He retired from the operatic stage in Munich in 1932 and taught singing. At the age of 82, he died in Garmisch-Partenkirchen."@en;
    owl:sameAs viaf:57473751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Knote>,
        <http://viaf.org/viaf/57473751>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Knote-Siegfried-signed.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Knote.
doremus_artist:9998a9a7-14b7-3020-92dc-d8b56d6c8bdf
owl:sameAs viaf:282830813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282830813>.
doremus_artist:99b508d9-14ed-375b-aa80-64e667b55b2c
owl:sameAs viaf:71008888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71008888>.
doremus_artist:9a6c6da7-4733-35f4-b896-9605ec75576d
owl:sameAs viaf:25763571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25763571>.
doremus_artist:9b3dbf3b-d8af-3f26-ab69-85f637c99c73
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Mendelssohn (homonymie). Pour les articles ayant des titres homophones, voir Mendelsohn et Mendelson. Fanny MendelssohnFichier:Fannymendelssohn-improved.jpg Dessin au crayon ex\u00e9cut\u00e9 par Wilhelm Hensel, mari de la compositrice. Fanny Mendelssohn, connue aussi sous le nom de Fanny Hensel, est une compositrice et pianiste allemande, n\u00e9e \u00e0 Hambourg le 14 novembre 1805 et morte \u00e0 Berlin le 14 mai 1847. Elle est la s\u0153ur du compositeur Felix Mendelssohn."@fr,
        "Fanny Cecilie Mendelssohn (Hamburgo, 14 de noviembre de 1805-Berl\u00edn, 14 de mayo de 1847), posteriormente llamada Fanny Hensel, fue una compositora y pianista, hermana del tambi\u00e9n compositor Felix y nieta del fil\u00f3sofo Moses Mendelssohn, de origen judeoalem\u00e1n."@es,
        "Fanny C\u00e4cilie Hensel (geboren als Fanny Zippora Mendelssohn) (Hamburg, 14 november 1805 - Berlijn, 14 mei 1847) was een Duitse pianiste en componiste. Zij was een dochter van Abraham Mendelssohn, kleindochter van de filosoof Moses Mendelssohn en zus van de componist Felix Mendelssohn. Op 21 maart 1816 werden de kinderen Mendelssohn christelijk gedoopt. Bij die gelegenheid werd haar tweede (Joodse) voornaam veranderd in C\u00e4cilie en aan haar familienaam werd de naam Bartholdy toegevoegd.Haar jongste zuster Rebecka was getrouwd met de wiskundige Peter Gustav Lejeune Dirichlet. In 1829 trouwde zij met de schilder Wilhelm Hensel. Een jaar later werd hun enige kind Sebastian Ludwig Felix Hensel geboren, die weer de vader zou worden van de filosoof Paul Hensel en de wiskundige Kurt Hensel."@nl,
        "Fanny C\u00e4cilie Mendelssohn, mais tarde Fanny Hensel (14 de novembro de 1805 - 14 de maio de 1847), foi uma pianista e compositora da Alemanha, irm\u00e3 de Felix Mendelssohn; ambos netos do fil\u00f3sofo Moses Mendelssohn. Ela \u00e9 a primeira compositora importante do mundo."@pt,
        "Fanny Hensel (* 14. November 1805 in Hamburg; \u2020 14. Mai 1847 in Berlin; geb\u00fcrtig Fanny Zippora Mendelssohn; getauft Fanny C\u00e4cilie Mendelssohn Bartholdy) war eine Komponistin der deutschen Romantik, deren Gesamtwerk \u2013 mit wenigen Ausnahmen \u2013 erst 1965 aus Familienbesitz der Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz anvertraut wurde. Eine musikalische Karriere und Ver\u00f6ffentlichungen zu Lebzeiten waren ihr von der Familie weitgehend untersagt worden."@de,
        """Fanny Mendelssohn (14 November 1805 \u2013 14 May 1847), later Fanny [C\u00e4cilie] Mendelssohn Bartholdy and, after her marriage, Fanny Hensel, was a German pianist and composer. She composed over 460 pieces of music. Her compositions include a piano trio and several books of solo piano pieces and songs. A number of her songs were originally published under Felix's name in his opus 8 and 9 collections. Her piano works are often in the manner of songs, and many carry the name Lied ohne Worte (Song without Words). She also wrote, amongst other works for the piano, a cycle of pieces depicting the months of the year, Das Jahr ("The Year"). The music was written on coloured sheets of paper, and illustrated by her husband Wilhelm Hensel. Each piece was also accompanied by a short poem."""@en,
        "Fanny Mendelssohn (ur. 14 listopada 1805, zm. 14 maja 1847) \u2013 kompozytorka i pianistka niemiecka, siostra Feliksa Mendelssohn-Bartholdy\u2019ego. Urodzona w Hamburgu, podobnie jak jej bardziej znany brat wykszta\u0142ci\u0142a si\u0119 muzycznie i, tak jak on, jako dziecko okazywa\u0142a niezwyk\u0142e umiej\u0119tno\u015bci muzyczne. Zacz\u0119\u0142a pisa\u0107 muzyk\u0119, jednak by\u0142a ograniczona niech\u0119tnym, w owych czasach, stosunkiem do kobiet podzielanym przez jej ojca i brata, kt\u00f3rzy byli raczej tolerancyjni, zamiast wspiera\u0107 j\u0105 jako kompozytork\u0119."@pl,
        "Fu nonna del matematico Kurt Hensel e sorella del pi\u00f9 noto compositore Felix Mendelssohn; entrambi erano nipoti del filosofo ebreo Moses Mendelssohn."@it,
        "\u0424\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0437\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c.  Fanny Hensel, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438 (Mendelssohn (Bartholdy)); 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1805, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1847, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0434\u0435\u0434\u043e\u043c \u0438\u0445 \u043e\u0431\u043e\u0438\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444-\u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\uff1d\u30d8\u30f3\u30bc\u30eb\uff08Fanny Mendelssohn-Hensel, 1805\u5e7411\u670814\u65e5 - 1847\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u300219\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30af\u3068\u4e26\u3093\u3067\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u7814\u7a76\u306e\u5bfe\u8c61\u3068\u3057\u3066\u518d\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u65e7\u59d3\u306b\u3088\u308b\u547c\u3073\u540d\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\uff08\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30c4\u30a7\u30c4\u30a3\u30fc\u30ea\u30a8\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\uff1d\u30d0\u30eb\u30c8\u30eb\u30c7\u30a3 Fanny C\u00e4cilie Mendelssohn-Bartholdy\uff09\u304b\u3089\u3082\u308f\u304b\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u59c9\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3001\u5f7c\u5973\u81ea\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u696d\u7e3e\u304c\u898b\u76f4\u3055\u308c\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u6d17\u793c\u540d\u30c4\u30a7\u30c4\u30a3\u30fc\u30ea\u30a8\u306f\u3001\u97f3\u697d\u306e\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\u3067\u53e4\u4ee3\u306e\u6b89\u6559\u8005\u30bb\u30b7\u30ea\u30a2\u306b\u3061\u306a\u3093\u3060\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u4e0b\u56f3\u306b\u898b\u3089\u308c\u308b\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u306e\u59ff\u306f\u3001\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\u30bb\u30b7\u30ea\u30a2\u3092\u5f77\u5f7f\u3068\u3055\u305b\u308b\u59ff\u306b\u7f8e\u5316\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4ee5\u524d\u306f\u7d50\u5a5a\u5f8c\u306e\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30bc\u30eb\u306e\u59d3\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u6709\u540d\u306a\u5f1f\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u3084\u5049\u5927\u306a\u4e00\u65cf\u3068\u306e\u3064\u306a\u304c\u308a\u306e\u307b\u3046\u304c\u3088\u308a\u91cd\u8996\u3055\u308c\u3001\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\uff1d\u30d8\u30f3\u30bc\u30eb Fanny Mendelssohn-Hensel \u306e\u547c\u79f0\u304c\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8303\u59ae\u00b7\u590f\u897f\u8389\u00b7\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFanny C\u00e4cilie Mendelssohn \uff0c1805\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d1847\u5e745\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u592b\u59d3\u4e3a\u4ea8\u585e\u5c14\uff08Hensel\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u5973\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8d39\u5229\u514b\u65af\u00b7\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u4e4b\u59ca\u3002\u5979\u81ea\u5e7c\u5c31\u663e\u793a\u51fa\u8272\u7684\u97f3\u4e50\u624d\u80fd\uff0c\u65e9\u5e74\u7684\u4f5c\u54c1\u66fe\u535a\u5f97\u83ab\u8c22\u83b1\u65af\u7684\u8d5e\u8d4f\u3002\u4f46\u7531\u4e8e\u5f53\u65f6\u793e\u4f1a\u4e0e\u97f3\u4e50\u754c\u5bf9\u5973\u6027\u7684\u504f\u89c1\uff0c\u6700\u7ec8\u672a\u80fd\u8d70\u4e0a\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u4e4b\u8def\uff0c\u4f46\u5979\u4ecd\u5229\u7528\u4e1a\u4f59\u65f6\u95f4\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u6709\u4e9b\u66fe\u4ee5\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u4e4b\u540d\u4e49\u51fa\u7248\u3002\u73fe\u6642\u6574\u5b58\u7684\u4f5c\u54c1\u591a\u9054\u56db\u767e\u591a\u9996\u3002\u5979\u4e0e\u5f1f\u5f1f\u7684\u5173\u7cfb\u975e\u5e38\u4eb2\u5bc6\uff0c1847\u5e74\uff0c\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u5728\u542c\u95fb\u59d0\u59d0\u53bb\u4e16\u7684\u6d88\u606f\u540e\uff0c\u975e\u5e38\u60b2\u75db\uff0c\u5e76\u4e8e\u540c\u5e7411\u6708\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2535006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fanny_Mendelssohn>,
        <http://viaf.org/viaf/2535006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfb00fff-8895-484a-b459-f050d70abe2c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fanny_Hensel_1842.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fanny_Mendelssohn.
doremus_artist:9b70b25d-94f4-39e6-b516-0446168e15b9
owl:sameAs viaf:244828118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244828118>.
doremus_artist:9c1302c2-5833-3dcc-bd07-16214f12a7c0
owl:sameAs viaf:69115001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115001>.
doremus_artist:9ccae8bf-922a-3fd5-96d9-ce1c16aba5a7
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    rdfs:comment
        "Anthony \u00e8 famoso per il suo particolare basso su misura, a forma di bottiglia Jack Daniel's. In totale, Anthony possiede una collezione di oltre 150 bassi elettrici. Fuori dalla carriera musicale, Anthony commercializza una linea di salse calde e prodotti correlati denominati Mad Anthony. \u00c8 endorser per la Yamaha, di cui ha un modello signature chiamato BB3000MA."@it,
        """Michael "Mikey" Anthony Sobolewski (20 de junio de 1954) es un m\u00fasico estadounidense, conocido principalmente por su trabajo de bajista y corista de la banda de hard rock Van Halen."""@es,
        "Michael Anthony (* 20. Juni 1954 in Chicago, Illinois; eigentlich Michael Anthony Sobolewski) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er ist Bassist der Supergroup Chickenfoot, die 2009 ihr Deb\u00fctalbum ver\u00f6ffentlichte. Anthony wurde bereits als Mitglied der US-amerikanischen Fr\u00fch-Hard-Rock-Band Van Halen bekannt, der er von 1974 bis 2005 angeh\u00f6rte."@de,
        "Michael Anthony Sobolewski (Chicago, 20 juni 1954) was de bassist van de Amerikaanse rockformatie Van Halen. Hij is vooral bekend om zijn Jack Daniel's-basgitaar. Michael Anthony werd geboren als tweede van vijf kinderen (Nancy, Michael, Steve, Robert en Dennis). Op 7-jarige leeftijd leerde hij trompet spelen. Het gezin verhuisde naar Arcadia (Californi\u00eb) en van 1967 tot 1969 doorliep hij de Dana Junior High School waar hij in een showband speelde. Als tiener raakte hij ge\u00efnteresseerd in de gitaar en later legde hij zich toe op de basgitaar. In 1978 bracht hij zijn eerste album uit bij Van Halen."@nl,
        "Michael Anthony Sobolewski (born June 20, 1954), known professionally as Michael Anthony, is an American musician who is currently the bass player in the rock supergroup Chickenfoot. Anthony is best known as the former bass player for the hard rock band Van Halen."@en,
        "Michael Anthony Sobolewski (ur. 20 czerwca 1954 w Chicago, Illinois) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta basowy."@pl,
        "Michael Anthony Sobolewski conhecido apenas como Michael Anthony ou Mike Anthony (Chicago, 20 de junho de 1954) \u00e9 um m\u00fasico americano. \u00c9 mais conhecido como baixista da banda de Hard rock, Van Halen. Permaneceu no grupo de 1974 a 2005. A partir da\u00ed Mike, como \u00e9 chamado, participa das turn\u00eas solo de Sammy Hagar, e recentemente se envolveu em um projeto musical ao lado de Sammy, Joe Satriani e Chad Smith sob o nome de Chickenfoot e um \u00e1lbum do mesmo nome lan\u00e7ado em 2009. Uma caracter\u00edstica marcante dele \u00e9 um modelo de baixo Custom que imita uma garrafa do Whisky Jack Daniel's."@pt,
        "Michael Anthony, n\u00e9 le 20 juin 1954 \u00e0 Chicago (Illinois), est un musicien am\u00e9ricain. Il fut le bassiste du groupe rock Van Halen depuis les d\u00e9buts de la formation \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970 jusqu'en 2006."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0421\u043e\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Anthony Sobolewski; 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1954, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Van Halen. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Chickenfoot."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\uff08Michael Anthony\u30011954\u5e746\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ec\u30f3\u306e\u521d\u4ee3\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u521d\u671f\u306e\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0\u304c\u30ad\u30e3\u30ce\u30f3\u30de\u30a6\u30b9\u3067\u3042\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u30cf\u30a4\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u30b3\u30fc\u30e9\u30b9\u3001\u5805\u5b9f\u306a\u30d7\u30ec\u30a4\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30bd\u30dc\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad(Michael Anthony Sobolewski)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95341062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Anthony_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/95341062>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41fb02fd-b737-4616-8e84-0dc5636f46e3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Anthony.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Anthony_(musician)>.
doremus_artist:9ccb1a98-df0c-3230-b910-609d333d9a85
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "Carl (o Karl) Joseph Mill\u00f6cker (Viena, 29 de abril de 1842 - Baden bei Wien, 31 de diciembre de 1899) fue un compositor y director de orquesta austriaco de operetas. Naci\u00f3 en Viena, donde estudi\u00f3 la flauta en el Conservatorio de Viena. Desempe\u00f1\u00f3 diversos cargos en la ciudad, y empez\u00f3 a componer operetas. La primera fue Der tote Gast, una opereta en un acto, estrenada en 1865 con libreto de Ludwig Harisch, basado en la novela de Heinrich Zschokke. El \u00e9xito internacional de Der Bettelstudent le permiti\u00f3 retirarse de la direcci\u00f3n. Sin embargo, nunca logr\u00f3 otro \u00e9xito comparable con posterioridad."@es,
        "Carl (or Karl) Joseph Mill\u00f6cker (29 April 1842 \u2013 31 December 1899), was an Austrian composer of operettas and a conductor. He was born in Vienna, where he studied the flute at the Vienna Conservatory. While holding various conducting posts in the city, he began to compose operettas. The first was Der tote Gast, an operetta in one act, premiered in 1865 with libretto by Ludwig Harisch, after the novel by Heinrich Zschokke. The international success of Der Bettelstudent enabled him to retire from conducting. However, he never achieved a comparable success afterward."@en,
        "Carl Joseph Mill\u00f6cker (auch: Karl Mill\u00f6cker) (* 29. April 1842 in Wien (Laimgrube); \u2020 31. Dezember 1899 in Baden bei Wien) war ein \u00f6sterreichischer Operettenkomponist."@de,
        "Carl Joseph Mill\u00f6cker (b\u0105d\u017a Carl Joseph Mill\u00f6cker) \u2013 ur. 29 kwietnia 1842 w Wiedniu, zm. 31 grudnia 1899 w Baden \u2013 austriacki kompozytor znany g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki swoim operetkom. Najbardziej znane z nich s\u0105 Student \u017cebrak (Der Bettelstudent) \u2013 z w\u0105tkiem polskim oraz Gasparone."@pl,
        "Carl Joseph Mill\u00f6ckerFichier:KarlMa1.jpg Karl Mill\u00f6cker en 1870 Carl Joseph Mill\u00f6cker (ou Karl Mill\u00f6cker), n\u00e9 le 29 avril 1842 et mort le 31 d\u00e9cembre 1899, est un chef d'orchestre autrichien, compositeur d'op\u00e9rettes. Il est, derri\u00e8re ses contemporains Johann Strauss et Franz von Supp\u00e9, l\u2019un des principaux compositeurs d\u2019op\u00e9rettes viennoises de cette g\u00e9n\u00e9ration, notamment par sa pi\u00e8ce ma\u00eetresse Der Bettelstudent."@fr,
        "Carl Mill\u00f6cker, (Wenen 29 april 1842 \u2013 Baden, bij Wenen, 31 december 1899), was een Oostenrijks operettecomponist en dirigent. Het bekendst is hij gebleven door zijn operettes, waarvan vooral Der Bettelstudent nog immer populair is, maar hij schreef ook toneelmuziek en liederen. In 1869 werd hij benoemd tot kapelmeester van het orkest van het Theater an der Wien. Mill\u00f6cker wordt, samen met Franz von Supp\u00e9 en Johann Strauss jr., beschouwd als de belangrijkste componisten van de klassieke Weense operette."@nl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0438\u043b\u043b\u0451\u043a\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Carl Joseph Mill\u00f6cker, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 Karl Joseph Mill\u00f6cker; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1842, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1899, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0435\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:69733921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Mill\u00f6cker>,
        <http://viaf.org/viaf/24788003>,
        <http://viaf.org/viaf/289357466>,
        <http://viaf.org/viaf/69733921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a4cd8bc-109a-40c4-b69f-6a9475db7fe2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KarlMa1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Millöcker.
doremus_artist:9cd87e50-c101-32b2-9533-c40d6b954091
owl:sameAs viaf:49408605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408605>.
doremus_artist:9cdebceb-5bb9-337c-814f-10aa89576f87
owl:sameAs viaf:55217048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55217048>.
doremus_artist:9d0ed423-8d95-36f3-a31f-72ebce22e64f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Caruthersville,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Hightower (homonymie). Donna Hightower est une chanteuse de jazz et de soul am\u00e9ricaine n\u00e9e le 28 d\u00e9cembre 1926 \u00e0 Caruthersville dans le Missouri et morte le 19 ao\u00fbt 2013 \u00e0 Austin au Texas. Elle a eu un grand succ\u00e8s en 1972 avec la chanson This World Today Is A Mess. 
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail de la musique soul et funk Portail de la musique soul et funk   
* Portail des \u00c9tats-Unis Portail des \u00c9tats-Unis"""@fr,
        "Donna Hightower (* 28. Dezember 1926 in Cathersville, Missouri; \u2020 19. August 2013 in Austin, Texas) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin der Jazz- und Popmusik. Karriereh\u00f6hepunkt war wohl ihr Hit \u201eThis World Today is a Mess\u201c aus dem Jahr 1971. 1974 hatte sie zudem einen Gastauftritt in der seinerzeit bedeutenden ZDF-Fernsehserie Der Kommissar."@de,
        "Donna Hightower (Caruthersville, 28 de diciembre de 1926 \u2013 Austin, 19 de agosto de 2013) fue una cantante estadounidense."@es,
        """Donna Hightower (Cathersville, Missouri, 28 december 1926 \u2013 Austin (Texas), 19 augustus 2013) was een Amerikaanse rhythm & blues-, soul- en jazzzangeres. Ook zong ze disco en pop. In Nederland en Belgi\u00eb is ze het meest bekend door haar single "This World Today Is A Mess" uit de jaren zeventig."""@nl,
        "Donna Lubertha Hightower (December 28, 1926 \u2013 August 19, 2013) was an American R&B, soul and jazz singer and songwriter, who recorded and released albums for the Decca and Capitol labels. Later in her career she was based in Europe, where she had a hit in 1972 with \"This World Today is a Mess.\""@en,
        "\u0414\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u0442\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donna Hightower; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1926 \u2014 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2013) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 R&B, \u0441\u043e\u0443\u043b, \u0434\u0436\u0430\u0437."@ru;
    owl:sameAs viaf:16410753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donna_Hightower>,
        <http://viaf.org/viaf/16410753>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donna_Hightower_1964c.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donna_Hightower.
doremus_artist:9eb4946e-0c69-3c9a-ab08-02e3b93e73d2
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Iouri Mikha\u00eflovitch Aronovitch (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447; ISO 9 : \u00dbrij Mihajlovi\u010d Aronovi\u010d), n\u00e9 le 13 mai 1932 \u00e0 L\u00e9ningrad (Union sovi\u00e9tique) et mort le 31 octobre 2002 \u00e0 Cologne (Allemagne), est un chef d'orchestre isra\u00e9lien d'origine russe. Aronovitch \u00e9tudie la musique et le violon d\u00e8s l'\u00e2ge de quatre ans. Au conservatoire de L\u00e9ningrad, il est l'\u00e9l\u00e8ve de Natan Rakhline et Kurt Sanderling. En 1954, apr\u00e8s l'obtention de son dipl\u00f4me de direction, il est l'invit\u00e9 des plus grands orchestres sovi\u00e9tiques dont l'Orchestre philharmonique de L\u00e9ningrad et l'Orchestre du Th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef."@fr,
        "Juri Michailowitsch Aronowitsch (russisch \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447; hebr\u00e4isch \u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d0\u05d4\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05d1\u05d9\u05e5'; * 13. Mai 1932 in Leningrad; \u2020 31. Oktober 2002 in K\u00f6ln) war ein israelischer Dirigent russischer Herkunft."@de,
        "Yuri Mikhaylovich Ahronovitch (\u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447) (13 May 1932 \u2013 31 October 2002) was a Soviet-born Israeli conductor. Born in Leningrad, he studied music and the violin from the age of 4. In 1954 he graduated as conductor from the Leningrad Conservatory. He studied with Nathan Rachlin and Kurt Sanderling. Invitations to conduct leading Russian orchestras followed, including the Leningrad Philharmonic and the Bolshoi Theatre. In 1964 he was appointed Chief Conductor of the USSR Ministry of Culture Symphony Orchestra and worked there until emigrating to Israel in 1972."@en,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0430\u043d\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (1932\u20142002) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30fc\u30ed\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 / Yuri Mikhaylovich Ahronovitch, 1932\u5e745\u670813\u65e5 \u2013 2002\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u30bf\u30de\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b7\u30e3\u30fc\u30ea\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u5168\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u30014\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u958b\u59cb\u30021954\u5e74\u306b\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u6307\u63ee\u79d1\u3092\u4fee\u4e86\u3002\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\u3068\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002 1964\u5e74\u306b\u7b2c2\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u30011972\u5e74\u306b\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u4ea1\u547d\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3068\u3069\u307e\u3063\u305f\u3002\u30bd\u9023\u8131\u51fa\u5f8c\u306f\u76f4\u3061\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5404\u5730\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u8aad\u58f2\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 1975\u5e74\u3088\u308a1986\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30eb\u30f3\u30fb\u30ae\u30e5\u30eb\u30c4\u30a7\u30cb\u30d2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30011982\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306f\u3001\u6570\u3005\u306e\u521d\u9332\u97f3\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66650925;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Ahronovitch>,
        <http://viaf.org/viaf/66650925>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c37dc7b6-3293-4beb-9870-e99d62ad1bc7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yuri_rehearsing_-_Cologne_1986_Photo_by_Klaus_Barisch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Ahronovitch.
doremus_artist:9edd519a-3073-361d-82c0-16f331a00af5
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fischer.\u00c1d\u00e1m FischerFichier:Adam Fischer.jpg \u00c1d\u00e1m Fischer est un chef d'orchestre hongrois n\u00e9 \u00e0 Budapest le 9 septembre 1949."@fr,
        "\u00c1d\u00e1m Fischer (* 9. September 1949 in Budapest) ist ein international t\u00e4tiger ungarischer Dirigent, der vor allem als Experte f\u00fcr die Werke von Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart, Richard Wagner und B\u00e9la Bart\u00f3k hervorgetreten ist."@de,
        "\u00c1d\u00e1m Fischer (Budapest, 9 de septiembre de 1949) es un director de orquesta h\u00fangaro. Actualmente es director musical de la Orquesta Austroh\u00fangara Haydn, con la que ha grabado todas las sinfon\u00edas de Haydn. Tambi\u00e9n dirige la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio de Hungr\u00eda y la Orquesta de C\u00e1mara Nacional Danesa. Su hermano menor, Iv\u00e1n Fischer (1951), es tambi\u00e9n un director de orquesta reconocido internacionalmente."@es,
        "\u00c1d\u00e1m Fischer (born 9 September 1949, Budapest) is a Hungarian conductor. He is the general music director of the Austro-Hungarian Haydn Orchestra, with which he has recorded the complete Haydn symphonies for the Nimbus label, the first digital recording of the cycle. He is also Music Director of the Hungarian Radio Symphony Orchestra, and Chief Conductor of the Danish National Chamber Orchestra."@en,
        "\u0410\u0301\u0434\u0430\u043c \u0424\u0438\u0301\u0448\u0435\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Fischer \u00c1d\u00e1m; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08\u00c1d\u00e1m Fischer, 1949\u5e749\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u751f\u307e\u308c\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u3067\u3001\u5f1f\u306b\u540c\u3058\u304f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u30021973\u5e74\u306b\u30b0\u30a3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c6\u30c3\u30ea\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6700\u9ad8\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u306e\u3061\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u3001\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u3066\u30011981\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306a\u3069\u3067\u3082\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3059\u308b\u30022000\u5e74\u3088\u308a\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u56fd\u6c11\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u6e96\u30fb\u30e1\u30eb\u30af\u30eb\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u5c31\u4efb\u3002\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u5728\u4efb\u4e2d\u306e2001\u5e74\u306b\u306f\u3001\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b7\u30ce\u30fc\u30dd\u30ea\u306e\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300f\u3067\u521d\u767b\u5834\u3057\u3001\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30822004\u5e74\u307e\u3067\u300e\u6307\u74b0\u300f\u306e\u6307\u63ee\u3092\u52d9\u3081\u30012006\u5e74\u30682007\u5e74\u306b\u306f\u300e\u30d1\u30eb\u30b8\u30d5\u30a1\u30eb\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30022007\u5e74\u3088\u308a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002 \u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306a\u3069\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u7269\u306f\u3082\u3061\u308d\u3093\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3084\u4e00\u9023\u306e\u6b4c\u5287\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u308b\u304c\u3001\u81ea\u3089\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306f\u7279\u306b\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85440310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c1d\u00e1m_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/85440310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8a587e4-61df-40ce-a85f-c4eecb067e8f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Fischer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ádám_Fischer.
doremus_artist:9f2468cf-da4a-3297-98fe-2da101bcc131
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:French_First_Republic;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2015) \u0645\u0627\u0631\u064a \u0623\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646\u064a\u062a \u0645\u0644\u0643\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0632\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u062a\u0631\u064a\u0632\u0627\u060c \u062a\u0646\u0633\u0628 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 "\u0625\u0630\u0627 \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062e\u0628\u0632\u064c \u0644\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621.. \u062f\u0639\u0647\u0645 \u064a\u0623\u0643\u0644\u0648\u0646 \u0643\u0639\u0643\u0627\u064b" \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627 \u064a\u0648\u062c\u062f \u062f\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0630\u0643\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u062c\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0643 \u0631\u0648\u0633\u0648 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0630\u0643\u0631 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0628\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. \u0639\u0645\u0648\u0645\u0627 \u062a\u0628\u062f\u0648 \u0647\u0630\u0647 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0647\u064a\u0629 \u0645\u0646\u062a\u0634\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629."""@ar,
        "Figlia di Maria Teresa d'Austria e di Francesco Stefano di Lorena, alla nascita era stata insignita del titolo di arciduchessa d'Austria. Per suggellare l'alleanza tra l'Austria e la Francia contro la Prussia e l'Inghilterra, venne data in sposa, quattordicenne, al delfino di Francia, il futuro Luigi XVI. Trasferitasi a corte, nella reggia di Versailles, per sopperire alla solitudine, alla noia e a un matrimonio deludente e tormentato, cominci\u00f2 a vivere nelle frivolezze, dedicandosi a costosi diversivi."@it,
        "Maria Antonia Josepha Johanna (Wenen, 2 november 1755 - Parijs, 16 oktober 1793), beter bekend als Marie Antoinette, was de echtgenote van koning Lodewijk XVI van Frankrijk, en dus koningin van Frankrijk."@nl,
        "Maria Antonina Habsburg, w\u0142a\u015bciwie: Maria Antonia Josefa Johanna von \u00d6sterreich (ur. 2 listopada 1755, w pa\u0142acu Hofburg, w Wiedniu, zm. 16 pa\u017adziernika 1793, w Pary\u017cu) \u2013 arcyksi\u0119\u017cniczka austriacka, Kr\u00f3lowa Francji. By\u0142a pi\u0119tnastym dzieckiem i zarazem jedenast\u0105 (ostatni\u0105) c\u00f3rk\u0105 cesarza Franciszka I Lotary\u0144skiego i Marii Teresy Habsburg."@pl,
        "Maria Ant\u00f4nia Josefa Joana de Habsburgo-Lorena (em alem\u00e3o: Maria Antonia Josepha Johanna von Habsburg-Lothringen; franc\u00eas: Marie Antoinette Jos\u00e8phe Jeanne de Habsbourg-Lorraine) (Viena, 2 de novembro de 1755 \u2014 Paris, 16 de outubro de 1793) foi uma arquiduquesa da \u00c1ustria e rainha consorte da Fran\u00e7a e Navarra. D\u00e9cima quinta e pen\u00faltima filha de Francisco I do Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico, e da imperatriz Maria Teresa da \u00c1ustria, casou-se em abril de 1770, aos quatorze anos de idade, com o ent\u00e3o delfim de Fran\u00e7a (que subiria ao trono em maio de 1774 com o t\u00edtulo de Lu\u00eds XVI), numa tentativa de estreitar os la\u00e7os entre os dois inimigos hist\u00f3ricos."@pt,
        "Marie Antoinette (* 2. November 1755 in Wien; \u2020 16. Oktober 1793 in Paris) war als Maria Antonia Josepha Johanna geborene Erzherzogin von \u00d6sterreich sowie Prinzessin von Ungarn, B\u00f6hmen, der Toskana und entstammte dem Haus Habsburg-Lothringen. Durch ihre Heirat mit dem franz\u00f6sischen Thronfolger und sp\u00e4teren K\u00f6nig Ludwig XVI. wurde sie zun\u00e4chst Dauphine und sp\u00e4ter K\u00f6nigin von Frankreich und Navarra. Sie gilt als eine der schillerndsten Figuren w\u00e4hrend der Franz\u00f6sischen Revolution und teilte neun Monate nach ihrem Gemahl dessen Schicksal auf dem Schafott."@de,
        "Marie Antoinette (/\u02c8m\u00e6ri\u02cc\u00e6ntw\u0259\u02c8n\u025bt/, /\u02cc\u0251\u0303\u02d0ntw\u0259-/, /\u02cc\u0251\u0303\u02d0tw\u0259-/, US /m\u0259\u02c8ri\u02d0-/; French: [ma\u0281i \u0251\u0303twan\u025bt]; born Maria Antonia Josepha Johanna (2 November 1755 \u2013 16 October 1793), was the last Queen of France prior to the French Revolution. She was born an Archduchess of Austria, was the fifteenth and second youngest child of Empress Maria Theresa and Francis I, Holy Roman Emperor."@en,
        "Marie-Antoinette-Jos\u00e8phe-Jeanne de Habsbourg-Lorraine (Vienne, 2 novembre 1755 \u2013 Paris, 16 octobre 1793), archiduchesse d\u2019Autriche, princesse imp\u00e9riale, princesse royale de Hongrie et de Boh\u00eame, est la derni\u00e8re reine de France et de Navarre (1774\u20131792). Fille de l'empereur Fran\u00e7ois Ier et de Marie-Th\u00e9r\u00e8se d'Autriche, reine de Hongrie et de Boh\u00eame, arri\u00e8re-petite-fille de Philippe d\u2019Orl\u00e9ans, elle avait \u00e9pous\u00e9 en 1770 Louis XVI, alors dauphin de France, avant-dernier roi de France et de Navarre."@fr,
        "Mar\u00eda Antonia Josefa Juana de Habsburgo-Lorena \u2014en alem\u00e1n, Maria Antonia Josepha Johanna von Habsburg-Lothringen\u2014 (Viena, 2 de noviembre de 1755-Par\u00eds, 16 de octubre de 1793), m\u00e1s conocida bajo el nombre de Mar\u00eda Antonieta de Austria, fue una archiduquesa de Austria y reina consorte de Francia y de Navarra. D\u00e9cimo quinta y pen\u00faltima hija de Francisco I del Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico y de la emperatriz Mar\u00eda Teresa I de Austria, se cas\u00f3 en 1770, a los catorce a\u00f1os con el entonces delf\u00edn y futuro Luis XVI de Francia, en un intento por estrechar los lazos entre dos enemigos hist\u00f3ricos."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f-\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0435\u0301\u0442\u0442\u0430 (\u0444\u0440. Marie-Antoinette /ma\u0281i \u0251\u0303twan\u025bt/, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433-\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043d\u0435\u043c. Maria Antonia Josepha Johanna von Habsburg-Lothringen, \u0444\u0440. Marie Antoinette Jos\u00e8phe Jeanne de Habsbourg-Lorraine; 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1755, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1793, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0434\u043e\u0447\u044c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 I \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438-\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438\u0438. \u0421\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XVI \u0441 1770 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0432\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u043b\u044c\u043e\u0442\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a1\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30ed\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fc\u30c8\u30ea\u30b7\u30e5\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Marie Antoinette Josepha Jeanne de Lorraine d'Autriche, 1755\u5e7411\u67082\u65e5 - 1793\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\u30eb\u30a416\u4e16\u306e\u738b\u5983\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u4e2d\u306e1793\u5e7410\u670816\u65e5\u306b\u5211\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u6258\u74e6\u5185\u7279\uff08Marie Antoinette\uff0c\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/m\u0259\u02c8ri\u02d0 \u00e6ntw\u0259\u02c8n\u025bt/\u6216/\u00e6ntw\u0251\u02d0\u02c8n\u025bt/\uff1b\u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[ma\u0281i \u0251\u0303twan\u025bt]\uff1b \u539f\u540d\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u5b89\u6771\u5c3c\u4e9e\u00b7\u7d04\u745f\u6cd5\u00b7\u7d04\u7ff0\u5a1c\uff0cMaria Antonia Josepha Johanna\uff1b1755\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d1793\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u65e9\u5e74\u70ba\u5967\u5730\u5229\u5973\u5927\u516c\uff0c\u5f8c\u7232\u6cd5\u570b\u738b\u540e\u3002\u5979\u662f\u795e\u8056\u7f85\u99ac\u7687\u5e1d\u5f17\u6717\u8328\u4e00\u4e16\u8207\u7687\u540e\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u7279\u857e\u897f\u4e9a\u7684\u7b2c\u5341\u4e94\u500b\u5b50\u5973\uff0c\u5728\u6240\u6709\u5b50\u5973\u4e2d\u6392\u884c\u5012\u6578\u7b2c\u4e8c\u3002 1785\u5e74\u9879\u94fe\u4e8b\u4ef6\u516c\u4e4b\u4e8e\u4f17\u540e\uff0c\u5b89\u6258\u74e6\u5185\u7279\u7684\u6c11\u671b\u6ed1\u5165\u8c37\u5e95\u3002\u5927\u9769\u547d\u767c\u751f\u5f8c\uff0c\u5979\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u8d64\u5b57\u592b\u4eba\u201d\uff08Madame D\u00e9ficit\uff09\u3002 \u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u7206\u53d1\u540e\uff0c\u738b\u5ba4\u51fa\u9003\u672a\u6210\uff0c1792\u5e749\u670821\u65e5\uff0c\u8def\u6613\u5341\u516d\u88ab\u5e9f\uff0c\u6cd5\u56fd\u5ba3\u5e03\u5e9f\u9664\u541b\u4e3b\u5236\u3002\u738b\u5ba4\u906d\u62d8\u4e8e\u5723\u6bbf\u5854\u5185\u3002\u5b89\u6258\u74e6\u5185\u7279\u88ab\u63a7\u72af\u6709\u53db\u56fd\u7f6a\uff0c\u4e8e\u5904\u51b3\u8def\u6613\u5341\u516d\u4e5d\u4e2a\u6708\u540e\uff0c\u4ea6\u53731793\u5e7410\u670816\u65e5\uff0c\u88ab\u4ea4\u4ed8\u7ed9\u9769\u547d\u6cd5\u5ead\u5ba1\u5224\uff0c\u5224\u5904\u6b7b\u5211\uff0c\u9b42\u65ad\u65ad\u5934\u53f0\uff0c\u5f97\u5e7438\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:96583693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Antoinette>,
        <http://viaf.org/viaf/96583693>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louise_Elisabeth_Vigée-Lebrun_-_Marie-Antoinette_dit_«_à_la_Rose_»_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Antoinette.
doremus_artist:9f6cd5a6-85b0-3662-9127-013f674312fd
owl:sameAs viaf:42129990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42129990>.
doremus_artist:9ff41477-496f-3ffa-a005-cfc1f9abcc3b
    dbp:birthPlace dbr:County_Durham;
    rdfs:comment
        "Alan Price (* 19. April 1942 in Fatfield, County Durham, England) ist ein britischer S\u00e4nger, Pianist, Organist, Arrangeur und Komponist."@de,
        "Alan Price (Fatfield, Durham, 19 de abril de 1942) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e ator brit\u00e2nico nascido na Inglaterra, mais conhecido como o tecladista original da banda inglesa The Animals."@pt,
        "Alan Price (Fatfield, Reino Unido, 19 de abril de 1942); es un teclista, cantante, compositor y actor brit\u00e1nico. Fue fundador del grupo The Alan Price Rhythm and Blues Combo en 1961, que tras la entrada de Eric Burdon en 1962 c\u00f3mo cantante ser\u00eda rebautizado como The Animals, banda de rhythm and blues el\u00e9ctrico que alcanzar\u00eda gran fama durante los a\u00f1os 60."@es,
        """Alan Price (born 19 April 1942) is an English musician, best known as the original keyboardist for the British band the Animals and for his subsequent solo work. Price was born in Fatfield, Washington, County Durham, and was educated at Jarrow Grammar School, South Tyneside. He is a self-taught musician and was a founding member of Tyneside group the Alan Price Rhythm and Blues Combo, which was later renamed the Animals. His organ-playing on songs by the Animals, such as "House of the Rising Sun", "Don't Let Me Be Misunderstood" and "Bring It On Home To Me" was a key element in the group's success."""@en,
        "Alan Price (n\u00e9 le 19 avril 1942 \u00e0 Fatfield, Durham, en Grande-Bretagne) est un musicien anglais, auteur-compositeur, occasionnellement acteur. D\u00e8s l'\u00e2ge de sept ans, Alan Price apprend seul le piano, puis l'orgue, la guitare et la basse. Fascin\u00e9 par le jeu du musicien am\u00e9ricain Jerry Lee Lewis, il se met au rock 'n' roll avant d'exp\u00e9rimenter le jazz et le rhythm and blues."@fr,
        "Alan Price, (Fatfield, graafschap Durham, 19 april 1942) is een Engels muzikant, componist en acteur."@nl,
        "\u00c8 conosciuto per aver militato nel gruppo The Animals e per aver partecipato ad alcuni film diretti da Lindsay Anderson, tra cui O Lucky Man!, per cui vinse nel 1974 il premio BAFTA alla migliore colonna sonora e candidato per il Golden Globe."@it,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u041f\u0440\u0430\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Price; 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1942, \u0424\u0430\u0442\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abThe Animals\u00bb, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u041e, \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u0447\u0438\u043a!\u00bb. \u0412 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0434\u0438\u0441\u043a The Best Of."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9 (Alan Price,1942\u5e744\u670819\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100228830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Price>,
        <http://viaf.org/viaf/100228830>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Price.
doremus_artist:a002c693-30d3-3ab9-93f3-bde932b97fea
owl:sameAs viaf:52005972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52005972>.
doremus_artist:a09ff4e2-b453-30f1-b91e-3db5925da2c3
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Częstochowa;
    rdfs:comment
        "Edward Reszke (Edouard de Reszke, ur. 22 grudnia 1853 w Warszawie, zm. 25 maja 1917 we wsi Garnek) \u2013 polski \u015bpiewak operowy (bas). Maj\u0105c pi\u0119kny g\u0142os, za namow\u0105 brata Jana uczy\u0142 si\u0119 \u015bpiewu, najpierw w Warszawie, a p\u00f3\u017aniej we W\u0142oszech. Pocz\u0105tkowo nie my\u015bla\u0142 powa\u017cnie o karierze zawodowego \u015bpiewaka \u2013 jednak, aby zrobi\u0107 przyjemno\u015b\u0107 siostrze J\u00f3zefinie, zg\u0142osi\u0142 si\u0119 wraz z ni\u0105 na przes\u0142uchanie do Opery Paryskiej. Wypad\u0142 tak doskonale, \u017ce dyrektor opery poleci\u0142 go Verdiemu. 22 kwietnia 1876 zadebiutowa\u0142 rol\u0105 Faraona w Aidzie pod batut\u0105 Verdiego, odnosz\u0105c \u015bwietny sukces."@pl,
        "\u00c9douard de Reszke, originally Edward, (22 December 1853 \u2013 25 May 1917) was a Polish bass from Warsaw. Born with an impressive natural voice and equipped with compelling histrionic skills, he became one of the most illustrious opera singers active in Europe and America during the late-Victorian era."@en,
        "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0420\u0435\u0301\u0448\u043a\u0435 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Edward Reszke; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1853, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 \u2014 25 \u043c\u0430\u044f 1917, \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u043a\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u043f\u043e\u0434 \u0427\u0435\u043d\u0441\u0442\u043e\u0445\u043e\u0432\u044b\u043c) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:43508102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_de_Reszke>,
        <http://viaf.org/viaf/43508102>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Édouard_de_Reszke_o.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_de_Reszke.
doremus_artist:a1b89550-ebc2-3d52-81cf-c3d525a45619
    owl:sameAs viaf:27258429;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Libue_Domanínská.
doremus_artist:a1ccbe08-fd2d-367b-aec3-b339cba85c57
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Leonid Arkadievich Desyatnikov (Russian: \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0441\u044f\u0301\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, born: 16 October 1955, Kharkiv) is a Russian composer who first made a reputation with a number of film scores, then achieving greater fame when his controversial opera The Children of Rosenthal was premiered at the Bolshoi Theatre in Moscow."@en,
        "Leonid Arkadievitch Desyatnikov ou Dessiatnikov (en russe, \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0441\u044f\u0301\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 le 16 octobre 1955 \u00e0 Kharkiv, est un compositeur russe qui s'est d'abord fait conna\u00eetre par plusieurs musiques de film et a ensuite acquis une plus grande renomm\u00e9e quand la premi\u00e8re de son op\u00e9ra controvers\u00e9 Les Enfants de Rosenthal a eu lieu au th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef \u00e0 Moscou."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0441\u044f\u0301\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0424."@ru;
    owl:sameAs viaf:116188009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonid_Desyatnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/116188009>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50a867a4-029d-4d65-bfb2-33ffb701f18f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonid_Desyatnikov_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonid_Desyatnikov.
doremus_artist:a1d6b846-1503-33db-9d3c-452057cbbf93
    rdfs:comment
        "Yves Dessca, n\u00e9 en 1949 \u00e0 Lugrin (Haute-Savoie), est un parolier fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement arrangeur, directeur artistique, photographe et r\u00e9alisateur de spots publicitaires."@fr;
    owl:sameAs viaf:229859183;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Dessca>,
        <http://viaf.org/viaf/229859183>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64d6dd58-30ae-4035-980a-22a16f18e1ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Dessca.
doremus_artist:a2973bd5-b09d-3044-9631-fb0e1b3e0f1a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halifax,_Nova_Scotia>;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Christopher Donald Jackson (27 July 1948 \u2013 25 September 2015) was a Canadian organist, harpsichordist and choral conductor. Born in Halifax, Nova Scotia, Jackson was a graduate of the \u00c9cole de musique Vincent-d'Indy and the Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al. He co-founded both the Soci\u00e9t\u00e9 des Concerts d'orgue de Montr\u00e9al and the Studio de musique ancienne de Montr\u00e9al in 1974. He served as the artistic director of the latter institutions since 1988, notably conducting the ensemble in several recordings. The group's 1998 recording, Heavenly Spheres, was awarded a F\u00e9lix Award from the ADISQ and the Juno Award for Classical Album of the Year \u2013 Vocal or Choral Performance in 2000."@en,
        "Christopher Donald Jackson (Halifax, 27 juillet 1948 - Montr\u00e9al, 25 septembre 2015) est un organiste, claveciniste et chef de ch\u0153ur canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:88077766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Jackson_(keyboardist)>,
        <http://viaf.org/viaf/88077766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b31b39e-06ac-4978-a444-902328d7d7f8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Jackson_(keyboardist)>.
doremus_artist:a36b545b-9a59-3128-bc8e-b9b9d2860f39
owl:sameAs viaf:37128075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37128075>.
doremus_artist:a376a4b1-2cb0-33eb-bf18-3393745f7920
owl:sameAs viaf:42025782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025782>.
doremus_artist:a3d7d53d-3055-336f-887e-5613824ecebe
owl:sameAs viaf:95375100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95375100>.
doremus_artist:a3edb373-3c69-35bc-a695-e5c04aec82f8
owl:sameAs viaf:61743603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743603>.
doremus_artist:a51f39ae-a07b-32a5-bcd4-9d51a6c3bf30
    rdfs:comment
        "Georg Friedrich Fuchs (3 d\u00e9cembre 1752 \u00e0 Mayence, 9 octobre 1821 \u00e0 Paris) est un compositeur et chef d'orchestre allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:71533749;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georg_Friedrich_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/71533749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georg_Friedrich_Fuchs.
doremus_artist:a676e2c9-0bab-3071-8234-2a3154e09e6c
owl:sameAs viaf:22396534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22396534>.
doremus_artist:a67e368f-49a3-3d1f-b03c-87d19e61985b
owl:sameAs viaf:67350764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67350764>.
doremus_artist:a898bfa2-a0aa-389a-b98e-a74d407c0790
    dbp:birthPlace dbr:Lanester;
    dbp:deathPlace dbr:Auray;
    rdfs:comment
        """Loeiz Herrieu or Louis Henrio (27 January 1879, Lanester, then in Caudan \u2013 22 May 1953, Auray) was a Breton historian who wrote in his native language of Breton vannetais. The son of a farmer, he was nicknamed Er Barh Labour\u00e9r ("the peasant bard")."""@en,
        "Loeiz Herrieu, ou Louis Henrio comme orthographi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat civil, n\u00e9 le 27 janvier 1879 \u00e0 Lanester (\u00e0 l'\u00e9poque int\u00e9gr\u00e9e dans la commune de Caudan) (Morbihan) et mort le 22 mai 1953 \u00e0 Auray, \u00e9tait un \u00e9crivain en breton vannetais. On le surnommait Er Barh Labour\u00e9r (\u00ab Le barde paysan \u00bb). Fils de cultivateur, le vannetais \u00e9tait sa langue maternelle. Il tint lui-m\u00eame une ferme successivement \u00e0 Lanester et \u00e0 Hennebont avant de finir sa vie \u00e0 Auray."@fr;
    owl:sameAs viaf:12326000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loeiz_Herrieu>,
        <http://viaf.org/viaf/12326000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loeiz_Herrieu.
doremus_artist:aaef5471-d6e5-3b9c-a713-3664e88a5540
owl:sameAs viaf:19925856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19925856>.
doremus_artist:ab528ce8-c1b3-3661-80d1-5f74a2f9e1d8
    rdfs:comment
        """Charlotte Sohy est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e en 1887 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1955.Elle se faisait appeler  "Charles Sohy" et fut l'\u00e9l\u00e8ve de Louis Vierne (orgue) et Vincent d'Indy (composition). Elle \u00e9tait l'\u00e9pouse de Marcel Labey(1875-1968)], lui aussi compositeur. Elle est l'auteur de messes, de m\u00e9lodies, de pi\u00e8ces pour piano, de trios, de quatuors \u00e0 cordes, ainsi que d'une symphonie et d'un drame lyrique : L'Esclave couronn\u00e9e.Portail de la musique classique Portail de la musique classique"""@fr;
    owl:sameAs viaf:155308273;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charlotte_Sohy>,
        <http://viaf.org/viaf/155308273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charlotte_Sohy.
doremus_artist:ab69c9cf-2e1f-3dd8-b251-5a7edd9789bb
owl:sameAs viaf:74162942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74162942>.
doremus_artist:ac430d7b-4a5a-3f5e-9b94-2723fdbddc18
    rdfs:comment
        "Dawood Hosni (also spelled Daoud / Dawoud Housni or Hosny, Arabic: \u062f\u0627\u0648\u062f \u062d\u0633\u0646\u064a\u200e\u200e n\u00e9e David Haim) was an Egyptian musician and composer born in 1870 in Cairo to a Karaite Jewish family. He composed the first Operetta in the Arabic language."@en,
        """\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0648\u0648\u062f \u062d\u0633\u0646\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0635\u0631\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 (26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1870 \u2013 10 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1937) \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0635\u0631 \u0648\u0644\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0644 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0627\u0644\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646. \u0648\u0644\u062f 26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 \u0633\u0646\u0629 1870  \u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0627\u0626\u0641\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0626\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f (\u062f\u0627\u0641\u064a\u062f \u062d\u0627\u064a\u064a\u0645 \u0644\u064a\u0641\u064a) \u0648\u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u062d\u064a \u0627\u0644\u0635\u0646\u062f\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628 \u0645\u0646 \u062d\u064a \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0626\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629, \u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629. \u0628\u062f\u0623 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0641\u064a " \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0631 " \u0641\u064a \u062d\u064a \u0627\u0644\u062e\u0631\u0646\u0641\u0634 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0623\u0643\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0628\u062a\u062f\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u064a\u0648\u0644\u0647 \u0648\u062d\u0628\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621. \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0644\u064a\u0644\u0649 \u0645\u0631\u0627\u062f \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u062f\u0627\u0648\u062f \u062d\u0633\u0646\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0629 1937 \u0648\u062f\u0641\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0628\u0631\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0626\u064a\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0633\u0627\u062a\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629."""@ar;
    owl:sameAs viaf:61746024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dawood_Hosni>,
        <http://viaf.org/viaf/61746024>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dawood_Hosni.
doremus_artist:ac7f1e98-584d-3b14-85a2-b78c7707351c
owl:sameAs viaf:51981504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51981504>.
doremus_artist:ad424452-1f74-37f3-a9a5-e8c9d5e40563
    owl:sameAs viaf:56801867;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56801867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21495534-2476-4941-86b0-7d16b737fb47>.
doremus_artist:ae20e52a-70e0-37d5-bc25-eeb1b2fd25ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hofheim,_Hesse>;
    rdfs:comment
        "Ruth Ziesak (* 9. Februar 1963 in Hofheim am Taunus) ist eine deutsche Opern- und Lieds\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Ruth Ziesak is a German soprano in opera and concert."@en;
    owl:sameAs viaf:54338048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Ziesak>,
        <http://viaf.org/viaf/54338048>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Ziesak.
doremus_artist:ae5b29c6-4325-3f03-975d-b925e7d72ae2
owl:sameAs viaf:287028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287028>.
doremus_artist:ae715bae-9796-39ec-b85d-83cf1a1a69b6
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Goetghebeur (born November 13, 1974) is a French film director, photographer, and art director. He became well known in the music world thanks to his work including recordings, documentaries, and artists' portraits."@en,
        "Fran\u00e7ois Goetghebeur, n\u00e9 le 13 novembre 1974, r\u00e9alisateur, photographe, directeur artistique, s\u2019est majoritairement illustr\u00e9 dans l\u2019univers de la musique au travers de captations de concerts, documentaires, portraits d\u2019artistes."@fr,
        "Goetghebeur Fran\u00e7ois, nacido el 13 de noviembre 1974, director, fot\u00f3grafo, director de arte, principalmente ilustrado en el mundo de la m\u00fasica a trav\u00e9s de grabaciones, documentales, retratos de artistas."@es;
    owl:sameAs viaf:15051751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Goetghebeur>,
        <http://viaf.org/viaf/15051751>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Goetghebeur_photo_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Goetghebeur.
doremus_artist:aef040d3-1300-3358-9ed1-e70662472b75
owl:sameAs viaf:122087984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122087984>.
doremus_artist:af5c9960-1a1b-37ca-ad0d-4df5be91ba80
    dbp:birthPlace dbr:Marradi;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Anna Anni (* 1926 in Marradi; \u2020 1. Januar 2011 in Florenz) war eine italienische Kost\u00fcmbildnerin. Sie arbeitete f\u00fcr Film, Fernsehen, Theater und Ballett."@de,
        "Anna Anni (1926 - 1 de janeiro de 2011) foi uma figurinista italiana."@pt,
        "Anna Anni (1926, Marradi \u2013 1 January 2011, Florence) was an Italian costume designer. She was co-nominated with Maurizio Millenotti for the Academy Award for Costume Design for their work in the film Otello (1986)."@en,
        """Straordinaria disegnatrice orient\u00f2 il suo raffinato talento dedicandosi soprattutto al teatro, dove esord\u00ec nel 1953 con la regia di Orson Welles disegnando i costumi della "Locandiera"di Goldoni e "Il Volpone" di Jonson a Chicago. Continu\u00f2 con il "Turcaret" di Lesage per la regia di Mario Missiroli all'Accademia d'Arte Drammatica di Roma e "Paolo Paoli" di Adamov con Paolo Poli e per lui lavor\u00f2 anche alla "Nemica" di Nicodemi e "Mistica" di Omboni. Nel 1965 inizi\u00f2 un lungo sodalizio con lo scenografo e regista Franco Zeffirelli per il quale disegn\u00f2 i costumi della "Lupa" di Verga con Anna Magnani e "Maria Stuarda" di Schiller con Valentina Cortese e Rossella Falk al Teatro della Pergola di Firenze, diventando l'assidua collaboratrice in quasi tutte le sue regie d'opera lirica nei maggiori """@it;
    owl:sameAs viaf:21441403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Anni>,
        <http://viaf.org/viaf/21441403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Anni.
doremus_artist:af625f3c-9cea-3162-8957-f9d19e8bc34c
owl:sameAs viaf:164072196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164072196>.
doremus_artist:b03d175c-eb5d-38af-9cbb-20aabff854a4
    owl:sameAs viaf:12499777;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17343326-deb4-450a-b54c-0787177d04e1>.
doremus_artist:b046a4f2-15d9-33ad-aee4-2947751fd273
owl:sameAs viaf:12495184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495184>.
doremus_artist:b050ff5d-0748-31e3-9ce5-480c46014e09
    owl:sameAs viaf:29719321;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719321>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_ejna.
doremus_artist:b179cd14-c3be-3bf2-bb13-8a31f066d91e
    dbp:birthPlace dbr:Harare;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Michael Gibbs. Michael Clement Irving Gibbs (n\u00e9 le 25 septembre 1937 \u00e0 Salisbury (actuel Harare), en Rhod\u00e9sie du Sud (actuel Zimbabwe) est un musicien de jazz, compositeur, chef d'orchestre, arrangeur et producteur, ainsi que clavi\u00e9riste, tromboniste et percussionniste. Il a \u00e9tudi\u00e9 au Berklee College of Music."@fr,
        "Michael Clement Irving Gibbs (born September 25, 1937, in Salisbury, Southern Rhodesia) is a jazz composer, conductor, arranger and producer as well as a trombonist and keyboardist. He is known for collaborations with vibraphonist Gary Burton, his student, and for his use of rock elements in orchestral jazz."@en,
        "Michael Clement Irving Gibbs, en el mundo del jazz, Mike Gibbs (Salisbury, Rodesia, 25 de septiembre de 1937) es un trombonista, pianista, compositor y arreglista brit\u00e1nico de jazz."@es,
        "Michael Clement Irving \u201eMike\u201c Gibbs (* 25. September 1937 in Harare (Simbabwe)) ist ein britischer Jazzmusiker (Posaunist und Pianist), der vor allem als Arrangeur und Komponist hervorgetreten ist. Seit 1974 lehrt er Komposition in Berklee."@de;
    owl:sameAs viaf:17407427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Gibbs_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17407427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b356db98-76fc-4e9c-98ed-a1dfb575e922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Gibbs_(composer)>.
doremus_artist:b1876bdd-2f90-3b41-9139-e1343cab2d07
owl:sameAs viaf:5249480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5249480>.
doremus_artist:b1c3f962-2ec1-335e-883f-2be6757f1811
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Amoyal (* 22. Juni 1949 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Violinist und Dirigent."@de,
        """Pierre Amoyal (born in Paris, 22 June 1949), is a French violinist and is the artistic director of the Conservatory of Lausanne. He owns the "Kochanski" Stradivarius of 1717. It was stolen from him in 1987 and recovered in 1991."""@en,
        "Pierre Amoyal est un violoniste fran\u00e7ais, est n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 juin 1949."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u043c\u0443\u0430\u0439\u044f\u043b\u044c (\u0444\u0440. Pierre Amoyal; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1949, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0412 12 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0443 \u042f\u0448\u0438 \u0425\u0435\u0439\u0444\u0435\u0446\u0430. \u0412 1971 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0428\u043e\u043b\u0442\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412 1977\u20141986 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0410\u043c\u0443\u0430\u0439\u044f\u043b\u044f \u2014 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438, \u041b\u0443\u0438 \u0428\u043f\u043e\u0440\u0430, \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0443\u0445\u0430, \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447\u0430 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430, \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0428\u043e\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430, \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430, \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0414\u044e\u0442\u0438\u0439\u0451, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044f \u0424\u043e\u0440\u0435, \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430, \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30e2\u30a4\u30e4\u30eb\uff08 Pierre Amoyal, 1949\u5e746\u670822\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u7b49\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3084\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u3067\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u7956\u7236\u306f\u30d1\u30ea\u3067\u3082\u6709\u540d\u306a\u30d1\u30c6\u30a3\u30b7\u30a8\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30df\u30c3\u30c6\u30e9\u30f3\u304c\u8d14\u5c53\u306b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u306a\u304a\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30e2\u30ef\u30a4\u30e4\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Amoyal>,
        <http://viaf.org/viaf/56795175>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Amoyal_(1992)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Amoyal.
doremus_artist:b27fcf0c-6e48-3a8f-9931-fb6b49bc9389
    rdfs:comment
        "Dario Castello (* vor 1600 in Venedig; \u2020 um 1658) war ein italienischer Komponist und Instrumentalist der fr\u00fchen Barockmusik. Er war gepr\u00e4gt von der Venezianischen Schule."@de,
        "Dario Castello (c. 1590 \u2013 c. 1630) fue un compositor y violinista italiano de comienzos del siglo XVII. Pertenec\u00eda a la escuela veneciana. No se conocen datos biogr\u00e1ficos de Castello, incluso las fechas de nacimiento y muerte se ignoran. Algunos autores datan el a\u00f1o de su muerte en 1630, durante la gran plaga de peste, ya que no aparece ninguna publicaci\u00f3n suya despu\u00e9s de esa fecha. Se sabe que en 1625 era maestro de capilla de San Marcos en Venecia y se le relaciona tambi\u00e9n con Claudio Monteverdi."@es,
        "Dario Castello (c. 1590 \u2013 c. 1658)  was an Italian composer and instrumentalist from the early Baroque period who worked and published in Venice. As regards his instrument, it is not clear whether he played the cornetto or the bassoon. As a composer, he was a late member of the Venetian School and had a role in the transformation of the instrumental canzona into the sonata."@en,
        "Dario Castello (n\u00e9 v. 1590 - \u2020 apr\u00e8s 1630) \u00e9tait un compositeur et violoniste italien du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle qui v\u00e9cut et travailla \u00e0 Venise."@fr,
        "\u30c0\u30ea\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30c3\u30ed\uff08Dario Castello\u30011630\u5e74\u6ca1\uff1f\uff09\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5668\u697d\u594f\u8005\u3002\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u5f8c\u671f\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u5668\u697d\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u5f62\u5f0f\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u5f62\u5f0f\u3078\u306e\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104238474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dario_Castello>,
        <http://viaf.org/viaf/104238474>,
        <http://viaf.org/viaf/36145542355896641105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dario_Castello.
doremus_artist:b2a7a24b-ccbe-304a-98e5-8a3d346c0a46
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Alberto Evaristo Ginastera (* 11. April 1916 in Buenos Aires; \u2020 25. Juni 1983 in Genf) war ein argentinischer Komponist."@de,
        "Alberto Evaristo Ginastera (Barracas, Buenos Aires, 11 de abril de 1916 \u2013 Ginebra, 25 de junio de 1983) fue un compositor argentino de m\u00fasica acad\u00e9mica contempor\u00e1nea, considerado uno de los m\u00e1s importantes del siglo XX en Am\u00e9rica Latina, y decano de la Facultad de Artes y Ciencias Musicales de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina desde 1959 hasta 1964."@es,
        "Alberto Evaristo Ginastera (Buenos Aires, 11 april 1916 - Gen\u00e8ve, Zwitserland, 25 juni 1983) was een Argentijns componist en muziekpedagoog. Hij wordt wel beschouwd als de belangrijkste componist van Zuid-Amerika na Villa-Lobos. Astor Piazzolla is een van Ginastera's leerlingen."@nl,
        "Alberto Evaristo Ginastera (Buenos Aires, 11 de abril de 1916 \u2013 Genebra, 25 de junho de 1983) foi um compositor erudito argentino. Nasceu em Buenos Aires e estudou no conservat\u00f3rio desta cidade, at\u00e9 graduar-se em 1938. Depois de visitar os Estados Unidos entre 1945 e 1947, onde estudou com Aaron Copland em Tanglewood, volta a sua cidade natal e, com outros compositores, funda a Liga de Compositores da Argentina. Atua como professor, muda-se para os Estados Unidos em 1968 e para a Europa em 1970. Falece em Genebra, em 1983."@pt,
        "Alberto Evaristo Ginastera (Spanish pronunciation: [al\u02c8\u03b2erto e\u03b2a\u02c8\u027eisto xinas\u02c8te\u027ea]; April 11, 1916 \u2013 June 25, 1983) was an Argentine composer of classical music. He is considered one of the most important 20th-century classical composers of the Americas."@en,
        "\u00c9l\u00e8ve de L\u00f3pez Buchardo \u00e0 Buenos Aires, Alberto Evaristo Ginastera (1916-1983) est, avec Heitor Villa-Lobos, Carlos Ch\u00e1vez et Silvestre Revueltas, l'un des plus illustres compositeurs latino-am\u00e9ricains du XXe si\u00e8cle. Il est inhum\u00e9 au Cimeti\u00e8re des Rois \u00e0 Plainpalais (Gen\u00e8ve)."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u042d\u0432\u0430\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e \u0425\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Alberto Evaristo Ginastera; 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1916, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1983, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d2\u30ca\u30b9\u30c6\u30e9\uff08Alberto Evaristo Ginastera,1916\u5e744\u670811\u65e5 - 1983\u5e746\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d2\u30ca\u30b9\u30c6\u30fc\u30e9\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u3084\u30dd\u30f3\u30bb\u3089\u3068\u4e26\u3073\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d2\u30ca\u30b9\u30c6\u30e9\u3068\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u4eba\u3067\u3042\u308b\u5f7c\u306e\u82d7\u5b57\u306f\u30b8\u30ca\u30b9\u30c6\u30e9\u3068\u8aad\u3080\u306e\u304c\u6b63\u3057\u304f\u3001\u5f7c\u81ea\u8eab\u3082\u305d\u3046\u767a\u97f3\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u4f2f\u6258\u00b7\u57c3\u74e6\u91cc\u65af\u6258\u00b7\u5e0c\u7eb3\u65af\u7279\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aAlberto Evaristo Ginastera \uff0c1916\u5e744\u670811\u65e5\uff0d1983\u5e746\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u963f\u6839\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u963f\u6839\u5ef7\u56fd\u5185\u5b66\u4e60\uff0c1945\u5e74\u8d74\u7f8e\u5e08\u4ece\u79d1\u666e\u5170\uff0c\u56de\u56fd\u540e\uff0c\u53d1\u8d77\u7ec4\u7ec7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u534f\u4f1a\u5e76\u5728\u591a\u6240\u5927\u5b66\u4efb\u6559\u30021971\u5e74\u65c5\u5c45\u745e\u58eb\u3002\u5e0c\u7eb3\u65af\u7279\u62c9\u7684\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u53d7\u963f\u6839\u5ef7\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u5f71\u54cd\uff0c\u5bcc\u4e8e\u821e\u8e48\u8282\u594f\u548c\u751f\u6d3b\u6c14\u606f\u300250\u5e74\u4ee3\u540e\u5f00\u59cb\u91c7\u7528\u5e8f\u5217\u97f3\u4e50\uff0c\u4f46\u4ecd\u4fdd\u6301\u4e0e\u4f20\u7edf\u7684\u8054\u7cfb\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5728\u62c9\u4e01\u7f8e\u6d32\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u62e5\u6709\u5d07\u9ad8\u5730\u4f4d\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u963f\u6839\u5ef7\u6700\u91cd\u8981\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27251793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Ginastera>,
        <http://viaf.org/viaf/27251793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8df82ee7-bb7d-46c2-804b-6fefef50c6c0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ginastera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Ginastera.
doremus_artist:b2d2a627-6ae1-30c4-a0f5-677e0787036c
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Virginia;
    rdfs:comment
        "Lorin Varencove Maazel (* 6. M\u00e4rz 1930 in Neuilly-sur-Seine, Frankreich; \u2020 13. Juli 2014 in Castleton, Rappahannock County, Virginia) war ein US-amerikanischer Dirigent, Violinist und Komponist."@de,
        "Lorin Varencove Maazel (March 6, 1930 \u2013 July 13, 2014) was an American conductor, violinist and composer. Making his debut at the conducting podium at the age of eight, he embarked on his career in earnest in 1953, establishing a reputation in European concert halls by 1960 but, by comparison, his career in the U.S. progressed far more slowly. However, he would later be appointed music director of the Cleveland Orchestra, Orchestre National de France, Pittsburgh Symphony Orchestra, Bavarian Radio Symphony Orchestra, and the New York Philharmonic (NYP), among other posts. Maazel was well-regarded in baton technique and possessed a photographic memory for scores. Described as mercurial and forbidding in rehearsal, he mellowed in old age."@en,
        "Lorin Varencove Maazel (Neuilly-sur-Seine, 6 de marzo de 1930 - Virginia, 13 de julio de 2014) fue un director de orquesta, violinista y compositor estadounidense de origen franc\u00e9s."@es,
        "Lorin Varencove Maazel (Neuilly-sur-Seine, 6 de mar\u00e7o de 1930 \u2014 Castleton, Virg\u00ednia, 13 de julho de 2014) foi um maestro, violinista e compositor estadunidense. Era diretor musical da Filarm\u00f4nica de Nova Iorque \u00e0 \u00e9poca de sua morte."@pt,
        "Lorin Varencove Maazel (Neuilly-sur-Seine, 6 maart 1930 \u2013 Castleton (Virginia), 13 juli 2014) was een Amerikaanse dirigent, violist en componist."@nl,
        "Lorin Varencove Maazel (ur. 6 marca 1930 w Neuilly-sur-Seine (Pary\u017c), Francja , zm. 13 lipca 2014 w Castleton Farms, Wirginia , USA) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent oraz kompozytor i skrzypek. Od wrze\u015bnia 1982 roku do 1984, Lorin Maazel by\u0142 dyrektorem generalnym i dyrektorem artystycznym Opery Wiede\u0144skiej. Od 2002 dyrektor muzyczny Filharmonii Nowojorskiej. Jedena\u015bcie razy dyrygowa\u0142 orkiestr\u0105 Wiener Philharmoniker podczas koncert\u00f3w noworocznych z Wiednia. Zmar\u0142 w wyniku powik\u0142a\u0144 po zapaleniu p\u0142uc w swoim rodzinnym domu w Wirginii, mia\u0142 84 lata."@pl,
        "Lorin Varencove Maazel, n\u00e9 le 6 mars 1930 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (France), mort le 13 juillet 2014 en Virginie (\u00c9tats-Unis) \u00e0 l'\u00e2ge de 84 ans, est un chef d'orchestre, violoniste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041b\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d \u041c\u0430\u0301\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lorin Maazel \u2014 \u041b\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d \u041c\u0430\u0437\u0435\u0301\u043b; 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u041d\u0435\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d \u2014 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 2014, \u041a\u0430\u0441\u043b\u0442\u043e\u043d-\u0424\u0430\u0440\u043c\u0441, \u0412\u0438\u0440\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\uff08Lorin Maazel, 1930\u5e743\u67086\u65e5 - 2014\u5e747\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u3001\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc(Neuilly-sur-Seine)\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u5927\u5b66\u5352\u696d\u3002"@ja,
        "\u6d1b\u6797\u00b7\u9a6c\u6cfd\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLorin Maazel\uff1b1930\u5e743\u67086\u65e5\uff0d2014\u5e747\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4e2d\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ee5\u5176\u654f\u9510\uff0c\u6709\u65f6\u6709\u4e9b\u6781\u7aef\u7684\u6f14\u594f\u800c\u95fb\u540d\u3002 \u9a6c\u6cfd\u5c14\u51fa\u751f\u5728\u6cd5\u56fd\uff0c\u7236\u6bcd\u662f\u7f8e\u56fd\u4eba\uff0c\u4ed6\u5728\u56db\u5c81\u65f6\u968f\u7236\u6bcd\u79fb\u5c45\u7f8e\u56fd\uff0c\u4e94\u5c81\u65f6\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\u548c\u94a2\u7434\uff0c\u6210\u957f\u5728\u7f8e\u56fd\u3002\u516b\u5c81\u65f6\u7b2c\u4e00\u6b21\u516c\u5f00\u6307\u6325\u4e00\u652f\u5927\u5b66\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff0c\u5e76\u4e8e15\u5c81\u65f6\u7b2c\u4e00\u6b21\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u51fa\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5728\u5339\u5179\u5821\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5118255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorin_Maazel>,
        <http://viaf.org/viaf/5118255>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e38bb7a2-c3e5-4be2-894b-7078c40b9955>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maazel_08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorin_Maazel.
doremus_artist:b2e9a4b7-9951-34ef-8802-83d74c253dbc
owl:sameAs viaf:65186036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65186036>.
doremus_artist:b2f97101-45bd-3009-8cf5-513f99672378
    rdfs:comment
        """James Gourlay (* 1954 in Schottland) ist ein schottischer Tubist, Dirigent und Hochschullehrer. James Gourlay ist international bekannt als Solist und Kammermusikvirtuose. Zu seinen Urauff\u00fchrungen geh\u00f6ren u.a. "Harmonia" von Lachenman und das "Capricco f\u00fcr Solo Tuba" von Krzysztof Penderecki. Er gab zahlreiche Kompositionen f\u00fcr Tuba in Auftrag. Dazu geh\u00f6ren Werke von Joseph Horovitz, Philip Sparke, Rodney Newton und Roger Steptoe. James Gourlay war lange Zeit Tubist beim BBC Symphonie Orchester und am Opernhaus Z\u00fcrich."""@de,
        "James Gourlay is a British conductor and internationally renowned tuba soloist. He was born in Scotland and began to play in his local brass band at an early age. He took part in numerous solo competitions at that time and soon became Scottish Champion at junior and open levels. After studying at the Royal College of Music Gourlay became principal tuba of the City of Birmingham Symphony Orchestra where he remained for four years. There followed posts in the BBC Symphony Orchestra and the Orchester der Oper in Z\u00fcrich where he worked with most of the World\u2019s top conductors. In 2010 he became the Musical Director of the River City Brass Band located in Pittsburgh Pennsylvania."@en;
    owl:sameAs viaf:73138937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Gourlay>,
        <http://viaf.org/viaf/73138937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Gourlay.
doremus_artist:b3b46515-7ae1-31ff-b191-fc8ef98ae044
    dbp:birthPlace dbr:Tartu;
    rdfs:comment
        "Helena Tulve (* 28. April 1972 in Tartu) ist eine estnische Komponistin."@de,
        "Helena Tulve (Tartu, 28 april 1972) is een Estisch componiste. Haar eerste muzikale opleiding kreeg ze op een opleidingsinstituut in Tallinn van Alo Poldm\u00e4e. Later kreeg ze nog verdere opleiding door Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr aan de Estse Muziekacademie (1989-1992). Ze was lange tijd de enige leerlinge van hem. Ze kreeg de vrijheid, in tegenstelling tot haar voorgangers om in Parijs de gaan studeren aan het Conservatoire sup\u00e9rieur de musique bij Jacques Carpentier. Haar afstudeerproject verdiende de eerste prijs. Tijdens haar verblijf was ze ook in de gelegenheid te werken bij/ studeren aan het IRCAM en kwam daarbij in contact met de spectralisten. Ze volgde tot slot nog masterclasses bij Gy\u00f6rgy Ligeti en Marco Stroppa. Tegelijk verdiepte ze zich in Gregoriaanse zang."@nl,
        "Helena Tulve (born April 28, 1972 in Tartu) is an Estonian composer. Born in Tartu, she studied composition at the Tallinn Secondary Music School under Alo P\u00f5ldm\u00e4e and from 1989\u20131992 at the Estonian Academy of Music with Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr, being the latter\u2019s sole student of composition thus far. In 1994 Tulve graduated with the Premier Prix from Jacques Charpentier\u2019s composition class at the Conservatoire Superieur de Paris. Between 1993 and 1996 she furthered her knowledge of Gregorian chant. She has also attended Gy\u00f6rgy Ligeti\u2019s and Marco Stroppa\u2019s summer courses."@en;
    owl:sameAs viaf:119168605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helena_Tulve>,
        <http://viaf.org/viaf/119168605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac05f3c4-a11f-44e7-ae51-528d6ab08be0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helena_Tulve.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helena_Tulve.
doremus_artist:b3cc7369-4462-3c2c-ac89-46c2b62057e0
    rdfs:comment
        "Heather Myles (born July 31, 1962) is a country music singer. Her honky tonk singing is in the Bakersfield sound-style and has been likened by many to that of Dwight Yoakam. She has had her songs featured in a major feature film. She was born in Riverside, California, where her parents bred and trained horses for racing. Heather had a job in the family business until the lure of the honky-tonks called her away. Myles has released five albums as of May 2007 - including two on HighTone Records, and two on Rounder."@en;
    owl:sameAs viaf:10059884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heather_Myles>,
        <http://viaf.org/viaf/10059884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11c9cf9f-2575-42ef-8913-d12192121ab9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heather_Myles.
doremus_artist:b4070e98-f214-37f2-84ce-840b23d03b38
    dbp:birthPlace dbr:Lucknow;
    rdfs:comment
        """Akhtari Bai Faizabadi o Begum Akhtar (Bhadarsa, 7 de octubre de 1914 - Ahmedabad, 30 de octubre de 1974) fue una cantante india de Ghazal, Dadra y Thumri. Recibi\u00f3 el Premio "Sangeet Natak Akademi", por la mejor voz musical y fue galardonada con un reconocimiento llamado "Padma Bhushan by Govt. of India", que era un t\u00edtulo p\u00f3tumo por el Gobierno de la India. Obtuvo otro t\u00edtulo denominado "Mallika-e-Ghazal" (Reina de Ghazals)."""@es,
        "Akhtari Bai Faizabadi, also known as Begum Akhtar (7 October 1914 \u2013 30 October 1974), was a well known Indian singer of Ghazal, Dadra, and Thumri genres of Hindustani classical music. She received the Sangeet Natak Akademi Award for vocal music, and was awarded Padma Shri and Padma Bhushan (posthumously) by Govt. of India. She was given the title of Mallika-e-Ghazal (Queen of Ghazals)."@en;
    owl:sameAs viaf:22391143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Begum_Akhtar>,
        <http://viaf.org/viaf/22391143>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Begum_Akhtar_(1942).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Begum_Akhtar.
doremus_artist:b5f3e5fc-e9b9-368c-9bfa-ea8fd16efab6
owl:sameAs viaf:12496829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496829>.
doremus_artist:b63654cc-b3cd-37bd-adfc-93aee0a1cc01
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Elfride Tr\u00f6tschel (* 22. Dezember 1913 in Dresden; \u2020 20. Juni 1958 in Berlin) war eine deutsche Opern- und Lieders\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Elfriede Tr\u00f6tschel (11 de diciembre de 1913, Dresde - 20 de junio de 1958, Berl\u00edn) fue una soprano alemana con amplio repertorio fallecida en absoluta plenitud vocal."@es,
        "Elfriede Tr\u00f6tschel (December 11, 1913 \u2013 June 20, 1958) was a German operatic soprano, she was a versatile singer with a wide-ranging repertoire. She studied in her native Dresden with Sophie Kuhnau-Bernard and Paul Schoffler. Noticed by conductor Karl B\u00f6hm, she made her stage debut at the Staatsoper Dresden, in 1933, aged only 20, and where she remained until 1950. She made debut at the Berlin State Opera and at the Vienna State Opera in 1951. She made guest appearances in Florence, Naples, and Lisbon, and appeared at the Glyndebourne Festival, as Susanna, in 1953, and at the Royal Opera House in London, as Zdenka in 1954."@en;
    owl:sameAs viaf:208991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elfriede_Tr\u00f6tschel>,
        <http://viaf.org/viaf/208991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elfriede_Trötschel.
doremus_artist:b6c85721-3e02-301a-b794-1e44d1c4cdc7
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Esperto di musica barocca francese, sulla quale ha scritto numerose opere, \u00e8 il fondatore del Centre de Musique Baroque di Versailles, del quale \u00e8 stato direttore artistico dal 1987 al 1996. Ha anche prodotto programmi musicali per Radio France a partire dal 1974. Dalla sua biografia di Jean-Baptiste Lully, Lully ou le musicien du soleil (\u00c9ditions Gallimard, 1992), \u00e8 stato ricavato il film Le Roi Danse (2000). Nel 1993 Beaussant ha vinto il Grand Prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise per il suo romanzo H\u00e9lo\u00efse."@it,
        "Philippe Beaussant (* 6. Mai 1930 in Caud\u00e9ran, D\u00e9partement Gironde; \u2020 8. Mai 2016 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Romancier und Musikologe."@de,
        "Philippe Beaussant (6 May 1930 \u2013 8 May 2016) was a French musicologist and novelist, an expert on French baroque music, on which he has published widely. He was the founder of the Centre de Musique Baroque de Versailles, of which he was the artistic adviser of 1987 to 1996. He has also been a producer of musical programs for Radio France since 1974. His biography of Jean-Baptiste Lully, Lully ou le musicien du soleil (\u00c9ditions Gallimard, 1992), was the basis of the film Le Roi Danse (2000). Beaussant won the 1993 Grand Prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise for his novel H\u00e9lo\u00efse."@en,
        "Philippe Beaussant (Burdeos, Francia, 6 de mayo de 1930-Par\u00eds, Francia, 8 de mayo de 2016) fue un music\u00f3logo franc\u00e9s y experto en m\u00fasica barroca. Fue fundador del Centro de M\u00fasica Barroca de Versalles y miembro de la Academia Francesa, a la que fue elegido el 15 de noviembre de 2007 para el asiento n\u00famero 36, que hab\u00eda sido ocupado por Jean-Fran\u00e7ois Deniau."@es,
        "Philippe Beaussant, n\u00e9 le 6 mai 1930 \u00e0 Caud\u00e9ran et mort le 8 mai 2016 \u00e0 Paris, est un musicologue et nouvelliste fran\u00e7ais. Expert en musique baroque fran\u00e7aise, sujet sur lequel il a publi\u00e9 plusieurs ouvrages, il est \u00e9galement le fondateur du Centre de musique baroque de Versailles et membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:22138249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Beaussant>,
        <http://viaf.org/viaf/22138249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Beaussant.
doremus_artist:b803dce5-9451-336d-bb5d-97199b60049c
    rdfs:comment
        """Liu Fang (Chinese: t \u5289\u82b3, s \u5218\u82b3, p Li\u00fa F\u0101ng; b. 1974) is one of the most prominent pipa players in the world. Described in the media as the "empress of pipa" (L'actualit\u00e9), "divine mediator" (World), "the greatest ambassadress of the art of the pipa", Liu Fang is known as \u201cpossessing virtuoso technique, grace and a unique empathy toward the music she plays \u2013 whether it is a traditional and folk tune or a modern Western composition\u201d (All Music Guide). "She has an extraordinary focused, poised presence in her manner and her playing. In a lesser player this is just a trained formality; the body of material and techniques for her instruments is extremely highly developed, passed down through centuries. But Liu Fang\u2019s total devotion to her playing has moved her beyond perfect execution to the cre"""@en,
        "Liu Fang (chino simplificado: \u5218\u82b3, chino tradicional: \u5289\u82b3; Kunming, Yunnan, 1974 -), solista de pipa y de guzheng, residente en Montreal desde 1996. Liu Fang empez\u00f3 a estudiar Pipa a la edad de seis a\u00f1os y dio su primer concierto como solista cuando ten\u00eda s\u00f3lo nueve. En 1986 toc\u00f3 para la reina Isabel de Inglaterra en la visita de Su Majestad a China. Laureada con diversos premios provinciales y nacionales, se gradu\u00f3 por el Conservatorio de M\u00fasica de Shangai, donde adem\u00e1s estudi\u00f3 el Guzheng, un tipo de c\u00edtara china. Se traslad\u00f3 a Canad\u00e1 en 1996."@es,
        "Liu Fang (em chin\u00eas tradicional:\u5289\u82b3; e em chin\u00eas simplificado: \u5218\u82b3, Kunming, Yunnan, 10 de Maio 1974 -), solista de Pipa (instrumento musical) y de Guzheng (C\u00edtara chinesa), residente en Montreal desde 1996."@pt,
        "Liu Fang (ur. 10 maja 1974 w Kunmingu, w Chinach) \u2013 chi\u0144ska artystka graj\u0105ca na instrumentach klasycznych pipa i guzheng, obecnie mieszkaj\u0105ca w Montrealu, w Kanadzie. Wykonuje przede wszystkim chi\u0144sk\u0105 muzyk\u0119 klasyczn\u0105 oraz tradycyjn\u0105 chi\u0144sk\u0105 muzyk\u0119 ludow\u0105; a tak\u017ce wsp\u00f3\u0142czesne kompozycje autor\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. W 2001 otrzyma\u0142a nagrod\u0119 rz\u0105du kanadyjskiego Future Generations Millennium Prize. W bran\u017cy uwa\u017cana jest za wirtuoza oraz artystk\u0119, obdarzon\u0105 wielk\u0105 empati\u0105."@pl,
        "Liu Fang (vereenvoudigd Chinees: \u5218\u82b3; traditioneel Chinees: \u5289\u82b3; Kunming, Yunnan, 1974) is een Chinees musicus. Ze vertolkt traditionele Chinese muziek op de pipa en guzheng (Zheng). Liu Fang is geboren in 1974 in Kunming, China. Ze begon pipa (de Chinese variant van de luit) te spelen toen ze 6 jaar was. Al snel begon ze voor publiek op te treden als een soort wonderkind. Zo trad ze op voor Koningin Elisabeth II toen die een koninklijk bezoek bracht aan China. Liu Fang ontving meerdere provinciale en nationale prijzen."@nl,
        "Liu Fang (\u5218\u82b3 : Li\u00fa F\u0101ng), n\u00e9e en 1974 \u00e0 Kunming dans la province du Yunnan, est une musicienne chinoise dont l'instrument principal est le pipa, une sorte de luth chinois."@fr,
        "Liu Fang, (chinesisch \u5289\u82b3; * 1974 in Kunming, Provinz Yunnan) ist eine chinesische Musikerin. Sie ist als Interpretin traditioneller chinesischer Musik auf den Instrumenten pipa und guzheng (Zheng) international bekannt."@de,
        "\u041b\u044e \u0424\u0430\u043d (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u5289\u82b3, \u0443\u043f\u0440. \u5218\u82b3, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Li\u00fa F\u0101ng, \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u044f 1974, \u041a\u0443\u043d\u044c\u043c\u0438\u043d) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0438\u043f\u0435 \u0438 \u0433\u0443\u0447\u0436\u044d\u043d\u0435. \u041e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0438\u043f\u0435 \u0432 6 \u043b\u0435\u0442. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043b\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u043e 9. \u0412 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u043e 11 \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II. 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u041b\u044e \u0424\u0430\u043d \u0432 \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c Earlymusic \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433"@ru,
        "\u5289 \u82b3\uff08\u30ea\u30e5\u30a6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u3001Liu Fang\u30011974\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u7435\u7436\u3068\u53e4\u7b5d\u594f\u8005\u3002\u96f2\u5357\u7701\u306e\u6606\u660e\u5e02\u3067\u751f\u307e\u308c\u30016\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u7435\u7436\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u30019\u6b73\u3067\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6700\u521d\u306e\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021986\u5e74\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5973\u738b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u306e\u4e2d\u56fd\u8a2a\u554f\u306e\u969b\u3001\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u5289\u82b3\u306f\u7701\u5185\u3067\u3001\u307e\u305f\u56fd\u5185\u3067\u3001\u6570\u3005\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u4e0a\u6d77\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u53e4\u7b5d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1996\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5289\u82b3\uff081974\u5e74\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u4e2d\u570b\u6606\u660e\uff0c1993\u5e74\u7562\u696d\u65bc\u4e0a\u6d77\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c1996\u5e74\u79fb\u5c45\u52a0\u62ff\u5927\uff0c\u64c5\u7435\u7436\u3001\u53e4\u7b8f\uff0c\u5f97\u5230\u5a92\u9ad4\u3001\u5c08\u5bb6\u548c\u542c\u773e\u7d66\u65bc\u6781\u9ad8\u7684\u8d0a\u8b7d\u3002\u5289\u82b3\u7684\u591a\u5834\u97f3\u6a02\u6703\u88ab\u52a0\u62ff\u5927\u3001\u8377\u862d\u3001\u82f1\u570b\u3001\u6cd5\u570b\u3001\u5fb7\u570b\u3001\u897f\u73ed\u7259\u7b49\u570b\u570b\u5bb6\u5ee3\u64ad\u96fb\u53f0\u548c\u96fb\u8996\u53f0\u9304\u88fd\u4e26\u64ad\u653e\u30022006\u5e74\u51fa\u7248\u7684\u7372\u734e\u5531\u7247\u5305\u62ec\u50b3\u7d71\u7435\u7436\u548c\u53e4\u7b8f\u7368\u594f\u66f2\u516d\u9996\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e8c\u91cd\u594f\u5373\u8208\u4e94\u9996\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32207490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liu_Fang>,
        <http://viaf.org/viaf/32207490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb8eab6c-7334-454e-84f6-9605f7d1fefd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Liu_Fang.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liu_Fang.
doremus_artist:b8124292-7189-3e45-b2ba-b6ccef881b09
    rdfs:comment
        "Paul Jeanjean (1874 \u2013 1928) was a noted French composer. While known primarily for his clarinet compositions, he also composed for other instruments, such as the bassoon and cornet. He studied with one of the most important clarinet teachers, Chrysogone Cyrille Rose.His compositions for the clarinet are mainly studies for the practice of technical elements.Every year, the Paris Conservatoire would call on the clarinet teachers to compose music for that of their own use and also for their students. As a result we now have many sets of studies for the clarinet."@en,
        "Paul Jeanjean, n\u00e9 Paul Prudent Jeanjean \u00e0 Montpellier (H\u00e9rault), le 1er novembre 1874, et mort le 9 janvier 1929 \u00e0 Beausoleil (Alpes-Maritimes), est un musicien, clarinettiste et compositeur fran\u00e7ais. Il fut pendant tr\u00e8s longtemps soliste dans l'orchestre de la Garde r\u00e9publicaine, puis joua plus tard au sein de l'Orchestre philharmonique de Monte-Carlo."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0416\u0430\u043d\u0436\u0430\u043d (\u0444\u0440. Paul Jeanjean, 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1874, \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u0411\u043e\u0441\u043e\u043b\u0435\u0439, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e. \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c  \u0421\u0438\u0440\u0438\u043b\u044f \u0420\u043e\u0437\u0430. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 (\u044d\u0442\u044e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438), \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 (\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19876131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Jeanjean>,
        <http://viaf.org/viaf/19876131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Jeanjean.
doremus_artist:b874847b-0e4a-385a-bda5-af7bb405ee7b
owl:sameAs viaf:207961018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207961018>.
doremus_artist:baf35551-3901-3b98-a3f0-9c8eb227f044
owl:sameAs viaf:80928838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80928838>.
doremus_artist:bcf6e5a5-ef1a-3159-baae-451fe68e4908
owl:sameAs viaf:18947001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18947001>.
doremus_artist:bd89c617-38a5-3b2d-881f-f163f2471fb7
owl:sameAs viaf:37124887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37124887>.
doremus_artist:bd969110-91c3-3b01-b0ef-71eb070b7960
    rdfs:comment
        "Estienne du Tertre (bl. 1543\u20131567) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Er arbeitete in Paris als Herausgeber f\u00fcr den Musikverleger Pierre Attaignant. Zahlreiche seiner Chansons wurden gedruckt. 1557 erschienen seine Suyttes de bransles. Dies ist der erste Beleg f\u00fcr den Gattungsbegriff Suite als einer Folge von Tanzs\u00e4tzen, w\u00e4hrend Branles bis dahin immer als Paar von Tanz und Nachtanz auftraten."@de,
        """Estienne du Tertre (fl. mid-16th century) was a French composer. He spent most of his life in Paris and worked as an editor for the publisher Attaingnant. Many of his chansons were published. Du Tertre published suyttes de bransles in 1557, giving us the first use of the term "suite", although the usual form of the time was as pairs of dances."""@en,
        "\u00c9tienne Du Tertre \u00c9tienne Du Tertre est un compositeur fran\u00e7ais du XVIe si\u00e8cle. Il est l'auteur d'environ soixante-dix chansons, principalement publi\u00e9es en 1549-1551, et d'un livre de Danseries. Vingt-cinq de ses chansons \u00e9tant compos\u00e9es sur des textes identiques \u00e0 des chansons de Cl\u00e9ment Janequin, on suppose qu'ils ont pu se conna\u00eetre."@fr;
    owl:sameAs viaf:100986725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Estienne_du_Tertre>,
        <http://viaf.org/viaf/100986725>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Estienne_du_Tertre.
doremus_artist:bec8ac0f-f4d3-3af2-9fb0-a5798610eaf7
    owl:sameAs viaf:17427868;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17427868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06a9c6a4-6a3e-4737-83e3-e75fce3e9c3a>.
doremus_artist:bfef214a-f5af-35f9-97e9-f7adde41b27f
owl:sameAs viaf:39563437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39563437>.
doremus_artist:c02f72ae-1f2a-3e49-8e88-af4dc76d618a
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2008) \u062c\u064a\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0631\u0648 \u0631\u064a\u0641\u064a\u0631\u0628\u064a\u0631\u064a (29 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1939 \u0641\u064a \u062c\u0646\u0648\u0629) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627 \u0643\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0631\u0648\u0646\u062f\u0648 \u0641\u064a\u0646\u064a\u0632\u064a\u0627\u0646\u0648. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Gian Piero Reverberi (Genua, 29 juli 1939) is een Italiaans pianist, componist, dirigent, arrangeur en ondernemer."@nl,
        """Gian Piero Reverberi (born 29 July 1939 in Genoa) is an Italian pianist, composer, arranger, conductor, and entrepreneur. After obtaining Diplomas in piano and composition from the Paganini Conservatory in Genoa, Reverberi worked in a wide range of media, including TV themes, spaghetti Western soundtracks to pop and rock records. He created the Rond\u00f2 Veneziano ensemble. He also worked with his brother Gianfranco Reverberi on the song "Last Man Standing" (or "Nel cimitero di Tucson") from the soundtrack of Django, Prepare a Coffin (Preparati la bara!), which was sampled in Gnarls Barkley's hit "Crazy"."""@en,
        "Gian Piero Reverberi (ur. 29 lipca 1939 w Genui, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski muzyk, kompozytor i aran\u017cer, m\u0142odszy brat Gianfranco Reverberiego, r\u00f3wnie\u017c kompozytora i aran\u017cera."@pl,
        "Gian Piero Reverberi, auch Gianpiero Reverberi oder Giampiero Reverberi, (* 29. Juli 1939 in Genua) ist ein italienischer Komponist, Arrangeur und Musikproduzent. Er wurde vor allem bekannt als Gr\u00fcnder und Leiter des Ensembles Rond\u00f2 Veneziano."@de,
        "Gian Piero Reverberi, n\u00e9 le 29 juillet 1939 \u00e0 G\u00eanes, est un pianiste, compositeur, arrangeur, chef d'orchestre et entrepreneur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:100254928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gian_Piero_Reverberi>,
        <http://viaf.org/viaf/100254928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1fa5e1d5-5daa-4226-ad9e-b50dd34f5425>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gian_Piero_Reverberi.
doremus_artist:c235d94b-3284-3130-b6f0-d278de67843a
    rdfs:comment
        "Daniel Reuss (* 1961) ist ein deutsch-niederl\u00e4ndischer Chordirigent. Reuss wurde als Sohn deutscher Eltern in den Niederlanden geboren und studierte am Rotterdams Conservatorium Chorleitung bei Barend Schuurman. 1982 gr\u00fcndete er den Oude Muziek Koor Arnhem, den er zu einem der angesehensten Laiench\u00f6ren der Niederlande aufbaute."@de,
        "Daniel Reuss (1961) is een Nederlands koor- en operadirigent."@nl,
        "Daniel Reuss (born 2 July 1961, Leiden) is a Dutch conductor, primarily known as a choral conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:254142163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Reuss>,
        <http://viaf.org/viaf/254142163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Reuss.
doremus_artist:c2804e97-6a12-38c3-8ab0-82d63def4338
    dbp:birthPlace dbr:Poitiers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pierre Petit.Pierre Petit Pierre Petit, n\u00e9 le 21 avril 1922 \u00e0 Poitiers et mort le 1er juillet 2000 \u00e0 78 ans \u00e0 Paris), est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre Petit (* 21. April 1922 in Poitiers; \u2020 1. Juli 2000 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Ab 1942 studierte Petit am Conservatoire de Paris Musikanalyse bei Georges Dandelot, Harmonielehre bei Nadia Boulanger, Kontrapunkt und Fuge bei No\u00ebl Gallon und Komposition bei Henri Busser. 1946 gewann er den Premier Grand Prix de Rome mit der lyrischen Szene Le jeu de l\u2019amour et du hasard, die im gleichen Jahr vom Orchester der Cadets du Conservatoire unter Leitung von Claude Delvincourt aufgef\u00fchrt wurde."@de,
        "Pierre Petit (21 April 1922 \u2013 1 July 2000) was a French composer."@en,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Pierre Petit; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1922, \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435 \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 2000, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a, \u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0443 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435 \u0438 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u044e\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430. \u0423\u0436\u0435 \u0432 1941 \u0433. \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439, \u041c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e. \u0412 1946 \u0433., \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u041f\u0435\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0437\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u0418\u0433\u0440\u0430 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438 \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f\u00bb (\u0444\u0440. Le Jeu de l'amour et du hasard, \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0432\u043e). \u0417\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u044c\u0448\u0430 \u041d\u0435-\u0412\u0435\u0434\u0430\u044f-\u0421\u0442\u044b\u0434\u0430\u00bb (\u0444\u0440. La Mar\u00e9chale Sans-G\u00eane, \u043f\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u00ab\u041c\u0430\u0434\u0430\u043c \u041d\u0435-\u0412\u0435\u0434\u0430\u044f-\u0421\u0442\u044b\u0434\u0430\u00bb \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u044c\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0443) \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u00ab\u0417\u0430\u0434\u0438\u0433\u00bb (\u0444\u0440. Zadig, \u043f\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0443)."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3(Pierre Petit, 1922\u5e744\u670821\u65e5-2000\u5e747\u67081\u65e5)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64024046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Petit_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64024046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Petit_(composer)>.
doremus_artist:c2dc7546-0d76-3ea0-a271-2c229d78e1ac
    dbp:birthPlace dbr:Georgian_SSR;
    rdfs:comment
        "Makvala Kasrashvili (Georgian: \u10db\u10d0\u10e7\u10d5\u10d0\u10da\u10d0 \u10e5\u10d0\u10e1\u10e0\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, Russian: \u041c\u0430\u043a\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0440\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438, Makvala Filimonovna Kasrashvili) is a Georgian-Russian opera singer (soprano). Born March 13, 1942 (not March 15, 1948, as some sources incorrectly state) in Kutaisi, Georgian SSR, she graduated from Tbilisi State Conservatory in 1966. Since 1968, she has been a soloist with Bolshoi Theatre, Moscow. Beginning with her international debut at Metropolitan Opera, New York City, in 1979, she has also performed at Royal Opera House and Covent Garden, London. She was awarded State Prizes of Georgia in 1983 and of Russia in 1998, and the title of People's Artist of the USSR in 1986. Since 2000, she has been the Director of Opera at the Bolshoi Theatre."@en,
        "Makvala Kasrashvili (en ruso, \u041c\u0430\u043a\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0440\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438, Makvala Filimonovna Kasrashvili) (13 de marzo de 1942, Kutaisi, Georgia) es una celebrada soprano nacida en Georgia-Rusia. Se gradu\u00f3 en el conservatorio de Tiflis en 1966 y desde 1968 fue solista en el Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa. Ha cantado en grandes casas de \u00f3pera como el Metropolitan Opera- en 1979 con la compa\u00f1\u00eda del Bolshoi-, Covent Garden y Par\u00eds. Se destac\u00f3 en como Tatyana en Eugene Onegin, Marina en Bor\u00eds Godunov, La doncella de Orleans y Natasha en La guerra y la paz de Prokofiev. Otros papeles han sido Turandot, Donna Anna,"@es,
        "\u041c\u0430\u043a\u0432\u0430\u0301\u043b\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043c\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0440\u0430\u0448\u0432\u0438\u0301\u043b\u0438 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10db\u10d0\u10e7\u10d5\u10d0\u10da\u10d0 \u10d9\u10d0\u10e1\u10e0\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0441 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (1997). \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0441 2000 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:8891094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Makvala_Kasrashvili>,
        <http://viaf.org/viaf/8891094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/833d0dce-7e4e-41d9-a0a5-b91ebf38d98d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Makvala_Kasrashvili.
doremus_artist:c2e91276-4f08-381c-9fb2-b087d9829142
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Wright.Lizz WrightFichier:Lizz Wright.jpg Lizz Wright Lizz Wright est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine n\u00e9e le 22 janvier 1980 \u00e0 Hahira (en), une petite ville de l'\u00c9tat de G\u00e9orgie aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Lizz Wright (* 22. Januar 1980 in Hahira, Georgia) ist eine US-amerikanische Jazzs\u00e4ngerin."@de,
        "Lizz Wright (Hahira (Georgia), 22 januari 1980) is een Amerikaanse jazz-, R&B- en gospelzangeres en componiste, die inmiddels vier studioalbums op haar naam heeft staan. Wrights eerste album kwam uit in 2003."@nl,
        "Lizz Wright (Hahira, Georgia, 22 de janeiro de 1980) \u00e9 uma cantora e compositora de jazz americana. Filha de pastor, Wright iniciou cantando gospel e tocando piano na igreja ainda crian\u00e7a e cedo se interessou por jazz e blues. Frequentou a Houston County High School, onde participou ativamente no coral, onde recebeu o National Choral Award. Wright estudou musica na Georgia State University em Atlanta."@pt,
        "Lizz Wright (Hanira, 22 de enero de 1980) es una cantautora de jazz estadounidense."@es,
        "Lizz Wright (born January 22, 1980) is an American jazz and R&B singer."@en,
        "Lizz Wright (ur. 22 stycznia 1980 w Hahira w stanie Georgia) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i kompozytorka. Debiutowa\u0142a w ch\u00f3rze gospel (gra\u0142a tam r\u00f3wnie\u017c na fortepianie) prowadzonym przez jej ojca (pastora). Ucz\u0119szcza\u0142a m.in. do Houston County High School, Georgia State University w Atlancie oraz The New School w Nowym Jorku i Vancouver. W 2002 roku podpisa\u0142a kontrakt z wytw\u00f3rni\u0105 jazzow\u0105 Verve Records. Jej debiutancki album Salt dotar\u0142 do drugiego, za\u015b Dreaming Wide Awake do pierwszego miejsca Billboard Top Contemporary Jazz. Jak dot\u0105d ostatni album Wright, The Orchard, dotar\u0142 do drugiego miejsca Billboard Top Contemporary Jazz oraz 97. na The Billboard 200. Kilkakrotnie wyst\u0119powa\u0142a w Polsce (m.in. we Wroc\u0142awiu, Warszawie i Tr\u00f3jmie\u015bcie). Nagrywa\u0142a z takim artystami jak: Joe Sample, Danilo P\u00e9re"@pl;
    owl:sameAs viaf:56833123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lizz_Wright>,
        <http://viaf.org/viaf/56833123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31303fcd-f78d-4693-aafa-9b274061b032>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lizz_Wright.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lizz_Wright.
doremus_artist:c457bfee-d213-3e6e-b2e5-c8bb411ceeee
    owl:sameAs n0:7658e063-7f0b-43f5-bd55-fed92515ae6e;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/7658e063-7f0b-43f5-bd55-fed92515ae6e>.
doremus_artist:c4b20529-39c0-3b0e-86ce-dc09e1711043
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Meda,_Lombardy>;
    rdfs:comment
        """Johnny Dorelli (born 20 February 1937) is an Italian actor, singer and showman. Born as Giorgio Guidi in Meda, he debuted as singer in the late 1950s for CGD label. In 1958 he won the Sanremo Festival in duo with Domenico Modugno, with the songs "Nel blu dipinto di blu" (also known as "Volare") and "Piove (Ciao ciao bambina)". "L'immensit\u00e0" earned Dorelli a ninth place at the 1967 edition of the Sanremo Song Festival."""@en,
        "Johnny Dorelli (ur. jako Giorgio Guidi 20 lutego 1937 w Meda, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i prezenter telewizyjny, dwukrotny zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo: w 1958 z piosenk\u0105 \u201eNel blu dipinto di blu\u201d (\u015bpiewan\u0105 w parze z Domenico Modugno i w 1959 z piosenk\u0105 \u201ePiove\u201d (r\u00f3wnie\u017c w parze z Domenico Modugno). Jako prezenter prowadzi\u0142 telewizyjny konkurs piosenkarski Canzonissima. Aktor filmowy, telewizyjny i teatralny."@pl,
        "Johnny Dorelli, nombre art\u00edstico de Giorgio Domenico Guidi (Meda, provincia de Monza y Brianza, Lombard\u00eda, 20 de febrero de 1937), es un cantante y hombre del espect\u00e1culo, actor de cine y de teatro, conductor radiof\u00f3nico y televisivo italiano."@es,
        "Johnny Dorelli, n\u00e9 Giorgio Guidi le 20 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Meda (Italie) en Lombardie, est un acteur, chanteur, compositeur et animateur de t\u00e9l\u00e9vision italien."@fr,
        "Johnny Dorelli, pseudoniem van Giorgio Guidi (Meda, 20 februari 1937) is een Italiaanse zanger en acteur. In 1958 en 1959 won hij in koppel met Domenico Modugno het San Remo Festival met respectievelijk Nel blu di pinto di blu (Volare) en Piove (Ciao, ciao bambina). In die tijd was het festival nog de preselectie voor het Eurovisiesongfestival maar Modugno kreeg twee keer de voorkeur boven Dorelli. Tot 1969 deed Johnny Dorelli nog een aantal keren mee aan het Sanremosongfestival."@nl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0414\u043e\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Johnny Dorelli), \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u043e \u0413\u0443\u0438\u0434\u0438 (Giorgio Guidi), \u0440\u043e\u0434. 1937) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0448\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0414\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0421\u0430\u043d-\u0420\u0435\u043c\u043e (1958, 1959)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32207367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Dorelli>,
        <http://viaf.org/viaf/32207367>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4a682af-214d-4b72-9bc8-d96bb9088817>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Dorelli_58.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Dorelli.
doremus_artist:c4d6097e-17bc-35b2-923b-d221588cda92
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Count Carlo Pepoli (22 July 1796 \u2013 7 December 1881) was an Italian politician and journalist. He was also acclaimed as a poet, his most well-known work being the libretto for Vincenzo Bellini's final opera, I puritani which was given its premiere in Paris in January 1835."@en,
        "Graf (Conte) Carlo Pepoli (* 22. Juli 1796 in Bologna; \u2020 7. Dezember 1881 ebenda) war ein italienischer Dichter und Librettist sowie ein Demokrat und Politiker im Rahmen des Risorgimento."@de,
        "Le comte Carlo Pepoli est une personnalit\u00e9 politique, un po\u00e8te et un librettiste italien n\u00e9 \u00e0 Bologne le 22 juillet 1796 et mort dans la m\u00eame ville le 7 d\u00e9cembre 1881."@fr;
    owl:sameAs viaf:79049762;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Pepoli>,
        <http://viaf.org/viaf/79049762>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fbe7f5c6-5aee-47ab-b8e1-3ea7cd592174>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Pepoli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Pepoli.
doremus_artist:c51347f3-8568-38d4-8817-276726c29192
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Manuel Rosenthal (* 18. Juni 1904 in Paris; \u2020 5. Juni 2003 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Manuel Rosenthal (18 June 1904 \u2013 5 June 2003) was a French composer and conductor who held leading positions with musical organizations in France and America. He was friends with many contemporary composers, and despite a considerable list of compositions is mostly remembered for having orchestrated the popular ballet score Ga\u00eet\u00e9 Parisienne from piano scores of Offenbach operettas, and for his recordings as a conductor."@en,
        "Manuel Rosenthal (Par\u00eds, 18 de junio de 1904 - 5 de junio de 2003), fue un compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Fue uno de los pocos estudiantes y el \u00faltimo que tuvo Maurice Ravel."@es,
        "Manuel RosenthalFichier:Defaut.svg Manuel Rosenthal est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 juin 1904 et mort dans la m\u00eame ville le 5 juin 2003."@fr,
        "\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ed\u30b6\u30f3\u30bf\u30eb\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ed\u30b6\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\u3001\u30ed\u30bc\u30f3\u30bf\u30eb\u3001Manuel Rosenthal, 1904\u5e746\u670818\u65e5 - 2003\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104249372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Rosenthal>,
        <http://viaf.org/viaf/104249372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94844245-853e-41ca-bd81-a5363c04569e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Rosenthal.
doremus_artist:c5fad1a6-843c-3e8f-ae89-b1c422ed046e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shawnee,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        """Norma Sharp (born July 20, 1943) is an American operatic soprano. She is known for singing Mozart and Richard Strauss, but also sang Wagner roles at the Bayreuth Festival. She worked mostly in Germany, made an international career, and has been a professor of voice at the Hochschule f\u00fcr Musik "Hanns Eisler" from 1992."""@en;
    owl:sameAs viaf:20880447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norma_Sharp>,
        <http://viaf.org/viaf/20880447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norma_Sharp.
doremus_artist:c6655686-b933-38e7-ad80-8530f0f39713
owl:sameAs viaf:32189270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189270>.
doremus_artist:c70aa1c2-cd01-3d11-b143-fd0f510fb0fa
owl:sameAs viaf:47057964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47057964>.
doremus_artist:c73c9271-12b0-373d-a991-b26012b49f7a
owl:sameAs viaf:69119292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119292>.
doremus_artist:c78c3bc5-fa77-34b8-826c-2610a9f87caf
owl:sameAs viaf:55534192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55534192>.
doremus_artist:c80bab65-1545-3b72-8de9-400995f4d5a7
owl:sameAs viaf:49435139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49435139>.
doremus_artist:c933c310-78d4-33e2-9119-7b69b5ee2623
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Louis de Froment (* 5. Dezember 1921 in Toulouse; \u2020 19. August 1994 in Cannes) war ein franz\u00f6sischer Dirigent. De Froment studierte Violine, Fl\u00f6te und Harmonielehre am Konservatorium seiner Heimatstadt, bevor er am Conservatoire de Paris Sch\u00fcler von Louis Fourestier, Eug\u00e8ne Bigot und Andr\u00e9 Cluytens wurde. Nach dem Abschluss seines Studiums 1948 gr\u00fcndete er das Orchestre du Club d\u2019Essay beim franz\u00f6sischen Fernsehen. Zur gleichen Zeit tourte er mit einem eigenen Orchester und dem Fl\u00f6tisten Jean-Pierre Rampal durch Europa."@de,
        "Louis de Froment (French: [d\u0259 f\u0281\u0254m\u0251\u0303]; 5 December 1921 \u2013 19 August 1994) was a French conductor. Froment was born into a French noble family in Toulouse, and started his musical studies at the city conservatory. He later attended the Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique (CNSM) of Paris and was a pupil of Louis Fourestier, Eug\u00e8ne Bigot and Andr\u00e9 Cluytens. In 1948, he received a first prize in conducting. His recordings include: Froment was the father of one daughter, Marie-Jos\u00e9 (Mrs Henry-Mamou), by his first wife Reine Gabriel-Faur\u00e9. He died in Cannes in 1994, aged 72."@en,
        "Louis de Froment (\u00b0 Toulouse, 5 d\u00e9cembre 1921 - \u2020 Cannes, 19 ao\u00fbt 1994) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0434\u0435 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. Louis de Froment; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1921, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430 \u2014 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1994, \u041a\u0430\u043d\u043d\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0442\u043f\u0440\u044b\u0441\u043a \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1948), \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u041b\u0443\u0438 \u0424\u0443\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435, \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0438\u0433\u043e \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041a\u043b\u044e\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u0430. \u0421 1949 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0412 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0432 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0445 \u0438 \u0414\u043e\u0432\u0438\u043b\u0435. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 Concerto breve \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0428\u0430\u0432\u044c\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0441\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u0436\u0435 (1953, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0410\u043b\u0438\u0441\u0438\u044f \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0440\u0440\u043e\u0447\u0430) \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0421\u043e\u0433\u0435 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u00bb (1954, \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0435)."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\uff08Louis de Froment, 1921\u5e7412\u67085\u65e5 - 1994\u5e748\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u548c\u58f0\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30af\u30ea\u30e5\u30a4\u30bf\u30f3\u30b9\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021948\u5e74\u306b\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30c9\u30fc\u30f4\u30a3\u30eb\u3084\u30ab\u30f3\u30cc\u306e\u30ab\u30b8\u30ce\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011958\u5e74\u304b\u3089\u30cb\u30fc\u30b9\u306e\u653e\u9001\u5c40\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30cb\u30fc\u30b9\u306e\u307b\u3046\u306f1959\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u653e\u9001\u306e\u307b\u3046\u306f\u30011981\u5e74\u306b\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30cf\u30fc\u30ac\u30fc\u306b\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u8b72\u308b\u307e\u3067\u5728\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30ab\u30f3\u30cc\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114975011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_de_Froment>,
        <http://viaf.org/viaf/114975011>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_de_Froment.
doremus_artist:c96c5223-c6aa-36fe-9b5d-72a0c521060e
owl:sameAs viaf:233385807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233385807>.
doremus_artist:ca8c5e2f-91fc-305c-84de-2017e50ad3a8
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Herbert David Ross (* 13. Mai 1927 in Brooklyn, New York; \u2020 9. Oktober 2001 in New York City) war ein US-amerikanischer Choreograf und Filmregisseur."@de,
        "Herbert David Ross (May 13, 1927 \u2013 October 9, 2001) was an American actor, choreographer, director and producer who worked predominantly in the stage and film fields."@en,
        "Herbert David Ross (New York, 13 mei 1927 - aldaar, 9 oktober 2001) was een Amerikaans filmregisseur en -producent. Voor zijn film The Turning Point werd hij in 1977 genomineerd voor zowel de Academy Award voor beste film als voor die voor beste regisseur. Hiervoor won hij daadwerkelijk een Golden Globe, terwijl hij datzelfde jaar een Premi David di Donatello voor beste regisseur kreeg voor de romantische komedie The Goodbye Girl."@nl,
        "Herbert David Ross (ur. 13 maja 1927 w Nowym Jorku, zm. 9 pa\u017adziernika 2001 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser i producent filmowy, nominowany w 1978 do Oscara za re\u017cyseri\u0119 filmu Punkt zwrotny (1977). By\u0142 tak\u017ce tancerzem i choreografem w American Ballet Theater."@pl,
        "Herbert David Ross, mais conhecido como Herbert Ross (Nova Iorque, 13 de maio de 1927 \u2014 Nova Iorque, 9 de outubro de 2001) foi um diretor de cinema, produtor, core\u00f3grafo e ator estadunidense."@pt,
        "Herbert Ross (13 de mayo de 1927 - 9 de octubre de 2001) fue un director, productor, core\u00f3grafo y actor estadounidense."@es,
        "Herbert Ross Herbert Ross, de son vrai nom Herbert David Ross, est un r\u00e9alisateur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 13 mai 1927 \u00e0 Brooklyn \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 octobre 2001 \u00e0 New York. Il se marie en ao\u00fbt 1959 \u00e0 Nora Kaye qui d\u00e9c\u00e8de le 28 f\u00e9vrier 1987. Il \u00e9pouse Lee Radziwill le 23 septembre 1988 et divorce en 1999. Il est parfois cr\u00e9dit\u00e9 sous le nom Herb Ross."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0420\u043e\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herbert David Ross; 13 \u043c\u0430\u044f 1927, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ed\u30b9\uff08Herbert Ross, \u672c\u540d: Herbert David Ross, 1927\u5e745\u670813\u65e5 - 2001\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2660057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Ross>,
        <http://viaf.org/viaf/2660057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Ross.
doremus_artist:cab97348-c8f9-35a6-a27e-f553dc9b8455
owl:sameAs viaf:31786667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31786667>.
doremus_artist:cca0ed20-21ca-3cb1-98c4-58c67d59c9fe
owl:sameAs viaf:4937083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4937083>.
doremus_artist:ccdf61e8-9062-3ec1-981b-b2a06d75c01b
owl:sameAs viaf:15087679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15087679>.
doremus_artist:cd73377c-2d31-3602-9ac5-b1e26eda7b07
owl:sameAs viaf:53793183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53793183>.
doremus_artist:ce6cafe3-d603-3747-a56c-9e41f93a5bfc
    owl:sameAs viaf:39570127;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570127>,
        <https://musicbrainz.org/artist/667d3a54-44ca-4e4f-8e7f-1dd5e8044efe>.
doremus_artist:ce89812b-c509-33b5-b759-3a0d67c0a32e
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Guillaume Landr\u00e9 (24 February 1905 in The Hague \u2013 6 November 1968 in Amsterdam) was a Dutch composer of operas, 4 symphonies, and chamber music. His father, Willem Landr\u00e9 (1874\u20131948) was also a composer; Guillaume studied under him. He also studied under Willem Pijper who had some influence on Landr\u00e9's early works. Later in his career Landr\u00e9 experimented with serial techniques and jazz influences. From 1950 to 1962 he acted as chairman of the Dutch Society of Composers. In addition to composing he also studied and taught law."@en,
        "Landr\u00e9 kreeg zijn eerste muzieklessen van zijn vader Willem Landr\u00e9, die muziekcriticus en componist was en van Henri Zagwijn. Via dirigent Evert Cornelis kwam Landr\u00e9 in aanraking met alle belangrijke stromingen in de nieuwe muziek van dat moment. Landr\u00e9 stuurde rechten in Utrecht, maar nam daarnaast compositielessen bij Willem Pijper."@nl,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c\u043e\u0301\u043c \u041b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Guillaume Landr\u00e9; 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1905, \u0413\u0430\u0430\u0433\u0430, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:75874875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Landr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/75874875>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guillaume_Landré.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Landré.
doremus_artist:cea48569-3579-3561-b958-7c3c9b8994aa
owl:sameAs viaf:14858375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14858375>.
doremus_artist:cec752e6-512c-3df3-9dc5-96fb4bb713c4
owl:sameAs viaf:17893573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17893573>.
doremus_artist:d0a00d7d-551a-34bb-b7fb-6fad72888e7e
    dbp:birthPlace dbr:Chichester;
    rdfs:comment
        "Adrian Keith Noble (* 19. Juli 1950) ist ein englischer Theaterregisseur. Noble war Intendant und k\u00fcnstlerischer Leiter der Royal Shakespeare Company von 1990 bis 2003. Nach dem Studium an der Universit\u00e4t Bristol begann Noble seine professionelle Laufbahn als Regisseur am Drama Centre London. Danach arbeitete er am Jugendtheater, bis er 1976 zum Bristol Old Vic Theatre ging. Daneben hat er als Regisseur f\u00fcr das Fernsehen gearbeitet. Von 1980 bis 1981 hat er am Royal Exchange Theatre in Manchester gearbeitet, wo er u.a. das St\u00fcck Duchesse of Malfi inszenierte, f\u00fcr das er den Londoner Critics Award und den Drama Award gewann (auch f\u00fcr seine Inszenierung des Doktor Faust und als Bester Regisseur f\u00fcr die Inszenierung von A Doll's House 1980). Im Laufe seiner Karriere hat er 120 Olivier Award N"@de,
        "Adrian Keith Noble (Chichester (Inglaterra), 19 de julio de 1950) es un director de teatro ingl\u00e9s. Es conocido por haber sido el director art\u00edstico y el director ejecutivo de la Royal Shakespeare Company (RSC)."@es,
        "Adrian Keith Noble (Londen, 19 juli 1950) is een Engelse televisieregisseur en acteur. Noble was van 1993 tot 2003 werkzaam in de Royal Shakespeare Company. Hij volgde zijn opleiding aan de Chichester High School en de universiteit van Bristol. Zijn professionele loopbaan als regisseur startte aan het London Drama Centre. Van daaruit stapte hij over naar het gemeenschapstheater en jeugdtheater. In 1976 ging hij naar de Bristol Old Vic Theatre en werd hij een regisseur voor tv-producties. Hij maakte er promotie: van 1976 - 1979 was hij er associate director nadat hij eerst resident director was.In 1980 - 1981 was hij werkzaam in het Royal Exchange Theatre in Manchester waar hij onder meer de productie regisseerde van Duchesse of Malfi waarvoor hij de London Critics Award en de Drama Award w"@nl,
        "Adrian Keith Noble (born 19 July 1950) is a theatre director, and was also the artistic director and chief executive of the Royal Shakespeare Company from 1990 to 2003."@en,
        "Adrian Keith Noble, n\u00e9 \u00e0 Chichester, Sussex, le 19 juillet 1950, est un metteur en sc\u00e8ne britannique. Il a \u00e9t\u00e9 directeur artistique et administrateur g\u00e9n\u00e9ral de la Royal Shakespeare Company de 1990 \u00e0 2002. Adrian Noble a \u00e9galement mis en sc\u00e8ne des op\u00e9ras et r\u00e9alis\u00e9 deux films, une adaptation cin\u00e9matographique de son Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9 de 1995-1996 et Wedlock. Il a re\u00e7u plus de vingt nominations aux Olivier Awards tout au long de sa carri\u00e8re. Adrian Noble a \u00e9pous\u00e9 la com\u00e9dienne Joanne Pearce en 1991 ; ils ont deux enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:185406305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Noble>,
        <http://viaf.org/viaf/185406305>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Noble.
doremus_artist:d100a38b-e7fe-34c5-8ca4-814e97e98fb4
owl:sameAs viaf:10500383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10500383>.
doremus_artist:d1313698-026b-3cfc-8598-e097644205ce
owl:sameAs viaf:84109763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84109763>.
doremus_artist:d1abfd18-7b2a-3319-8c9f-9f0afd9e8a55
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Pietro Spada es un pianista y music\u00f3logo italiano (nacido el 29 de julio de 1935 en Roma). Es particularmente apreciado por su t\u00e9cnica magistral, sus interpretaciones v\u00edvidas de obras de compositores poco conocidos y por sus registros de la m\u00fasica de piano de John Field."@es,
        "Pietro Spada is the second of three sons of Maria Teresa Fodale and Massimo Spada. Although not born into a musical dynasty - his parents both had law degrees - the household was never devoid of music, frequented by many well-known musicians of the time including the violinist Gioconda de Vito and the tenors Giacomo Lauri-Volpi and Tito Schipa. His great-grandfather, Jacopo Ferretti, wrote the libretto for Rossini\u2019s la Cenerentola and collaborated as librettist with other composers such as his close friend Donizetti, Pacini and Mercadante."@en,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0421\u043f\u0430\u0434\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Spada; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u041f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u042f\u043a\u043e\u043f\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 12 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0412\u0438\u0442\u043e \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0432\u0430\u043b\u0435. \u0412 1956 \u0433. \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0441 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0422\u0438\u0442\u043e \u0410\u043f\u0440\u0435\u0430. \u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0426\u0435\u043a\u043a\u0438, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u043e \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e \u0413\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30b9\u30d1\u30fc\u30c0\uff08Pietro Spada, 1935\u5e747\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u300212\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30ab\u30eb\u30cd\u30f4\u30a1\u30c3\u30ea\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306e\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30d7\u30ec\u30a2\u306e\u4e0b\u3067\u52c9\u5b66\u3092\u3064\u3065\u3051\u30661956\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30bc\u30c3\u30ad\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e7\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30b2\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u3089\u306b\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3082\u5b66\u3093\u3060\u30021958\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 1966\u5e74\u306b\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u306e\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u5927\u5b66\u3084\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u30d6\u30eb\u30fc\u30df\u30f3\u30c8\u30f3\u6821\u7b49\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u5927\u5b66\u6559\u54e1\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u308b\u4e2d\u3067\u52a9\u6210\u91d1\u3067\u30e0\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u6821\u8a02\u3092\u884c\u3044\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u3001\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u3089\u306e\u5668\u697d\u4f5c\u54c1\u306e\u7814\u7a76\u306b\u52e4\u3057\u3093\u3060\u3002\u3053\u3046\u3057\u305f\u7814\u7a76\u6210\u679c\u3092\u8e0f\u307e\u3048\u3066\u3001\u540c\u50da\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u306e\u30de\u30c3\u30b7\u30e2\u30fb\u30dc\u30c3\u30ab\u30c1\u30fc\u30cb\u3068\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u793e\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u3001\u6709\u540d\u7121\u540d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6821\u8a02\u8b5c\u3092\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Spada>,
        <http://viaf.org/viaf/10034791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Spada.
doremus_artist:d1cf5d62-05e3-3ce8-b968-0ddc1395168b
owl:sameAs viaf:10056411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10056411>.
doremus_artist:d1d957f7-05bb-352d-8c7c-951cd3f9fa3b
owl:sameAs viaf:59294715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294715>.
doremus_artist:d1e0dc0b-bb6b-39a8-93a4-9ba95c05d542
owl:sameAs viaf:44530370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44530370>.
doremus_artist:d1eb680e-5f2e-3481-8042-fab55b264948
    dbp:birthPlace dbr:Corrèze;
    dbp:deathPlace dbr:Yvelines;
    rdfs:comment
        "Pierre Tornade (* 21. Januar 1930 in Bort-les-Orgues, Corr\u00e8ze als Pierre Tournadre; \u2020 7. M\u00e4rz 2012 in Rambouillet, Yvelines) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "Pierre Tornade (21 January 1930 \u2013 7 March 2012) was a French actor. He appeared in 128 films and television shows between 1956 and 1998."@en,
        "Pierre Tornade (21 de enero de 1930 \u2013 7 de marzo de 2012) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa, a lo largo de cuya carrera actu\u00f3 en 128 producciones rodadas entre 1956 y 1998."@es,
        "Pierre Tornade, n\u00e9 Pierre Tournadre le 21 janvier 1930 \u00e0 Bort-les-Orgues (Corr\u00e8ze) et mort le 7 mars 2012 \u00e0 Rambouillet (Yvelines), est un com\u00e9dien fran\u00e7ais"@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0422\u043e\u0440\u043d\u0430\u0434 (\u0444\u0440. Pierre Tornade, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0422\u0443\u0440\u043d\u0430\u0434\u0440, \u0444\u0440. Pierre Tournadre, 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1930 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2012) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:46947913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tornade>,
        <http://viaf.org/viaf/46947913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Tornade.
doremus_artist:d3636611-ae16-3cd0-a3c6-03a321da4182
    owl:sameAs viaf:12503431;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06bb9230-b545-4204-b622-d714460a6c2c>.
doremus_artist:d37de010-acdd-3518-bc4a-2b7568d81156
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Max Goberman (1911 \u2013 31 December 1962) was an American conductor. He conducted ballets, Broadway musicals (including the original productions of Leonard Bernstein's On the Town and West Side Story), and the classical repertoire. He was working on the first recording of the complete symphonies of Joseph Haydn, but died while slightly less than halfway through the project."@en,
        "Max Goberman, n\u00e9 en 1911 \u00e0 Philadelphie et mort le 31 d\u00e9cembre 1962, est un chef d'orchestre et directeur musical de musiques de ballet, de com\u00e9dies musicales \u00e0 Broadway, notamment celles compos\u00e9es par Leonard Bernstein (on the town) et (West Side Story)."@fr,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b4\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\uff08Max Goberman, 1911\u5e742\u67088\u65e5 - 1962\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u30021938\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\u306e\u5354\u594f\u66f2\u9332\u97f3\u306b\u4f34\u594f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30ea\u30e5\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u306e\u516c\u6f14\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u30021941\u5e74\u306b\u30de\u30b8\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u5287\u5834\u3067\u30ec\u30f4\u30e5\u30fc\u300a\u4e09\u4eba\u306e\u51e6\u5973\u3068\u60aa\u9b54\u300b\u7b49\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300a\u30aa\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30bf\u30a6\u30f3\u300b\u306e\u6307\u63ee\u3092\u62c5\u5f53\u3002\u4ee5\u5f8c\u30011947\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u300a\u30d3\u30ea\u30aa\u30f3\u30fb\u30c0\u30e9\u30fc\u30fb\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u300b\u30011948\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30ec\u30c3\u30b5\u30fc\u306e\u300a\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306f\u3069\u3053\u3060\uff1f\u300b\u30011951\u5e74\u306e\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u300a\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u306b\u6728\u306f\u80b2\u3064\u300b\u30011958\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300a\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30c9\u7269\u8a9e\u300b\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u300a\u30df\u30eb\u30af\u3068\u306f\u3061\u307f\u3064\u300b\u306e\u5404\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1948\u5e74\u306b\u306f\u300a\u30d9\u30ac\u30fc\u30ba\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u300b\u3092\u81ea\u3089\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3057\u3066\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3001\u307e\u305f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u56fd\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u521d\u821e\u53f0\u306e\u6307\u63ee\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1960\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u3092\u8a08\u753b\u3057\u3066\u7740\u5b9f\u306b\u9332\u97f3\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u3063\u305f\u304c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6025\u901d\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u8a08\u753b\u306f\u9813\u632b\u3057\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54346152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Goberman>,
        <http://viaf.org/viaf/54346152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9520f1d3-b83d-4b14-88a5-969971e1b8d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Goberman.
doremus_artist:d43ae1b1-0250-3d39-838a-909479b8657d
    rdfs:comment
        "Jean Pignol n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1924 \u00e0 Paris 14e et mort le 30 janvier 1990 \u00e0 Paris 4e, est un com\u00e9dien et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:165598674;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Pignol>,
        <http://viaf.org/viaf/165598674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Pignol.
doremus_artist:d47f5933-a301-3fd1-81a2-67ae31d8ea7d
owl:sameAs viaf:7759081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7759081>.
doremus_artist:d5043477-001d-3c03-b8d8-e4ba3ead7863
    rdfs:comment
        "Michel Wibl\u00e9 (n\u00e9 en 1923 \u00e0 Gen\u00e8ve) est un compositeur et p\u00e9dagogue suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:34720350;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Wibl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/34720350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Wiblé.
doremus_artist:d58c1135-4bf4-3e12-b910-efaf0ff1df17
owl:sameAs viaf:272274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272274>.
doremus_artist:d5a268e6-3e0e-3ad1-bfff-95f18e91ff4d
    owl:sameAs viaf:37114398;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb94c65d-29e0-4a7f-b410-e84f7a4432ea>.
doremus_artist:d5af7d22-7a9b-3964-b1f8-7d0c489bf27a
    dbp:birthPlace res:Rodez;
    rdfs:comment
        "Lionel Suarez est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 janvier 1977 \u00e0 Rodez en Aveyron. Issu d'une famille de musiciens, il est initi\u00e9 naturellement \u00e0 la musique et aux rythmes par son grand-p\u00e8re batteur et accord\u00e9oniste, et son p\u00e8re accord\u00e9oniste."@fr;
    owl:sameAs viaf:64323362;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lionel_Suarez>,
        <http://viaf.org/viaf/64323362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84c431bc-a457-4a5c-9102-72a4e40ac355>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel_Suarez_et_André_Minvielle_-_20090718.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lionel_Suarez.
doremus_artist:d64318a4-583b-3a01-b192-d77cb404fcbb
    dbp:birthPlace dbr:Berkshire;
    rdfs:comment
        "Joseph Millson (* 27. April 1974 in Berkshire, England) ist ein britischer Schauspieler."@de,
        "Joseph Millson (born 27 April 1974) is an English actor and singer. He trained at the Rose Bruford College of Speech and Drama in Sidcup, Kent."@en,
        "Joseph Robert Millson es un actor ingl\u00e9s mejor conocido por sus numerosas participaciones en teatro y por haber interpretado a Sam Morgan en la serie Peak Practice y a Luc Hemingway en la serie Holby City."@es,
        "Millson casou-se com a cantora e atriz Caroline Fitzgerald, no ver\u00e3o de 1999. Os dois tiveram dois filhos, Jessica e Gabriel. Em meados de 2012, ele passou a sair com a atriz Michelle Dockery , por cinco meses. Em outubro de 2012, foi noticiado em v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o que eles tinham divorciados. Millson se casou com sua atual esposa Sarah-Jane Potts , enquanto eles estavam trabalhando em Holby City, s\u00e9rie de drama m\u00e9dico. Os dois casaram-se em 31 de dezembro de 2013."@pt,
        "Si \u00e8 diplomato alla Rose Bruford College of Speech and Drama di Sidcup."@it;
    owl:sameAs viaf:29867129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Millson>,
        <http://viaf.org/viaf/29867129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Millson.
doremus_artist:d6cb1401-98d6-3b12-a38b-fe84d43e22e5
owl:sameAs viaf:51831496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51831496>.
doremus_artist:d6d66e39-3cc1-3376-a5a5-60379acc7c14
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Fontainebleau;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (/m\u0251\u02d0l\u0251\u02d0r\u02c8me\u026a/; French: [stefan mala\u0281me] (link=File:St%C3%A9phane_Mallarm%C3%A9.ogg listen); 18 March 1842 \u2013 9 September 1898), whose real name was \u00c9tienne Mallarm\u00e9, was a French poet and critic. He was a major French symbolist poet, and his work anticipated and inspired several revolutionary artistic schools of the early 20th century, such as Cubism, Futurism, Dadaism, and Surrealism."@en,
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (Parijs, 18 maart 1842 \u2013 Valvins (gemeente Vulaines-sur-Seine), 9 september 1898) was een Frans dichter en criticus. Hij staat bekend als een rechtstreekse voorloper van de symbolistische beweging, die in de jaren 1880 ontstond in Frankrijk. Vanaf de jaren 60 ontwikkelde hij een hermetische stijl getekend door intellectualisme en door de abstractie van het Duitse idealisme.Volgens Mallarm\u00e9 moet dichtkunst suggereren en onbewust op de lezer inwerken. De dichter kan de werkelijkheid omvormen door het menselijke intellect consequent aan te wenden en door gebruik te maken van alle muzikale en magische krachten van de taal.In zijn literair-esthetische essays onderscheidt Mallarm\u00e9 het alledaagse, communicatieve taalgebruik (la parole imm\u00e9diate) van het po\u00ebtische taalgebruik (la"@nl,
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9 Acerca de este sonido escuchar (?\u00b7i) (Par\u00eds, 18 de marzo de 1842 \u2013 Valvins, 9 de septiembre de 1898) fue un poeta y cr\u00edtico franc\u00e9s, uno de los grandes del siglo XIX, que representa la culminaci\u00f3n y al mismo tiempo la superaci\u00f3n del simbolismo franc\u00e9s. Fue antecedente claro de las vanguardias que marcar\u00edan los primeros a\u00f1os del siguiente siglo."@es,
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9 Zum Anh\u00f6ren bitte klicken! [stefan mala\u0281me] (* 18. M\u00e4rz 1842 in Paris als \u00c9tienne Mallarm\u00e9; \u2020 9. September 1898 in Valvins, Vulaines-sur-Seine, D\u00e9partement Seine-et-Marne, nahe Fontainebleau) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Seine Gedichte gelten als Hauptwerke des Symbolismus, er gilt mit Arthur Rimbaud, Paul Verlaine und Charles Baudelaire als einer der wichtigsten Wegbereiter der modernen Lyrik."@de,
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9, cujo verdadeiro nome era \u00c9tienne Mallarm\u00e9, (Paris, 18 de Mar\u00e7o de 1842 - Valvins, comuna de Vulaines-sur-Seine, Seine-et-Marne, 9 de Setembro de 1898) foi um poeta e cr\u00edtico liter\u00e1rio franc\u00eas. Autor de uma obra po\u00e9tica ambiciosa e dif\u00edcil, Mallarm\u00e9 promoveu uma renova\u00e7\u00e3o da poesia na segunda metade do s\u00e9culo XIX, e sua influ\u00eancia ainda \u00e9 sentida nos poetas contempor\u00e2neos como Yves Bonnefoy."@pt,
        """St\u00e9phane Mallarm\u00e9, w\u0142a\u015bc. \u00c9tienne Mallarm\u00e9 (ur. 18 marca 1842 w Pary\u017cu, zm. 9 wrze\u015bnia 1898 w Valvin, Vulaines-sur-Seine, ko\u0142o Fontainebleau) \u2013 francuski poeta, teoretyk sztuki i krytyk literacki uwa\u017cany za najwybitniejszego przedstawiciela XIX-wiecznego symbolizmu; kojarzony r\u00f3wnie\u017c z dekadentyzmem oraz parnasizmem szko\u0142y Charlesa Leconte de Lisle'a. T\u0142umacz liryki Edgara Allana Poego na proz\u0119 poetyck\u0105. Niekt\u00f3re \u017ar\u00f3d\u0142a zaliczaj\u0105 Mallarm\u00e9go do grona tzw. "poet\u00f3w przekl\u0119tych"."""@pl,
        "\u00c9tienne Mallarm\u00e9, dit St\u00e9phane Mallarm\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 mars 1842 et mort \u00e0 Valvins (commune de Vulaines-sur-Seine, Seine-et-Marne) le 9 septembre 1898, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, \u00e9galement enseignant, traducteur et critique."@fr,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u0301\u043d \u041c\u0430\u043b\u043b\u0430\u0440\u043c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. St\u00e9phane Mallarm\u00e9) (18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1842, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1898, \u0412\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u0438\u043c\u044b\u043a\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a \u043f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0441\u0446\u0430\u043c (\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0431. \u00ab\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0441\u00bb), \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d \u041f\u043e\u043b\u0435\u043c \u0412\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u00ab\u043f\u0440\u00f3\u043a\u043b\u044f\u0442\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432\u00bb."@ru,
        "\u0633\u062a\u064a\u0641\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0644\u0627\u0631\u0645\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: St\u00e9phane Mallarm\u00e9) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 18 \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0639\u0627\u0645 1842. \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0645\u0627\u0644\u0627\u0631\u0645\u064a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0632\u064a\u0629 \u0648\u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f\u0647\u0627. \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0642\u0628 \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647 \u0648\u0632\u0648\u0627\u062c \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u062d\u062a\u0649 \u0623\u062a\u0645 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a\u0629. \u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0641\u062a\u0627\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u062f\u0639\u0649 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u064a\u0631\u0647\u0627\u0631\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0643\u0628\u0631\u0647 \u0628\u0628\u0636\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u062b\u0645 \u0633\u0627\u0641\u0631\u0627 \u0645\u0639\u064b\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u062a\u0632\u0648\u062c\u0627 \u0639\u0627\u0645 1863. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0647\u062a\u0645\u064b\u0627 \u0628\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0645\u0646\u0630 \u0635\u063a\u0631\u0647\u060c \u0648\u0631\u0623\u0649 \u0623\u0646 \u064a\u062a\u0641\u0631\u063a \u0644\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0623\u062d\u0633 \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0633\u062a\u062d\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0636\u062d\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062f \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0623\u0647\u064a\u0644 \u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0645\u0645\u0627 \u0633\u0647\u0644 \u0644\u0647 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a. \u0646\u0638\u0645 \u0645\u0627\u0644\u0627\u0631\u0645\u064a\u0647 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0627\u0641\u0630. \u0648\u0645\u0639 \u0645\u0631\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a\u060c \u062a\u064a\u0642\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0646 \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0627 \u0647\u064a \u0625\u0644\u0627 \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u062a\u062c\u0644\u0628 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0643\u062a\u0626\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u0627\u0634\u0647 \u0645\u0646\u0630 \u0635\u063a\u0631\u0647 \u0645\u0646\u0630 \u0641\u0642\u062f \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0648\u0634\u0642\u064a\u0642\u0647\u060c \u0641\u0639\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0639\u0627\u062f \u0639\u0646\u0647\u0627."@ar,
        "\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30cc\u30fb\u30de\u30e9\u30eb\u30e1\uff08St\u00e9phane Mallarm\u00e9, 1842\u5e743\u670818\u65e5 - 1898\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30c1\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30dc\u30fc\u3068\u4e26\u307619\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8c61\u5fb4\u6d3e\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u8a69\u4eba\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u534a\u7363\u795e\u306e\u5348\u5f8c\u300f\u300e\u30d1\u30fc\u30b8\u30e5\u300f\u300e\u8a69\u96c6\u300f\u300e\u9ab0\u5b50\u4e00\u64f2\u300f\uff08\u3068\u3046\u3057\u3044\u3063\u3066\u304d\u3001\u300e\u30b5\u30a4\u30b3\u30ed\u306e\u4e00\u632f\u308a\u300f\u3068\u3082\uff09\u3001\u8a55\u8ad6\u96c6\u300e\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30ac\u30b7\u30aa\u30f3\u300f\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u65af\u7279\u51e1\u00b7\u99ac\u62c9\u7f8e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aSt\u00e9phane Mallarm\u00e9\uff0c1842\u5e743\u670818\u65e5\uff0d1898\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u539f\u540d\u827e\u63d0\u5b89\u00b7\u99ac\u62c9\u7f8e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1a\u00c9tienne Mallarm\u00e9\uff09\uff0c19\u4e16\u7d00\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\uff0c\u6587\u5b78\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u8207\u963f\u8482\u723e\u00b7\u862d\u6ce2\u3001\u4fdd\u723e\u00b7\u9b4f\u723e\u502b\u540c\u70ba\u65e9\u671f\u8c61\u5fb5\u4e3b\u7fa9\u8a69\u6b4c\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u5e0c\u7f85\u72c4\u4e9e\u5fb7\u300b\uff081875\u5e74\uff09\u3001\u300a\u7267\u795e\u7684\u5348\u5f8c\u300b\uff081876\u5e74\uff09\u3001\u300a\u9ab0\u5b50\u4e00\u64f2\u300b\uff081897\u5e74\uff09\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51692711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Mallarm\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/51692711>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a5b8d5a-dc4e-4c3a-9624-b2ffadda0538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3628f23-2c26-4196-b5f6-4aced433d1ba>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Stéphane_Mallarmé.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stéphane_Mallarmé.
doremus_artist:d6de8362-b8f8-3939-be24-65d446cda425
owl:sameAs viaf:84619212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84619212>.
doremus_artist:d7803262-8b4a-3d68-83c3-818ae12a0c62
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Serebrier (3 de diciembre de 1938; Montevideo, Uruguay) es un compositor y director de orquesta uruguayo."@es,
        "Jos\u00e9 Serebrier (Montevideo, 3 december 1938) is een Uruguayaans dirigent en componist. Hij had voorouders uit Rusland en Polen."@nl,
        "Jos\u00e9 Serebrier (born 3 December 1938) is a Uruguayan conductor and composer. He is one of the most recorded conductors of his generation."@en,
        "Jos\u00e9 Serebrier, n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1938 \u00e0 Montevideo, est un chef d'orchestre et compositeur uruguayen. Il est l'un des chefs d\u2019orchestre les plus enregistr\u00e9s de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044c\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Serebrier; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1938, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e) \u2014 \u0443\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438. \u041e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0438 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 15 \u043b\u0435\u0442. \u0412 \u044d\u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044c\u0435\u0440 \u043f\u043e\u0434\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u043c \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u0443 \u00ab\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430 \u043e \u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u0435\u00bb \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b; \u044d\u0442\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u0430 \u044e\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442, \u043e\u043d \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u043e\u0442\u044b \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0441\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0442\u044c \u043e\u0442\u0434\u0430\u0442\u044c \u0438\u0445 \u0434\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u0430 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441. \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044c\u0435\u0440 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441, \u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435 \u0441\u0431\u044b\u043b\u0430\u0441\u044c: \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438 \u042d\u043b\u0435\u0430"@ru,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30bb\u30ec\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\uff08Jos\u00e9 Serebrier, 1938\u5e7412\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6 \u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u300111\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u521d\u306e\u30e6\u30fc\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u5168\u56fd\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3044\u30014\u5e74\u9593\u306e\u9593\u306b100\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3046\u300215\u6b73\u3067\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u306e\u97f3\u697d\u5e02\u7acb\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u3002\u540c\u6642\u306b\u56fd\u5185\u306e\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5fdc\u52df\u3057\u512a\u52dd\u30021956\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u6642\u671f\u306b\u5f53\u6642\u30df\u30cd\u30a2\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\u306e\u4e0b\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u3001\u7d9a\u3044\u3066\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u305d\u3057\u306617\u6b73\u306e\u6642\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u304c\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u76ee\u306b\u6b62\u307e\u308a\u30011957\u5e74\u306b\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u30011962\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u300c\u79c1\u306e\u5e2b\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u591a\u304f\u306e\u3053\u3068\u3092\u5b66\u3070\u305b\u3066\u304f\u308c\u305f\u4eba\u300d\u3068\u8a9e\u308b\u307b\u3069\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u307e\u305f1968\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30b9\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3001\u5f7c\u306e\u30ea\u30cf\u30b5\u30fc\u30eb\u3092\u898b\u5b66\u3057\u3001\u305d\u306e\u5408\u7406\u7684\u306a\u3084\u308a\u65b9\u306b\u611f\u5606\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98458338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Serebrier>,
        <http://viaf.org/viaf/98458338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31dbc319-ea4c-4ddd-acf8-8716dbcd085c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Serebrier.
doremus_artist:d7930e20-a011-3ac8-8a43-472e1a734b05
    rdfs:comment
        "Samuel Andreyev (born Samuel Curnoe Andreeff; 15 April 1981 in Kincardine) is a Canadian composer and writer residing in France."@en,
        "Samuel Andreyev est un compositeur canadien vivant actuellement (2015) \u00e0 Strasbourg. Il est n\u00e9 en 1981, \u00e0 Kincardine dans l'Ontario. \u00c0 l'\u00e2ge de cinq ans, il a pris ses premiers cours de violon puis, en 1992, est entr\u00e9 au Conservatoire royal de musique de Toronto o\u00f9 il a \u00e9tudi\u00e9 le violoncelle, la composition et le hautbois. De 2003 \u00e0 2005, au Conservatoire de Sevran (France), il a \u00e9tudi\u00e9 la composition avec Allain Gaussin et Franck Bedrossian, l'analyse avec Vincent Decleire et le hautbois avec Pierre-Christophe Brilloit. En 2006, il a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u \u00e0 l'unanimit\u00e9 dans la classe de composition de Fr\u00e9d\u00e9ric Durieux du Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris (CNSMDP) o\u00f9 il obtient, en 2011, un master de composition, ainsi qu'un prix d'analyse dans la classe de Claude Ledoux."@fr;
    owl:sameAs viaf:41525859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Andreyev>,
        <http://viaf.org/viaf/41525859>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Andreyev.
doremus_artist:d7f7d94a-0cb4-3363-b007-95d6d7b84599
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glen_Ellyn,_Illinois>;
    rdfs:comment
        """Laura Phillips "Laurie" Anderson (born June 5, 1947) is an American avant-garde artist, composer, musician and film director whose work spans performance art, pop music, and multimedia projects. Initially trained in violin and sculpting, Anderson pursued a variety of performance art projects in New York during the 1970s, making particular use of language, technology, and visual imagery. She became widely more known outside the art world in 1981 when her single "O Superman" reached number two on the UK pop charts. She also starred in and directed the 1986 concert film Home of the Brave."""@en,
        "Laurie Anderson (Glen Ellyn (Illinois), 5 juni 1947) is een Amerikaanse experimentele performance-kunstenares en musicus. Ze woonde samen met haar man Lou Reed in New York tot diens dood in 2013."@nl,
        "Laurie Anderson (Glen Ellyn, 5 de junho de 1947) \u00e9 uma artista experimental norte-americana, conhecida por suas performances multim\u00e9dias e por numerosos \u00e1lbuns musicais que realizou."@pt,
        "Laurie Anderson naci\u00f3 el 5 de junio de 1947 en Glen Ellyn, Illinois, Estados Unidos. Cantante, violinista, poetisa, dibujante y artista experimental de performance, en los que combina m\u00fasica minimalista, diapositivas y reflexiones ir\u00f3nicas sobre el lenguaje, la pol\u00edtica norteamericana, el rol de los sexos y la civilizaci\u00f3n occidental moderna en su conjunto. Estuvo casada con el cantante Lou Reed hasta la muerte del m\u00fasico el 27 de octubre del 2013."@es,
        "Laurie Anderson, eigentlich Laura Philips Anderson, (* 5. Juni 1947 in Glen Ellyn, Illinois) ist eine US-amerikanische Performance-K\u00fcnstlerin, Musikerin und Filmregisseurin."@de,
        "Laurie Anderson, n\u00e9e Laura Phillips Anderson, le 5 juin 1947 \u00e0 Glenn Ellyn dans l'Illinois, est une artiste exp\u00e9rimentale et musicienne am\u00e9ricaine, connue pour ses performances multim\u00e9dia et les nombreux albums musicaux qu'elle a r\u00e9alis\u00e9s."@fr,
        "Laurie Anderson, w\u0142a\u015bc. Laura Phillips Anderson (ur. 5 czerwca 1947 w Glen Ellyn, Illinois) \u2013 ameryka\u0144ska artystka eksperymentalna, piosenkarka, plastyczka, re\u017cyserka, pisarka, rze\u017abiarka, kompozytorka i performerka."@pl,
        "\u00c8 una delle principali animatrici della scena d'avanguardia newyorchese. I suoi lavori spaziano dalla musica alle performance multimediali passando per il teatro, le installazioni museali e la spoken poetry."@it,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u041b\u043e\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0440\u043e\u0434. 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 1960-x \u2014 1970-x. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1980-x \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u043d\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442-\u043f\u0430\u043d\u043a\u0443 \u0438 \u0430\u0440\u0442-\u043f\u043e\u043f\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0430-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u00abO Superman (For Massenet)\u00bb, \u0438\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u043c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:39646022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurie_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/39646022>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Loz_laurie_anderson_dog_3.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurie_Anderson.
doremus_artist:d80dbec7-6eb2-30a3-b8e6-868532bb8493
owl:sameAs viaf:80116997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80116997>.
doremus_artist:d84e4589-4862-3896-b7a1-bb5899e99ee5
    dbp:deathPlace dbr:Hurghada;
    rdfs:comment
        "Ewald Kooiman (* 14. Juni 1938 in Wormer (Niederlande); \u2020 25. Januar 2009 in Hurghada (\u00c4gypten)) war ein niederl\u00e4ndischer Organist."@de,
        "Ewald Kooiman (June 14, 1938 in Wormer, North Holland \u2013 January 25, 2009 in Hurghada), was a Dutch organist. He studied organ in Amsterdam with Piet Kee and with Jean Langlais in Paris. In addition, he was professor of Romance languages."@en,
        "Ewald Kooiman (Wormer, 14 juni 1938 - Hurghada (Egypte), 25 januari 2009) was een Nederlandse organist, musicoloog en hoogleraar orgelkunde."@nl,
        "Ha studiato organo ad Amsterdam con Piet Kee e a Parigi con Jean Langlais. \u00c8 stato inoltre professore di lingue romanze."@it;
    owl:sameAs viaf:24651150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ewald_Kooiman>,
        <http://viaf.org/viaf/24651150>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ewald-kooiman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ewald_Kooiman.
doremus_artist:d86d4615-cd23-32b6-aea3-59fca28a9cbb
    rdfs:comment
        "Jean Muller (born 11 December 1979) is a Luxembourgian classical pianist. He has received several international awards, performed worldwide, and made several recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:47084408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Muller>,
        <http://viaf.org/viaf/47084408>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Muller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Muller.
doremus_artist:d9e30171-024b-3021-b527-5c5f52cd9ed6
owl:sameAs viaf:94418118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94418118>.
doremus_artist:da766000-6a4f-38aa-9f00-a61a9dfcf350
owl:sameAs viaf:275919416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275919416>.
doremus_artist:daba78ab-bb9d-3e11-946f-e7a7fc1f3fb3
owl:sameAs viaf:170093404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170093404>.
doremus_artist:dbb20a96-e68e-33b3-8175-1991695aa771
owl:sameAs viaf:42106603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42106603>.
doremus_artist:dbce12df-8cc7-3a13-9d22-1e6ccd32af4c
    rdfs:comment
        "Peter Harvey (* 1958) ist ein englischer klassischer S\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Peter Harvey (born 1958) is an English baritone. Harvey specialises in Baroque music. However, he also sings works by later composers, including contemporary ones. Harvey was a choral scholar at Magdalen College, Oxford, where he studied languages before switching to music. He then went to the Guildhall School of Music and Drama in London. Harvey has recorded more than 80 albums, including Bach's Passions and cantatas, cantatas by Dieterich Buxtehude, motets by Jean-Baptiste Lully and Jean-Philippe Rameau, sacred music by Monteverdi and Mozart's Requiem."@en,
        "Peter Harvey, n\u00e9 en 1958, est un baryton britannique sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:85415467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Harvey_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/85415467>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Harvey_(baritone)>.
doremus_artist:ddf1472b-02e9-3fbc-b840-7e01a0552091
owl:sameAs viaf:250715709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250715709>.
doremus_artist:df5e6700-b474-3c2f-a01e-87f02bdc6d31
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Nonostante sia stato inglese di nascita, visse e lavor\u00f2, per gran parte della sua vita, nei Paesi Bassi dominati dalla Spagna, a causa della sua fede cattolica che non gli consentiva libert\u00e0 di culto nell'Inghilterra anglicana."@it,
        "Richard Dering (auch Deering, Dearing; * um 1580; begraben 22. M\u00e4rz 1630 in London) war ein englischer Organist und Komponist. Nach dem Studium in Oxford zog es ihn 1612 nach Italien. Er trat dort zum katholischen Glauben \u00fcber und geriet unter den Einfluss des italienischen Kompositionsstils, der von dieser Zeit an sein Schaffen stark beeinflusste. Im Jahre 1625 kehrte er in seine Heimat zur\u00fcck, zuvor bekleidete er noch f\u00fcr einige Zeit die Organistenstelle am Kloster der Englischen Benediktinerinnen in Br\u00fcssel."@de,
        "Richard Dering (c. 1580\u20131630) \u2014 also Deering, Dearing, Diringus, etc. \u2014 was an English Renaissance and Baroque[Source needed] composer. Despite being English, he lived and worked most of his life in the Spanish-dominated South Netherlands owing to his Roman Catholic faith."@en;
    owl:sameAs viaf:19865034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Dering>,
        <http://viaf.org/viaf/19865034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Dering.
doremus_artist:dffe1c67-f969-357e-9452-2f8ea23fae09
owl:sameAs viaf:39577268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39577268>.
doremus_artist:e0135ecf-daa6-3a61-b7e1-756d74f393ce
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Francesco Corbetta (* um 1615 in Pavia; \u2020 1681 in Paris), franz\u00f6sisch auch Francisque Corbette, war ein italienischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Francesco Corbetta (c. 1615; Pav\u00eda, Italia - 1681; Par\u00eds, Francia) en franc\u00e9s Francisque Corbette) fue un guitarrista virtuoso, maestro y compositor italiano. Trabaj\u00f3 en la corte real de Luis XIV en Par\u00eds emigrando despu\u00e9s a Londres. Es considerado como uno de los m\u00e1s grandes virtuosos de la guitarra barroca. Corbetta fue muy influyente como maestro. Sus estudiantes inclu\u00edan a exitosos guitarristas como Robert de Vis\u00e9e, Giovanni Battista Granata, y Remy M\u00e9dard, as\u00ed como tambi\u00e9n a la Reina Ana de Gran Breta\u00f1a, y el Rey Luis XIV de Francia."@es,
        "Francesco Corbetta (ca. 1615 \u2013 1681, in French also Francisque Corbette) was an Italian guitar virtuoso, teacher and composer. He spent his early career in Italy. He seems to have worked as a teacher in Bologna where the guitarist and composer Giovanni Battista Granata may have been one of his pupils. He was then attached to the Court of Carlo II, Duke of Mantua in various capacities. He was however frequently granted leave of absence and travelled abroad to Spain where he amazed the Court in Madrid with his virtuosity; he may possibly also have traveled to Germany. He also visited the Spanish Netherlands, dedicating his fourth book, Varii scherzi di sonate to the governor, the Archduke Leopold Wilhelm. He was in Paris in the 1650s where he took part in a ballet by Jean-Baptiste Lully. He "@en,
        "Francesco Corbetta (\u00b1 1615 - 1681, in het Frans ook Francisque Corbette) was een Italiaans gitarist, leraar en componist. Het werkte aan het koninklijk hof van Lodewijk XIV in Parijs en vertrok daarna naar Londen. Hij wordt beschouwd als een van de grootste virtuozen van de barokgitaar."@nl,
        "Francesco Corbetta ou Francisque Corbett (nom francis\u00e9 lors de sa carri\u00e8re en France), n\u00e9 vers 1615 \u00e0 Pavie en Lombardie et mort en 1681 \u00e0 Paris, est un guitariste et compositeur italien pour la guitare baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:107039669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Corbetta>,
        <http://viaf.org/viaf/107039669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Corbetta_by_Ignatius_Joseph_van_den_Berghe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Corbetta.
doremus_artist:e0b8319f-4523-36b8-a383-089d3ee46408
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Pauk (* 26. Oktober 1936 in Budapest) ist ein ungarischer Violinist. Pauk studierte an der Musikakademie Budapest. Nachdem er mehrere internationale Violinwettbewerbe gewonnen hatte, darunter den Paganini-Wettbewerb f\u00fcr Violine in Genua, den Jacques-Thibaud-Wettbewerb in Paris und den Sonatenwettbewerb der ARD in M\u00fcnchen, ging er 1961 nach London. Dort deb\u00fctierte er 1962 mit dem London Symphony Orchestra unter Lorin Maazel. Dies war der Beginn der internationalen Karriere des Musikers, der in der Tradition der ungarischen Violinschule von J\u00f3zsef Szigeti, Zolt\u00e1n Sz\u00e9kely und Ede Zathureczky steht. Er trat unter Dirigenten wie Pierre Boulez, Sir Simon Rattle, Bernard Haitink, Christoph von Dohnanyi, Gennadi Roschdestwenski, Klaus Tennstedt, Leonard Slatkin und Charles Dutoit auf. 1971 "@de,
        "Gy\u00f6rgy Pauk (born 26 October 1936 Budapest) is a Hungarian violinist, chamber musician and music pedagogue."@en,
        "Gy\u00f6rgy Pauk (n\u00e9 le 26 octobre 1936 \u00e0 Budapest) est un violoniste hongrois."@fr,
        "\u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044c \u041f\u0430\u0443\u043a (\u0432\u0435\u043d\u0433. Gy\u00f6rgy Pauk; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044e: \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041f\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437 \u041f\u0443\u043b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c). \u0414\u0430\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1959)."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30fb\u30d1\u30a6\u30af\uff08Gy\u00f6rgy Pauk, 1936\u5e7410\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Pauk>,
        <http://viaf.org/viaf/64193649>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:György_Pauk.
doremus_artist:e0bac3ef-377f-3be8-93c9-80c2afe327bf
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Elaine Stritch (* 2. Februar 1925 in Detroit, Michigan; \u2020 17. Juli 2014 in Birmingham, Michigan) war eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Elaine Stritch (Detroit, 2 de fevereiro de 1925 \u2014 Birmingham, Michigan, 17 de julho de 2014) foi uma atriz e cantora norte-americana. Estrelou pe\u00e7as de teatro, musicais, filmes e centenas de programas de televis\u00e3o. Tornou-se conhecida por sua performance de The Ladies Who Lunch no musical Company de Stephen Sondheim de 1970, seu show Elaine Stritch at Liberty e, recentemente, por seu papel como Colleen a m\u00e3e de Jack Donaghy na s\u00e9rie de televis\u00e3o 30 Rock da emissora NBC. Stritch foi indicada para o Tony Award quatro vezes em diversas categorias, e ganhou o pr\u00eamio pelo show Elaine Stritch at Liberty."@pt,
        "Elaine Stritch (Detroit, 2 februari 1925 \u2013 Birmingham (Michigan), 17 juli 2014) was een Amerikaans actrice. Stritch was van alle markten thuis, ze trad op in musicals, films en op televisie en het toneel. Ze won drie Emmy Awards: in 1990 (voor haar gastrol in Law & Order), in 2004 (voor haar op televisie uitgezonden solovoorstelling Elaine Stritch: At Liberty) en in 2007 (voor haar gastrol in 30 Rock). Voor de toneelversie van Elaine Stritch At Liberty werd haar in 2002 een Tony Award toegekend, na vier eerdere onverzilverde nominaties daarvoor."@nl,
        "Elaine Stritch (Detroit, M\u00edchigan, Estados Unidos, 2 de febrero de 1925 - 17 de julio de 2014) fue una cantante y actriz estadounidense, particularmente famosa en el teatro de Broadway y por sus incursiones en televisi\u00f3n donde fue premiada en repetidas oportunidades. Cuatro veces nominada al Premio Tony y ganadora de un Premio Emmy, fue una de las figuras claves del musical norteamericano de los a\u00f1os '60-'80. Se form\u00f3 en Nueva York en La Nueva Escuela con Erwin Piscator. Falleci\u00f3 a los 89 a\u00f1os en su hogar."@es,
        "Elaine Stritch (February 2, 1925 \u2013 July 17, 2014) was an American actress and singer, known for her work on Broadway. She made her professional stage debut in 1944 and appeared in numerous stage plays, musicals, feature films and television series. She was inducted into the American Theater Hall of Fame in 1995."@en,
        "Elaine Stritch (ur. 2 lutego 1925 w Detroit w stanie Michigan, zm. 17 lipca 2014 w Birmingham) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i telewizyjna oraz wokalistka. Trzykrotna laureatka Nagrody Emmy."@pl,
        "Elaine Stritch est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1925 \u00e0 D\u00e9troit (Michigan, \u00c9tats-Unis), morte \u00e0 Birmingham (Michigan, \u00c9tats-Unis) le 17 juillet 2014."@fr,
        "\u042d\u043b\u0435\u0301\u0439\u043d \u0421\u0442\u0440\u0438\u0442\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elaine Stritch; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1925 \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 2014) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u0625\u0644\u064a\u0646 \u0633\u062a\u0631\u064a\u062a\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Elaine Stritch) (\u0648. 1925 \u2013 2014 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u062f\u064a\u062a\u0631\u0648\u064a\u062a\u060c \u0645\u064a\u0634\u064a\u063a\u0627\u0646 . \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0645\u0646\u063a\u0647\u0627\u0645 ."@ar,
        "\u30a8\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c1\uff08Elaine Stritch, 1925\u5e742\u67082\u65e5 - 2014\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:106991812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elaine_Stritch>,
        <http://viaf.org/viaf/106991812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d484c99-7ec3-4a12-9514-d22b93c82891>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elaine_Stritch_2_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elaine_Stritch.
doremus_artist:e1c6093a-af63-355a-ae58-faf577982333
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "John White, n\u00e9 le 5 avril 1936 \u00e0 Berlin en Allemagne, est un compositeur britannique de musique exp\u00e9rimentale et \u00e9galement associ\u00e9 au mouvement de la musique minimaliste."@fr,
        "White was born in Berlin to an English father and German mother. The family moved to London at the outbreak of war. Originally a sculptor, White decided on a composition career when he heard Messiaen's Turangal\u00eela-Symphonie.He studied composition at the London Royal College of Music from 1955\u201358 with Bernard Stevens and analysis privately with Elisabeth Lutyens. Upon graduation, White became the musical director of the Western Theatre Ballet, and then professor of composition at the Royal College of Music from 1961\u201367. He is a skilled pianist and tuba player and has written extensively for both instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:50342690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_White_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/50342690>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/John-white.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_White_(composer)>.
doremus_artist:e2bd8a15-2d4a-3d6e-a8e6-079281fada4e
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """(For other people with the same name, see Gunshot (band).)(Not to be confused with Berry Blue.)
Barry Blue (born Barry Ian Green, 4 December 1950) is an English singer, producer, and songwriter. As an artist he is best known for his hit songs "Dancin' (on a Saturday Night)" and "Do You Wanna Dance" (both 1973)."""@en,
        "Barry Blue (* 4. Dezember 1950 in London; richtiger Name Barry Ian Green) ist ein britischer S\u00e4nger, Songschreiber und Produzent, der mit einigen Plattenerfolgen f\u00fcr kurze Zeit auf der Glam-Rock-Welle in der ersten H\u00e4lfte der 1970er Jahre mitreiten konnte."@de;
    owl:sameAs viaf:32191493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Blue>,
        <http://viaf.org/viaf/32191493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54d7b0f8-196c-46db-9ee9-3b3ef86a5ea9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Blue_-_Popzien_1973_1.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Blue.
doremus_artist:e2cbe18f-898b-3aeb-8a68-731c6be9a690
owl:sameAs viaf:24846896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24846896>.
doremus_artist:e2ebe586-76e9-30d7-bf70-7a4f8ce89005
owl:sameAs viaf:37102414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37102414>.
doremus_artist:e37d9aac-3ab6-3e7d-a2e3-88153d6f9868
    rdfs:comment
        "Pierre Cosso est un acteur et chanteur-compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 septembre 1961 \u00e0 Alger.R\u00e9v\u00e9l\u00e9 par La Boum 2 en 1982 o\u00f9 il joue le petit ami de Sophie Marceau, il alterne ensuite une carri\u00e8re de com\u00e9dien entre la France, l'Italie et les \u00c9tats-Unis. Il tourne plusieurs films pour le cin\u00e9ma en France (Rosa la Rose de Paul Vecchiali, La candide madame Duff de Jean-Pierre Mocky), en Italie (Cenerentola 80, Storia di una donna, La Romana) et aux \u00c9tats-Unis (Sin's kitchen)."@fr;
    owl:sameAs viaf:39561380;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Cosso>,
        <http://viaf.org/viaf/39561380>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Cosso.
doremus_artist:e3d2fe0b-6ee2-3b09-a8ae-8fa97eea99c8
    dbp:birthPlace dbr:Udaipur;
    rdfs:comment
        "Chatur Lal (1925 \u2013 October 1965) was a renowned Indian tabla player. Lal toured with Ravi Shankar, Aashish Khan, Baba Allauddin Khan, Nikhil Banerjee and Ali Akbar Khan in the 1950s and early 1960s and helped popularize the tabla in Western countries and made the nuances of this Indian drum. Chatur Lal was born 1925 in Udaipur, Rajasthan. Lal died October 1965. His legacy is maintained by the Pandit Chatur Lal Memorial Society and his elder son Charanjit Chaturlal, his daughter-in-law Meeta Lal, his granddaughter Shruti Lal, and his grandson Pranshu Lal."@en,
        "Chatur Lal, n\u00e9 le 16 avril 1925 \u00e0 Udaipur au Rajasthan en Inde et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 octobre 1965, \u00e9tait un c\u00e9l\u00e8bre joueur de tabl\u00e2 et de musique indienne classique qui se produisit dans les ann\u00e9es 1950 avec Ravi Shankar et Ali Akbar Khan. Il \u00e9tait le grand fr\u00e8re de Ram Narayan."@fr;
    owl:sameAs viaf:43381183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chatur_Lal>,
        <http://viaf.org/viaf/43381183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chatur_Lal.
doremus_artist:e3dab1b3-e2f9-3612-8cf3-0c2106ac2f77
owl:sameAs viaf:168358015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168358015>.
doremus_artist:e416af8b-5a91-3c10-b44f-911b259c0995
owl:sameAs viaf:37108030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37108030>.
doremus_artist:e516d04e-d458-3e63-9ef9-3531b99044e4
owl:sameAs viaf:87538860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87538860>.
doremus_artist:e5e10087-c2c0-304b-b914-915e9695a15a
owl:sameAs viaf:79819289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79819289>.
doremus_artist:e5e6410a-e6e9-3718-bb11-9649f4d1c34c
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Stanley Adams (August 14, 1907 \u2013 January 27, 1994) was an American lyricist and songwriter. He wrote the English lyrics for the song "What a Diff'rence a Day Makes" (song written by the Mexican composer Mar\u00eda Grever in 1934) and the English lyrics for "La Cucaracha." Adams was the president of the American Society of Composers, Authors and Publishers (ASCAP) between 1953 and 1956, and again from 1959 until 1980. Adams died in Manhasset, New York, from cancer, at the age of 86."""@en,
        "Stanley Adams, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1907 \u00e0 Manhattan, New York, et mort le 27 janvier 1994 (\u00e0 86 ans) \u00e0 Manhasset, Long Island, est un parolier et compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:15039350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Adams_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/15039350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6871a0cc-5419-4c7a-93d1-33e20fce2def>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stanley_Adams_(singer)>.
doremus_artist:e64db7be-1b86-3fdb-bba4-94aed2f7e142
owl:sameAs viaf:88566400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566400>.
doremus_artist:e75f5229-10f0-3e4e-a5e4-5b62fa257ba1
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    dbp:deathPlace dbr:Kyoto;
    rdfs:comment
        "Conde Higashifushimi Kunihide (\u6771\u4f0f\u898b \u90a6\u82f1 Conde Higashifushimi Kunihide? 16 de mayo de 1910 - 1 de enero de 2014) fue el jefe titular del Higashifushimi-no-miya, una rama extinta de la Casa Imperial de Jap\u00f3n, y un monje budista. Era el hermano m\u00e1s joven de la emperatriz Nagako y era el t\u00edo materno del actual emperador, Akihito. Si \u00e9l hubiese mantenido su estatus imperial, en el momento de su muerte habr\u00eda sido el miembro de m\u00e1s edad de la familia imperial japonesa. Su nombre Dharma es Jig\u014d (\u6148\u6d3d Jig\u014d?)."@es,
        "Conde Higashifushimi Kunihide (\u6771\u4f0f\u898b \u90a6\u82f1, 16 de maio de 1910 - 1 de janeiro de 2014) foi o chefe titular do Higashifushimi-no-Miya, um ramo extinto da Casa Imperial do Jap\u00e3o, e um monge budista. Ele era o irm\u00e3o mais novo da Imperatriz K\u014djun e foi o tio materno do presente imperador, Akihito. Se ele tivesse mantido seu status imperial, no momento da sua morte, ele teria sido o mais velho membro da fam\u00edlia imperial japonesa. Seu nome de nascimento foi Jigo (\u6148 \u6d3d?)."@pt,
        "Count Higashifushimi Kunihide (\u6771\u4f0f\u898b \u90a6\u82f1, 16 May 1910 \u2013 1 January 2014) was the titular head of the Higashifushimi-no-miya, an extinct branch of the Imperial House of Japan, and a Buddhist monk. He was the youngest brother of Empress K\u014djun and was the maternal uncle of the present emperor, Akihito. If he had kept his imperial status, at the time of his death he would have been the oldest-ever member of the Japanese imperial family. His Dharma name was Jig\u014d (\u6148\u6d3d)."@en,
        "Higashifushimi Kunihide (\u6771\u4f0f\u898b \u90a6\u82f1), n\u00e9 prince Kuni Kunihide (\u90a6 \u82f1 \u738b) le 16 mai 1910 et mort le 1er janvier 2014, est un moine bouddhiste ainsi que le chef titulaire de l'Higashifushimi-no-miya, branche \u00e9teinte de la Maison imp\u00e9riale du Japon. Son nom de dharma est Jigo (\u6148\u6d3d). Il est le plus jeune fr\u00e8re de l'imp\u00e9ratrice K\u014djun et, de facto, l'oncle maternel de l'empereur Akihito. S'il avait conserv\u00e9 son statut imp\u00e9rial, au moment de sa mort il aurait \u00e9t\u00e9 le membre le plus \u00e2g\u00e9 de l'histoire de la famille imp\u00e9riale japonaise."@fr,
        "\u6771\u4f0f\u898b \u6148\u6d3d\uff08\u3072\u304c\u3057\u3075\u3057\u307f \u3058\u3054\u3046\u30011910\u5e745\u670816\u65e5 - 2014\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u50e7\u4fb6\u3002\u65e7\u83ef\u65cf\u3001\u65e7\u7687\u65cf\u3002\u4eca\u4e0a\u5929\u7687\u306e\u53d4\u7236\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002 \u4e45\u9087\u5bae\u90a6\u5f66\u738b\u306e\u7b2c3\u738b\u5b50\u3001\u65e7\u540d\u90a6\u82f1\u738b\uff08\u304f\u306b\u3072\u3067\u304a\u3046\uff09\u3002\u592b\u4eba\u306f\u4f2f\u7235\u30fb\u4e80\u4e95\u8332\u5e38\u306e\u6b21\u5973\u30fb\u6771\u4f0f\u898b\u4fdd\u5b50(\u4e80\u4e95\u6b21\u5973)\u3002\u524d\u8846\u8b70\u9662\u8b70\u54e1\u30fb\u4e80\u4e95\u4e45\u8208\u306f\u59bb\u306e\u7525\u3002"@ja,
        "\u6771\u4f0f\u898b\u6148\u6d3d\uff08\u3072\u304c\u3057\u3075\u3057\u307f \u3058\u3054\u3046\uff09\uff081910\u5e745\u670816\u65e5\uff0d2014\u5e741\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e45\u9087\u5bae\u7b2c2\u4ee3\u5f53\u4e3b\u4e45\u9087\u5bae\u90a6\u5f65\u738b\u7684\u7b2c\u4e09\u5b50\uff0c\u65e5\u672c\u820a\u7687\u65cf\u517c\u50e7\u4eba\uff0c\u4eca\u4e0a\u5929\u7687\u660e\u4ec1\u65cf\u53d4\u7236\uff0c\u70ba\u7687\u65cf\u6642\u7a31\u4e45\u9087\u5bae\u90a6\u82f1\u738b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:160844423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Higashifushimi_Kunihide>,
        <http://viaf.org/viaf/160844423>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HIH_Prince_Kuni_Kunihide.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Higashifushimi_Kunihide.
doremus_artist:e7d30b81-0659-35ae-aaa6-8b113166a524
owl:sameAs viaf:29724663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724663>.
doremus_artist:e839ac3d-46d4-31a9-af8e-a97a69113357
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Corneloup est un saxophoniste (essentiellement baryton et soprano) de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 janvier 1963.C'est un autodidacte qui d\u00e9bute dans les ann\u00e9es 1980 et 90 en enchainant les exp\u00e9riences et les rencontres, notamment en collectif avec la compagnie Lubat; artiste au discours et \u00e0 la pratique engag\u00e9s, il se retrouve par les concepts de pluralit\u00e9, de doute, dans le mouvement de la Ligne Imaginot."@fr;
    owl:sameAs viaf:42037162;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Corneloup>,
        <http://viaf.org/viaf/42037162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6f5bb43-c7bf-431b-ab69-011c1953d5cb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Corneloup.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Corneloup.
doremus_artist:e8731745-e39a-3f28-b7ec-15eac9a01e07
    dbp:birthPlace dbr:Sunnmøre;
    rdfs:comment
        "Arve Henriksen (* 1968 in Stranda) ist ein norwegischer Jazz-Trompeter."@de,
        "Arve Henriksen (Stranda, 22 maart 1968) is een Noors trompettist."@nl,
        """Arve Henriksen (born 22 March 1968 in Stranda, Norway) is a Norwegian trumpet player, renowned for his distinctive, flute-like sound on the trumpet, inspired by the sound of the Japanese shakuhachi flute. He also sings; his unique wordless vocalising was central to Chiaroscuro, where he often sings in a soprano's range. The control over his head voice is such that in "Opening Image" he could quite easily be mistaken for a woman."""@en,
        "Arve Henriksen est un trompettiste norv\u00e9gien de jazz n\u00e9 le 22 mars 1968 \u00e0 Stranda."@fr;
    owl:sameAs viaf:10058892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arve_Henriksen>,
        <http://viaf.org/viaf/10058892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0efa1646-360b-45b8-bd00-29ae7c0ffc34>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arve_Henriksen_6021280bw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arve_Henriksen.
doremus_artist:e8e203a2-0ead-3090-bd6c-b1a3e84f07a7
    dbp:birthPlace dbr:Nottingham;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridgeshire;
    rdfs:comment
        "Christopher Hogwood, CBE (* 10. September 1941 in Nottingham; \u2020 24. September 2014 in Cambridge) war ein britischer Cembalist und international bekannter Dirigent."@de,
        "Christopher Hogwood, n\u00e9 le 10 septembre 1941 \u00e0 Nottingham (Angleterre) et mort le 24 septembre 2014 \u00e0 Cambridge, est un claveciniste, chef d'orchestre, musicologue et homme de radio britannique. Il est un sp\u00e9cialiste reconnu de la musique baroque."@fr,
        "Christopher Jarvis Haley Hogwood (Nottingham, 10 september 1941 \u2013 Cambridge, 24 september 2014) was een Britse dirigent en klavecinist. Hij was een voorstander van de authentieke uitvoeringspraktijk voor oude muziek."@nl,
        "Christopher Jarvis Haley Hogwood CBE (10 September 1941 \u2013 24 September 2014) was an English conductor, harpsichordist, writer, and musicologist. Founder of the early music ensemble the Academy of Ancient Music, he was an authority on historically informed performance and a leading figure in the early music revival of the late 20th century."@en,
        "Christopher Jarvis Haley Hogwood, CBE (Nottingham, 10 de septiembre de 1941 \u2013 Cambridge, 24 de septiembre de 2014) fue un profesor, director de orquesta brit\u00e1nico y clavicembalista."@es,
        "Christopher Jarvis Haley Hogwood, CBE (Nottingham, 10 de setembro de 1941 - 24 de setembro de 2014) foi um maestro, cravista, compositor e music\u00f3logo ingl\u00eas, conhecido por suas interpreta\u00e7\u00f5es de obras barrocas e cl\u00e1ssicas com instrumentos de \u00e9poca."@pt,
        "Sir Christopher Jarvis Haley Hogwood (ur. 10 wrze\u015bnia 1941 w Nottingham, zm. 24 wrze\u015bnia 2014 w Cambridge) \u2013 angielski dyrygent, klawesynista i teoretyk muzyki. Studiowa\u0142 muzyk\u0119 i filologi\u0119 klasyczn\u0105 w Pembroke College na Uniwersytecie w Cambridge, dyrygentur\u0119 u Raymonda Lepparta, Thurstona Darta, p\u00f3\u017aniej tak\u017ce Rafaela Puyana i Gustava Leonhardta. Przebywa\u0142 na rocznym stypendium w Pradze. Dokona\u0142 licznych nagra\u0144 solowych na klawesynie (Louis Couperin, Johann Sebastian Bach, William Byrd). Posiada w\u0142asn\u0105 kolekcj\u0119 historycznych instrument\u00f3w."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0414\u0436\u0430\u0440\u0432\u0438\u0441 \u0425\u044d\u0439\u043b\u0438 \u0425\u043e\u0433\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Jarvis Haley Hogwood; 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u041d\u043e\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c \u2014 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30ec\u30a4\u30fb\u30db\u30b0\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Christopher Jarvis Haley Hogwood, 1941\u5e749\u670810\u65e5 - 2014\u5e749\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\uff08\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\uff09\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u3000"@ja,
        "\u514b\u5229\u65af\u6735\u592b\u00b7\u970d\u683c\u4f0d\u5fb7\uff08Christopher Hogwood\uff1b1941\u5e749\u670810\u65e5\uff0d2014\u5e749\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u4eab\u6709\u4e16\u754c\u58f0\u8a89\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u7fbd\u7ba1\u952e\u7434\u6f14\u594f\u8005\u3002 \u970d\u683c\u4f0d\u5fb7\u5728\u5251\u6865\u5f6d\u5e03\u6d1b\u514b\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u3002\u4ed6\u662f\u96f7\u5e15\u5fb7\u3001\u56fe\u65af\u987f\u3001\u62c9\u6590\u5c14\u00b7\u666e\u4e9a\u90a3\u548c\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u83b1\u6602\u54c8\u5fb7\u7684\u5b66\u751f\u3002\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e86\u5956\u5b66\u91d1\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u5b66\u4e60\u4e00\u5e74\u3002\u4e4b\u540e\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e86\u4f26\u6566\u65e9\u671f\u97f3\u4e50\u5408\u594f\u56e2\u91cc\u7684\u7fbd\u7ba1\u952e\u7434\u6f14\u594f\u8005\u3002\u8fd9\u4e2a\u5408\u594f\u56e2\u4ee5\u6f14\u594f\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u7684\u97f3\u4e50\u95fb\u540d\u3002 1973\u5e74\u4ed6\u6210\u7acb\u4e86\u53e4\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4e50\u56e2,\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u4f7f\u7528\u672c\u771f\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u7684\u97f3\u4e50\u56e2\u4f53\uff0c\u4ed6\u4eec\u5021\u5bfc\u590d\u53e4\u5f0f\u7684\u6f14\u7ece\u3002\u970d\u683c\u4f0d\u5fb7\u5728\u4e16\u754c\u8303\u56f4\u5185\u90fd\u6709\u6d3b\u52a8\u30021981\u5e74\u8d77\u4ed6\u5728\u7f8e\u56fd\u6307\u6325\u5927\u578b\u4e50\u56e2\u6f14\u51fa\u4ee5\u53ca\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u30021992\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u4f26\u6566\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u53e4\u4e50\u6559\u6388\u3002 \u970d\u683c\u4f0d\u5fb7\u5199\u6709\u591a\u90e8\u8457\u4f5c\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u4e09\u91cd\u594f\u9e23\u66f2\u97f3\u4e50\u57fa\u672c\u6307\u5357\u300b\u548c\u300a\u4ea8\u5fb7\u5c14\u4f20\u300b\u3002 2014\u5e749\u670824\u65e5\u970d\u683c\u4f0d\u5fb7\u5728\u528d\u6a4b\u901d\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7473\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Hogwood>,
        <http://viaf.org/viaf/32183478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00db6f13-4ec4-4ff9-ab10-07340b511e97>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Hogwood_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Hogwood.
doremus_artist:e916201d-dd23-3e92-bafb-021d6e8d1066
    rdfs:comment
        "Kaisa Roose (* 15. April 1969 in Tallinn) ist eine estnische Dirigentin."@de,
        "Kaisa Roose (Music Conductor) was born in Tallinn, Estonia on 15 April 1969. At the age of six she began studying piano at the Tallinn School of Music. In 1987 she was admitted to the Tallinn Conservatoire, where she studied choir conducting, taking her degree in 1992. The following year Kaisa Roose was admitted to The Royal Danish Academy of Music in Copenhagen, where she studied orchestra conducting. She completed her studies there and took her degree in 1997 and gave her debut concert with the Danish Odense Symphony Orchestra. The same year Kaisa Roose was awarded the Grethe Kolbe Grant for promising young conductors."@en;
    owl:sameAs viaf:39669065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kaisa_Roose>,
        <http://viaf.org/viaf/39669065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kaisa_Roose.
doremus_artist:ea1af14d-2f98-37f6-8b7e-673a154bc5ef
    dbp:birthPlace dbr:Casalmaggiore;
    dbp:deathPlace dbr:Casalmaggiore;
    rdfs:comment
        "Andrea Teodoro Zani (* 11. November 1696 in Casalmaggiore bei Cremona; \u2020 28. September 1757 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Andrea Teodoro Zani (11 November 1696 \u2013 28 September 1757) was an Italian violinist and composer."@en,
        "Andrea Teodoro Zani (11 de noviembre de 1696 \u2013 28 de septiembre de 1757) fue un violinista italiano y compositor."@es,
        "Andrea Teodoro Zani (Casalmaggiore, 11 november 1696 \u2013 aldaar, 28 september 1757) was een Italiaans violist en componist."@nl,
        "Andrea Teodoro Zani (n\u00e9 le 11 novembre 1696, mort le 28 septembre 1757) est un compositeur et violoniste italien."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30c4\u30a1\u30fc\u30cb\uff08Andrea Teodoro Zani, 1696\u5e7411\u670811\u65e5 - 1757\u5e749\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42922138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Zani>,
        <http://viaf.org/viaf/42922138>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Zani.
doremus_artist:ebceae3b-8e8d-31d5-b645-a635899d7692
owl:sameAs viaf:54466529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54466529>.
doremus_artist:ec32952f-c74a-3ab9-9990-2fe2b0496fd0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "LeAnn Margaret Rimes, mari\u00e9e Cibrian, n\u00e9e le 28 ao\u00fbt 1982 \u00e0 Pearl (dans le Mississippi), est une chanteuse populaire de musique country am\u00e9ricaine."@fr,
        "Margaret LeAnn Rimes  (*Jackson, Misisipi, 28 de agosto de 1982) es una actriz y cantante de m\u00fasica country estadounidense. Es ganadora del premio Grammy, como Artista Revelaci\u00f3n del A\u00f1o, a los 14 a\u00f1os de edad, convirti\u00e9ndose en la persona m\u00e1s joven en la historia de la m\u00fasica en ganar un Grammy."@es,
        "Margaret LeAnn Rimes (Jackson (Mississippi), 28 augustus 1982) is een Amerikaanse zangeres in het countrygenre."@nl,
        "Margaret LeAnn Rimes (Jackson, 28 de agosto de 1982) mais conhecida como LeAnn Rimes, \u00e9 uma cantora de m\u00fasica country e pop americana. Descoberta em 1996 na m\u00fasica country, aos 13 anos. Seu debut \u00e1lbum, \u201cBlue\u201d, chegou a # 1 no Top Country \u00c1lbuns e foi certificado \u201cmulti-platina\u201d em vendas. Aos 20 anos, j\u00e1 tinha vendido mais de 34 milh\u00f5es de c\u00f3pias."@pt,
        """Margaret LeAnn Rimes (ur. 28 sierpnia 1982 w Jackson, Missisipi) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka country. Dorasta\u0142a i wychowywa\u0142a si\u0119 w Garland, w Teksasie. W wieku 7 lat LeAnn zadebiutowa\u0142a w Dallas, w musicalu "You Are My Sunshine" i dzi\u0119ki sukcesowi tam osi\u0105gni\u0119temu rok p\u00f3\u017aniej za\u015bpiewa\u0142a dla kilkunastu tysi\u0119cy ludzi na otwarciu meczu futbolu ameryka\u0144skiego na stadionie w tym mie\u015bcie. LeAnn od 2. roku \u017cycia cierpi na \u0142uszczyc\u0119. W opublikowanym w Internecie wideo stwierdza m.in., \u017ce w krytycznym momencie zmiany sk\u00f3rne pokrywa\u0142y do 80% powierzchni jej cia\u0142a."""@pl,
        "Margaret LeAnn Rimes Cibrian (* 28. August 1982 in Pearl, Mississippi), besser bekannt als LeAnn Rimes, ist eine US-amerikanische Country- und Pop-S\u00e4ngerin. Rimes\u2019 gr\u00f6\u00dfter Hit war Can\u2019t Fight the Moonlight aus dem Jahr 2000; ihr meistverkauftes Album Blue aus dem Jahr 1996. Mit Unchained Melody: The Early Years und You Light up My Life: Inspirational Songs hatte sie 1997 zwei Nummer-eins-Alben in einem Jahr. Sie hat bis 2010 mehr als 40 Millionen Alben und mehr als 60 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft."@de,
        """Margaret LeAnn Rimes Cibrian (born August 28, 1982), known professionally as LeAnn Rimes, is an American singer. Known for her rich vocals, Rimes rose to stardom at age 13 following the release of the Bill Mack song "Blue", becoming the youngest country music star since Tanya Tucker in 1972."""@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u041b\u0438\u044d\u043d\u043d \u0420\u0430\u0439\u043c\u0441 \u0421\u0438\u0431\u0440\u0438\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Margaret LeAnn Rimes Cibrian; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0443\u0436\u0435 \u0432 11 \u043b\u0435\u0442, \u0430 \u0432 14 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0631\u0627\u064a\u0645\u0632:  \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0648\u0628\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646. \u0648 \u0641\u0627\u0632\u062a \u0644\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0647\u0645\u0647\u0645 \u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a. \u0644\u064a\u0627\u0646 \u0631\u0627\u064a\u0645\u0632 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a \u0648\u0628\u0648\u0628 \u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a\u0629\u060c \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0637\u0627\u0631\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a 13 \u0627\u0644\u0640 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631\u060c \u0641\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0623\u0635\u063a\u0631 \u0646\u062c\u0645\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0627\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u0630 \u062a\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u0627\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1972."@ar,
        "\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30e0\u30b9\uff08LeAnn Rimes \u672c\u540d Margaret LeAnn Rimes 1982\u5e748\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\uff08\u30c0\u30e9\u30b9\u90ca\u5916\uff09\u3067\u80b2\u3064\u3002"@ja,
        "\u9ece\u5b89\u00b7\u840a\u59c6\u7d72\uff08Margaret LeAnn Rimes\uff0c1982\u5e748\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u8207\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u7684\u6b4c\u624b\uff0c\u9996\u5f35\u55ae\u66f2\u5c08\u8f2f\u300aBlue\u300b\u767c\u884c\u6642\uff0c\u5979\u50c5\u670913\u6b72\u3002\u9ece\u5b89\u00b7\u840a\u59c6\u7d72\u66fe\u7d93\u7372\u5f97\u7f8e\u570b\u97f3\u6a02\u5927\u734e\u30012\u6b21\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u30013\u6b21\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u734e\u820712\u6b21\u544a\u793a\u724c\u97f3\u6a02\u5927\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29731266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/LeAnn_Rimes>,
        <http://viaf.org/viaf/29731266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9092d8e1-9b38-4372-a96d-000b8561a8bc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LeAnn_Rimes_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:LeAnn_Rimes.
doremus_artist:ece4e1bf-022f-366a-9223-7808559c4697
    dbp:birthPlace dbr:Polesine_Parmense;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Carlo Bergonzi (* 13. Juli 1924 in Polesine Parmense-Vidalenzo, Italien; \u2020 25. Juli 2014 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Tenor."@de,
        "Carlo Bergonzi (13 July 1924 \u2013 25 July 2014) was an Italian operatic tenor. Although he performed and recorded some bel canto and verismo roles, he was above all associated with the operas of Giuseppe Verdi, including a large number of the composer's lesser known works that he helped revive. Additionally, he sang more than 40 other roles throughout his career. Bergonzi is considered one of the 20th century\u2019s most distinguished operatic tenors."@en,
        "Carlo Bergonzi (Vidalenzo (nabij Parma), 13 juli 1924 \u2013 Milaan, 25 juli 2014) was een Italiaanse operatenor. Hoewel hij verschillende bel canto- en verismo-rollen uitvoerde en opnam, was hij vooral bekend van de opera's van Giuseppe Verdi, waaronder een groot aantal van de minder bekende werken van deze componist, die hij hielp herleven. In wezen een lirico-spinto-tenor, werd Bergonzi zeer bewonderd gedurende de top van zijn carri\u00e8re vanwege zijn prachtige dictie, gladde legato, warme timbre en elegante frasering."@nl,
        "Carlo Bergonzi (Vidalenzo, 13 de Julho de 1924 \u2014 Mil\u00e3o, 25 de Julho de 2014) foi um tenor \u00f3peratico italiano, de Bel Canto e verismo. Esteve associado com as \u00f3peras de Giuseppe Verdi. Bergonzi nasceu em Vidalenzo, perto de Parma. Iniciou seus estudos de canto como bar\u00edtono no Conservat\u00f3rio de Parma com o Maestro Ettore Campogalliani com 14 anos. Durante a Segunda Guerra Mundial, foi internado na Alemanha, num campo de prisioneiros de guerra. Ap\u00f3s a guerra, retornou para a It\u00e1lia e estudou no Conservat\u00f3rio de Boito em Parma. Faleceu em 25 de julho de 2014 aos 90 anos em Mil\u00e3o."@pt,
        "Carlo Bergonzi (Vidalenzo, frazione del municipio de Polesine Parmense, cerca de Parma, 13 de julio de 1924-Mil\u00e1n, 25 de julio de 2014) fue un cantante de \u00f3pera italiano. Aunque interpret\u00f3 y grab\u00f3 varios roles de bel canto y del verismo, sobre todo se relaciona su nombre con \u00f3peras de Giuseppe Verdi, incluyendo un gran n\u00famero de obras menos conocidas que ayud\u00f3 a recuperar. Fue esencialmente un tenor l\u00edrico."@es,
        "Carlo Bergonzi (ur. 13 lipca 1924 w Vidalenzo, zm. 25 lipca 2014 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, tenor liryczny znany przede wszystkim z wykonywania repertuaru Verdiego, zw\u0142aszcza jego mniej znanych oper."@pl,
        "Carlo Bergonzi, n\u00e9 le 13 juillet 1924 \u00e0 Polesine Parmense en \u00c9milie-Romagne et mort le 25 juillet 2014 \u00e0 Milan, est un t\u00e9nor italien, l'un des plus illustres et admir\u00e9s de sa g\u00e9n\u00e9ration, grand interpr\u00e8te de Verdi, dans lequel il d\u00e9ploie une rigueur de style et une technique de souffle qui firent sa notori\u00e9t\u00e9."@fr,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e \u0411\u0435\u0440\u0433\u043e\u0301\u043d\u0446\u0438 (13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1924 \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 2014) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30b4\u30f3\u30c4\u30a3\uff08Carlo Bergonzi, 1924\u5e747\u670813\u65e5 - 2014\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u305d\u306e\u7f8e\u58f0\u3092\u58f2\u308a\u7269\u3068\u3057\u3066\u3001\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u3092\u591a\u304f\u624b\u304c\u3051\u305f\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30dd\u30ec\u30fc\u30b8\u30cd\u30fb\u30d1\u30eb\u30e1\u30f3\u30bb\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30ea\u30b4\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u9662\uff08\u30d1\u30eb\u30de\uff09\u3092\u5352\u696d\u3057\u30011948\u5e74\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u3057\u304b\u3057\u58f0\u306e\u5909\u5316\u306b\u6c17\u3065\u304d\u3001\u6539\u3081\u3066\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u3093\u306751\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8\uff08\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u4f5c\u66f2\u3001\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\uff09\u3092\u6b4c\u3044\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u518d\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306b\u6210\u529f\u3002\u8a55\u5224\u3092\u9ad8\u3081\u306653\u5e74\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u300156\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002 \u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\uff08\u30b9\u30d4\u30f3\u30c8\u7cfb\u306e\u529b\u611f\u3042\u308b\u6b4c\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u3068\u5171\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u4eba\u6c17\u3092\u652f\u3048\u308b\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u516c\u6f14\u3001\u9332\u97f3\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3002\u5f79\u67c4\u3078\u306e\u7406\u89e3\u3001\u81ea\u5df1\u7ba1\u7406\u7b49\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e0a\u6f14\u6210\u529f\u7387\u306e\u9ad8\u3055\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u9577\u304f\u58f0\u306e\u8276\u3092\u4fdd\u3061\u300121\u4e16\u7d00\u306b\u81f3\u3063\u3066\u3082\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1967\u5e74\u4ee5\u6765\u6570\u56de\u6765\u65e5\u3082\u3057\u3001\u30a8\u30c9\u30ac\u30eb\u30c9\uff08\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u4f5c\u66f2\u300e\u30e9\u30f3\u30e1\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u306e\u30eb\u30c1\u30a2\u300f\uff09\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\uff08\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u4f5c\u66f2\u300e\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\u300f\uff09\u3084\u30e9\u30c0\u30e1\u30b9\uff08\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u4f5c\u66f2\u300e\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300f\uff09\u7b49\u5f97\u610f\u306e\u5f79\u67c4\u3092\u6b4c\u3044\u30012001\u5e74\u306b\u3082\u6765\u65e5\u3057\u3066\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u50ac\u300180\u6b73\u8fd1\u304f\u3068\u306f\u601d\u3048\u306c\u5589\u3092\u62ab\u9732\u3057\u305f\u3002 2014\u5e747\u670825\u65e5\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114330351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Bergonzi>,
        <http://viaf.org/viaf/114330351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79bc105d-bb2a-42da-a91f-a0cab2b00628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Bergonzi.
doremus_artist:ece5570c-f9c7-3f7d-87ad-8159d98e72a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bridgeport,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Ann Charters, n\u00e9e Ann Ruth Danberg (born November 10, 1936) is a professor of American Literature at the University of Connecticut at Storrs."@en;
    owl:sameAs viaf:29626259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ann_Charters>,
        <http://viaf.org/viaf/29626259>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ann_Charters.
doremus_artist:ecfedc3b-b34e-353c-a6dd-6c0def0532e7
owl:sameAs viaf:69126048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69126048>.
doremus_artist:edfb0f3b-baca-3abd-b9f9-907d4c4d1dd4
owl:sameAs viaf:59335715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59335715>.
doremus_artist:ee1b702a-3bc3-3359-9493-59c73357b569
owl:sameAs viaf:65186867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65186867>.
doremus_artist:ee67ac7c-e3f5-3a56-bc0b-c8e634f68b98
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Fran\u00e7ois de Chancy (1600\u20131656) was a French singer lutenist and composer. He was an aster of music for Cardinal Richelieu in 1631, master of chamber music (1635) and was chamber musicians of the King's Chapel (1649). Fran\u00e7ois de Chancy was highly regarded by Mersenne, who included Chancy pieces in his treatises. He died in Paris in his mid-fifties. He participated and collaborated on vocal music of the following ballets de cour: 
*  Ballet de la Prosp\u00e9rit\u00e9 des armes de France, 1641 
*  Ballet du D\u00e9r\u00e8glement des passions, 1648 
*  Ballet des F\u00eates de Bacchus, 1651"""@en,
        "Fran\u00e7ois de Chancy [Chanci, Chansy] est un chanteur, luthiste et compositeur fran\u00e7ais actif \u00e0 Paris et \u00e0 la cour dans le second quart du XVIIe si\u00e8cle. Il est mort \u00e0 Paris en ao\u00fbt 1656."@fr;
    owl:sameAs viaf:117105211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_de_Chancy>,
        <http://viaf.org/viaf/117105211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_de_Chancy.
doremus_artist:eea57ca6-79a9-3d61-9056-7f88265b3c0d
    dbp:birthPlace dbr:Upper_Silesia;
    rdfs:comment
        "Helmut Pampuch (* 30. Januar 1940 in Gro\u00dfmahlendorf, Oberschlesien; \u2020 20. M\u00e4rz 2008) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Buffotenors)."@de,
        "Helmut Pampuch (30 January 1940 \u2013 20 March 2008) was a German opera singer. Pampuch, a native of Upper Silesia, was a member, from 1973 to 2005, of the Deutsche Oper am Rhein in D\u00fcsseldorf, where he sang numerous parts of the buffo tenor repertoire, for instance Dr. Blind in Die Fledermaus. His most famous role was that of Mime in Patrice Ch\u00e9reau's production of Richard Wagner's Der Ring des Nibelungen 1976 at the Bayreuth Festival. He died in 2008, aged 68, after long illness."@en;
    owl:sameAs viaf:11040033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Pampuch>,
        <http://viaf.org/viaf/11040033>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Pampuch.
doremus_artist:efd29515-102f-3764-8ba9-87ea2535c1b8
    rdfs:comment
        "Pedro Estevan est un percussionniste espagnol autant vers\u00e9 dans la musique m\u00e9di\u00e9vale ou baroque, que les musiques du monde.Il a \u00e9tudi\u00e9 la percussion au Conservatoire de Madrid, puis \u00e0 Aix-en-Provence avec Sylvio Gualda."@fr;
    owl:sameAs viaf:64215891;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pedro_Estevan>,
        <http://viaf.org/viaf/64215891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/951daf47-14f5-44f0-b683-0d863a4c6674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pedro_Estevan.
doremus_artist:f02f0b13-a0fa-3824-954b-13e1a4501524
owl:sameAs viaf:3893693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3893693>.
doremus_artist:f0b54832-b5d4-35f0-8346-b32d6a8ef683
owl:sameAs viaf:12517278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517278>.
doremus_artist:f0f96f3c-43e1-3057-8e2a-f87dd867dd57
owl:sameAs viaf:29722284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722284>.
doremus_artist:f23576de-db09-371c-9345-df0fb46c3783
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Rebay (* 11. Juni 1880 in Wien; \u2020 6. November 1953 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Pianist, Chorleiter und P\u00e4dagoge. Rebay war S\u00e4ngerknabe im Stift Heiligenkreuz. Er absolvierte ein Musikstudium am Konservatorium der Gesellschaft der Musikfreunde (heute Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien), welches er 1904 mit Auszeichnung abschloss. Von 1904 bis 1920 war er Chormeister des Wiener Chorvereins und von 1915 bis 1920 des Wiener Schubertbundes. Von 1921 bis 1938 und von 1945 bis 1946 unterrichtete er an der Musikakademie, heute Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien. Nach dem Anschluss \u00d6sterreichs wurde er entlassen. Im Stift Heiligenkreuz wurden 2014 unver\u00f6ffentlichte Kompositionen Rebays entdeckt."@de,
        "Ferdinand Rebay (11 June 1880 \u2013 6 November 1953) was an Austrian composer, music teacher, choir director, and pianist."@en,
        "Ferdinand RebayFichier:Defaut.svg Ferdinand Rebay est un compositeur, pianiste, chef de ch\u0153ur et p\u00e9dagogue autrichien, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 11 juin 1880 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 6 novembre 1953."@fr;
    owl:sameAs viaf:32746674;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Rebay>,
        <http://viaf.org/viaf/32746674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Rebay.
doremus_artist:f283436e-5280-395d-a437-0a315f1f969f
owl:sameAs viaf:69245328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69245328>.
doremus_artist:f30982c1-f327-3296-bdb8-b2b7622c3495
    owl:sameAs viaf:19865109;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/212c9119-ae52-4f8a-93b4-0a390d6ff220>.
doremus_artist:f351a9bd-f07c-32e2-aef0-f6948b671993
owl:sameAs viaf:27259761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259761>.
doremus_artist:f37dbf4f-b17e-3249-a338-a1f7052d2884
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Giorgio Koukl (Georg Ji\u0159i Koukl), n\u00e9 \u00e0 Prague en 1953, est un compositeur, pianiste et claveciniste install\u00e9 \u00e0 Lugano depuis 1968."@fr,
        "Giorgio Koukl (born 1953, Prague, Czechoslovakia) is a composer and pianist/harpsichordist who lives in Lugano, a town located in Ticino, an Italian-speaking canton of southern Switzerland. Through masterclasses with Czech-American pianist Rudolf Firku\u0161n\u00fd and Carlo Vidusso, Koukl was first introduced to the piano music of Bohuslav Martin\u016f. Koukl has recorded a 7-CD set of the complete solo piano music of Martin\u016f, released between November 2006 and August 2009,vocal music with inedited Martinu songs and a 2-CD set of Martin\u016f's complete piano and orchestra, released in 2010, for Naxos Records.A new series of recordings of the complete solo piano music of Alexander Tcherepnin has been finished and is now available."@en;
    owl:sameAs viaf:72766784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Koukl>,
        <http://viaf.org/viaf/72766784>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Koukl.
doremus_artist:f4640f46-caef-3ad6-9dae-b87dcaf793c9
    owl:sameAs viaf:166643338;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166643338>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maciej_Radziwi.
doremus_artist:f59c2869-850a-310c-a138-c25204ff2837
owl:sameAs viaf:58800407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58800407>.
doremus_artist:f6f65053-b63c-355b-803f-ae5e5b7b4a51
owl:sameAs viaf:103676506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103676506>.
doremus_artist:f7091f07-0abb-3d1a-b4c1-7bd1ec807c3c
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
    "Nancy Dussault (born June 30, 1936) is an American singer and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:14982612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Dussault>,
        <http://viaf.org/viaf/14982612>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NancyDussaultMay10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nancy_Dussault.
doremus_artist:f7652701-d674-3476-b6d3-6a7da7c7c64a
    rdfs:comment
        "Robert Vidalin (n\u00e9 Jean Marie Robert Cl\u00e9ment Alphonse Vidalin) \u00e9tait un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Amant-Tallende dans le Puy-de-D\u00f4me le 5 mars 1903 et mort aux Lilas en Seine-Saint-Denis le 3 d\u00e9cembre 1989."@fr;
    owl:sameAs viaf:51707840;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Vidalin>,
        <http://viaf.org/viaf/51707840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Vidalin.
doremus_artist:f8892540-9175-3d92-86fd-20a085da7a48
    dbp:birthPlace res:Rennes;
    rdfs:comment
        "R\u00e9gis Huby, n\u00e9 le 22 juin 1969, est un violoniste, compositeur et arrangeur musical fran\u00e7ais.En 2010, son album All Around est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 par le magazine Citizenjazz.com, qui salue la qualit\u00e9 des arrangements et le travail avec la voix de Maria Laura Baccarini.\u2191 Chronique d'All Around, Citizenjazz.com,  Franpi Barriaux, Publi\u00e9 le 10 janvier 2011"@fr;
    owl:sameAs viaf:19881157;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Huby>,
        <http://viaf.org/viaf/19881157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Régis_Huby.
doremus_artist:f8ab31bf-c672-3b1f-9c98-5298865c87d2
    dbp:birthPlace dbr:Stara_Zagora;
    rdfs:comment
        "Anna Tomowa Sintow es una soprano b\u00falgara nacida el 22 de septiembre de 1941 en Stara Zagora Bulgaria. Una importante soprano spinto de su generaci\u00f3n goz\u00f3 de una estrecha colaboraci\u00f3n art\u00edstica con Herbert von Karajan, de gran versatilidad cant\u00f3 Verdi, Mozart, Strauss o Wagner, siempre en el repertorio de jugendlich-dramatisch, posey\u00f3 un r\u00e1pido vibrato y un brillo y lustre met\u00e1lico caracter\u00edstico sin resultar estridente."@es,
        "Anna Tomowa-Sintow (* 22. September 1941 in Stara Zagora) ist eine bulgarische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie ist Kammers\u00e4ngerin an der Berliner Staatsoper Unter den Linden und der Wiener Staatsoper."@de,
        "Anna Tomowa-Sintow (Bulgarian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0421\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430, by official transliteration Anna Tomova-Sintova, born September 22, 1941, in Stara Zagora, Bulgaria) is a Bulgarian soprano who has sung to great acclaim in all the major opera houses around the world in a repertoire that includes Mozart, Rossini, Verdi, Puccini, Wagner, and Strauss. She enjoyed a particularly close professional relationship with conductor Herbert von Karajan from 1973 until the conductor's death in 1989. She is also a Kammers\u00e4ngerin of the Vienna Staatsoper."@en,
        "Anna Tomowa-Sintow (bu\u0142g.) \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0421\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430 (ur. 22 wrze\u015bnia 1941 w Starej Zagorze w Bu\u0142garii) \u2013 bu\u0142garska \u015bpiewaczka operowa \u015bpiewaj\u0105ca sopranem. Nauk\u0119 gry na pianinie rozpocz\u0119\u0142a w wieku sze\u015bciu lat. Maj\u0105c 16 lat, wygra\u0142a konkurs \u015bpiewaczy. Studiowa\u0142a w Narodowym Konserwatorium im. Profesora Panczo W\u0142adigerowa w Sofii u Georgi Slatew-Czerkina i Katji Spiridonowej. W przedstawieniu dyplomowym \u015bpiewa\u0142a ari\u0119 Tatiany w Eugeniuszu Onieginie Piotra Czajkowskiego. Do\u0142\u0105czy\u0142a do Studia Operowego przy Operze Lipskiej w Lipsku, gdzie debiutowa\u0142a w 1967 jako Abigaille w operze Nabucco Giuseppe Verdiego. W jej repertuarze znalaz\u0142y si\u0119 g\u0142\u00f3wne role w operach Giacoma Pucciniego Madame Butterfly i Manon Lescaut, Traviata, Trubadur i Otello Giuseppe Verdiego, Don Giovanni Wolfganga Amadeusza Mozarta, Ar"@pl,
        "Anna Tomowa-Sintow (n\u00e9e le 22 septembre 1941 \u00e0 Stara Zagora) est une soprano bulgare. Elle fut une star mondiale dans les ann\u00e9es 1980, o\u00f9 elle \u00e9tait l'\u00e9g\u00e9rie de Herbert von Karajan, \u00e9pris de sa voix large et pure, sans fioritures.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Parmi leurs enregistrements communs, on compte Les Noces de Figaro, Don Giovanni, Lohengrin, Le Chevalier \u00e0 la rose, le Requiem de Mozart, le Requiem allemand de Brahms et la 9e symphonie de Beethoven."@fr,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u0422\u043e\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0421\u0438\u0301\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0421\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0421\u0442\u0430\u0440\u0430-\u0417\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30c8\u30e2\u30ef\uff1d\u30b7\u30f3\u30c8\u30a6\uff08Anna Tomowa-Sintow,\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e:\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0421\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430 ,1941\u5e749\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113245924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Tomowa-Sintow>,
        <http://viaf.org/viaf/113245924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fc194b6-64bd-46e3-8da4-c5b86fe9d8f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Tomowa-Sintow.
doremus_artist:f8c035e4-cbde-3946-9689-55a6067968c8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/El_Paso,_Texas>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0641\u064a\u0643\u064a \u0643\u0627\u0631 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u064a\u0627 \u0628\u064a\u0633\u0646\u062a\u0627 \u062f\u064a \u0643\u0627\u0633\u064a\u0627\u0633 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u064a\u0632 \u0643\u0627\u0631\u062f\u0648\u0646\u0627\u060c \u0641\u064a 19 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1941) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062d\u0633\u0646\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0627\u0632\u060c \u0648\u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u062a\u0645\u062a\u0639\u062a \u0628\u0623\u0639\u0638\u0645 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0641\u064a\u0643\u064a \u0643\u0627\u0631"@ar,
        "Florencia Bisenta de Casillas Martinez Cardona (El Paso, 19 juli 1941), beter bekend als Vikki Carr, is een Amerikaanse zangeres die in verschillende muziekgenres actief was, waaronder jazz, pop en country. Haar grootste successen haalde ze echter door in het Spaans te zingen. Haar eerste hit was He's a Rebel, die de vijfde plaats bereikte in de Australische ultratop. In eigen land was het echter geen succes. In Nederland kwam zij met It must be him, een cover van Gilbert B\u00e9cauds Seul sur son \u00e9toile, in augustus 1967 bijna in de Veronica Top 40 terecht."@nl,
        "Il suo repertorio si basa su una variet\u00e0 di generi musicali, inclusi le musiche da cabaret, il latin pop, il jazz, il pop (Unforgettable, Alfie) ed il country and western (If I Had a Hammer, di Pete Seeger), anche se il suo maggiore successo lo ha registrato in virt\u00f9 di brani cantati in lingua spagnola (album discografico Cosas del amor, 1991, e la ranchera Si nos dejan di Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez). Ha cantato l'inno nazionale The Star-Spangled Banner al Super Bowl XI (Pasadena, 1977) e nota \u00e8 una sua cover dello standard Cuando calienta el sol degli Los Hermanos Rigual."@it,
        "Vikki Carr (* 19. Juli 1941 in El Paso, Texas als Florencia Bisenta de Casillas Mart\u00ednez Cardona) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, die in einer Vielzahl von Musikgenren gesungen hat, einschlie\u00dflich Jazz, Popmusik und Country. Carr ist vor allem in Lateinamerika und Spanien bekannt."@de,
        "Vikki Carr (born Florencia Bisenta de Casillas-Martinez Cardona, July 19, 1941) is an American singer and humanitarian, of Mexican descent. She has performed in a variety of music genres, including jazz, pop and country, but has enjoyed her greatest success singing in Spanish."@en,
        "Vikki Carr (n. El Paso, Texas, Estados Unidos, 19 de julio de 1941) es una cantante y actriz estadounidense."@es,
        "Vikki Carr, nome art\u00edstico de Florencia Bisenta de Casillas Martinez Cardona (El Paso, Texas, 19 de julho de 1941), \u00e9 uma cantora americana, humanit\u00e1ria e vencedora de tr\u00eas Grammy Awards. Ela j\u00e1 se apresentou em uma variedade de g\u00eaneros musicais, incluindo jazz, pop e country, mas ganhou maior notoriedade na Espanha."@pt,
        """Vikki Carr, w\u0142a\u015bc. Florencia Bisenta de Casillas Martinez Cardona (ur. 19 lipca 1941 w El Paso w stanie Teksas) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka. W 1962 podpisa\u0142a kontrakt p\u0142ytowy z firm\u0105 Liberty Records. W 1966 odby\u0142a tourn\u00e9e po Wietnamie, \u015bpiewaj\u0105c dla \u017co\u0142nierzy ameryka\u0144skich. W 1970 "Los Angeles Time" przyzna\u0142 jej tytu\u0142 "Kobiety Roku". W latach 80. i 90. odnosi\u0142a du\u017ce sukcesy \u015bpiewaj\u0105c w j\u0119zyku hiszpa\u0144skim. Najpopularniejsze nagrania: "He's a Rebel", "It Must Be Him", "The Lesson", "With Pen in Hand". Przeboje hiszpa\u0144skie: "Total", "Disculpame", "Esos Hombres", "Cosas del Amor", "Mala Suerte"."""@pl,
        "\u0412\u0438\u043a\u043a\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vikki Carr, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0441\u0438\u044f \u0411\u0438\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0434\u0435 \u041a\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u044f\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u0441 \u041a\u0430\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 (Florencia Bisenta de Casillas Martinez Cardona); \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1941, \u042d\u043b\u044c-\u041f\u0430\u0441\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437, \u043f\u043e\u043f \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0421\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:32203072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vikki_Carr>,
        <http://viaf.org/viaf/32203072>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06e7ad00-7257-4f5e-837f-81eeda8e0685>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vikki_Carr_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vikki_Carr.
doremus_artist:f8e80cda-4188-3300-80a9-676ce7661b84
owl:sameAs viaf:291390650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/291390650>.
doremus_artist:f9ade754-b227-39bf-b02c-99129134cc65
owl:sameAs viaf:10038862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038862>.
doremus_artist:f9e4682c-d48e-3273-a0f3-0b59997d3a5d
owl:sameAs viaf:71425562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71425562>.
doremus_artist:fa0647d0-bb7c-36fd-bb7f-39c69cece68c
    dbp:birthPlace dbr:Drosendorf-Zissersdorf;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Florian Johann Deller (bapt. 2 May 1729 in Drosendorf, Lower Austria \u2013 19 September 1773 in Munich) was an Austrian composer and violinist."@en,
        "Florian Johann Deller (getauft am 2. Mai 1729 in Drosendorf an der Thaya (Nieder\u00f6sterreich); \u2020 19. September 1773 in M\u00fcnchen) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer Komponist und Violinist."@de;
    owl:sameAs viaf:8129676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florian_Johann_Deller>,
        <http://viaf.org/viaf/8129676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florian_Johann_Deller.
doremus_artist:fa3f6a2c-e392-3b5b-969f-8293bc0f2967
owl:sameAs viaf:232875807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232875807>.
doremus_artist:fa60cba9-4352-3259-9d7b-51a42e77d798
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cordell,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        """Richard Lee "Ricky" Skaggs (18 de julio de 1954) es un cantante, m\u00fasico, productor y compositor estadounidense de m\u00fasica country y bluegrass. Toca la mandolina principalmente, aunque tambi\u00e9n el fiddle, guitarra y banjo."""@es,
        """Richard Lee "Ricky" Skaggs (Kentucky, 18 de julho de 1954) \u00e9 um bandolinista, guitarrista, violinista, banjo\u00edsta e cantor americano."""@pt,
        """Rickie Lee "Ricky" Skaggs (born July 18, 1954), is an American country and bluegrass singer, musician, producer, and composer. He primarily plays mandolin; however, he also plays fiddle, guitar, mandocaster and banjo."""@en,
        "Ricky Skaggs (* 18. Juli 1954 in Cordell, Kentucky) ist ein US-amerikanischer Country- und Bluegrass-Musiker."@de,
        "Ricky Skaggs (Lawrence County, 18 juli 1954) is een Amerikaans bluegrass- en countryartiest. Hij bespeelt verschillende instrumenten, is zanger, componeert zelf geregeld nummers en heeft een eigen platenlabel sinds 1997. Sinds het begin van de jaren negentig wordt hij gezien als een ambassadeur van de bluegrass en presenteerde hij verschillende programma's op radio en televisie. Hij won veertien Grammy Awards, een Edison en een groot aantal andere prijzen."@nl,
        "Ricky Skaggs, n\u00e9 le 18 juillet 1954 \u00e0 Cordell, dans l'\u00c9tat du Kentucky, est un musicien de country et de bluegrass am\u00e9ricain."@fr,
        """\u0420\u0438\u043a\u0438 \u0421\u043a\u044d\u0433\u0433\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ricky Skaggs, Rickie Lee "Ricky" Skaggs) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438- \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, CMA Awards, ACM Awards, International Bluegrass Music Association Awards. \u0427\u043b\u0435\u043d Grand Ole Opry.\u0421\u043a\u044d\u0433\u0433\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1980-\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0432 1996-\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c Kentucky Thunder. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e \u00abThe Skaggs Family Records\u00bb, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441."""@ru,
        """\u30ea\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30ad\u30e3\u30c3\u30b0\u30b9\uff08Rickie Lee"Ricky"Skaggs, 1954\u5e746\u670818\u65e5 - )\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u517c\u594f\u8005\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5143\u3005\u306f\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u5f3e\u304d\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30de\u30f3\u30c9\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:46947643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricky_Skaggs>,
        <http://viaf.org/viaf/46947643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a14063c-9dca-48d5-98c3-89748c74562b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ricky_skaggs_performing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricky_Skaggs.
doremus_artist:faaf3687-4178-3444-b312-84317bd7722b
owl:sameAs viaf:54358152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358152>.
doremus_artist:fac21362-576c-3ebc-864e-899b82256684
owl:sameAs viaf:5121858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121858>.
doremus_artist:fb4fdbf0-6c5a-3cda-8647-24c046d3836c
owl:sameAs viaf:64216567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64216567>.
doremus_artist:fb9f1d6c-0928-38af-b6b5-cb7f08890b5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Branson,_Missouri>;
    rdfs:comment
        """Glen Campbell (Billstown, 22 de abril de 1936) \u00e9 um cantor, apresentador de TV e ator estadunidense ganhador de in\u00fameros pr\u00eamios, incluindo um Grammy. Ficou conhecido devido seus seguidos hits nos anos 60 e 70 e por ter sido o apresentador do programa "The Glen Campbell Goodtime Hour" entre 1969 e 1972 pelo canal televisivo CBS. Ficou famoso entre os jovens ap\u00f3s fazer um cover da m\u00fasica Good Riddance (Time of Your Life) da banda Green Day e aparecer no AOL Music Sessions tocando- a. Desde 2011 foi diagnosticado com Mal de Alzheimer, tendo a doen\u00e7a evolu\u00eddo nos \u00faltimos anos."""@pt,
        """Glen Campbell (ur. 22 kwietnia 1936 w Delight w stanie Arkansas) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta i piosenkarz country. Najwi\u0119ksze sukcesy odnosi\u0142 w latach 60. i 70. XX wieku. Pocz\u0105tkowo wyst\u0119powa\u0142 ze znanymi solistami, od 1961 rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 solow\u0105. Przeboje: "Turn Around and Look at Me", "Galveston", "It's Only Make Believe", "Rhinestone Cowboy", "Wichita Lineman"."""@pl,
        "Glen Campbell est un chanteur, musicien et acteur am\u00e9ricain de musique country, n\u00e9 le 22 avril 1936 \u00e0 Billstown, communaut\u00e9 de Delight dans l'Arkansas. Il apparut dans la premi\u00e8re adaptation de True Grit par Henry Hathaway, sorti en 1969 sous le titre fran\u00e7ais de Cent dollars pour un sh\u00e9rif, western am\u00e9ricain. Il apprit la guitare avec son Oncle Boo tout jeune encore, et joua sans savoir lire les notes.En plus de savoir jouer de la guitare, il sait notamment jouer de la basse, du banjo et m\u00eame de la cornemuse."@fr,
        "Glen Travis Campbell (* 22. April 1936 in Delight, Arkansas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Gitarrist sowie gelegentlicher Schauspieler. Er konnte in seiner langen Karriere \u00fcber das Genre Country hinaus zahlreiche Erfolge vorweisen."@de,
        "Glen Travis Campbell (22 de abril de 1936, Billstown, Arkansas, Estados Unidos) es uno de los cantantes pop y country estadounidenses m\u00e1s famosos, representativo de las \u00e9pocas 1960 y 1970 durante las cuales adquiri\u00f3 la estatura de leyenda, pese a solo haber colocado pocos \u00e9xitos en la radio local y a nivel internacional. Fue el autor del tema del filme True Grit que llev\u00f3 el mismo nombre, dicho filme le mereci\u00f3 un Oscar a John Wayne, el tema, tambi\u00e9n fue nominado al premio de la Academia. Su \u00e9xito, By The Time I Get To Phoenix (Cuando llegue a Phoenix), lo colocar\u00eda dentro de los cl\u00e1sicos de la m\u00fasica Pop, americana. Ganador del Premio Grammy en varias ocasiones, siendo el \u00fanico en haber ganado dicho premio en dos categor\u00edas distintas (Country y Pop) de manera simultanea. Fue inducido al S"@es,
        """Glen Travis Campbell (Delight, Arkansas, 22 april 1936) is een Amerikaans countryzanger en gitarist. Hij verwierf een grote reputatie als sessiemusicant en maakte deel uit van de fameuze "The Wrecking Crue" die gedurende decennia verantwoordelijk waren voor de muzikale invulling van een eindeloze reeks wereldhits van diverse artiesten. Zo vervingen ze de eigenlijke Beach Boys instrumentaal onder andere op Good Vibrations. Zijn grootste hit in Nederland en Belgi\u00eb was Rhinestone cowboy, later ook gecoverd door Claire als Vreemde vogels."""@nl,
        "Glen Travis Campbell (born April 22, 1936) is an American rock and country music singer, guitarist, songwriter, television host, and occasional actor. He is best known for a series of hits in the 1960s and 1970s, and for hosting a music and comedy variety show called The Glen Campbell Goodtime Hour on CBS television from January 1969 through June 1972."@en,
        "\u0413\u043b\u0435\u043d \u041a\u044d\u043c\u043f\u0431\u0435\u043b\u043b (Glen Campbell, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936 \u0433.) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u063a\u0644\u064a\u0646 \u062a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0633 \u0643\u0627\u0645\u0628\u0644 (\u0648\u0644\u062f 22 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1936) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641 \u0648\u0645\u0642\u062f\u0645 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0643\u0645\u0627 \u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0642\u0644\u064a\u0644\u0629. \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0641\u0636\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0636\u0627\u0641\u062a\u0647 \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0645\u0646\u0648\u0639 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 The Glen Campbell Goodtime Hour \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0627\u0634\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0633\u064a \u0628\u064a \u0627\u0633. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2005\u060c \u0623\u062f\u062e\u0644 \u0643\u0627\u0645\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641."@ar,
        "\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d9\u30eb (Glen Travis Campbell 1936\u5e744\u670822\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u53f8\u4f1a\u8005\u3001\u4ff3\u512a\u30021960\u5e74\u4ee3\u304a\u3088\u30731970\u5e74\u4ee3\u306b\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3001CBS\u306e\u30d0\u30e9\u30a8\u30c6\u30a3\u756a\u7d44\u300eThe Glen Campbell Goodtime Hour\u300f\u306e\u53f8\u4f1a\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30b7\u30e7\u30fc\u30fb\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u3067\u306e\u7d0450\u5e74\u9593\u3067\u3001\u30ad\u30e3\u30f3\u30d9\u30eb\u306f70\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c94,500\u4e07\u679a\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u300112\u679a\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30014\u679a\u306e\u30d7\u30e9\u30c1\u30ca\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30011\u679a\u306e\u30c0\u30d6\u30eb\u30fb\u30d7\u30e9\u30c1\u30ca\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304c\u8a8d\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u3002\u300e\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u300f\u8a8c\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3001\u30db\u30c3\u30c8100\u3001\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b80\u66f2\u304c\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3\u3057\u3001\u3046\u306129\u66f2\u304c\u30c8\u30c3\u30d710\u306b\u5165\u308a\u3001\u3046\u30619\u66f2\u304c\u7b2c1\u4f4d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u683c\u502b\u00b7\u574e\u8c9d\u723e (Glen Travis Campbell\uff0c1936\u5e744\u670822\u65e5\uff0d) \u662f\u7f8e\u570b\u7684\u4e00\u4f4d\u9109\u6751\u6b4c\u624b\u3001\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\u4e3b\u6301\u4eba\u548c\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u57281960\u5e74\u4ee3\u81f31970\u5e74\u4ee3\u5531\u51fa\u8a31\u591a\u7d93\u5178\u540d\u66f2\uff0c\u4e26\u4e14\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u7d9c\u85dd\u7bc0\u76ee\u4e3b\u6301\u4eba\u3002\u574e\u8c9d\u723e\u767c\u8868\u904e\u8d85\u904e70\u5f35\u5c08\u8f2f\uff0c\u5176\u5531\u7247\u7e3d\u92b7\u91cf\u8d85\u904e4500\u842c\u5f35\uff0c\u4e26\u4e14\u591a\u6b21\u7372\u5f97\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u7684\u80af\u5b9a\u30022012\u5e74\uff0c\u574e\u8c9d\u723e\u7372\u5f97\u683c\u840a\u7f8e\u7279\u5225\u529f\u52de\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39561194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glen_Campbell>,
        <http://viaf.org/viaf/39561194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57976431-1a5c-4968-a422-b92c5e9b0d4f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glen_Campbell_1967.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glen_Campbell.
doremus_artist:fc56f365-32bf-32f2-b093-782dfdd2429e
owl:sameAs viaf:59376976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59376976>.
doremus_artist:fcbeb448-8328-3fd9-bf55-2a25d42785b6
    dbp:birthPlace dbr:Pont-Audemer;
    dbp:deathPlace dbr:Évreux;
    rdfs:comment
        "Guillaume Costeley (* um 1531 in Pont-Audemer, Normandie (?); \u2020 1. Februar 1606 in \u00c9vreux) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Nach seiner Ausbildung, wahrscheinlich in Paris, war er von 1560(?) bis 1570 Hoforganist und diente Karl IX. und Heinrich III. von Frankreich. Danach wirkte er bis zu seinem Ableben in \u00c9vreux als Komponist und war dort Mitglied der Bruderschaft Sainte C\u00e9cile."@de,
        "Guillaume Costeley [Cotalay, Cautelay, Costelly, Coustelly], n\u00e9 en 1530 probablement vers Pont-Audemer et mort le 1er f\u00e9vrier 1606 \u00e0 \u00c9vreux, est un musicien et compositeur fran\u00e7ais de la Renaissance."@fr,
        "Guillaume Costeley [pronounced Cotelay](1530, possibly 1531 \u2013 28 January 1606) was a French composer of the Renaissance. He was the court organist to Charles IX of France and famous for his numerous chansons, which were representative of the late development of the form; his work in this regard was part of the early development of the style known as musique mesur\u00e9e. He was also one of very few 16th century French composers of music for keyboard. In addition, he was a founding member of the Acad\u00e9mie de Po\u00e9sie et de Musique along with poet Jean-Antoine de Ba\u00eff, and he was one of the earliest composers to experiment with microtonal composition."@en,
        "\u0413\u0438\u0439\u043e\u043c \u041a\u043e\u0442\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Guillaume Costeley; 1530 \u0438\u043b\u0438 1531, \u041f\u043e\u043d\u0442-\u041e\u0434\u0435\u043c\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u042d\u0440 \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1606, \u042d\u0432\u0440\u0451) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u041a\u043e\u0442\u043b\u0435 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c. \u0416\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1550-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0432 1560 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 IX, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0412 1570 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u043e\u0442\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435 \u0416.\u0410. \u0434\u0435 \u0411\u0430\u0438\u0444\u0430, \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u0447\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u041a\u043e\u0442\u043b\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0440\u044f\u0434 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u041a\u043e\u0442\u043b\u0435 \u043c\u0430\u043b\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f \u0431\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0434\u043e\u043c\u0435 \u0432 \u042d\u0432\u0440\u0451, \u043a\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434 \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b; \u0432 1581 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u0449"@ru;
    owl:sameAs viaf:71658174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Costeley>,
        <http://viaf.org/viaf/71658174>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guillaume_costeley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Costeley.
doremus_artist:fce3c203-917a-3cfd-93e7-b3c2d901e986
    dbp:birthPlace dbr:Dumbarton;
    dbp:deathPlace dbr:Dunedin;
    rdfs:comment
        "David Ward (3 de julio de 1922, Dumbarton, Escocia - 16 de julio de 1983, Dunedin, Nueva Zelandia) fue un bajo bar\u00edtono escoc\u00e9s especializado en \u00f3peras de Wagner y Verdi y uno de los m\u00e1ximos exponentes de Wotan de su generaci\u00f3n. Estudi\u00f3 en el Royal College of Music y en 1952 debut\u00f3 en la Opera de Sadler's Wells. Su debut en el Covent Garden fue en 1959 como Pogner en Los maestros cantores de Nuremberg de Wagner y en 1960 en el Festival de Bayreuth como Fasolt y Titurel bajo la direcci\u00f3n de Rudolf Kempe. En 1976 debut\u00f3 en La Scala, en la \u00d3pera de Hamburgo y en el Festival de Glyndebourne."@es,
        """David Ward, CBE (1922-1983) was an opera singer with a bass voice. Ward was born on 3 July 1922 in Dumbarton, Scotland. During World War II he was in the Royal Navy, and trained at the Royal College of Music under Clive Carey from between 1950 and 1952. He appeared as a "castaway" on the BBC Radio programme Desert Island Discs on 29 May 1967, and was made a Commander of the Order of the British Empire (CBE) in 1972. He died on 16 July 1983 in Dunedin, New Zealand, and was later described by Opera Scotland as "one of the most important Scottish singers of recent decades"."""@en,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30c9\uff08David Ward, 1922\u5e747\u67083\u65e5 - 1983\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002 \u30c0\u30f3\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6d77\u8ecd\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30af\u30e9\u30a4\u30f4\u30fb\u30ad\u30e3\u30ea\u30fc\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021953\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u5287\u5834\u3067\u30e9\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30dc\u30fc\u30c8\u30f3\u306e\u300a\u4e0d\u6ec5\u306e\u6642\u9593\u300b\u306e\u8001\u8a69\u4eba\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u540c\u5287\u5834\u306b1959\u5e74\u307e\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30011958\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5e38\u9023\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u30021960\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u305d\u306e\u969b\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30bf\u30fc\u3092\u8a2a\u306d\u3066\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u5f79\u4f5c\u308a\u306b\u3064\u3044\u3066\u52a9\u8a00\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u30021963\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u3082\u9032\u51fa\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5185\u5916\u3092\u554f\u308f\u305a\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u30011972\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30c0\u30cb\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103656778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Ward_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/103656778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Ward_(singer)>.
doremus_artist:fdae3ff4-4019-3b20-8638-03b37df24dcf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Smithville,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir West. Dottie West, n\u00e9e Dorothy Marie Marsh (11 octobre 1932 - 4 septembre 1991), est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique country. Dottie West a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960 avec Here Comes My Baby Back Again elle obtient son premier Grammy Award en 1965. Dans les ann\u00e9es 1960, Dottie West a influenc\u00e9 d'autres chanteuses comme Lynn Anderson, Crystal Gayle, Barbara Mandrell, Dolly Parton et Tammy Wynette. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 elle entame une carri\u00e8re solo et enregistre A Lesson in Leavin'."@fr,
        "Dorothy Marie Marsh (McMinnville (Tennessee), 11 oktober 1932 - Nashville, 4 september 1991) was een country- en popzangeres."@nl,
        "Dottie West (* 11. Oktober 1932 in McMinnville, Tennessee als Dorothy Marie Marsh; \u2020 4. September 1991 in Nashville) war eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin."@de,
        "Dottie West (McMinnville, 11 de octubre de 1932-4 de septiembre de 1991) fue una cantante y compositora de m\u00fasica country estadounidense. Junto con sus amigos y artistas Patsy Cline y Loretta Lynn que colaboraron con ella, es considerada una de las artistas femeninas m\u00e1s influyentes e innovadoras del g\u00e9nero. La carrera de Dottie West se inici\u00f3 en la d\u00e9cada de 1960 con el sencillo \u00abHere Comes My Baby Back Again\u00bb, por el que gan\u00f3 su primer Premio Grammy a la mejor interpretaci\u00f3n vocal country femenina en 1965. En la d\u00e9cada de 1960, West fue una de las pocas cantantes femeninas de country que trabajaban en lo que entonces era una industria dominada por hombres, e influy\u00f3 en otras cantantes femeninas del mismo g\u00e9nero como Lynn Anderson, Crystal Gayle, Barbara Mandrell, Dolly Parton y Tammy Wyn"@es,
        """Dottie West (born Dorothy Marie Marsh; October 11, 1932 \u2013 September 4, 1991) was an American country music singer and songwriter. Along with her friends and fellow recording artists Patsy Cline and Loretta Lynn, she is considered one of the genre's most influential and groundbreaking female artists. Dottie West's career started in the 1960s, with her Top 10 hit, "Here Comes My Baby Back Again", which won her the first Grammy Award for Best Female Country Vocal Performance in 1965. In the 1960s, West was one of the few female country singers working in what was then a male-dominated industry, influencing other female country singers like Lynn Anderson, Crystal Gayle, Barbara Mandrell, Dolly Parton and Tammy Wynette. Throughout the 1960s, West had Top 10 and Top 20 hits on the country music """@en;
    owl:sameAs viaf:59271236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dottie_West>,
        <http://viaf.org/viaf/59271236>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edfa1708-f764-43b1-867f-6dd363cca3f1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dottie_West--1977_Cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dottie_West.
doremus_artist:fe260e92-d06a-350d-a9ac-a3f5dc67fe2e
owl:sameAs viaf:79944516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79944516>.
doremus_artist:fe37d13d-488f-3b26-ab07-6ec354128b33
    dbp:birthPlace res:Languedoc-Roussillon;
    dbp:deathPlace res:Île-de-France;
    rdfs:comment
        "Etienne Arnaud, n\u00e9 le 4 septembre 1879 \u00e0 Villeneuve-l\u00e8s-B\u00e9ziers et mort le 10 mars 1955 (\u00e0 75 ans) \u00e0 Paris, est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais.\u2191 Archives en ligne de l\u2019\u00e9tat civil de l'H\u00e9rault, commune de Villeneuve-l\u00e8s-B\u00e9ziers, acte de naissance no 24 avec mention marginale de d\u00e9c\u00e8s, ann\u00e9e 1879 (page 76/113)"@fr;
    owl:sameAs viaf:103686943;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Arnaud>,
        <http://viaf.org/viaf/103686943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Étienne_Arnaud.
doremus_artist:fe759c37-ce0c-3275-88b9-81d26f7b0a30
owl:sameAs viaf:17353755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17353755>.
doremus_artist:ff877273-374a-382f-aa43-e4914446d358
owl:sameAs viaf:5119403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119403>.
dbr:Albania rdfs:label "Albania".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Angers rdfs:label "Angers".

dbr:Aragon rdfs:label "Aragon".

dbr:Auray rdfs:label "Auray".

<http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas> rdfs:label "Austin, Texas".

dbr:Avignon rdfs:label "Avignon".

dbr:Baden_bei_Wien rdfs:label "Baden bei Wien".

dbr:Baku rdfs:label "Baku".

dbr:Baltimore rdfs:label "Baltimore".

<http://dbpedia.org/resource/Běleč_(Kladno_District)>
rdfs:label "B\u011ble\u010d (Kladno District)".
dbr:Berkshire rdfs:label "Berkshire".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Białystok rdfs:label "Bia\u0142ystok".

<http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Michigan>
rdfs:label "Birmingham, Michigan".
dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Borovichi rdfs:label "Borovichi".

<http://dbpedia.org/resource/Branson,_Missouri> rdfs:label "Branson, Missouri".

<http://dbpedia.org/resource/Bridgeport,_Connecticut>
rdfs:label "Bridgeport, Connecticut".
dbr:Brisbane rdfs:label "Brisbane".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Bulgaria rdfs:label "Bulgaria".

dbr:Bury rdfs:label "Bury".

dbr:Cambridgeshire rdfs:label "Cambridgeshire".

dbr:Cannes rdfs:label "Cannes".

<http://dbpedia.org/resource/Caruthersville,_Missouri>
rdfs:label "Caruthersville, Missouri".
dbr:Casalmaggiore rdfs:label "Casalmaggiore".

dbr:Chichester rdfs:label "Chichester".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

<http://dbpedia.org/resource/Cordell,_Kentucky> rdfs:label "Cordell, Kentucky".

dbr:Corrèze rdfs:label "Corr\u00e8ze".

dbr:County_Durham rdfs:label "County Durham".

dbr:Cremlingen rdfs:label "Cremlingen".

dbr:Créteil rdfs:label "Cr\u00e9teil".

dbr:Croydon rdfs:label "Croydon".

dbr:Częstochowa rdfs:label "Cz\u0119stochowa".

dbr:Dijon rdfs:label "Dijon".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Drosendorf-Zissersdorf rdfs:label "Drosendorf-Zissersdorf".

dbr:Dumbarton rdfs:label "Dumbarton".

dbr:Dunedin rdfs:label "Dunedin".

<http://dbpedia.org/resource/El_Paso,_Texas> rdfs:label "El Paso, Texas".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Enniskillen rdfs:label "Enniskillen".

dbr:Erfurt rdfs:label "Erfurt".

dbr:Évreux rdfs:label "\u00c9vreux".

dbr:Falces rdfs:label "Falces".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Foggia rdfs:label "Foggia".

dbr:Fontainebleau rdfs:label "Fontainebleau".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:French_First_Republic rdfs:label "French First Republic".

<http://dbpedia.org/resource/Gallipoli,_Apulia> rdfs:label "Gallipoli, Apulia".

<http://dbpedia.org/resource/Ganja,_Azerbaijan> rdfs:label "Ganja, Azerbaijan".

dbr:Garmisch-Partenkirchen rdfs:label "Garmisch-Partenkirchen".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Genoa rdfs:label "Genoa".

<http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>
rdfs:label "Georgia (U.S. state)".
dbr:Georgian_SSR rdfs:label "Georgian SSR".

<http://dbpedia.org/resource/Glen_Ellyn,_Illinois>
rdfs:label "Glen Ellyn, Illinois".
dbr:Great_Lever rdfs:label "Great Lever".

dbr:Greater_London rdfs:label "Greater London".

<http://dbpedia.org/resource/Greenville,_South_Carolina>
rdfs:label "Greenville, South Carolina".
<http://dbpedia.org/resource/Halifax,_Nova_Scotia>
rdfs:label "Halifax, Nova Scotia".
dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hammersmith rdfs:label "Hammersmith".

dbr:Harare rdfs:label "Harare".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Hengelo rdfs:label "Hengelo".

dbr:Hitchin rdfs:label "Hitchin".

<http://dbpedia.org/resource/Hofheim,_Hesse> rdfs:label "Hofheim, Hesse".

dbr:Hollywood rdfs:label "Hollywood".

dbr:Houston rdfs:label "Houston".

dbr:Hurghada rdfs:label "Hurghada".

dbr:Illinois rdfs:label "Illinois".

dbr:Istanbul rdfs:label "Istanbul".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Mississippi>
rdfs:label "Jackson, Mississippi".
dbr:Kharkiv rdfs:label "Kharkiv".

<http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Poland_(1916–18)>
rdfs:label "Kingdom of Poland (1916\u201318)".
dbr:Kyoto rdfs:label "Kyoto".

<http://dbpedia.org/resource/Lafayette,_Louisiana>
rdfs:label "Lafayette, Louisiana".
dbr:Lanester rdfs:label "Lanester".

dbr:Le_Mans rdfs:label "Le Mans".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Louisiana rdfs:label "Louisiana".

dbr:Lucerne rdfs:label "Lucerne".

dbr:Lucknow rdfs:label "Lucknow".

<http://dbpedia.org/resource/Lynchburg,_Virginia> rdfs:label "Lynchburg, Virginia".

dbr:Marradi rdfs:label "Marradi".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Maryland rdfs:label "Maryland".

dbr:Marylebone rdfs:label "Marylebone".

<http://dbpedia.org/resource/Meda,_Lombardy> rdfs:label "Meda, Lombardy".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Montevideo rdfs:label "Montevideo".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Narbonne rdfs:label "Narbonne".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/Newcastle,_New_South_Wales>
rdfs:label "Newcastle, New South Wales".
dbr:Nottingham rdfs:label "Nottingham".

dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

<http://dbpedia.org/resource/Nyack,_New_York> rdfs:label "Nyack, New York".

<http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California> rdfs:label "Oakland, California".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

<http://dbpedia.org/resource/Plainfield,_New_Jersey>
rdfs:label "Plainfield, New Jersey".
dbr:Plzeň rdfs:label "Plze\u0148".

dbr:Poitiers rdfs:label "Poitiers".

dbr:Polesine_Parmense rdfs:label "Polesine Parmense".

dbr:Pont-Audemer rdfs:label "Pont-Audemer".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Protivín rdfs:label "Protiv\u00edn".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

<http://dbpedia.org/resource/Rumelia_Province,_Ottoman_Empire>
rdfs:label "Rumelia Province, Ottoman Empire".
dbr:Russian_Empire rdfs:label "Russian Empire".

<http://dbpedia.org/resource/Saginaw,_Michigan> rdfs:label "Saginaw, Michigan".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

<http://dbpedia.org/resource/Saltville,_Virginia> rdfs:label "Saltville, Virginia".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

dbr:Sant_Just_Desvern rdfs:label "Sant Just Desvern".

dbr:São_Paulo rdfs:label "S\u00e3o Paulo".

<http://dbpedia.org/resource/Shawnee,_Oklahoma> rdfs:label "Shawnee, Oklahoma".

<http://dbpedia.org/resource/Smithville,_Tennessee>
rdfs:label "Smithville, Tennessee".
dbr:Soviet_Union rdfs:label "Soviet Union".

dbr:Stara_Zagora rdfs:label "Stara Zagora".

dbr:Subotica rdfs:label "Subotica".

<http://dbpedia.org/resource/Summit,_New_Jersey> rdfs:label "Summit, New Jersey".

dbr:Sunnmøre rdfs:label "Sunnm\u00f8re".

dbr:Sydney rdfs:label "Sydney".

dbr:Tartu rdfs:label "Tartu".

dbr:The_Hague rdfs:label "The Hague".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Tourgéville rdfs:label "Tourg\u00e9ville".

<http://dbpedia.org/resource/Tremont,_Mississippi>
rdfs:label "Tremont, Mississippi".
dbr:Udaipur rdfs:label "Udaipur".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Upper_Silesia rdfs:label "Upper Silesia".

dbr:Utah rdfs:label "Utah".

dbr:Velletri rdfs:label "Velletri".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles_(city)> rdfs:label "Versailles (city)".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Virginia rdfs:label "Virginia".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:West_Germany rdfs:label "West Germany".

dbr:Westminster rdfs:label "Westminster".

dbr:Yerevan rdfs:label "Yerevan".

dbr:Yvelines rdfs:label "Yvelines".

dbr:Ziguinchor rdfs:label "Ziguinchor".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Béjaïa rdfs:label "B\u00e9ja\u00efa".

res:France rdfs:label "France".

res:Île-de-France rdfs:label "\u00cele-de-France".

res:Languedoc-Roussillon rdfs:label "Languedoc-Roussillon".

res:Perpignan rdfs:label "Perpignan".

res:Rennes rdfs:label "Rennes".

res:Rodez rdfs:label "Rodez".

res:Sondershausen rdfs:label "Sondershausen".

res:Sos rdfs:label "Sos, Lot-et-Garonne".

