@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0070c60f-ca37-3678-90db-a13861fa04c3
owl:sameAs viaf:39587810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587810>.
doremus_artist:0079b653-ee4e-3ed5-8de9-d3db5592700f
owl:sameAs viaf:70042408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70042408>.
doremus_artist:007a8d4e-9916-3833-bea4-6883ab1ac3ae
owl:sameAs viaf:70144499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70144499>.
doremus_artist:01a801ba-fb2f-3813-adda-ce19c0a82ff6
owl:sameAs viaf:42050375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050375>.
doremus_artist:022674d1-154e-3ea7-9581-d9ba7a3bfcab
owl:sameAs viaf:77508184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77508184>.
doremus_artist:03b103fe-daa5-38e9-a6b1-d66c244b34ce
owl:sameAs viaf:31715037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31715037>.
doremus_artist:0422a573-3dc8-3bb1-8da4-53e091fa0b83
owl:sameAs viaf:233298217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233298217>.
doremus_artist:0436b72d-d561-3e62-ad4d-662d9f8c0ee1
owl:sameAs viaf:46820598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46820598>.
doremus_artist:04c4423d-e601-35b5-b98c-ef4a09346e59
owl:sameAs viaf:302515977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302515977>.
doremus_artist:0501474d-66be-3e9f-8dbe-11ccd3761c6d
    rdfs:comment
        "K\u00e1lm\u00e1n Berkes is a Hungarian clarinetist. Berkes was born in Budapest on May 8, 1952. He graduated from the Budapest Liszt Music Academy in 1972. He won second place at the Geneva International Music Competition in 1974, and his Opera Wind Quintet was a prize-winner in Munich in 1975. He was principal clarinetist in the Hungarian State Opera, the Budapest Philharmonic and the Budapest Festival Orchestra, and was a member of the Budapest Chamber Ensemble. He founded the Budapest Wind Ensemble in 1982. His recording of Bart\u00f3k's Contrasts was a Gramophone Magazine Editor's Choice."@en;
    owl:sameAs viaf:10035860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e1lm\u00e1n_Berkes>,
        <http://viaf.org/viaf/10035860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a96f61e-5b2c-42a6-9b0d-9947a67c90b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kálmán_Berkes.
doremus_artist:057da64b-750a-362e-819b-3e782071374f
    dbp:birthPlace dbr:Uppland_County;
    rdfs:comment
        "Malena Ernman (Upsala, 4 de noviembre de 1970) es una cantante de \u00f3pera sueca. Es una artista vers\u00e1til que sale de las \u00f3peras y operetas para repersentar musicales o cantar m\u00fasica jazz. Malena Ernman ha representado a Suecia en el Festival de Eurovisi\u00f3n 2009 en Mosc\u00fa despu\u00e9s de haberse alzado con la victoria en el Melodifestivalen con una canci\u00f3n \u00f3pera-pop."@es,
        "Malena Ernman (n\u00e9e Sara Magdalena Ernman) est une chanteuse d'op\u00e9ra mezzo-soprano lyrique su\u00e9doise, n\u00e9e le 4 novembre 1970 \u00e0 Uppsala (Su\u00e8de). Outre l'op\u00e9ra, elle a explor\u00e9 d'autres univers : le cabaret, la com\u00e9die musicale, le jazz, le lied ou la pop. En 2009, elle repr\u00e9sente la Su\u00e8de au Concours Eurovision de la Chanson."@fr,
        "Malena Ernman, w\u0142a\u015bc. Sara Magdalena Ernman (ur. 4 listopada 1970 w Uppsali) \u2013 szwedzka \u015bpiewaczka operowa, mezzosopranistka z prawie 4-oktawowym g\u0142osem, reprezentantka Szwecj\u0119 podczas 54. Konkursu Piosenki Eurowizji w 2009 roku, cz\u0142onek Szwedzkiej Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej."@pl,
        """Malena \u00e8 un'artista versatile nel suo campo, infatti oltre a opera e operette (mezzosoprano) ha anche cantato, fatto cabaret e musical.Malena ha rappresentato la Svezia all'Eurovision Song Contest 2009 a Mosca, Russia con "La Voix", brano scritto da Fredrik Kempe. \u00c8 inoltre membro della Royal Swedish Academy of Music."""@it,
        """Sara Magdalena "Malena" Ernman \u00e9 uma cantora sueca, escolhida pelo seu pa\u00eds, atrav\u00e9s da sele\u00e7\u00e3o nacional sueca, o Melodifestivalen, para representar o pa\u00eds no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 2009, com a m\u00fasica La Voix (A Voz). Malena Ernman apurou-se para a Final do festival, conseguindo um 21\u00ba lugar, depois de actuar na 1\u00ba semi-final do mesmo."""@pt,
        """Sara Magdalena "Malena" Ernman, born 4 November 1970 in Uppsala, Sweden, is a Swedish opera singer (Lirica mezzo-soprano). Outside the world of opera and operettas, she has also performed chansons, cabaret, jazz, and appeared in musicals, and she has declared that she is very much attracted to the attributes of varit\u00e9 theatre and small, intimate stage rooms. She is a member of The Royal Swedish Academy of Music. Ernman represented Sweden at the Eurovision Song Contest 2009 in Moscow, Russia."""@en,
        "Sara Magdalena (Malena) Ernman (Uppsala, 4 november 1970) is een Zweedse operazangeres (mezzosopraan). Ze was de Zweedse inzending op het Eurovisiesongfestival 2009."@nl,
        "Sara Magdalena \u201eMalena\u201c Ernman (* 4. November 1970 in Uppsala) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin mit den Stimmlagen Sopran und Mezzosopran. Sie ist Mitglied der K\u00f6niglich Schwedischen Musikakademie und vertrat 2009 Schweden beim Eurovision Song Contest."@de,
        "\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u042d\u0440\u043d\u043c\u0430\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Malena Ernman; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0423\u043f\u043f\u0441\u0430\u043b\u0430, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30de\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30de\u30f3\uff08Malena Ernman\u30011970\u5e7411\u67084\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u30022009\u5e74\u306e\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30fc\u30ec\u30f3\u512a\u52dd\u8005\u3002\u540c\u5e74\u30e6\u30fc\u30ed\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u4ee3\u8868\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:272739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malena_Ernman>,
        <http://viaf.org/viaf/272739>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcfa2a05-90f6-469a-b25d-b485838f1401>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Malena_Ernman_2015_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malena_Ernman.
doremus_artist:06ab9ef5-0d1f-3315-95ce-81b1dff1d1f3
owl:sameAs viaf:51898588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898588>.
doremus_artist:07225894-3ed5-38a6-ba88-3302f8b7d0b0
owl:sameAs viaf:204392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204392>.
doremus_artist:086db74e-029f-3d53-a9c4-ba2a310652ad
owl:sameAs viaf:15076778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15076778>.
doremus_artist:09e50194-ad0d-3a20-a1b0-20c2651f5311
    rdfs:comment
        "Jeffrey Foucault (born January 26, 1976) is an American songwriter and record producer from Whitewater, Wisconsin, United States, whose work marries the influence of American country, blues, rock 'n' roll, and folk music. He has released four full-length solo albums under his own name and two full-band lyrical collaborations with poet Lisa Olstein, under the moniker Cold Satellite. Foucault has toured extensively in the United States, Canada, the United Kingdom and Europe since 2001, in both full-band and solo appearances. Since 2013 he has performed as a duo with drummer Billy Conway (Morphine, Treat Her Right)."@en;
    owl:sameAs viaf:39671303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Foucault>,
        <http://viaf.org/viaf/39671303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb5efe24-591d-40a7-9587-36f44b21c2bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeffrey_Foucault_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeffrey_Foucault.
doremus_artist:0a646dc9-957d-33b5-bb9d-a12ff5b2b743
owl:sameAs viaf:10041628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041628>.
doremus_artist:0ab92a15-040f-30d4-b650-090ff3307b22
owl:sameAs viaf:255345213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255345213>.
doremus_artist:0ac188ab-b9cf-365e-874f-1f901b7188cd
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Brul\u00e9 est un journaliste, dramaturge, sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 novembre 1925 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 30 septembre 2012.\u2191 \u00ab Mort de Claude Brul\u00e9, sc\u00e9nariste de Paris br\u00fble-t-il? \u00bb, sur TF1,\u200e 2012 (consult\u00e9 le 1er novembre 2012)"@fr;
    owl:sameAs viaf:14462397;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Brul\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/14462397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Brulé.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Brulé.
doremus_artist:0cef0fbf-7e3c-310f-9d5e-342c00203c00
owl:sameAs viaf:176312293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/176312293>.
doremus_artist:0d4da5b9-288e-32a7-939d-bf11b5f461bc
owl:sameAs viaf:49537647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49537647>.
doremus_artist:0e9073ac-88ce-32bd-b044-02f9da58b31d
owl:sameAs viaf:59383014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59383014>.
doremus_artist:0ebc86df-dfb6-3be4-8eac-6994be98d5ea
owl:sameAs viaf:78781266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781266>.
doremus_artist:0fad55cf-e5df-321e-b371-7009d464693d
    rdfs:comment
        "Pierre-Michel Le Conte est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 6 mars 1921 \u00e0 Rouen et mort en octobre 2000.{{subst:}}Premier prix de basson en 1944 puis premier prix de direction d'orchestre en 1947 au Conservatoire de Paris, il occupe successivement les postes de directeur de la musique \u00e0 Radio Nice, puis \u00e0 Radio Toulouse de 1949 \u00e0 1950, avant de s'installer \u00e0 Paris o\u00f9 il dirige ponctuellement l'orchestre de la Soci\u00e9t\u00e9 des concerts du Conservatoire."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407967;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Michel_Le_Conte>,
        <http://viaf.org/viaf/17407967>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Père-Lachaise_-_Division_28_-_Pierre-Michel_Le_Conte_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Michel_Le_Conte.
doremus_artist:1013c7cd-9300-3718-a13e-ad127798b37f
    dbp:deathPlace dbr:Enna;
    rdfs:comment
        "Ludvig Irgens-Jensen (* 13. April 1894 in Christiania; \u2020 11. April 1969 auf Sizilien) war ein norwegischer Komponist."@de,
        "Ludvig Irgens-JensenFichier:Defaut.svg Paul Ludvig Irgens-Jensen, n\u00e9 le 13 avril 1894 \u00e0 Christiania (aujourd'hui Oslo) et mort le 11 avril 1969 en Sicile, est un compositeur norv\u00e9gien. Son style rel\u00e8ve du mouvement n\u00e9o-classique, influenc\u00e9 par l'impressionnisme et la musique populaire de son pays."@fr,
        "Paul Ludvig Irgens-Jensen (13 April 1894 \u2013 11 April 1969) was a Norwegian twentieth-century composer. Irgens-Jensen studied piano with Nils Larsen while a philology student at the University of Oslo. He began composing in 1920, and the radical nature of his work attracted some interest. Irgens-Jensen's oratorio Heimferd (for solo choir and orchestra) won first prize in a national competition, and is considered a national monument of sorts for Norway. The song Altar is one of his most familiar works."@en,
        "Paul Ludvig Irgens-Jensen (Cristian\u00eda, 13 de abril de 1894 \u2013 Sicilia, 11 de abril de 1969) fue un compositor noruego. Irgens-Jensen estudi\u00f3 piano con Nils Larsen a la vez que estaba matriculado en Filolog\u00eda en la Universidad de Oslo. Empez\u00f3 a componer en 1920 y su obra pronto despert\u00f3 inter\u00e9s. Su oratorio Heimferd (para coro y orqueta) gan\u00f3 un primer premio en un concurso nacional y se convirti\u00f3 en una obra muy popular en Noruega. La canci\u00f3n Altar es, asimismo, famosa en su pa\u00eds natal."@es,
        "Paul Ludvig Irgens-Jensen (Oslo, 13 april 1894 \u2013 Sicili\u00eb, 11 april 1969) was een Noors componist. Irgens-Jensen studeerde filologie aan de Universiteit van Oslo en kreeg pianolessen van Nils Larsen, de toenmalig belangrijkste Noorse pianist. Opmerkelijk is dat Irgens-Jensen nooit lessen in compositie kreeg; hij leerde van het bestuderen van partituren en artikelen over muziek in allerlei periodieken en tijdschriften. In 1920 debuteerde hij als componist met enkele liederen met pianobegeleiding. Hij reisde veel en leerde meerdere talen en kan gezien worden als \u00e9\u00e9n van de personen die modernere muziek in Noorwegen introduceerde. In de jaren 1930 bereikte Irgens-Jensen het toppunt van zijn roem met de compositie en uitvoering van zijn muziekdrama Heimferd. Na de premi\u00e8re moest het werk wegens"@nl,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0418\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441-\u0419\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Paul Ludvig Irgens-Jensen; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1894, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041e\u0441\u043b\u043e \u2014 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1969, \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30f4\u30a3\u30af\u30fb\u30a4\u30eb\u30b2\u30f3\u30b9\uff1d\u30a4\u30a7\u30f3\u30bb\u30f3\uff08\u30011894\u5e744\u670813\u65e5 - 1969\u5e744\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30b9\u30ed\u5927\u5b66\u306e\u6587\u732e\u5b66\u306e\u5b66\u751f\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30cb\u30eb\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u30bb\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u30021920\u5e74\u3088\u308a\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6025\u9032\u7684\u306a\u6027\u8cea\u306f\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u305f\u3002\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300e\u5e30\u90f7\u300f\u3067\u56fd\u5185\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u7b49\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u8a18\u5ff5\u7891\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u6b4c\u66f2\u300e\u796d\u58c7\u300f\u306f\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u611b\u56fd\u7684\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u3084\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u691c\u95b2\u306e\u305f\u3081\u3001\u533f\u540d\u3067\u5730\u4e0b\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46944840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludvig_Irgens-Jensen>,
        <http://viaf.org/viaf/46944840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32f89d2f-e2f6-4e7b-9638-9e6d0456bed0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludvig_Irgens-Jensen.
doremus_artist:10aedbb8-94d3-3b0b-85bf-71d735f3b7ae
owl:sameAs viaf:47010679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47010679>.
doremus_artist:11789f1c-416b-38a3-a937-1d14f7eb21f0
owl:sameAs viaf:37109138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109138>.
doremus_artist:132c11ea-dd9d-396d-bc62-fd46ca0529d8
    rdfs:comment
        "David Funck (* 8. Januar 1648 in Sankt Joachimsthal; \u2020 1. Januar 1701 in Ilmenau) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Musiker."@de,
        "David Funck (1648 \u2013 1699?) was a Czech or German music composer, educator, and performer on several instruments, including violas da gamba, violin, guitar, and clavichord. In addition to his work in the field of music, in both ecclesiastic and secular positions, Funck also served as secretary to Princess Eleonore of Schleswig-Holstein."@en;
    owl:sameAs viaf:74039581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Funck>,
        <http://viaf.org/viaf/74039581>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Funck.
doremus_artist:159c8456-917e-35d9-b6a2-665d884d7d9f
owl:sameAs viaf:29855265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29855265>.
doremus_artist:159ea46d-3d16-3471-8ab3-7a575cb93468
owl:sameAs viaf:10112302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10112302>.
doremus_artist:15f71457-64cf-3a1f-a707-afadcdc3e2e1
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Ger\u00f3nimo Gim\u00e9nez y Bellido (October 10, 1854, Seville \u2013 February 19, 1923, Madrid) was a Spanish conductor and composer, who dedicated his career to writing zarzuelas, such as La tempranica and La boda de Luis Alonso. He preferred to spell his first name with a "G", even though it began officially with a "J". Beyond dramatic works for the stage, Gim\u00e9nez also wrote three cadenzas to Beethoven's Violin Concerto."""@en,
        "Ger\u00f3nimo Gim\u00e9nez y Bellido (Sevilla, 10 de octubre de 1854 \u2013 Madrid, 19 de febrero de 1923) fue un compositor y director de orquesta espa\u00f1ol. Se dedic\u00f3 fundamentalmente a la composici\u00f3n de zarzuelas, dejando t\u00edtulos destacados en el repertorio como La tempranica o La boda de Luis Alonso."@es,
        "Ger\u00f3nimo Gim\u00e9nez y Bellido (n\u00e9 \u00e0 S\u00e9ville, le 10 octobre 1854 et mort \u00e0 Madrid le 19 f\u00e9vrier 1923), est un compositeur et chef d'orchestre espagnol. Il s'est essentiellement consacr\u00e9 \u00e0 la composition de zarzuelas, tels que La tempranica et La boda de Luis Alonso."@fr,
        "Jer\u00f3nimo (Geronimo) Gim\u00e9nez y Bellido (ook: Jer\u00f3nimo Jim\u00e9nez y Bellido) (Sevilla, 10 oktober, 1854 \u2013 Madrid, 19 februari, 1923) was een Spaans componist en dirigent."@nl,
        "Jer\u00f3nimo Gim\u00e9nez y Bellido (* 10. Oktober 1854 in Sevilla; \u2020 19. Februar 1923 in Madrid) war ein spanischer Violinist und Komponist."@de,
        """\u30d8\u30ed\u30cb\u30e2\u30fb\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9 (Jer\u00f3nimo Gim\u00e9nez, 1854\u5e7410\u670810\u65e5 - 1923\u5e742\u670819\u65e5) \u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30bb\u30d3\u30ea\u30e3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u96a3\u770c\u30ab\u30c7\u30a3\u30b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u753b\u5bb6\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d3\u30cb\u30a8\u30b0\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u30011885\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u3042\u308b\u30a2\u30dd\u30ed\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u307b\u307c\u3059\u3079\u3066\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u521d\u6f14\u304c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u3042\u308b\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 \u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9 (La Zarzuela) \u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u6b4c\u5287\u306b\u76f8\u5f53\u3059\u308b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u69d8\u5f0f\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u3068\u4ea4\u97ff\u697d\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f1896\u5e74\u521d\u6f14\u306e\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u306e\u821e\u8e0f\u4f1a\u30011897\u5e74\u521d\u6f14\u306e\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3068\u30011900\u5e74\u521d\u6f14\u306e\u30c6\u30f3\u30d7\u30e9\u30cb\u30ab\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u306f1657\u5e74\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u9996\u90fd\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u56fd\u738b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da4\u4e16\u306e\u524d\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u6b4c\u3092\u4f34\u3046\u559c\u5287 "El Laurel de Apolo" \u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u69d8\u5f0f\u3002\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u306f\u3001\u30a4\u30d0\u30e9\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9ezarza\uff09\u306b\u8986\u308f\u308c\u305f\u738b\u306e\u72e9\u5c0f\u5c4b\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u300218\u4e16\u7d00\u306b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u98a8\u4fd7\u3001\u6c11\u4fd7\u3092\u984c\u6750\u3068\u3057\u305f\u66f2\u304c\u73fe\u308c\u3001\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\u304c\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f19\u4e16\u7d00\u306b\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u304b\u3089\u72ec\u7acb\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u304c\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u3067\u3042\u308b\u3068\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3001\u5927\u8846\u7684\u306a\u6b4c\u5287\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:74037646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ger\u00f3nimo_Gim\u00e9nez>,
        <http://viaf.org/viaf/74037646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f4eb46a-e2f8-4145-980a-1f3e05dc91d0>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/GerónimoGiménez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerónimo_Giménez.
doremus_artist:16177da4-fa17-31ab-a5c3-7f74a8d62494
owl:sameAs viaf:119662598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119662598>.
doremus_artist:164c6333-ee52-3412-97f0-fbf054826154
owl:sameAs viaf:34666673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666673>.
doremus_artist:177d6d04-6f70-34f5-ac2b-9262d97ab54f
owl:sameAs viaf:51877686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877686>.
doremus_artist:1830581a-e1d6-319d-aeac-d575ee8539ad
owl:sameAs viaf:46972211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972211>.
doremus_artist:1882a023-ab34-315d-abb0-25d7f014f63d
    dbp:deathPlace dbr:Blois;
    rdfs:comment
        "Antoine de F\u00e9vin (* um 1470 in Arras; \u2020 Ende 1511 oder Anfang 1512 in Blois) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Antoine de F\u00e9vin (ca. 1470 \u2013 late 1511 or early 1512) was a Netherlandish composer of the Renaissance. He was active at the same time as Josquin des Prez, and shares many traits with his more famous contemporary."@en,
        "Antoine de F\u00e9vin (environ 1470 \u2013 fin 1511 ou d\u00e9but 1512) est un compositeur franco-flamand, \u00e0 l'\u00e9poque de Josquin des Pr\u00e9s, avec lequel il partage bien des traits."@fr;
    owl:sameAs viaf:3285407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_de_F\u00e9vin>,
        <http://viaf.org/viaf/3285407>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_de_Févin.
doremus_artist:1987c4f2-8b4b-3272-be14-d5115dcee05b
owl:sameAs viaf:93465658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93465658>.
doremus_artist:1a59c319-686a-34b1-b636-99021e23d227
    dbp:birthPlace dbr:Siófok;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Emmerich (Imre) K\u00e1lm\u00e1n (Si\u00f3fok (Oostenrijk-Hongarije), 24 oktober 1882 - Parijs, 30 oktober 1953) was een Hongaarse componist van hoofdzakelijk operettes. K\u00e1lm\u00e1n studeerde in Boedapest eerst rechten en dan muziek aan de Ferenc Liszt-Akademie voor muziek. Ziekte aan zijn rechterhand belette hem om concertpianist te worden. K\u00e1lm\u00e1ns medestudenten aan het conservatorium van Boedapest waren B\u00e9la Bart\u00f3k en Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. In eerste instantie gingen zijn muziekontwikkelingen in de richting van het combineren van melodie\u00ebn van zijn geboorteland met de eisen van de Weense wals, net als Leh\u00e1r deed. Zo werd hij muziekcriticus en componeerde hij liederen, pianowerken en symfonie\u00ebn. Zijn eerste operette Tat\u00e1rj\u00e1r\u00e1s, die in Boedapest in 1908 in premi\u00e8re ging, was een groot succes. Hij verhuisde vervolgens"@nl,
        "Emmerich (Imre) K\u00e1lm\u00e1n, ur. 24 pa\u017adziernika 1882 w Si\u00f3fok jako Imre Koppstein, zm. 30 pa\u017adziernika 1953 w Pary\u017cu) \u2013 w\u0119gierski kompozytor operetkowy. Najwybitniejszy obok Leh\u00e1ra przedstawiciel II operetki wiede\u0144skiej."@pl,
        "Emmerich (or Imre) K\u00e1lm\u00e1n (24 October 1882 \u2013 30 October 1953) was a Hungarian composer of operettas."@en,
        "Emmerich K\u00e1lm\u00e1n (24 de Outubro de 1882 \u2013 30 Outubro de 1953) foi um compositor de operetas h\u00fangaro."@pt,
        "Emmerich K\u00e1lm\u00e1n (auch: K\u00e1lm\u00e1n Imre [\u02c8ka\u02d0lma\u02d0n \u02c8imr\u025b], eigentlich: Imre Koppstein; * 24. Oktober 1882 in Si\u00f3fok; \u2020 30. Oktober 1953 in Paris) war ein ungarischer Komponist. Er schrieb vornehmlich Operetten und war zusammen mit Franz Leh\u00e1r und anderen einer der Begr\u00fcnder der Silbernen Operetten\u00e4ra."@de,
        "Emmerich K\u00e1lm\u00e1n (de son vrai nom Koppstein Imre, Koppstein ayant \u00e9t\u00e9 volontairement abandonn\u00e9, Emmerich \u00e9tant une germanisation ult\u00e9rieure de son pr\u00e9nom hongrois Imre), n\u00e9 le 24 octobre 1882 \u00e0 Si\u00f3fok en Hongrie et mort le 30 octobre 1953 \u00e0 Paris, \u00e9tait un compositeur hongrois."@fr,
        "Imre K\u00e1lm\u00e1n Koppstein  (Si\u00f3fok,24 de octubre, 1882 - Par\u00eds, 30 de octubre de 1953) fue un compositor h\u00fangaro de operetas."@es,
        "\u0418\u0301\u043c\u0440\u0435 (\u042d\u0301\u043c\u043c\u0435\u0440\u0438\u0445) \u041a\u0430\u0301\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0432\u0435\u043d\u0433. K\u00e1lm\u00e1n Imre, \u043d\u0435\u043c. Emmerich Kalman; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1882 \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442: \u00ab\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u00bb, \u00ab\u0411\u0430\u044f\u0434\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0446\u0438\u0440\u043a\u0430\u00bb, \u00ab\u0424\u0438\u0430\u043b\u043a\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043c\u0430\u0440\u0442\u0440\u0430\u00bb \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b."@ru,
        "\u30a8\u30e1\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\uff08Emmerich K\u00e1lm\u00e1n\u30011882\u5e7410\u670824\u65e5 - 1953\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u540d\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30de\u30fc\u30f3\u30fb\u30a4\u30e0\u30ec\uff08K\u00e1lm\u00e1n Imre\uff09\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u98a8\u306b\u30a8\u30e1\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u3068\u540d\u4e57\u308a\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u3053\u306e\u540d\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308bCD\u3084DVD\u3001\u6587\u732e\u306a\u3069\u3082\u307b\u3068\u3093\u3069\u3053\u306e\u8868\u8a18\u306b\u3088\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmerich_K\u00e1lm\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/32183649>,
        <https://musicbrainz.org/artist/636ae5e2-15df-4046-8ba1-c30da6365447>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kalman_Imre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmerich_Kálmán.
doremus_artist:1b947356-b80d-3c4a-ab30-6ee0699685de
    dbp:birthPlace dbr:Patras;
    rdfs:comment
        "Athanasios (Thanos) Mikroutsikos (Greek: \u0398\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u039c\u03b9\u03ba\u03c1\u03bf\u03cd\u03c4\u03c3\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2) (born 13 April 1947) is a Greek composer and former politician. Although he is never billed as a singer, he has sung many songs (mostly his own). He is considered one of the most important composers of the recent Greek musical scene."@en,
        "Thanos Mikroutsikos (griechisch \u0398\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u039c\u03b9\u03ba\u03c1\u03bf\u03cd\u03c4\u03c3\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2, * 13. April 1947 in Patras) ist einer der f\u00fchrenden Komponisten der griechischen Volks- und klassischen Musik.Er vermischt eine Reihe von Musikrichtungen in seinem Werk, von Volksmusik bis elektronischer Musik. Mikroutsikos komponierte eine Vielzahl von Liedern, die ihre Wurzeln in Gedichten griechischer oder ausl\u00e4ndischer Dichter haben wie etwa Euripides, Aristophanes, Konstantinos Kavafis, Giorgos Seferis, Jannis Ritsos, Odysseas Elytis und Nikos Kavvadias sowie Bertolt Brecht, Nazim Hikmet, Wolf Biermann und Maurice Maeterlinck."@de,
        "\u0422\u0430\u043d\u043e\u0441 \u041c\u0438\u043a\u0440\u0443\u0446\u0438\u043a\u043e\u0441  (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0398\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u039c\u03b9\u03ba\u03c1\u03bf\u03cd\u03c4\u03c3\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2 , 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041f\u0430\u0442\u0440\u044b \u2014) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:64204852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thanos_Mikroutsikos>,
        <http://viaf.org/viaf/64204852>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ba86abf-ba1f-42fd-be34-0aad3df7628b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thanos_Mikroutsikos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thanos_Mikroutsikos.
doremus_artist:1c6e3c28-2bd6-3cee-9995-956cf37069c8
    owl:sameAs viaf:51092670;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51092670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f54a1da8-35c7-42d4-86d2-f53c05d622c5>.
doremus_artist:1d999729-8632-32c0-8d26-2c5d4d951fee
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    rdfs:comment
        "Haim Saban (/s\u0251\u02d0\u02c8b\u0251\u02d0n/; Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05e1\u05d1\u05df\u200e\u200e; born October 15, 1944) is an Israeli-American media proprietor, investor, philanthropist, musician, record, film & television producer. An accomplished businessman primarily involved with business interests pertaining to financial services, entertainment, and media, and an estimated net worth of $3 billion, he is ranked by Forbes as the 143rd richest person in America. Saban is the founder of Saban Entertainment, producer and distributor of children's television programs in the US such as Power Rangers. He headed up consortiums which purchased the broadcasters ProSiebenSat.1 Media and Univision Communications. He is a major donor to the US Democratic Party and active in pro-Israel political efforts in the US."@en,
        "Haim Saban (Alexandria, 15 de outubro de 1944) \u00e9 um produtor de televis\u00e3o eg\u00edpcio. Com uma fortuna estimada em 2,8 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ele \u00e9 classificado pela Forbes como a 102\u00ba pessoa mais rica dos Estados Unidos."@pt,
        "Haim Saban (Alexandri\u00eb, 15 oktober 1944) is een Egyptisch-Amerikaanse televisieproducent en mediamagnaat van Joodse komaf. Samen met Shuki Levy was hij eigenaar van televisieproductiebedrijf Saban Entertainment, bekend van wereldhits als Mighty Morphin Power Rangers, BeetleBorgs en Dragon Ball Z. Ook was hij deels eigenaar van de wereldwijde reeks Fox Kids-zenders. Tegenwoordig is hij eigenaar van Saban Capital Group. Volgens Forbes behoort Saban tot de 102 rijkste Amerikanen."@nl,
        "Haim Saban (en hebreo \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05e1\u05d1\u05df o en \u00e1rabe: \u062d\u0627\u064a\u064a\u0645 \u0633\u0627\u0628\u0627\u0646, nacido el 15 de octubre de 1944 en Alejandr\u00eda, Egipto) es un empresario de nacionalidad estadounidense e israel\u00ed, con participaci\u00f3n en diversas empresas de medios de comunicaci\u00f3n y CEO de Saban Capital Group. Posee una fortuna estimada de 3 mil millones de d\u00f3lares."@es,
        "Haim Saban (hebr\u00e4isch \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05e1\u05d1\u05df Chaim Saban; * 15. Oktober 1944 in Alexandria, \u00c4gypten) ist einer der gr\u00f6\u00dften Medienunternehmer der Welt und Milliard\u00e4r. Er besitzt die israelische und die US-amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        "Haim Saban (n\u00e9 le 15 octobre 1944 \u00e0 Alexandrie en \u00c9gypte) est un homme d'affaires, producteur de programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s et compositeur de musique. Il poss\u00e8de les citoyennet\u00e9s am\u00e9ricaine et isra\u00e9lienne."@fr,
        "\u062d\u0627\u064a\u064a\u0645 \u0635\u0628\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1944 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629\u060c \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u060c \u0645\u0646\u062a\u062c \u060c \u0648\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631 . \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u0635\u0631\u064a. \u062a\u0642\u062f\u0631 \u062b\u0631\u0648\u062a\u0647 \u0628\u0646\u062d\u0648 2.8 \u0645\u0644\u064a\u0627\u0631 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631\u060c \u0648\u0636\u0639\u062a\u0647 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0641\u0648\u0631\u0628\u0633 \u0639\u0627\u0645 2006 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 98 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0623\u063a\u0646\u0649 400 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627.\u063a\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0635\u0631 \u0639\u0627\u0645 1956 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644. \u062b\u0645 \u0647\u0627\u062c\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u062d\u064a\u062b \u0628\u0646\u0649 \u062b\u0631\u0648\u062a\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0633\u0648\u064a\u0642 \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629. \u0623\u0646\u0634\u0623 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0635\u0628\u0627\u0646 \u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0628\u0631\u0648\u0643\u0646\u06af\u0632 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629."@ar,
        "\u30cf\u30a4\u30e0\u30fb\u30b5\u30d0\u30f3\uff08Haim Saban\u3001 1944\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30af\u30c3\u30b5\u30fb\u30de\u30fc\u30c1\uff08Kussa Mahchi\uff09\u540d\u7fa9\u3067\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30d0\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u4f1a\u9577\u517cCEO\u3002\u30b5\u30d0\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u4f1a\u9577\u3001\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30ba\u57f7\u884c\u4f1a\u9577\u3002\u904e\u53bb\u306e\u80a9\u66f8\u304d\u306b\u30b5\u30d0\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u793e\u9577\u3001\u30b5\u30d0\u30f3\u30fb\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8\u4f1a\u9577\u517cCEO\u3001FOX\u30d5\u30a1\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ef\u30a4\u30c9\u4f1a\u9577\u517cCEO\u3001\u30b5\u30d0\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u4f1a\u9577\u517cCEO\u3001TF1\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u793e\u5916\u53d6\u7de0\u5f79\u3001\u30c7\u30a3\u30ec\u30afTV\u793e\u5916\u53d6\u7de0\u5f79\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51956797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haim_Saban>,
        <http://viaf.org/viaf/51956797>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haim_Saban.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haim_Saban.
doremus_artist:1da31d2f-4044-39cd-9732-bea93c99a411
    rdfs:comment
        "Lorenzo Molajoli (1868 - 4 April 1939) was an Italian opera conductor who was active in recording during the 1920s and 1930s. The facts surrounding the career of the conductor Lorenzo Molajoli are obscure. He was born in Rome in 1868 and studied there at the Accademia di Santa Cecilia. His career began in 1891 and it would appear that much of his career prior to the First World War was spent in both North and South America, South Africa and various provincial Italian opera houses. Claims have been made that Molajoli conducted at La Scala in the inter-war years but there is no published documentation to substantiate this assumption. What can be established is that he served with considerable distinction as the house conductor in Milan for Columbia Records, recording complete operas and acco"@en,
        "Lorenzo Molajoli (Roma, 1868 - Mil\u00e1n, 4 de abril de 1939) fue un director de \u00f3pera italiano que estuvo activo grabando en los a\u00f1os veinte y treinta. Los hechos que rodean la carrera del director Lorenzo Molajoli son oscuros. Naci\u00f3 en Roma en 1868 y estudi\u00f3 all\u00ed en la Academia de Santa Cecilia. Su carrera empez\u00f3 en 1891 y parece que gran parte de su carrera antes de la Primera Guerra Mundial la pas\u00f3 en Norteam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica, Sud\u00e1frica y varios teatros de \u00f3pera de provincias italianos. Se ha dicho que Molajoli dirigi\u00f3 en el Teatro de La Scala en los a\u00f1os de entreguerras pero no hay documentaci\u00f3n publicada que sostenga esta afirmaci\u00f3n. Lo que puede establecerse es que sirvi\u00f3 con considerable distinci\u00f3n como director de teatro en Mil\u00e1n para Columbia Records, grabando \u00f3peras enteras con un "@es;
    owl:sameAs viaf:10048957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Molajoli>,
        <http://viaf.org/viaf/10048957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73fdb783-cb86-407c-8256-7c4f86cf208e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Molajoli.
doremus_artist:1dfbac52-39e4-341d-a74c-c6eb5db5d5ed
owl:sameAs viaf:79961093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79961093>.
doremus_artist:1e1fc4a0-1967-3402-8bc0-f8560babc81d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hamilton,_South_Lanarkshire>;
    rdfs:comment
        "Marie McLaughlin (* 2. November 1954 in Hamilton, South Lanarkshire) ist eine schottische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Marie McLaughlin (born 2 November 1954) is a Scottish operatic soprano. A light lyric soprano, McLaughlin is noted for her performances as Susanna and Marcellina (Le nozze di Figaro), Zerlina (Don Giovanni), Despina (Cosi fan tutte), Norina (Don Pasquale), Marzelline (Fidelio), Nannetta (Falstaff), Mica\u00ebla (Carmen) and Tytania (A Midsummer Night's Dream)."@en;
    owl:sameAs viaf:61734763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_McLaughlin>,
        <http://viaf.org/viaf/61734763>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7e815f2-d73e-4100-a274-4a864bfe8753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_McLaughlin.
doremus_artist:2075f008-0397-3d08-9480-c0f963e4f096
owl:sameAs viaf:15603099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15603099>.
doremus_artist:20f83863-00a3-3f64-bb9f-3a65bc4f2b5e
owl:sameAs viaf:54424368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54424368>.
doremus_artist:21ec0e69-55f2-395c-8b06-3f5f54b897b4
owl:sameAs viaf:225384577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225384577>.
doremus_artist:22999e35-7019-3471-8806-02ec98537ad2
    dbp:birthPlace dbr:Abbeville;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jean Morel, n\u00e9 \u00e0 Abbeville le 10 janvier 1903 et mort \u00e0 New York, \u00c9tats-Unis, le 14 avril 1975, est un chef d'orchestre et un p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean Paul Morel (January 10, 1903 in Abb\u00e9ville \u2013 April 14, 1975 in New York City) was an American conductor of French birth. He served on the conducting staff of the New York City Opera from 1946-1951. He had a long association with the Metropolitan Opera as their chief conductor of the French repertoire from 1956-1971. He also taught for 22 years at Juilliard School where he was director of the Juilliard Orchestra and professor of conducting. Several of his pupils became famous conductors, including Herbert Blomstedt, James Levine and Leonard Slatkin."@en,
        "\u0416\u0430\u043d \u041f\u043e\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jean Paul Morel; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1903, \u0410\u0431\u0432\u0438\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1975, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30ec\u30eb\uff08Jean Paul Morel\u30011903\u5e741\u670810\u65e5 - 1975\u5e744\u670814\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a2\u30d6\u30f4\u30a3\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30cd\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30ec\u30a4\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30fc\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021921\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30f3\u30d6\u30ed\u30fc\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002 1939\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u30011949\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u540c\u6821\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 1956\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u62c5\u5f53\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u9023\u306d\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Paul_Morel>,
        <http://viaf.org/viaf/37102860>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Paul_Morel.
doremus_artist:22c6b6cc-943d-331c-a31e-08404fc550ff
owl:sameAs viaf:119293174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119293174>.
doremus_artist:233ed59c-cedf-3962-a521-823ffb92558e
owl:sameAs viaf:80187876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80187876>.
doremus_artist:237d0cc4-517a-3b24-baf3-0af821d0f874
owl:sameAs viaf:42042448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42042448>.
doremus_artist:253e0d02-9bae-3471-baf7-4a844fd0e6ad
owl:sameAs viaf:103244607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103244607>.
doremus_artist:256638db-a4a3-3389-a1a7-123d6c6a4cf2
owl:sameAs viaf:64318327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64318327>.
doremus_artist:2689c8fb-fcd9-31db-9bc8-15cd2da2b9f8
    dbp:birthPlace dbr:Colombières-sur-Orb;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (* 19. September 1931 in Colombi\u00e8res-sur-Orb, H\u00e9rault) ist ein franz\u00f6sischer Drehbuchautor und Schriftsteller."@de,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (Colombi\u00e8res-sur-Orb, 19 september 1931) is een Frans acteur, scenarioschrijver en filmregisseur. Carri\u00e8re maakte naam met zijn scenario's voor Le Charme discret de la bourgeoisie (1972), The Unbearable Lightness of Being (1988) en Cyrano de Bergerac (1990). Daarnaast is hij op talrijke andere creatieve gebieden actief. Zijn talrijke scenario's schreef hij vaak samen met de regisseurs, zoals Luis Bu\u00f1uel, Jacques Tati en Pierre \u00c9taix. Met \u00c9taix won Carri\u00e8re in 1963 de Oscar in de categorie 'Best Live Action Short' voor Heureux Anniversaire. Met Bu\u00f1uel maakte hij zes films."@nl,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (Colombi\u00e8res-sur-Orb, H\u00e9rault, 17 de setembro de 1931) \u00e9 um premiado roteirista, escritor, diretor e ator franc\u00eas. Aluno da \u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Fontenay-Saint-Cloud, em Lyon, ele foi um colaborador frequente do diretor Luis Bu\u00f1uel e, menos frequente, de Peter Brook. Foi presidente da La F\u00e9mis, a escola cinematogr\u00e1fica do estado franc\u00eas. Seu trabalho na televis\u00e3o inclui a s\u00e9rie Les aventures de Robinson Cruso\u00eb (1964), uma produ\u00e7\u00e3o francesa mais vista no exterior."@pt,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (Colombi\u00e8res-sur-Orb, H\u00e9rault, 19 de septiembre de 1931) es actor y guionista franc\u00e9s, gran colaborador de Luis Bu\u00f1uel. En julio de 2011 el gobierno de Espa\u00f1a le concedi\u00f3 la Orden de las Artes y las Letras."@es,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (French: [ka.\u0281j\u025b\u0281]; born 17 September 1931) is a French novelist, screenwriter, actor, and Academy Award honoree. He was an alumnus of the \u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Saint-Cloud and was president of La F\u00e9mis, the French state film school. Carri\u00e8re was frequent collaborator with Luis Bu\u00f1uel on the screenplays of Bu\u00f1uel's late French films."@en,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (ur. 19 wrze\u015bnia 1931 w Colombi\u00e8res-sur-Orb) \u2013 francuski scenarzysta filmowy, pisarz, dramaturg i okazjonalnie aktor. Znany ze \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z Luisem Bu\u00f1uelem."@pl,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re, n\u00e9 le 19 septembre 1931 \u00e0 Colombi\u00e8res-sur-Orb, dans l'H\u00e9rault, est un \u00e9crivain, sc\u00e9nariste, parolier et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, \u00e9galement acteur \u00e0 l'occasion. Lui-m\u00eame se d\u00e9finit comme un \u00ab conteur \u00bb."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\uff08Jean-Claude Carri\u00e8re\u30011931\u5e749\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:36915864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Carri\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/36915864>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Claude_Carrière_à_la_BNF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Carrière.
doremus_artist:26e46c43-a53a-3a35-b05d-018e04972251
owl:sameAs viaf:5142829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5142829>.
doremus_artist:27aec36f-f5d4-38ad-ba97-a272f67063d7
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Malgoire (* 25. November 1940 in Avignon) ist ein franz\u00f6sischer Oboist, Musikwissenschaftler und Dirigent."@de,
        "Jean-Claude Malgoire (Avignon, 25 november 1940) is een Frans dirigent, musicoloog, muziekpedagoog, hobo\u00efst en althobo\u00efst. Hij werd beschouwd als een van de belangrijkste eigentijdse Franse dirigenten."@nl,
        "Jean-Claude Malgoire (born 25 November 1940) is a French conductor. He was born in Avignon, France and studied music locally and at the Paris Conservatory. His early musical career was as an oboist. In 1966, he founded La Grande \u00c9curie et la Chambre du Roy, a period-instrument Baroque music ensemble. He later abandoned performing as an oboist and since the later part of the twentieth century he has been recognized as an important French conductor of mainly Baroque music."@en,
        """Jean-Claude Malgoire Sc\u00e8nes principales 
*  La Grande \u00c9curie et la Chambre du Roy 
*  Atelier lyrique de Tourcoing Jean-Claude Malgoire, n\u00e9 le 25 novembre 1940 \u00e0 Avignon, est un hautbo\u00efste, musicologue et chef d'orchestre fran\u00e7ais."""@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041c\u0430\u043b\u044c\u0433\u0443\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Claude Malgoire, 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30de\u30eb\u30b4\u30ef\u30fc\u30eb\uff08Jean-Claude Malgoire, 1940\u5e7411\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u5f53\u521d\u306f\u30b3\u30fc\u30e9\u30f3\u30b0\u30ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u6240\u5c5e\u30021966\u5e74\u306b\u738b\u5ba4\u5927\u53a9\u820e\u30fb\u738b\u5bae\u4ed8\u697d\u56e3\uff08La Grande Ecurie et La Chambre du Roy\uff09\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u8fd1\u5e74\u306f\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u6b4c\u5287\u306a\u3069\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46947071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Malgoire>,
        <http://viaf.org/viaf/46947071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2084b613-27a0-4e73-9e42-50bb263322c1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Malgoire_02226_flaneries_musiacles_Reims.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Malgoire.
doremus_artist:27b1a28f-3bf9-3d08-a21f-af7e3bc1b564
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste N\u00f4tre, n\u00e9 le 4 septembre 1732 \u00e0 Toul (paroisse Saint-Jean), mort le 20 f\u00e9vrier 1807 \u00e0 Toul, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:15077177;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_N\u00f4tre>,
        <http://viaf.org/viaf/15077177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Nôtre.
doremus_artist:28989f11-87c1-3fcb-9507-cc12048373a8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ris\u00eb Stevens (* 11. Juni 1913 in New York City, Bundesstaat New York; \u2020 20. M\u00e4rz 2013 ebenda) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin sowie Schauspielerin. Sie sang in den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Ris\u00eb Stevens (/\u02c8ri\u02d0s\u0259/; June 11, 1913 \u2013 March 20, 2013) was an American operatic mezzo-soprano. Beginning in 1938, she sang for the Metropolitan Opera in New York City for more than two decades during the 1940s and 1950s. She was most noted for her portrayals of the central character in Carmen by Georges Bizet."@en,
        "Ris\u00eb Stevens (Nueva York, 11 de junio de 1913 - Nueva York, 20 de marzo de 2013) fue una de las m\u00e1s prestigiosas mezzosopranos norteamericanas, actriz de cine y figura del quehacer cultural de ese pa\u00eds."@es,
        "Ris\u00eb Stevens (n\u00e9e le 11 juin 1913 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 20 mars 2013 (\u00e0 99 ans) est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:115931233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ris\u00eb_Stevens>,
        <http://viaf.org/viaf/115931233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08b4e3c2-3315-466f-bec7-6f2b2c2d98c1>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Rise_Stevens_1959.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Risë_Stevens.
doremus_artist:299a164d-9e77-34c4-8972-28342aa10a0d
    rdfs:comment
        "Abraham van den Kerckhoven (* um 1618 in Mechelen; \u2020 9. Januar 1702 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Organist und Komponist."@de,
        """Abraham van den Kerckhoven (Brussel, 1619 - 1701) stamde uit een familie van procureurs, notarissen en kunstenaars, waaronder tal van organisten ( Een bespeler van een orgel ) en zangers die in de hoofdstad aan de belangrijkste kerken en aan het hof verbonden waren. Hij werd eerst organist in de Brusselse Sint-Katharinakerk, een functie die hij tot aan zijn dood in 1701 bleef waarnemen. In 1648 volgde hij Johann Kaspar Kerll op als "kamerorganist" van aartshertog Leopold Wilhelm van Oostenrijk, gouverneur van de Nederlanden."""@nl,
        "Abraham van den Kerckhoven (ca. 1618 \u2013 ca. 1701) was a Flemish organist and composer. He was active in Brussels, working as organist of Church of Saint Catherine and as court organist, and was held in high regard by his contemporaries. A single collection of his works survives to this day, containing numerous short versets and several lengthy works for organ, showcasing Kerckhoven's high contrapuntal skill, and the influence of several important composers, particularly Peeter Cornet."@en,
        "Abraham van den Kerckhoven (n\u00e9 vers 1618 et mort en 9 janvier 1702 \u00e0 Bruxelles) fut un organiste et compositeur des Pays-Bas espagnols. En 1647, il devint le successeur de Johann Caspar Kerll comme organiste de cour du gouverneur des Pays-Bas L\u00e9opold-Guillaume de Habsbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:22335342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abraham_van_den_Kerckhoven>,
        <http://viaf.org/viaf/22335342>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brussel.1610.a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abraham_van_den_Kerckhoven.
doremus_artist:29ae2084-6546-3818-8967-0cf0f3688101
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Independence,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Independence,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Wade Ward (1892-1971) est un musicien am\u00e9ricain de old-time music sp\u00e9cialis\u00e9 dans le banjo et le fiddler. Il est connu pour utiliser sa technique clawhammer au banjo. Il a remport\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises la Old Time Fiddler's Convention, \u00e0 Galax. Parmi ses instruments, le plus notable reste sa Gibson RB-11 5-cordes banjo, aujourd'hui expos\u00e9 \u00e0 la Smithsonian Institution."@fr,
        "Wade Ward (1892\u20131971) was an American old-time music banjo player and fiddler from Independence, Virginia. He was especially renowned for his clawhammer banjo playing. He was a frequent winner at the Galax, Virginia Old Time Fiddler's Convention. His instrument, a Gibson RB-11 5-string banjo, is now housed in the Smithsonian Institution. Along with Kyle Creed, Wade Ward is thought by many to embody the 'Galax' style of clawhammer banjo playing."@en;
    owl:sameAs viaf:75182267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wade_Ward>,
        <http://viaf.org/viaf/75182267>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wade_Ward_1937.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wade_Ward.
doremus_artist:2a7e4169-a266-3138-8f7a-7fab47a95446
owl:sameAs viaf:7055677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7055677>.
doremus_artist:2afc1c22-d6ab-393d-b9ff-75ebed8abd06
owl:sameAs viaf:76518478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76518478>.
doremus_artist:2c1c957d-edc8-3fa7-80f2-267cfb3c166f
owl:sameAs viaf:46966966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46966966>.
doremus_artist:2c79b056-18a7-3a9d-919d-963adb46c529
    rdfs:comment
        "Amanda Langlet (* 1967) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Amanda Langlet (born 1967) is a French actress. She began her career on television in Les 400 coups de Virginie in 1979, directed by Bernard Queysanne. A leading r\u00f4le in \u00c9ric Rohmer's Pauline at the Beach followed in 1983, Elsa,Elsa directed by Didier Haudepin in 1985, Rosette cherche une chambre in 1987 and Christian Fran\u00e7ois's Sanguine in 1988. Again for \u00c9ric Rohmer, she played Margot in his A Summer's Tale (1996) and Janine in Triple Agent (2004). She has appeared in two films of Michel Deville - La Divine Poursuite in 1997 and La Maladie de Sachs (Sach's Disease) in 1999. She played a nurse in Lucas Belvaux's M\u00e8re de Toxico. In 2008 she took the r\u00f4le of Maya in Christine Dory's Les Ins\u00e9parables."@en,
        "Amanda Langlet est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e en 1967. Elle commence sa carri\u00e8re \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans Les Quatre Cents Coups de Virginie en 1979, r\u00e9alis\u00e9 par Bernard Queysanne. Elle obtient ensuite le premier r\u00f4le dans Pauline \u00e0 la plage r\u00e9alis\u00e9 par \u00c9ric Rohmer en 1983. Puis se succ\u00e8dent Elsa, Elsa en 1985, de Didier Haudepin, Rosette cherche une chambre un court-m\u00e9trage en 1987, Sanguine en 1988, de Christian Fran\u00e7ois. De nouveau avec \u00c9ric Rohmer, elle interpr\u00e8te Margot dans Conte d'\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 1996, et Janine dans Triple Agent en 2004. Elle joue \u00e9galement dans deux films de Michel Deville : La Maladie de Sachs en 1999 et La Divine poursuite en 1997. Elle interpr\u00e8te \u00e9galement en 2000 une infirmi\u00e8re dans un t\u00e9l\u00e9film de Lucas Belvaux, M\u00e8re de Toxico. On la retrouve enfin en 2008 dans Les "@fr,
        "\u00c8 nota principalmente per essere stata la protagonista di due film diretti da \u00c9ric Rohmer, Pauline alla spiaggia e Un ragazzo, tre ragazze."@it,
        "\u0410\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430 \u041b\u0430\u043d\u0433\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Amanda Langlet; \u0440. 1967) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:54357768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amanda_Langlet>,
        <http://viaf.org/viaf/54357768>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amanda_Langlet.
doremus_artist:2c9b7751-a5c4-36a9-9802-ce11b6087468
    dbp:birthPlace dbr:Ukraine;
    rdfs:comment
        "Kirill Karabits (Ukrainian: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043e \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0446\u044c, Kyrylo Karabyts) (born 26 December 1976, in Kiev [then in the Ukrainian SSR of the Soviet Union]) is a Ukrainian conductor. His father was the conductor and composer Ivan Karabyts. Karabits made his first public conducting appearance at age 19. He was assistant conductor of the Budapest Festival Orchestra from 1998 to 2000. He also served as associate conductor of the Orchestre Philharmonique de Radio France from 2002 to 2005. From 2005 to 2007 Karabits held a position of a principal guest conductor of Orchestre Philharmonique de Strasbourg."@en,
        "Kyrylo Karabyts (parfois russifi\u00e9 en Kirill, n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1976 \u00e0 Kiev) est un chef d'orchestre ukrainien. C'est le fils du compositeur Ivan Karabyts."@fr,
        "\u30ad\u30ea\u30eb\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30e9\u30d3\u30c4\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043e \u0406\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0446\u044c, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Kirill Ivanovich Karabits, 1976\u5e7412\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ad\u30a8\u30d5\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30d3\u30c4\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3073\u300113\u6b73\u304b\u3089\u6307\u63ee\u6cd5\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30eb\u30a4\u30bb\u30f3\u30b3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u7d4c\u3066\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u56fd\u7acb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u8a18\u5ff5\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u969b\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ea\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30e5\u30eb\u30b1\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021996\u5e74\u306b\u30ad\u30a8\u30d5\u30fb\u30ab\u30e1\u30e9\u30fc\u30bf\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u307e\u3067\u306b\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300a\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u300b\u306e\u5fa9\u5143\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u30022002\u5e74\u304b\u30892005\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30012009\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19931236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirill_Karabits>,
        <http://viaf.org/viaf/19931236>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kirill_Karabits.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirill_Karabits.
doremus_artist:2cda3083-3fcd-3aac-b205-4123cc774dac
    dbp:birthPlace dbr:Baden-Württemberg;
    rdfs:comment
        "Wolfgang G\u00f6nnenwein (* 29. Januar 1933 in Schw\u00e4bisch Hall; \u2020 26. Juli 2015) war ein deutscher Dirigent und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Wolfgang G\u00f6nnenwein (29 January 1933 \u2013 26 July 2015) was a German conductor and an academic teacher."@en,
        "Wolfgang G\u00f6nnenwein (n\u00e9 le 29 janvier 1933 \u00e0 Schw\u00e4bisch Hall, mort le 26 juillet 2015) est un chef d'orchestre et homme politique allemand, sp\u00e9cialiste - en tant qu'interpr\u00e8te - du r\u00e9pertoire baroque. On lui doit notamment des enregistrements des deux Passions de Jean-S\u00e9bastien Bach, t\u00e9moignant de sa ma\u00eetrise technique et de son lyrisme sans emphase."@fr,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b2\u30f3\u30cd\u30f3\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\uff08Wolfgang G\u00f6nnenwein, 1933\u5e741\u670829\u65e5 - 2015\u5e747\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30fc\u30d3\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30cf\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u30c1\u30e5\u30fc\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u30021959\u5e74\u304b\u3089\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u30021968\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30eb\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021971\u5e74\u304b\u30892004\u5e74\u307e\u3067\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011985\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u517c\u52d9\u3057\u305f\u3002 1968\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u3067\u5408\u5531\u97f3\u697d\u3092\u6559\u3048\u30011973\u5e74\u304b\u3089\u306f\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u30ed\u30bf\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30da\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u308a\u82b8\u8853\u56fd\u52d9\u9662\u306e\u9577\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u30b7\u30e5\u30da\u30fc\u30c8\u306e\u5931\u811a\u5f8c\u306f\u516c\u91d1\u6a2a\u9818\u306e\u5acc\u7591\u3092\u304b\u3051\u3089\u308c\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_G\u00f6nnenwein>,
        <http://viaf.org/viaf/19865393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebae546b-4b40-42e5-a4c5-64a2fd343585>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Gönnenwein.
doremus_artist:2dd78bbf-5289-307c-8505-000889eb86f4
owl:sameAs viaf:19876430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876430>.
doremus_artist:2e283eab-ca68-3153-b76c-45fc468f462b
    owl:sameAs viaf:22327891;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04e03be7-931d-44ef-979a-54bbd3acac4a>.
doremus_artist:2e82b0fa-3bc1-3760-99f9-bf65027fce79
    dbp:birthPlace dbr:Lincolnshire;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Lincolnshire>;
    rdfs:comment
        "John Taverner (* um 1490 in Lincolnshire; \u2020 18. Oktober 1545 (CE: 1475\u20131535) in Boston, Lincolnshire) war ein englischer Komponist der Renaissance."@de,
        "John Taverner (Lincolnshire, c. 1490 \u2014 Boston, 18 de outubro de 1545) foi um dos principais compositores ingleses renascentistas."@pt,
        "John Taverner (c. 1490 - 18 de octubre de 1545) fue un compositor y organista ingl\u00e9s. En 1526, Taverner era primer organista y maestro de coro en la catedral del college Christ Church de Oxford, protegido por el cardenal Thomas Wolsey. El college (conocido tambi\u00e9n como \u00abCardinal College\u00bb) hab\u00eda sido fundado en 1525 por el propio Wolsey. Se sabe que, finalmente, se asent\u00f3 en Boston (Lincolnshire), donde tuvo propiedades y alcanz\u00f3 una peque\u00f1a fortuna. Fue nombrado regidor de Boston en 1545, poco antes de su muerte. Est\u00e1 enterrado bajo el campanario de la iglesia Parish de Boston."@es,
        "John Taverner (c. 1490 \u2013 18 October 1545) was an English composer and organist, regarded as one of the most important English composers of his era."@en,
        "John Taverner (circa 1490 - 18 oktober 1545) was een Engelse componist tijdens de overgang van de middeleeuwse muziek naar de renaissance."@nl,
        "John Taverner (ur. 1490 w Lincolnshire, zm. 18 pa\u017adziernika 1545) - angielski kompozytor i organista, uwa\u017cany za najwi\u0119kszego w swoich czasach."@pl,
        "John Taverner (vers 1490 - 18 octobre 1545) est un compositeur anglais de la Renaissance."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0422\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Taverner, \u043e\u043a. 1490 \u2014 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1545) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\uff08\u30bf\u30f4\u30a1\u30fc\u30ca\u30fc\u3001\u30bf\u30d0\u30ca\u30fc\uff09\uff08John Taverner, 1490\u5e74\u9803 - 1545\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u5f53\u6642\u306e\u4eba\u3005\u304b\u3089\u6700\u3082\u9ad8\u304f\u5c0a\u656c\u3055\u308c\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ea\u30f3\u30ab\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u5357\u90e8\u306e\u51fa\u8eab\u30021520\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u30bf\u30bf\u30fc\u30b7\u30e3\u30ebTattershall\u306e\u6559\u4f1a\u306b\u96c7\u308f\u308c\u30011526\u5e74\u306b\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30ab\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30eb\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\uff08\u73fe\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c1\uff09\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30021528\u5e74\u306b\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u9023\u5ea7\u3057\u3001\u7570\u7aef\u4fe1\u4ef0\u306e\u548e\u3067\u77ed\u671f\u9593\u6295\u7344\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u30011530\u5e74\u306b\u540c\u8077\u3092\u8f9e\u3059\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u81ea\u6cbb\u533aBorough of Boston\u306e\u8056\u30dc\u30c8\u30eb\u30d5\u6559\u533a\u6559\u4f1aSt Botolph's Church\u3088\u308a\u8056\u8077\u7984\u3092\u5f97\u308b\u3002 \u3057\u3070\u3057\u3070\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u3068\u3053\u308d\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30bf\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u306f\u5f8c\u306b\u97f3\u697d\u3092\u68c4\u3066\u3001\u30a8\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u4f2f\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30af\u30ed\u30e0\u30a6\u30a7\u30eb\u306e\u624b\u4e0b\u3068\u3057\u3066\u3001\u4fee\u9053\u9662\u89e3\u6563\u3092\u8f14\u4f50\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u304c\u3001\u305d\u306e\u771f\u76f8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4e0d\u660e\u3002 \u30bf\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u306e\u751f\u6daf\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30b9\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9Peter Maxwell Davies\u306b\u3088\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u984c\u6750\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30ca\u30fc\u306f\u81ea\u3089\u3092\u300c\u30bf\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u306e\u672b\u88d4\u3067\u3042\u308b\u300d\u3068\u79f0\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08\u304c\u771f\u76f8\u306f\u4e0d\u660e\uff09\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5854\u5f17\u7eb3\uff08\u82f1\u8bed\uff1a John Taverner\uff0c1490\u5e74\uff0d1545\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u5f25\u6492\u66f2\uff0c\u7ecf\u6587\u6b4c\u7b49\uff0c\u662f\u590d\u8c03\u97f3\u4e50\u7684\u5927\u5e08\u3002\u5176\u751f\u5e73\u66fe\u88ab\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u8c31\u6210\u6b4c\u5267\u3002 \u5f53\u4ee3\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5854\u5f17\u7eb3\u7684\u540e\u4ee3\uff0c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5854\u6587\u7eb3\u7235\u58eb\u7684\u59d3\u540d\u62fc\u6cd5\uff08John Tavener\uff09\u4e0e\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5854\u5f17\u7eb3\u76f8\u8fd1\uff0c\u8bf7\u52ff\u5c06\u4e24\u4eba\u6df7\u6dc6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:3267137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Taverner>,
        <http://viaf.org/viaf/3267137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b65b5ed2-aa5a-4a2f-a65c-78a74fe95846>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Taverner_d_1545.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Taverner.
doremus_artist:2f5b250f-33a0-324f-8215-d727f7f3e4f9
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Abol Hasan Sab\u0101 (April 15, 1902 - December 19, 1957), (Persian:  \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0635\u0628\u0627 \u200e\u200e) was a renowned Iranian-azeri, Azerbaijani musician, composer, violinist, and setar player."@en,
        "Abolhasan Saba (pers. \u200f\u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0635\u0628\u0627\u200e, ur. 1902 w Teheranie, zm. 19 grudnia 1957) \u2013 ira\u0144ski muzyk i kompozytor, wirtuoz gry na setarze, mistrz radifu."@pl,
        "\u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0635\u0628\u0627 (15 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1902 - 19 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1957) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629. \u062f\u0641\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0628\u0631\u0629 \u0638\u0647\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:14517967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abolhasan_Saba>,
        <http://viaf.org/viaf/14517967>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abolhasan_Saba.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abolhasan_Saba.
doremus_artist:2f7da413-0874-3b15-9f5a-d80fe3566072
owl:sameAs viaf:71602475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602475>.
doremus_artist:30aa379d-5177-3f40-8104-1de1a3fc62bf
owl:sameAs viaf:59295255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295255>.
doremus_artist:30dce59f-f530-3a89-80bf-7695ac5603ec
    rdfs:comment
        "David Dubal (born Cleveland, Ohio) is an American pianist, teacher, author, lecturer, broadcaster, and painter."@en;
    owl:sameAs viaf:64266913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Dubal>,
        <http://viaf.org/viaf/64266913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Dubal.
doremus_artist:311dc58d-5592-3534-97bf-f4e435462f27
owl:sameAs viaf:120753605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120753605>.
doremus_artist:31739a09-9d61-3135-85c4-5886d460252c
owl:sameAs viaf:44490755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490755>.
doremus_artist:3173aefd-bc54-3d18-baf7-507d15a32ae1
    dbp:birthPlace dbr:Monaco;
    rdfs:comment
        "Estefan\u00eda de M\u00f3naco (en franc\u00e9s, St\u00e9phanie Marie Isabelle Grimaldi; Palacio de M\u00f3naco, M\u00f3naco, 1 de febrero de 1965) es la hija menor de los pr\u00edncipes Raniero III y Gracia de M\u00f3naco. Ha trabajado temporalmente como cantante, dise\u00f1adora de trajes de ba\u00f1o, modelo y artista de circo."@es,
        "Ksi\u0119\u017cniczka Stefania z Monako, hrabianka Polignac, I voto Ducruet, II voto Lopez Peres (Stephanie Marie Elizabeth Grimaldi, ur. 1 lutego 1965 w Monte Carlo), monakijska ksi\u0119\u017cniczka z dynastii Grimaldich, c\u00f3rka Rainiera III, ksi\u0119cia Monako i jego ma\u0142\u017conki, ksi\u0119\u017cnej Grace; piosenkarka, projektantka mody; zajmuje dziesi\u0105te miejsce w linii sukcesji monakijskiego tronu."@pl,
        "Princess St\u00e9phanie of Monaco, Countess of Polignac (St\u00e9phanie Marie Elisabeth Grimaldi; born 1 February 1965) is the youngest child of Rainier III, Prince of Monaco and actress Grace Kelly, and the sister of Albert II, Prince of Monaco, and Caroline, Princess of Hanover. Currently the tenth in the line of succession to the Monegasque throne, she has been a singer, swimwear designer and fashion model."@en,
        "St\u00e9phanie Marie Elisabeth Grimaldi (Monaco, 1 februari 1965) is de tweede dochter van Reinier III van Monaco en prinses Gracia (voorheen Grace Kelly). Ze is de zuster van prinses Caroline en prins Albert II, de huidige vorst van Monaco."@nl,
        "St\u00e9phanie Marie Elisabeth Grimaldi, Prinzessin von Monaco (* 1. Februar 1965 in Monaco) ist das j\u00fcngste der drei Kinder von Rainier III. von Monaco und Gracia Patricia von Monaco. St\u00e9phanie wuchs in Monaco auf, ihr Abitur legte sie an einer staatlichen Schule in Paris ab. Sie begann eine Ausbildung zur Modedesignerin, die sie aber vorzeitig abbrach, um als Assistentin bei Dior und sp\u00e4ter als Fotomodell zu arbeiten. 1986 er\u00f6ffnete die Prinzessin in Monaco ein Caf\u00e9 und einen Jeans-Laden in der Rue Grimaldi."@de,
        "St\u00e9phanie Marie \u00c9lisabeth Grimaldi, princesse de Monaco, n\u00e9e le 1er f\u00e9vrier 1965 \u00e0 Monaco, est un membre de la famille princi\u00e8re mon\u00e9gasque. Elle est dixi\u00e8me dans l'ordre de succession au tr\u00f4ne de Monaco."@fr,
        """St\u00e9phanie de M\u00f4naco (em franc\u00eas St\u00e9phanie de Monaco; M\u00f3naco, 1 de fevereiro de 1965), \u00e9 a filha mais nova do falecido pr\u00edncipe Rainier III e de sua falecida esposa, a princesa Grace. Seu nome civil \u00e9 St\u00e9phanie Marie Elisabeth Grimaldi. Por certo tempo, St\u00e9phanie foi cantora, designer de roupas de banho, modelo e, inclusive, acrobata de circo. Sua m\u00e3e carinhosamente a chamava de "pequena selvagem", por n\u00e3o seguir muito os "padr\u00f5es" da realeza. Ela tem dois irm\u00e3os mais velhos, a princesa Carolina e o pr\u00edncipe Alberto II."""@pt,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 (\u0444\u0440. St\u00e9phanie Marie Elisabeth Grimaldi, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0434\u043e\u0447\u044c \u043a\u043d\u044f\u0437\u044f \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435 III \u0438 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u0413\u0440\u0435\u0439\u0441 \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438. \u041e\u043d\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e."@ru,
        "\u0633\u062a\u064a\u0641\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0648\u0646\u0627\u0643\u0648 (\u0633\u062a\u064a\u0641\u0627\u0646\u064a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u063a\u0631\u064a\u0645\u0627\u0644\u062f\u064a\u060c \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1965) \u0647\u064a \u0623\u0635\u063a\u0631 \u0637\u0641\u0644\u0629 \u0644\u0631\u064a\u0646\u064a\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u060c \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0646\u0627\u0643\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u063a\u0631\u064a\u0633 \u0643\u064a\u0644\u064a\u060c \u0648\u0623\u062e\u062a \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u060c \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0646\u0627\u0643\u0648\u060c \u0648\u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u064a\u0646 \u0623\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0648\u0646\u0627\u0643\u0648."@ar,
        "\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\uff08\u4ecf\u8a9e\uff1aSt\u00e9phanie Marie Elisabeth Grimaldi, 1965\u5e742\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e2\u30ca\u30b3\u306e\u516c\u5973\u3002\u30ec\u30fc\u30cb\u30a83\u4e16\u3068\u30b0\u30ec\u30fc\u30b9\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\u306e\u6b21\u5973\u3067\u3001\u5144\u306b\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb2\u4e16\u3001\u59c9\u306b\u30ab\u30ed\u30ea\u30fc\u30cc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u65af\u8482\u82ac\u59ae\u00b7\u746a\u9e97\u00b7\u4f0a\u9e97\u838e\u767d\u00b7\u683c\u91cc\u9a6c\u5c14\u8fea\uff08St\u00e9phanie Marie Elisabeth Grimaldi\uff0c1965\u5e742\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u6469\u7eb3\u54e5\uff0c\u6469\u7eb3\u54e5\u738b\u5ba4\u738b\u5e7c\u5973\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u6a21\u7279\u5152\u3001\u8a2d\u8a08\u5e2b\u548c\u6148\u5584\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3002\u6469\u7eb3\u54e5\u738b\u4f4d\u7b2c\u4e5d\u987a\u4f4d\u7ee7\u627f\u4eba\u3002 \u5979\u662f\u5df2\u6545\u6469\u7eb3\u54e5\u4eb2\u738b\u5170\u5c3c\u57c3\u4e09\u4e16\u4e0e\u5f53\u5e74\u66fe\u83b7\u5965\u65af\u5361\u5f71\u540e\u7684\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5973\u6f14\u5458\u683c\u857e\u4e1d\u00b7\u51f1\u5229\u7684\u5e7c\u5973\uff0c\u59d0\u59d0\u662f\u6f22\u8afe\u5a01\u738b\u5983\u5361\u9732\u84ee\uff0c\u54e5\u54e5\u662f\u73b0\u4efb\u6469\u7eb3\u54e5\u4eb2\u738b\u963f\u5c14\u8d1d\u4e8c\u4e16\u3002 \u65af\u8482\u82ac\u59ae\u7cbe\u901a\u56db\u95e8\u8bed\u8a00\uff1a\u6cd5\u8bed\u3001\u6469\u7eb3\u54e5\u8bed\u3001\u82f1\u8bed\u548c\u610f\u5927\u5229\u8bed\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44320366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Princess_St\u00e9phanie_of_Monaco>,
        <http://viaf.org/viaf/44320366>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7ef5c8f-4521-4744-ad78-46ac7ceae75d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stéphanie_van_Monaco_(1986).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Princess_Stéphanie_of_Monaco.
doremus_artist:3220e99a-ef2a-3147-8ee7-638a3dfd2bec
owl:sameAs viaf:14984716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984716>.
doremus_artist:333c94c1-c924-3d39-afb5-d4412bcd1bb0
    owl:sameAs viaf:49420458;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49420458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13c3dfa0-48e4-4085-b82d-cbe04d8df0c0>.
doremus_artist:34db5659-39b2-392f-8edc-0e92f23cdf0a
    rdfs:comment
        "Michel-Rostislav Hofmann, n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1915 et mort le 19 mars 1975 \u00e0 Paris, est un \u00e9crivain, musicologue et traducteur franco-russe. Grand traducteur du russe en fran\u00e7ais (notamment d'Ivan Tourgueniev, de L\u00e9on Tolsto\u00ef et d'Alexandre Pouchkine), il \u00e9tait \u00e9galement musicologue et grand connaisseur de la musique russe.Son nom est souvent d\u00e9form\u00e9 dans les sources bibliographiques : \u00ab M. et R. Hofman \u00bb, \u00ab Borislav Hoffman \u00bb, etc."@fr;
    owl:sameAs viaf:100171604;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel-Rostislav_Hofmann>,
        <http://viaf.org/viaf/100171604>,
        <http://viaf.org/viaf/305413407>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel-Rostislav_Hofmann.
doremus_artist:36207aeb-28e4-3168-89de-3c13bbb9f95c
owl:sameAs viaf:5120682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120682>.
doremus_artist:36bbcacc-79ec-383b-bef0-d2cc4ea530b8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "1964\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u300113\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u30023\u5e74\u5f8c\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u9078\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u76ee\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u305d\u306e\u52b1\u307e\u3057\u3068\u652f\u63f4\u3092\u5f97\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u4e57\u308a\u51fa\u3059\u3002\u305d\u308c\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u7c73\u56fd\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3001\u65e5\u672c\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u78ba\u7acb\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002 \u30c7\u30e5\u30b7\u30e3\u30fc\u30d6\u30eb\u306f\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3089\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3089\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305f\u3068\u3048\u3070\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u3001\u30d7\u30ed\u30e0\u30b9\u3001\u30ed\u30c3\u30b1\u30f3\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u5e38\u9023\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u3082\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u30022003\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u6c7a\u5225\u3057\u3001\u5f15\u9000\u3002"@ja,
        "Dopo aver vinto numerosi concorsi (nel 1965 primo premio al CNSM di Parigi dove studiava; nel 1968 classificato 11\u00ba al concorso Regina Elisabetta del Belgio) inizi\u00f2 la propria carriera concertistica, incoraggiato anche da Arthur Rubinstein, effettuando tourn\u00e9e in tutto il mondo e suonando nelle sale pi\u00f9 prestigiose. \u00c8 stato grande interprete di Fryderyk Chopin e di Liszt, e negli anni novanta si \u00e8 dedicato soprattutto a Beethoven, Brahms e Schumann. Nel 2003 ha deciso di non suonare pi\u00f9, in polemica con l'ambiente classico. Ha concluso la propria carriera in modo spettacolare, sganciando da un elicottero il suo pianoforte sul lago di Colmiane, vicino a Nizza."@it,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble (* 22. April 1952 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble (born 22 April 1952, in Paris) is a French pianist. He studied at the Conservatoire de Paris, and at the age of 13 won the institution's first prize in piano. Three years later, he placed 11th at the Queen Elisabeth Music Competition in Brussels, and in 1973 he won the Prix de la Fondation Sacha Schneider. At that time, Duch\u00e2ble caught the attention of Arthur Rubinstein, who encouraged him to pursue a solo career and helped him secure his first important engagements. Since then, Duch\u00e2ble has had a successful concert career in Europe, the United States, Canada, and Japan."@en,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble, n\u00e9 le 22 avril 1952 \u00e0 Paris, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:5117401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_Duch\u00e2ble>,
        <http://viaf.org/viaf/5117401>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3d4a518-5c59-4ea6-a831-e5371504edf3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-René_Duchâble.
doremus_artist:3826f609-e1ea-3d9a-96da-a810c3c23a24
owl:sameAs viaf:29718069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718069>.
doremus_artist:38c44319-de59-3280-b684-0384e5679dc8
owl:sameAs viaf:88098368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88098368>.
doremus_artist:3a156768-c0b2-3d47-a96e-524a01713f4b
owl:sameAs viaf:276654072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276654072>.
doremus_artist:3ac532a3-9c3d-320a-81f7-486f4100ab6c
owl:sameAs viaf:161775847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161775847>.
doremus_artist:3b5c96ac-d365-3467-8895-724eb293992d
owl:sameAs viaf:279600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279600>.
doremus_artist:3b790096-e0bd-3299-bc49-00338b7291f2
owl:sameAs viaf:10039812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039812>.
doremus_artist:3be9f11b-4ec4-3eaf-91e7-6053b40888b6
owl:sameAs viaf:44630664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44630664>.
doremus_artist:3beb23f3-813a-3042-b062-efd3a96fc7c0
owl:sameAs viaf:74174109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74174109>.
doremus_artist:3c37ee38-b66a-3880-ac56-ebb0ec58edbe
owl:sameAs viaf:206394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206394>.
doremus_artist:3c4931b5-d73f-3c76-a2b1-dfbf2d0efc14
owl:sameAs viaf:202651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202651>.
doremus_artist:3c7a0249-4c2d-397e-ae5a-494d1ecb70ee
    dbp:birthPlace dbr:Melk;
    rdfs:comment
        "Hermine Haselb\u00f6ck (* 7. M\u00e4rz 1967 in Melk, Nieder\u00f6sterreich) ist eine \u00f6sterreichische Mezzosopranistin."@de,
        "Hermine Haselb\u00f6ck (born 7 March 1967 in Melk, Lower Austria) is an Austrian mezzo-soprano in opera, concert and lied."@en;
    owl:sameAs viaf:56401483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermine_Haselb\u00f6ck>,
        <http://viaf.org/viaf/56401483>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermine_Haselböck.
doremus_artist:3cf0011e-4b00-359c-91d3-3bc0197da768
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans-J\u00f6rg Schellenberger est un hautbo\u00efste allemand n\u00e9 \u00e0 Munich le 13 f\u00e9vrier 1948."@fr,
        "Hansj\u00f6rg Schellenberger (* 13. Februar 1948 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Oboist und Dirigent."@de,
        "Hansj\u00f6rg Schellenberger (1948, Alemania) es un obo\u00edsta de reconocido prestigio. Obtuvo la los diecisiete a\u00f1os de edad el primer premio del Concurso de J\u00f3venes M\u00fasicos de Alemania, lo que le supuso una beca para ampliar su formaci\u00f3n en Interlochen, en el estado norteamericano de M\u00edchigan. A ello seguir\u00edan estudios en M\u00fanich, con Manfred Clement, as\u00ed como clases magistrales con Heinz Holliger. Durante todo este tiempo, Schellenberger particip\u00f3 en numerosos conciertos, muchos de ellos dedicados a la m\u00fasica contempor\u00e1nea."@es,
        "Hansj\u00f6rg Schellenberger is a German oboist and conductor born in 1948. He won the first prize at the German Jugend musiziert Competition with seventeen, which led to a scholarship enabling him to further his education at Interlochen (Michigan, USA). He continued his studies in Munich with Manfred Clement and he attended master classes with Heinz Holliger. During this period he took part in numerous concerts, many of them dedicated to contemporary music, and obtained prizes in several international competitions, among them, second prize in the ARD International Music Competition in Munich."@en,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30a7\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Hansj\u00f6rg Schellenberger, 1948\u5e742\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hansj\u00f6rg_Schellenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/5118904>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e64d59b-cb95-4939-84e6-eead400983fe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hansjörg_Schellenberger.
doremus_artist:3d9c7628-40c1-3e4f-a8de-631c2e09aa87
owl:sameAs viaf:27270210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27270210>.
doremus_artist:3dc22bfd-48b6-321d-a512-a51dfbae2fae
owl:sameAs viaf:137432669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137432669>.
doremus_artist:3e195aea-4742-3cf4-860e-f02fbd3bd3e3
owl:sameAs viaf:79934628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79934628>.
doremus_artist:3eaa1b9d-46ce-3508-a018-bbcfbeba66d8
owl:sameAs viaf:34667620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667620>.
doremus_artist:3fb9e8d3-c4b0-3067-b90c-15ccaa59916e
owl:sameAs viaf:49432686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432686>.
doremus_artist:3fead62a-0ae6-395d-89ca-fbd0ba30c0a3
owl:sameAs viaf:152944429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152944429>.
doremus_artist:4008fea6-3151-3f01-a4db-c859f4597aef
    dbp:birthPlace dbr:Lauscha;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Ursula Buckel (11 February 1926 \u2013 5 December 2005) was a German soprano singer, known for singing works of Johann Sebastian Bach."@en,
        "Ursula Buckel, geborene Ursula M\u00fcller (* 11. Februar 1926 in Lauscha; \u2020 5. Dezember 2005 in Genf) war eine deutsche S\u00e4ngerin (Sopran), die als Lied-, Oratorien- und Kantateninterpretin internationale Erfolge feierte, insbesondere mit Werken von Mozart, Haydn, Bach und Monteverdi."@de,
        "\u30a6\u30eb\u30b9\u30e9\u30fb\u30d6\u30c3\u30b1\u30eb\uff08Ursula Buckel, 1926\u5e742\u670811\u65e5 - 2005\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30c6\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u5dde\u30e9\u30a6\u30b7\u30e3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u3001\u751f\u5730\u306e\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3064\u3064\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021947\u5e74\u306b\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30af\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u3082\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u306b\u4e00\u5bb6\u3067\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ec\u30d5\u30ea\u30f3\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d2\u30eb\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30e0\u3067\u30ea\u30a2\u30fb\u30ae\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u306b\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u629c\u304d\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u811a\u5149\u3092\u6d74\u3073\u30011954\u5e74\u304b\u3089\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b7\u30e3\u30d5\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30a2\u30f3\u30b9\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30de\u30a4\u30f3\u30c4\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u7b49\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u5404\u5730\u306e\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3067\u3082\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\u306e\u7387\u3044\u308b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u53ca\u3073\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u9332\u97f3\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u7387\u3044\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30be\u30ea\u30b9\u30c6\u30f3\u3068\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300b\u3067\u30c9\u30f3\u30ca\u30fb\u30a2\u30f3\u30ca\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u304c\u3001\u4ee5\u5f8c\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u6b4c\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 1971\u5e74\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69120541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ursula_Buckel>,
        <http://viaf.org/viaf/69120541>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ursula_Buckel.
doremus_artist:408a23c8-58af-30cb-9c4e-3e7c74ddd8a9
owl:sameAs viaf:85974410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85974410>.
doremus_artist:413d4f33-268b-3895-95d5-6bd120f6c9e9
    owl:sameAs viaf:91703797;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91703797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/992decd0-b7b2-48ed-b6f4-48dc8bf1f2ab>.
doremus_artist:414ac1b6-8c70-3d88-87c5-942a7587e3b2
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        """Aleksander Sergeyevich Zatsepin (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0446\u0435\u0301\u043f\u0438\u043d; born March 10, 1926, Novosibirsk, USSR) is a Soviet and Russian composer, known for his soundtracks to many popular movies, notably comedies directed by Leonid Gaidai. In 1982 Zatsepin went to live in France and returned four years later to the Soviet Union; since then he has continued to (using his own words) "work in Moscow, rest in Paris"."""@en,
        "Aleksandr Siergiejewicz Zacepin (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0446\u0435\u043f\u0438\u043d; ur. 10 marca 1926 w Nowosybirsku) \u2013 rosyjski kompozytor i tw\u00f3rca muzyki filmowej. Skomponowa\u0142 m.in. muzyk\u0119 do film\u00f3w Czerwony namiot (1969), Ziemla Sannikowa (1973), To niemo\u017cliwe! (1975), Kapitan Nemo (1975), 31 czerwca (1978), Totolotek 82 (1982). Stworzy\u0142 te\u017c muzyk\u0119 do drugiego odcinka kresk\u00f3wki Wilk i Zaj\u0105c i filmu animowanego Alicja i tajemnica trzeciej planety; Ludowy Artysta Federacji Rosyjskiej (2003)."@pl,
        "Alexander Sergejewitsch Sazepin (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0446\u0435\u043f\u0438\u043d; * 10. M\u00e4rz 1926 in Nowosibirsk) ist ein russischer Komponist."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0446\u0435\u0301\u043f\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1926, \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2003), \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1997)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37991744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Zatsepin>,
        <http://viaf.org/viaf/37991744>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orden_for_Service_IV.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandr_Zatsepin.
doremus_artist:4189503f-2375-39cf-86da-664e8a265b6a
owl:sameAs viaf:14385353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14385353>.
doremus_artist:428a779c-b0ad-3280-a830-32b9946e1892
    dbp:birthPlace dbr:Venezuela;
    dbp:deathPlace dbr:Caracas;
    rdfs:comment
        "Vicente Emilio Sojo (* 8. Dezember 1887 in Guatire/Miranda; \u2020 11. August 1974 in Caracas) war ein venezolanischer Komponist. Sojo hatte ersten Unterricht bei Henrique Le\u00f3n und R\u00e9gulo Rico, bei denen er eine Ausbildung in Musiktheorie, im Violin-, Fl\u00f6te-, Posaune- und Gitarrespiel erhielt, bevor er 1906 nach Caracas kam, wo er 1910 in die Escuela de M\u00fasica y Declamaci\u00f3n der Academia de Bellas Artes eintrat. Dort studierte er Musiktheorie bei Ignacio Bustamante und Komposition bei Andr\u00e9s Delgado Pardo. 1912 besuchte er Cellokurse bei Eduardo Richter. 1914 war er Kapellmeister an der Kirche San Francisco."@de,
        "Vicente Emilio Sojo (December 8, 1887 \u2013 August 11, 1974) was a Venezuelan musicologist, educator and composer, born in Guatire, Miranda."@en,
        "Vicente Emilio Sojo (Guatire, 8 de diciembre de 1887 - Caracas, 11 de agosto de 1974) fue un music\u00f3logo, educador y compositor venezolano."@es;
    owl:sameAs viaf:275608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vicente_Emilio_Sojo>,
        <http://viaf.org/viaf/275608>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ba1e180-e31d-4936-be7a-ff1257f3ff02>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Foto-MaestroSojo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vicente_Emilio_Sojo.
doremus_artist:42974453-d137-3b13-91a3-09e94d09a1f4
    dbp:birthPlace res:Sainte-Adresse;
    rdfs:comment
        "Michel Chebrou est un clarinettiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Sainte-Adresse (Seine-Maritime). Membre de la SACEM. La d\u00e9marche culturelle de Michel Chebrou est de valoriser, \u00e0 travers ses cr\u00e9ations, les qualit\u00e9s uniques des ensembles \u00e0 vent, m\u00e9connues et souvent sous-estim\u00e9es du grand public."@fr;
    owl:sameAs viaf:74120501;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Chebrou_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/74120501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Michel_Chebrou_(compositeur)>.
doremus_artist:4438c774-89db-323c-96af-59e2abb4d241
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Venice,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "John Clayton (20 ao\u00fbt 1952 \u00e0 Venice, Los Angeles) est un bassiste de jazz. Il a jou\u00e9 avec de nombreux artistes tels la chanteuse et pianiste de jazz Diana Krall ou Christian McBride."@fr,
        "John Lee Clayton Jr. (born August 20, 1952) is an American jazz and classical double bassist."@en,
        "John Lee Clayton junior (* 20. August 1952 in Venice, Los Angeles) ist ein amerikanischer Jazz-Bassist, Arrangeur und Bigband-Leader."@de;
    owl:sameAs viaf:85571272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Clayton_(bassist)>,
        <http://viaf.org/viaf/85571272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/006dcc8a-09f1-4659-82ed-9ed7693dbebd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TrijntjeOosterhuis10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Clayton_(bassist)>.
doremus_artist:44721afd-ea1d-3588-b588-1ae809bce910
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Heinz R\u00f6gner (* 16. Januar 1929 in Leipzig; \u2020 10. Dezember 2001 ebenda) war ein deutscher Opern- und Konzertdirigent."@de,
        "Heinz R\u00f6gner (16 January 1929 \u2013 10 December 2001) was a German conductor. He was born in Leipzig. R\u00f6gner was a student of Hugo Steurer (piano), Egon B\u00f6lsche (conducting) and Otto Gutschlicht (viola). From 1947 to 1951, he was a repetiteur and kapellmeister at the conductor at the Deutsches Nationaltheater and Staatskapelle Weimar. In 1954, he became a lecturer in conducting and opera at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Felix Mendelssohn Bartholdy in Leipzig. He was also a professor at the Hochschule f\u00fcr Musik Hanns Eisler."@en,
        "Heinz R\u00f6gner es un director de orquesta alem\u00e1n, nacido en Leipzig el 16 de enero de 1929 y fallecido el 10 de diciembre de 2001 en Leipzig."@es,
        "Heinz R\u00f6gner est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Leipzig le 16 janvier 1929 et mort le 10 d\u00e9cembre 2001 \u00e0 Leipzig"@fr,
        "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0420\u0451\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Heinz R\u00f6gner; 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2001, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1951), \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0433\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0451\u043b\u044c\u0448\u0435 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435), \u041e\u0442\u0442\u043e \u0413\u0443\u0442\u0448\u043b\u0438\u0445\u0442\u0430 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430) \u0438 \u0425\u0443\u0433\u043e \u0428\u0442\u043e\u0439\u0440\u0435\u0440\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e); \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0430. \u0412 1958\u20141962 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0441 1962 \u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1974\u20141994 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0419\u043e\u043c\u0438\u0443\u0440\u0438 (\u0441 1978 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0432 1984\u20141992 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440). \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042d\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30ec\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff08Heinz R\u00f6gner\u30011929\u5e741\u670816\u65e5 - 2001\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14963090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_R\u00f6gner>,
        <http://viaf.org/viaf/14963090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0258b62e-6de2-43ee-89b8-29caa7c3fb41>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Rögner.
doremus_artist:448c5c4f-b082-3b91-a8fe-880a247cacf1
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Gia Kanczeli, gruz. \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8 (ur. 10 sierpnia 1935 w Tbilisi) \u2013 gruzi\u0144ski kompozytor, mieszkaj\u0105cy w Belgii. Kanczeli urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie chirurga. Pocz\u0105tkowo studiowa\u0142 geologi\u0119, potem rozpocz\u0105\u0142 studia na Konserwatorium w Tbilisi, Studiowa\u0142 kompozycj\u0119 pod kierownictwem Ilii Tuskii. Po uko\u0144czeniu studi\u00f3w komponowa\u0142 muzyk\u0119 dla film\u00f3w i teatr\u00f3w."@pl,
        "Gia Kantsjeli (ook wel Gia Qantsjeli of Giya Kancheli) (Georgisch: \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8) (Tbilisi, 10 augustus 1935) is een Georgische componist, die rond 2007 in Belgi\u00eb verblijft. Hij was in 1995 huiscomponist van het Belgische symfonieorkest deFilharmonie."@nl,
        "Gija Alexandrowitsch Kantscheli (russisch \u0413\u0438\u0301\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u043b\u0438, engl. Transkription Giya Alexandrovich Kancheli, georgisch \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8/Gia Qantscheli; * 10. August 1935 in Tiflis) ist ein georgischer Komponist."@de,
        "Giya Alexandrovich Kancheli (Georgian: \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8; born 10 August 1935 in Tbilisi, Transcaucasian SFSR, Soviet Union) is a Georgian composer resident in Belgium. Since the dissolution of the Soviet Union in 1991, Kancheli has lived in Western Europe: first in Berlin, and since 1995 in Antwerp, where he became composer-in-residence for the Royal Flemish Philharmonic."@en,
        "Giya Kantcheli (en georgiano, \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8, en ruso, \u0413\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 Tiflis, Georgia, 20 de agosto de 1935) es un compositor georgiano residente en B\u00e9lgica."@es,
        "Guia KantcheliFichier:Gia Kancheli.jpg Guia Kantcheli (en g\u00e9orgien : \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8 ; en russe : \u0413\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438) est un compositeur sovi\u00e9tique puis g\u00e9orgien, n\u00e9 \u00e0 Tbilisi, en RSS de G\u00e9orgie (Union sovi\u00e9tique) le 10 ao\u00fbt 1935."@fr,
        "Nel 1991 Kancheli si \u00e8 trasferito a Berlino; dal 1995 risiede ad Anversa, in Belgio. La sua musica \u00e8 comunicativa ed immediata, spesso di taglio spiritualistico, il che porta a paragonarla (non sempre a proposito) ai lavori di Arvo P\u00e4rt e John Tavener. Non mancano istanze di ispirazione religiosa e popolare, in particolare nell'apertura della Terza Sinfonia, o nel suo pi\u00f9 recente lavoro Magnum Ignotum."@it,
        "\u0413\u0438\u0301\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u043b\u0438 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1935, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1988). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976)."@ru,
        "\u30ae\u30e4\u30fb\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ae\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u3001\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30fc\u30ea\u3001Giya Kancheli, \u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u8a9e\uff1a\u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8, 1935\u5e748\u670810\u65e5 \u30c8\u30d3\u30ea\u30b7 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u5728\u4f4f\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u306f\u975e\u5e38\u306b\u5bfe\u8a71\u7684\u30fb\u76f4\u63a5\u7684\u3067\u3001\u30b9\u30d4\u30ea\u30c1\u30e5\u30a2\u30eb\u306a\u6027\u8cea\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u3082\u591a\u304f\u3001\u305d\u306e\u3053\u3068\u3067\uff08\u305d\u308c\u304c\u3044\u3064\u3082\u6709\u76ca\u3068\u306f\u9650\u3089\u306a\u3044\u304c\uff09\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30ca\u30fc\u3068\u3044\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u8f03\u3079\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u78ba\u304b\u306b\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u6c11\u65cf\u7684\u30fb\u5b97\u6559\u7684\u767a\u60f3\u304c\u3044\u304f\u3064\u304b\u898b\u3089\u308c\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u9855\u8457\u306a\u306e\u304c\u300e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u300f\u3082\u3057\u304f\u306f\u8fd1\u4f5c\u306e\u300e\u30de\u30b0\u30ca\u30e0\u30fb\u30a4\u30b0\u30ce\u30c8\u30a5\u30e0\u300f\u306e\u5192\u982d\u90e8\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u53ca\u307c\u3059\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306e\u6c11\u65cf\u7684\u8981\u7d20\u306e\u52b9\u679c\u306f\u7269\u8cea\u3068\u3044\u3046\u3088\u308a\u306f\u3080\u3057\u308d\u7cbe\u795e\u306e\u4e2d\u306b\u3042\u308b\u306e\u3067\u3042\u3063\u3066\u3001\u3053\u306e\u3053\u3068\u3092\u904e\u5ea6\u306b\u5f37\u8abf\u3059\u3079\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14961848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giya_Kancheli>,
        <http://viaf.org/viaf/14961848>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gia_Kancheli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giya_Kancheli.
doremus_artist:46a6a40d-751f-30cf-9c0d-b92dff675c48
owl:sameAs viaf:102403429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102403429>.
doremus_artist:48295849-b639-3a91-a3c6-195402782bf5
    rdfs:comment
        "Franck Monbaylet, n\u00e9 le 18 septembre 1966 \u00e0 Bordeaux, est un compositeur fran\u00e7ais, pianiste, arrangeur, orchestrateur et r\u00e9alisateur.En 2012-2013, il compose, arrange et orchestre une partie de la musique d'Attila Marcel, film de Sylvain Chomet, pour laquelle il obtient, avec Sylvain Chomet, le prix de la meilleure musique originale au Festival International du Film de Beijing (P\u00e9kin), en avril 2014.\u2191 http://www.studioalhambracolbert.com/wp-content/uploads/2013/10/DP-Attila-Marcel-BOF.pdf\u2191 http://www.unifrance.org/film/34848/attila-marcel\u2191 Beijing International Film Festival"@fr;
    owl:sameAs viaf:44550678;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Monbaylet>,
        <http://viaf.org/viaf/44550678>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_seine.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franck_Monbaylet.
doremus_artist:484a2661-aa50-321d-9002-57a2f6cef40f
owl:sameAs viaf:307321190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307321190>.
doremus_artist:48bb1f29-fd38-3cbb-8265-8af5fed22bca
    rdfs:comment
        "Bassekou Kouyat\u00e9 (* 1966 in Garana) ist ein malischer Musiker. Er ist Leiter der Gruppe Ngoni Ba und wurde als virtuoser Ngoni-Spieler und Modernisierer der Musik der westafrikanischen Griots bekannt."@de,
        "Bassekou Kouyat\u00e9 (born in 1966 in Garana) is a musician from Mali. His band is known as Ngoni ba. He was born in Garana, Barou\u00e9li Cercle, 60 kilometres from S\u00e9gou in 1966. At the age of 12, he started playing the Ngoni. In the late 1980s he moved to the capital Bamako. Kouyat\u00e9's wife, Amy Sacko, is also a successful solo artist and sings lead in his band. His father Mustapha Kouyat\u00e9 was a ngoni player and his mother Yagar\u00e9 Damba was a praise singer. Kouyate, together with wife Sacko and Ngoni Ba, appeared at The 2013 Proms."@en,
        "Bassekou Kouyat\u00e9Fichier:Bassekou Kouyate photo.jpg Bassekou Kouyat\u00e9 est un musicien malien, n\u00e9 en 1966 dans un village appel\u00e9 Garana \u00e0 environ 60 km de S\u00e9gou. C'est un joueur de n'goni, un instrument traditionnel."@fr,
        "\u0628\u0627\u0633\u0643\u0648 \u0643\u0648\u064a\u0627\u062a\u064a (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0633\u0646\u0629 1966 \u0628\u0642\u0631\u064a\u0629 \u06ad\u0627\u0631\u0627\u0646\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0627\u0644\u064a) \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648 \u062d\u0643\u0648\u0627\u062a\u064a. \u064a\u0642\u0648\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0646\u06ad\u0648\u0646\u064a \u0628\u0627 \u0648 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u06ad\u0648\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0627\u0644\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:78811895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bassekou_Kouyate>,
        <http://viaf.org/viaf/78811895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/101d5966-9854-4257-8aed-8da4ac1070cd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bassekou_Kouyate_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bassekou_Kouyate.
doremus_artist:4a0498ad-496e-3ae1-9ff4-5b79b82de6e1
    rdfs:comment
        """Yuri Sergeevich Sakhnovsky (Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u0445\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (1866\u20131930) was a Russian composer, conductor and music critic. Sakhnovsky came from a well-off family and was known as a "bon vivant (he weighed 260.lbs) handsome, brilliant and wealthy". Sakhnovsky studied chant with Stepan Vasilevich Smolensky, to whom Sergei Rachmaninoff dedicated his Vespers, though Sakhnovsky later turned to a more "lush" style of choral writing. While a student Sakhnovsky took in his eight-year younger fellow student Rachmaninoff during the difficult winter when it seemed he was suffering from malaria."""@en,
        "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u0445\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439  (25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1866 \u2014 \u0432\u0435\u0441\u043d\u0430 1930) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0421\u0430\u0445\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u041b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0430\u0440\u044c\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043b\u043e, \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0437 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443 \u0438 \u0430\u0440\u0438\u044e \u0438\u0437 \u00ab\u0410\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0437\u043e\u0440\u0430\u00bb, \u0445\u0435\u0440\u0443\u0432\u0438\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e, \u0430\u0440\u0438\u044e \u00ab\u041a \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0431\u0430\u0441\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u00ab\u041a\u043e\u0432\u044b\u043b\u044c\u00bb \u2014 \u0445\u043e\u0440 a capella, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u041e\u043d \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u043c\u0443 \u00ab\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a \u2026\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0439\u00bb (\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 1928), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0441\u044e\u0438\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:64202119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Sakhnovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/64202119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Sakhnovsky.
doremus_artist:4a3341ad-c944-3465-aff5-7a56fdbe3e19
    dbp:birthPlace res:Corée_du_Sud;
    rdfs:comment
        "HJ Lim est une pianiste sud-cor\u00e9enne,. En 2012, elle fait para\u00eetre le coffret Beethoven : Les Sonates pour piano. Suite \u00e0 la sortie de ce coffret, elle joue dans de nombreux orchestres et des r\u00e9citals en Europe, \u00e0 New York, \u00e0 Tokyo, \u00e0 S\u00e9oul, et \u00e0 S\u00e3o Paulo, entre autres.\u2191 \u00ab A 26\u2009ans, la pianiste HJ Lim affronte Beethoven sans tabou \u00bb, Tribune de Gen\u00e8ve, 29 oct. 2010.\u2191 Brice Bossavie, \u00ab HJ Lim, un parcours musical sans fausse note \u00bb, Sud Ouest, 28 juillet 2014.\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:232252230;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/HJ_Lim>,
        <http://viaf.org/viaf/232252230>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:HJ_Lim.
doremus_artist:4b91c675-5240-3359-835f-8d30e57a6441
owl:sameAs viaf:2659785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659785>.
doremus_artist:4d72403a-93fe-3edf-8cae-401abb474495
owl:sameAs viaf:21002272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21002272>.
doremus_artist:4dde1e3c-2bcf-31b0-af26-8948dfb2c3d2
owl:sameAs viaf:143430572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/143430572>.
doremus_artist:4e29cd90-dd8c-3350-81a8-ae434e7b9b2f
owl:sameAs viaf:246463322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/246463322>.
doremus_artist:4ee69dd5-f790-3ee8-a9ae-b7c2158b9218
    owl:sameAs viaf:5194651;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ede3bc91-e31a-4b54-8203-87d2cf85a7bc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Tomáek.
doremus_artist:4fba8fd2-826c-3afd-b9e2-36132ecc8664
owl:sameAs viaf:118836451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118836451>.
doremus_artist:500d405e-fa27-3dc4-8f19-ca57131a56c9
    rdfs:comment
        "Gildas Arzel est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 le 21 janvier 1961.Ancien membre du groupe Canada (form\u00e9 d'Erick Benzi, Jacques Veneruso et Gwenn Arzel), il poursuit une carri\u00e8re de chanteur, tout en \u00e9tant auteur-compositeur pour de nombreux artistes francophones. Depuis 2007, avec Erick Benzi, Michael Jones et Christian S\u00e9guret, il fait partie du groupe El Club."@fr;
    owl:sameAs viaf:24791948;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gildas_Arzel>,
        <http://viaf.org/viaf/24791948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5230bccb-b0ff-4448-879e-0aee9ee71f80>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gildas_Arzel.
doremus_artist:511e0c82-b5db-3056-8a5b-31163262e027
owl:sameAs viaf:68070524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68070524>.
doremus_artist:5169804c-76a1-33cb-8c9e-25f729ac2272
owl:sameAs viaf:38185124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38185124>.
doremus_artist:523e7ddc-5075-3787-832f-215118fb553a
owl:sameAs viaf:25670499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25670499>.
doremus_artist:526b0f2f-aeeb-3678-b853-df7a5dd793c6
    dbp:birthPlace dbr:Limburg_an_der_Lahn;
    rdfs:comment
        "Christoph Pr\u00e9gardien (* 18. Januar 1956 in Limburg an der Lahn) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Lyrischer Tenor)."@de,
        "Christoph Pr\u00e9gardien (Limburg an der Lahn, 18 de enero de 1956) es un tenor l\u00edrico alem\u00e1n especializado en oratorio, m\u00fasica sinf\u00f3nico-vocal, m\u00fasica de c\u00e1mara y \u00f3pera."@es,
        "Christoph Pr\u00e9gardien (born 18 January 1956) is a German lyric tenor whose career is closely associated with the roles in Mozart operas, as well as performances of Lieder, oratorio roles, and Baroque music. He is well known for his performances and recordings of the Evangelist roles in Bach's St John Passion and St Matthew Passion. In opera, Pr\u00e9gardien has made stage appearances in major European houses, performing leading roles as Tamino, Don Ottavio, Tito, Count Almaviva, Fenton, and Monteverdi's Ulisse."@en,
        "Christoph Pr\u00e9gardien, n\u00e9 le 18 janvier 1956, est un t\u00e9nor allemand, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque et le lied."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0440\u0435\u0433\u0430\u0440\u0434\u044c\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Christoph Pr\u00e9gardien, 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956, \u041b\u0438\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433-\u043d\u0430-\u041b\u0430\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d7\u30ec\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a8\u30f3\uff08Christoph Pr\u00e9gardien\u30011956\u5e741\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u73fe\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u5dde\u30ea\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306f\u30ea\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u6b4c\u3046\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3084\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u30021978\u5e74\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3002 \u9332\u97f3\u696d\u7e3e\u306f100\u3092\u8d85\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u304f\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30ea\u30fc\u30c8\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u6d3b\u8e8d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u798f\u97f3\u53f2\u5bb6\u306e\u5f79\u3067\u3068\u304f\u306b\u8457\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30d8\u30f3\u3001\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u3001\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u3089\u3001\u8457\u540d\u306a\u53e4\u697d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306e\u5171\u6f14\u304c\u591a\u304f\u3001\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u3055\u3089\u306b\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ad\u30eb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30ea\u30fc\u30e0\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u306e\u73fe\u4ee3\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u307e\u3067\u53ca\u3076\u3002\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u8005\u306b\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30b2\u30fc\u30b9\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u3092\u4f34\u3046\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u77e5\u6027\u6d3e\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u30022002\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u300c\u30de\u30a4\u30a2\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b\u6b4c\u66f2\u96c6\u300d\u3067\u97f3\u697d\u306e\u53cb\u793e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u58f0\u697d\u90e8\u9580\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85449538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Pr\u00e9gardien>,
        <http://viaf.org/viaf/85449538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06bdfba6-40b6-407d-8ede-d77e3b94db30>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannespassion_Leugnung_Anfang.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Prégardien.
doremus_artist:52fc2fbc-00ce-3c49-b05b-d332235ce07d
owl:sameAs viaf:205810114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205810114>.
doremus_artist:534f4bf9-97d1-3f89-926a-c669b7a11dc8
owl:sameAs viaf:34668348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668348>.
doremus_artist:5442b4b6-00c5-387c-a0cd-38e44c4597e3
owl:sameAs viaf:24799086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799086>.
doremus_artist:54af87f9-273b-31cd-8866-8970bc5a2684
    owl:sameAs viaf:19869932;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19869932>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b72a2a9b-e783-473d-9d80-403876c685cd>.
doremus_artist:54cb5e20-4ce7-3d57-ab6a-d846e2e726f2
    dbp:birthPlace dbr:Le_Vésinet;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Louis Barrault (ur. 8 wrze\u015bnia 1910 w Le Vesinet, zm. 22 kwietnia 1994 w Pary\u017cu, pochowany na Cmentarzu Passy) \u2013 francuski aktor, scenarzysta, re\u017cyser i mim. Gra\u0142 g\u0142\u00f3wne role we w\u0142asnych inscenizacjach (dramaty P. Claudela i W. Szekspira)."@pl,
        "Jean-Louis Barrault (* 8. September 1910 in Le V\u00e9sinet; \u2020 22. Januar 1994 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Pantomime und Regisseur."@de,
        "Jean-Louis Barrault (French: [ba\u0281o]; 8 September 1910 \u2013 22 January 1994) was a French actor, director and mime artist, training that served him well when he portrayed the 19th-century mime Jean-Gaspard Deburau (Baptiste Debureau) in Marcel Carn\u00e9's film Les Enfants du Paradis (Children of Paradise, 1945) and part of an international cast in The Longest Day (1962). Over his career, he acted in nearly 50 movies including Les beaux jours, Jenny, L'Or dans la Montagne and Under Western Eyes. Jean-Louis Barrault, Reflections on the Theatre:"@en,
        "Jean-Louis Barrault (Ile-de-France, Fran\u00e7a, 8 de setembro de 1910 \u2014 Paris, 22 de janeiro de 1994) foi um ator franc\u00eas."@pt,
        "Jean-Louis Barrault (Le V\u00e9sinet el 8 de septiembre de 1910 \u2014 22 de enero de 1994 en Par\u00eds) fue un c\u00e9lebre actor, mimo y director franc\u00e9s que junto a su esposa Madeleine Renaud integr\u00f3 un d\u00fao teatral de fama mundial. Fue el \u00faltimo eslab\u00f3n con el grupo de innovadores teatrales de entre las dos guerras mundiales en Francia, denominado elCartel des Quatre: Jacques Copeau, Louis Jouvet, Charles Dullin y Gaston Baty."@es,
        "Jean-Louis Barrault (Le V\u00e9sinet, 8 september 1910 \u2013 Parijs, 22 januari 1994) was een Frans acteur."@nl,
        "Jean-Louis Barrault, n\u00e9 le 8 septembre 1910 au V\u00e9sinet, dans les Yvelines, et mort le 22 janvier 1994 \u00e0 Paris, est un com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0440\u043e (\u0444\u0440. Jean-Louis Barrault, 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1910, \u0412\u0435\u0437\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u2014 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1994, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\uff08Jean-Louis Barrault\u30011910\u5e749\u67088\u65e5 - 1994\u5e741\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u5287\u56e3\u4e3b\u5bb0\u8005\u3002\u65e5\u672c\u306b\u306f\u3001\u6620\u753b\u300e\u5929\u4e95\u685f\u6577\u306e\u4eba\u3005\u300f\u306e\u30d0\u30c1\u30b9\u30c8\u5f79\u3001\u304a\u3088\u3073\u30011960\u5e74\u30011977\u5e74\u30011979\u5e74\u306e\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u306a\u3069\u306b\u3088\u308a\u3001\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u5973\u512a\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30eb\u30ce\u30fc\u3092\u59bb\u3068\u3057\u305f\u3002\u59ea\u306b\u5973\u512a\u306e\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7386576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Barrault>,
        <http://viaf.org/viaf/7386576>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Louis_Barrault_1952.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Barrault.
doremus_artist:56358de4-e359-3b3b-a935-1cba8a37377c
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2010) 24 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1906. \u0627\u0648\u0632\u064a\u0631\u0643\u064a. (\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0628\u064a\u0648\u062a \u0631\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0636\u0648\u0627\u062d\u064a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0641\u064a 70 \u0648 80 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 19 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0646\u062d\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0628\u0627\u0644 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646)"@ar,
        "Aleksandr Aleksandrovitch Blok (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a) (28 de novembro (jul.) de 1880 - 7 de agosto de 1921) foi um dos mais talentosos poetas l\u00edricos russos ap\u00f3s Aleksandr Pushkin e um autor dram\u00e1tico."@pt,
        "Aleksandr Aleksandrowicz B\u0142ok (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a; ur. 16 listopada?/28 listopada 1880 w Petersburgu, zm. 7 sierpnia 1921 w Piotrogrodzie) \u2013 rosyjski poeta-symbolista epoki srebrnego wieku, dramaturg. Klasyk literatury rosyjskiej i jeden z najwi\u0119kszych poet\u00f3w rosyjskich XX wieku."@pl,
        "Aleksandr Aleks\u00e1ndrovich Blok (ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a; San Petersburgo, 16 de noviembrejul./ 28 de noviembre de 1880greg.-Petrogrado, 7 de agosto de 1921) fue un destacado poeta ruso."@es,
        "Aleksandr Blok (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043b\u043e\u043a) (Sint-Petersburg, 16 november 1880 - Petrograd, 7 augustus 1921) was een Russisch dichter."@nl,
        "Alexander Alexandrovich Blok (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u0301\u043a; IPA: [\u0250l\u02b2\u026a\u02c8ksandr \u0250l\u02b2\u026a\u02c8ksandr\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u02c8blok] ; 28 November [O.S. 16 November] 1880 \u2013 7 August 1921) was a Russian lyrical poet."@en,
        "Alexander Alexandrowitsch Blok (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a, wiss. Transliteration Aleksandr Aleksandrovi\u010d Blok (in deutschen Ausgaben \u00fcberwiegend Block geschrieben); * 16. Novemberjul./ 28. November 1880greg. in Sankt Petersburg; \u2020 7. August 1921 in Petrograd) war ein Dichter der russischen Moderne. Er war neben Andrei Bely der wichtigste Vertreter der so genannten zweiten Generation der Symbolisten."@de,
        "Alexandre Blok (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a, Aleksandr Aleksandrovitch (von) Blok) est un po\u00e8te russe n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 28 novembre (16 novembre) 1880 et mort le 7 ao\u00fbt 1921 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a (16 (28) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30af\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a, 1880\u5e7411\u670828\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a611\u670816\u65e5\uff09 - 1921\u5e748\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u300120\u4e16\u7d00\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u8a69\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3082\u8a55\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u5e03\u6d1b\u514b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a\uff0c1880\u5e7411\u670828\u65e5\u5723\u5f7c\u5f97\u5821 - 1921\u5e748\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u65e9\u671f\u4fc4\u7f57\u65af\u8bd7\u4eba\u3001\u620f\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u5341\u4e8c\u4e2a\uff08the twelve\uff09\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:72187352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Blok>,
        <http://viaf.org/viaf/72187352>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Blok.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Blok.
doremus_artist:5694a04f-43c4-3475-b871-7c1dbdbf3da7
owl:sameAs viaf:63458213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63458213>.
doremus_artist:56cb7e3c-768f-3347-8c17-4587cb932487
owl:sameAs viaf:24355020; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24355020>.
doremus_artist:578a052e-bb1d-34b1-84da-058e64a92d19
owl:sameAs viaf:231344591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231344591>.
doremus_artist:57fc5803-04fb-346c-a887-b72482bfe884
    dbp:birthPlace dbr:Dakar;
    rdfs:comment
        "Niang Mahmoud T\u00e9t\u00e9, dit T\u00e9t\u00e9, n\u00e9 le 25 juillet 1975 \u00e0 Dakar, est un chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "T\u00e9t\u00e9 (ur. 25 czerwca 1975), muzyk tworz\u0105cy w j\u0119zyku francuskim, pochodz\u0105cy z Senegalu."@pl,
        """T\u00e9t\u00e9 is a French musician, born in Dakar, Senegal on 25 July 1975. His mother is from Martinique and his father is from Senegal. T\u00e9t\u00e9 is described as the French version of Jeff Buckley. T\u00e9t\u00e9's music can be described as an intimate, solo classical guitar musical style. He defines himself to be a "troubadour and manufacturer of pop-folk-bluesy songs with intellectual pretensions." His music combines blues, folk and pop influences, such as the Delta Blues, Lenny Kravitz, The Beatles and Bob Dylan."""@en,
        "\u30c6\u30c6 (T\u00e9t\u00e9) \u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af/\u30ed\u30c3\u30af/\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u81ea\u3089\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3001\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3046\u3002\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u5927\u304d\u304f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u3068\u306e\u76f4\u63a5\u306e\u95a2\u4fc2\u306f\u306a\u3044\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u4ed6\u3001\u82f1\u8a9e\u3092\u6d41\u66a2\u306b\u8a71\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107850385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/T\u00e9t\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/107850385>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tété_Rennes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tété.
doremus_artist:595c73dd-ea67-3198-9343-9de50da8ae30
owl:sameAs viaf:2676727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2676727>.
doremus_artist:59fa91ad-93a1-333d-8afa-93427b9eff9a
owl:sameAs viaf:5131641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131641>.
doremus_artist:5aeb0d1d-c60c-3242-b470-64259ad38ecc
    dbp:birthPlace dbr:Anglet;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Cl\u00e9ment Duhour (11 de diciembre de 1911 \u2013 3 de enero de 1983) fue un cantante, actor, director y productor cinematogr\u00e1fico de nacionalidad francesa. Nacido en Anglet, Francia, antes de dedicarse al cine fue atleta, participando en los Juegos Ol\u00edmpicos de Los \u00c1ngeles 1932, llegando a ser campe\u00f3n de Francia de lanzamiento de peso en 1933. Como cineasta, Duhour trabaj\u00f3 con Sacha Guitry y, en particular, fue director de La Vie \u00e0 deux (1958), film p\u00f3stumo de Guitry, realizado en su honor. Cl\u00e9ment Duhour falleci\u00f3 en Neuilly-sur-Seine, Francia, en 1983."@es,
        "Cl\u00e9ment Duhour (n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1911 \u00e0 Saint-Jean d\u2019Anglet, mort le 3 janvier 1983 \u00e0 Neuilly-sur-Seine) est un chanteur, acteur, r\u00e9alisateur et producteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Cl\u00e9ment Duhour was born in Saint-Jean d\u2019Anglet, in the Aquitaine region of south-western France on 11 December 1912. He died on 3 January 1983 in Neuilly-sur-Seine. He was a French athlete, singer, actor, film director and producer."@en;
    owl:sameAs viaf:17485859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Duhour>,
        <http://viaf.org/viaf/17485859>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clément_Duhour.
doremus_artist:5aed6bca-c2e3-3de9-835c-8b09127bf58d
owl:sameAs viaf:20923678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20923678>.
doremus_artist:5afade1d-ff21-3573-a27c-24cfb838e54d
owl:sameAs viaf:17451578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17451578>.
doremus_artist:5ce05f42-99a4-3a90-88e3-6f1d23dc7282
owl:sameAs viaf:59334607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59334607>.
doremus_artist:5cfd1464-8c6e-325c-bdb9-d5b8a195e8d4
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Baudet (1638-1711) est un graveur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c9tienne Baudet, an eminent French engraver, was born at Vineuil, in the department of Loir-et-Cher, about 1636. He was a pupil of S\u00e9bastien Bourdon and Cornelis Bloemaert, and afterwards went to Rome, and appears to have adopted the manner of Cornelis Bloemaert in his earliest plates, which are executed entirely with the graver. He afterwards on his return to Paris altered his manner, and calling in the assistance of the point, he executed his best prints, which bear a strong resemblance to the manner of Jean Baptiste Poilly. He made an excellent choice in the subjects of his plates, which are from the works of some of the most distinguished masters of Italy and France. He was a member of the Royal Academy of Paris, in which city he died in 1711. The following are his principal works:"@en;
    owl:sameAs viaf:2703225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Baudet>,
        <http://viaf.org/viaf/2703225>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grotte_de_Thétys-chevaux_à_gauche.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Étienne_Baudet.
doremus_artist:5d090a1b-a01a-3646-8a99-d78853492b2e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sale,_Greater_Manchester>;
    rdfs:comment
        "David Gray (* 13. Juni 1968 in Manchester) ist ein britischer Musiker."@de,
        "David Gray (13 juni 1968) is een Britse popartiest. Sedert jaren timmert hij in Ierland en het Verenigd Koninkrijk aan de weg. In Ierland brak hij door en is hij nog steeds bijzonder populair. De cd White Ladder is in Ierland, het land van U2, nog steeds het best verkochte album ooit. Hij werd door een recensent eens een 'adopted Irish' genoemd. Dit is ook waar hij verreweg de grootste populariteit geniet. In Nederland brak hij door met zijn album 'White Ladder' in 1999. Vooral nummers als 'Babylon', 'Please Forgive Me', 'This Years Love' en 'Sail Away' staan model voor de esthetiek die Gray in muziek kan leggen."@nl,
        """David Gray (Manchester, 13 de Junho de 1968) \u00e9 um cantor brit\u00e2nico nascido na Inglaterra. Mudou-se aos 9 anos para Solva, em Pembrokeshire, Pa\u00eds de Gales; estudou na Universidade de Liverpool, e sua carreira musical foi especialmente bem acolhida na Irlanda. Os dois primeiros \u00e1lbuns de David Gray, A Century Ends (1993) e Flesh (1994), n\u00e3o obtiveram muito \u00eaxito comercial, que s\u00f3 veio em 1999, com White Ladder. Nesse se inclu\u00edam suas can\u00e7\u00f5es mais conhecidas: "This Years Love" e "Babylon", que alcan\u00e7ou o 5\u00ba lugar mas paradas brit\u00e2nicas em 2000."""@pt,
        "David Gray (born 13 June 1968) is an English singer-songwriter. Gray released his first studio album in 1993 and received worldwide attention after the release of White Ladder six years later. It was the first of three UK chart-toppers in six years for Gray, the latter two of which also made the Top 17 in the US. White Ladder became the fifth best-selling album of the 2000s in the UK. Gray has been nominated for four Brit Awards \u2013 twice for Best British Male."@en,
        """David Gray (nacido 13 de junio de 1968) es un cantautor brit\u00e1nico. Gray naci\u00f3 en Inglaterra y creci\u00f3 en Gales; estudi\u00f3 en la Universidad de Liverpool. Su carrera musical ha sido especialmente exitosa en Irlanda. Tras unos discos con poco \u00e9xito en los noventa, alcanz\u00f3 la fama en 1999 con su \u00e1lbum White Ladder en el que inclu\u00eda sus temas m\u00e1s famosos: "This Years Love" y "Babylon"."""@es,
        "David Gray (n\u00e9 David Peter Gray) est un chanteur britannique n\u00e9 le 13 juin 1968 \u00e0 Sale au Royaume-Uni est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en 1992 et publi\u00e9 son premier album solo intitul\u00e9 A Century Ends en 1993 mais c'est en 1999 que sa carri\u00e8re d\u00e9colle r\u00e9ellement gr\u00e2ce \u00e0 l'album White Ladder paru quelques mois auparavant."@fr,
        "David Gray (ur. 13 czerwca 1968 w Sale) \u2013 brytyjski muzyk i autor tekst\u00f3w."@pl,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0413\u0440\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Gray 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1968) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432 1993 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0430\u044f \u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f. \u042d\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0413\u0440\u044d\u044f."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\uff08David Gray\u30011970\u5e74- \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u5927\u885b\u2027\u683c\u96f7\uff08David Gray\uff0c1968\u5e746\u670813\u65e5\uff0d\uff09\u82f1\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3002\u539f\u540dDavid Peter Gray\uff0c\u751f\u4e8e\u82f1\u570b,Sale, Greater Manchester\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:90731573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Gray_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/90731573>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Gray_-_Seattle_-_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Gray_(musician)>.
doremus_artist:5d52103d-2826-3f38-a4e3-698aaac8753f
owl:sameAs viaf:80103269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80103269>.
doremus_artist:5dec50a2-8fc5-3b6c-838c-3aaa79e56948
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez L\u00f3pez (n\u00e9 \u00e0 Madrid le 15 janvier 1956) est un compositeur espagnol de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:2666294;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Manuel_L\u00f3pez_L\u00f3pez>,
        <http://viaf.org/viaf/2666294>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/José_Manuel_López_López_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:José_Manuel_López_López.
doremus_artist:5e412026-485a-33fc-b787-119a78076f40
owl:sameAs viaf:216528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/216528>.
doremus_artist:5e64cd3e-ef20-3685-a1dd-4d408bf66b72
owl:sameAs viaf:4299518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4299518>.
doremus_artist:5f1e3c98-903c-3b33-b029-803c76b6cea1
    dbp:birthPlace dbr:Rimavská_Sobota;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Ditta P\u00e1sztory-Bart\u00f3k (31 October 1903 \u2013 21 November 1982) was a Hungarian Jewish (According to the same Wikipedia- article in hungarian her parents religious background was lutheran/greek-catholic. Her religion was lutheran) pianist and the second wife of the composer B\u00e9la Bart\u00f3k. She was the dedicatee of a number of his works, including Out of Doors and the Third Piano Concerto."@en,
        "Edith P\u00e1sztory, plus connue sous le nom de Ditta P\u00e1sztory, (31 octobre 1903 \u2013 21 novembre 1982) est une pianiste hongroise, et la seconde \u00e9pouse du compositeur B\u00e9la Bart\u00f3k. Elle est la d\u00e9dicataire de nombre de ses \u0153uvres, dont les pi\u00e8ces En plein air, et le 3e concerto pour piano."@fr;
    owl:sameAs viaf:69875372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ditta_P\u00e1sztory-Bart\u00f3k>,
        <http://viaf.org/viaf/69875372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ditta_Pásztory-Bartók.
doremus_artist:5f96aad4-9d6b-36bd-8310-3e918878adb1
owl:sameAs viaf:5143143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143143>.
doremus_artist:5fc100ff-ec44-3b17-bd5f-84e065a8dd55
owl:sameAs viaf:54331853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331853>.
doremus_artist:60a87c61-a052-3a7a-9b19-0bd3bb12da76
    owl:sameAs viaf:100738165;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100738165>,
        <http://viaf.org/viaf/72550442>.
doremus_artist:60c94d58-c786-3b22-8b1f-f2105cfaef8f
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Joseph Johann Baptist Woelfl (German spelling:) Joseph W\u00f6lfl (24 December 1773 - 21 May 1812) was an Austrian pianist and composer."@en,
        "Joseph Johann Baptist Woelfl, bis ca. 1790 W\u00f6lfl geschrieben (* 24. Dezember 1773 in Salzburg; \u2020 21. Mai 1812 in London \u2013 Mary-Le-Bone), war ein europ\u00e4isch erfolgreicher Komponist und Pianist aus dem Umfeld der Familie Mozart."@de,
        "Joseph Woelfl est un compositeur et pianiste virtuose autrichien, n\u00e9 \u00e0 Salzbourg le vendredi 24 d\u00e9cembre 1773 et mort \u00e0 Londres le jeudi 21 mai 1812."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0412\u0451\u043b\u044c\u0444\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. W\u00f6lffl, Joseph; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1773, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1812, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30d5\u30eb\uff08Joseph Johann Baptist W\u00f6lfl 1773\u5e7412\u670824\u65e5 - 1812\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69117241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_W\u00f6lfl>,
        <http://viaf.org/viaf/69117241>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_woelfl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Wölfl.
doremus_artist:60cb04a5-79ad-3c9d-a209-08825815767f
owl:sameAs viaf:39092114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39092114>.
doremus_artist:610d6ecd-a9e9-3559-9e2d-890993a57d86
owl:sameAs viaf:85942629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85942629>.
doremus_artist:61d0319b-8c97-386f-a4cb-07689ffaab7f
    dbp:birthPlace dbr:Mysore;
    rdfs:comment
        "Chitravina N. Ravikiran (* 12. Februar 1967 in Mysore) ist ein indischer Musiker, ein Saiteninstrumentalist, S\u00e4nger seit seinem 5. Lebensjahr, ein Komponist, Guru, Autor und Orator. Er hat auch das Melharmony f\u00fcr die Weltmusik konzipiert. Er ist Sohn und Sch\u00fcler von Chitravina Narasimhan  und Enkel des indischen Musikers und Saiteninstrumentspielers Gotuvadyam Narayan Iyengar."@de,
        """Chitravina N. Ravikiran (born 12 February 1967) is an Indian musician, considered one of the most celebrated prodigies and musicians from age two (2). A slide instrumentalist, vocalist from age 5, composer, guru, author and orator, he is also the creator of the concept Melharmony in world music. Son and disciple of revolutionary "prodigy-maker" Chitravina Narasimhan, he is the grandson of famous musician Gotuvadyam Narayan Iyengar."""@en;
    owl:sameAs viaf:5143693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/N._Ravikiran>,
        <http://viaf.org/viaf/5143693>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Youngest_to_receive_President_of_India_Award.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/N._Ravikiran>.
doremus_artist:631da44f-6bec-35f9-a7bf-97769fc25638
owl:sameAs viaf:79835748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79835748>.
doremus_artist:6417886d-5555-3d87-b683-bbfd6b3b8c2f
    rdfs:comment
        "Gordon Fergus-Thompson FRCM (born 9 March 1952) is an English concert pianist."@en,
        "Gordon Fergus-Thompson es un pianista cuyo repertorio incluye 45 conciertos y un gran n\u00famero de programas que abarcan todos los per\u00edodos desde Bach hasta Webern."@es;
    owl:sameAs viaf:293158027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Fergus-Thompson>,
        <http://viaf.org/viaf/293158027>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Fergus-Thompson.
doremus_artist:6417a592-3d6b-3388-a3ca-241cc94dd0b0
owl:sameAs viaf:52611855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52611855>.
doremus_artist:64d860c1-1dff-348f-8934-2c49234dbcf8
owl:sameAs viaf:159885936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159885936>.
doremus_artist:66858606-a667-360e-be00-414e70fe85cf
owl:sameAs viaf:78781039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781039>.
doremus_artist:6822da20-d605-3b3f-b8c3-cd870f635f08
    rdfs:comment
        "Nils \u00d8kland (* 7. Januar 1961) ist ein norwegischer Violinist (Hardangerfiedel) und Komponist, der im Bereich Neo-Folk, elektronischer, experimenteller und Jazz-Musik arbeitet."@de,
        "Nils \u00d8kland (Haugesund 7 januari 1961) is een Noors violist. Alhoewel opgeleid tot klassiek violist, vergaarde hij zijn grootste bekendheid met het bespeken van de Hardangerviool. Okland kreeg vioollssen van Terje T\u00f8nnesen, die eerste violist van het Oslo Filharmoniske Orkester. Hij studeerde aan de Noorse Staatsacademie voor Muziek maar ook in Boedapest. Het bespelen van de Hardangerviool leerde hij van Knut Hamre en Sigbj\u00f8rn Berhoft Osa. De klassieke opleiding werd maar deels opgevolgd door een loopbaan in de klassieke muziek. Hij speelde van folk tot rock tot jazz in groepen als L\u00f8ver og Tigre (Leeuwen en tijgers), Balkansemblet, een ensemble met Bj\u00f8rnar Andresen, Skinn og Bein (huid en been) en speelde samen met Supersilent in een uitzending voor BBC3 (The wire sessions live 2000). Van"@nl,
        "Nils \u00d8kland (born 7 January 1961) is a Norwegian Hardanger fiddle player known as a bridge builder between contemporary music and folk music, and the brother of the musician Torbj\u00f8rn \u00d8kland."@en,
        "Nils \u00d8kland est un musicien norv\u00e9gien n\u00e9 le 7 janvier 1961 Il joue du hardanger, du fiddle, et du violon."@fr;
    owl:sameAs viaf:19912847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nils_\u00d8kland_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/19912847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a04ad580-d516-41d2-9eb2-d3b711fa9efb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nils-Økland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Nils_Økland_(musician)>.
doremus_artist:682b5519-dd05-339f-8df8-84479d8412e1
owl:sameAs viaf:12002124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12002124>.
doremus_artist:69b064f8-657e-398e-8256-aea2441da00d
owl:sameAs viaf:74038345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74038345>.
doremus_artist:6af125d7-fee6-347a-9837-b7cb47f33197
owl:sameAs viaf:49428904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49428904>.
doremus_artist:6bc50a81-8f5a-316e-9f58-11688f7bb619
owl:sameAs viaf:27244141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27244141>.
doremus_artist:6bdfc98d-9fc7-30aa-9efe-9b6849718553
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Ha ottenuto molte nomination Grammy, e sei album d'oro, incluso Cowboys Songs, il primo album di musica cowboy a essere disco d'oro dopo Gunfighter Ballads and Trail Songs del 1959 di Marty Robbins.Murphey ha inciso le hit Wildfire, Carolina in the Pines, What's Forever For, A Long Line of Love, What She Wants, don't Count the Rainy Days. \u00c8 anche l'autore della ballata del New Mexico "The Land of Enchantment."""@it,
        "Michael Martin Murphey (* 13. M\u00e4rz 1945 als Michael Murphey in Dallas, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter."@de,
        "Michael Martin Murphey (Dallas, 14 maart 1945) is een Amerikaans singer-songwriter en gitarist. Verder produceert hij muziek, organiseerde hij muziekfestivals en acteerde hij in enkele films."@nl,
        """Michael Martin Murphey (born March 14, 1945) is an American singer-songwriter best known for writing and performing Western music, country music and popular music. A multiple Grammy nominee, Murphey has six gold albums, including Cowboy Songs, the first album of cowboy music to achieve gold status since Gunfighter Ballads and Trail Songs by Marty Robbins in 1959. He has recorded the hit singles "Wildfire", "Carolina in the Pines", "What's Forever For", "A Long Line of Love", "What She Wants", and "Don't Count the Rainy Days". Murphey is also the author of New Mexico's state ballad, "The Land of Enchantment". Murphey has become a prominent musical voice for the Western horseman, rancher, and cowboy."""@en;
    owl:sameAs viaf:66676816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Martin_Murphey>,
        <http://viaf.org/viaf/66676816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e3ebc79-2d17-45a2-9ac7-f5b03303b539>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Martin_Murphey_2012.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Martin_Murphey.
doremus_artist:6d4127d6-d0b0-3294-831f-836c300c73f6
    dbp:birthPlace dbr:Le_Grand-Quevilly;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Antoine Girard, sieur de Saint-Amant (September 30, 1594 \u2013 December 29, 1661), French poet, was born near Rouen. Saint-Amant's father was a merchant who had, according to his son's account, been a sailor and had commanded for 22 years "une escadre de la reine Elizabeth"\u2014a vague statement that lacks confirmation. The son obtained a patent of nobility, and attached himself to different great noblemen\u2014the duc de Retz and the comte d'Harcourt among others. He saw military service and sojourned at different times in Italy, in England\u2014a sojourn which provoked from him a violent poetical attack on the country, Albion (1643)--in Poland, where he held a court appointment for two years, and elsewhere. Saint-Amant's later years were spent in France; and he died at Paris."""@en,
        "Marc-Antoine Girard de Saint-Amant (* 30. September 1594 in Rouen; \u2020 29. September 1661 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Lyriker des Barock."@de,
        "Marc-Antoine Girard(se\u00f1or de Saint-Amant) (su seud\u00f3nimo), (30 de septiembre de 1594 - 29 de diciembre de 1661) fue un poeta, militar y diplom\u00e1tico franc\u00e9s, nacido en Grand-Quevilly y fallecido en Par\u00eds. Fue uno de los personajes que iniciaron la Academia Francesa en 1634. Le fue asignado el asiento n\u00famero 22 de los 40 disponibles."@es,
        "Marc-Antoine Girard, sieur de Saint-Amant est un po\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 dans la banlieue de Rouen en septembre 1594 et mort \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 1661. Il est l'auteur de po\u00e8mes burlesques, satiriques ou lyriques. Il a fait partie de la toute neuve Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a-\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0416\u0438\u0440\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0410\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0416\u0438\u0440\u0430\u0440, Antoine Girard) (30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1591 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1661), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. C 1627 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u00ab\u0441\u0435\u043d\u044c\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u0435 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0410\u043c\u0430\u043d\u00bb (sieur de Saint-Amant), \u0431\u0435\u0437\u043e \u0432\u0441\u044f\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430 \u0442\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"@ru;
    owl:sameAs viaf:56616015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Girard_de_Saint-Amant>,
        <http://viaf.org/viaf/56616015>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Girard_de_Saint-Amant.
doremus_artist:6e39fa50-bc32-3b6d-8cfc-090e9c086f3c
    rdfs:comment
        "Erik Feller (n\u00e9 le 29 juin 1962 \u00e0 Toulouse) est un compositeur organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74051423;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Erik_Feller>,
        <http://viaf.org/viaf/74051423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Erik_Feller.
doremus_artist:6e56e99d-f43a-33df-9655-52fd820ab2f5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Split,_Croatia>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Franz Von Supp\u00e8 ottenne la notoriet\u00e0 di compositore grazie soprattutto al genere dell'operetta, nel quale ebbe grande fortuna, arrivando a far rappresentare 30 opere. Scrisse anche musiche di scena, opere liriche, quartetti, Lieder e musica sacra, tra cui la Missa Dalmatica. Ancora oggi per\u00f2, il nome di Supp\u00e8 \u00e8 indissolubilmente legato a quello delle sue effervescenti ouverture, decisamente le sue creazioni pi\u00f9 note, eseguite molto spesso dalle orchestre di tutto il mondo; alcune di queste ouverture sono diventate particolarmente note al pubblico grazie al loro impiego in svariati film, pubblicit\u00e0 e cartoni animati."@it,
        "Franz von Supp\u00e9 (18 de abril de 1819 \u2013 21 de maio de 1895) foi um compositor e maestro croata do Romantismo."@pt,
        "Franz von Supp\u00e9 (Split, 18 de abril de 1819 - Viena, 21 de mayo de 1895) fue un compositor y director de orquesta austroh\u00fangaro rom\u00e1ntico que compuso numerosas operetas y oberturas."@es,
        "Franz von Supp\u00e9 (eigenlijk: Francesco Ezechiele Ermenegildo Cavaliere Supp\u00e9 Demelli, soms ook Supp\u00e8 geschreven) (Spalato, 18 april 1819 \u2013 Wenen, 21 mei 1895) was een Oostenrijks componist die vooral operettes schreef."@nl,
        "Franz von Supp\u00e9 est un compositeur et chef d'orchestre (n\u00e9 le 18 avril 1819 \u00e0 Split, Dalmatie, \u00e0 l'\u00e9poque dans l'Empire d'Autriche - mort le 21 mai 1895 \u00e0 Vienne, Autriche) de nationalit\u00e9 autrichienne. Bien qu'il ait compos\u00e9 pr\u00e8s de trente op\u00e9rettes, ainsi que 180 farces, ballets, et autres compositions pour la sc\u00e8ne, il reste actuellement connu principalement pour ses ouvertures dont certaines b\u00e9n\u00e9ficient m\u00eame d'une belle notori\u00e9t\u00e9 comme Po\u00e8te et paysan, Matin, midi, et soir \u00e0 Vienne ou encore la c\u00e9l\u00e8bre ouverture de la Cavalerie l\u00e9g\u00e8re."@fr,
        "Franz von Supp\u00e9 or Francesco Supp\u00e9 Demelli (18 April 1819 \u2013 21 May 1895) was an Austrian composer of light operas from the Kingdom of Dalmatia, Austro-Hungarian Empire (now part of Croatia). A composer and conductor of the Romantic period, he is notable for his four dozen operettas."@en,
        "Franz von Supp\u00e9, (ur. jako Francesco Cavaliere Supp\u00e9-Demelli 18 kwietnia 1819 w Spalato, obecnie Split, zm. 21 maja 1895 w Wiedniu) \u2013 austriacki dyrygent i kompozytor. Po ojcu by\u0142 pochodzenia w\u0142osko-belgijskiego, a po matce austriackiego. Od roku 1840 by\u0142 dyrygentem w wiede\u0144skim Theater in der Josefstadt. Dla tego teatru pisa\u0142 muzyk\u0119 teatraln\u0105 oraz utwory muzyczne, r\u00f3wnie\u017c wyst\u0119powa\u0142 jako \u015bpiewak. Od 1845 roku by\u0142 kapelmistrzem w Theater an der Wien, od roku 1862 w Kaitheater, za\u015b od roku 1865 w Carltheater w Wiedniu. Tw\u00f3rca operetek \u2013 skomponowa\u0142 ich 31, napisa\u0142 tak\u017ce wiele innych utwor\u00f3w scenicznych (ponad 200)."@pl,
        "Franz von Supp\u00e9, auch Supp\u00e8 (* 18. April 1819 in Spalato (Split), Dalmatien; \u2020 21. Mai 1895 in Wien), war ein \u00f6sterreichischer Komponist. Sein b\u00fcrgerlicher Name lautet Francesco Ezechiele Ermenegildo Cavaliere Supp\u00e8-Demelli. Als Franz von Supp\u00e9 hinterlie\u00df er ein \u0152uvre mit \u00fcber 200 B\u00fchnenwerken, meist Operetten, von denen die Ouvert\u00fcren zu Dichter und Bauer und Leichte Kavallerie am bekanntesten sind. Seine Operette Boccaccio geh\u00f6rt zum Standard-Repertoire deutschsprachiger B\u00fchnen."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0444\u043e\u043d \u0417\u0443\u0301\u043f\u043f\u0435\u0301 (\u043d\u0435\u043c. Franz von Supp\u00e9, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Supp\u00e8 ; 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1819 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u043f\u043b\u0438\u0442 \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1895 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b9\u30c3\u30da\uff08Franz von Supp\u00e9, 1819\u5e744\u670818\u65e5 - 1895\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3068\u305d\u306e\u5e8f\u66f2\u3067\u6709\u540d\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3084\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30ba\u30c3\u30da\u306e\u8868\u8a18\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5f17\u862d\u8332\u00b7\u99ae\u00b7\u8607\u4f69 \u6216 \u8303\u5207\u65af\u79d1\u00b7\u8607\u4f69\u00b7\u5fb7\u6885\u5229\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz von Supp\u00e9\u3001\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aFrancesco Supp\u00e9 Demelli\uff0c1819\u5e744\u670818\u65e5\uff0d1895\u5e745\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u5967\u5730\u5229\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6642\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u4eca\u65e5\u7684\u514b\u7f85\u5730\u4e9e\uff0c\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u8f7b\u6b4c\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_von_Supp\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/24788570>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f23bb80-a2a1-4a7e-9458-447fd21b946a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Suppe_Franz_von.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_von_Suppé.
doremus_artist:6fc55c31-e4fa-3499-b766-94bdf26e0a23
owl:sameAs viaf:29743587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743587>.
doremus_artist:70661b4b-0498-3e86-b58b-3a9b4a4e869c
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Fiorenzo Carpi (19 October 1918 \u2013 21 May 1997) was an Italian composer and pianist, probably best known for the "Pinocchio" theme."""@en,
        "Fiorenzo Carpi est un pianiste et compositeur italien, n\u00e9 le 19 octobre 1918 \u00e0 Milan et mort le 21 mai 1997 \u00e0 Rome."@fr;
    owl:sameAs viaf:79170004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fiorenzo_Carpi>,
        <http://viaf.org/viaf/79170004>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57158c49-eb31-45ba-a138-de5dabff28d9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fiorenzo_Carpi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fiorenzo_Carpi.
doremus_artist:71870d3f-8e4d-390b-a2b9-08e51e04fa53
    owl:sameAs viaf:195225655;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195225655>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e61bb90-c8a8-4809-8264-0e0ec552a2c9>.
doremus_artist:7194f39f-cfc9-3349-9835-8ca52d1e4acd
owl:sameAs viaf:39579458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39579458>.
doremus_artist:72cb2d0d-7750-3384-8b26-609dab54768d
    dbp:birthPlace dbr:Brno;
    rdfs:comment
        "Pavel Haas (21 June 1899 \u2013 17 October 1944) was a Czech composer who was murdered during the Holocaust. He was an exponent of Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek's school of composition, and also utilized elements of folk music and jazz. Although his output was not large, he is notable particularly for his song cycles and string quartets."@en,
        "Pavel Haas (Brno, 21 de junio de 1899 \u2013 Auschwitz, 17 de octubre de 1944) fue un compositor checo que pereci\u00f3 en el Holocausto. Uno de los m\u00e1s destacados exponentes de la escuela de composici\u00f3n de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek, usaba elementos folkl\u00f3ricos y de jazz. Su obra es reducida pero importante, en especial sus ciclos de canciones, cuartetos de cuerda y la \u00f3pera para ni\u00f1os Brundibar."@es,
        "Pavel Haas (Brno, 21 juni 1899 \u2013 Auschwitz, 17 oktober 1944) was een Tsjechische componist die tijdens de Holocaust is vermoord in het door Duitse nationaal-socialisten opgerichte vernietigingskamp Auschwitz. Hij is vooral bekend om zijn liederen en strijkkwartetten. Zijn stijl kenmerkt zich door invloeden van volksmuziek en jazz."@nl,
        "Pavel Haas (n\u00e9 le 21 juin 1899 \u00e0 Brno, mort le 17 octobre 1944 \u00e0 Auschwitz) est un compositeur tch\u00e8que."@fr,
        "Pavel Haas (ur. 21 czerwca 1899 w Brnie, zm. 17 pa\u017adziernika 1944 w Auschwitz-Birkenau) \u2013 czeski kompozytor pochodzenia \u017cydowskiego; brat aktora Hugo Haasa. W latach 1921-1922 studiowa\u0142 w konserwatorium w Brnie u Leo\u0161a Jan\u00e1\u010dka. Poza komponowaniem naucza\u0142 tak\u017ce prywatnie kompozycji. Podczas okupacji niemieckiej by\u0142 wi\u0119\u017aniem obozu koncentracyjnego Theresienstadt, nast\u0119pnie niemieckiego obozu zag\u0142ady Auschwitz-Birkenau, gdzie zgin\u0105\u0142 w komorze gazowej."@pl,
        "Pavel Haas, auch Paul Haas (geboren am 21. Juni 1899 in Br\u00fcnn, \u00d6sterreich-Ungarn; gestorben am 17. oder 18. Oktober 1944 im KZ Auschwitz-Birkenau) war ein tschechisch- und deutschsprachiger Komponist."@de,
        "\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0425\u0430\u0430\u0441 (\u0447\u0435\u0448. Pavel Haas, 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899, \u0411\u0440\u043d\u043e \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u043c) \u2013 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\uff08Pavel Haas, 1899\u5e746\u670821\u65e5 \u30d6\u30eb\u30ce - 1944\u5e7410\u670817\u65e5 \u30aa\u30b7\u30d5\u30a7\u30f3\u30c1\u30e0\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u9774\u8077\u4eba\u30b8\u30af\u30e0\u30f3\u30c8\u3068\u3001\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30ea\u30ac\u30fb\u30a8\u30d7\u30b7\u30e5\u30c6\u30a4\u30f3\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u3092\u6bcd\u8a9e\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u80b2\u3064\u300214\u6b73\u304b\u3089\u30d6\u30eb\u30ce\u3067\u6b63\u898f\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021919\u5e74\u304b\u30891921\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30eb\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30f3\u30c4\u3068\u30f4\u30a3\u30ec\u30fc\u30e0\u30fb\u30da\u30c6\u30eb\u30b8\u30a7\u30eb\u30ab\u306b\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c2\u5e74\u9593\u30ec\u30aa\u30b7\u30e5\u30fb\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u306e\u79c1\u587e\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002 \u305d\u308c\u304b\u308920\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b50\u66f2\u4ee5\u4e0a\u304c\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u81ea\u5df1\u6279\u5224\u306b\u3088\u308a\u3001\u305d\u306e\u3046\u306118\u66f2\u3057\u304b\u6574\u7406\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u5bb6\u696d\u306e\u9774\u88fd\u9020\u3092\u624b\u4f1d\u3046\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u3042\u3089\u3086\u308b\u7a2e\u985e\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u305f\u305a\u3055\u308f\u308a\u3001\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u3084\u5408\u5531\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\uff08\u300c\u72ac\u306e\u751f\u6d3b\u300d\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\uff09\u3001\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u30b5\u30eb\u30e9\u30bf\u30f3 Sarl\u00e1tan \u300b\u3092\u5275\u308a\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1941\u5e74\u306b\u30c6\u30ec\u30fc\u30b8\u30a8\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u9001\u81f4\u3055\u308c\u3001\u30a2\u30a6\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff1d\u30d3\u30eb\u30b1\u30ca\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u3067\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u3002\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u306f\u9577\u3089\u304f\u672a\u5b8c\u6210\u306e\u307e\u307e\u653e\u7f6e\u3055\u308c\u305f\u304c\u30011994\u5e74\u306b\u30ba\u30c7\u30cb\u30a7\u30af\u30fb\u30be\u30a6\u30cf\u30eb\u306b\u3088\u308a\u3001\u30cf\u30fc\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u3092\u8e0f\u307e\u3048\u3066\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u65bd\u3055\u308c\u305f\u3002\u30cf\u30fc\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u3084\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u306b\u6839\u5dee\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6642\u6298\u308a\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u6c11\u8b21\u306b\u3082\u4f3c\u305f\u8da3\u304d\u304c\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30ec\u30b8\u30f3\u3067\u306f\u308f\u305a\u304b\u306b8\u4f5c\u304c\u907a\u3055\u308c\u305f\u306b\u3059\u304e\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5e15\u7ef4\u5c14\u00b7\u54c8\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aPavel Haas \uff0c1899\u5e746\u670821\u65e5\uff0d1944\u5e7410\u670817\u65e5)\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u4ece\u96c5\u7eb3\u5207\u514b\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u4ece\u4e8b\u5546\u4e1a\u7ecf\u8425\uff0c\u4e1a\u4f59\u4f5c\u66f2\u3002\u7eb3\u7cb9\u5360\u9886\u6377\u514b\u540e\uff0c1941\u5e74\u54c8\u65af\u88ab\u9001\u8fdb\u96c6\u4e2d\u8425\uff0c1944\u5e74\u5728\u5965\u65af\u7ef4\u8f9b\u96c6\u4e2d\u8425\u88ab\u9001\u8fdb\u6bd2\u6c14\u5ba4\u6740\u5bb3\u3002\u54c8\u65af\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u63a5\u8fd1\u5176\u8001\u5e08\uff0c\u4ed6\u7231\u597d\u4e2d\u56fd\u6587\u5316\uff0c\u66fe\u91c7\u7528\u4e2d\u56fd\u8bd7\u4eba\u7684\u4f5c\u54c1\u8c31\u6210\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32191440;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Haas>,
        <http://viaf.org/viaf/32191440>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a3450e3-ae10-4604-b774-256b81d32c13>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PavelHaas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pavel_Haas.
doremus_artist:73b262be-1724-38c0-b5e8-f6c8228fc8f7
    dbp:birthPlace dbr:Tanzania;
    dbp:deathPlace dbr:Bagamoyo;
    rdfs:comment
        "Hukwe Ubi Zawose (* 1940 in Bugiri in der britisch besetzten Kolonie Tanganyika (sp\u00e4ter Tansania); \u2020 30. Dezember 2003) war ein traditioneller afrikanischer Musiker. Zawose hatte vier Ehefrauen und 15 Kinder. Er geh\u00f6rte zum Volk der Wagogo aus der Region Dodoma und wurde in eine K\u00fcnstlerfamilie hineingeboren, in der seit Generationen die traditionelle Musik der Wagogo vererbt wurde. Sein Vater Ubi Zawose, der mit \u00fcber 100 Jahren immer noch in Bagamoyo lebt, ist ein wahrer Meisterinstrumentalist und ein ber\u00fchmter traditioneller Heiler."@de,
        "Hukwe Ubi Zawose (b. Dodoma, Tanganyika, 1938 or 1940; d. Bagamoyo, Tanzania, December 30, 2003) was a prominent Tanzanian musician. He was a member of the Gogo ethnic group and played the ilimba, a large lamellophone similar to the mbira, as well as several other traditional instruments. He was also a highly regarded singer."@en,
        "Hukwe Ubi Zawose, n\u00e9 \u00e0 Dodoma, Tanganyika en 1938 ou 1940, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bagamoyo, Tanzanie le 30 d\u00e9cembre 2003, est un important musicien Tanzanien. Il \u00e9tait originaire de l'ethnie Gogo et jouait de l'ilimba, un large lamellophone voisin de la mbira, ainsi que d'autres instruments traditionnels. Il \u00e9tait aussi consid\u00e9r\u00e9 comme un tr\u00e8s grand chanteur."@fr,
        "Polistrumentista e cantante, viene ricordato in particolare come maestro dell'ilimba, un lamellofono simile alla m'bira e al piano a pollice (thumb piano). Negli ultimi anni della sua vita era entrato nel mondo della world music soprattutto attraverso una collaborazione con il musicista britannico Peter Gabriel, la cui etichetta discografica Real World Records ha pubblicato due lavori di Zawose, Chibite e Assembly."@it;
    owl:sameAs viaf:113774388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hukwe_Zawose>,
        <http://viaf.org/viaf/113774388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hukwe_Zawose.
doremus_artist:75a3c5bb-254e-376e-8f76-404afa9c5ca5
    dbp:birthPlace dbr:Highgate;
    rdfs:comment
        "Caratterizzato dalla sua graffiante voce, egli \u00e8 uno degli artisti di maggiore successo di tutti i tempi, avendo venduto oltre 200 milioni di dischi in tutto il mondo. In tutta la sua lunga carriera, Rod ha conquistato sei volte la prima posizione nella classifica degli album pi\u00f9 venduti nel Regno Unito e 31 volte la top ten per quanto riguarda quella dei singoli. Egli ha avuto un grande successo anche negli Stati Uniti d'America, con 16 singoli entrati nella top ten della Billboard Hot 100, di cui quattro che hanno raggiunto il primo posto. Sempre in America, grazie al concerto gratuito del 31 dicembre 1994 davanti a oltre quattro milioni di spettatori sulla spiaggia di Copacabana, Stewart \u00e8 entrato nel Guinness dei primati, diventando l'artista con maggiore pubblico a un proprio concerto"@it,
        "Rod Stewart, w\u0142a\u015bc. Roderick David Stewart (ur. 10 stycznia 1945 w Londynie) \u2013 brytyjski piosenkarz rockowy i popowy. Przedstawiciel takich styl\u00f3w i gatunk\u00f3w, jak hard rock, soft rock, folk rock i country rock, AOR, blues rock, bia\u0142y soul i pop tradycyjny. Ciep\u0142y, aczkolwiek szorstki i charakterystycznie zachrypni\u0119ty g\u0142os, zdolno\u015bci interpretacyjne, kompozytorskie i wyj\u0105tkowa osobowo\u015b\u0107 sceniczna uczyni\u0142a go jednym z najpopularniejszych piosenkarzy drugiej po\u0142owy XX wieku. Z urodzenia Anglik, jednak uwa\u017ca si\u0119 za Szkota. Szacuje si\u0119, \u017ce sprzeda\u0142 \u0142\u0105cznie ponad 250 milion\u00f3w singli i p\u0142yt."@pl,
        """Roderick David "Rod" Stewart CBE (Highgate, Londres, 10 de janeiro de 1945) \u00e9 um cantor e compositor brit\u00e2nico, com ascend\u00eancia escocesa. Conhecido por sua voz \u00e1spera e rouca, Rod Stewart come\u00e7ou a ficar conhecido no final dos anos 60 quando participou da Jeff Beck Group e depois juntou-se ao The Faces, iniciando paralelamente sua carreira solo que j\u00e1 dura cinco d\u00e9cadas. Rod \u00e9 o 23\u00ba na lista de melhores artistas da hist\u00f3ria e 17\u00ba na de mais bem sucedidos de todos os tempos. Com 2 Grammy vencidos tornou uma das figuras mais irreverentes do mundo."""@pt,
        """Roderick David (Rod) Stewart (Londen, 10 januari 1945) is een Britse rockzanger bekend om zijn rauwe bluesy stem. Hij wordt de witte met de zwarte stem genoemd of ook wel eens de laatste "song and dance man" vanwege zijn podiumpersoonlijkheid. Er zijn ruim 100 miljoen platen van hem verkocht."""@nl,
        "Sir Rod Stewart, CBE (* 10. Januar 1945 in Highgate, London; vollst\u00e4ndiger Name Roderick David Stewart) ist ein britischer Rock- und Pop-S\u00e4nger. Er geh\u00f6rt mit mehr als 100 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern zu den erfolgreichsten britischen S\u00e4ngern."@de,
        """Sir Roderick David "Rod" Stewart, CBE (born 10 January 1945) is a British rock singer-songwriter. Born and raised in London, he is of Scottish and English ancestry. Stewart is one of the best-selling music artists of all time, having sold over 100 million records worldwide. He has had six consecutive number one albums in the UK and his tally of 62 UK hit singles includes 31 that reached the top ten, six of which gained the #1 position. Stewart has had 16 top ten singles in the US, with four reaching #1 on the Billboard Hot 100. He was knighted in the 2016 Birthday Honours for services to music and charity."""@en,
        """Sir Roderick David "Rod" Stewart, CBE (n. el 10 de enero de 1945, en Londres, Inglaterra) es un m\u00fasico, compositor y productor brit\u00e1nico de rock, conocido mundialmente por haber sido vocalista en las bandas The Jeff Beck Group y Faces, como tambi\u00e9n por su exitosa y extensa carrera como solista. Con su distinguida voz rasposa inici\u00f3 su carrera como m\u00fasico callejero para luego participar en The Dimensions y en el supergrupo The Steampacket durante los primeros a\u00f1os de la d\u00e9cada de los sesenta. Sin embargo alcanz\u00f3 el \u00e9xito luego de ingresar a The Jeff Beck Group, donde solo particip\u00f3 en sus dos primeros \u00e1lbumes, y luego en Faces hasta 1975 cuando la agrupaci\u00f3n inglesa se separ\u00f3."""@es,
        "Sir Roderick David Stewart, mieux connu sous son nom de sc\u00e8ne Rod Stewart, n\u00e9 le 10 janvier 1945 \u00e0 Londres, quartier de Highgate, est un chanteur de rock britannique. Personnalit\u00e9 incontournable du rock britannique presque depuis ses origines, Rod Stewart est dans l'entourage des futurs Kinks, Fleetwood Mac et Rolling Stones, mais il ne conna\u00eet un v\u00e9ritable succ\u00e8s qu'en 1967 au sein du Jeff Beck Group, puis de The Faces dont il est la t\u00eate d'affiche. Il obtient de nombreux succ\u00e8s en tant que chanteur solo. En 2002, il re\u00e7oit le Diamond Award pour avoir vendu plus de 100 millions d'albums. Le 11 octobre 2016, il est anobli par le Prince William, duc de Cambridge et devient Sir Roderick David Stewart."@fr,
        """\u0421\u044d\u0440 \u0420\u043e\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u00ab\u0420\u043e\u0434\u00bb \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roderick David "Rod" Stewart, \u0440\u043e\u0434. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 The Jeff Beck Group, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 The Faces. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0420\u043e\u0434 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043f\u0440\u0438\u0449\u0435, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 7 \u0435\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e UK Albums Chart, \u0430 \u0438\u0437 62 \u0445\u0438\u0442-\u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 22 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0443. \u0412 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Q \u00ab100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. 100 Greatest Singers) \u0420\u043e\u0434 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 33-\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e. \u0411\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u0425\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440. \u0416\u0435\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u041f\u0435\u043d\u043d\u0438 \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440. \u0412\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439."""@ru,
        "\u0631\u0648\u062f \u062f\u0627\u0641\u064a\u062f \u0631\u0648\u062f \u0633\u062a\u064a\u0648\u0627\u0631\u062a \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u0648\u0643 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 10 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1945 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0646\u0634\u0623 \u0648\u062a\u0631\u0628\u0649 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0623\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a \u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u060c \u0631\u0648\u062f \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u062d\u0642\u0642\u062a \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0628\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0642\u064a\u0645\u0629 100 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631."@ar,
        """\u30ed\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u201c\u30ed\u30c3\u30c9\u201d\u30fb\u30b9\u30c1\u30e5\u30ef\u30fc\u30c8,Sir\uff08Roderick David "Rod" Stewart,Sir, 1945\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u5bb6\u7cfb\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u30b8\u30a7\u30d5\u30fb\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3001\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30ba\u3067\u306e\u5728\u7c4d\u3092\u7d4c\u3066\u30bd\u30ed\u3067\u6d3b\u8e8d\u3002\u72ec\u7279\u306e\u3057\u3083\u304c\u308c\u305f\u30cf\u30b9\u30ad\u30fc\u30dc\u30a4\u30b9\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3067\u3001\u305d\u306e\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u591a\u304f\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u5143\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30e9\u30a4\u30d6\u3067\u306f\u5ba2\u5e2d\u306b\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u8e74\u308a\u8fbc\u3080\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u304c\u5b9a\u756a\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c59\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c33\u4f4d\u3002 \u8fd1\u5e74\u306f\u300e\u30b6\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30d6\u30c3\u30af\u300f\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u4e16\u754c\u7684\u30d2\u30c3\u30c8\u3082\u3042\u308a\u3001\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u5074\u9762\u3082\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 2016\u5e746\u670810\u65e5\u3001\u82f1\u56fd\u653f\u5e9c\u306b\u3088\u308a\u30ca\u30a4\u30c8\u7235\u4f4d\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u7b2c3\u7d1a\u52f2\u4f4d\uff08CBE\uff09\u304c\u3059\u3067\u306b\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u97f3\u697d\u754c\u3078\u306e\u9577\u5e74\u306b\u6e21\u308b\u8ca2\u732e\u304c\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u3002"""@ja,
        "\u7f57\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5927\u885b\u00b7\u201c\u6d1b\u201d\u00b7\u65af\u56fe\u5c14\u7279\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08Sir Roderick David Stewart\uff0c1945\u5e741\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u53ca\u6210\u9577\u65bc\u82f1\u570b\u502b\u6566\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u8607\u683c\u862d/\u82f1\u683c\u862d\u8457\u540d\u6b4c\u624b\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u6a02\u58c7\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u7684\u82f1\u570b\u5165\u4fb5\u6d6a\u6f6e\u4e4b\u5f8c\u7684\u6a19\u8a8c\u6027\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u7531\u65bc\u7236\u6bcd\u7684\u8840\u7d71\u800c\u81ea\u7a31\u300c\u8607\u683c\u862d\u6416\u6efe\u6a02\u6b4c\u624b\u300d\uff0c\u7f57\u5fb7\u00b7\u65af\u56fe\u5c14\u7279\u4e00\u76f4\u4ee5\u8607\u683c\u862d\u8840\u7d71\u70ba\u50b2\u3002 \u6d1b\u00b7\u53f2\u8d85\u57df\u7684\u6b4c\u5531\u4e8b\u696d\u5df2\u9032\u5165\u7b2c\u4e94\u500b\u5341\u5e74\uff0c\u6b4c\u66f2\u767b\u4e0a\u4e16\u754c\u5404\u5730\u7684\u6d41\u884c\u699c\uff0c\u5176\u4e2d\u55ae\u5728\u82f1\u570b\u4e00\u5730\uff0c\u5171\u670962\u96bb\u7d30\u789f\u4e0a\u699c\uff0c24\u96bb\u4e0a\u5347\u5230\u982d10\u4f4d\uff0c\u800c\u67096\u96bb\u6210\u70ba\u51a0\u8ecd\u91d1\u66f2\u3002\u4f30\u8a08\u6d1b\u00b7\u53f2\u8d85\u57df\u7684\u5927\u789f\u53ca\u7d30\u789f\u92b7\u91cf\u7e3d\u6578\u8d85\u904e2500\u842c\u96bb\uff0c\u4f7f\u4ed6\u8f15\u6613\u767b\u4e0a\u300c\u6700\u66a2\u92b7\u6b4c\u624b\u6d41\u884c\u699c\u300d\uff0c\u800c\u5176\u5929\u751f\u5e36\u9ede\u6c99\u555e\u7684\u7537\u6b4c\u624b\u78c1\u6027\u7684\u55d3\u97f3\u66f4\u662f\u53ea\u6b64\u4e00\u5bb6\u3002\u6d1b\u00b7\u53f2\u8d85\u57df\u6700\u6d41\u884c\u7684\u4f5c\u54c1\u662f1975\u5e74\u7684\"Sailing\"\u548c1978\u5e74\u8fea\u65af\u53ef\u5927\u71b1\"Da Ya Think I'm Sexy?\""@zh;
    owl:sameAs viaf:3263661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rod_Stewart>,
        <http://viaf.org/viaf/3263661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a35237a0-4f47-40a6-b6f3-1e786db23402>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rod_stewart_05111976_12_400.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rod_Stewart.
doremus_artist:75a45f2b-3ff1-32c4-aa4a-50852fde00da
    dbp:birthPlace dbr:Karnataka;
    dbp:deathPlace dbr:Dewas;
    rdfs:comment
        "Kumar Gandharva or Shivaputra Siddharamayya Komkalimath (pronunciation:[kum\u0251\u02d0r \u0261\u0259n\u032ad\u032a\u02b1\u0259r\u028b\u0259] (8 April 1924 - 12 January 1992) was a Hindustani classical singer, well known for his unique vocal style and his refusal to be bound by the tradition of any gharana. The name Kumar Gandharva is a title given to him when he was a child prodigy; a Gandharva is a musical spirit in Hindu mythology."@en;
    owl:sameAs viaf:50587489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kumar_Gandharva>,
        <http://viaf.org/viaf/50587489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kumar_Gandharva.
doremus_artist:762b7503-7ffb-3759-9287-13e35f3a86b7
    dbp:birthPlace dbr:Unterschwaningen;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johann Wolfgang Franck (17 June 1644 in Unterschwaningen, Mittelfranken \u2013 ca. 1710 in London) was a German baroque composer."@en,
        "Johann Wolfgang Franck (Unterschwaningen, Baviera, Alemania, 17 de junio de 1644 - Londres, Inglaterra, 1710) fue un compositor alem\u00e1n del barroco. Su obra comprende cerca de 20 \u00f3peras, casi 60 cantatas y numerosos lieder espirituales. Sirvi\u00f3 en la corte del margrave de Ansbach desde 1665 hasta 1679. Compuso un cuerpo considerable de m\u00fasica sacra para la capilla de la corte. En enero de 1679 se vio obligado a huir despu\u00e9s de asesinar a uno de los m\u00fasicos de la orquesta, y su esposa result\u00f3 herida en un ataque de celos."@es,
        "Johann Wolfgang Franck (getauft am 17. Juni 1644 in Unterschwaningen, Mittelfranken; \u2020 um 1710 in London) war ein deutscher Kapellmeister, Kantor und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:64274977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Wolfgang_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/64274977>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Wolfgang_Franck.
doremus_artist:7643338e-3501-375c-85f5-6b8984d4bd61
owl:sameAs viaf:61191737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61191737>.
doremus_artist:77fb5065-d52a-3d37-905d-dfe96e825e84
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Albert Pr\u00e9jean (* 27. Oktober 1894 in Pantin bei Paris; \u2020 1. November 1979 in Paris) war ein franz\u00f6sischer B\u00fchnen- und Filmschauspieler, zu Beginn des Tonfilmzeitalters einer der Top-Leinwandstars seines Landes."@de,
        "Albert Pr\u00e9jean (27 October 1894, Paris \u2013 1 November 1979, Paris) was a French actor, primarily in film. He served in World War I, and was decorated with the Croix de Guerre and the Legion d'honneur. With Lysiane Rey, he was the father of Patrick Pr\u00e9jean, and grandfather of Laura Pr\u00e9jean."@en,
        "Albert Pr\u00e9jean (27 de octubre de 1894 \u2013 1 de noviembre de 1979) fue un actor y cantante de nacionalidad francesa."@es,
        "Albert Pr\u00e9jean (Paris, 27 de outubro de 1894 \u2014 1 de novembro de 1979) foi um ator franc\u00eas. Passou sua inf\u00e2ncia em Cloyes e freq\u00fcentou o col\u00e9gio Nogent-sur-Marne. Mais tarde, estudou alem\u00e3o na Universidade de Fribourg-en-Brisgau. Durante a Primeira Guerra Mundial foi aviador (Esquadrille des Cigognes) e recebeu a Cruz de Guerra e a Legi\u00e3o de Honra. Foi um dos v\u00e1rios artistas criticados por continuar filmando durante a ocupa\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a pelos alem\u00e3es."@pt,
        "Albert Pr\u00e9jean est un acteur et chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 octobre 1894 \u00e0 Pantin (alors d\u00e9partement de la Seine), mort le 1er novembre 1979 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u041f\u0440\u0435\u0436\u0430\u043d (\u0444\u0440. Albert Pr\u00e9jean; 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:197376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Pr\u00e9jean>,
        <http://viaf.org/viaf/197376>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Roussel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Préjean.
doremus_artist:79642713-5896-3e96-948b-2c9b71a950db
    dbp:deathPlace dbr:Soissons;
    rdfs:comment
        "Gauthier de Coincy (ou Gautier de Coinci), n\u00e9 en 1178 \u00e0 Coincy, pr\u00e8s de F\u00e8re-en-Tardenois (Aisne), et mort le 25 septembre 1236 \u00e0 Soissons (Aisne), est un moine b\u00e9n\u00e9dictin et trouv\u00e8re fran\u00e7ais. C'est l'un des tout premiers et des plus grands po\u00e8tes m\u00e9di\u00e9vaux de la langue fran\u00e7aise. Auteur de chansons et de r\u00e9cits de miracles, les Miracles de Notre Dame."@fr,
        "Gautier de Coincy (1177 - 1236), ook wel Gautier de Coinci, was een Franse abt en dichter. Hij staat met name bekend om zijn devotie voor de maagd Maria en zijn arrangementen van gedichten op bestaande muziek. Als prior van Vic-sur-Aisne compileerde hij Les Miracles de Nostre-Dame, waarin gedichten over Maria op de wijs van populaire liedjes en melodie\u00ebn uit die tijd gezet zijn. Het stuk wordt nog steeds incidenteel opgevoerd."@nl,
        "Gautier de Coincy (1177-1236) \u2013 francuski mnich benedykty\u0144ski, opat, poeta i aran\u017cer, znany przede wszystkim z nabo\u017ce\u0144stwa do Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny. Jeden z pierwszych i najwi\u0119kszych poet\u00f3w \u015bredniowiecznych, tworz\u0105cych w j\u0119zyku francuskim. W roku 1218 rozpocz\u0105\u0142 kompilowanie zbioru Les Miracles de Nostre-Dame (cuda Matki Bo\u017cej), w kt\u00f3rym poetyckie teksty na cze\u015b\u0107 Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny pod\u0142o\u017cy\u0142 pod popularne melodie i pie\u015bni swoich czas\u00f3w. Przez dziesi\u0119\u0107 lat wys\u0142a\u0142 swoje r\u0119kopisy do swego przyjaciela Roberta de Dives, opata w klasztorze Saint-Blaise w Noyon, kt\u00f3ry je kopiowa\u0142 i iluminowa\u0142."@pl,
        "Gautier de Coincy (1177\u20131236) was a French abbot, poet and musical arranger, chiefly known for his devotion to the Virgin Mary. While he served as prior of Vic-sur-Aisne he compiled Les Miracles de Nostre-Dame (known in English as The Miracles of Notre Dame or The Miracles of Our Lady) in which he set poems in praise of the Virgin Mary to popular melodies and songs of his day. It is a reverential but humorous work, full of love for the cult of the Virgin Mary, which at that time also received attention from Saint Bernard of Clairvaux who was the leading medieval proponent of veneration of the Virgin as a counterbalance to the more rigorous Christian scholasticism, then the dominating spiritual force."@en,
        "Gautier de Coincy (a veces escrito Gauthier y tambi\u00e9n Coinci) es un importante autor de literatura medieval en Francia. Nacido en 1178 en Coincy, falleci\u00f3 en 1236 en el Monasterio de Saint-M\u00e9dard de Soissons, donde hab\u00eda sido monje benedictino y abad."@es,
        "Mentre svolgeva la mansione di priore a Vic-sur-Aisne, scrive Les Miracles de Nostre-Dame (nota in italiano come I miracoli della Madonna o I miracoli di Nostra Signora) in cui compone poesie in lode alla Vergine Maria attingendo alle melodie e alle canzoni popolari del suo tempo. \u00c8 un'opera reverenziale ma umoristica, piena d'amore per il culto della Vergine Maria, che a quel tempo riceve inoltre attenzione da parte di San Bernardo di Chiaravalle, il sostenitore medievale principale della venerazione della Vergine come contrappeso al pi\u00f9 rigoroso scolasticismo cristiano, che allora era la forza spirituale dominante."@it,
        "\u0413\u043e\u0442\u044c\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u041a\u044e\u044d\u043d\u0441\u0438\u0301, \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435 \u0434\u0435 \u041a\u044e\u0435\u043d\u0441\u0438, \u0443\u0441\u0442\u0430\u0440. \u0434\u0435 \u041a\u0443\u0430\u043d\u0441\u0438 (Gautier de Coincy; de Coinci; 1178, \u041a\u044e\u044d\u043d\u0441\u0438, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0424\u0435\u0440-\u0430\u043d-\u0422\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0443\u0430 \u2014 25.9.1236, \u0421\u0443\u0430\u0441\u0441\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445-\u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446; \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0442\u0440\u0443\u0432\u0435\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434 (\u043e\u043a. 30 000 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432) \u043e \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:95263624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gautier_de_Coincy>,
        <http://viaf.org/viaf/95263624>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gautier_de_Coinsi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gautier_de_Coincy.
doremus_artist:7a078306-db44-399d-b133-5b9749ba726d
    owl:sameAs viaf:66543141;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66543141>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ddb6325-7022-4d30-a585-78a8eab631ab>.
doremus_artist:7a0a190b-35b4-3246-b72a-f5c2286e1ec6
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Nikolaevitch Benois (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430) (21 de abril (jul.) de 1870, Petrogrado - 9 de fevereiro de 1960, Paris) foi um influente artista, cr\u00edtico de arte, historiador, preservacionista e membro fundacional de Mir Iskusstva."@pt,
        "Aleksandr Nikol\u00e1yevich Benois (ruso cir\u00edlico: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430, Aleksandr Nikol\u00e1yevich Benu\u00e1; San Petersburgo, 4 de mayo de 1870- Par\u00eds, 9 de febrero de 1960) fue pintor y escen\u00f3grafo. Su influencia en el ballet moderno y el dise\u00f1o esc\u00e9nico ha sido seminal."@es,
        "Aleksandr Niko\u0142ajewicz Benois ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 Aleksandr Niko\u0142ajewicz Benua (ur. 21 kwietnia?/3 maja 1870 w Sankt Petersburgu, zm. 9 lutego 1960 w Pary\u017cu) \u2013 rosyjski malarz, ilustrator i scenograf, tworz\u0105cy w stylu secesji. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z czasopismem \u201e\u015awiat Sztuki\u201d. By\u0142 zwolennikiem idei integracji dziedzin sztuki. Malowa\u0142 obrazy o tematyce historycznej, tworzy\u0142 ilustracje do ksi\u0105\u017cek i projektowa\u0142 awangardowe scenografie do przedstawie\u0144 Ballets Russes Siergieja Diagilewa m.in. Pietruszka w 1911. Brat architekta Leontija Benoisa."@pl,
        "Alexander Nikolajewitsch Benois oder auch Alexandre Beno\u00ees (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430; wiss. Transliteration: Aleksandr Nikolaevi\u010d Benua; * 21. Apriljul./ 3. Mai 1870greg. in Sankt Petersburg; \u2020 9. Februar 1960 in Paris) war ein russischer Maler, Schriftsteller, Kunsthistoriker, Kunstkritiker und \u2013 neben Sergei Djagilew, Lew Bakst u.a. \u2013 Gr\u00fcnder der Bewegung und gleichnamigen Kunstzeitschrift Mir Iskusstwa."@de,
        "Alexandre Benois (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430, Aleksandr Nikolajevitsj Benoea) (Sint-Petersburg, 3 mei [O.S. 21 April] 1870[1] 1870 - 9 februari Parijs 1960), was een Russisch kunstenaar, criticus en kunsthistoricus."@nl,
        "Alexandre Nikolayevich Benois (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430\u0301, also spelled Alexander Benois; 3 May [O.S. 21 April] 1870, Saint Petersburg \u2013 9 February 1960, Paris) was an influential Russian artist, art critic, historian, preservationist, and founding member of Mir iskusstva (World of Art), an art movement and magazine. As a designer for the Ballets Russes under Sergei Diaghilev, Benois exerted what is considered a seminal influence on the modern ballet and stage design."@en,
        "Alexandre Nikola\u00efevitch Benois (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430\u0301, nom de famille prononc\u00e9 \u00e0 la fran\u00e7aise), n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 3 mai (21 avril) 1870, mort \u00e0 Paris le 9 f\u00e9vrier 1960, est un peintre, d\u00e9corateur, sc\u00e9nographe et historien d'art russe. Ami intime de Serge de Diaghilev, L\u00e9on Bakst, Dimitri Bouch\u00e8ne et Serge Ivanoff, ses cr\u00e9ations ont particuli\u00e8rement port\u00e9 sur des d\u00e9cors pour des repr\u00e9sentations de ballets. Artiste tr\u00e8s influent il est l'un des fondateurs du mouvement artistique Mir Iskousstva."@fr,
        "Si ricorda soprattutto il suo contributo al rinnovo nei costumi e nelle scene del teatro."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Alexandre Benois; 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (3 \u043c\u0430\u044f) 1870, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1960, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041c\u0438\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d9\u30cc\u30a2\u30fc\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430\u0301, 1870\u5e745\u67084\u65e5 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af \u2013 1960\u5e742\u67089\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u7f8e\u8853\u5bb6\u30fb\u821e\u53f0\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u300220\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u753b\u58c7\u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u82b8\u8853\u4e16\u754c\u300d\u306e\u540c\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u968f\u884c\u3057\u3066\u305d\u306e\u821e\u53f0\u7f8e\u8853\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u3042\u308a\u65b9\u306b\u5c06\u6765\u7684\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u7236\u30cb\u30b3\u30e9\u3068\u5144\u30ec\u30aa\u30f3\u306f\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3067\u3001\u5f1f\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u3068\u59ea\u30b8\u30ca\u30a4\u30fc\u30c0\u30fb\u30bb\u30ec\u30d6\u30ea\u30e3\u30b3\u30ef\u3082\u753b\u5bb6\u3068\u3044\u3046\u82b8\u8853\u5bb6\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u308c\u308b\u3002\u6bcd\u89aa\u30ab\u30df\u30c3\u30e9\u306f\u65e7\u59d3\u30ab\u30f4\u30a9\u30b9\u3068\u3044\u3044\u3001\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u306e\u8a2d\u8a08\u8005\u306e\u5a18\u3067\u3042\u308a\u3001\u5144\u30ec\u30aa\u30f3\u306e\u5b6b\u306f\u540d\u512a\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30b9\u30c6\u30a3\u30ce\u30d5\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u81ea\u8eab\u306f\u3082\u3068\u3082\u3068\u82b8\u8853\u306b\u751f\u6daf\u3092\u6367\u3052\u308b\u610f\u5411\u306f\u306a\u304f\u3001\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u6cd5\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u3002\u3060\u304c\u5352\u696d\u304b\u30893\u5e74\u5f8c\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\u3001\u300c\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u5712\u904a\u4f1a\u300d\u3068\u984c\u3057\u305f\u6c34\u5f69\u753b\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3092\u63cf\u304f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306f1897\u5e74\u306b\u30c8\u30ec\u30c1\u30e3\u30b3\u30d5\u7f8e\u8853\u9928\u306b\u5c55\u793a\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u3084\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d0\u30af\u30b9\u30c8\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e3\u4eba\u304c\u5354\u540c\u3057\u3066\u6587\u82b8\u96d1\u8a8c\u300e\u82b8\u8853\u4e16\u754c\u300f\u3092\u5275\u520a\u3057\u3001\u753b\u58c7\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ed\u30b7\u30a2\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\u3092\u8ffd\u7a76\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30a2\u30fc\u30eb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a9\u30fc\u904b\u52d5\u3092\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u5e83\u3081\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002 1955\u5e74\u306b\u300e\u56de\u60f3\u9332\u300f\u304c\uff08\u4e0a\u30fb\u4e0b\u5dfb\u306b\u5206\u518a\u3055\u308c\u3066\uff09\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17218920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Benois>,
        <http://viaf.org/viaf/17218920>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benua_Bakst.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Benois.
doremus_artist:7a12cff9-6377-3d72-afe6-c1d7bbc3f609
    dbp:birthPlace dbr:Dilbeek;
    rdfs:comment
        "Barthold Kuijken (* 9. M\u00e4rz 1949 in Dilbeek) ist ein belgischer (Travers-)Fl\u00f6tist und Dirigent, spezialisiert in der Interpretation alter Musik auf historischen Instrumenten."@de,
        "Barthold Kuijken (1949) is een Belgisch (Vlaams) fluitist bekend van barokmuziekuitvoeringen op authentieke instrumenten. Samen met zijn broers Wieland Kuijken (cello en viool) en Sigiswald Kuijken (viool) en klavecinist Gustav Leonhardt waren zij pioniers in deze wijze van musiceren. Barthold studeerde fluit aan het Brugse Conservatorium en het Koninklijk Conservatorium van Brussel en Den Haag. Hij deed veel onderzoek op authentieke muziekinstrumenten. Dit vulde hij aan met historisch bronnenonderzoek (17e-19e eeuw) wat hem hielp bij het bespelen van deze instrumenten."@nl,
        "Barthold Kuijken (Dutch pronunciation: [\u02c8b\u0251rt\u0254lt \u02c8k\u0153yk\u0259(n)]; born 8 March 1949, Dilbeek) is a Belgian flautist and recorder player, known for playing baroque music on authentic instruments and particularly known for pioneering this manner of performance with his brothers, cellist and viol player Wieland Kuijken and violinist Sigiswald Kuijken and the harpsichordist Gustav Leonhardt. He teaches baroque flute at the Royal Conservatories of Brussels and The Hague."@en,
        "Barthold Kuijken (nacido en B\u00e9lgica en 1949) es un m\u00fasico belga que toca la flauta barroca y de pico."@es,
        "Barthold Kuijken est un fl\u00fbtiste belge n\u00e9 le 8 mars 1949, sp\u00e9cialiste de la musique baroque sur instruments anciens.Il est le fr\u00e8re du violoniste et chef d'orchestre Sigiswald Kuijken et du gambiste Wieland Kuijken."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Barthold Kuijken; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1949, \u0414\u0438\u043b\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u043b\u043e\u043a\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f, \u0413\u0430\u0430\u0433\u0438. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0413\u0430\u0430\u0433\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043a \u0427\u0430\u043b\u043e\u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u043c\u0438 \u0412\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u043c (\u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c, \u0432\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430) \u0438 \u0421\u0438\u0433\u0438\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e\u043c (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430, \u0430\u043b\u044c\u0442). \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u2014 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d0\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\uff08Barthold Ku\u0133ken, 1949\u5e74 \u30c7\u30a3\u30eb\u30d9\u30fc\u30af - \uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 2\u4eba\u306e\u5144\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u3068\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u304c\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u697d\u5668\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306a\u97f3\u697d\u7684\u306a\u74b0\u5883\u306b\u80b2\u3061\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u697d\u5668\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u6f14\u594f\u7fd2\u6163\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u3002\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30c7\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u3080\u3002\u5e78\u904b\u306b\u3082\u5076\u7136\u306b\u300118\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u304b\u3089\u539f\u5f62\u3092\u7559\u3081\u305f\u307e\u307e\u306e\u30d5\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd\u3092\u767a\u898b\u3059\u308b\u3002\u53e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u72ec\u5b66\u306b\u3088\u3063\u3066\u7bc9\u304f\u306b\u3042\u305f\u3063\u3066\u3001\u305d\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u697d\u5668\u306e\u767a\u898b\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u500b\u4eba\u306e\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3084\u7f8e\u8853\u9928\u306b\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u305f\u5f53\u6642\u306e\u697d\u5668\u3084\u300117\uff5e18\u4e16\u7d00\u306b\u8a18\u3055\u308c\u305f\u53f2\u6599\u306e\u7814\u7a76\u3092\u7a4d\u307f\u91cd\u306d\u305f\u3002 \u5144\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30fc\u4e3b\u5bb0\u306e\u300c\u30df\u30e5\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u300d\uff08\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\uff09\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u983b\u7e41\u306b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u306e\u5144\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u5144\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30c9\u30f3\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\uff08\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30f3\u30d6\u30ec\u30b7\u30e5\u30c8\uff09\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u306e\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30cd\u30f3\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3001\u30dc\u30d6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30b9\u30da\u30ec\u30f3\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30b9\uff08\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85801015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barthold_Kuijken>,
        <http://viaf.org/viaf/85801015>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barthold_Kuijken.
doremus_artist:7a69e15a-bc81-3c12-8b9a-77ea8a0e5d94
owl:sameAs viaf:2684567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2684567>.
doremus_artist:7bafc5a8-fde8-3e5d-8644-30b1be9f58e2
    dbp:birthPlace dbr:Angers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Moreau (* 1656 in Angers; \u2020 24. August 1733 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jean-Baptiste Moreau (* Angers, 1656 - \u2020 Paris, 24 ao\u00fbt 1733) est un musicien fran\u00e7ais, ma\u00eetre de musique de Louis XIV."@fr,
        "Jean-Baptiste Moreau (ca. 1656-24 August 1733) was a French composer of the baroque period. He served as the master of music at the court of Louis XIV. His compositional output includes several motets and music for the theatre."@en;
    owl:sameAs viaf:39575167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Moreau>,
        <http://viaf.org/viaf/39575167>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Moreau.
doremus_artist:7c475392-1c2d-3877-a1e3-3049dcbec9c6
    dbp:birthPlace dbr:Łódź;
    rdfs:comment
        "Barbara Hesse-Bukowska (8 February 1930 in \u0141\u00f3d\u017a \u2013 9 December 2013) was a Polish pianist. Her family had a long-standing musical history, as her father was a violinist and conductor, her mother was a pianist and teacher, and her grandfather was a piano tuner. Her mother was her first teacher. Her subsequent teachers included Czes\u0142aw Anio\u0142kiewicz and, at the Warsaw Conservatory, Maria Gli\u0144ska-W\u0105sowska."@en,
        "Barbara Stella Hesse-Bukowska (ur. 8 lutego 1930 w \u0141odzi, zm. 9 grudnia 2013) \u2013 polska pianistka i pedagog, laureatka II nagrody na IV Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1949)."@pl,
        "\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u30fb\u30d8\u30c3\u30bb\uff1d\u30d6\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab (Barbara Hesse-Bukowska 1930\u5e742\u67088\u65e5\u30a6\u30c3\u30c1\u751f -\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u30921949\u5e746\u6708\u306b\u5352\u696d\u3057\u3001\u6570\u30f6\u6708\u5f8c\u306b\u6226\u5f8c\u521d\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u30012\u4f4d\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30024\u5e74\u5f8c\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u6f14\u594f\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u30021962\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u57fa\u91d1\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30f4\u30ed\u30c4\u30ef\u30d5\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u3048\u306a\u304c\u3089\u3001\u5927\u9678\u3092\u80a1\u306b\u304b\u3051\u305f\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 1972\u5e74\u4ee5\u6765\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59271987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Hesse-Bukowska>,
        <http://viaf.org/viaf/59271987>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKRUK_20080716_BARBARA_HESSE-BUKOWSKA_BZ_DSC03395.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Hesse-Bukowska.
doremus_artist:7dbc5d7a-db26-3ebc-912b-ff6ede3c629a
    owl:sameAs viaf:78587914;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357813>,
        <http://viaf.org/viaf/78587914>.
doremus_artist:7e5469de-8a47-32d5-8431-315043603bac
owl:sameAs viaf:60994760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60994760>.
doremus_artist:7ea3b305-ae59-3234-8163-a9385616abc7
owl:sameAs viaf:213864749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213864749>.
doremus_artist:7ee7e71c-89f2-326a-865d-6fefb7375e65
    rdfs:comment
        "Stepan Anikiyevich Degtyarev (\u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0410\u043d\u0438\u043a\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0433\u0442\u044f\u0440\u0451\u0432) (1766 \u2013 5 May 1813), was a renowned Russian composer of Ukrainian origin of the late 18th century. He was most famous for his nationalistic Russian Choral Music. His oratorio Minin and Pozharsky - or the Liberation of Moscow (1811) concerned the 1612 liberation of Moscow from Polish occupation during the Time of Troubles interregnum by the Second Zemschina Army led by Kuzma Minin-Sukhoruk, a fishmonger, and Prince Dmitry Pozharsky."@en,
        "Stepan Aniki\u00ebvitsj Degtjarjov (Russisch: \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0410\u043d\u0438\u043a\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0433\u0442\u044f\u0440\u0451\u0432) (Borisovka (gouvernement Koersk), 1766 - Koersk, 5 mei [O.S. 23 april] 1813) was een Russisch componist.Vergeleken met zijn tijdgenoten, rond 1800, behoorde hij tezamen met Dmitri Bortnjanski en Sergej Davydov tot de drie grootste Russische componisten uit die periode."@nl,
        "\u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0410\u043d\u0438\u043a\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0433\u0442\u044f\u0440\u0451\u0432 (1766, \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u2015 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (5 \u043c\u0430\u044f) 1813, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u0430) \u2015 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:27258233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stepan_Degtyarev>,
        <http://viaf.org/viaf/27258233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c001546-4590-4477-a90e-2e5aa8ab8d2f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Степан_Аникиевич_Дегтярёв.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stepan_Degtyarev.
doremus_artist:7f9863c0-8fe4-3786-9a2c-c24cd31e4e36
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Catherine Laborde, n\u00e9e le 8 mai 1951 \u00e0 Bordeaux, est une pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:5077870;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Laborde>,
        <http://viaf.org/viaf/5077870>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_Laborde.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Catherine_Laborde.
doremus_artist:8046ec8f-0ca7-313e-9f40-0ebaec0d6fbe
    rdfs:comment
        "Marguerite B\u00e9riza (1880 \u2013 1970) was a French opera singer who had an active international career during the first half of the 20th century. She began her career as a mezzo-soprano at the Op\u00e9ra-Comique in 1900; ultimately transitioning into the leading soprano repertoire at that theatre in 1912. She performed extensively in the United States from 1914\u20131917 and was also heard as a guest artist at theatres in the French provinces, Monaco, Portugal, and Switzerland during her career. In 1924 she founded her own opera company in Paris with whom she actively performed up until 1930."@en;
    owl:sameAs viaf:24875744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_B\u00e9riza>,
        <http://viaf.org/viaf/24875744>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margherita_Beriza,_1914.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marguerite_Bériza.
doremus_artist:807ceb90-3bcb-3aee-bbb7-d0dc32574d97
owl:sameAs viaf:58825220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58825220>.
doremus_artist:814f0ea4-0a3f-3144-abce-7f75855c78bc
    owl:sameAs viaf:120173202;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120173202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/202faccc-ff32-4ee4-b109-b40455fbe9e8>.
doremus_artist:8194ac7a-4fae-3efd-bfe5-d83a49719e93
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_am_Main,_Germany>;
    rdfs:comment
        "Gertrude Pitzinger (* 15. August 1904 in M\u00e4hrisch Sch\u00f6nberg; \u2020 15. September 1997 in Frankfurt a. M.) war eine deutsche Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Gertrude Pitzinger (15 August 1904 \u2013 15 September 1997) was a German contralto appearing in concert, especially singing Lieder. She taught at the music universities of Hannover and Frankfurt."@en;
    owl:sameAs viaf:19877347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertrude_Pitzinger>,
        <http://viaf.org/viaf/19877347>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d6e0be0-f66c-488e-825f-6bd81303e4a3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gertrude_Pitzinger.
doremus_artist:81ef034b-334f-36c9-8cba-a067f8f372c0
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """All'inizio suon\u00f2 la batteria con "Marty Wilde's Wildcats" prima del cambiamento di nome in "Krew Kats". Entra a far parte degli Shadows sostituendo Tony Meehan nell'ottobre del 1961 ed ha continuato a suonare fino allo scioglimento del gruppo nel 1990 e in tutte le ultime apparizioni, compreso il Final Tour del 2004 e nel 2005. Ha suonato con Hank Marvin nei suoi primi 2 album da solista ed ha girato l'Inghilterra con lui in tourn\u00e9e nel 1991. Brian Bennett \u00e8 attualmente impegnato a scrivere musica per la televisione. Suo figlio Warren ha arrangiato delle recenti canzoni di Hank Marvin e suona le tastiere negli studi di registrazione e in tourn\u00e9e."""@it,
        """Brian Bennett (Londen, 9 februari 1940) verving Tony Meehan als drummer bij The Shadows in oktober 1961, en maakte deel uit van hun bezetting tot hun tournee in 1990. In 1994 toerde hij met Hank B. Marvin en hun zonen Warren en Ben. Tegenwoordig is hij in Engeland ook bekend als componist. In de periode v\u00f3\u00f3r The Shadows begeleidde hij Eddie Cochran en Gene Vincent. In 1969 was hij studiomuzikant bij opnames voor Ella Fitzgerald. In de nummers "Little B" en "Big B" van The Shadows is er voor hem een hoofdrol weggelegd."""@nl,
        "Brian Bennett, OBE (nacido el 9 de febrero de 1940 en Palmers Green, North London, Inglaterra) es un baterista, pianista, compositor y productor de m\u00fasica popular. Es m\u00e1s conocido como el baterista de la banda brit\u00e1nica de rock and roll The Shadows. Uno de sus trabajos como compositor es el \u00e1lbum Voyage: A Journey Into Discoid Funk, editado en el a\u00f1o 1978."@es,
        "Brian Laurence Bennett OBE (born 9 February 1940 in Palmers Green, North London, England) is an English drummer, pianist, composer, arranger and record producer of popular music. He is best known as the drummer of the UK rock and roll group, The Shadows. He is father of musician and Shadows band member Warren Bennett."@en,
        """Brian Laurence Bennett est un musicien (batterie et piano), compositeur et producteur anglais, n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Palmers Green, pr\u00e8s de Londres. Il est notamment devenu c\u00e9l\u00e8bre en \u00e9tant le deuxi\u00e8me batteur du groupe The Shadows. Ses deux chefs-d'\u0153uvre sont sans aucun doute ses solos de batterie dans "Little B" sur batterie Olympic en 1962 et "Big B" sur un autre album. Deux solos de batterie qui durent plusieurs minutes."""@fr,
        "Brian Lawrence Bennett, OBE (* 9. Februar 1940 in Palmers Green, London) ist ein englischer Musiker. Bekannt ist er vor allem als Schlagzeuger der Band The Shadows. Neben seinen F\u00e4higkeiten am Schlagzeug und der Percussion ist er Pianist, Komponist, Arrangeur und Produzent. Er lebt heute mit seiner Gattin zur\u00fcckgezogen auf dem Landsitz in der Grafschaft Hertfordshire, wo er auch ein eigenes Studio betreibt. Aus der Ehe ist der Sohn Warren Bennett hervorgegangen, der in die Fu\u00dfstapfen seines Vaters getreten ist und ebenfalls im Musikgewerbe als Komponist, Arrangeur und Produzent t\u00e4tig ist."@de,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\uff08Brian Laurence Bennett OBE, 1940\u5e742\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30ed\u30c3\u30af (\u97f3\u697d)\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b7\u30e3\u30c9\u30a6\u30ba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u7279\u306b\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u307b\u304b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u97f3\u697d\u3092\u591a\u6570\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:18597356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/18597356>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BrianBennett_7-05-2005_22-06-55.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Bennett.
doremus_artist:829cfc2f-4c92-371a-ac23-2f30a7ef0224
owl:sameAs viaf:269669706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269669706>.
doremus_artist:83baa2cf-b184-3e3b-b606-31ad78b2c4d8
owl:sameAs viaf:250687986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250687986>.
doremus_artist:84187759-0e4d-392a-9617-a9bfe6ee7745
    rdfs:comment
        "Almut R\u00f6ssler (R\u00f6\u00dfler), n\u00e9e le 12 juin 1932 \u00e0 Beverungen, est une organiste et chef de ch\u0153ur allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:92492814;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Almut_R\u00f6ssler>,
        <http://viaf.org/viaf/92492814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Almut_Rössler.
doremus_artist:84198229-99c1-308d-854c-cafdf67846b7
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Henri-Claude Fantapi\u00e9 (* 9. September 1938 in Nizza) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent. Fantapi\u00e9 studierte in Nizza bei Eug\u00e8ne Gosselin und Ren\u00e9 Saorgin, in Monte Carlo bei Marc-C\u00e9sar Scotto, Marcel Gonzal\u00e8s und Lucien Marzo und von 1958 bis 1962 in Paris Komposition bei Henri Dutilleux, Kontrapunkt bei Jacques Chailley und Orchesterleitung bei Eug\u00e8ne Bigot und Igor Markevitch. Von 1959 bis 1963 leitete er das Kammerorchester von Monaco. 1964 gr\u00fcndete er Les Solistes de Paris, ein Kammerorchester, mit dem er mehr als sechshundert Konzerte in Europa und Afrika gab und zahlreiche Rundfunkaufnahmen einspielte. Seit 1982 widmete er sich zunehmend der Orchesterp\u00e4dagogik, u.a. leitete er das Orchester der Europ\u00e4ischen Union der Musikschulen und die Jeune Philharmonie de Seine-Saint-Denis. Neben Wer"@de,
        "Henri-Claude Fantapi\u00e9 (born 1938 in Nice, France) is a French conductor and composer. He was a pupil of Marc-Cesar Scotto, Eug\u00e8ne Bigot, Igor Markevitch for conducting, and Henri Dutilleux for composition."@en,
        "Henri-Claude Fantapi\u00e9 est un chef d\u2019orchestre, p\u00e9dagogue, compositeur et musicologue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 9 septembre 1938 \u00e0 Nice."@fr;
    owl:sameAs viaf:16121458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri-Claude_Fantapi\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/16121458>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri-Claude_Fantapié.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri-Claude_Fantapié.
doremus_artist:85df8942-8393-35e8-9a77-209ff4934f95
owl:sameAs viaf:7663423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7663423>.
doremus_artist:8618625d-e9a2-3f76-ae93-2ac90f8f9551
owl:sameAs viaf:15027801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15027801>.
doremus_artist:862b06a5-ca51-39ea-a4d8-bc17ff51c32c
owl:sameAs viaf:100989982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100989982>.
doremus_artist:8636ec97-d8f2-33c8-b0e7-3f7591abaa81
owl:sameAs viaf:90599027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90599027>.
doremus_artist:86850395-d4c0-38e0-b842-0f3ad0f889e2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Frederick Charles Adler (usually known as F. Charles Adler) (born on 2 July 1889 in London and died 16 February 1959 in Vienna) was an English-German conductor. Adler studied with Gustav Mahler and served as chorus master at the premiere of Mahler's Eighth Symphony. He was held at Ruhleben internment camp during World War I. He worked as a conductor in Germany in the 1920s, and emigrated to the U.S. in 1933. He made many recordings of the works of Mahler and Anton Bruckner. He made the first commercial recordings of Mahler's Third and Sixth symphonies. His recordings of Bruckner symphonies are unusual in that they use the first published editions rather than the later critical editions. (Hans Knappertsbusch was the only other major conductor to stick with the first editions consistently.) "@en;
    owl:sameAs viaf:101135956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Charles_Adler>,
        <http://viaf.org/viaf/101135956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Charles_Adler.
doremus_artist:86c0ce8f-2f2c-35b9-b0a9-3733663437ae
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sarasota,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Sviatoslav Soulima Stravinsky (Russian: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0443\u043b\u0438\u043c\u0430-\u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Polish: \u015awiatos\u0142aw Sulima Igorewicz Strawi\u0144ski) (23 September 1910 \u2013 28 November 1994) was a Swiss-American pianist, composer and musicologist of Russian, Polish and Ukrainian descent. As a pianist, he was considered an important interpreter of the works of his father, Igor Stravinsky, but as a composer he was overshadowed by his father."@en,
        "Sviatoslav Soulima Stravinsky (russisch \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0443\u043b\u0438\u043c\u0430-\u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 Swjatoslaw Igorjewitsch Sulima-Strawinski, * 23. September 1910 in Lausanne; \u2020 28. November 1994 in Sarasota, Florida), ein Sohn Igor Strawinskys, war ein russisch-schweizerischer Komponist und Pianist."@de,
        "\u30b9\u30ea\u30de\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Soulima Igorevich Stravinsky, 1910\u5e749\u670823\u65e5 - 1994\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3060\u3063\u305f\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u306e\u672b\u5b50\u3067\u3001\u7956\u7236\u306f\u6b4c\u624b\u3067\u4ff3\u512a\u306e\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u3002 \u7236\u304c\u300c\u706b\u306e\u9ce5\u300d\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f1910\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u7236\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5171\u306b\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u7236\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u304c\u3001\u30b9\u30ea\u30de\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9678\u8ecd\u306b\u7c4d\u3092\u7f6e\u304d\u30011948\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u4ee5\u964d\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u304c\u3042\u308b\u3002\u5275\u9020\u7684\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u606f\u5b50\u305f\u3061\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u9b3c\u624d\u306e\u7236\u89aa\u306e\u540d\u58f0\u306e\u5f71\u306b\u96a0\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u7236\u89aa\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u306b\u907a\u3057\u305f\u3002 1994\u5e74\u306b\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30b5\u30e9\u30bd\u30fc\u30bf\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114310418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Soulima_Stravinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/114310418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Soulima_Stravinsky.
doremus_artist:86daa282-1afb-3a15-8f02-02a19538e4aa
owl:sameAs viaf:34721501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34721501>.
doremus_artist:871efc78-e561-3a3e-9ac7-5ee743332558
    rdfs:comment
        "Richard Douglas P. Jones is an English musicologist, especially a Bach scholar. He edited for the Neue Bach-Ausgabe Clavier\u00fcbung I and Das Wohltemperierte Klavier and translated Alfred D\u00fcrr's standard work on Bach's cantatas to English."@en;
    owl:sameAs viaf:100330208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_D._P._Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/100330208>,
        <http://viaf.org/viaf/305132202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_D._P._Jones>.
doremus_artist:87562fd3-ee92-3b45-80cb-3a0742088021
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:16th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Claude L\u00e9on Auguste Pi\u00e9plu (* 9. Mai 1923 in Paris; \u2020 24. Mai 2006 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Pi\u00e9plu nahm bereits als Jugendlicher Schauspielunterricht. Nach mehreren Theaterrollen begann seine Filmkarriere 1956 mit der Kom\u00f6die Adorables d\u00e9mons von Maurice Cloche. Er war der weise Druide Miraculix in Claude Zidis Asterix und Obelix gegen Caesar, der Oberst in Luis Bu\u00f1uels Der diskrete Charme der Bourgeoisie und der Kleinstadt-B\u00fcrgermeister Paul Delamare in Claude Chabrols Blutige Hochzeit."@de,
        "Claude L\u00e9on Auguste Pi\u00e9plu (9 May 1923, Paris\u201324 May 2006, Paris) was a French film and television actor."@en,
        "Claude L\u00e9on Auguste Pi\u00e9plu (Parijs, 9 mei 1923 - Parijs, 24 mei 2006) was een Frans acteur die alleen in Franstalige stukken speelde. Hij was gekend voor zijn rafelige ietwat schorre stem en voor zijn onberispelijke uitspraak. Hij speelde vooral in komedies."@nl,
        "Claude Pi\u00e9plu est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 9 mai 1923 \u00e0 Paris 14e et mort le 24 mai 2006 \u00e0 Paris 16e. Il est entre autres le c\u00e9l\u00e8bre narrateur de la s\u00e9rie d'animation Les Shadoks et l'homme aux clefs d'or de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e comique Palace."@fr;
    owl:sameAs viaf:117999211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Pi\u00e9plu>,
        <http://viaf.org/viaf/117999211>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Piéplu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Piéplu.
doremus_artist:876c2681-1299-37ef-a921-35fd8e0be978
    dbp:birthPlace dbr:Kharkov_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Vasily Rodionovich Petrov  (Russian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432; 12 March [O.S. 28 February] 1875, Kharkov Governorate, Russian Empire - May 4, 1937, Moscow, USSR) was an outstanding Russian opera singer (bass). Feodor Chaliapin once commented to him, "Ah, Vasya, if I could have your voice." (ru: \u00ab\u042d\u0445, \u0412\u0430\u0441\u044f, \u043c\u043d\u0435 \u0431\u044b \u0442\u0432\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u00bb). This jocular remark bore testament to Vasily Petrov's undeniable talent. During and after the revolution of 1917, he managed to retain his position at the Bolshoi Theatre due to having come from a working-class background. He died on May 4, 1937 in Moscow."""@en,
        "Vassili Rodionovitch Petrov (en russe : \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 le 12 mars (28 f\u00e9vrier) 1875 dans le gouvernement de Kharkov (Empire russe) et mort le 4 mai 1937 \u00e0 Moscou (URSS), est un chanteur d'op\u00e9ra russe (basse)."@fr,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432 (28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f (12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430) 1875, c. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u043a\u0430 \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0441. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u043a\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) \u2014 4 \u043c\u0430\u044f 1937, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0431\u0430\u0441, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1933)."@ru;
    owl:sameAs viaf:17418745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasily_Rodionovich_Petrov>,
        <http://viaf.org/viaf/17418745>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vasily_petrov11.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasily_Rodionovich_Petrov.
doremus_artist:880da86d-3c3a-394a-a8da-5c6109c1882b
owl:sameAs viaf:56929376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56929376>.
doremus_artist:885e09fc-3265-3d87-8e24-600065eb5b35
    dbp:birthPlace dbr:Sandsvær;
    rdfs:comment
        "K\u00e5re Nordstoga (born 18 December 1954) is a Norwegian organist. Nordstoga had his early studies under Harald Aune and Odd Jacob Unhammer in Notodden where he grew up. He went on to study at the Norwegian Academy of Music in Oslo, where his teachers included Kaare \u00d8rnung, S\u00f8ren Gangfl\u00f8t, Magne Elvestrand and Bj\u00f8rn Boysen. Nordstoga has also studied with David Sanger in London. In 1984 Nordstoga was appointed assistant organist at Oslo Cathedral, and from 1994 he has been principal organist."@en;
    owl:sameAs viaf:24793765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e5re_Nordstoga>,
        <http://viaf.org/viaf/24793765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kåre_Nordstoga.
doremus_artist:8883ee81-af82-3814-98e2-5a1a81de3d35
owl:sameAs viaf:262277120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262277120>.
doremus_artist:8a158a85-57b3-320c-be19-86e8ffb1ef91
    dbp:birthPlace dbr:Amsheet;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629 (\u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1950\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0639\u0645\u0634\u064a\u062a \u0641\u064a \u062c\u0628\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0632\u0645\u064a\u0646 \u0628\u0642\u0636\u064a\u0629 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u060c \u0639\u0631\u0641 \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062f\u0648\u0645\u0627 \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0623\u062e\u0630 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u060c \u0648\u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u062f\u0645\u062c\u0647 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0644\u0647 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0637\u0628\u0639\u062a \u0641\u064a (\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633) \u0641\u064a \u0627\u063a\u0633\u0637\u0633 1976 \u0648\u062a\u0634\u0645\u0644 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0644\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u0648\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u062c\u0641\u0631\u0627 \u0644\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a \u0639\u0632\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0635\u0631\u0629 \u062b\u0645 \u063a\u0646\u0649 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0639\u0627\u0645(1984) \u0641\u064a (\u0633\u062a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0635\u0641\u0627) \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0648\u062a \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0645\u0626\u0629 \u0623\u0644\u0641 \u0645\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631 \u0643\u0641\u0646\u0627\u0647)\u0644\u0639\u0632\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0635\u0631\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0641\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 2011."@ar,
        "Dal 1970 al 1975 ha insegnato al conservatorio di Beirut. Nel 1976 cre\u00f2 Al Mayadeen Ensemble e divenne famoso in tutto il mondo grazie a canzoni quali Ummi (Mia Madre), Rita w'al-Bunduqiya (Rita ed il Fucile) e Jawaz al-Safar (Passaporto), basate sulle poesie di Mahmoud Darwish. Nel 1999 ricevette il Palestine Award for Music (premio palestinese per la musica). Khalife a sua volta devolv\u00e9 il compenso ricevuto a favore del conservatorio nazionale di musica all'Universit\u00e0 di Bir Zeit in Palestina. Nel 2005, Khalife fu nominato Artista per la Pace dall'UNESCO."@it,
        "Marcel Jalifa o Jalife (en \u00e1rabe, \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629): cantautor y compositor liban\u00e9s. Su apellido puede encontarse escrito en caracteres latinos frecuentemente como Khalifa, Khalifah, Khalife o Khalifeh. Naci\u00f3 en 1950 en Amshit, localidad de la Gobernaci\u00f3n del Monte L\u00edbano. Jalifa es uno de los m\u00fasicos libaneses contempor\u00e1neos m\u00e1s conocidos, tanto en el Mundo \u00c1rabe como fuera de \u00e9l, y tambi\u00e9n uno de los m\u00e1s renombrados especialistas en la\u00fad \u00e1rabe."@es,
        "Marcel Khalife (Arabic: \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629\u200e\u200e; b. June 10, 1950, Amchit, Mount Lebanon Governorate, Lebanon) is a Lebanese composer, singer and oud player. From 1970 to 1975, he taught at the conservatory in Beirut. In 1976, he created Al Mayadeen Ensemble and became famous all over the world for songs like Ummi (My Mother), Rita w'al-Bunduqiya (Rita and the Rifle) and Jawaz al-Safar (Passport), based on Mahmoud Darwish's poetry."@en,
        "Marcel Khalife (Arabisch: \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629) (Amchit, Libanon, 10 juni 1950) is een Libanese zanger, componist en oedspeler. In de periode van 1970 tot 1975 gaf hij les aan het conservatorium in Beiroet. In 1976 richtte hij het Al Mayadeen Ensemble op en verwierf hij enige bekendheid met liederen als Ummi (Mijn moeder), Rita w'al-Bundaqiya (Rita en het geweer) en Jaw\u0101z as-Safar (Het paspoort), gebaseerd op de po\u00ebzie van Mahmoud Darwish. Khalife's zoons Rami en Bachar zijn eveneens musici."@nl,
        "Marcel Khalife (ur. 1950) - kompozytor, pie\u015bniarz, wykonawca utwor\u00f3w na oudzie (arabskiej lutni), maronita. Jest uwa\u017cany przez Palesty\u0144czyk\u00f3w za Palesty\u0144czyka, w po\u0142udniowym Libanie za Liba\u0144czyka oraz powszechnie za muzyka arabskiego. \u017by\u0142 w\u015br\u00f3d rybak\u00f3w, wie\u015bniak\u00f3w i Cygan\u00f3w, pod wp\u0142ywem dw\u00f3ch religii, co ma wp\u0142yw na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107. Od 1970 do 1975 uczy\u0142 si\u0119 w konserwatorium w Bejrucie. W 1976 za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 Al Mayadeen, kt\u00f3ry sta\u0142 si\u0119 znany na \u015bwiecie dzi\u0119ki opartych na poezji Mahmouda Darwisha piosenkom Umi (Moja matka), Rita w'al-Bundaqiya (Rita i karabin) i Jawaz al-Safr (Paszport)."@pl,
        "Marcel Khalif\u00e9 (* 10. Juni 1950 in Amchit, Libanon) ist ein libanesischer Musiker und Komponist."@de,
        "Marcel Khalif\u00e9 (1950, Amchit, Mont-Liban) (\u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629) est un compositeur libanais, chanteur et oudiste, consid\u00e9r\u00e9 comme palestinien en Palestine, libanais au Sud-Liban, il se voit lui-m\u00eame comme un musicien arabe. De 1970 \u00e0 1975, il \u00e9tudie puis enseigne le oud au conservatoire de Beyrouth. En 1976, il cr\u00e9e l'ensemble Al Mayadeen et devient internationalement c\u00e9l\u00e8bre, notamment pour ses chansons Oummi (Ma m\u00e8re), Rita w'al-Bundaqiya (Rita et le fusil) et Jawaz as-Safar (Passeport), inspir\u00e9es des po\u00e8mes de Mahmoud Darwich."@fr;
    owl:sameAs viaf:36131222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Khalife>,
        <http://viaf.org/viaf/36131222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c19ad0d9-4e21-4579-8940-ca61cbca1d8c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/مارسيل_على_العود-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Khalife.
doremus_artist:8a41d2d7-cc40-3c08-af83-665151b734f6
owl:sameAs viaf:37837452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37837452>.
doremus_artist:8a5e4be8-b66e-30e7-9d34-4f659a2ded45
owl:sameAs viaf:12561385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12561385>.
doremus_artist:8a64b66c-3313-3092-9b0d-1f09b032970e
owl:sameAs viaf:4549556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4549556>.
doremus_artist:8a6c440b-eb1d-3859-b9a3-85e324126f16
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Sainte-Anne-de-la-Pocatière,_Quebec>;
    dbp:deathPlace dbr:La_Pocatière;
    rdfs:comment
        "Charles Richard (10 March 1900 \u2013 31 May 1978) was a Progressive Conservative party member of the Canadian House of Commons. Born in Sainte-Anne-de-la-Pocati\u00e8re, Quebec, he was a dental surgeon by career. Richard's first attempt at a House of Commons seat was in the 1935 federal election at Kamouraska, where he was defeated by Joseph Georges Bouchard of the Liberal party. During World War II Richard was a member of the Royal Canadian Dental Corps. At one time he also served as vice-president of Quebec's provincial dental society (Soci\u00e9t\u00e9 dentaire de Qu\u00e9bec)."@en,
        "Charles Richard (n\u00e9 le 10 mars 1900 et mort le 31 mai 1978) est un chirurgien, dentiste et homme politique f\u00e9d\u00e9ral du Qu\u00e9bec. N\u00e9 \u00e0 Sainte-Anne-de-la-Pocati\u00e8re dans la r\u00e9gion du Bas-Saint-Laurent, M. Richard fut capitaine dans le Corps dentaire royal canadien durant la Seconde Guerre mondiale. Il esseya d'\u00eatre \u00e9lu une premi\u00e8re fois \u00e0 titre de d\u00e9put\u00e9 du Parti conservateur dans la circonscription de Kamouraska en 1935, mais fut d\u00e9fait par le lib\u00e9ral Joseph Georges Bouchard. \u00c9lu d\u00e9put\u00e9 progressiste-conservateur en 1958, il fut d\u00e9fait en 1962."@fr;
    owl:sameAs viaf:11916912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Richard>,
        <http://viaf.org/viaf/11916912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Richard.
doremus_artist:8a90bc76-8e5c-344a-813f-41ca8eda83c5
owl:sameAs viaf:119099484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119099484>.
doremus_artist:8af09236-befd-3c74-a32f-e4905c1f9783
    dbp:birthPlace dbr:Gorseinon;
    rdfs:comment
        "Gwynne Howell (born 13 June 1938) is a Welsh operatic bass, known particularly for his performances of Verdi and Wagner roles."@en,
        "Gwynne Howell (n\u00e9 le 13 juin 1938 \u00e0 Gorseinen au Pays de Galles) est un chanteur lyrique (basse) gallois de renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u30b0\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30cf\u30a6\u30a8\u30eb\uff08Gwynne Richard Howell, 1938\u5e746\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002 \u30b4\u30fc\u30bb\u30a4\u30ce\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u738b\u7acb\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30b0\u30a6\u30a3\u30ea\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u3068\u30aa\u30bf\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011968\u5e74\u306b\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u300a\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u300b\u306e\u30e2\u30f3\u30c6\u30ed\u30fc\u30cd\u4f2f\u7235\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u821e\u53f0\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u300a\u30b5\u30ed\u30e1\u300b\u3067\u7b2c\u4e00\u306e\u30ca\u30b6\u30ec\u4eba\u5f79\u3067\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c25\u5e74\u9593\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5e38\u9023\u51fa\u6f14\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1998\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34643456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gwynne_Howell>,
        <http://viaf.org/viaf/34643456>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf615a64-4ed1-47a4-9296-a74c440caf63>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gwynne_Howell.
doremus_artist:8b00f62c-0b1a-31da-8491-7b01e22e3456
owl:sameAs viaf:11014626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11014626>.
doremus_artist:8b1d43db-7858-3816-b69f-62ae4b37fcf0
    owl:sameAs viaf:10107994;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10107994>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf707181-aaa5-4399-afa8-6f557c3a3184>.
doremus_artist:8c8ec244-046a-3053-80f9-61d603a39fdc
    dbp:birthPlace dbr:Burgos;
    rdfs:comment
        "V\u00edctor Pablo P\u00e9rez (born 1954, Burgos) is a Spanish conductor known for specializing in zarzuelas. He was principal conductor and artistic director of the Symphony Orchestra of Asturias 1980-1988, and then of the Orquesta Sinf\u00f3nica de Tenerife."@en;
    owl:sameAs viaf:49416194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00edctor_Pablo_P\u00e9rez>,
        <http://viaf.org/viaf/49416194>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Víctor_Pablo_Pérez.
doremus_artist:8cf10908-0951-3a2e-ab92-dc0c8bc95e46
owl:sameAs viaf:60689524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60689524>.
doremus_artist:8d388efe-5f23-30d4-bc9d-0a23ca71953c
owl:sameAs viaf:19866974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19866974>.
doremus_artist:8d7d7e31-9c19-3270-9984-8b8e7b8aa54b
    dbp:birthPlace res:Alger;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 David (n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1922 \u00e0 Alger, mort \u00e0 Paris le 5 juin 2007) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7811796;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_David_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/7811796>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/André_David_(compositeur)>.
doremus_artist:8e48ffd9-cc7f-38bd-92ce-b5898be85115
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Jaume est un musicien de jazz contemporain, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 7 octobre 1940."@fr;
    owl:sameAs viaf:100985343;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Jaume>,
        <http://viaf.org/viaf/100985343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Jaume.
doremus_artist:93441ea8-26d2-3a66-8f58-8063e4056afa
owl:sameAs viaf:32195903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32195903>.
doremus_artist:93823562-0f8a-3998-88c8-2ecdf28ec3e3
owl:sameAs viaf:51891825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51891825>.
doremus_artist:93ed172f-08d2-396a-bf82-7953f5d33f20
owl:sameAs viaf:11871330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11871330>.
doremus_artist:9416cc39-926b-3b0a-a242-ac80e1e86292
owl:sameAs viaf:39643910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643910>.
doremus_artist:94254125-12d3-30aa-a6a9-36eabf589f3b
    dbp:birthPlace dbr:Staufen_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Sch\u00e4fer (* 7. April 1945 in Staufen im Breisgau) ist ein deutscher Chorleiter und Professor f\u00fcr Chorleitung."@de,
        "Wolfgang Sch\u00e4fer (born 7 April 1945) is a German choral conductor and academic. He founded the Freiburger Vokalensemble, the BosArt Trio, and the Frankfurter Kammerchor."@en;
    owl:sameAs viaf:69118366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Sch\u00e4fer>,
        <http://viaf.org/viaf/69118366>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Schäfer.
doremus_artist:94b005e2-b927-319c-8fe4-537781e84f3b
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Jan Schmidt-Garre (* 18. Juni 1962 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Regisseur und Produzent."@de,
        "Jan Schmidt-Garre (born June 18, 1962 in Munich), German film director and producer."@en;
    owl:sameAs viaf:222876451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Schmidt-Garre>,
        <http://viaf.org/viaf/222876451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Schmidt-Garre.
doremus_artist:9646f900-85f3-3c71-9b58-c44d3b6da317
    owl:sameAs viaf:19684285;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19684285>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b506e4f-ad02-476a-9df1-ff8724bd7dc4>.
doremus_artist:9743627f-1418-3e07-9100-37c54a73c829
owl:sameAs viaf:36641674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36641674>.
doremus_artist:974e7f27-536c-35a1-a5c6-41c4fc0162f0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Antony,_Hauts-de-Seine>;
    rdfs:comment
        "Agn\u00e8s Jaoui (* 19. Oktober 1964 in Antony bei Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin, Autorin und Regisseurin."@de,
        "Agn\u00e8s Jaoui (Antony, 1964) es una actriz, directora y cantante francesa de origen jud\u00edo tunecino."@es,
        "Agn\u00e8s Jaoui (born 19 October 1964) is a French actress, screenwriter, film director and singer. She frequently works in collaboration with her former partner Jean-Pierre Bacri."@en,
        "Agn\u00e8s Jaoui (ur. 19 pa\u017adziernika 1964 w Antony ko\u0142o Pary\u017ca) \u2013 francuska aktorka, scenarzystka, re\u017cyserka i piosenkarka o tunezyjskich korzeniach."@pl,
        "Agn\u00e8s Jaoui est une actrice, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisatrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 19 octobre 1964 \u00e0 Antony."@fr,
        "Di origine ebraico-tunisina, \u00e8 stata sposata dal 1983 al 2012 con l'attore Jean-Pierre Bacri, con cui ha scritto ed interpretato i quattro film da lei diretti, Il gusto degli altri (2000), Cos\u00ec fan tutti (2004), Parlez-moi de la pluie (2008) e Quando meno te l'aspetti (2013)."@it,
        "\u0410\u043d\u044c\u0435\u0301\u0441 \u0416\u0430\u0443\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Agnes Jaoui; \u0440\u043e\u0434. 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30cb\u30a8\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30a6\u30a3\uff08Agn\u00e8s Jaoui, 1964\u5e7410\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed5\u4e8b\u4e0a\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u4ff3\u512a\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30af\u30ea\u300237\u6b73\u306e\u6700\u5e74\u5c11\u3067\u6c38\u5e74\u529f\u52b4\u8cde\u3067\u3042\u308b\u30eb\u30cd\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u683c\u59ae\u7d72\u00b7\u590f\u8587\u4f9d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAgn\u00e8s Jaoui\uff0c1964\u5e7410\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5b89\u4e1c\u5c3c_(\u4e0a\u585e\u7eb3\u7701)\uff0c\u6cd5\u570b\u6f14\u54e1\u3001\u7de8\u5287\u3001\u5c0e\u6f14\u517c\u6b4c\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76512498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agn\u00e8s_Jaoui>,
        <http://viaf.org/viaf/76512498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8e57c26-57e0-42ed-b223-86d56c430c03>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agnès_Jaoui_Cannes_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agnès_Jaoui.
doremus_artist:97cd6ea7-b97f-31ca-96d2-ba197c1ba45e
owl:sameAs viaf:19882229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19882229>.
doremus_artist:9869492d-8032-3e0c-b840-77e8a7a00025
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Zsigmond Szathm\u00e1ry (* 28. April 1939 in H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely, Ungarn) ist ein ungarischer Organist, Pianist, Komponist und Dirigent. Szathm\u00e1ry studierte Orgel und Komposition in Budapest, Frankfurt am Main und Wien.Er gewann 1960 den ersten Preis des Budapester Orgelwettbewerbs. Nach Organistent\u00e4tigkeit in Hamburg (unter anderem in Wellingsb\u00fcttel) und am Bremer Dom sowie Lehrt\u00e4tigkeiten in L\u00fcbeck und Hannover wurde er 1978 Professor f\u00fcr Orgel an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik in Freiburg im Breisgau. Au\u00dferdem ist er Gastprofessor in \u014csaka und Titularorganist an Sankt Peter in K\u00f6ln. Er ist Mitglied der Interessengemeinschaft Freiburger Komponisten."@de,
        "Zsigmond Szathm\u00e1ry (born 28 April 1939 in H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely, near Szeged) is a Hungarian organist, pianist, composer, and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:196534380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zsigmond_Szathm\u00e1ry>,
        <http://viaf.org/viaf/196534380>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zsigmond_Szathmáry.
doremus_artist:994df710-974e-31b7-9cc6-c77f5ab2cf4f
    rdfs:comment
        "Graeme Danby (born 23 May 1962 in Consett, County Durham, England) is an operatic bass who has performed at several of the world's leading opera houses, notably the Royal Opera House, Covent Garden and the English National Opera. He was educated at the Royal Academy of Music in London. He is known for his strong, dramatic portrayals of characters in the basso profondo repertoire. He is currently an active tutor in the performing arts department at the University of Sunderland."@en;
    owl:sameAs viaf:79888901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graeme_Danby>,
        <http://viaf.org/viaf/79888901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graeme_Danby.
doremus_artist:9a4b4110-b235-34dc-b0a7-512630e3e5c0
    dbp:birthPlace dbr:Isfahan;
    rdfs:comment
        "Hossein Omoumi (born 1944) is a scholar and teacher of Persian traditional music, who is Maseeh Professor in Persian Performing Arts in the department of music at the University of California, Irvine Claire Trevor School of the Arts. He has performed at many concerts and music festivals as a player of the ney, the traditional reed flute of Iran. He is also known for original work with Persian traditional drums, particularly the tombak and daf. In 1997, Omoumi played the ney for The Sweet Hereafter soundtrack."@en,
        "Hossein Omoumi (n\u00e9 \u00e0 Ispahan en 1944) est un musicien traditionnel iranien. C'est l'un des plus grands joueurs de la fl\u00fbte ney. D\u00e8s ses 14 ans, il a \u00e9tudi\u00e9 le ney avec le ma\u00eetre Hassan Kassayi tandis qu'il \u00e9tudiait le radif vocal avec Mahmoud Karimi. Il a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019Iranian National Radio and Television Broadcasting tout en enseignant au Centre iranien pour la pr\u00e9servation et la diss\u00e9mination de la musique, au Conservatoire national et \u00e0 l'universit\u00e9 de T\u00e9h\u00e9ran."@fr;
    owl:sameAs viaf:71587761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hossein_Omoumi>,
        <http://viaf.org/viaf/71587761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa56bc41-827e-4981-bc18-eef96a773b5b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hossein_Omoumi.
doremus_artist:9b51c1c3-f1db-32c3-9048-50271e5ef911
    rdfs:comment
        "Jo\u00ebl Favreau est un guitariste fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 octobre 1939 \u00e0 Paris.Il a fait carri\u00e8re comme guitariste accompagnateur de Georges Brassens, d'Yves Duteil et de Maxime Le Forestier. Il chantait parfois une ou deux chansons lors des concerts de ce dernier, et enregistra un premier album sur sa suggestion."@fr;
    owl:sameAs viaf:225420161;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo\u00ebl_Favreau>,
        <http://viaf.org/viaf/225420161>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff896ccd-0fa5-4e86-929a-0def3e767327>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joël_Favreau.
doremus_artist:9b9f6204-6060-3315-8aba-a0745a652789
owl:sameAs viaf:79580653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79580653>.
doremus_artist:9c6ec0bb-1d43-35f5-bb51-63972599310a
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0628\u0648\u0631\u0633\u0644 (14 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1913 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627 - 12 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2000 \u0641\u064a \u0646\u0648\u064a\u064a \u0633\u0648\u0631 \u0633\u0627\u0646) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0628\u0627\u0639 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 15 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629. \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0637\u063a\u0649 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0644\u0628 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u064a\u0645\u0632\u062c \u0641\u064a \u0645\u0639\u0632\u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641. \u0623\u0635\u062f\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0641\u0631\u0642 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0628\u064a\u062a\u0644\u0632\u060c \u0648\u0622\u0628\u0627. \u0639\u0645\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1956 \u06481972 \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u064a\u0648\u0631\u0648\u0641\u064a\u062c\u0646 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a. \u062a\u062d\u0635\u0644 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627:"@ar,
        "Comunemente considerato come il precursore dell'easy listening, all'inizio degli anni settanta vendette 15 milioni di dischi in tutto il mondo. Tra i maggiori successi incisi con la sua orchestra, figura la versione strumentale del brano dei Platters Only You.Con la sua orchestra incise inoltre altri brani celebri quali Bahia, Blue Tango, Can Can, Emmanuelle, Feelings, My Way, Soleado, ecc. Tra i brani da lui composti, figurano invece Chariot (conosciuta anche nella versione inglese I Will Follow Him), Concorde, Quand il pleut \u00e0 Saint-Tropez , ecc."@it,
        "Franck Pourcel (* 14. August 1913 in Marseille; \u2020 12. November 2000 in Neuilly-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Bandleader, Komponist und Violinist. Neben Raymond Lef\u00e8vre und Paul Mauriat geh\u00f6rte er und sein Orchester zu den f\u00fchrenden Easy-Listening-Musikern Frankreichs. Viele Jahre war Pourcel auch Orchesterleiter zahlreicher Beitr\u00e4ge beim Eurovision Song Contest. So dirigierte er von 1956 bis 1972 insgesamt 22 Lieder aus Frankreich, Deutschland, Monaco, \u00d6sterreich, Schweden und der Schweiz."@de,
        "Franck Pourcel (11 August 1913 \u2013 12 November 2000) was a French composer, arranger and conductor of Popular music and Classical music."@en,
        """Franck Pourcel (Marseille, 11 de agosto de 1913 \u2014 Neuilly-sur-Seine; 12 de noviembre de 2000) fue un destacado director de orquesta franc\u00e9s. Es tambi\u00e9n, uno de los pocos (posiblemente el \u00fanico a gran escala) directores franceses que tiene reconocimiento en los Estados Unidos. Se gan\u00f3 al p\u00fablico norteamericano con su interpretaci\u00f3n de la c\u00e9lebre y casi sagrada "Only You" en 1959. Compuso en 1975 la m\u00fasica "Concorde" en ocasi\u00f3n del vuelo inaugural del hasta hoy \u00fanico avi\u00f3n de pasajeros supers\u00f3nico, pedido expresamente por Air France."""@es,
        "Franck Pourcel (Marselha, 14 de agosto de 1913 \u2014 Neuilly-sur-Seine, 12 de novembro de 2000) foi um diretor de orquestra franc\u00eas, conhecido por suas vers\u00f5es dos sucessos musicais de seu tempo e de m\u00fasica cl\u00e1ssica."@pt,
        """Franck Pourcel, n\u00e9 Franck Marius Louis Pourcel le 14 ao\u00fbt 1913 \u00e0 Marseille et mort le 12 novembre 2000 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais principalement connu pour ses adaptations orchestrales de musiques c\u00e9l\u00e8bres dans le style easy listening (litt\u00e9ralement : "\u00e9coute facile" en anglais, soit vari\u00e9t\u00e9s)."""@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u041f\u0443\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Franck Pourcel; 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1913, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2000, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043b\u0451\u0433\u043a\u0443\u044e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30d7\u30a5\u30eb\u30bb\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30d7\u30fc\u30eb\u30bb\u30eb\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30d7\u30eb\u30bb\u30eb\u3001Franck Pourcel\u30011913\u5e748\u670811\u65e5 - 2000\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:62891357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franck_Pourcel>,
        <http://viaf.org/viaf/62891357>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franck_Pourcel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franck_Pourcel.
doremus_artist:9db2441b-ff81-3fa0-9c7f-09353ee8e812
owl:sameAs viaf:61740436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740436>.
doremus_artist:9dc52d89-ad27-3619-afbe-49fb61a6e89d
owl:sameAs viaf:74119790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74119790>.
doremus_artist:9dd38dda-bca2-3de1-9ea6-73c02a9fba69
owl:sameAs viaf:95671518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95671518>.
doremus_artist:9ee801dc-b600-3f0e-b328-b1f05ea66dcb
    dbp:birthPlace dbr:Crailsheim;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Meyer. Sabine Meyer, n\u00e9e le 30 mars 1959 \u00e0 Crailsheim, est une clarinettiste allemande. Elle a \u00e9t\u00e9 clarinette solo de l'Orchestre philharmonique de Berlin avant de poursuivre une carri\u00e8re de soliste. Elle pratique \u00e9galement intens\u00e9ment la musique de chambre et a fond\u00e9 le Bl\u00e4serensemble Sabine Meyer (ensemble d'instruments \u00e0 vent). En 1983, Sabine Meyer cr\u00e9e le Trio di Clarone. Sabine Meyer est aussi clarinette solo du nouvel Orchestre du Festival de Lucerne, refond\u00e9 par Claudio Abbado en 2003 et se r\u00e9unissant \u00e0 l'occasion des festivals internationaux de musique \u00e0 Lucerne (Suisse)."@fr,
        "Artista di fama internazionale, \u00e8 stata primo clarinetto dei Berliner Philharmoniker prima di dedicarsi a tempo pieno all'attivit\u00e0 di solista e di camerista."@it,
        "Sabine Meyer (* 30. M\u00e4rz 1959 in Crailsheim) ist eine deutsche Klarinettistin und geh\u00f6rt heute weltweit zu den renommiertesten Instrumentalsolisten. Im Zusammenhang mit ihr f\u00e4llt auch der Begriff der Primadonna assoluta. Sabine Meyer ist mit dem Klarinettisten Reiner Wehle verheiratet und hat zwei Kinder. Ihr Bruder Wolfgang ist ebenfalls Klarinettist."@de,
        "Sabine Meyer (30 de marzo de 1959 en Crailsheim, Baden-W\u00fcrttemberg) es una clarinetista alemana de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Sabine Meyer (Crailsheim, 30 de Mar\u00e7o de 1959) \u00e9 uma clarinetista cl\u00e1ssica alem\u00e3."@pt,
        "Sabine Meyer (Crailsheim, Duitsland, 30 maart 1959) is een Duits klarinettiste en is een van de meest vooraanstaande klarinettisten van de wereld."@nl,
        "Sabine Meyer, born 30 March 1959, in Crailsheim (Baden-W\u00fcrttemberg - Germany), is a German classical clarinetist."@en,
        "\u0421\u0430\u0431\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Sabine Meyer; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1959, \u041a\u0440\u0430\u0439\u043b\u044c\u0441\u0445\u0430\u0439\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b6\u30d3\u30fc\u30cd\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Sabine Meyer, 1959\u5e743\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u540c\u3058\u304f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u5b9f\u5144\u3002 \u897f\u30c9\u30a4\u30c4\uff08\u5f53\u6642\uff09\u306e\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5dde\u30af\u30e9\u30a4\u30eb\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\u751f\u307e\u308c\u3002\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u7236\u89aa\u304b\u3089\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3001\u5c11\u5973\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5439\u304d\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u7d42\u3048\u305f\u5f8c\u30011979\u5e74\u30dc\u30f3\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u5165\u8cde\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002 1981\u5e741\u6708\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002BPO\u3067\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u4e26\u3076\u3001\u3082\u3046\u4e00\u4eba\u306e\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u304c\u7a7a\u5e2d\u3068\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3002BPO\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763 \u517c \u7d42\u8eab\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306f\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306b\u5f37\u3044\u95a2\u5fc3\u3092\u793a\u3057\u305f\u304c\u3001BPO\u697d\u54e1\u306e\u7dcf\u610f\u306f\u300c\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u97f3\u306b\u306f\u3001BPO\u306e\u7ba1\u697d\u5668\u594f\u8005\u306b\u3068\u3063\u3066\u4e0d\u53ef\u6b20\u306e\u3001\u539a\u307f\u3068\u878d\u5408\u6027\u304c\u6b20\u5982\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u3092\u4eee\u63a1\u7528\uff081\u5e74\u9593\uff09\u3059\u308b\u304b\u5426\u304b\u306e\u697d\u54e1\u6295\u7968\u304c\u70ba\u3055\u308c\u306a\u3044\u72b6\u6cc1\u3067\u3001\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306fBPO\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u516c\u6f14\uff08\u30e9\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u306f\u4e0d\u53c2\u52a0\uff09\u306b\u3001\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u6307\u540d\u3067\u5ba2\u54e1\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u304c\u3001\u7fcc1982\u5e74\u306e\u6669\u79cb\u306eBPO\u697d\u54e1\u5168\u54e1\u306b\u3088\u308b\u6295\u7968\u3067\u3001\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u4eee\u63a1\u7528\uff081\u5e74\u9593\uff09\u306f\u5426\u6c7a\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54333222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sabine_Meyer>,
        <http://viaf.org/viaf/54333222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4d194fd-78e0-480d-ad02-9968c11ce34f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sabine_Meyer.
doremus_artist:9ee82e00-a2dd-3ba7-a3e7-40c0335d5122
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Mady (Magdeleine) Mespl\u00e9, n\u00e9e \u00e0 Toulouse le 7 mars 1931, est une soprano fran\u00e7aise."@fr,
        "Mady Mespl\u00e9 (* 7. M\u00e4rz 1931 in Toulouse) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Mady Mespl\u00e9 (Toulouse, 7 de Mar\u00e7o de 1931) \u00e9 uma soprano leggero coloratura francesa, alcan\u00e7ando seu auge entre as d\u00e9cadas de 1950 e 1980. Mespl\u00e9 foi uma estudante de piano por dezessete anos e financiou seus estudos ao Conservatoire de Toulouse - onde, entre outros ela foi disc\u00edpula da esposa do novelista franc\u00eas Andr\u00e9 Malraux \u2013 que tocava piano em uma orquestra local ballroom e como uma acompanhante no pr\u00f3prio conservat\u00f3rio."@pt,
        "Mady Mespl\u00e9 (Toulouse, Francia; 7 de marzo de 1931)Soprano ligera de coloratura francesa con una inusitada extensi\u00f3n en su registro agudo como anteriormente fue Mado Robin. Es el arquetipo de la soprano canario g\u00e1lica representada actualmente por Natalie Dessay."@es,
        "Mady Mespl\u00e9 (born 7 March 1931) is a French opera singer, the leading high coloratura soprano of her generation in France, sometimes heralded as the successor to Mado Robin."@en,
        "\u041c\u0430\u0434\u0438 \u041c\u0435\u0441\u043f\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Mady Mespl\u00e9, \u0440\u043e\u0434. 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1931, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (2011). \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u041c\u0435\u0441\u043f\u043b\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0434\u043e \u0420\u043e\u0431\u0435\u043d."@ru,
        "\u30de\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30b9\u30d7\u30ec\uff08Mady Mespl\u00e9, 1931\u5e743\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002 \u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021953\u5e74\u306b\u6b4c\u5287\u300a\u30e9\u30af\u30e1\u300b\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u7121\u540d\u306e\u6b4c\u5287\u3084\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092EMI\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6b8b\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u900f\u660e\u611f\u3068\u82e5\u3005\u3057\u3055\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u58f0\u8cea\u3067\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u4e21\u65b9\u3092\u8efd\u3005\u3068\u3053\u306a\u3057\u3001\u305d\u308c\u304c\u3044\u304b\u306b\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5a18\u3089\u3057\u3044\u611b\u304f\u308b\u3057\u3044\u9854\u7acb\u3061\u3068\u3042\u3044\u307e\u3063\u3066\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u304cCBS\u306b\u6b8b\u3057\u305f\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u300a\u30e4\u30b3\u30d6\u306e\u68af\u5b50\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u767b\u5834\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1985\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u58f0\u697d\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002 \u300c\u65e5\u4ecf\u97f3\u697d\u53cb\u306e\u4f1a\u300d\u306e\u767a\u8d77\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u30012000\u5e74\u304a\u3088\u30732002\u5e74\u306e\u79cb\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3001AFJAM\u30b5\u30ed\u30f3\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3084\u8b1b\u6f14\u4f1a\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4eac\u90fd\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e2006\u5e74\u5ea6\u62db\u5f85\u6559\u6388\u306b\u3082\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mady_Mespl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29718789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20a67ebf-d058-49d1-8de7-5b5abf4f0b14>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mady_Mesplé.
doremus_artist:9f631c1a-bf97-372e-9fb0-d76f5d6e1056
owl:sameAs viaf:86613906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86613906>.
doremus_artist:9f654b83-a248-3483-8b57-84711a88dcb3
    rdfs:comment
        "V\u00e9ronique Bracco (n\u00e9e le 3 juin 1976 \u00e0 Nice) est une pianiste,  accompagnatrice, professeur de piano et compositeur (de divers styles musicaux : de classique \u00e0 musiques de films et autres supports divers)."@fr;
    owl:sameAs viaf:59347980;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/V\u00e9ronique_Bracco>,
        <http://viaf.org/viaf/59347980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Véronique_Bracco.
doremus_artist:9f81a4b8-0905-39c5-9d15-abab7cf769ca
    dbp:birthPlace res:Pau;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Minvielle, est un chanteur fran\u00e7ais, \u00e9galement percussionniste et un des plus proches collaborateurs de Bernard Lubat. Il chante en fran\u00e7ais ou en occitan, et pratique ce qu'il appelle la vocalchimie, un m\u00e9lange de scat, de blues et de rap, qu'il accompagne parfois de vielle \u00e0 roue, de percussions et de bruitages, d'un porte-voix ou d'une bouteille en plastique."@fr;
    owl:sameAs viaf:42036828;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Minvielle>,
        <http://viaf.org/viaf/42036828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3d127ea-e74b-4cdb-adb7-f84c06c45f95>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Minvielle_-_20090718.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Minvielle.
doremus_artist:9fc0ea41-bef3-3ff8-8975-d09303ff9205
owl:sameAs viaf:54415226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54415226>.
doremus_artist:a00e317f-56a1-3921-9b97-08da60fcc769
owl:sameAs viaf:24789939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789939>.
doremus_artist:a02b53cd-c9e1-39df-969a-807d0adf213a
owl:sameAs viaf:232388012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232388012>.
doremus_artist:a103b1de-8037-3a24-9bf5-7d88fa234b1f
owl:sameAs viaf:44397293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44397293>.
doremus_artist:a1104e78-7876-341d-9604-a7d39dc89569
owl:sameAs viaf:43447322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43447322>.
doremus_artist:a288560b-6259-39b2-8e03-325fff64607b
    owl:sameAs viaf:51878665;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878665>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Chauvigny.
doremus_artist:a2d70f99-e11b-373b-8713-97dbd586337d
owl:sameAs viaf:73854680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73854680>.
doremus_artist:a4a78a3c-5c47-3fba-b68b-7f877db7e463
    rdfs:comment
        "Charles-Fran\u00e7ois Plantade est un musicien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 avril 1787 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 26 mai 1870.Fils du compositeur et claveciniste Charles-Henri Plantade (1764-1839), il est membre fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 des concerts du Conservatoire (1828) et de la Soci\u00e9t\u00e9 des auteurs et compositeurs de musique (1858). Il exer\u00e7a \u00e9galement diff\u00e9rentes fonctions en lien avec la musique dans l'administration."@fr;
    owl:sameAs viaf:29796938;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Fran\u00e7ois_Plantade>,
        <http://viaf.org/viaf/29796938>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-François_Plantade.
doremus_artist:a6413011-60c0-3538-b76c-23edda96cd6b
    rdfs:comment
        "Bruno Rigutto (n\u00e9 en 1945 \u00e0 Charenton) est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il a \u00e9tudi\u00e9 au Conservatoire de Paris et est un \u00e9l\u00e8ve de Samson Fran\u00e7ois et Paul Badura-Skoda. Il est laur\u00e9at du concours international Marguerite-Long en 1965, et du concours Tcha\u00efkovski, en 1966. Il enseigne le piano au conservatoire de Paris depuis 1981."@fr;
    owl:sameAs viaf:2657566;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Rigutto>,
        <http://viaf.org/viaf/2657566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Rigutto.
doremus_artist:a6e41b45-e564-37ae-bed8-ce5bcdfa883f
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Beth CarvalhoFichier:Beth Carvalho (2011).jpg Beth Carvalho en 2011 Elizabeth Santos Leal de Carvalho, dite Beth Carvalho, n\u00e9e le 5 mai 1946 \u00e0 Rio de Janeiro, est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te br\u00e9silienne, aussi manager musical. \u00ab Br\u00e9silton visage c'esttoujours Rio de Janeiro... \u00bb \u00ab Brasil,tua cara ainda\u00e8 Rio de Janeiro.... \u00bb \u2014 Saudades da Guanabara, Beth Carvalho"@fr,
        "Elizabeth Santos Leal de Carvalho known professionally as Beth Carvalho (born May 5, 1946 in Rio de Janeiro) is a Brazilian samba singer, guitarist, cavaquinist and composer."@en,
        "Elizabeth Santos Leal de Carvalho, besser bekannt als Beth Carvalho, (* 5. Mai 1946 in Rio de Janeiro) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin."@de,
        "Elizabeth Santos Leal de Carvalho, mais conhecida como Beth Carvalho (Rio de Janeiro, 5 de maio de 1946), \u00e9 uma cantora e compositora brasileira de samba. Desde que come\u00e7ou a fazer sucesso, na d\u00e9cada de 1970, Beth se tornou uma das maiores int\u00e9rpretes do g\u00eanero, ajudando a revelar nomes como Luiz Carlos da Vila, Jorge Arag\u00e3o, Zeca Pagodinho, Almir Guineto, o grupo Fundo de Quintal e Arlindo Cruz, e Bezerra da Silva."@pt,
        "Elizabeth Santos Leal de Carvalho, m\u00e1s conocida como Beth Carvalho, (n. 5 de mayo de 1946 en R\u00edo de Janeiro) es una cantante brasile\u00f1a de samba, guitarrista y compositora, una de las m\u00e1s destacadas en su g\u00e9nero. Su canci\u00f3n m\u00e1s conocida, Coisinha Do Pai, fue incluida en la nave Mars Pathfinder."@es,
        "\u30d9\u30c3\u30c1\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30e7\uff08Bp\uff1aElizabeth Santos Leal de Carvalho - \u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c3\u30c1\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u30fb\u30ec\u30a2\u30a5\u30fb\u30c2\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30e7\u30011946\u5e745\u67085\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30fb\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u51fa\u8eab\u306e\u30b5\u30f3\u30d0\u6b4c\u624b\u306e1\u4eba\u3002\u306a\u304a\u30d9\u30c3\u30c1\u3068\u306f\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c3\u30c1\uff08\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\uff1a\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\uff09\u3092\u7565\u3057\u305f\u611b\u79f0\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100316653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beth_Carvalho>,
        <http://viaf.org/viaf/100316653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/02809fda-8319-4628-b165-a51213bf30ac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beth_Carvalho_(2011).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beth_Carvalho.
doremus_artist:a71738a4-d34b-3a16-913f-d22fd9e6725c
    dbp:birthPlace dbr:Kinshasa;
    rdfs:comment
        "Tiennick Kerevel (born February 27, 1956 in the city of Kinshasa, Congo) is a French painter. He lives and works in Marseille since the 1980s where he teaches drawing and painting in his studio. He was appointed Official Painter of the French Air Force in 2008. He has received several awards including the French Air force Staff Award in 2011."@en,
        "Tiennick K\u00e9r\u00e9vel, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1956 \u00e0 L\u00e9opoldville, est un peintre fran\u00e7ais. Il vit et travaille \u00e0 Marseille depuis les ann\u00e9es 1980 o\u00f9 il enseigne dans son atelier le dessin et la peinture. Il est nomm\u00e9 Peintre officiel de l'Air et de l'Espace en 2008. Il a re\u00e7u plusieurs r\u00e9compenses dont le prix de l'\u00e9tat-major de l'arm\u00e9e de l'air en 2011."@fr;
    owl:sameAs viaf:5204344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tiennick_Kerevel>,
        <http://viaf.org/viaf/5204344>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tiennick_Kerevel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tiennick_Kerevel.
doremus_artist:a7b0c4d6-f537-390d-bd84-90b90e8da9f2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Heathfield,_East_Sussex>;
    rdfs:comment
        "Fred Frith (* 17. Februar 1949 in Heathfield, East Sussex) ist ein britischer Komponist, Improvisator, Multi-Instrumentalist (Gitarre, Violine, Bassgitarre, Third-Bridge-Gitarre, Klavier, Xylophon, Stimme) und Hochschullehrer."@de,
        "Fred Frith (17 f\u00e9vrier 1949 - ) est un musicien et compositeur exp\u00e9rimental anglais. Avant tout guitariste, il joue \u00e9galement de la basse, du violon, des claviers et du xylophone. Il est \u00e0 l'origine du mouvement musical des ann\u00e9es 1970 Rock in Opposition, et cofondateur des groupes Henry Cow (1968-1978), Art Bears et Skeleton Crew."@fr,
        "Fred Frith (Heathfield (East Sussex), 17 februari 1949) is een Engelse multi-instrumentalist en componist en wordt beschouwd als een van de belangrijkste musici in de hedendaagse experimentele muziek. Sinds het begin van de jaren zeventig heeft hij in vele groepen gespeeld en aan talloze tijdelijke projecten meegedaan. Hij is op meer dan 400 platen te horen. Frith speelt onder meer gitaar, basgitaar en viool. De laatste jaren componeert hij ook 'serieuze' moderne klassieke muziek. In mei 2008 kreeg hij voor zijn werk in de experimentele muziek de Demetrio Stratos Prize."@nl,
        "Fred Frith (Heathfield, Sussex Oriental, 17 de fevereiro 1949) \u00e9 um m\u00fasico e compositor ingl\u00eas. Ele \u00e9 irm\u00e3o de Simon Frith, um renomado cr\u00edtico musical e soci\u00f3logo e Chris Frith, um psicol\u00f3go. Seu instrumento prim\u00e1rio \u00e9 a guitarra, chegando a gravar uma s\u00e9rie de \u00e1lbuns chamada Guitar Solos, com solos de guitarra experimentais, durante a d\u00e9cada de 1970. Ele tamb\u00e9m toca baixo, violino e xilofone. Ele foi membro fundador das bandas inglesas de rock progressivo de vanguarda Henry Cow e Art Bears. Enquanto morava em Nova York ele formou duas bandas de improvisa\u00e7\u00e3o no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980, Massacre e Skeleton Crew. Ele j\u00e1 colaborou com Robert Wyatt, Brian Eno, Lars Hollmer, The Residents, Lol Coxhill, John Zorn, Bill Laswell, Derek Bailey, Rova, Attwenger, entre outros. Frith tamb\u00e9m gravou d"@pt,
        """Jeremy Webster "Fred" Frith (Heathfield, Reino Unido, 17 de febrero de 1949) es un compositor, multiinstrumentista e improvisador ingl\u00e9s. Comenz\u00f3 su carrera en 1968 con su compa\u00f1ero de universidad Tim Hodgkinson, con quien fund\u00f3 Henry Cow. Pasar\u00edan cinco a\u00f1os hasta el \u00e1lbum debut del grupo. Desde entonces Frith es una de las principales figuras de la escena Avant-prog y Rock in Opposition. Fund\u00f3 Art Bears con dos ex-Henry Cow y grab\u00f3 con Robert Wyatt, Brian Eno, Mike Oldfield, The Residents y John Zorn, entre muchos otros. Adem\u00e1s grab\u00f3 decenas de \u00e1lbumes de improvisaci\u00f3n en vivo con m\u00fasicos de todo el mundo y tiene una extensa carrera en solitario."""@es,
        """Jeremy Webster "Fred" Frith (born 17 February 1949) is an English multi-instrumentalist, composer and improvisor. Probably best known for his guitar work, Frith first came to attention as one of the founding members of the English avant-rock group Henry Cow. Frith was also a member of Art Bears, Massacre and Skeleton Crew. He has collaborated with a number of prominent musicians, including Robert Wyatt, Derek Bailey, the Residents, Lol Coxhill, John Zorn, Brian Eno, Mike Patton, Lars Hollmer, Bill Laswell, Iva Bittov\u00e1, Jad Fair, Kramer, the ARTE Quartett and Bob Ostertag. He has also composed several long works, including Traffic Continues (1996, performed 1998 by Frith and Ensemble Modern) and Freedom in Fragments (1993, performed 1999 by Rova Saxophone Quartet). Frith produces most of hi"""@en,
        "Jeremy Webster \u201eFred\u201d Frith (ur. 17 lutego 1949 w Heathfield) \u2013 wsp\u00f3\u0142czesny angielski multiinstrumentalista, kompozytor i lider grup muzycznych, zwi\u0105zany z awangard\u0105 brytyjsk\u0105 (Canterbury sound \u2013 brzmienie Canterbury; tak\u017ce Canterbury scene \u2013 Scena Canterbury) i ameryka\u0144sk\u0105 (New York Downtown Jazz Scene \u2013 nowojorska \u015br\u00f3dmiejska scena jazzowa)."@pl,
        "\u00c8 noto soprattutto per la sua attivit\u00e0 di chitarrista solista, ma ha partecipato a diversi progetti musicali: \u00e8 stato uno dei fondatori del gruppo avant-progressive rock Henry Cow; \u00e8 stato membro degli Art Bears, dei Golden Palominos, dei Massacre e degli Skeleton Crew. Ha inoltre collaborato con una gran quantit\u00e0 di altri musicisti, fra cui Robert Wyatt, Brian Eno, Lars Hollmer, The Residents, Lol Coxhill, John Zorn, Bill Laswell, Derek Bailey, Iva Bittov\u00e1 and Bob Ostertag."@it,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0440\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fred Frith, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433-\u0440\u043e\u043a \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f Rock in Opposition."@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d5\u30ea\u30b9\uff08Fred Frith\u30011949\u5e742\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30d2\u30fc\u30b9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a4\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30a4\u30b6\u30fc\u3002\u4e3b\u306b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u7b49\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46952033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Frith>,
        <http://viaf.org/viaf/46952033>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4801bad4-1b42-4c9e-84b1-bf61067ab67c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FredFrith_June1998.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Frith.
doremus_artist:a7feb744-465e-3238-ae09-973a6f15a891
owl:sameAs viaf:64234739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64234739>.
doremus_artist:a85abdcc-71c6-3656-a393-7cb34348fcf4
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Hans-Christoph Rademann (* 5. Januar 1965 in Dresden) ist ein deutscher Dirigent und Hochschullehrer."@de,
        "Hans-Christoph Rademann (born 5 August 1965 in Dresden) is a German choral conductor, currently the director of the Dresdner Kammerchor and the Internationale Bachakademie Stuttgart."@en;
    owl:sameAs viaf:51931339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Christoph_Rademann>,
        <http://viaf.org/viaf/51931339>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Christoph_Rademann.
doremus_artist:a8ff9ff7-90a9-3cde-b446-841b60b10274
    rdfs:comment
        "Philippe Adler est un chroniqueur musical n\u00e9 en 1937 \u00e0 Paris. D\u00e8s les ann\u00e9es soixante, on retrouve sa signature dans les revues musicales Jazz Hot, Jazz Magazine, Melody Maker, Billboard, Rock & Folk."@fr;
    owl:sameAs viaf:34452118;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Adler>,
        <http://viaf.org/viaf/34452118>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_ADLER.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Adler.
doremus_artist:a9a28d4e-cffb-32de-8c71-2062c06d2be3
    rdfs:comment
        "Vadim Tchijik, n\u00e9 en 1975, est un violoniste de musique classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:160165946;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vadim_Tchijik>,
        <http://viaf.org/viaf/160165946>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vadim_Tchijik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vadim_Tchijik.
doremus_artist:aa10c080-635c-3107-bcc3-cd5abe85e80b
    rdfs:comment
        "Constantin Regamey, n\u00e9 le 28 janvier 1907 \u00e0 Kiev, en Ukraine, et mort le 27 d\u00e9cembre 1982 \u00e0 Lausanne, Suisse, est un musicien suisse d'ascendance vaudoise et polonaise, \u00e0 la fois compositeur, pianiste, critique et \u00e9crivain orientaliste classique. Nicole Loutan, dans le livre qu'elle consacra \u00e0 Constantin Regamey, le d\u00e9finit ainsi : \u00ab C. Regamey, v\u00e9ritable homme de la Renaissance vivant au XXe si\u00e8cle, en qui s\u2019unissent avec un rare bonheur les qualit\u00e9s d\u2019un musicien, d\u2019un \u00e9rudit et d\u2019un po\u00e8te."@fr;
    owl:sameAs viaf:112598836;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Constantin_Regamey>,
        <http://viaf.org/viaf/112598836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Constantin_Regamey.
doremus_artist:ab8c71e0-9c48-385b-9f48-71d922e3d4c3
    owl:sameAs n0:c278a1d2-e3bd-4854-a0b7-2c7a68a4eeee;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/c278a1d2-e3bd-4854-a0b7-2c7a68a4eeee>.
doremus_artist:abefe7d6-dc39-3bca-bebd-1e517dd8dd3e
owl:sameAs viaf:88099793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099793>.
doremus_artist:ac4e9c6b-e431-337b-bf68-6149df1c5eda
owl:sameAs viaf:160116653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160116653>.
doremus_artist:aca5d5ea-710d-3a73-8085-f84d50ddf174
    owl:sameAs n0:4e49f8fa-20b0-47c0-bc2c-37fe9e9e6221;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4e49f8fa-20b0-47c0-bc2c-37fe9e9e6221>.
doremus_artist:accddaee-65e2-3b82-b879-1b846de0a25d
owl:sameAs viaf:22404723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22404723>.
doremus_artist:ad254dc2-2b9e-338b-8215-82a6e49d1ac3
    dbp:birthPlace dbr:Tourcoing;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Den\u00e8ve (* 24. November 1971) in Tourcoing (Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent. Seit 2011 ist er Chefdirigent des Radio-Sinfonieorchesters Stuttgart."@de,
        "St\u00e9phane Den\u00e8ve (born 24 November 1971) is a French conductor. Born in Tourcoing, France, and a graduate of the Paris Conservatoire, Den\u00e8ve has worked as conducting assistant to Sir Georg Solti with the Orchestre de Paris, Georges Pr\u00eatre at the Op\u00e9ra National de Paris, and Seiji Ozawa at the Saito Kinen Festival Matsumoto in 1998. In July 2007, Den\u00e8ve married \u00c5sa Masters in a ceremony in California. The couple have a daughter, Alma, born in 2008. Den\u00e8ve received an honorary DLitt from Heriot-Watt University in 2008."@en,
        "St\u00e9phane Den\u00e8ve est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Tourcoing le 24 novembre 1971."@fr,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0414\u0435\u043d\u0435\u0432 (\u0444\u0440. St\u00e9phane Den\u00e8ve; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1971, \u0422\u0443\u0440\u043a\u0443\u044d\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:14971366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Den\u00e8ve>,
        <http://viaf.org/viaf/14971366>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stéphane_Denève.
doremus_artist:ad6e49bf-80ba-3e16-8754-d1aa32648868
owl:sameAs viaf:27266665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27266665>.
doremus_artist:ad9efd35-6739-325e-937b-c4e854bd798f
    owl:sameAs viaf:88564657;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63601f6e-a411-4ce5-af09-fd88b7c08fb2>.
doremus_artist:adeea761-6bd2-338d-8fcb-33bdc232234c
owl:sameAs viaf:27254404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254404>.
doremus_artist:ae2dfca0-6363-3707-afbb-572e7eb76a53
    rdfs:comment
        "Jean Herv\u00e9 est un com\u00e9dien fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 mars 1884, mort le 27 novembre 1966 \u00e0 Paris.Il entre \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise en 1919 o\u00f9 il reste jusqu'en 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:15032666;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Herv\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/15032666>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Hervé.
doremus_artist:ae5b5678-a175-327b-b3da-5f850badb18b
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Somogyi (* 25. Juni 1907 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 20. Mai 1988 in Genf, Schweiz) war ein ungarischer Dirigent."@de,
        "L\u00e1szl\u00f3 Somogyi (25 June 1907, Budapest, Hungary \u2013 20 May 1988, Geneva, Switzerland) was a Hungarian conductor."@en,
        "L\u00e1szl\u00f3 Somogyi n\u00e9 le 25 juin 1907 \u00e0 Budapest \u2013 mort le 20 mai 1988 \u00e0 Gen\u00e8ve (Suisse) est un chef d'orchestre hongrois."@fr,
        "\u041b\u0430\u0301\u0441\u043b\u043e \u0428\u043e\u0301\u043c\u043e\u0434\u044c\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Somogyi L\u00e1szl\u00f3; 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1907, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 1988, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0435 \u0443 \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 1935 \u0433. \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0445\u0435\u043d\u0430. \u0412 1945\u20141952 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f, \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043c \u0424\u0440\u0438\u0447\u0430\u0438). \u0412 1952 \u0433. \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e (\u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043a\u0430\u043a \u042f\u043d\u043e\u0448 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0447\u0438\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 1956 \u0433. \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410, \u0432 1964\u20141968 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e7\u30e2\u30ae\u30fc\u30fb\u30e9\u30fc\u30b9\u30ed\u30fc\uff08Somogyi L\u00e1szl\u00f3, 1907\u5e746\u670825\u65e5 - 1988\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30a4\u30cd\u30eb\u3068\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021935\u5e74\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u95a2\u308f\u308a\u30011945\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5ea7\u3092\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30c1\u30e3\u30a4\u3068\u5171\u306b\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011950\u5e74\u306b\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u52d5\u4e71\u306e\u969b\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u30011964\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30fb \u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100253354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Somogyi>,
        <http://viaf.org/viaf/100253354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fe92413-8e9f-4de7-828b-dd33c69f875b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:László_Somogyi.
doremus_artist:aea0ac12-206e-3eaa-a37c-605614426535
owl:sameAs viaf:85870332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85870332>.
doremus_artist:b02ae03d-3e89-34b0-b409-ccf0dc76883b
owl:sameAs viaf:120764919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120764919>.
doremus_artist:b074f392-d482-3ad0-9704-169ae5a4752f
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Ha diretto vari film, tra cui La donna della mia vita (1986), Il signore del castello (1989), Indocina (1992), Una donna francese (1994), Est-ovest - Amore-libert\u00e0 (1999) e Man to Man (2005)."@it,
        "Najwi\u0119kszy rozg\u0142os i uznanie przyni\u00f3s\u0142 mu obsypany nagrodami melodramat Indochiny (1992) z nominowan\u0105 do Oscara za najlepsz\u0105 rol\u0119 pierwszoplanow\u0105 Catherine Deneuve. Indochiny otrzyma\u0142y w 1993 Oscara dla najlepszego filmu nieangloj\u0119zycznego."@pl,
        "R\u00e9gis Wargnier (* 18. April 1948 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        "R\u00e9gis Wargnier (Metz, 18 de abril de 1948) \u00e9 um cineasta e roteirista franc\u00eas. Come\u00e7ou no cinema em 1973 como assistente de diretor no filme La femme en bleu de Michel Deville. Em 1986 dirige seu primeiro filme, La femme de ma vie, com o qual foi premiado com o C\u00e9sar de melhor diretor estreante. Em 1992 dirige e participa do roteiro de Indochina, filme que foi premiado com o Oscar de melhor filme estrangeiro e o Golden Globe Awards de 1993."@pt,
        "R\u00e9gis Wargnier (born 18 April 1948) is a French film director, film producer, screenwriter and film score composer. His 1992 film Indochine won the Academy Award for Best Foreign Language Film at the 65th Academy Awards. His 1995 A French Woman was entered into the 19th Moscow International Film Festival where he won the Silver St. George for the Direction."@en,
        "R\u00e9gis Wargnier est un r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 avril 1948 \u00e0 Metz. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie des beaux-arts en 2007."@fr,
        "\u0420\u0435\u0436\u0438\u0301\u0441 \u0412\u0430\u0440\u043d\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. R\u00e9gis Wargnier; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30b8\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30cb\u30a8(R\u00e9gis Wargnier, 1948\u5e744\u670818\u65e5 - )\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002 1992\u5e74\u306e\u300e\u30a4\u30f3\u30c9\u30b7\u30ca\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5916\u56fd\u8a9e\u6620\u753b\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde \u5916\u56fd\u8a9e\u6620\u753b\u8cde\u306a\u3069\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4987462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Wargnier>,
        <http://viaf.org/viaf/4987462>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Régis_Wargnier_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Régis_Wargnier.
doremus_artist:b15a036a-4b6a-382a-b399-87fed7d71005
owl:sameAs viaf:17415706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415706>.
doremus_artist:b19e05c4-7a63-325b-9a70-22082ec5de7b
owl:sameAs viaf:61739205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739205>.
doremus_artist:b3ef22cf-c8f9-3d39-add6-5120bcc9b9de
owl:sameAs viaf:20101012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20101012>.
doremus_artist:b68e631d-63b7-394a-9464-fe009822e611
owl:sameAs viaf:71660345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660345>.
doremus_artist:b6b2e8e7-96bd-31bb-9929-8b1193754bde
owl:sameAs viaf:80076408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80076408>.
doremus_artist:b6eb283f-377d-33a3-bb34-1be4f5149a08
owl:sameAs viaf:48399059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48399059>.
doremus_artist:b7f04fbc-ad25-3a61-8826-bba71baae5c2
owl:sameAs viaf:14984860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984860>.
doremus_artist:b851adb8-c83a-3d87-aa7c-e0842d5c443a
owl:sameAs viaf:59295414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295414>.
doremus_artist:b9494a89-80a7-3b30-8083-becdccd589d3
    dbp:birthPlace dbr:Linköping;
    rdfs:comment
        "Camilla Tilling (18 de mayo de 1971) es una soprano ligera sueca de \u00f3pera y concierto."@es,
        "Camilla Tilling (born 1971) is a Swedish soprano in opera and concert."@en,
        "\u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0422\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Camilla Tilling, 1971, \u041b\u0438\u043d\u0447\u0451\u043f\u0438\u043d\u0433) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:39588718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camilla_Tilling>,
        <http://viaf.org/viaf/39588718>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camilla_Tilling.
doremus_artist:b94f8256-9339-33a4-bf33-b941bbbdeb07
    owl:sameAs n0:debb4658-08c6-417d-9df0-16afb3a4c4bd;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/debb4658-08c6-417d-9df0-16afb3a4c4bd>.
doremus_artist:b9b71f24-016d-3df2-9e20-c7fa724a89b3
owl:sameAs viaf:14983094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983094>.
doremus_artist:ba9115b6-ee1d-3357-bdb7-798344338e81
owl:sameAs viaf:71587863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71587863>.
doremus_artist:bc3160b3-be40-3d9f-a6a6-dad835fa7368
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Valence,_Drôme>;
    dbp:deathPlace dbr:Croissy-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Guillaume Victor \u00c9mile Augier (* 17. September 1820 in Valence; \u2020 25. Oktober 1889 in Croissy-sur-Seine, Yvelines) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker, Lyriker und Librettist. Augier, m\u00fctterlicherseits Enkel von Guillaume Pigault-Lebrun, kam jung nach Paris, wo er sich anfangs dem Rechtsstudium widmete und einige Zeit im B\u00fcro eines Notars arbeitete. Im Jahr 1844 kam sein erstes St\u00fcck, das Lustspiel La Cigu\u00eb das die Bekehrung eines athenischen Menschenfeindes durch die selbstlose Liebe einer sch\u00f6nen Sklavin behandelt und eine seiner besten Arbeiten geblieben ist, auf dem Od\u00e9ontheater zur Auff\u00fchrung und errang sofort einen durchschlagenden Erfolg. Zugleich er\u00f6ffnete es ihm die Pforten des The\u00e2tre Fran\u00e7ais, auf dem er zun\u00e4chst Un homme de bien, sodann zwei seiner Hauptwerke: L'Aventuri\u00e8re (1848)"@de,
        "Guillaume Victor \u00c9mile Augier (17 de setembro de 1820 \u2014 25 de outubro de 1889) foi um poeta e dramaturgo franc\u00eas, membro da Academia Francesa de Letras."@pt,
        "Guillaume Victor \u00c9mile Augier (French pronunciation: \u200b[\u0261ijom vikt\u0254\u0281 emil o\u0292je]; 17 September 1820 \u2013 25 October 1889) was a French dramatist. He was the thirteenth member to occupy seat 1 of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise on 31 March 1857."@en,
        "Guillaume Victor \u00c9mile Augier (Valence, 17 de septiembre de 1820 \u2013 Croissy-sur-Seine, 25 de octubre de 1889), poeta, dramaturgo y escritor franc\u00e9s."@es,
        "Guillaume Victor \u00c9mile Augier (Valence, 17 september 1820 - Croissy-sur-Seine, 25 oktober 1889) was een Frans toneelschrijver. Hij was lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. In zijn toneelstukken beschreef hij het eigentijdse leven van de Franse bourgeoisie waardoor de sociologen achteraf een goed beeld konden schetsen van de toenmalige burgerij."@nl,
        """\u00c9mile AugierFichier:\u00c9mile Augier by Alphonse Charles Masson.jpg \u00c9mile Augier, Portrait par Alphonse Charles Masson Compl\u00e9ments 
*  S\u00e9nateur du Second EmpireFichier:Augier Autograph.svg Guillaume-Victor-\u00c9mile Augier, n\u00e9 le 17 septembre 1820 \u00e0 Valence et mort le 25 octobre 1889 \u00e0 Croissy-sur-Seine, est un po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais."""@fr,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u041e\u0436\u044c\u0435\u0301 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c-\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440-\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041e\u0436\u044c\u0435, \u0444\u0440. Guillaume-Victor-Emile Augier); 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1820 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1889) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u7eaa\u5c27\u59c6\u00b7\u7ef4\u514b\u591a\u00b7\u57c3\u7c73\u5c14\u00b7\u5965\u65e5\u57c3\uff08Guillaume Victor Emile Augier\uff0c1820\u5e749\u670817\u65e5\uff0d1889\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\uff0c19\u4e16\u7eaa\u6cd5\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002\u662f\u6cd5\u56fd\u98ce\u4fd7\u559c\u5267\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002 \u5965\u65e5\u57c3\u751f\u4e8e\u5fb7\u9f99\u7701\u7684\u74e6\u6717\u65af\u4e00\u4e2a\u5bcc\u88d5\u7684\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u77e5\u8bc6\u5206\u5b50\u5bb6\u5ead\u3002\u5176\u5bb6\u57281828\u5e74\u8fc1\u5165\u5df4\u9ece\uff0c\u4f7f\u4ed6\u5f97\u4ee5\u8fdb\u5165\u8457\u540d\u7684\u4ea8\u5229\u56db\u4e16\u4e2d\u5b66\uff0c\u53d7\u5230\u826f\u597d\u7684\u6559\u80b2\u3002\u4ed6\u4e00\u8fb9\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\uff0c\u4e00\u8fb9\u4ece\u4e8b\u620f\u5267\u521b\u4f5c\u30021844\u5e74\uff0c\u5176\u5904\u5973\u4f5c\u300a\u6bd2\u82b9\u300b\uff08La Cigu\u00eb\uff09\u88ab\u6cd5\u5170\u897f\u5267\u9662\uff08Com\u00e9die-Fran\u00e7aise\uff09\u62d2\u7edd\uff0c\u4f46\u5728\u5965\u5fb7\u7fc1\u5267\u9662\uff08Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on\uff09\u83b7\u5f97\u5de8\u5927\u6210\u529f\u30021848\u5e74\uff0c\u5965\u65e5\u57c3\u5b8c\u6210\u91cd\u8981\u4f5c\u54c1\u300a\u5973\u5192\u9669\u5bb6\u300b\uff08L'Aventuri\u00e8re\uff09\u3002\u6b64\u540e\u5148\u540e\u53d1\u8868\u6563\u6587\u5267\u300a\u5965\u6797\u5e03\u7684\u5a5a\u59fb\u300b\uff08Mariage d'Olympe\uff0c1855\u5e74\uff09\u3001\u300a\u666e\u74e6\u91cc\u57c3\u5148\u751f\u7684\u5973\u5a7f\u300b\uff08Le Gendre de M. Poirier\uff0c1854\u5e74\uff09\u7b49\u30021857\u5e74\uff0c\u5965\u65e5\u57c3\u5f53\u9009\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u3002\u6b64\u540e\uff0c\u5965\u65e5\u57c3\u53c8\u5b8c\u6210\u4e86\u300a\u5361\u97e6\u5c14\u83b1\u592b\u4eba\u300b\uff08Madame Caverlet\uff0c1876\u5e74\uff09\u53ca\u300a\u5f17\u9621\u5df4\u7279\u4e00\u5bb6\u300b\uff08Les Fourchambault\uff0c1879\u5e74\uff09\u7b49\u4f5c\u54c1\u30021889\u5e74\uff0c\u5965\u65e5\u57c3\u5728\u5df4\u9ece\u897f\u90ca\u7684\u585e\u7eb3\u6cb3\u7554\u514b\u6d1b\u74e6\u897f\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56644042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Augier>,
        <http://viaf.org/viaf/56644042>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Émile_Augier_by_Adam-Salomon_c1870s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile_Augier.
doremus_artist:bd3b581b-44b7-33a5-bf7b-8213e7c820cc
    rdfs:comment
        "Michel Michalakakos est un altiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1954 \u00e0 Ath\u00e8nes.Il commence \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans \u00e0 \u00e9tudier l'alto aupr\u00e8s de son p\u00e8re, Christos Michalakakos, puis entre au CNSM de Paris dans la classe de Colette Lequien (alto), et de Joseph Calvet (musique de chambre). Il en sort en 1977 avec un 1er prix d'alto tandis qu'un an plus tard, en 1978, il obtient son CA d'enseignement."@fr;
    owl:sameAs viaf:61757746;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Michalakakos>,
        <http://viaf.org/viaf/61757746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Michalakakos.
doremus_artist:bd5c6514-1ecb-36cd-95bc-e54c13603f32
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Gustav (Adolf) Merkel (November 12, 1827, Oberoderwitz, Kingdom of Saxony \u2013 October 30, 1885, Dresden) was a German organist and composer. Having been given some lessons by Schumann in his youth, Merkel spent most of his career in Dresden, concentrating on organ-playing from 1858. A Lutheran himself, he nevertheless held an appointment at one of Dresden's main Catholic churches from 1864 until his death. During the same period he taught the organ at Dresden's Conservatorium."@en,
        "Gustav (Adolf) Merkel (n\u00e9 le 12 novembre 1827 \u00e0 Oderwitz, pr\u00e8s de Zittau, et mort le 30 octobre 1885 \u00e0 Dresde) est un organiste et compositeur allemand."@fr,
        "Gustav Adolf Merkel  (* 12. November 1827 in Oberoderwitz, Oberlausitz; \u2020 30. Oktober 1885 in Dresden) war ein deutscher Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Seine Orgelkompositionen geh\u00f6rten in der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts zu den meistgespielten Werken."@de,
        "Gustav Adolf Merkel (Oberoderwitz bij Zittau, 12 november 1827 \u2013 Dresden, 30 oktober 1885) was een Duits organist en componist. In zijn jeugd kreeg hij een aantal malen les van Robert Schumann. Vanaf 1858 was hij organist in Dresden. Hoewel hij zelf luthers was, heeft hij voornamelijk in katholieke kerken het orgel bespeeld. Zo was hij in de Kreuzkirche de opvolger van Christian Gottlob H\u00f6pner. Ook was hij leraar aan het conservatorium in Dresden."@nl,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Gustav Adolf Merkel; 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1827, \u041b\u0430\u0443\u0437\u0438\u0446 \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0420\u0430\u0439\u0441\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430, \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421 1864 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0432 1867\u20141873 \u0433\u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0440\u0430\u0439\u0441\u0438\u0433\u0430. \u0418\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b, \u043f\u0440\u0435\u043b\u044e\u0434\u0438\u0438, \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u0444\u0443\u0433\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c, \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430. \u041c\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b\u044c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0440\u0443\u043a\u0438, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430 \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, d-moll, op. 30."@ru;
    owl:sameAs viaf:56807248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Merkel>,
        <http://viaf.org/viaf/56807248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdce70b3-a4d5-4c83-9d99-5d3985100384>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustav_Adolf_Merkel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Merkel.
doremus_artist:bf71816f-7228-391a-bb95-34837ca0d08e
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giordano Bellincampi (* 1965 in Rom) ist ein aus Italien stammender d\u00e4nischer Dirigent."@de,
        "Giordano Bellincampi (born 1965) is an Italian-born Danish conductor and trombonist. He is the Music Director of the Auckland Philharmonia Orchestra, General Music Director of the Duisburg Philharmonic and Chief Conductor of the Kristiansand Symphony Orchestra. Previous positions have included General Music Director of the Danish National Opera in Aarhus and chief conductor of the Copenhagen Philharmonic Orchestra."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430\u043c\u043f\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giordano Bellincampi; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421 1976 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 (\u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0419\u043e\u0440\u043c\u044b \u041f\u0430\u043d\u0443\u043b\u044b). \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 1994 \u0433. \u0441 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u041a\u0438\u0442\u0430\u044f, \u041a\u043e\u0440\u0435\u0438. \u0412 2000\u20142005 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u0421 2005 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u0412 2007 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0433\u0430\u043b\u0430-\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0410\u043d\u043d\u044b \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e \u043d\u0435\u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u044b \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:117202406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giordano_Bellincampi>,
        <http://viaf.org/viaf/117202406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giordano_Bellincampi.
doremus_artist:c0bb531e-66f8-3471-8b24-b0b68c1b8c3c
    owl:sameAs viaf:34651811;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651811>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d68124ba-d495-460a-913e-edda5d0f0994>.
doremus_artist:c285ff0a-8ce0-3dcd-9bb4-82a1e6306fcd
owl:sameAs viaf:74055662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74055662>.
doremus_artist:c288c43d-fe2f-3cb5-874c-362cd61cae3f
    rdfs:comment
        "Pierre-Yves Artaud, n\u00e9 le 13 juillet 1946 \u00e0 Paris, est un fl\u00fbtiste classique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79127275;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Yves_Artaud>,
        <http://viaf.org/viaf/79127275>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Yves_Artaud.
doremus_artist:c2fd9a76-480e-3218-870b-fa108bdd1769
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Bouvard (Lyon ca. 1684\u2014 Paris 2 mars 1760) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque. Originaire de Lyon, Bouvard a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme chanteur \u00e0 l'Acad\u00e9mie Royale de Musique \u00e0 l'\u00e2ge de seize ans. Lorsque la qualit\u00e9 de sa voix s'est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e, il alla \u00e9tudier \u00e0 Rome et se consacra \u00e0 la pratique du violon et \u00e0 la composition. Son premier op\u00e9ra, la trag\u00e9die en musique M\u00e9dus, fut cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Paris en 1702."@fr,
        "Fran\u00e7ois Bouvard (c. 1684\u20141760) was a French composer of the Baroque era. Originally from Lyon, Bouvard began his career as a singer at the Paris Op\u00e9ra at the age of sixteen. When the quality of his voice deteriorated, he went to study in Rome and devoted himself to playing the violin and composition. His first opera, the trag\u00e9die en musique M\u00e9dus, appeared in Paris in 1702."@en;
    owl:sameAs viaf:19796130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Bouvard>,
        <http://viaf.org/viaf/19796130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Bouvard.
doremus_artist:c385b2b9-40e9-3fbf-9596-102517922c2c
owl:sameAs viaf:107022009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107022009>.
doremus_artist:c39600d7-1970-37b2-a166-f6b6d759ea0d
    dbp:birthPlace dbr:Catania;
    dbp:deathPlace dbr:Pescia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pacini.Giovanni PaciniFichier:Giovanni Pacini.jpg Giovanni Pacini est un compositeur italien, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1796 \u00e0 Catane (Sicile) et mort le 6 d\u00e9cembre 1867 \u00e0 Pescia."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u0634\u064a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Giovanni Pacini) (17 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1796 - 6 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1867) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a\u0647. \u0648\u0644\u062f \u0628\u0627\u0634\u064a\u0646\u064a \u0641\u064a \u0643\u0627\u062a\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u0635\u0642\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0647\u0648 \u0646\u062c\u0644 \u0628\u0648\u0641\u0648 \u0644\u0648\u064a\u062c\u064a \u0628\u0627\u0634\u064a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u062a\u0648\u0633\u0643\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u062a\u0635\u0627\u062f\u0641 \u0623\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0643\u0627\u062a\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0639\u0646\u062f \u0648\u0644\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a."@ar,
        "Giovanni Pacini (* 17. Februar 1796 in Catania; \u2020 6. Dezember 1867 in Pescia) war ein italienischer Opernkomponist."@de,
        "Giovanni Pacini (11 February 1796 \u2013 6 December 1867) was an Italian composer, best known for his operas. Pacini was born in Catania, Sicily, the son of the buffo Luigi Pacini, who was to appear in the premieres of many of Giovanni's operas. The family was of Tuscan origin, and just happened to be in Catania when the composer was born."@en,
        "Giovanni Pacini (2 de fevereiro, 1796. \u2013 6 de dezembro, 1867) foi um compositor de \u00f3peras italiano. Pacini nasceu em Cat\u00e2nia, na Sic\u00edlia, filho do c\u00f4mico Luigi Pacini. A fam\u00edlia era de origem toscana. Durante sua vida, escreveu cerca de 74 \u00f3peras. Suas primeiras 25 \u00f3peras foram escritas quando Gioacchino Rossini dominava a \u00f3pera italiana."@pt,
        "Giovanni Pacini (Catania (Sicili\u00eb), 2 februari 1796 - Pescia (Toscane), 6 december 1867) was een Italiaans componist."@nl,
        """Giovanni Pacini (ur. 17 lutego 1796 w Katanii, zm. 6 grudnia 1867 w Pesci) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 m.in. w Rzymie, Bolonii i Wenecji. Skomponowa\u0142 przesz\u0142o 70 oper (wed\u0142ug innego \u017ar\u00f3d\u0142a 90 oper), a tak\u017ce szereg innych utwor\u00f3w muzycznych, m.in. 5 oratori\u00f3w i oko\u0142o 15 kantat. W pierwszej po\u0142owie XIX w. by\u0142 jednym z najpopularniejszych kompozytor\u00f3w we W\u0142oszech. Opublikowa\u0142 te\u017c par\u0119 publikacji muzykologicznych (Sulla originalit\u00e0 della musica melodrammatica italiana del secolo XVIII, Lucca 1841; Princ\u00ecpi elementari col metodo del meloplasto, Lucca 1849; Cenni storici sulla musica e trattato del contrappunto, Lucca 1864; pisownia za: , miejsca wyda\u0144 za: ) i autobiografi\u0119 "Le Mie Memorie artistiche" (1835 r., Florencja)."""@pl,
        "Giovanni Pacini fue un compositor italiano nacido en Catania el 17 de febrero de 1796 y fallecido en Pescia el 6 de diciembre de 1867."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Pacini; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1796 \u2014 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1867) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Pacini 1796\u5e742\u670811\u65e5 - 1867\u5e7412\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3088\u3063\u3066\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\u306e25\u4f5c\u54c1\u7a0b\u5ea6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u304c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u3092\u5e2d\u5dfb\u3057\u3066\u3044\u305f\u6642\u4ee3\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\u81ea\u8eab\u3082\u5f8c\u5e74\u306b\u56de\u9867\u9332\u300eMemoirs\u300f\u3067\u7387\u76f4\u306b\u8a8d\u3081\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u5f7c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306f\u300c\u304b\u306a\u308a\u5916\u9762\u7684\u300d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u6570\u5e74\u9593\u3001\u300c\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u5287\u5834\u306e\u652f\u914d\u4eba\u300d\u306e\u8077\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u5f15\u9000\u3057\u3066\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u3079\u304f\u30f4\u30a3\u30a2\u30ec\u30c3\u30b8\u30e7\u3078\u3068\u5411\u304b\u3044\u3001\u6642\u9593\u3092\u304b\u3051\u3066\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u73fe\u72b6\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b\u3002\u305d\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u306e\u7b46\u3092\u6298\u3063\u305f5\u5e74\u306e\u9593\u306b\u3001\u56de\u9867\u9332\u3078\u3068\u81ea\u3089\u306e\u8003\u3048\u3092\u66f8\u304d\u8457\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u3068\u540c\u69d8\u306b\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u9577\u6240\u3068\u6b20\u70b9\u3092\u518d\u8a55\u4fa1\u3057\u305f\u30b5\u30f4\u30a7\u30ea\u30aa\u30fb\u30e1\u30eb\u30ab\u30c0\u30f3\u30c6\u306e\u5834\u5408\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\u3082\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u5909\u5316\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u306b\u53f0\u982d\u3057\u3066\u304d\u305f\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u5f71\u306b\u77ac\u304f\u9593\u306b\u96a0\u308c\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u6d41\u884c\u9045\u308c\u3068\u306a\u3063\u305f\u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5916\u3067\u306f\u4eee\u306b\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3068\u3057\u3066\u3082\u305d\u306e\u6a5f\u4f1a\u306f\u7a00\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u9332\u97f3\u3082\u3044\u304f\u3064\u304b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\u4f5c\u54c1\u306e\u5927\u534a\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32261416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Pacini>,
        <http://viaf.org/viaf/32261416>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Pacini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Pacini.
doremus_artist:c4262026-019a-3f18-8473-275f3fa8cde4
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Andrea Leone Tottola (* nach 1750 in Neapel; \u2020 15. September 1831 ebenda) war ein italienischer Librettist. Er arbeitete u. a. mit Gioachino Rossini, Gaetano Donizetti und Giovanni Pacini zusammen."@de,
        "Andrea Leone Tottola (N\u00e1poles, segunda mitad del siglo XVIII, muerto en la misma ciudad el 15 de septiembre de 1831) fue un poeta y prol\u00edfico libretista italiano, conocido sobre todo por sus trabajos para Donizetti y Rossini. Empez\u00f3 a escribir libretos en 1802, como poeta oficial del Teatro San Carlo de N\u00e1poles y del empresario Dom\u00e9nico Barbaia. Para Rossini escribi\u00f3 los libretos de sus \u00f3peras serias Mos\u00e8 in Egitto en 1818, Ermione en 1819, La donna del lago en 1819 y Zelmira en 1822. Para Vincenzo Bellini escribi\u00f3 el libreto de su primera \u00f3pera, Adelson e Salvini en 1825."@es,
        "Andrea Leone Tottola (died 15 September 1831) was a prolific Italian librettist, best known for his work with Gaetano Donizetti and Gioachino Rossini. It is not known when or where he was born. He became the official poet to the royal theatres in Naples and agent for the impresario Domenico Barbaia, and started writing librettos in 1802. For Rossini he wrote Mos\u00e8 in Egitto (1818), Ermione (1819), La donna del lago (1819) and Zelmira (1822). Tottola died in Naples."@en,
        "Andrea Leone Tottola (n\u00e9 \u00e0 Naples dans la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle et mort le 15 septembre 1831 dans la m\u00eame ville) est un librettiste italien prolifique, surtout connu pour sa collaboration avec Gaetano Donizetti et Gioachino Rossini."@fr,
        "Ha lavorato, tra gli altri, per Gioachino Rossini (Mos\u00e8 in Egitto), Gaetano Donizetti e Giovanni Pacini."@it;
    owl:sameAs viaf:232616719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Leone_Tottola>,
        <http://viaf.org/viaf/232616719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cea2997f-796e-4e9c-bfb1-3149867c2b9b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Leone_Tottola.
doremus_artist:c504de39-a874-35e2-b959-f18c9ef2e5ea
owl:sameAs viaf:11983103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11983103>.
doremus_artist:c528c4b5-807e-3a7d-92d0-707777d481d3
owl:sameAs viaf:24812660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812660>.
doremus_artist:c5d2da0c-c748-3538-a59f-6ee14bee75c1
owl:sameAs viaf:19882678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19882678>.
doremus_artist:c5e0448d-8276-342d-87c9-083e7840c141
owl:sameAs viaf:59289696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59289696>.
doremus_artist:c62a5cb2-8f67-3a5a-8039-198f6c56f394
owl:sameAs viaf:44491582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491582>.
doremus_artist:c69e085f-9e9f-3253-a0d0-33c59e4a0e3b
    dbp:birthPlace res:Annonay;
    rdfs:comment
        "Bruno Ducol est un compositeur de musique n\u00e9 \u00e0 Annonay dans l\u2019Ard\u00e8che le 22 mars 1949.\u2191 http://www.resmusica.com/2009/10/14/happy-birthday-bruno/"@fr;
    owl:sameAs viaf:114837676;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Ducol>,
        <http://viaf.org/viaf/114837676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Ducol.
doremus_artist:c74822a7-d0fa-3276-8642-5acafc7d83b4
owl:sameAs viaf:30886111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30886111>.
doremus_artist:c75dbe1f-3bbd-3d75-b15f-b2b6dca83c32
owl:sameAs viaf:100933394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100933394>.
doremus_artist:c760c559-ed41-3941-87ed-2341d6c72c29
owl:sameAs viaf:7579436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579436>.
doremus_artist:c77bacba-6c97-391f-8f6d-1f6efa4726f9
    owl:sameAs viaf:86636372;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86636372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44dcf0c1-9a4a-4eaf-9a03-4d922c1a0bf8>.
doremus_artist:c84f8ad6-eaf0-37b9-a823-93f6266ac7fc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Form\u00e9 (* 26. April 1567 in Paris; \u2020 27. Mai 1638 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Tenor und Komponist. Schon fr\u00fch wurde man auf sein musikalisches und s\u00e4ngerisches Talent aufmerksam. Er wurde daher im Jahre 1587 in die Sainte-Chapelle aufgenommen, musste diese aber bereits nach kurzer Zeit wieder verlassen, da sein Lebenswandel (Trunksucht und die Weigerung des gemeinsamen Wohnens mit seinen Konfratres, stattdessen wohnte er mit seinen Maitressen in einem eigenen Haus) die Missbilligung der Verantwortlichen erregte."@de,
        """Nicolas Form\u00e9 (Paris 26 April 1567\u201327 May 1638) was a French composer. At the age of 20 in 1587 Form\u00e9 joined the choir of the Sainte-Chapelle, but was excluded from the fraternity for drunkenness and womanising. He was reinstated in 1592, to the Chapelle royale, and then finally, with the support of King Louis XIII, in 1626 he returned to the Sainte-Chapelle as a canon, where he worked under the protection of the King until his death. 
* motet Ecce tu pulchra es (Ballard, Paris, 1638) 
* 8 settings of the Magnificat in 8 modes. 
* Mass for double choir"""@en,
        "Nicolas Form\u00e9 (Paris, 26 avril 1567-Paris, 28 mai 1638) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42108396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Form\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/42108396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Formé.
doremus_artist:c8a5a78a-0269-3aad-8175-3d53a68ddfc5
    owl:sameAs viaf:32261395;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32261395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a8cb7af-9a9d-4cbc-96a3-88b5423df973>.
doremus_artist:c94c294a-ecbe-37b5-ac3e-fe4f1bf0061d
owl:sameAs viaf:19798300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19798300>.
doremus_artist:c977d95d-8cd2-37d8-8b8b-dd1a450c633b
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    rdfs:comment
        "Affetto dalla nascita di spina bifida e cifosi, studia pianoforte e composizione nel prestigioso Trinity College di Cambridge e intraprende anche gli studi universitari con cui consegue la laurea in medicina. Pur scegliendo di svolgere la professione medica, continua a coltivare la sua autentica passione, la direzione d'orchestra, che ben presto diviene la sua occupazione principale. Jeffrey Tate \u00e8 inoltre presidente dell'ASBAH (Association for Spina Bifida And Hydrocephalus) del Regno Unito dal 1989."@it,
        "Jeffrey Tate (* 28. April 1943 in Salisbury, England) ist ein englischer Dirigent. Er studierte (trotz angeborener Behinderungen wie Spina bifida und Kyphose) zun\u00e4chst Medizin an der Universit\u00e4t von Cambridge (1961\u201364) und wurde Facharzt f\u00fcr Augenheilkunde. Er arbeitete als Augenchirurg am St Thomas\u2019 Hospital in London. Sp\u00e4ter gab er seine klinische Karriere auf und studierte Musik am London Opera Centre. Seine musikalische Laufbahn begann er als Assistent von Herbert von Karajan in Salzburg und James Levine an der Metropolitan Opera in New York. 1976 war er Assistent von Pierre Boulez beim Bayreuther \u201aJahrhundertring\u2018."@de,
        "Jeffrey Tate CBE (born 28 April 1943, Salisbury) is an English conductor. Tate was born with spina bifida, and also has kyphosis. His family moved to Farnham, Surrey when he was young and he attended Farnham Grammar School between 1954 and 1961 gaining a State Scholarship to Cambridge University, where he directed theatre productions. Tate initially read medicine at Christ's College, Cambridge (1961\u201364), specializing in eye surgery. He later worked at St Thomas's Hospital, London, before giving up his clinical career to study music at the London Opera Centre. He became a repetiteur and a coach at the Royal Opera House, Covent Garden, under the tutelage of Sir Georg Solti."@en,
        "Jeffrey Tate CBE,est un chef d'orchestre britannique n\u00e9 le 28 avril 1943 \u00e0 Salisbury."@fr,
        "Jeffrey Tate, CBE (Salisbury, 28 april 1943) is een Engels dirigent. Jeffrey Tate is geboren met spina bifida, en heeft bovendien kyfose. Toen hij nog jong was verhuisden zijn ouders naar Farnham, Surrey waar hij van 1954 tot 1961 de Farnham Grammar School bezocht. Hij won een State Scholarship voor de Universiteit van Cambridge, waar hij theatervoorstellingen regisseerde. Oorspronkelijk studeerde Tate medicijnen aan Christ\u2019s College in Cambridge (van 1961 tot 1964), met als specialisme oogchirurgie. Voor hij zijn medische carri\u00e8re opgaf werkte Tate in het St Thomas' Hospital in Londen. Hij werd repetitor en coach bij het Royal Opera House in Covent Garden, met Sir Georg Solti als mentor."@nl,
        "Jeffrey Tate, CBE, (28 de abril de 1943, Salisbury) es un destacado director de orquesta ingl\u00e9s. Inicialmente estudi\u00f3 medicina en el Christ's College, Cambridge (1961-64) y en el St Thomas's Hospital, Londres, antes de abandonar una carrera cl\u00ednica para estudiar m\u00fasica en el Centro de \u00d3pera de Londres. Su debut internacional fue con la \u00d3pera del Metropolitan en Nueva York en 1979. En 1985, fue nombrado primer director principal de la Orquesta de C\u00e1mara Inglesa. En 2005, fue nombrado director musical del Teatro San Carlo de N\u00e1poles."@es,
        "\u30b8\u30a7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30a4\u30c8\uff08Jeffrey Tate CBE, 1943\u5e744\u670828\u65e5 \u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u751f\u307e\u308c\u3064\u304d\u4e8c\u5206\u810a\u690e\u75c7\u3092\u60a3\u3063\u3066\u304a\u308a\u30011989\u5e74\u3088\u308a\u82f1\u56fdASBAH\uff08\u4e8c\u5206\u810a\u690e\u75c7\u3068\u6c34\u982d\u75c7\u306e\u60a3\u8005\u3068\u5bb6\u65cf\u306e\u305f\u3081\u306e\u6148\u5584\u56e3\u4f53\uff09\u306e\u7dcf\u88c1\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Tate>,
        <http://viaf.org/viaf/19867205>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5b80f40-0c38-47bf-9c75-279c2a6da8cd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeffrey_Tate.
doremus_artist:c9b2b3f4-6e08-3426-ab82-24a1fedcfb3f
owl:sameAs viaf:170699163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170699163>.
doremus_artist:ca40b0eb-ef38-3c6e-bb17-2bab00cea1a5
    dbp:birthPlace dbr:Pahlavi_dynasty;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641 \u060c \u0645\u062e\u0631\u062c \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 29 \u0645\u0627\u064a\u0648 1957\u0645 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0637\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u060c \u0623\u0646\u062a\u062c \u0639\u062f\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u062f \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639\u0629 \u060c \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0645 ( \u0627\u0644\u0633\u062d\u0644\u064a\u0629 ) \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631 \u0644\u0644\u062c\u062f\u0644 ."@ar,
        "Mohsen Makhmalbaf (Persian: \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641\u200e\u200e, Mohsen Makhmalbaaf; born May 29, 1957) is an Iranian film director, writer, film editor, and producer. He has made more than 20 feature films, won some 50 awards and been a juror in more than 15 major film festivals. His award-winning films include Kandahar; his latest documentary is The Gardener and latest feature The President. Makhmalbaf left Iran in 2005 shortly after the election of Mahmoud Ahmadinejad, sixth President of Iran, and has lived in Paris since the events of the 2009 Iranian presidential election."@en,
        """Mohsen Makhmalbaf (en idioma persa \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641) (Teher\u00e1n, Ir\u00e1n, 29 de mayo de 1957) es un realizador de cine, escritor, guionista, productor de cine y activista a favor de los derechos humanos iran\u00ed. Es presidente de la Asian Film Academy desde 2009 y fund\u00f3 en 1996 la escuela de cine alternativa "Makhmalbaf Film House" en Teher\u00e1n, hoy reconvertida en productora y marca de las producciones de la familia Makhmalbaf."""@es,
        "Mohsen Makhmalbaf, em persa \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641, (Teer\u00e3, 29 de maio de 1957) \u00e9 um cineasta, escritor, editor, ator e produtor de filmes iraniano. Ele \u00e9 atualmente o presidente da Academia de Cinema Asi\u00e1tica. Os filmes de Makhmalbaf t\u00eam sido amplamente apresentados em festivais internacionais de cinema nos \u00faltimos dez anos. O diretor multi-premiado pertence ao movimento new wave do cinema iraniano. Alguns de seus filmes foram exibidos no Canal Futura, no Cine Conhecimento."@pt,
        "Mohsen Makhmalbaf\u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641Fichier:Mohsen makhmalbaf.jpg Mohsen makhmalbaf \u00e0 Vesoul en 2009 Mohsen Makhmalbaf (en persan : \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641) est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, monteur, producteur, acteur et directeur de la photographie iranien n\u00e9 le 29 mai 1957 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran (Iran). Ses filles, Samira et Hana Makhmalbaf, sont elles aussi r\u00e9alisatrices."@fr,
        "Mohsen Makhmalb\u0101f (persisch \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641\u200e; * 29. Mai 1957 in Teheran) ist ein iranischer Filmregisseur und Autor. Seine Filme wurden vielfach auf internationalen Filmfestivals aufgef\u00fchrt und erhielten viele anerkannte internationale Filmpreise."@de,
        "\u041c\u043e\u0445\u0441\u0435\u043d \u041c\u0430\u0445\u043c\u0430\u043b\u0431\u0430\u0301\u0444 (\u043f\u0435\u0440\u0441. \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641\u200e, \u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u044f 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d\u0435, \u0418\u0440\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 1979 \u0433. \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 4 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c. \u0412 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u041c\u0430\u0445\u043c\u0430\u043b\u0431\u0430\u0444\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u043e\u043c, \u0442\u0430\u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041c\u0438\u0433 \u043d\u0435\u0432\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0425\u043b\u0435\u0431 \u0438 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043a)\u00bb \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d \u0441 1995 \u043f\u043e 1997 \u0433\u043e\u0434, \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u044f \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d \u0441 1990 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0442. \u0434. \u041c\u0430\u0445\u043c\u0430\u043b\u0431\u0430\u0444, \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430\u043c, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445."@ru,
        "\u30e2\u30d5\u30bb\u30f3\u30fb\u30de\u30d5\u30de\u30eb\u30d0\u30d5\uff08\u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\uff1aMohsen Makhmalbaf, 1957\u5e745\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30e9\u30f3\u3067\u3082\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u76e3\u7763\u306e1\u4eba\u300220\u672c\u4ee5\u4e0a\u306e\u9577\u7de8\u6620\u753b\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3001\u300e\u30ab\u30f3\u30c0\u30cf\u30fc\u30eb\u300f\u306f\u30bf\u30a4\u30e0\u8a8c\u304c\u9078\u3076\u300c\u30d9\u30b9\u30c8\u6620\u753b100\u672c\u300d\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67309249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohsen_Makhmalbaf>,
        <http://viaf.org/viaf/67309249>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mohsen_makhmalbaf.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohsen_Makhmalbaf.
doremus_artist:ca7fabdd-5472-3ed1-b9bb-bd1c0109e87e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Berle Adams (* als Beryl Adasky, 11. Juni 1917 in Chicago; \u2020 25. August 2009 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Platten- und Fernsehproduzent. Er war einer der Gr\u00fcnder von Mercury Records. Sp\u00e4ter war er Senior Executive bei MCA."@de,
        "Berle Adams (born Beryl Adasky, June 11, 1917 \u2013 August 25, 2009) was a music industry executive and talent booking agent best known for co-founding Mercury Records in the 1940s and later becoming a senior executive at MCA."@en;
    owl:sameAs viaf:42024403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berle_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/42024403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berle_Adams.
doremus_artist:caf9790e-3cb9-37ef-bfce-2b0adf1c670b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Compose intramontabili classici eseguiti e portati alla notoriet\u00e0 da un numero incalcolabile di musicisti."@it,
        "Sam M. Lewis (* als Samuel M. Levine, 25. Oktober 1885 in New York City; \u2020 22. November 1959 ebenda) war ein US-amerikanischer Songtexter, bekannt f\u00fcr verschiedene Beitr\u00e4ge zum Great American Songbook."@de,
        "Sam M. Lewis (25 de octubre de 1885 \u2013 22 de noviembre de 1959 fue un cantante y letrista de nacionalidad estadounidense."@es,
        "Sam M. Lewis (October 25, 1885 \u2013 November 22, 1959) was an American singer and lyricist."@en;
    owl:sameAs viaf:2030786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_M._Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/2030786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a1fc8ae-c8a3-4750-a26e-8faeed80140c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sam_M._Lewis>.
doremus_artist:cb32cf2e-f427-3473-807e-d9fcb2940726
    owl:sameAs n0:6d61b159-6efc-49e1-8803-0bc82e1bcdcf;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/6d61b159-6efc-49e1-8803-0bc82e1bcdcf>.
doremus_artist:cd2ac468-0b33-3062-b261-666e7c5a7624
owl:sameAs viaf:71590847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590847>.
doremus_artist:ceb2065d-5d2d-3f6d-b903-8143d5445f8d
owl:sameAs viaf:2096691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2096691>.
doremus_artist:d02c46ba-55fc-309a-b20f-44c4b30534c8
owl:sameAs viaf:61828286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61828286>.
doremus_artist:d1935d4b-9a26-3992-9055-4f934c316126
    rdfs:comment
        "Weiss began his musical studies at the Preucil School of Music in Iowa City, Iowa. When his family moved to Lyndhurst, Ohio, he continued his piano studies with Carol Lubetkin, and later with pianist and composer Edith Reed. He attended the Interlochen Arts Camp between 1991 and 1995, winning the concerto competition each year. Between 1995-2000 he studied with Paul Schenly, Reinberger Chair in Piano and Head of the Piano Department at the Cleveland Institute of Music. Also during these years he attended summer music festivals and workshops at Pianofest in the Hamptons, the Sergei Babayan International Piano Academy, the Perlman Music Program, and Music Academy of the West. In 2004 he graduated from the Juilliard School in New York earning a Bachelor of Music degree. At Juilliard, he studi"@en;
    owl:sameAs viaf:232439612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orion_Weiss>,
        <http://viaf.org/viaf/232439612>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OrionWeiss1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orion_Weiss.
doremus_artist:d1fd8b0f-792c-3bc2-823b-e3bb72847dd9
    owl:sameAs viaf:56921350;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56921350>,
        <http://viaf.org/viaf/81516404>.
doremus_artist:d21ed36c-5e29-39c6-97fe-50db4e066450
owl:sameAs viaf:14858310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14858310>.
doremus_artist:d24bc9d1-5b67-3679-bda0-823dd634e2a0
    dbp:birthPlace dbr:Offenbach_am_Main;
    dbp:deathPlace dbr:Offenbach_am_Main;
    rdfs:comment
        "Johann Anton Andr\u00e9 (* 6. Oktober 1775 in Offenbach am Main; \u2020 6. April 1842 ebenda) war ein deutscher Komponist und Musikverleger."@de,
        "Johann Anton Andr\u00e9 (October 6, 1775, Offenbach am Main \u2013 April 6, 1842, Offenbach am Main) was a German composer and music publisher best known for his central place in Mozart research. Andr\u00e9 wrote operas, symphonies, masses, and lieder, as well as an unfinished Lehrbuch der Tonsetzkunst (Textbook of the Art of Composition) in two volumes. In 1799, Andr\u00e9 purchased a large volume of Mozart's musical papers (the Mozart-Nachlass) from the composer's widow Constanze, and brought them to Offenbach. This collection contained over 270 autographs and included the operas The Marriage of Figaro and The Magic Flute, a series of string quartets and string quintets, several piano concertos, and Eine kleine Nachtmusik. Based on these autographs, the Andr\u00e9 publishing house (founded in 1774 by Andr\u00e9's fat"@en,
        "Johann Anton Andr\u00e9 (n\u00e9 le 6 octobre 1775 \u00e0 Offenbach-sur-le-Main o\u00f9 il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 avril 1842) est un \u00e9diteur de musique et compositeur allemand, fils de Johann Andr\u00e9."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Johann Anton Andr\u00e9; 1775\u20141842) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0435 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1775 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0415\u0449\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0435\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430. \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043b\u044c (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430) \u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0424\u043e\u043b\u044c\u0432\u0435\u0439\u043b\u0435\u0440 (\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0419\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u043e\u0442\u0441\u044e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0443\u0440\u043e\u0432. \u0423\u0436\u0435 \u0434\u043e 1800 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 70 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c, \u0442\u0430\u043a \u0447\u0442\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\uff08Johann Anton Andr\u00e9, 1775\u5e7410\u67086\u65e5 - 1842\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u8005\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u7814\u7a76\u306b\u3088\u3063\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29725282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Anton_Andr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29725282>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_anton_andre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Anton_André.
doremus_artist:d2a803d6-2cd6-3ab6-b7df-693407f4fa1d
owl:sameAs viaf:76572194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76572194>.
doremus_artist:d4034662-387d-395f-9eb8-1e77bb10b460
owl:sameAs viaf:39632760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39632760>.
doremus_artist:d471c4a8-7a33-331f-a322-3e85503a48b2
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Julia Wolfe (* 18. Dezember 1958 in Philadelphia) ist eine US-amerikanische Komponistin und Hochschullehrerin. 2015 wurde sie f\u00fcr ihr Oratorium Anthracite Fields mit dem Pulitzer Prize of Music ausgezeichnet."@de,
        """Julia Wolfe (born December 18, 1958 in Philadelphia) is an American composer whose music, according to the Wall Street Journal, has "long inhabited a terrain of its own, a place where classical forms are recharged by the repetitive patterns of minimalism and the driving energy of rock." Her work Anthracite Fields, an oratorio for chorus and instruments, was awarded the 2015 Pulitzer Prize for Music. In 2015 Wolfe received the Herb Alpert Award. In September 2016 Wolfe was named a MacArthur Fellow."""@en,
        "Julia Wolfe (n\u00e9e le 18 d\u00e9cembre 1958) est une compositrice am\u00e9ricaine, dipl\u00f4m\u00e9e de l'universit\u00e9 du Michigan. Elle est la cofondatrice du collectif Bang on a Can, avec les compositeurs Michael Gordon et David Lang. Sa musique est publi\u00e9e par Red Poppy Music (ASCAP) et est distribu\u00e9e par G. Schirmer, Inc. Actuellement elle est directrice de la composition musicale \u00e0 l'universit\u00e9 de New York (\u00e9cole Steinhardt). Elle obtient le prix Pulitzer de musique 2015 pour Anthracite Fields."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u044f \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julia Wolfe; \u0440\u043e\u0434. 1958) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:117640493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julia_Wolfe>,
        <http://viaf.org/viaf/117640493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a70051e-2a58-4aa8-8dcd-cbef11496178>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julia_wolfe_photo_copyright_2017_peter_serling_all_rights_reserved.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julia_Wolfe.
doremus_artist:d56c2e9b-82fb-3d23-8646-1f6151efdbd2
owl:sameAs viaf:45229584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45229584>.
doremus_artist:d5a1cdf1-f4ea-3529-a811-e64b848adb7b
    dbp:deathPlace dbr:Argos;
    rdfs:comment
        """Pindar (/\u02c8p\u026and\u0259r/; Greek: \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 Pindaros, pronounced [p\u00edndaros]; Latin: Pindarus) (c. 522 \u2013 c. 443 BC) was an Ancient Greek lyric poet from Thebes. Of the canonical nine lyric poets of ancient Greece, his work is the best preserved. Quintilian wrote, "Of the nine lyric poets, Pindar is by far the greatest, in virtue of his inspired magnificence, the beauty of his thoughts and figures, the rich exuberance of his language and matter, and his rolling flood of eloquence, characteristics which, as Horace rightly held, make him inimitable." His poems however can also seem difficult and even peculiar. The Athenian comic playwright Eupolis once remarked that they "are already reduced to silence by the disinclination of the multitude for elegant learning". Some scholars in the modern age also fo"""@en,
        "Pindar (griechisch \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 P\u00edndaros, latinisiert Pindarus; * 522 oder 518 v. Chr. in Kynoskephalai bei Theben; \u2020 nach 446 v. Chr.) war ein griechischer Dichter und z\u00e4hlt zum Kanon der neun Lyriker."@de,
        "Pindar (stgr. \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2, P\u00edndaros, ur. m. 522 a 518 p.n.e. w Kynoskefalaj pod Tebami, zm. m. 443 a 438 p.n.e. w Argos) \u2013 grecki tw\u00f3rca liryki ch\u00f3ralnej (oda) \u2013 wykonywanej przez ch\u00f3r przy akompaniamencie instrument\u00f3w d\u0119tych (aulos) lub strunowych (kitara). Jego pie\u015bni, po\u0142\u0105czone z uk\u0142adami tanecznymi, rozbrzmiewa\u0142y ku czci bog\u00f3w, ale tak\u017ce wyra\u017ca\u0142y \u017cal po \u015bmierci jakiej\u015b osoby. Pindar znany jest g\u0142\u00f3wnie z utwor\u00f3w s\u0142awi\u0105cych zwyci\u0119zc\u00f3w igrzysk panhelle\u0144skich w Olimpii, Koryncie, Delfach, Nemei oraz tych, kt\u00f3re zainspirowane by\u0142y dzie\u0142ami Safony.[potrzebny przypis]"@pl,
        "Pindare, en grec ancien \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 / P\u00edndaros, n\u00e9 \u00e0 Cynosc\u00e9phales, un bourg pr\u00e8s de Th\u00e8bes (B\u00e9otie), en -518, mort \u00e0 Argos en -438, est l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres po\u00e8tes lyriques grecs. Forte personnalit\u00e9 profond\u00e9ment attach\u00e9e \u00e0 la religion traditionnelle et \u00e0 l'antique aristocratie dorienne qui pr\u00e9dominait \u00e0 Th\u00e8bes, Pindare n'aimait pas Ath\u00e8nes dont l'esprit d\u00e9mocratique l'inqui\u00e9tait : pr\u00e9f\u00e9rant les villes gouvern\u00e9es par une aristocratie sachant instaurer l'Eunomie (le \u00ab bon ordre \u00bb, du grec ancien \u03b5\u1f50\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1), il a consacr\u00e9 ses chants \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ce vieil id\u00e9al. En digne h\u00e9ritier de la conception aristocratique et dorienne du concours athl\u00e9tique, Pindare est le premier \u00e0 faire de l'\u00e9pinicie, hymne de triomphe, sorte de po\u00e8me dont la signification est \u00e0 la fois religieuse et morale. Consid\u00e9r\u00e9 d\u00e8s l"@fr,
        "Pindarus (of Pindaros Grieks: \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2, Nederlands, verouderd: Pindaar) (522 v.Chr. \u2013 443 v.Chr.) was een Grieks dichter. Hij was van afkomst een aristocraat uit Thebe. Hij begon met dichten op 20-jarige leeftijd. Als Thebaans aristocraat heeft hij in zijn werk niet zoveel lof voor de heldendaden van de Grieken in de Perzische Oorlogen en voor het democratiseringsproces in zijn tijd. Literaire werken: van geen enkele Griekse lierdichter is zoveel overgebleven"@nl,
        """P\u00edndaro (em grego: \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 - P\u00edndaros, na translitera\u00e7\u00e3o; 522 a.C. \u2014 443 a.C.), tamb\u00e9m conhecido como P\u00edndaro de Cinoscefale ou P\u00edndaro de Beozia (518 a.C., Tebas \u2013 438 a.C., Argos), foi um poeta grego, autor de "Epin\u00edcios" ou "Odes Triunfais", e autor tamb\u00e9m da c\u00e9lebre frase "Homem, torna-te no que \u00e9s". Chegaram-nos um total de 45 epin\u00edcios, divididos em quatro livros, conforme o nome dos jogos que celebravam: Ol\u00edmpicas, P\u00edticas, Nem\u00e9ias e \u00cdstmicas."""@pt,
        "P\u00edndaro (en griego \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2) es uno de los m\u00e1s c\u00e9lebres poetas l\u00edricos de la Grecia cl\u00e1sica. Se cree que naci\u00f3 en Cinosc\u00e9falas, Beocia, hacia el 518 a. C. Seg\u00fan la tradici\u00f3n, pertenec\u00eda a una familia aristocr\u00e1tica."@es,
        "\u0417\u0430\u043f\u0440\u043e\u0441 \u00ab\u041f\u0438\u043d\u0434\u0430\u0440\u00bb \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u044e\u0434\u0430; \u0441\u043c. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0438\u0301\u043d\u0434\u0430\u0440 (\u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2, \u0424\u0438\u0432\u044b, 522/518 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u2014 \u0410\u0440\u0433\u043e\u0441, 448/438 \u0434\u043e \u043d. \u044d.) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438. \u0411\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d \u0432 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0414\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u043c\u0438 \u044d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438. \u0418\u043c \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439."@ru,
        "\u0628\u0646\u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648 \u067e\u0640\u0650\u0646\u062f\u0627\u0631\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629: \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 (\u0648\u0644\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u062d \u0641\u064a 522 \u0642.\u0645. \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0626\u0648\u062a\u064a\u0627; \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a 443 \u0642.\u0645. \u0641\u064a \u0623\u0631\u06af\u0648\u0633) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0639\u0631\u0641\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646. \u0648\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629, \u0641\u0625\u0646 \u0628\u0646\u062f\u0627\u0631 \u0647\u0648 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062d\u0648\u0641\u0638 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0648\u0648\u0635\u0644\u062a\u0646\u0627, \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0648\u0646\u0647 \u0623\u0639\u0638\u0645\u0647\u0645.[1]"@ar,
        "\u30d4\u30f3\u30c0\u30ed\u30b9\uff08\u03a0\u03b9\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2, \u7d00\u5143\u524d522\u5e74/\u7d00\u5143\u524d518\u5e74 - \u7d00\u5143\u524d442\u5e74/\u7d00\u5143\u524d438\u5e74\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u306e\u795d\u52dd\u6b4c\u304c\u591a\u3044\u4e8b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30022004\u5e74\u306e\u30a2\u30c6\u30cd\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u3067\u306f\u8868\u5f70\u30e1\u30c0\u30eb\u306e\u8868\u306b\u5f7c\u306e\u795d\u52dd\u6b4c\u304c\u516c\u5f0f\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u5f6b\u308a\u3053\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u54c1\u8fbe\uff08\u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 \uff0c\u7d04\u516c\u5143\u524d518\u5e74\uff0d\u524d438\u5e74\uff09\uff0c\u53e4\u5e0c\u814a\u6292\u60c5\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u88ab\u540e\u4e16\u7684\u5b66\u8005\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e5d\u5927\u6292\u60c5\u8bd7\u4eba\u4e4b\u9996\u3002\u5f53\u65f6\uff0c\u5e0c\u814a\u76db\u884c\u4f53\u80b2\u7ade\u6280\uff0c\u7ade\u6280 \u6d3b\u52a8\u53c8\u548c\u656c\u795e\u7684\u8282\u65e5\u7ed3\u5408\u5728\u4e00\u8d77\uff0c\u54c1\u8fbe\u5728\u8bd7\u4e2d\u6b4c\u9882\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a\u53ca\u5176\u4ed6\u6cdb\u5e0c\u814a\u8fd0\u52a8\u4f1a\u4e0a\u7684\u7ade\u6280\u80dc\u5229\u8005\u548c\u4ed6\u4eec\u7684\u57ce\u90a6\u3002\u4ed6\u5199\u8fc7\u5341\u4e03\u5377\u8bd7\uff0c\u53ea\u4f20\u4e0b\u56db\u5377\u3002\u4ed6\u7684\u8bd7\u91cc\u6709\u6cdb\u5e0c\u814a\u7231\u56fd\u70ed\u60c5\u548c\u9053\u5fb7\u6559\u8bf2\uff1b\u4ed6\u6b4c\u9882\u5e0c\u814a\u4eba\u5728\u8428\u62c9\u7c73\u4e4b\u5f79(\u516c\u5143\u524d480\u5e74)\u4e2d\u83b7\u5f97\u80dc\u5229\uff1b\u4ed6\u8ba4\u4e3a\u4eba\u6b7b\u540e\u7684\u5f52\u5bbf\u53d6\u51b3\u4e8e\u4ed6\u4eec\u5728\u4e16\u65f6\u7684\u884c\u4e3a\u3002\u4ed6\u7684\u8bd7\u98ce\u683c\u5e84\u91cd\uff0c\u8bcd\u85fb\u534e\u4e3d\uff0c\u5f62\u5f0f\u5b8c\u7f8e\u3002\u54c1\u8fbe\u7684\u5408\u5531\u6b4c\u5bf9\u540e\u4e16\u6b27\u6d32\u6587\u5b66\u6709\u5f88\u5927\u5f71\u54cd\uff0c\u5728\u5341\u4e03\u4e16\u7eaa\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u201c\u5d07\u9ad8\u7684\u9882\u6b4c\u201d\u7684\u5178\u8303\u3002*\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u85cf\u4e8e\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u56fe\u4e66\u9986\uff0c\u88ab\u6c47\u7f16\u6210\u518c\uff1a 
*  1\u518c paianes \u201c\u963f\u6ce2\u7f57\u8d5e\u6b4c\u201d 
*  2\u518c dithuramboi \u201c\u72c4\u4fc4\u502a\u7d22\u65af\u8d5e\u6b4c\u201d 
*  1\u518c prosodia \u201c\u524d\u594f\u201d 
*  3\u518c parthenia \u201c\u5c11\u5973\u4e4b\u6b4c\u201d 
*  1\u518c huporchemata \u201c\u821e\u66f2\u201d 
*  1\u518c enkomia \u201c\u9882\u6b4c\u201d 
*  1\u518c threnoi \u201c\u633d\u6b4c\u201d 
*  4\u518c epinikia \u201c\u80dc\u5229\u66f2\u201d \u5176\u4e2d\u53ea\u6709\u80dc\u5229\u66f2\u88ab\u5b8c\u6574\u4fdd\u7559\u4e86\u4e0b\u6765\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u5e0c\u81d8\u4eba\u7269\uff08\u5305\u62ec\u53e4\u5e0c\u81d8\u4eba\u7269\uff09\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:100181310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pindar>,
        <http://viaf.org/viaf/100181310>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pindar_statue.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pindar.
doremus_artist:d73fe504-b8b4-3475-b2f2-6902c8cf2a93
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Antonia Fahberg (* 19. Mai 1928 in Wien) ist eine \u00f6sterreichisch-deutsche Opern-, Operetten-, Lied- und Oratoriens\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Antonia Fahberg (also: Antonie, born 19 May 1928) is an Austrian lyric soprano in opera and concert. Her career focused on the Bavarian State Opera where she sang for 25 years. She performed regularly in concerts and recordings with Karl Richter and the M\u00fcnchener Bach-Chor, and appeared at major opera houses and festivals in Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:10039073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonia_Fahberg>,
        <http://viaf.org/viaf/10039073>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonia_Fahberg.
doremus_artist:d740350a-2fba-35fa-aa36-7b26698d5e41
owl:sameAs viaf:114473889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114473889>.
doremus_artist:d743d07e-c2d7-377e-ad78-3f280df6af77
owl:sameAs viaf:49400617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49400617>.
doremus_artist:d80db695-7c62-36ca-a646-4a7db0f3b248
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Mou\u00ebzy-\u00c9on est un dramaturge fran\u00e7ais, auteur de com\u00e9dies, librettiste, sc\u00e9nariste et dialoguiste, n\u00e9 le 9 juin 1880 \u00e0 Chantenay-sur-Loire (Loire-Atlantique) et mort le 23 octobre 1967 (\u00e0 87 ans) \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:61580302;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Mou\u00ebzy-\u00c9on>,
        <http://viaf.org/viaf/61580302>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mouezy-Eon_c._1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Mouëzy-Éon.
doremus_artist:d8df7e22-ebc2-3cba-8634-a9e4b777e6ec
owl:sameAs viaf:64213205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64213205>.
doremus_artist:d97dfe8a-926f-392e-80b7-59856b9aeb75
owl:sameAs viaf:51899652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899652>.
doremus_artist:d986579a-6ec2-307c-8fe1-4122994a93d1
owl:sameAs viaf:102427323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102427323>.
doremus_artist:d9aa80c3-e069-38b9-ba9e-c031c3f3f2f2
owl:sameAs viaf:54341214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341214>.
doremus_artist:da1c0cbb-1a06-3f56-a77b-18afd8d1a5a6
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:Klosterneuburg;
    rdfs:comment
        "Paul-\u00c9mile Deiber est un com\u00e9dien fran\u00e7ais n\u00e9 le 1er janvier 1925 \u00e0 La Broque et mort le 14 d\u00e9cembre 2011 \u00e0 Klosterneuburg (Autriche).\u2191 D\u00e9c\u00e8s de l'acteur Paul-Emile Deiber , AFP, www.lefigaro.fr"@fr;
    owl:sameAs viaf:36971176;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul-\u00c9mile_Deiber>,
        <http://viaf.org/viaf/36971176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul-Émile_Deiber.
doremus_artist:daeb45a5-54da-30dd-8c2e-59d731ba650c
    dbp:birthPlace res:Istanbul;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/La_Cadière-d'Azur>;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Serkoyan est un chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais d'origine arm\u00e9nienne, n\u00e9 le 14 juillet 1922 \u00e0 Istanbul (Turquie) et mort le 8 f\u00e9vrier 2004 \u00e0 La Cadi\u00e8re-d'Azur (Var).Cette basse noble, \u00e0 la voix large et profonde, a abord\u00e9 tous les grands r\u00f4les de basse du r\u00e9pertoire sur la sc\u00e8ne de l'Op\u00e9ra Garnier de 1952 \u00e0 1972."@fr;
    owl:sameAs viaf:119650791;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Serkoyan>,
        <http://viaf.org/viaf/119650791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Serkoyan.
doremus_artist:dbf5c458-b15f-3b1c-acd8-2dc93210c3c1
    dbp:birthPlace dbr:Oryol;
    rdfs:comment
        "Yakov Kasman (b. February 24, 1967) is a Russian classical pianist, professor of piano, and artist-in-residence at the University of Alabama at Birmingham. Since his American debut as the silver medalist at the Tenth Van Cliburn International Piano Competition in 1997, Yakov Kasman has performed concerts in the United States, Russia, and Asia, and appeared as a soloist with more than fifty orchestras. Kasman became an American citizen in 2006."@en,
        "Yakov Kasman (en russe : \u042f\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d) est un pianiste russe n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1967 \u00e0 Orel en Russie. Il est devenu citoyen am\u00e9ricain en 2006. Yakov Kasman a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire Tcha\u00efkovski de Moscou dans la classe du Professeur Michail Voskressinski qui dit de lui : \u00ab Yakov Kasman est un des jeunes pianistes les plus talentueux dont j'ai eu \u00e0 m'occuper \u00e0 ce jour. En lui aucune affectation : d\u00e8s la premi\u00e8re note, l'\u00e9motion est l\u00e0, authentique, qui vous prend \u00bb."@fr,
        "\u042f\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1967, \u041e\u0440\u0451\u043b) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0412\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1994), \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443 \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0414\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u043c \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0443\u0431\u0435. \u0412 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u0411\u0443\u043a\u043a\u0438 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d\u0430 \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430 (\u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, 1995) \u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0412\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430 (\u0424\u043e\u0440\u0442-\u0423\u043e\u0440\u0442, 1997)."@ru;
    owl:sameAs viaf:49415399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yakov_Kasman>,
        <http://viaf.org/viaf/49415399>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yakov_Kasman.
doremus_artist:dc1a0f8a-416b-3a0a-a074-46a5b84ad97b
owl:sameAs viaf:46949849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949849>.
doremus_artist:dc30a302-1329-38f7-aefb-711763c0e8fa
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Alec Dankworth (* 14. Mai 1960 in London) ist ein britischer Musiker (Kontrabass, Komposition) des Modern Jazz."@de,
        "Alexander William Tamba Dankworth (born 14 May 1960 in Marylebone, London) is an English jazz bassist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:220322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alec_Dankworth>,
        <http://viaf.org/viaf/220322>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alec_Dankworth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alec_Dankworth.
doremus_artist:dc428aec-83e1-363d-80c9-e5afba73a029
    dbp:birthPlace dbr:Kenfig_Hill;
    dbp:deathPlace dbr:Leeds;
    rdfs:comment
        "Dennis Howard Marks (* 13. August 1945 in Kenfig Hill, Wales; \u2020 10. April 2016) war ein britischer Drogenschmuggler, welcher in den 1970er und 1980er Jahren aktiv war."@de,
        """Dennis Howard Marks (13 August 1945 \u2013 10 April 2016) was a Welsh drug smuggler and author who achieved notoriety as an international cannabis smuggler through high-profile court cases. At his peak he claimed to have been smuggling consignments of the drug as large as 30 tons, and was connected with groups as diverse as the CIA, the IRA, MI6, and the Mafia. He was eventually convicted by the American Drug Enforcement Administration and handed a 25-year sentence to be served at Terre Haute; he was released in April 1995 after serving seven years. Though he had up to 43 different aliases, he became known as "Mr Nice" after he bought a passport from convicted murderer Donald Nice. After his release from prison, he published a best-selling autobiography, Mr Nice, and campaigned publicly for cha"""@en,
        "Dennis Howard Marks (n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1945 et mort le 10 avril 2016) est un \u00e9crivain gallois et un ex-trafiquant de drogue qui est devenu c\u00e9l\u00e8bre comme trafiquant international de cannabis apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 dans plusieurs affaires de grande ampleur. Au pic de sa carri\u00e8re, il aurait supervis\u00e9 des exp\u00e9ditions de pr\u00e8s de 30 tonnes de marchandises, et entretenait des liens avec des groupes aussi vari\u00e9s que la CIA, l\u2019IRA, le MI6, et la Mafia. Il a \u00e9t\u00e9 poursuivi et condamn\u00e9 par la DEA (l\u2019agence am\u00e9ricaine de lutte contre le trafic de drogue) \u00e0 purger une peine de 25 ann\u00e9es de prison dans la prison f\u00e9d\u00e9rale de Terre Haute. Il a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 au bout de sept ans, en avril 1995. Bien qu\u2019il ait eu quarante-trois identit\u00e9s ou pseudonymes diff\u00e9rents, il est devenu c\u00e9l\u00e8bre sous le nom de M. Nice, apr\u00e8s"@fr,
        "Howard Marks (13 de agosto de 1945 - 10 de abril de 2016)era autor, profesor y uno de los iconos del narcotr\u00e1fico mundial, distribuidor de cannabis (Hach\u00eds). Era mejor conocido por sus clientes como Mr. Nice, ya que era una persona carism\u00e1tica que afirm\u00f3 nunca haber utilizado la violencia en sus negocios con las drogas."@es,
        "Laureatosi in fisica al Balliol College di Oxford, abbandona la carriera accademica per diventare uno dei pi\u00f9 grandi trafficanti mondiali di droghe leggere. La sua autobiografia, best seller mondiale (600.000 copie solo nel Regno Unito) uscita nel 2001, si chiama Mr. Nice, dal nome di uno dei suoi innumerevoli alias. In Italia \u00e8 arrivata all'undicesima ristampa. Nella biografia si raccontano dei suoi legami con l' MI6, il servizio segreto britannico, l'IRA, la CIA, la mafia, le triadi asiatiche e quindici anni di traffici ingenti, via aerea e via mare, fra Pakistan, Filippine, Thailandia, Regno Unito, Paesi Bassi, Canada, Hong Kong, Vietnam, Stati Uniti e Spagna, culminati in sette anni di carcere, alcuni dei quali nel durissimo istituto di Terre Haute."@it,
        "\u0414\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441 \u0425\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dennis Howard Marks) (13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945, \u041a\u0435\u043d\u0432\u0438\u0433-\u0425\u0438\u043b\u043b (\u0441\u043c. en:Kenfig) \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0441 \u0411\u0440\u0438\u0434\u0436\u0435\u043d\u0434\u043e\u043c, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2016) \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0435\u0446 \u043c\u0430\u0440\u0438\u0445\u0443\u0430\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u0430\u0448\u0438\u0448\u0435\u043c, \u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0440\u043e\u0433\u0438\u0431\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0439."@ru,
        "\u0647\u0627\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0627\u0631\u0643\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Howard Marks) \u200f(13 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1945 - 10 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2016) \u0647\u0648 \u062a\u0627\u062c\u0631 \u0645\u062e\u062f\u0631\u0627\u062a \u0648\u064a\u0644\u0632\u064a \u062b\u064f\u0645 \u062a\u062d\u0648\u0644 \u0644\u0643\u0627\u062a\u0628. \u0642\u0627\u0645 \u0647\u0627\u0648\u0627\u0631\u062f \u0628\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0647\u0631\u064a\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0634\u064a\u0634 \u062f\u0648\u0644\u064a\u064b\u0627 \u0628\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646. \u062d\u064a\u062b\u064f \u0639\u0642\u062f \u0635\u0641\u0642\u0627\u062a \u0628\u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u064a\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0631\u0644\u064a\u0646\u064a\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0633\u0646\u0629 1988\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0636 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u062a\u0633\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0644\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u062d\u064f\u0643\u0645 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0633\u062c\u0646 \u0644\u0645\u062f\u0629 25 \u0633\u0646\u0629\u060c \u062a\u062d\u062a \u062d\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0634\u062f\u062f\u0629\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0623\u064f\u0641\u0631\u062c \u0639\u0646\u0647 \u0628\u0639\u062f 7 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u062a\u062d\u062a \u0634\u0631\u0648\u0637 \u062e\u0627\u0635\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1996 \u0646\u0634\u0631 \u0645\u0627\u0631\u0643\u0633 \u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0628\u0625\u0633\u0645 \u0645\u0633\u062a\u0631 \u0646\u0627\u064a\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u0628\u064a\u0639 \u0645\u0627 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627\u060c \u0648\u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u062a\u0645 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u062d\u0645\u0644 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0633\u0645 \u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0641\u064a\u0647 \u062c\u0633\u062f \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0647 \u0648\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0647 \u0631\u064a\u0633 \u0625\u064a\u0641\u0627\u0646\u0632 \u0645\u0646 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0648\u064a\u0644\u0632."@ar;
    owl:sameAs viaf:84510010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Marks>,
        <http://viaf.org/viaf/84510010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a55af46-25df-416e-998c-a2412ae31b9d>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Dennis_Howard_Marks_(2000).PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Marks.
doremus_artist:dcbbd4ce-ff95-3684-84e5-4bb9162a3f98
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Alphonse Jacques Fombeure (born in Jardres (Vienne) 23 September 1906; died at La Verri\u00e8re (Yvelines) 1 January 1981) was a 20th-century French writer and poet. The son of an agricultural family from Poitou, he studied at the \u00c9cole normale (Normal school) in Poitiers and then at the \u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Saint-Cloud. He taught in Parisian lyc\u00e9es, including the Lyc\u00e9e Lavoisier, but remained always attached to his region of birth. Very active in the literary circles of the capital, he was awarded the Grand Prix for poetry by the town of Paris in 1958.A museum has been dedicated to him in Bonneuil-Matours, which contains originals of his works as well as numerous personal effects."@en,
        "Maurice Alphonse Jacques Fombeure, n\u00e9 \u00e0 Jardres (Vienne) le 23 septembre 1906 et mort \u00e0 La Verri\u00e8re (Yvelines) le 1er janvier 1981, est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais. Issu d'une famille d'agriculteurs du Poitou, sa m\u00e8re meurt a sa naissance, il va alors passer son enfance \u00e0 Bonneuil-Matours (Vienne) chez ses grands-parents et en compagnie de son p\u00e8re. Il fait ses \u00e9tudes au coll\u00e8ge puis, en 1922, entre \u00e0 l'\u00c9cole normale de Poitiers. Il rencontre bient\u00f4t deux po\u00e8tes qu'il admire : Max Jacob et Andr\u00e9 Salmon. Poursuivant ses \u00e9tudes \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Saint-Cloud, il publie son premier recueil en 1930, ann\u00e9e de son mariage. Il est ensuite professeur de lettres \u00e0 Mirecourt, \u00e0 Arras, \u00e0 Saint-Germain-en-Laye puis \u00e0 Paris au coll\u00e8ge Lavoisier, mais reste toujours tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 sa r\u00e9gi"@fr;
    owl:sameAs viaf:54147676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Fombeure>,
        <http://viaf.org/viaf/54147676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Fombeure.
doremus_artist:de1ddfc3-9bc8-3b06-b7b0-6520b9b2e767
    rdfs:comment
        "Ruth Ann Swenson (25 de agosto de 1959) \u00e9 uma soprano americana, muito conhecida por suas interpreta\u00e7\u00f5es de pap\u00e9is de coloratura."@pt,
        "Ruth Ann Swenson (25 de agosto de 1959, Bronxville, New York) es una soprano estadounidense de coloratura. Estudi\u00f3 en la Academy of Vocal Arts de Filadelfia y en West Hartford, Connecticut perfeccion\u00e1ndose en el Merola Program de la \u00d3pera de San Francisco. Debut\u00f3 en 1983 como Despina en Cos\u00ed fan tutte de Mozart obteniendo notoriedad como Dorinda en Orlando de Handel junto a Marilyn Horne. Est\u00e1 casada con el bar\u00edtono David Burnakus y vive en Napa, California. Es doctora honoraria del Conservatorio de San Francisco donde dicta clases magistrales."@es,
        "Ruth Ann Swenson (born August 25, 1959) is an American soprano who is renowned for her coloratura roles. Born in Bronxville, New York and raised in Commack, New York on Long Island, Swenson studied at the Academy of Vocal Arts in Philadelphia and briefly at Hartt College of Music in West Hartford, Connecticut. In the early 1980s she joined the Merola Program at the San Francisco Opera and toured the country as Gilda in Western Opera Theater's Rigoletto."@en;
    owl:sameAs viaf:74045247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Ann_Swenson>,
        <http://viaf.org/viaf/74045247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Ann_Swenson.
doremus_artist:de480b39-73e5-36f4-8f45-6eb1521bdd53
owl:sameAs viaf:7580246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580246>.
doremus_artist:de51397c-0afe-3cc9-8165-c907d3821239
owl:sameAs viaf:34719699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719699>.
doremus_artist:de940e93-585c-3be7-b571-914383fcc838
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Eddy Marnay (* 18. Dezember 1920 in Algier, Algerien als Edmond David Bacri; \u2020 3. Januar 2003 in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Songwriter, Texter und Komponist algerischer Herkunft. Er gewann mit Un Jour, Un Enfant 1969 den Eurovision Song Contest."@de,
        "Eddy Marnay, de son vrai nom Edmond Bacri, n\u00e9 \u00e0 Alger, en Alg\u00e9rie, le 18 d\u00e9cembre 1920 et mort le 3 janvier 2003 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine), est un parolier et chanteur fran\u00e7ais. On compte \u00e0 son actif l'\u00e9criture d'environ 4000 chansons. Il a \u00e9t\u00e9 administrateur \u00e0 la SACEM de 1990 \u00e0 1997 ainsi qu'\u00e0 la SODRAC au Qu\u00e9bec. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 chevalier de la L\u00e9gion d'honneur en 1993."@fr,
        "Eddy Marnay, the professional name of Edmond Bacri, (Algiers, 18 December 1920 \u2013 3 January 2003), was a French songwriter. In his career, he wrote more than 4000 songs, including works for \u00c9dith Piaf, Frida Boccara and C\u00e9line Dion. He was joint winner, as lyricist, of the Eurovision Song Contest in 1969 for Un Jour, Un Enfant, sung by Frida Boccara. He also wrote the title song for Charlie Chaplin's 1957 film A King in New York. C\u00e9line Dion named one of her sons after him in 2010."@en;
    owl:sameAs viaf:51470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddy_Marnay>,
        <http://viaf.org/viaf/51470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/041be8f4-2422-4d23-88ca-c8eecc9933ed>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0d940c3-e3f8-48f0-882f-7eac6201f59d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddy_Marnay.
doremus_artist:deb8cfd9-3f7b-3264-9f6b-3b38d6bd56a4
    rdfs:comment
        "Pierre Cad\u00e9ac (fl. 1538\u20131558) was a French composer and probably singer of the Renaissance, active in Gascony. He wrote both sacred and secular vocal music, and had his music published in Paris and Lyons. His most famous work was the chanson Je suis desh\u00e9rit\u00e9e, which many later composers, including Lassus and Palestrina, used as a basis for parody masses."@en,
        "Pierre Cad\u00e9ac est un musicien et compositeur fran\u00e7ais, actif \u00e0 Auch et sans doute dans la r\u00e9gion, vers 1535-1565."@fr;
    owl:sameAs viaf:38034911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Cad\u00e9ac>,
        <http://viaf.org/viaf/38034911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Cadéac.
doremus_artist:def76e49-36f7-31a9-8e6c-4af031ecbd80
owl:sameAs viaf:5116360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116360>.
doremus_artist:e0aeed1c-5822-3088-8fae-53bd56a2147a
    owl:sameAs viaf:116968819;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116968819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wanda_Wikomirska.
doremus_artist:e12c65aa-f9c9-3888-bd1f-7b1419926798
owl:sameAs viaf:66662509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66662509>.
doremus_artist:e1712e9b-6005-3a4e-b170-bb062208fec9
owl:sameAs viaf:58643544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58643544>.
doremus_artist:e22dc359-36a1-3a9a-a788-89db4cf2379d
owl:sameAs viaf:51978744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51978744>.
doremus_artist:e2db298c-a58b-3488-968d-69046ccfb4ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bay_City,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Edward Jablonski (March 1, 1922 \u2013 February 10, 2004) was the author of several biographies on American cultural personalities, such as George Gershwin, Harold Arlen, Alan Jay Lerner and Irving Berlin, as well as books on aviation history."@en;
    owl:sameAs viaf:32081599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Jablonski>,
        <http://viaf.org/viaf/32081599>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Jablonski.
doremus_artist:e2fb9177-cbf0-37d9-aa0f-347b14f7fc3f
owl:sameAs viaf:263218731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263218731>.
doremus_artist:e47d0e64-152b-3c35-a78b-98992044dd7e
owl:sameAs viaf:31543339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31543339>.
doremus_artist:e58aaa0a-3aab-3c41-adf2-9477573d36fb
owl:sameAs viaf:100988270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100988270>.
doremus_artist:e613273f-a6ef-34c4-a310-d5254d4378b2
owl:sameAs viaf:79191445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79191445>.
doremus_artist:e71b006f-7fbf-3f2f-9465-c2cdcc05cb74
owl:sameAs viaf:122376930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122376930>.
doremus_artist:e959f80d-99c1-3a84-80c3-f2797089a493
    dbp:birthPlace dbr:Malmö;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ehrling was born in Malm\u00f6, Sweden, the son of a banker. From the age of 18 he attended the Royal Swedish Academy of Music in Stockholm. At the academy he studied the violin, organ, and piano as well as conducting. During World War II, he studied under both Karl B\u00f6hm and Albert Wolff. Ehrling also taught at the Juilliard School of Music between 1973 and 1987. He died in New York, where he had lived since the 1970s. He was married to a former Stockholm opera ballerina, Gunnel Lindgren. They had two daughters."@en,
        "Sixten Ehrling (* 3. April 1918 in Malm\u00f6, Schweden; \u2020 13. Februar 2005 in New York City) war ein schwedischer Dirigent. Ehrling studierte von 1936 bis 1941 an der K\u00f6niglichen Akademie f\u00fcr Musik in Stockholm (Klavier, Violine, Komposition, Diplome in Musikunterricht, Orgel, Dirigieren). 1941 verbrachte er aus Studiengr\u00fcnden ein Jahr an der Semperoper in Dresden, wo er Karl B\u00f6hm assistierte. 1952/53 spielte Ehrling mit dem Stockholmer Philharmonischen Orchester die erste Gesamtaufnahme der Symphonien Jean Sibelius' ein."@de,
        "Sixten Ehrling est un chef d'orchestre su\u00e9dois, n\u00e9 le 3 avril 1918 \u00e0 Malm\u00f6 (Su\u00e8de) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 2005 \u00e0 New York."@fr,
        "Sixten Ehrling, (3 de abril de 1918 - 13 de febrero de 2005), fue un director de orquesta sueco que, durante una larga carrera, desempe\u00f1\u00f3 el cargo de director musical de la \u00d3pera Real de Estocolmo y de director principal de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Detroit, entre otros."@es,
        "\u30b7\u30af\u30b9\u30c6\u30f3\u30fb\u30a8\u30fc\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\uff08Sixten Ehrling, 1918\u5e744\u67083\u65e5 \u2013 2005\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30de\u30eb\u30e1\u306e\u9280\u884c\u5bb6\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u300218\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u53ca\u3073\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3082\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u671f\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3084\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3089\u306e\u3082\u3068\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002 1950\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u6625\u306e\u796d\u5178\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u516c\u5f0f\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011953\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u3001\u30e6\u30c3\u30b7\u30fb\u30d3\u30e7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3084\u30d3\u30eb\u30ae\u30c3\u30c8\u30fb\u30cb\u30eb\u30bd\u30f3\u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002\u30a8\u30fc\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30d6\u30ed\u30e0\u30c0\u30fc\u30eb\u306e\u300a\u30a2\u30cb\u30a2\u30e9\u300b\u306a\u3069\u304c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1963\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30ec\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u3092\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30b9\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u306b\u636e\u3048\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u305d\u306e\u4efb\u3092\u52c7\u9000\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e7\u30f3\u30d5\u30f3\u3089\u3092\u80b2\u3066\u3066\u3044\u308b\u30022005\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sixten_Ehrling>,
        <http://viaf.org/viaf/44484929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/659a6e4e-8415-4787-b3c9-d665d3f07401>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sixten_Ehrling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sixten_Ehrling.
doremus_artist:ea45b9bb-1b2f-3927-9962-8d5d6aefd871
owl:sameAs viaf:22333231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333231>.
doremus_artist:ea8dd0a6-72db-3b47-9d9f-ddd86ae5b2c1
owl:sameAs viaf:93269357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93269357>.
doremus_artist:eb2da1f3-a96b-378a-8873-cfeffdf73ba4
owl:sameAs viaf:66074889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66074889>.
doremus_artist:ec08d5d5-0609-3b00-bec2-ce31c9b2f2c0
    dbp:birthPlace dbr:Republic_of_Ireland;
    rdfs:comment
        "M\u00edche\u00e1l \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in (* 1950 in Tipperary) ist ein irischer Pianist und Komponist. Er ist seit 1993 Professor f\u00fcr Musik an der University of Limerick und gr\u00fcndete dort 1994 das Irish World Music Centre (seit 2004: Irish World Academy of Music & Dance), eine Akademie f\u00fcr irische Folklore in Musik und Tanz. Er konzertierte unter anderem mit Van Morrison und dem Irish Chamber Orchestra. Langj\u00e4hrige Zusammenarbeit verbindet ihn mit dem irischen Percussionisten und Komponisten Mel Mercier."@de,
        "M\u00edche\u00e1l \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in is an Irish musician. As a pianist, composer, recording artist and academic, he holds the Professorship of Music at the Irish World Academy of Music and Dance which he founded at the University of Limerick. His sons are known as Irish pop group size2shoes and his former wife is Irish chant singer N\u00f3ir\u00edn N\u00ed Riain, with whom he has collaborated. He was awarded an honorary D.Mus from the National University of Ireland at his alma mater University College Cork in 2004. He has recorded extensively with the Irish Chamber Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:42027620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00edche\u00e1l_\u00d3_S\u00failleabh\u00e1in>,
        <http://viaf.org/viaf/42027620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mícheál_Ó_Súilleabháin.
doremus_artist:ec729616-9cbc-357a-ad84-8fea0ef759bb
owl:sameAs viaf:78507908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78507908>.
doremus_artist:ece3b3de-fbc8-3030-b854-df5592f56b3e
    dbp:deathPlace dbr:Târgu_Ocna;
    rdfs:comment
        "Piotr Konstantinowicz Leszczenko, ros. \u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e (ur. 3 lipca 1898 r. we wsi Isajewo w cherso\u0144skiej guberni, zm. 16 lipca 1954 r. w T\u00e2rgu Ocna) - rumu\u0144ski piosenkarz, tancerz i restaurator, duchowny prawos\u0142awny pochodzenia ukrai\u0144skiego"@pl,
        """Pjotr Konstantinowitsch Leschtschenko (russisch \u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e; * 14. Juni 1898 im Dorf Issajewo nahe Odessa, Russisches Kaiserreich; \u2020 16. Juli 1954 in einer Strafanstalt in T\u00e2rgu Ocna, Rum\u00e4nien). Sein Name wird im Deutschen h\u00e4ufig Pjotr Leschenko geschrieben. Er wird "K\u00f6nig des russischen Tango" genannt und war in der Sowjetunion (vor allem in der Ukrainischen SSR und Russischen SFSR) von den 30ern bis in die 50er-Jahre des 20. Jahrhunderts ein bekannter und popul\u00e4rer Chansons\u00e4nger. Mit unnachahmlicher Stimme und viel Charme sang er vor allem bekannte Lieder aus Odessa, Zigeunerballaden, russische Tangos, Estrada-Titel und andere russischsprachige Lieder, die er oft in einem leicht folkloristischen Stil vortrug."""@de,
        "Pyotr Konstantinovich Leshchenko (Ruso: \u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e; 2 de junio de 1898 \u2013 16 de julio de 1954), fue un cantante ruso, conocido como el \u00abRey del Tango Ruso\u00bb, famoso por su interpretaci\u00f3n del tema Serdtse (Coraz\u00f3n), el tango m\u00e1s famoso cantado en lengua no espa\u00f1ola, naci\u00f3 en Isaeva, ahora parte de Ukrania dentro de una familia de campesinos iletrados. Durante la Primera Guerra Mundial, sus padres se mudaron a Kishinev, que luego fue anexada a Rumania (ahora parte de Moldavia). Como resultas, Leshchenko es reinvindicado como ruso, ukranio, moldavo y rumano. Leshchenko cant\u00f3 exclusivamente en ruso."@es,
        """Pyotr Konstantinovich Leshchenko (Russian: \u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e; 2 June 1898 \u2013 16 July 1954), a singer in the Russian Empire and later the Soviet Union, is universally considered "the King of Russian Tango" and specifically known for his rendition of "Serdtse"\u2014a tango, sung unusually not in Spanish but in Russian. He was born as a citizen of the Russian Empire in Isayevo village of the Kherson Governorate (now part of Odessa Oblast, Ukraine) into a poor and illiterate peasant family. During the First World War, his mother and stepfather moved to Kishinev (Bessarabia Governorate), which was later united with Romania (today's Moldova). He was proficient in numerous languages: Russian, Ukrainian, Romanian, German, and others."""@en,
        "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e (2 (14) \u0438\u044e\u043d\u044f 1898 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1954) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432, \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:56805873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pyotr_Leshchenko>,
        <http://viaf.org/viaf/56805873>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pyotr_Leshchenko.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pyotr_Leshchenko.
doremus_artist:eea3541c-0492-3bab-be84-5024af7d8a2d
owl:sameAs viaf:7575599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575599>.
doremus_artist:efdb761b-f4cd-37a3-bd5c-8bdd524a6e0b
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    rdfs:comment
        "Eduardo Fern\u00e1ndez (* 28. August 1952 in La Paz) ist ein uruguayischer Gitarrist."@de,
        "Eduardo Fern\u00e1ndez (1952) is a Uruguayan classical guitarist, teacher and arranger-composer. Fern\u00e1ndez debuted in New York in 1977. He won the Premio Andr\u00e9s Segovia in 1975. His textbook has been published in English as Technique, Mechanism, Learning (2001)."@en,
        """Inizia a studiare la chitarra a 7 anni con Raul Sanchez, un allievo di Andr\u00e9s Segovia. Completa gli studi con Abel Carlevaro e Guido Santorsola. Il primo premio all'Uruguayan Guitar Society Competition nel 1971 e al Concorso Internazionale "Segovia" di Palma de Mallorca (Spagna) nel 1975 spianano la strada per il suo debutto a New York nel 1977 e sei anni dopo a Londra (Wigmore Hall), dove firma un importante contratto discografico. Da allora si \u00e8 esibito in Europa, America Latina, Giappone, Corea del Sud, Hong Kong, Taiwan e Cina, pubblicando numerosi dischi sia come solista che con orchestra. Tiene regolarmente master class a San Paulo, Buenos Aires e nelle pi\u00f9 importanti citt\u00e0 del mondo. Si occupa anche di studi musicologici; nel 2003 ha pubblicato un libro di approfondimenti sulla musi"""@it;
    owl:sameAs viaf:116615708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Fern\u00e1ndez_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/116615708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Eduardo_Fernández_(guitarist)>.
doremus_artist:f10843e3-286a-3908-bc39-05ad30f16482
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Yevgeniy Aronovich Dolmatovsky (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u043b\u043c\u0430\u0442\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, May 5, 1915 \u2013 September 10, 1994) was a Soviet poet and a Russian popular song lyricist. He was born and died in Moscow."@en,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u043b\u043c\u0430\u0442\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (5 \u043c\u0430\u044f) 1915 \u2014 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1994) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        "\u30a8\u30f4\u30b2\u30fc\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30ed\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c9\u30eb\u30de\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u043b\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\u3001\u82f1\u8a9e\uff1aYevgeniy Aronovich Dolmatovsky\u30011915\u5e745\u67085\u65e5 \u2013 1994\u5e749\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u591a\u304f\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u8a5e\u3092\u3057\u3066\u3044\u3066\u3001\u65e5\u672c\u3067\u3082\u300c\u30b7\u30d9\u30ea\u30a2\u5927\u5730\u306e\u6b4c\u300d\u3001\u300c\u30a8\u30eb\u30d9\u6cb3\u300d\u306a\u3069\u6b4c\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112191105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeniy_Dolmatovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/112191105>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-23686-0003,_Leipzig,_Konferenz_junger_Autoren,_sowjetische_Gäste.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yevgeniy_Dolmatovsky.
doremus_artist:f135f196-99d5-3129-8e52-bd3a1ee3376b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Palo_Alto,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mill_Valley,_California>;
    rdfs:comment
        "Era figlia del fisico Albert Baez e sorella della cantautrice folk Joan Baez."@it,
        "Margarita Mimi Baez (York, Pennsylvania, Estados Unidos, 30 de abril de 1945 - Mill Valley, California, 18 de julio de 2001), m\u00e1s conocida como Mimi Fari\u00f1a, era una compositora y activista estadounidense, hija menor del f\u00edsico Albert Baez y hermana de la cantante Joan B\u00e1ez."@es,
        "Mimi Baez Fari\u00f1a (* 30. April 1945 als Margarita Mimi Baez; \u2020 18. Juli 2001) war eine S\u00e4ngerin, Liedermacherin und Aktivistin. Sie war die Tochter des Physikers Albert Baez und die Schwester der Folk-S\u00e4ngerin Joan Baez."@de,
        "Mimi Baez Fari\u00f1a (born Margarita Mimi Baez, April 30, 1945 \u2013 July 18, 2001) was a singer-songwriter and activist, the youngest of three daughters to a Scottish mother and a Mexican-American physicist, Albert Baez. She was the younger sister of the singer and activist Joan Baez."@en,
        "Mimi Baez Fari\u00f1a (n\u00e9e Margarita Mimi Baez, 30 avril 1945 \u2013 18 juillet 2001) est une chanteuse, compositrice de chansons et une militante. Elle \u00e9tait la fille du physicien Albert Baez et la s\u0153ur de la chanteuse Joan Baez."@fr;
    owl:sameAs viaf:66671103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mimi_Fari\u00f1a>,
        <http://viaf.org/viaf/66671103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f4e8f4f-59e5-4fc6-8dcf-f0e844afc75a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mimi_Fariña_9675.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mimi_Fariña.
doremus_artist:f257dd87-3bd0-3194-9e88-1ff09dfe0867
    dbp:birthPlace dbr:Roskilde;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Aksel Hauch Schi\u00f8tz (Roskilde, 1er septembre 1906 \u2013 Copenhague, 19 avril 1975) est un t\u00e9nor et enseignant danois, plus tard baryton, l'un des grands chanteurs europ\u00e9ens de Lieder de la p\u00e9riode de l'imm\u00e9diate apr\u00e8s-Seconde Guerre mondiale. Sa courte carri\u00e8re l'a priv\u00e9 d'une notori\u00e9t\u00e9 durable, mais ses enregistrements qui restent l\u00e9gendaires, nous font d\u00e9couvrir une voix lumineuse, au naturel et \u00e0 la simplicit\u00e9 m\u00eame."@fr,
        "Aksel Schi\u00f8tz (* 1. September 1906 in Roskilde; \u2020 19. April 1975 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Tenor, Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Aksel Schi\u00f8tz (1 September 1906 \u2013 19 April 1975) was a Danish tenor and later baritone, who was considered one of Europe's leading lieder singers of the post-World War II period. Schi\u00f8tz was born in Roskilde, Denmark, but grew up in Hellerup near Copenhagen. He studied singing with John Forsell. Having obtained an M.A. in Danish and English in 1930, he taught at various schools in Roskilde and Copenhagen until 1938, when he gave up teaching. In October 1936, he gave his first lieder recital, and he made his opera d\u00e9but at the Royal Danish Theatre, Copenhagen, in Mozart's Cos\u00ec fan tutte in 1939. In 1940, he made a legendary recording of the tenor aria from Handel's Messiah."@en,
        "Aksel Schi\u00f8tz (Roskilde, Dinamarca, 1 de septiembre de 1906 - Copenhague, 19 de abril de 1975) fue un tenor dan\u00e9s. Tenor, bar\u00edtono y pedagogo fue hijo de un arquitecto que lo inst\u00f3 a seguir una profesi\u00f3n acad\u00e9mica. Particip\u00f3 del coro masculino de Copenhague y estudi\u00f3 en la Escuela Real de Opera y luego en Estocolmo con John Forsell, maestro de Jussi Bj\u00f6rling. Se cas\u00f3 en 1931 y debut\u00f3 como Ferrando en Cos\u00ed fan tutte en 1936 en la \u00d3pera Real destac\u00e1ndose como tenor mozartiano y de canciones (Lieder). Escribi\u00f3 The Singer And His Art (New York, 1969)"@es;
    owl:sameAs viaf:117397360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aksel_Schi\u00f8tz>,
        <http://viaf.org/viaf/117397360>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aksel_Schiøtz.
doremus_artist:f25d5e86-6167-3506-98d7-c8a3f164b6b1
    dbp:birthPlace dbr:Le_Puy-en-Velay;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Risset (* 18. M\u00e4rz 1938 in Le Puy-en-Velay) ist ein franz\u00f6sischer Komponist sowohl klassischer als auch elektronischer Musik und Pionier der Computermusik."@de,
        "Jean-Claude Risset (French: [\u0281is\u025b]; born 18 March 1938, Le Puy-en-Velay, France) is a French composer, best known for his pioneering contributions to computer music. He is a former student of Andr\u00e9 Jolivet and former co-worker of Max Mathews at Bell Labs. After the discrete Shepard scale Risset created a version of the scale where the steps between each tone are continuous, and it is appropriately called the continuous Risset scale or Shepard-Risset glissando. He has also created a similar effect with rhythm in which tempo seems to increase or decrease endlessly."@en,
        "Jean-Claude Risset (Le Puy-en-Velay, Alto Loira, 13 de marzo de 1938) es un compositor franc\u00e9s, uno de los pioneros europeos de la aplicaci\u00f3n de la inform\u00e1tica a la m\u00fasica. Est\u00e1 considerado uno de los mayores compositores de m\u00fasica electr\u00f3nica. Su influencia fue decisiva en la creaci\u00f3n musical del siglo XX, especialmente en las d\u00e9cadas de 1970 y de 1980. Risset pose\u00eda formaci\u00f3n cient\u00edfica y musical y esto le permiti\u00f3 ser el primer compositor franc\u00e9s en utilizar la voz humana como sonido sint\u00e9tico en un ordenador. Gracias a su impulso, se empezaron a utilizar en Francia computadoras en la composici\u00f3n musical. Lo hizo promoviendo su uso en instituciones como el IRCAM y las universidades de Orsay (Par\u00eds) y de Marsella (Facultad de Ciencias de Luminy)."@es,
        "Jean-Claude Risset est un compositeur de musique fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 mars 1938, au Puy-en-Velay (Haute-Loire). Pionnier dans l\u2019aventure de l\u2019informatique musicale commenc\u00e9e aux \u00c9tats-Unis, J.-C. Risset a contribu\u00e9 par la suite \u00e0 l\u2019introduction de l\u2019ordinateur en France (dans des institutions comme l\u2019IRCAM ou les universit\u00e9s d\u2019Orsay et de Marseille-Luminy). Il a \u00e9t\u00e9, de par sa double formation, scientifique et artistique, le premier compositeur fran\u00e7ais \u00e0 ouvrir la voie aux sons synth\u00e9tis\u00e9s par ordinateur. Il incarne aujourd'hui une figure majeure de la cr\u00e9ation musicale contemporaine et, en m\u00eame temps, de la recherche sur la musique dite \u00e9lectronique. Ses contributions marquent de son empreinte l\u2019esth\u00e9tique des ann\u00e9es 1970-1990."@fr;
    owl:sameAs viaf:32184502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Risset>,
        <http://viaf.org/viaf/32184502>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5264157c-3140-40f9-b742-b54d010ba602>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Risset.
doremus_artist:f33e6f6b-d789-3a32-86f9-c948ef43436e
owl:sameAs viaf:168813310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168813310>.
doremus_artist:f3601445-a9b6-386a-a803-82c8145fcfdb
owl:sameAs viaf:205132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205132>.
doremus_artist:f36e3e88-50c3-3dd6-aff2-d922c82865d0
owl:sameAs viaf:45821655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45821655>.
doremus_artist:f403c2d3-53f5-3920-afff-55a0be45fc40
owl:sameAs viaf:49412536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49412536>.
doremus_artist:f4f816f4-af62-35b8-a96e-ce1fc0fea0e1
owl:sameAs viaf:64064176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64064176>.
doremus_artist:f5081605-cba8-3856-977a-5ec7c22117b5
owl:sameAs viaf:30159431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30159431>.
doremus_artist:f59d8331-9bb6-3e74-bb4f-632d0d12f175
owl:sameAs viaf:51457429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51457429>.
doremus_artist:f71b53a9-19c2-3b13-8bf2-9928df7b3ea3
owl:sameAs viaf:12652043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12652043>.
doremus_artist:f7f0f932-ed41-3a13-9770-d28f716546d6
owl:sameAs viaf:71589680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589680>.
doremus_artist:f83de93f-65a6-3501-b976-d9615e8e4610
    dbp:birthPlace res:Quimper;
    rdfs:comment
        "Jean-Charles Guichen est un guitariste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Quimper (Finist\u00e8re) en 1970. Il est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique bretonne et se produit, avec son fr\u00e8re Fr\u00e9d\u00e9ric Guichen notamment, en fest-noz ou en concert. Ils sont \u00e0 la base du groupe de fest-noz Ar Re Yaouank, des jeunes c\u00e9l\u00e8bres dans les ann\u00e9es 1990 pour leur \u00e9nergie, apportant un dynamisme dans la musique traditionnelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:49417861;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Guichen>,
        <http://viaf.org/viaf/49417861>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Red_Cardell_et_les_frères_Guichen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Charles_Guichen.
doremus_artist:f95be6d3-de0c-3b2e-929f-921e72b6b209
owl:sameAs viaf:7676144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7676144>.
doremus_artist:f99d3b26-55c1-3fdd-b5e6-a8941b2a3fe8
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Il suo vero nome era Sonia Flis.A lei si deve la nascita del termine "d\u00e9mod\u00e9", coniato nel 1976."""@it,
        "Sonia Rykiel (* 25. Mai 1930 in Paris; \u2020 25. August 2016 ebenda) war eine franz\u00f6sische Modesch\u00f6pferin. Sie wurde auch die \u201eK\u00f6nigin des Strick\u201c genannt, da sie in der Pariser Modewelt ab den 1970er Jahren erfolgreich ihre hochpreisigen Strickkollektionen vermarkten konnte. Ihr modisches Markenzeichen waren unter anderem Streifen in ihren Stricksachen."@de,
        "Sonia Rykiel (Parijs, 25 mei 1930 \u2013 aldaar, 25 augustus 2016) was een Frans modeontwerpster."@nl,
        "Sonia Rykiel (Paris, 25 de maio de 1930-ib\u00eddem, 25 de agosto de 2016) foi uma desenhadora francesa. Rykiel foi pertencente ao movimento do pr\u00eat \u00e0 porter que tornou-se popular nos anos 1970 gra\u00e7as a seus desenhos pensados para mulheres que procuravam comodidade e liberdade de movimento. Ao longo de sua traject\u00f3ria, converteu-se em toda uma institui\u00e7\u00e3o em  Fran\u00e7a."@pt,
        "Sonia Rykiel (Par\u00eds, 25 de mayo de 1930-ib\u00eddem, 25 de agosto de 2016) fue una dise\u00f1adora francesa. Perteneciente al movimiento del pr\u00eat \u00e0 porter que se populariz\u00f3 en los a\u00f1os 1970 gracias a sus dise\u00f1os pensados para mujeres que buscaban comodidad y libertad de movimiento. A lo largo de su trayectoria se convirti\u00f3 en toda una instituci\u00f3n en Francia."@es,
        """Sonia Rykiel (n\u00e9e Flis; French pronunciation: \u200b[s\u0254n.ja \u0281i.kj\u025bl]; 25 May 1930 \u2013 25 August 2016) was a French fashion designer and writer. She created the Poor Boy Sweater, which was featured on the cover of French Elle magazine. Her knitwear designs and new fashion techniques led her to be dubbed the "Queen of Knits". The Sonia Rykiel label was founded in 1968 upon the opening of her first store, making clothing, accessories and fragrances. Rykiel was also a writer and her first book was published in 1979. In 2012, Rykiel revealed that she was suffering from Parkinson's. She died from complications of the disease on 25 August 2016."""@en,
        "Sonia Rykiel z domu Flis (ur. 25 maja 1930 w Pary\u017cu, zm. 25 sierpnia 2016 tam\u017ce) \u2013 francuska projektantka mody, aktorka oraz pisarka. Za\u0142o\u017cycielka domu mody sygnowanego jej imieniem i nazwiskiem. Urodzi\u0142a si\u0119 w rodzinie \u017byd\u00f3w pochodz\u0105cych z Polski i Rumunii, kt\u00f3rzy wyemigrowali do Francji. W 1953 roku wysz\u0142a za m\u0105\u017c za Sama Rykiela, w\u0142a\u015bciciela sklepu odzie\u017cowego. Projektowanie zacz\u0119\u0142a w latach 60. XX wieku, nast\u0119pnie w 1968 roku otworzy\u0142a pierwszy w\u0142asny butik w Pary\u017cu. W nast\u0119pnym dziesi\u0119cioleciu rozszerzy\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rynek kosmetyczny. Otrzyma\u0142a wiele nagr\u00f3d, wyr\u00f3\u017cnie\u0144 i odznacze\u0144, m.in.: Oscara przyznanego przez Fashion Group International of New York w 1986 roku, a w grudniu 2001 roku francuski Ordre national du M\u00e9rite."@pl,
        "Sonia Rykiel, n\u00e9e Sonia Flis le 25 mai 1930 \u00e0 Paris et morte le 25 ao\u00fbt 2016 dans sa ville natale, est une grande couturi\u00e8re et designer fran\u00e7aise. Fondatrice de la maison de couture Sonia Rykiel, surnomm\u00e9e \u00ab la reine du tricot \u00bb, inventrice de la \u00ab d\u00e9mode \u00bb, elle a fait l'apologie du noir et des rayures, invent\u00e9 les coutures \u00e0 l'envers, l'absence d'ourlets et de doublures, les premiers joggings sophistiqu\u00e9s en velours, les messages inscrits et surtout la maille qui \u00e9pouse le corps des femmes."@fr,
        "\u0421\u043e\u043d\u044f \u0420\u0438\u043a\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Sonia Rykiel, 25 \u043c\u0430\u044f 1930 \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2016) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0443\u0442\u044e\u0440\u044c\u0435."@ru,
        "\u0633\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0631\u064a\u0643\u064a\u0627\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Sonia Rykiel)\u200f (25 \u0645\u0627\u064a\u0648 1930 - 25 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016)\u060c \u0647\u064a \u0645\u0635\u0645\u0645\u0629 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0623\u0633\u0633\u062a \u0633\u0646\u0629 1968 \u062f\u0627\u0631 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627."@ar,
        "\u30bd\u30cb\u30a2\u30fb\u30ea\u30ad\u30a8\u30eb\uff08Sonia Rykiel, 1930\u5e745\u670825\u65e5 - 2016\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u8840\u3092\u3072\u304f\u3002\u666e\u6bb5\u7740\u3060\u3063\u305f\u30cb\u30c3\u30c8\u3092\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30d6\u30eb\u306b\u5909\u8c8c\u3055\u305b\u3001\u300c\u30cb\u30c3\u30c8\u306e\u5973\u738b\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5316\u7701\u304b\u3089\u82b8\u8853\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u52f2\u3057\u305f\u3002\u81ea\u3089\u306e\u540d\u524d\u3068\u540c\u540d\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u6301\u3064\u3002\u6669\u5e74\u306f\u30d1\u30fc\u30ad\u30f3\u30bd\u30f3\u75c5\u3092\u60a3\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u75c5\u304c\u5143\u30672016\u5e748\u670825\u65e5\u5348\u524d5\u6642\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u6851\u9e97\u5361\u00b7\u91cc\u57fa\u8036\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aSonia Rykiel\uff0c1930\u5e745\u670825\u65e5\uff0d2016\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u65f6\u5c1a\u8bbe\u8ba1\u5e08\uff0c\u4f5c\u5bb6\uff0c\u7ef0\u53f7\u201c\u9488\u7ec7\u5973\u738b\u201d\u3002\u91cc\u57fa\u8036\u767c\u660e\u4e86\u7f85\u7d0b\u7dca\u8eab\u904b\u52d5\u886b\uff08Poor Boy sweater\uff09\uff0c\u9019\u7a2e\u904b\u52d5\u886b\u767b\u4e0a\u4e86\u6cd5\u570b\u96dc\u8a8cElle\u7684\u5c01\u9762\u88ab\u91cd\u9ede\u63a8\u85a6\u3002\u5979\u7684\u91dd\u7e54\u54c1\u8207\u5d84\u65b0\u7684\u6642\u88dd\u88fd\u9020\u5de5\u85dd\u4f7f\u5979\u5f97\u5230\u4e86\u201c\u91dd\u7e54\u5973\u738b\u7684\u7dbd\u865f\u201d\u30021968\u5e74\uff0c\u5979\u4ee5\u81ea\u5df1\u7684\u540d\u5b57\u5efa\u7acb\u54c1\u724c\uff0c\u958b\u4e86\u7b2c\u4e00\u5bb6\u5546\u5e97\u3002\u4ed6\u5011\u88fd\u9020\u670d\u88dd\uff0c\u914d\u98fe\u548c\u9999\u6c34\u3002\u91cc\u57fa\u8036\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5979\u57281979\u5e74\u51fa\u7248\u4e86\u7b2c\u4e00\u672c\u66f8\u3002\u5979\u521b\u9020\u7684\u65f6\u5c1a\u98ce\u683c\u4ee3\u8868\u4e00\u79cd\u54f2\u5b66\uff0c\u5851\u9020\u4e86\u201c\u6211\u7684\u8eab\u4f53\u6211\u505a\u4e3b\u201d\u7684\u81ea\u7531\u5973\u6027\u98ce\u5ea6\u3002\u5979\u6210\u4e3a\u65f6\u5c1a\u8bbe\u8ba1\u5e08\u6e90\u4e8e\u5076\u7136\uff1a\u5979\u572860\u5e74\u4ee3\u6000\u7b2c\u4e00\u4e2a\u5b69\u5b50\u65f6\uff0c\u56e0\u4e3a\u6ca1\u6709\u5408\u9002\u7684\u670d\u88c5\u800c\u81ea\u5df1\u8bbe\u8ba1\u5b55\u5987\u65f6\u88c5\u53d7\u5230\u5f88\u591a\u5b55\u5987\u7684\u559c\u7231\u3002\u540e\u6765\u5979\u5728\u5df4\u9ece\u62c9\u4e01\u533a\u5f00\u4e86\u4e00\u95f4\u81ea\u5df1\u7684\u670d\u88c5\u5e97\uff0c\u5728\u6a71\u7a97\u4e2d\u5c06\u4e66\u7c4d\u548c\u670d\u88c5\u6446\u5728\u4e00\u8d77\u3002\u5979\u8ba4\u4e3a\u65f6\u5c1a\u548c\u6587\u5b66\u6c38\u8fdc\u65e0\u6cd5\u5206\u5f00\u3002Bottega Veneta\u7684\u5275\u610f\u7e3d\u76e3Tomas Maier\u66fe\u8868\u793a\uff0c\u300cSonia Rykiel\u662f\u4f4d\u975e\u5e38\u5e7d\u9ed8\u7684\u5973\u58eb\uff0c\u5979\u4e0d\u50c5\u958b\u5275\u4e86\u5168\u65b0\u7684\u6642\u88dd\u98a8\u683c\uff0c\u4ee5\u6642\u88dd\u70ba\u7576\u4ee3\u5973\u6027\u91cd\u65b0\u5b9a\u7fa9\u4f55\u8b02\u81ea\u7531\u3002\u300d\u30022016\u5e748\u670825\u65e5\u5979\u7684\u5973\u5152\u5ba3\u5e03\u5979\u5728\u5df4\u9ece\u5bd3\u6240\u901d\u4e16\u7684\u6d88\u606f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64011411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonia_Rykiel>,
        <http://viaf.org/viaf/64011411>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonia_Rykiel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonia_Rykiel.
doremus_artist:f99fd6a3-ff96-31be-8267-2481a78010fa
owl:sameAs viaf:46760455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46760455>.
doremus_artist:fa46b1a4-838c-3be7-b75c-853090d21462
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Adrien Nicolas Pi\u00e9defer, marquis de la Salle, ou Lasalle, comte d\u2019Offr\u00e9mont, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1735 \u00e0 Paris, mort le 23 octobre 1818 \u00e0 Paris, est un g\u00e9n\u00e9ral, dramaturge et romancier fran\u00e7ais de la R\u00e9volution et de l\u2019Empire."@fr,
        "Adrien-Nicolas Pi\u00e9defer, marquis de La Salle, comte d'Offr\u00e9mont (1735\u20131818) was a French writer and cavalry officer who saw service in the Seven Years' War, a writer of comedies and libretti, and a Masonic brother of Benjamin Franklin. He was appointed mar\u00e9chal de camp in 1791; He was appointed Governor of the west province of Saint-Domingue(now Haiti) the following year, and twice governor-general. He was eventually a brigadier general. A M\u00e9moire justificatif pour le marquis de la Salle was printed in 1789."@en,
        "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d-\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041f\u044c\u0435\u0434\u0435\u0444\u0435\u0440 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u0421\u0430\u043b\u044c (1735\u20141818) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0435\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e. \u0411\u044b\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c-\u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u043b\u043e\u0436\u0435 \u00abLes Neuf S\u0153urs\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:46770967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrien-Nicolas_Pi\u00e9defer,_marquis_de_La_Salle>,
        <http://viaf.org/viaf/46770967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Adrien-Nicolas_Piédefer,_marquis_de_La_Salle>.
doremus_artist:fb590986-8fbe-34ab-b8ec-c8d6a512f70a
    dbp:birthPlace dbr:Sète;
    rdfs:comment
        """Herv\u00e9 Di Rosa (born 1959 in S\u00e8te, H\u00e9rault) is a French painter. Born in S\u00e8te, France, Herv\u00e9 Di Rosa is a French painter who brings to life unique characters who populate his work through the making of paintings, sculptures, installations, animation movies, editions, portraying these unique individuals. In America we had Haring, Basquiat, Scharf and graffiti. In France we had "Figuration Libre" with Di Rosa, Robert Combas, R\u00e9mi Blanchard, Fran\u00e7ois Boisrond and others with Di Rosa and Combas at the lead. His universe is filled with humor and excitement and his passion for kitsch or "Art Modeste." In 2000, Di Rosa built a Museum dedicated to Modest Art in S\u00e8te, France. In August 2006 he had a show of his work at the Bass Museum in Miami. He shows regularly with the Gallery Haim-Chanin in New """@en,
        "Herv\u00e9 Di Rosa (n\u00e9 \u00e0 S\u00e8te le 17 d\u00e9cembre 1959) est un peintre fran\u00e7ais. Artiste peintre contemporain, il est avec Richard Di Rosa, Fran\u00e7ois Boisrond, R\u00e9mi Blanchard et Robert Combas l'un des principaux artisans du mouvement fran\u00e7ais de la \u00ab figuration libre \u00bb, renouveau de la peinture dans les ann\u00e9es 1980, une peinture empruntant souvent \u00e0 la BD, au rock et au graffiti."@fr;
    owl:sameAs viaf:79075023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Di_Rosa>,
        <http://viaf.org/viaf/79075023>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hervé_Di_Rosa.
doremus_artist:fb6c76aa-594d-3d47-ba32-8f35b275e279
owl:sameAs viaf:293880332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293880332>.
doremus_artist:fc821e5d-db0d-36c9-bdad-818076095b04
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig-Schönefeld;
    dbp:deathPlace dbr:Coburg;
    rdfs:comment
        "Moritz August von Th\u00fcmmel (* 27. Mai 1738 in Sch\u00f6nefeld; \u2020 26. Oktober 1817 in Coburg) war ein deutscher Schriftsteller."@de,
        "Moritz August von Th\u00fcmmel (1738\u20131817) was a German humorist and satirical author."@en,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0446 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0444\u043e\u043d \u0422\u044e\u043c\u043c\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Moritz August von Th\u00fcmmel 27 \u043c\u0430\u044f 1738, \u0428\u0435\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1817, \u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430  \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0435\u043d-\u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438-\u044d\u0440\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0434\u0443\u0445\u0435 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0412\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430.\u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043d\u043e \u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0443 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u0431\u044b\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:64800396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moritz_August_von_Th\u00fcmmel>,
        <http://viaf.org/viaf/64800396>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moritz_august_von_thuemmel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moritz_August_von_Thümmel.
doremus_artist:fc8eb7ba-7754-33cf-aecb-701c9ed73083
owl:sameAs viaf:200029348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200029348>.
doremus_artist:fca808aa-34f4-36f9-8469-436f3d5ff831
owl:sameAs viaf:231346334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231346334>.
doremus_artist:fcd2e5d1-077b-3084-a74a-cbe6cecb3c5f
owl:sameAs viaf:8695915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8695915>.
doremus_artist:fda22b97-8eeb-3e7d-a059-00c9ac6bda7c
owl:sameAs viaf:293781195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293781195>.
doremus_artist:fedf7fc0-cd7b-3ca1-bb96-f8a3c408222a
owl:sameAs viaf:66653645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653645>.
doremus_artist:ff0dfde2-a446-383d-b735-bbf302b37651
    owl:sameAs viaf:71600998;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71600998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8aa4e374-ba7c-484d-ae1f-cecfc80498e8>.
doremus_artist:ff2de1b7-04cd-30b6-85aa-bb0801659cfc
owl:sameAs viaf:66676291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66676291>.
dbr:16th_arrondissement_of_Paris rdfs:label "16th arrondissement of Paris".

dbr:Abbeville rdfs:label "Abbeville".

dbr:Alexandria rdfs:label "Alexandria".

dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Amsheet rdfs:label "Amsheet".

dbr:Angers rdfs:label "Angers".

dbr:Anglet rdfs:label "Anglet".

<http://dbpedia.org/resource/Antony,_Hauts-de-Seine>
rdfs:label "Antony, Hauts-de-Seine".
dbr:Argos rdfs:label "Argos".

dbr:Austria-Hungary rdfs:label "Austria-Hungary".

dbr:Avignon rdfs:label "Avignon".

dbr:Baden-Württemberg rdfs:label "Baden-W\u00fcrttemberg".

dbr:Bagamoyo rdfs:label "Bagamoyo".

<http://dbpedia.org/resource/Bay_City,_Michigan> rdfs:label "Bay City, Michigan".

dbr:Blois rdfs:label "Blois".

<http://dbpedia.org/resource/Boston,_Lincolnshire>
rdfs:label "Boston, Lincolnshire".
dbr:Brno rdfs:label "Brno".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Burgos rdfs:label "Burgos".

dbr:Caracas rdfs:label "Caracas".

dbr:Catania rdfs:label "Catania".

<http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois> rdfs:label "Chicago, Illinois".

dbr:Coburg rdfs:label "Coburg".

dbr:Colombières-sur-Orb rdfs:label "Colombi\u00e8res-sur-Orb".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Crailsheim rdfs:label "Crailsheim".

dbr:Croissy-sur-Seine rdfs:label "Croissy-sur-Seine".

dbr:Dakar rdfs:label "Dakar".

dbr:Dewas rdfs:label "Dewas".

dbr:Dilbeek rdfs:label "Dilbeek".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Enna rdfs:label "Enna".

dbr:France rdfs:label "France".

<http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_am_Main,_Germany>
rdfs:label "Frankfurt am Main, Germany".
dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Germany rdfs:label "Germany".

dbr:Gorseinon rdfs:label "Gorseinon".

<http://dbpedia.org/resource/Hamilton,_South_Lanarkshire>
rdfs:label "Hamilton, South Lanarkshire".
<http://dbpedia.org/resource/Heathfield,_East_Sussex>
rdfs:label "Heathfield, East Sussex".
dbr:Highgate rdfs:label "Highgate".

<http://dbpedia.org/resource/Independence,_Virginia>
rdfs:label "Independence, Virginia".
dbr:Isfahan rdfs:label "Isfahan".

dbr:Karnataka rdfs:label "Karnataka".

dbr:Kenfig_Hill rdfs:label "Kenfig Hill".

dbr:Kharkov_Governorate rdfs:label "Kharkov Governorate".

dbr:Kinshasa rdfs:label "Kinshasa".

dbr:La_Pocatière rdfs:label "La Pocati\u00e8re".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

dbr:Lauscha rdfs:label "Lauscha".

dbr:Le_Grand-Quevilly rdfs:label "Le Grand-Quevilly".

dbr:Le_Puy-en-Velay rdfs:label "Le Puy-en-Velay".

dbr:Le_Vésinet rdfs:label "Le V\u00e9sinet".

dbr:Leeds rdfs:label "Leeds".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Leipzig-Schönefeld rdfs:label "Leipzig-Sch\u00f6nefeld".

dbr:Limburg_an_der_Lahn rdfs:label "Limburg an der Lahn".

dbr:Lincolnshire rdfs:label "Lincolnshire".

dbr:Linköping rdfs:label "Link\u00f6ping".

dbr:Łódź rdfs:label "\u0141\u00f3d\u017a".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Malmö rdfs:label "Malm\u00f6".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Melk rdfs:label "Melk".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

<http://dbpedia.org/resource/Mill_Valley,_California>
rdfs:label "Mill Valley, California".
dbr:Monaco rdfs:label "Monaco".

dbr:Montevideo rdfs:label "Montevideo".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Mysore rdfs:label "Mysore".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Nice rdfs:label "Nice".

dbr:Offenbach_am_Main rdfs:label "Offenbach am Main".

dbr:Oryol rdfs:label "Oryol".

dbr:Pahlavi_dynasty rdfs:label "Pahlavi dynasty".

<http://dbpedia.org/resource/Palo_Alto,_California>
rdfs:label "Palo Alto, California".
dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Patras rdfs:label "Patras".

dbr:Pescia rdfs:label "Pescia".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Republic_of_Ireland rdfs:label "Republic of Ireland".

dbr:Rimavská_Sobota rdfs:label "Rimavsk\u00e1 Sobota".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Roskilde rdfs:label "Roskilde".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

<http://dbpedia.org/resource/Sainte-Anne-de-la-Pocatière,_Quebec>
rdfs:label "Sainte-Anne-de-la-Pocati\u00e8re, Quebec".
<http://dbpedia.org/resource/Sale,_Greater_Manchester>
rdfs:label "Sale, Greater Manchester".
dbr:Salisbury rdfs:label "Salisbury".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

dbr:Sandsvær rdfs:label "Sandsv\u00e6r".

<http://dbpedia.org/resource/Sarasota,_Florida> rdfs:label "Sarasota, Florida".

dbr:Sète rdfs:label "S\u00e8te".

dbr:Seville rdfs:label "Seville".

dbr:Siófok rdfs:label "Si\u00f3fok".

dbr:Soissons rdfs:label "Soissons".

<http://dbpedia.org/resource/Split,_Croatia> rdfs:label "Split, Croatia".

dbr:Staufen_im_Breisgau rdfs:label "Staufen im Breisgau".

dbr:Tanzania rdfs:label "Tanzania".

dbr:Târgu_Ocna rdfs:label "T\u00e2rgu Ocna".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Tourcoing rdfs:label "Tourcoing".

dbr:Ukraine rdfs:label "Ukraine".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Unterschwaningen rdfs:label "Unterschwaningen".

dbr:Uppland_County rdfs:label "Uppland County".

dbr:USSR rdfs:label "USSR".

<http://dbpedia.org/resource/Valence,_Drôme> rdfs:label "Valence, Dr\u00f4me".

dbr:Venezuela rdfs:label "Venezuela".

<http://dbpedia.org/resource/Venice,_Los_Angeles> rdfs:label "Venice, Los Angeles".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

res:Alger rdfs:label "Algiers".

res:Annonay rdfs:label "Annonay".

res:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

res:Corée_du_Sud rdfs:label "South Korea".

res:France rdfs:label "France".

res:Istanbul rdfs:label "Istanbul".

res:Klosterneuburg rdfs:label "Klosterneuburg".

<http://fr.dbpedia.org/resource/La_Cadière-d'Azur>
rdfs:label "La Cadi\u00e8re-d'Azur".
res:Marseille rdfs:label "Marseille".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Pau rdfs:label "Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques".

res:Quimper rdfs:label "Quimper".

res:Sainte-Adresse rdfs:label "Sainte-Adresse".

