@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:00219d15-5c49-3771-a980-f62ba88f0613
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Galveston,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Gene Williams (* 4. Mai 1931 in Galveston, Texas; \u2020 5. November 1985) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter. Williams spielte zun\u00e4chst Tenorsaxophon, wechselte als Teenager aber zur Trompete. Er erhielt die Basis seiner musikalischen Ausbildung am Wiley College. Nach dem Abschluss 1951 diente er in der US-Luftwaffe. 1956 spielte er f\u00fcr drei Jahre bei Lionel Hampton, mit dem er auch auf Europatournee war. Anschlie\u00dfend lie\u00df er sich in New York City nieder, wo er auf der Manhattan School of Music 1961 seinen Master machte. In dieser Zeit spielte er bei Charles Mingus. 1960 nahm er f\u00fcr Candid sein einziges Album als Leader auf, New Horn in Town. W\u00e4hrend der n\u00e4chsten Jahre spielte er auf dem Broadway, im Orchestra U.S.A. bei Max Roach, Quincy Jones, Duke Ellington, Booker Ervin, Yusef"@de,
        "Richard Gene Williams (May 4, 1931 \u2013 November 4, 1985) was an American jazz trumpeter. Williams was born in Galveston, Texas, and played tenor saxophone early in his life before picking up trumpet as a teenager. He played in local Texas bands and attended Wiley College, where he majored in music. After serving in the Air Force from 1952\u201356, he toured Europe with Lionel Hampton, and upon his return took a master's degree at the Manhattan School of Music. Richard Williams died on November 4, 1985 from kidney cancer in his Jamaica, NY home."@en;
    owl:sameAs viaf:100255328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Williams_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100255328>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Gene_Williams,_Trumpet_Player_(1931-1985).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Williams_(musician)>.
doremus_artist:0033d8a9-0559-3f28-9213-469b72da2eaa
owl:sameAs viaf:49413031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413031>.
doremus_artist:02311129-d9d2-395c-a6d2-c1f90082d5a2
    dbp:birthPlace dbr:Ufa;
    rdfs:comment
        "Ildar Abdrazakov (*1976, Ufa, Rusia) es un bajo l\u00edrico ruso. Estudi\u00f3 en Ufa con Murtazina, gan\u00f3 el premio Mija\u00edl Glinka en 1997 y el Concurso Maria Callas de Parma. Debut\u00f3 en La Scala de Mil\u00e1n en el a\u00f1o 2004 con Moise et Pharaon de Rossini, dirigido por Riccardo Muti. Ha cantado en el Metropolitan Opera, la \u00d3pera de San Francisco, Wiener Staatsoper, la \u00d3pera de Los Angeles y otras casas de \u00f3pera. Ha protagonizado el estreno en el Metropolitan de Nueva York de Atila de Verdi en febrero del 2010. Est\u00e1 casado en la mezzosoprano Olga Borodina. Es hermano del bajo Askar Abdrazakov."@es,
        "Ildar Amirovich Abdrazakov (Russian: \u0418\u043b\u044c\u0434\u0430\u0301\u0440 \u0410\u043c\u0438\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0434\u0440\u0430\u0437\u0430\u0301\u043a\u043e\u0432, pronounced ahb-drah-ZAH-koff\u2009; Bashkir: \u0410\u0431\u0434\u0440\u0430\u0437\u0430\u04a1\u043e\u0432 \u0418\u043b\u0434\u0430\u0440 \u04d8\u043c\u0438\u0440 \u0443\u043b\u044b, Abdrazaqov \u0130ldar \u00c4mir ul\u0131; born 26 September 1976) is a Russian bass opera singer."@en,
        "\u0418\u043b\u044c\u0434\u0430\u0301\u0440 \u0410\u043c\u0438\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0434\u0440\u0430\u0437\u0430\u0301\u043a\u043e\u0432 (\u0431\u0430\u0448\u043a. \u0418\u043b\u0434\u0430\u0440 \u04d8\u043c\u0438\u0440 \u0443\u043b\u044b \u0410\u0431\u0434\u0440\u0430\u0437\u0430\u04a1\u043e\u0432; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u0423\u0444\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0430\u0448\u043a\u043e\u0440\u0442\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d (2011), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (2011), \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441 \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb \u2014 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0430\u00bb \u00abOscar della lirica\u00bb (2012), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0430\u043d (2013), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (2013)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85680486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ildar_Abdrazakov>,
        <http://viaf.org/viaf/85680486>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ильдар_Абдразаков.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ildar_Abdrazakov.
doremus_artist:02f4691d-09a1-3c5d-9d30-134471870e1b
    rdfs:comment
        "Jean-Marc Singier n\u00e9 le 14 mars 1954 \u00e0 Paris est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:116186818;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Singier>,
        <http://viaf.org/viaf/116186818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marc_Singier.
doremus_artist:07e21506-a415-3fe9-8349-1767ed912879
    owl:sameAs viaf:20747891;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16816209>,
        <http://viaf.org/viaf/20747891>.
doremus_artist:090ab701-3df7-3e4f-94dd-42b79677b429
owl:sameAs viaf:4533163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4533163>.
doremus_artist:0a2091e8-8dbb-36d8-867d-d76277396f16
owl:sameAs viaf:77398265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77398265>.
doremus_artist:0a9d68b1-9d8f-385c-a2b3-89c8bbfe6c34
    rdfs:comment
        "Amaury P\u00e9rez (n\u00e9 \u00e0 La Havane Cuba, le 26 d\u00e9cembre 1953) est un compositeur et chanteur cubain.Il apprend la guitare en autodidacte en 1968. En ao\u00fbt 1963, il compose l'hymne de son \u00e9cole primaire \u00ab Augusto Cesar Sandino \u00bb et travaille comme l'acteur dans les \u00e9missions infantiles de la t\u00e9l\u00e9vision cubaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:11114463;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Amaury_P\u00e9rez>,
        <http://viaf.org/viaf/11114463>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eda8253e-4e12-4e70-8001-649bdf1435af>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amaury_Perez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amaury_Pérez.
doremus_artist:0bbd5eb6-e5e2-3c07-9fc7-d0eb85f84d84
owl:sameAs viaf:46930306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46930306>.
doremus_artist:0c137505-a14a-38e7-9652-d38c836505fd
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "C\u00e6cilie Norby (* 9. September 1964 in Frederiksberg) ist eine d\u00e4nische S\u00e4ngerin, die heute vorrangig im Jazzbereich t\u00e4tig ist."@de,
        "C\u00e6cilie Norby (born 9 September 1964) is a Danish jazz and rock singer. She was born in Frederiksberg into a musical family. Her father is composer Erik Norby, and her mother is an opera singer. In 1985 she had her first commercial success as a singer of the jazz / rock band Frontline. In 1995 she released her first jazz album C\u00e6cilie Norby."@en,
        "C\u00e6cilie Norby (nacida el 9 de septiembre de 1964) es una cantante danesa de jazz y de rock. Nace en Frederiksberg en una familia musical. Su padre es el compositor Erik Norby y su madre es una cantante de \u00f3pera. En 1985 tiene su primer \u00e9xito comercial como cantante de la banda de jazz/rock Frontline. En 1995 publica su primer \u00e1lbum de jazz C\u00e6cilie Norby."@es,
        "C\u00e6cilie Norby (ur. 9 wrze\u015bnia 1964 w Frederiksbergu) \u2013 du\u0144ska piosenkarka jazzowa i rockowa. Urodzi\u0142a si\u0119 w wydzielonej dzielnicy Kopenhagi, Frederiksbergu, w rodzinie z tradycjami muzycznymi. Jej ojciec, Erik Norby, by\u0142 kompozytorem, a matka jest \u015bpiewaczk\u0105 operow\u0105. W 1985 odnios\u0142a sw\u00f3j pierwszy komercyjny sukces jako piosenkarka jazzrockowego zespo\u0142u Frontline, z kt\u00f3rym wyda\u0142a dwa albumy. W 1995 ukaza\u0142 si\u0119 jej pierwszy solowy album jazzowy zatytu\u0142owany C\u00e6cilie Norby."@pl;
    owl:sameAs viaf:71137607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e6cilie_Norby>,
        <http://viaf.org/viaf/71137607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75b54a14-d251-4d05-887e-3ea8ba7d3bda>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CaecilieNorby_20110820.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cæcilie_Norby.
doremus_artist:0ce8f36c-0105-3ba5-9ee2-94ff1fdbe4c8
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Louis-Marie Jancourt (15 December 1815 \u2013 29 January 1901) was a French bassoonist, composer, and pedagogue. A virtuoso bassoonist and teacher at the Paris Conservatoire, Jancourt is mostly known for his method books and the system innovations he made to the \u201cBuffet\u201d style bassoon. He, along with his contemporary and fellow bassoonist Julius Weissenborn, is considered by many scholars to be one of the most important bassoonists of the 19th century."@en;
    owl:sameAs viaf:64938847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Louis-Marie_Jancourt>,
        <http://viaf.org/viaf/64938847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugène_Louis-Marie_Jancourt.
doremus_artist:0f0aee26-8cea-3cf8-8b51-ef5328afe8d5
owl:sameAs viaf:14956781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14956781>.
doremus_artist:0fdb2f59-a9cf-3792-a085-2b8f23770e7c
owl:sameAs viaf:106933142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106933142>.
doremus_artist:11ac5859-84a9-3a9b-a532-e3d409fa6c66
owl:sameAs viaf:274447519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274447519>.
doremus_artist:12d96a96-d3d6-342a-ab5a-d7371adaf820
owl:sameAs viaf:79171125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171125>.
doremus_artist:13f58fb7-5207-3dd0-8b86-66efdc410297
    owl:sameAs viaf:46961815;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46961815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vinko_Jeli.
doremus_artist:140dcc51-90c3-3b8d-bb0f-86df0d043158
    owl:sameAs viaf:27248526;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27248526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wadysaw_Szpilman.
doremus_artist:1488d9fe-3650-3b4a-9844-309fb532c241
    dbp:birthPlace dbr:Kalady;
    dbp:deathPlace dbr:Kedarnath;
    rdfs:comment
        "Adi Shankara (Sanskriet, \u0936\u0902\u0915\u0930, \u015aankara, of Shamkara), ook Adhi Shankaracharya, \u0100di \u015ahankar\u0101c\u0101rya, ('de eerste Shankara' in zijn traditielijn), ook aangesproken als Bhagavatpada Acharya (de leraar aan de voeten van de heer) was een invloedrijk Hindoe-filosoof en spiritueel leider in de school van de Advaita Vedanta. Geboren uit de Brahmanen kaste in Kerala leefde hij rond 800 (tussen 788 en 820, al worden de precieze data betwist). Traditiegetrouw baseerde hij zich op de sacrale teksten van de Veda en de revelatie van de Upanishads, hield aan een spiritualiteit gegrond op de rede en zonder dogma of ritualisme, en blies het hindoe\u00efsme daarmee nieuw leven in tijdens de periode waarin boeddhisme en ja\u00efnisme aan populariteit wonnen. Als eerste consolideerde hij de principes van de Advaita Vedan"@nl,
        "Adi Shankara (Sanskrit, \u0936\u0902\u0915\u0930, \u015bankara, adi hei\u00dft \u201eAnfang, Ursprung\u201c) genannt Shankaracharya (acharya hei\u00dft Meister) (* um 788 in Kalady in Kerala; \u2020 um 820; diese Angaben sind umstritten) ist ein religi\u00f6ser Lehrer und Philosoph des Hinduismus. Er systematisierte die Philosophie des Advaita Vedanta. Einer sp\u00e4ter entstandenen Legende zufolge gr\u00fcndete er vier Kl\u00f6ster in Indien. Er wurde als Sohn eines Nambudiri-Brahmanen in Kalady in Kerala geboren und durchwanderte ganz Indien. Vieles von dem, was \u00fcber sein Leben geschrieben wurde (Shankara Vijayams), ist eher hagiographischer Natur, enth\u00e4lt jedoch einen historischen Kern. Er f\u00fchrte viele Streitgespr\u00e4che mit den Buddhisten und verfasste in Benares sein Hauptwerk Brahma Sutra Bhasya (Kommentar zum Brahma-Sutra)."@de,
        "Adi Shankara (pronounced [a\u02d0d\u032ai \u0283\u0259\u014bk\u0259\u027e\u0259]; early 8th century CE) was a philosopher and theologian from India who consolidated the doctrine of Advaita Vedanta. He is credited with unifying and establishing the main currents of thought in Hinduism."@en,
        "Adi Shankara (sanskrit : \u0100di \u015aa\u1e45kara, devanagari : \u0906\u0926\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930 ; parfois appel\u00e9 \u0100di \u015aa\u1e45kar\u0101c\u0101rya ; de \u015aa\u1e45kara ou \u015aa\u1e43kara, \u00ab celui qui apporte la f\u00e9licit\u00e9 \u00bb, une des \u00e9pith\u00e8tes de Shiva), est, au VIIIe si\u00e8cle, un des plus c\u00e9l\u00e8bres ma\u00eetres spirituels de l'hindouisme, philosophe de l'\u00e9cole orthodoxe Advaita Ved\u0101nta, et commentateur des Upanishad v\u00e9diques, du Brahma S\u016btra et de la Bhagavad-Gita. Il eut pour ma\u00eetre Govindan\u0101tha et mena une vie de renon\u00e7ant itin\u00e9rant (sa\u1e43ny\u0101sin) allant d'un monast\u00e8re ou d'un temple \u00e0 un autre, d'une communaut\u00e9 \u00e0 une autre. Ce fut un \u00ab r\u00e9formateur religieux \u00bb qui chercha \u00e0 cr\u00e9er une entente entre les divers courants et \u00e9coles religieuses de son \u00e9poque."@fr,
        "Adi \u015aankara[potrzebny przypis] (dewanagari \u0906\u0926\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930, czyli Pierwszy z \u015aankar\u00f3w oraz \u0906\u0926\u093f \u0936\u0902\u0915\u0930\u093e\u091a\u093e\u0930\u094d\u092f (Adi \u015aankara\u0107arja); tak\u017ce \u015aankara Bhagawatpada\u0107arja , czyli Nauczyciel u St\u00f3p Boga; malajalam \u0d06\u0d26\u0d3f \u0d36\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d30\u0d28\u0d4d; ang. Adi Shankara), ur. 788 w Shankarze (dzisiejsza Kerala), zm. 820 w Kedarnath (dzisiejsze Uttarakhand) (daty urodzenia i \u015bmierci niepewne, jednak wi\u0119kszo\u015b\u0107 naukowc\u00f3w jest zgodna co do tego, \u017ce \u017cy\u0142 prawdopodobnie w VIII wieku) \u2013 indyjski m\u0119drzec, my\u015bliciel i reformator tradycji wedyjskiej oraz brami\u0144skiej, za\u0142o\u017cyciel najwi\u0119kszej i najbardziej wp\u0142ywowej szko\u0142y filozofii indyjskiej \u2013 adwajtawedanty. Esencj\u0105 nauczania Adi \u015aankary by\u0142a jedno\u015b\u0107 atmana i bezpostaciowego Brahmana. \u015aankar\u0119 uwa\u017cano w smartyzmie za cz\u0119\u015bciowego awatara \u015aiwy. S\u0142owo \u015bankara w sanskrycie oznacza pok\u00f3j czyni\u0105cy."@pl,
        "Sh\u00e1nkara (788-820) fue uno de los m\u00e1s importantes pensadores de la India. Fue el primero que consolid\u00f3 la doctrina advaita vedanta (una de las escuelas vedanta en la India)."@es,
        """Sh\u00e2nkara (c. 788 \u2013 820) foi um monge errante indiano. Foi o principal formulador doutrinal do Advaita Ved\u00e2nta, ou Ved\u00e2nta n\u00e3o dualista. Segundo a tradi\u00e7\u00e3o, foi uma das almas mais excelsas que j\u00e1 encarnaram neste planeta, chegando a ser considerado uma encarna\u00e7\u00e3o do deus hindu Shiva. Sua vida encontra-se envolta em mist\u00e9rios e prod\u00edgios que a tornam semelhante \u00e0s de outros insignes mestres espirituais da humanidade, como Jesus, Mois\u00e9s e Buda. Outras grafias do seu nome s\u00e3o: Sancara, Sankaracharya, Sancaracarya, Shankaracharya, Sankara, Adi Sankara, Adi Shankaracharya e Adi Shankara, sendo tamb\u00e9m chamado de Bhagavatpada Acharya (que significa "o Mestre aos p\u00e9s do Senhor")."""@pt,
        "Vissuto tra il VII e l'VIII secolo e.v. (o tra il VI e VII secolo; datazioni tradizionali oggi non confermate: 788-820) ebbe una profonda influenza nello sviluppo dell'induismo attraverso la sua teologia non dualistica."@it,
        "\u0428\u0430\u0301\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430 (\u0410\u0301\u0434\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440. \u0906\u0926\u093f \u0936\u0902\u0915\u0930 [a\u02d0d\u032ai \u0255\u0259\u014bk\u0259r\u0259], \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430\u0447\u0430\u0301\u0440\u044c\u044f; 788\u2014820) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u044b, \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0423\u043f\u0430\u043d\u0438\u0448\u0430\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u2014 \u0430\u0434\u0432\u0430\u0439\u0442\u0430-\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0443."@ru,
        "\u0622\u062f\u064a \u0634\u0627\u0646\u0643\u0627\u0631\u0627 ( \u0100di \u015aa\u1e45kar\u0101c\u0101ri\u060c \u0633\u0646\u0633\u0643\u0631\u064a\u062a\u064a\u0629: \u0906\u0926\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930\u0903 \u0100di \u015aa\u1e45kara, \u0648\u064a\u064f\u0646\u0637\u0642 [a:d\u032ai \u0255\u0259\u014bk\u0259\u027e\u0259]\u060c \u0100di \u015aa\u1e45karan) \u0639\u0627\u0645( 789\u0645)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u015aa\u1e45kara Bhagavatp\u0101d\u0101c\u0101rya \u0648\u0100di \u015aa\u1e45kar\u0101c\u0101rya \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641\u064b\u0627 \u0647\u0646\u062f\u064a\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u064f\u0633\u0645\u0649 \u062d\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0625\u0631\u0646\u0627\u0643\u0648\u0644\u0627\u0645\u060c \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0643\u064a\u0631\u0644\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u064f\u0639\u0632\u0649 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u062a\u0648\u0637\u064a\u062f \u0645\u0630\u0647\u0628 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0623\u062f\u0641\u064a\u0627\u062a\u0627 \u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 (advaita ved\u0101nta) \u0644\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0648\u0633\u064a\u0629. \u0648\u062a\u0642\u0648\u0645 \u062a\u0639\u0627\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u062d\u062f\u0629  \u0627\u0644\u0623\u062a\u0645\u0627\u0646 (\u0648\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d) \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0646 (\u0627\u0644\u0625\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0638\u0645 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627) \u2014 \u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0646 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0632\u062f\u0648\u062c (\u0648\u0627\u062d\u062f)\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0631\u0649 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0646 \u064a\u064f\u0646\u0638\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0646\u064a\u0631\u062c\u0648\u0646\u0627 \u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0646\u060c\u0623\u064a \u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u0633\u0645\u0627\u062a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0631\u0624\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u064a\u0646."@ar,
        "\u521d\u4ee3\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30e9\uff08\u68b5: \u0906\u0926\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930, \u0100di \u015aa\u1e45kara\u3001700\u5e74\u9803-750\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30de\u30e9\u30e4\u30fc\u30ea\u4eba\u306e8\u4e16\u7d00\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4e2d\u4e16\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u601d\u60f3\u5bb6\u3002\u68b5\u6211\u4e00\u5982\u601d\u60f3\u3001\u4e0d\u4e8c\u4e00\u5143\u8ad6\uff08\u30a2\u30c9\u30f4\u30a1\u30a4\u30bf\uff09\u3092\u63d0\u5531\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5546\u7faf\u7f57\uff08\u9a6c\u62c9\u96c5\u62c9\u59c6\u8bed\uff1a \u0d06\u0d26\u0d3f \u0d36\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d30\u0d28\u0d4d\u200d, \u5929\u57ce\u6587\uff1a \u0906\u0926\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930, \u0100di \u015aa\u1e45kara, \u53d1\u97f3\u4e3a/a\u02d0d\u032ai \u0255a\u014bk\u0259r\u0259/\uff09\uff0c\uff08788\u5e74\uff0d820\u5e74\uff09\uff0c\u662f\u5a46\u7f57\u95e8\u6559\u5420\u6a80\u591a\u6d3e\u7684\u96c6\u5927\u6210\u8005\u3001\u4e0d\u4e8c\u8bba\u5ba3\u793a\u8005\u3002\u4ed6\u5c6c\u5357\u5e03\u8fea\u91cc\u5a46\u7f85\u9580\u7a2e\u59d3\u3002 \u5546\u7faf\u7f57\u8ba4\u4e3a\u6700\u9ad8\u7684\u68b5\u662f\u4e16\u754c\u7684\u672c\u6e90\uff0c\u4e16\u95f4\u4e07\u7269\u90fd\u662f\u4f9d\u9760\u68b5\u800c\u4ea7\u751f\u7684\uff0c\u800c\u68b5\u5e76\u4e0d\u4f9d\u8d56\u5176\u4ed6\u4e8b\u7269\u3002\u4ed6\u8ba4\u4e3a\u68b5\u662f\u4e00\u79cd\u7edd\u5bf9\u7684\u3001\u6c38\u6052\u7684\u610f\u8bc6\u3002\u5b83\u4e0d\u5177\u6709\u4efb\u4f55\u5dee\u522b\u4e0e\u5c5e\u6027\uff0c\u5b83\u65e2\u8d85\u8d8a\u4e3b\u89c2\u548c\u5ba2\u89c2\uff0c\u4e5f\u8d85\u8d8a\u65f6\u7a7a\u548c\u56e0\u679c\u3002 \u4ed6\u8ba4\u4e3a\u8fd9\u4e2a\u4e16\u754c\u662f\u68b5\u5236\u9020\u51fa\u6765\u7684\uff0c\u800c\u89e3\u8131\u5c31\u662f\u4eb2\u8bc1\u68b5\u4e0e\u6211\u7684\u540c\u4e00\uff0c\u5373\u201c\u68b5\u6211\u5982\u4e00\u201d\u3002\u5546\u7faf\u7f57\u7684\u4e00\u4e9b\u89c2\u70b9\u548c\u505a\u6cd5\u662f\u5b66\u4e60\u4f5b\u6559\u7684(\u5982\u6469\u8036\u8ad6\u548c\u5efa\u50e7\u5718\u4fee\u9662)\uff0c\u5341\u516d\u4e16\u7d00\u6578\u8ad6\u6d3e(Samkhya)\u5b78\u8005\u8b58\u6bd4\u4e18(Vijnanabhiksu)\u4ee5\u5176\u6469\u8036\u8ad6(\u5373\u5e7b\u8ad6)\u89c0\u9ede\u8207\u552f\u8b58\u5b97\u5b78\u6d3e\u4e00\u81f4\uff0c\u8a8d\u70ba\u5546\u7faf\u7f85\u6709\u53ef\u80fd\u662f\u500b\u5047\u9762\u7684\u4f5b\u6559\u5f92(Crypto-Buddhist)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54116823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adi_Shankara>,
        <http://viaf.org/viaf/54116823>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raja_Ravi_Varma_-_Sankaracharya.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adi_Shankara.
doremus_artist:14f7da72-ec97-3401-ad74-e5cd6d6d5f10
owl:sameAs viaf:17488147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488147>.
doremus_artist:14f7fbe3-f760-3a47-9b8a-7a055538f6b4
owl:sameAs viaf:310683282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310683282>.
doremus_artist:1603fe56-3c46-31bd-9518-8e9e815df691
owl:sameAs viaf:71689780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71689780>.
doremus_artist:1b766474-78a9-3542-9239-ed532544a09e
    rdfs:comment
        "Jean-Marc Cochereau, n\u00e9 en 1949 et mort le 10 janvier 2011, est un chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais.Dipl\u00f4m\u00e9 du Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris, il a dirig\u00e9 de nombreux orchestres symphoniques de grande renomm\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements pour la Radiodiffusion fran\u00e7aise, dirig\u00e9 des orchestres r\u00e9gionaux ainsi que des productions lyriques en France et au Canada. Il s\u2019est par la suite pleinement investi dans la formation des orchestres de jeunes."@fr;
    owl:sameAs viaf:42023994;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Cochereau>,
        <http://viaf.org/viaf/42023994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marc_Cochereau.
doremus_artist:1b9cd7ec-a621-3429-8ef2-48c3651c8b04
owl:sameAs viaf:35557174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35557174>.
doremus_artist:1cf933ba-895b-3f50-a2ee-0228811caa9c
owl:sameAs viaf:11254873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11254873>.
doremus_artist:1e0d4382-5eb5-333c-b558-ff308675571b
owl:sameAs viaf:33401584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33401584>.
doremus_artist:1fcb7b9c-70b0-39ba-b04d-4d809801bd22
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Oklahoma_City;
    rdfs:comment
        "Sergiu Comissiona (Boekarest, 16 juni 1928 - Oklahoma City, 5 maart, 2005) was een in Roemeni\u00eb geboren Amerikaans dirigent en violist."@nl,
        "Sergiu Comissiona (Bucarest, Ruman\u00eda, 1928 - Oklahoma City, Oklahoma, Estados Unidos, 5 de marzo de 2005) fue un director de orquesta rumano nacionalizado estadounidense. Considerado como una figura familiar en m\u00e1s de 25 pa\u00edses, fue reconocido como uno de los directores m\u00e1s din\u00e1micos, sensibles y experimentados de su tiempo.[cita requerida]"@es,
        "Sergiu Comissiona (June 16, 1928, Bucharest \u2013 March 5, 2005, Oklahoma City, Oklahoma) was a Romanian-Israeli-American conductor and violinist."@en,
        "Sergiu ComissionaFichier:Comissiona05.jpg Sergiu Comissiona Sergiu Comissiona est un chef d'orchestre roumain naturalis\u00e9 isra\u00e9lien et am\u00e9ricain (1976), n\u00e9 le 16 juin 1928 \u00e0 Bucarest (Roumanie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 mars 2005 \u00e0 Oklahoma City (\u00c9tats-Unis)"@fr,
        "\u0421\u0435\u0301\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u0301\u043d\u0430 (\u0440\u0443\u043c.  Sergiu Comissiona, 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1928, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442 \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2005, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430-\u0421\u0438\u0442\u0438) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 25 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30fc\u30ca\uff08Sergiu Comissiona, 1928\u5e746\u670816\u65e5 \u2013 2005\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u4e16\u754c\u7684\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u529b\u5f37\u3055\u3068\u7e4a\u7d30\u3055\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u305f\u719f\u7df4\u306e\u68d2\u634c\u304d\u306b\u5b9a\u8a55\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergiu_Comissiona>,
        <http://viaf.org/viaf/37101352>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b235527-fdbb-4520-806d-22b4cfd104b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergiu_Comissiona.
doremus_artist:1ffeb096-d2c5-3351-b45b-00f322fc5154
    rdfs:comment
        "Peter Rasmussen Hallock (November 19, 1924 \u2013 April 27, 2014) was an American organist, choirmaster and liturgist. He was the founding director of the Compline Choir at St. Mark's Cathedral, Seattle, where he served from 1951 to 1991 as organist and choirmaster. He conducted the Compline Choir and its predecessor chant study group from 1956 to 2009. Hallock pursued organ studies at the University of Washington, and also studied at the Royal School of Church Music. In 1986, with Carl Crosier, he founded Ionian Arts, a music publishing business."@en;
    owl:sameAs viaf:21257981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Hallock>,
        <http://viaf.org/viaf/21257981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Hallock.
doremus_artist:2025e03d-df13-3cfc-a798-9aa7850c7842
owl:sameAs viaf:66660947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66660947>.
doremus_artist:211cbf68-26fe-32c6-813c-9f6af4358c1f
owl:sameAs viaf:34648771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648771>.
doremus_artist:21606f38-15cc-33f6-a596-ae81a4440eb2
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        "Luis de Mil\u00e1n (* um 1500; \u2020 um 1561), auch bekannt als Llu\u00eds del Mil\u00e0, Llu\u00eds Mil\u00e0, Luys Mil\u00e1n, Luis Mil\u00e1n oder Luys de Mil\u00e1n, war ein katalanischer Renaissance-Komponist, Vihuelist (Instrument \u00e4hnlich der Gitarre) und Autor \u00fcber Musiktheorie."@de,
        "Luis de Mil\u00e1n (also known as Llu\u00eds del Mil\u00e0 or Luys Mil\u00e1n) (c. 1500 \u2013 c. 1561) was a Spanish Renaissance composer, vihuelist (a forerunner to the baroque guitar), and writer on music. He was the first composer in history to publish music for the vihuela de mano, an instrument employed primarily in the Iberian peninsula and some of the Italian states during the 15th and 16th centuries, and he was also one of the first musicians to specify verbal tempo indications in his music."@en,
        "Luis de Mil\u00e1n (antes de 1500 - despu\u00e9s de 1561), tambi\u00e9n conocido como Llu\u00eds del Mil\u00e0, Llu\u00eds Mil\u00e0, Luys Mil\u00e1n, Luis Mil\u00e1n o Luys de Mil\u00e1n, fue un compositor y vihuelista espa\u00f1ol del Renacimiento. Es conocido por ser el primer compositor que public\u00f3 m\u00fasica para vihuela y uno de los primeros en dar instrucciones para marcar el tempo en la m\u00fasica."@es,
        "Luis de Mil\u00e1n (avant 1500 - apr\u00e8s 1561), \u00e9galement connu comme Luys de Mil\u00e1n, Llu\u00eds del Mil\u00e0, Llu\u00eds Mil\u00e0, Luys Mil\u00e1n ou Luis Mil\u00e1n, est un compositeur et vihueliste valencien (Couronne d'Aragon) de la Renaissance. Il est connu pour \u00eatre le premier compositeur qui a publi\u00e9 de la musique pour la vihuela et un des premiers \u00e0 donner des instructions pour marquer le tempo dans la musique. Il est probablement n\u00e9, a v\u00e9cu la majeure partie de sa vie et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au Royaume de Valence, bien que nous n'ayons pas de sources certaines de cela."@fr,
        "Luis de Mil\u00e1n (geboren omstreeks 1500 \u2013 overleden in 1561 of misschien ook later) was een Spaanse Renaissancecomponist, vihuelista, en auteur over muziek. Hij was de eerste componist in de geschiedenis die muziek voor vihuela de mano publiceerde. Dit instrument werd voornamelijk op het Iberisch schiereiland gebruikt en verder in enkele Italiaanse staten gedurende de vijftiende en zestiende eeuw. Mil\u00e1n was ook een van de eerste musici die, geformuleerd in woorden, specifieke tempoaanwijzingen voor zijn muziek gaf."@nl,
        "Luis de Mil\u00e1n (n. 1500 \u2013 1561 ou possivelmente depois) foi um compositor renascentista valenciano (Coroa de Arag\u00e3o), vihuelista (instrumento parecido com o viol\u00e3o), e escritor de assuntos musicais. Foi o primeiro compositor na hist\u00f3ria a publicar m\u00fasica para a viola de m\u00e3o (vihuela de mano), um instrumento empregado primariamente na pen\u00ednsula Ib\u00e9rica e em alguns dos estados italianos durante os s\u00e9culos XV e XVI, e foi tamb\u00e9m um dos primeiros m\u00fasicos a fornecer especifica\u00e7\u00f5es verbais para o andamento na sua m\u00fasica."@pt,
        "Si distinse per le sue opere per liuto e vihuela de mano. Per quanto riguarda quest'ultima, va detto che de Mil\u00e1n fu il primo in Europa a comporre per questo strumento. Fu anche uno dei primi compositori a specificare espressamente indicazioni sul tempo delle sue composizioni."@it,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u0434\u0435 \u041c\u0438\u043b\u0430\u0301\u043d, \u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u041c\u0438\u043b\u0430\u0301\u043d (\u0438\u0441\u043f. Luys de Mil\u00e1n, Luys Milan, Llu\u00eds del Mil\u00e0 \u0438 \u0434\u0440., \u043e\u043a.1500 \u2014 \u043e\u043a.1561) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u0443\u044d\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u043f\u043e \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u0438\u0443\u044d\u043b\u0435 (1536), \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043d\u0435\u043c \u0437\u0430\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u043e\u0432."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30e9\u30f3\uff08Luis de Mil\u00e1n, 1500\u5e74\u9803 - 1561\u5e74\u4ee5\u964d\uff1f\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30df\u30e9\u30f3\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u304b\u308916\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u30a4\u30d9\u30ea\u30a2\u534a\u5cf6\u304a\u3088\u3073\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u697d\u5668\u3067\u3042\u308b\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30de\u30fc\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u521d\u306e\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30df\u30e9\u30f3\u306f\u81ea\u4f5c\u306e\u97f3\u697d\u306b\u3064\u3044\u3066\u3001\u8a00\u8449\u306b\u3088\u3063\u3066\u30c6\u30f3\u30dd\u3092\u6307\u5b9a\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3046\u3061\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30df\u30e9\u30f3\u306e\u751f\u6daf\u306f\u8a73\u3089\u304b\u3067\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u7d42\u751f\u3092\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3082\u306e\u3068\u601d\u308f\u308c\u3001\u5f53\u5730\u306e\u4f2f\u7235\u306b1538\u5e74\u9803\u307e\u3067\u4ed5\u3048\u3066\u3044\u305f\u30021535\u5e74\u3001\u5f7c\u306e\u624b\u306b\u3088\u308b\u6700\u521d\u306e\u51fa\u7248\u7269\u3067\u3042\u308bEl juego de mandar\u304c\u520a\u884c\u3055\u308c\u305f\u3002\u7fcc1536\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30df\u30e9\u30f3\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u3068\u3055\u308c\u308b\u8457\u4f5cLibro de m\u00fasica de vihuela de mano intitulado El maestro\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u56fd\u738b\u30b8\u30e7\u30a2\u30f33\u4e16\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u56fd\u738b\u306b\u732e\u5448\u304c\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3001\u305d\u3057\u3066\u30df\u30e9\u30f3\u81ea\u8eab\u304c\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u306b\u3088\u308b6\u66f2\u306e\u30d3\u30ea\u30e3\u30f3\u30b7\u30fc\u30b3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30df\u30e9\u30f3\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306b\u6ede\u5728\u3057\u3066\u3044\u305f\u3067\u3042\u308d\u3046\u3053\u3068\u304c\u63a8\u6e2c\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:99920521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_de_Mil\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/99920521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98c5c9bd-6add-4a5c-92cd-dfde0cfa2a0c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frontispiece_Libro_de_música_de_vihuela_de_mano_intitulado_El_maestro_by_Luis_Milan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_de_Milán.
doremus_artist:22954599-f202-3408-a35a-f4314c32cf26
owl:sameAs viaf:46948901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948901>.
doremus_artist:230ef22f-1a00-36f6-a4e0-a2ac1a29639b
owl:sameAs viaf:88099202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099202>.
doremus_artist:23c68758-96da-34ef-b227-54499f145a14
owl:sameAs viaf:117033298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117033298>.
doremus_artist:24157a58-10e7-3d62-aeb8-53812f152ec2
    dbp:birthPlace dbr:Upper_West_Side;
    rdfs:comment
        "Alan Gilbert (* 23. Februar 1967 in New York City) ist ein US-amerikanischer Dirigent und seit 2009 Chefdirigent der New Yorker Philharmoniker. Alan Gilbert ist der Sohn von Michael Gilbert, der bis zu seiner Pensionierung 2001 Geiger bei den New Yorker Philharmonikern war, und Yoko Takebe, die dort ebenfalls bis heute Geigerin ist."@de,
        "Alan Gilbert (23 de febrero de 1967) es un director americano y violinista. Es actualmente el director musical de la Filarm\u00f3nica de Nueva York, haciendo su debut como director musical de la orquesta el 16 de septiembre de 2009. Vive en el Upper West Side de Nueva York con su mujer sueca Kajsa y sus tres ni\u00f1os, Lia, Noemi y Esra. Gilbert planea dejar la Filarm\u00f3nica en 2017, coincidiendo con una renovaci\u00f3n importante planeada para el David Geffen Hall."@es,
        "Alan Gilbert (Nova Iorque, 23 de fevereiro de 1967) \u00e9 um violinista e maestro estadunidense. Ele \u00e9 o atual Diretor Musical da Filarm\u00f4nica de Nova Iorque fazendo sua estreia com a orquestra como diretor em 16 de setembro de 2009."@pt,
        "Alan Gilbert (born February 23, 1967) is an American conductor and violinist. He is currently the music director of the New York Philharmonic, making his debut performance as the orchestra's music director on September 16, 2009. He lives in New York's Upper West Side with his Swedish wife Kajsa and their three children, Lia, Noemi, and Esra. Gilbert plans to leave the Philharmonic in 2017, ahead of the major renovation planned for David Geffen Hall."@en,
        "Alan Gilbert (n\u00e9 \u00e0 New York le 23 f\u00e9vrier 1967) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0413\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Gilbert; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1967, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30bf\u30b1\u30b7\u30fb\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\uff08Alan Takeshi Gilbert, 1967\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u963f\u4f26\u00b7\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\uff08Alan Gilbert\uff0c1967\u5e742\u670823\u65e5\uff0d\uff09, \u7f8e\u56fd\u6307\u6325\u5bb6, \u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u30021967\u5e74\u751f\u65bc\u7d10\u7d04\u5e02. \u73b0\u4efb\u7d10\u7d04\u611b\u6a02\u4e50\u56e2\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u4ee5\u53ca\u62c5\u4efb\u6307\u6325\u3002 \u963f\u4f26\u00b7\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u51fa\u751f\u4e8e\u7ebd\u7ea6\u5e02\u7684\u4e00\u4e2a\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u4e16\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u53cc\u4eb2\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u548cYoko Takebe\u90fd\u66fe\u7ecf\u662f\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u5df2\u7ecf\u9000\u4f11\uff0c\u4f46\u662f\u4ed6\u7684\u6bcd\u4eb2\u4ecd\u7136\u7ee7\u7eed\u5728\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6f14\u51fa\u3002\u963f\u4f26\u6210\u957f\u4e8e\u66fc\u54c8\u987f\u7684\u4e0a\u897f\u533a\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u6bcd\u662f\u4ed6\u4eba\u751f\u7684\u7b2c\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u6559\u5e08\u3002\u5728\u5e74\u5c11\u65f6\u4ed6\u66fe\u7ecf\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\u548c\u4e2d\u63d0\u7434\uff0c\u5e76\u4e14\u8ddf\u968fMary Lou Vetrano\u5b66\u4e60\u4e86\u5341\u4e09\u5e74\u7684\u94a2\u7434\u3002 \u57281980\u5e74\u4ee3\u4ed6\u5728\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u3002\u671f\u95f4\u62c5\u4efb\u54c8\u4f5b\u5df4\u8d6b\u4ea4\u54cd\u4e50\u5b66\u4f1a\uff1bCurtis\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff1b\u6731\u5229\u4e9a\u5fb7\u5b66\u9662\u7684\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\u3002\u4ed6\u4e5f\u66fe\u79c1\u4e0b\u53d7\u6559\u4e8eGeorg Solti\u3002\u4ed6\u5728\u65e5\u5185\u74e6\u56fd\u9645\u97f3\u4e50\u5927\u5956\u8d5b\u4e0a\u5f97\u5230\u8fc7\u7b2c\u4e00\u540d\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:31264095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Gilbert_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/31264095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f3bc853-e6d1-4a72-a33d-204c6ccdeb72>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Gilbert.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Gilbert_(conductor)>.
doremus_artist:24307ed4-22f0-3354-8812-705ac76f88b6
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Massis, n\u00e9 \u00e0 Lyon en 1947 est un baryton fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:39568047;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Massis>,
        <http://viaf.org/viaf/39568047>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/René_Massis.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Massis.
doremus_artist:2457107e-66bd-364e-a490-0cc33640e202
owl:sameAs viaf:47080492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47080492>.
doremus_artist:24b9fb7d-7bff-393a-8fc0-06d2f1e27da4
owl:sameAs viaf:61743439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743439>.
doremus_artist:25369838-0117-34be-8eb4-fd5d33983cbe
owl:sameAs viaf:44486356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486356>.
doremus_artist:253f0930-9786-3f3d-b7ac-fbc286e267e9
owl:sameAs viaf:44487144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487144>.
doremus_artist:25e6b81b-0e38-3bf3-bbb2-3eaf7a6ca18e
owl:sameAs viaf:44625119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44625119>.
doremus_artist:26f81d8d-f639-3006-9098-012236b01e2a
owl:sameAs viaf:58070112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58070112>.
doremus_artist:2799834b-31be-35c1-b372-889964f53577
    dbp:birthPlace res:Casablanca;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric P\u00e9nicaud est un compositeur fran\u00e7ais, guitariste et improvisateur, n\u00e9 en 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:200381;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_P\u00e9nicaud>,
        <http://viaf.org/viaf/200381>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Pénicaud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Pénicaud.
doremus_artist:280a9505-0929-3795-a99d-ee3b938f1f75
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Düsseldorf;
    rdfs:comment
        "Johan Schenck (ook Johann Schenck en Johan Schenk, etc.) (Amsterdam, 3 juni 1660 - D\u00fcsseldorf, ca. 1712) was een Nederlandse barokcomponist en gambist. Hij schreef, na 'De triomfeerende min' van Hacquart, een van de eerste opera's op een tekst in het Nederlands."@nl,
        "Johannes Schenck (* 3 de Junho de 1660 - provavelmente em D\u00fcsseldorf, depois de 1712), foi m\u00fasico e compositor holand\u00eas. \u00c9 um virtuoso holand\u00eas da viola da gamba, filho de pais alem\u00e3es e ativo na Alemanha durante a segunda metade de sua vida."@pt,
        "Johannes Schenck (* 3. Juni 1660 in Amsterdam; \u2020 nach 1712 in D\u00fcsseldorf) war ein deutsch-niederl\u00e4ndischer Komponist und Gambenspieler."@de,
        "Johannes Schenck (or Schenk, 3 June 1660\u2013after 1712) was a Dutch musician and composer. Schenck was born in Amsterdam and baptized in a Catholic hidden church. He became a renowned virtuoso viola da gamba player. There is some uncertainty about the date of Schenck's death as there is no mention found in the D\u00fcsseldorf Protestant church records or parish and cemetery records in Amsterdam. His last known published work appeared in 1712. He is no longer mentioned in the list of court musicians compiled in 1717."@en,
        "Johannes Schenck, baptis\u00e9 le 3 juin 1660 \u00e0 Amsterdam et mort apr\u00e8s 1712, peut-\u00eatre \u00e0 Dusseldorf, est un compositeur et virtuose de la viole de gambe n\u00e9erlandais, n\u00e9 de parents allemands et actif en Allemagne durant la seconde partie de sa vie."@fr;
    owl:sameAs viaf:286546854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Schenck>,
        <http://viaf.org/viaf/286546854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Schenck.
doremus_artist:283c0a14-e8b8-3099-afc4-753276c6014e
    rdfs:comment
        "Eunice Alberts (1927\u20132012) was an American contralto who had an active career as a concert soloist and opera singer during the 1950s through the 1980s. She began her career as a concert soloist with the Boston Symphony Orchestra at the young age of 19 and quickly became a lauded oratorio singer during the late 1940s and the early 1950s. She began her opera career with the New York City Opera in 1951. She went on to have a successful opera career with companies throughout the United States, ultimately forging a strong partnership with Sarah Caldwell's Opera Company of Boston that lasted from 1961 to 1988. She notably sang in a number of United States premieres in Boston and appeared in a few world premieres in New York City. Although Alberts made a number of impressive achievements in the f"@en;
    owl:sameAs viaf:267148838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eunice_Alberts>,
        <http://viaf.org/viaf/267148838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eunice_Alberts.
doremus_artist:283ef3c8-5ca2-336f-9774-6c2ce2010699
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stratford,_London>;
    rdfs:comment
        "Michael Laurence Nyman, CBE (23 de Mar\u00e7o de 1944) \u00e9 um compositor minimalista, pianista e musicologista brit\u00e2nico."@pt,
        "Michael Laurence Nyman, CBE (born 23 March 1944) is an English composer of minimalist music, pianist, librettist and musicologist, known for numerous film scores (many written during his lengthy collaboration with the filmmaker Peter Greenaway), and his multi-platinum soundtrack album to Jane Campion's The Piano. He has written a number of operas, including The Man Who Mistook His Wife for a Hat; Letters, Riddles and Writs; Noises, Sounds & Sweet Airs; Facing Goya; Man and Boy: Dada; Love Counts; and Sparkie: Cage and Beyond. He has written six concerti, four string quartets, and many other chamber works, many for his Michael Nyman Band. He is also a performing pianist. Nyman prefers to write opera rather than other forms of music."@en,
        "Michael Laurence Nyman, CBE (nacido en Stratford, Londres, el 23 de marzo de 1944) es un pianista, music\u00f3logo, cr\u00edtico musical y compositor brit\u00e1nico, perteneciente al g\u00e9nero minimalista. Conocido sobre todo por las obras escritas durante su larga colaboraci\u00f3n con el cineasta brit\u00e1nico Peter Greenaway y tambi\u00e9n por su \u00e1lbum multiplatino The Piano, perteneciente a la pel\u00edcula hom\u00f3nima producida por Jane Campion en 1993. Las \u00f3peras que ha compuesto incluyen: The man who mistook his wife for a hat, Letters, Riddles and Writs, Noises, Sounds & Sweet Airs, Facing Goya, Man and Boy: Dada, Love Counts y Sparkie: Cage and Beyond. Adem\u00e1s ha escrito seis conciertos, cuatro cuartetos de cuerda, y m\u00fasica de c\u00e1mara creada para su banda Michael Nyman Band, con quienes realiza sus giras como pianista. En"@es,
        """Michael Nyman (Londen, 23 maart 1944) is een Britse componist, muzikant en muziekcriticus. Hij is bij het grote publiek bekend vanwege de muziek die hij bij films als The Piano, Gattaca en veel films van Peter Greenaway maakte. Tevens was hij in 1968 de eerste die de term 'minimalisme' voor muziek toepaste, in een recensie in The Spectator van The Great Digest van Cornelius Cardew. Een van zijn bekendste minimale werken is "Decay Music" dat Philip Glass uitbracht met zijn platenlabel. Michael Nyman heeft tevens 4 concerten gecomponeerd, 4 muziekstukken voor strijkkwartetten samengesteld, en staat bekend voor verschillende kamermuziekcomposities."""@nl,
        """Michael Nyman (ur. 23 marca 1944 w Londynie) \u2013 kompozytor brytyjski o polsko-\u017cydowskich korzeniach, zwi\u0105zany z minimalizmem muzycznym. W latach 1961-1965 studiowa\u0142 kompozycj\u0119 oraz gr\u0119 na fortepianie i klawikordzie w Royal Academy of Music; w latach 1964-1967 muzykologi\u0119 w King's College w Londynie. Mi\u0119dzy 1968 a 1978 r. pracowa\u0142 jako krytyk muzyczny. To on jako pierwszy u\u017cy\u0142 w 1968 roku terminu "minimalizm w muzyce" (w recenzji "The Great Digest" Corneliusa Cardewa dla magazynu "The Spectator"). W 1974 roku napisa\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119 pt. Experimental Music: Cage and Beyond, w kt\u00f3rej analizowa\u0142 wp\u0142yw Johna Cage'a na kompozytor\u00f3w muzyki powa\u017cnej. Od 1976 roku dzia\u0142a jako kompozytor: zafascynowany jednocze\u015bnie minimalizmem oraz muzyk\u0105 barokow\u0105, pr\u00f3buje po\u0142\u0105czy\u0107 je nowym j\u0119zykiem muzycznym. Tworzy dzie\u0142a"""@pl,
        "Michael Nyman CBE (* 23. M\u00e4rz 1944 in London) ist ein englischer Komponist, der vor allem durch seine Musik f\u00fcr zahlreiche Filme von Peter Greenaway bekannt wurde."@de,
        "Michael Nyman \u00e8 un rappresentante del minimalismo musicale, ed \u00e8 stato tra i primi a utilizzare questo termine in contesto musicale nel 1969."@it,
        "Michael Nyman, n\u00e9 \u00e0 Stratford, Londres le 23 mars 1944, est un compositeur, pianiste, librettiste et musicologue anglais essentiellement connu pour ses musiques de films, dont la plupart des films de Peter Greenaway, La Fin d'une liaison de Neil Jordan, Bienvenue \u00e0 Gattaca d'Andrew Niccol ou La Le\u00e7on de piano de Jane Campion. Il compose \u00e9galement pour le spectacle vivant, op\u00e9ras ou ballets, ainsi que pour divers ensembles instrumentaux. Il a collabor\u00e9 avec de nombreux artistes et musiciens dont Carsten Nicolai ou Damon Albarn, chanteur du groupe Blur."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u041d\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Laurence Nyman; \u0440. 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0443\u044d\u044f."@ru,
        "\u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0646\u064a\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Nyman) (\u0648. 1944 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 ."@ar,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30ca\u30a4\u30de\u30f3\uff08Michael Laurence Nyman, 1944\u5e743\u670823\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Nyman>,
        <http://viaf.org/viaf/29718990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3161cf7-cab1-4409-9b1f-876561dd7716>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Nyman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Nyman.
doremus_artist:284aef42-7932-34b9-8bcb-e7f1b10e75ee
    owl:sameAs viaf:76480531;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76480531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1114c306-6ae4-404b-ab8a-98e5e8cfd355>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karol_Lipiski.
doremus_artist:2957c15c-3659-34f4-ac4f-0c8b12fb49fe
    rdfs:comment
        "Nicolas Koeckert (* 9. November 1979 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Violinist."@de,
        "Nicolas Koeckert (born November 9, 1979) is a German violinist of Brazilian origin."@en;
    owl:sameAs viaf:119303387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Koeckert>,
        <http://viaf.org/viaf/119303387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75501dd2-5cc6-4923-96c3-74245c1e2958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Koeckert.
doremus_artist:298ab7b0-1f54-3c79-b28d-472653793597
owl:sameAs viaf:39567750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567750>.
doremus_artist:2a05480b-307f-3f7b-9139-2c0bdf5856c7
owl:sameAs viaf:76742890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76742890>.
doremus_artist:2aa4682e-ef15-3c0b-9e16-5dc51d7ff4bd
    rdfs:comment
        "Gerard Pesson (Torteron ( Cher, 17 de enero de 1958), es un compositor franc\u00e9s."@es,
        "G\u00e9rard Pesson (born 17 January 1958 in Torteron) is a French composer. Pesson studied musicology at the Sorbonne and is the composer of a number of award-winning works."@en,
        "G\u00e9rard Pesson est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 janvier 1958 \u00e0 Torteron (Cher)."@fr,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041f\u0435\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. G\u00e9rard Pesson, 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1958, \u0422\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0428\u0435\u0440) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30da\u30bd\u30f3\uff08G\u00e9rard Pesson, 1958\u5e741\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30b7\u30a7\u30fc\u30eb\u770c\u30c8\u30eb\u30c8\u30a5\u30ed\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:75005745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Pesson>,
        <http://viaf.org/viaf/75005745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Pesson.
doremus_artist:2ce45871-6722-3230-b12a-f9938baf05df
owl:sameAs viaf:59080866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59080866>.
doremus_artist:2d0762e2-4122-3044-b9f5-069126bfe419
    rdfs:comment
        "Harold Lang (December 21, 1920 - July 26, 1985) was an American dancer and actor."@en;
    owl:sameAs viaf:19873297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Lang>,
        <http://viaf.org/viaf/19873297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ec3fdd7-8687-4847-acf8-cd86b24052a1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Lang.
doremus_artist:2dd72385-e793-3962-abb2-9529fb97a945
owl:sameAs viaf:25705927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25705927>.
doremus_artist:2dfca884-a339-3593-aa45-279bdb942219
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Anatolij Jakowlewicz Lepin (ros. \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043f\u0438\u043d; ur. 17 grudnia 1907 w Moskwie, zm. 24 pa\u017adziernika 1984 tam\u017ce) \u2013 rosyjski i radziecki kompozytor, autor piosenek, operetek i innych utwor\u00f3w muzycznych. Ogromn\u0105 popularno\u015b\u0107 przynios\u0142y mu piosenki w filmach Szukam mojej dziewczyny oraz Noc karnawa\u0142owa. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Waga\u0144kowskim w Moskwie."@pl,
        "Anatoly Yakovlevich Lepin (Russian: \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043f\u0438\u043d, Latvian: Anatols Liepi\u0146\u0161; 30 December [O.S. 17 December] 1907, in Moscow \u2013 24 October 1984 in Moscow) was a Soviet composer. He lived in Riga from 1945 to 1950, and during that period composed the State Anthem of the Latvian SSR."@en,
        "Anatoly Yakovlevich Lepin (em russo: \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043f\u0438\u043d/\u041b\u0438\u0435\u043f\u0438\u043d\u044c\u0448; em let\u00e3o: Anatols Liepi\u0146\u0161, Moscou, 30 de dezembro de 1907 - 1984) foi um compositor sovi\u00e9tico. Lepin viveu em Riga de 1945 a 1950, e durante esse per\u00edodo comp\u00f4s o Hino da Rep\u00fablica Socialista Sovi\u00e9tica da Let\u00f3nia."@pt,
        "\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043f\u0438\u043d (17 (30) \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1907 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 500 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u041b\u0435\u043f\u0438\u043d\u0430 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445: \u00ab\u041c\u044b \u0441 \u0432\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0434\u0435-\u0442\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c\u00bb, \u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430\u00bb, \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1945 \u0433\u043e\u0434), \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1944). \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044f\u043c\u0438. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420. \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:74651123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anatoly_Lepin>,
        <http://viaf.org/viaf/74651123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/add813dd-fa15-4c47-be66-30deaa568bfd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anatoly_Lepin.
doremus_artist:2e9e0075-c0ff-35d9-9509-644fa793f62e
    rdfs:comment
        "Carolyn Shuster Fournier est une organiste et une musicologue franco-am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 23 ao\u00fbt 1956 \u00e0 Columbia (Missouri), aux \u00c9tats-Unis. Elle vit \u00e0 Paris, et a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e Chevalier des Arts et des Lettres en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:61816749;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Carolyn_Shuster_Fournier>,
        <http://viaf.org/viaf/61816749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carolyn_Shuster_Fournier.
doremus_artist:2eba5d25-3b5b-3ed7-9b11-e1337392d3a1
    owl:sameAs viaf:40463263;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40463263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marko_Tajevi.
doremus_artist:2eede24f-98e0-36cf-838f-2c0d22c0345e
owl:sameAs viaf:84747548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84747548>.
doremus_artist:306615da-4286-354e-b0b2-92a56f0ca30d
    owl:sameAs viaf:90736837;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90736837>,
        <https://musicbrainz.org/artist/136336ac-56bc-4de4-ab64-bccab8b8314c>.
doremus_artist:319523a5-bc1e-3a78-88a4-261e32d49cc0
owl:sameAs viaf:106880177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106880177>.
doremus_artist:34943da5-d068-3ada-bd4d-3db0c66c8a7d
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Citato a volte nei testi in lingua italiana come Riccardo Wagner, \u00e8 riconosciuto come uno dei pi\u00f9 importanti musicisti del romanticismo, nonch\u00e9 di ogni epoca. Wagner \u00e8 soprattutto noto per la riforma del teatro musicale. Diversamente dalla maggioranza degli altri compositori di opera lirica, Wagner scrisse sempre da s\u00e9 il libretto e la sceneggiatura per i suoi lavori (autodidatta). Le composizioni di Wagner, in particolare quelle del suo ultimo periodo, sono rilevanti per la loro tessitura contrappuntistica, il ricco cromatismo, le armonie, l'orchestrazione e per l'uso della tecnica del Leitmotiv: temi musicali associati a persone, luoghi o sentimenti, ed inoltre fu il principale precursore del linguaggio musicale moderno: l'esasperato cromatismo del Tristano avr\u00e0 infatti un effetto fondam"@it,
        "Richard Wagner, con nombre completo Wilhelm Richard Wagner (Leipzig, Reino de Sajonia, Confederaci\u00f3n del Rin, 22 de mayo de 1813-Venecia, Reino de Italia, 13 de febrero de 1883), fue un compositor, director de orquesta, poeta, ensayista, dramaturgo y te\u00f3rico musical alem\u00e1n del Romanticismo. Destacan principalmente sus \u00f3peras (calificadas como \u00abdramas musicales\u00bb por el propio compositor) en las que, a diferencia de otros compositores, asumi\u00f3 tambi\u00e9n el libreto y la escenograf\u00eda."@es,
        "Wilhelm Richard Wagner (* 22. Mai 1813 in Leipzig; \u2020 13. Februar 1883 in Venedig) war ein deutscher Komponist, Dramatiker, Dichter, Schriftsteller, Theaterregisseur und Dirigent. Mit seinen Musikdramen gilt er als einer der bedeutendsten Erneuerer der europ\u00e4ischen Musik im 19. Jahrhundert. Er ver\u00e4nderte die Ausdrucksf\u00e4higkeit romantischer Musik und die theoretischen und praktischen Grundlagen der Oper, indem er dramatische Handlungen als Gesamtkunstwerk gestaltete und dazu die Libretti, Musik und Regieanweisungen schrieb. Er gr\u00fcndete die ausschlie\u00dflich der Auff\u00fchrung eigener Werke gewidmeten Festspiele in dem von ihm geplanten Bayreuther Festspielhaus. Seine Neuerungen in der Harmonik beeinflussten die Entwicklung der Musik bis in die Moderne. Mit seiner Schrift Das Judenthum in der Musik "@de,
        """Wilhelm Richard Wagner (/\u02c8v\u0251\u02d0\u0261n\u0259r/; German: [\u02c8\u0281i\u00e7a\u0281t \u02c8va\u02d0\u0261n\u0250]; 22 May 1813 \u2013 13 February 1883) was a German composer, theatre director, polemicist, and conductor who is primarily known for his operas (or, as some of his later works were later known, "music dramas"). Unlike most opera composers, Wagner wrote both the libretto and the music for each of his stage works. Initially establishing his reputation as a composer of works in the romantic vein of Weber and Meyerbeer, Wagner revolutionised opera through his concept of the Gesamtkunstwerk ("total work of art"), by which he sought to synthesise the poetic, visual, musical and dramatic arts, with music subsidiary to drama. He described this vision in a series of essays published between 1849 and 1852. Wagner realised these ideas most fully"""@en,
        """Wilhelm Richard Wagner (Leipzig, 22 de maio de 1813 \u2014 Veneza, 13 de fevereiro de 1883) foi um maestro, compositor, diretor de teatro e ensaista alem\u00e3o, primeiramente conhecido por suas \u00f3peras (ou "dramas musicais", como ele posteriormente chamou). As composi\u00e7\u00f5es de Wagner, particularmente essas do fim do per\u00edodo, s\u00e3o not\u00e1veis por suas texturas complexas, harmonias ricas e orquestra\u00e7\u00e3o, e o elaborado uso de Leitmotiv: temas musicais associados com car\u00e1ter individual, lugares, ideias ou outros elementos. Por n\u00e3o gostar da maioria das outras \u00f3peras de compositores, Wagner escreveu simultaneamente a m\u00fasica e libreto, para todos os seus trabalhos."""@pt,
        "Wilhelm Richard Wagner (Leipzig, 22 mei 1813 \u2013 Veneti\u00eb, 13 februari 1883) was een Duits componist. Richard Wagner was een belangrijk vernieuwer in de muziek van zijn tijd. Hij componeerde als belangrijkste werken een aantal opera's die hij zelf liever als muziekdrama's aanduidde en waarvoor hij ook de teksten (libretti) schreef. Hij streefde naar een Gesamtkunstwerk, de ideale vereniging van woord, muziek en toneel. Op den duur ontstonden daaruit zijn grootse muziekdrama's die uiteindelijk in een speciaal hiervoor gebouwd theater werden (en worden) opgevoerd in de Beierse stad Bayreuth."@nl,
        "Wilhelm Richard Wagner (ur. 22 maja 1813 w Lipsku, zm. 13 lutego 1883 w Wenecji) \u2013 niemiecki kompozytor, dyrygent i teoretyk muzyki okresu romantyzmu. By\u0142 reformatorem muzyki operowej. Kontynuuj\u0105c artystyczne poszukiwania Glucka, tworzy\u0142 dramaty muzyczne, z kt\u00f3rych najs\u0142ynniejsze to Lohengrin, Tristan i Izolda, misterium sceniczne Parsifal oraz tetralogia Pier\u015bcie\u0144 Nibelunga. Wagner zas\u0142yn\u0105\u0142 te\u017c jako nowator w dziedzinie harmonii, wykorzystuj\u0105c maksymalnie mo\u017cliwo\u015bci tkwi\u0105ce w systemie dur-moll, oraz w sztuce orkiestracji, m.in. konstruuj\u0105c i wykorzystuj\u0105c tub\u0119 wagnerowsk\u0105."@pl,
        "Wilhelm Richard Wagner, n\u00e9 le 22 mai 1813 \u00e0 Leipzig et mort le 13 f\u00e9vrier 1883 \u00e0 Venise, est un compositeur, directeur de th\u00e9\u00e2tre, \u00e9crivain, chef d'orchestre et pol\u00e9miste allemand de la p\u00e9riode romantique, particuli\u00e8rement connu pour ses quatorze op\u00e9ras et drames lyriques, dont les dix principaux sont r\u00e9guli\u00e8rement jou\u00e9s lors du Festival annuel qu'il a cr\u00e9\u00e9 en 1876 et qui se d\u00e9roule chaque \u00e9t\u00e9 dans l'op\u00e9ra de Bayreuth, con\u00e7u par lui-m\u00eame pour l'ex\u00e9cution de ses \u0153uvres. Il est aussi l'auteur de plus d'une vingtaine d'ouvrages philosophiques et th\u00e9oriques. Il compose lui-m\u00eame, \u00e0 la fois la musique et le livret de ses op\u00e9ras, dont Tristan und Isolde, consid\u00e9r\u00e9 comme le point de d\u00e9part des principales avanc\u00e9es que conna\u00eetra la musique au XXe si\u00e8cle, et L'Anneau du Nibelung, festival sc\u00e9nique e"@fr,
        "\u0420\u0438\u0301\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0430\u0301\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Wilhelm Richard Wagner; 22 \u043c\u0430\u044f 1813, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1883, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0443\u044e. \u041c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 (\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435) \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b\u043e \u00ab\u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e\u00bb \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b."@ru,
        """\u0631\u064a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0641\u0627\u063a\u0646\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Richard Wagner) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u063a\u060c \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0633\u0646\u0629 1813\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629\u060c \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0633\u0646\u0629 1883. \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0644\u062a\u0633\u0639 \u0623\u0648\u0644\u0627\u062f. \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0633\u064a\u0637\u0631 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631. \u0645\u0624\u0644\u0641\u0648\u0646 \u0622\u062e\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0635\u0628\u062d\u0648\u0627 \u064a\u062e\u0627\u0641\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d \u0644\u0633\u0644\u0641\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0638\u064a\u0645 \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u0627\u0641\u062a\u0631\u0636 \u0639\u0645\u062f\u0627 \u0631\u062f\u0627\u0621 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u062d\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0627\u062f\u064a. \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u062b\u0628\u062a \u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646: \u0623\u0639\u0644\u0646 \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0644\u0649 \u0644\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646. \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u0648\u0646 \u0643\u062a\u0628\u0648\u0627 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0637\u0645\u0648\u062d\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0644\u062d\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0646\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u062d\u0636\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0621 \u0628\u0628\u0633\u0627\u0637\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646\u060c \u0623\u0642\u0627\u0645 \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u0636\u0631\u064a\u062d \u0644\u0633\u0627\u0639\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0648\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0644\u0623\u0631\u0628\u0639 \u0644\u064a\u0627\u0644\u064a\u060c "\u062d\u0644\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0646\u064a\u0628\u0644\u0648\u0646\u062c"\u060c \u0642\u062f\u0645\u0647 \u0643\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0634\u0628\u0647 \u062f\u064a\u0646\u064a \u0644\u0644\u062d\u062c\u0627\u062c. \u0648\u0642\u0628\u0644 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0644\u0627\u0632\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0636\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a \u0643\u062e\u0631\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0648\u062d\u0634 \u0645\u0642\u062f\u0633."""@ar,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff08Wilhelm Richard Wagner \u767a\u97f3\u4f8b \u30011813\u5e745\u670822\u65e5 - 1883\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u6b4c\u5287\u306e\u4f5c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b19\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u6b4c\u5287\u306e\u9802\u70b9\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u300c\u697d\u5287\u738b\u300d\u306e\u5225\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u81ea\u4f5c\u6b4c\u5287\u3067\u53f0\u672c\u3092\u5358\u72ec\u57f7\u7b46\u3057\u3001\u7406\u8ad6\u5bb6\u3001\u6587\u7b46\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u97f3\u697d\u754c\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f19\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u5e83\u304f\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u4e2d\u5fc3\u7684\u6587\u5316\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWilhelm Richard Wagner\uff0c1813\u5e745\u670822\u65e5\uff0d1883\u5e742\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u6b4c\u5287\u805e\u540d\u3002\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u4e0d\u540c\u65bc\u5176\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u8005\uff0c\u4ed6\u4e0d\u4f46\u4f5c\u66f2\uff0c\u9084\u81ea\u5df1\u7de8\u5beb\u6b4c\u5287\u5287\u672c\u3002\u4ed6\u662f\u5fb7\u56fd\u6b4c\u5267\u53f2\u4e0a\u4e00\u4f4d\u4e3e\u8db3\u8f7b\u91cd\u7684\u4eba\u7269\u3002\u524d\u9762\u627f\u63a5\u83ab\u624e\u7279\u3001\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u6b4c\u5267\u4f20\u7edf\uff0c\u540e\u9762\u5f00\u542f\u4e86\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u6f6e\u6d41\uff0c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7d27\u968f\u5176\u540e\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u5728\u653f\u6cbb\u3001\u5b97\u6559\u65b9\u9762\u601d\u60f3\u7684\u590d\u6742\u6027\uff0c\u6210\u4e3a\u6b27\u6d32\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6700\u5177\u4e89\u8bae\u7684\u4eba\u7269\u3002 \u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u4e00\u958b\u59cb\u662f\u5ef6\u7e8c\u5361\u5c14\u00b7\u9a6c\u5229\u4e9a\u00b7\u51af\u00b7\u97e6\u4f2f\u548c\u8d3e\u79d1\u83ab\u00b7\u6885\u8036\u8d1d\u5c14\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u50b3\u7d71\uff0c\u4f46\u5f8c\u4f86\u63d0\u51fa\u4e86\u6574\u9ad4\u85dd\u8853\u7684\u6982\u5ff5\uff0c\u6574\u5408\u4e86\u8a69\u6b4c\u3001\u8996\u89ba\u85dd\u8853\u3001\u6b4c\u5287\u53ca\u5287\u5834\uff0c\u4e26\u57281849\u81f31852\u5e74\u9593\u63d0\u51fa\u8a31\u591a\u7684\u8ad6\u8ff0\u3002\u74e6\u683c\u7eb3\u5f8c\u4f86\u5c07\u9019\u4e9b\u6982\u5ff5\u653e\u5165\u7531\u56db\u90e8\u6b4c\u5287\u7d44\u6210\u7684\u7cfb\u5217\u6b4c\u5287\u300a\u5c3c\u4f2f\u9f8d\u6839\u7684\u6307\u74b0\u300b\u4e2d\uff0c\u5171\u82b1\u4e8626\u5e74\u7684\u6642\u9593\u624d\u5b8c\u6210\u3002 \u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u5f8c\u671f\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5176\u8907\u96dc\u7684\u97f3\u6a02\u7e54\u5ea6\u3001\u8c50\u5bcc\u7684\u548c\u58f0\u53ca\u914d\u5668\u6cd5\u8457\u7a31\uff0c\u53e6\u5916\u4ed6\u4e5f\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u9748\u6d3b\u7684\u4f7f\u7528\u4e3b\u5bfc\u52a8\u673a\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u6703\u548c\u7279\u5b9a\u4eba\u7269\u3001\u5730\u9ede\u6216\u662f\u4e8b\u7269\u4e00\u8d77\u51fa\u73fe\u7684\u4e00\u5230\u5169\u500b\u5c0f\u7bc0\u97f3\u6a02\u3002\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u5728\u97f3\u6a02\u8a9e\u8a00\u4e0a\u7684\u4e00\u4e9b\u9032\u5c55\uff0c\u4f8b\u5982\u6975\u5ea6\u7684\u534a\u97f3\u9ad4\u7cfb\u4ee5\u53ca\u5feb\u901f\u8b8a\u63db\u7684\u8abf\u6027\uff0c\u4e5f\u5f71\u97ff\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u7684\u767c\u5c55\u3002\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u5d14\u65af\u5766\u8207\u4f0a\u7d22\u5fb7\u53ef\u4ee5\u7b97\u662f\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\u7684\u958b\u59cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29732107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/29732107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eefd7c1e-abcf-4ccc-ba60-0fd435c9061f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RichardWagner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Wagner.
doremus_artist:34d0df24-c7b9-34c6-bffa-a0206e8af528
owl:sameAs viaf:10181183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10181183>.
doremus_artist:35bce5e8-cd29-3b21-b23d-9686245d70c7
owl:sameAs viaf:18871447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18871447>.
doremus_artist:35e65630-21f9-3e07-b9b5-f42e5dbc8bec
    dbp:birthPlace dbr:São_Tomé;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Viana da Motta (Santo Tom\u00e9, 22 de abril de 1868 \u2014 Lisboa, 1948), fue un compositor, pianista y profesor de m\u00fasica portugu\u00e9s. Es la personalidad m\u00e1s polifac\u00e9tica de la m\u00fasica portuguesa en la primera mitad del siglo XX: pianista virtuoso de fama internacional, pedagogo, compositor, ensayista y fil\u00f3sofo, es un ejemplo a seguir como modelo de trabajo y tenacidad. Su concepci\u00f3n vital plantea el logro del equilibrio mental, de la dignidad art\u00edstica y del desarrollo intelectual, a partir del seguimiento de la vocaci\u00f3n propia y del cultivo de las facultades naturales propias, en su caso, el dominio absoluto de la t\u00e9cnica pian\u00edstica."@es,
        "Jos\u00e9 Vianna da Motta (parfois appel\u00e9 Viana da Mota) (22 avril 1868 S\u00e3o Tom\u00e9 - 1er juin 1948 Lisbonne) est un pianiste, enseignant, et compositeur portugais. Il a \u00e9t\u00e9 un des derniers \u00e9l\u00e8ves de Franz Liszt. Le concours Vianna da Motta International Music Competition a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1957 en son honneur."@fr,
        "Jos\u00e9 Vianna da Motta (sometimes spelt 'Viana da Mota') (22 April 1868 \u2013 1 June 1948) was a distinguished Portuguese pianist, teacher, and composer. He was one of the last pupils of Franz Liszt. The Jos\u00e9 Vianna da Motta Music Competition was founded in 1957 in his honor."@en,
        "Jos\u00e9 Vianna da Motta (ur. 22 kwietnia 1868 na wyspie \u015aw. Tomasza, zm. 1 czerwca 1948 w Lizbonie) \u2013 portugalski muzyk, pianista i kompozytor. Syn aptekarza, studiowa\u0142 muzyk\u0119 dzi\u0119ki wsparciu finansowemu \u00f3wczesnego kr\u00f3la Portugalii Ferdynanda II i hrabianki (condessa) de Edla. W 1882 r. wyjecha\u0142 do Berlina na trzy lata w celu kontynuowania nauki gry na fortepianie i kompozycji. W roku 1885 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Weimaru, gdzie zosta\u0142 uczniem Franciszka Liszta. Koncertowa\u0142 z wielkim powodzeniem w USA, Pary\u017cu, Anglii, Hiszpanii, Portugalii, Danii, Brazylii, Argentynie i we W\u0142oszech. W 1889 roku akompaniowa\u0142 sopranistce Marcelinie Sembrich-Kocha\u0144skiej podczas jej wyst\u0119p\u00f3w w Warszawie (30 listopada) i \u0141odzi (4 grudnia)."@pl,
        "Jos\u00e9 Vianna da Motta (urspr. Schreibweise Viana da Mota, * 22. April 1868 auf S\u00e3o Tom\u00e9; \u2020 1. Juni 1948 in Lissabon) war ein portugiesischer Pianist und Komponist. Vianna da Motta studierte Klavier und Komposition von 1875 bis 1881 am Conservatorio Nacional de M\u00fasica in Lissabon. 1882 wechselte er nach Berlin zu Xaver und Philipp Scharwenka, 1885 zu Franz Liszt nach Weimar (einer von Liszts letzten Sch\u00fclern) und 1887 zu Hans von B\u00fclow nach Frankfurt am Main. Im Oktober 1905 nahm er 10 Klavierst\u00fccke f\u00fcr das Reproduktionsklavier Welte-Mignon auf, darunter drei eigene Kompositionen."@de,
        "Jos\u00e9 Vianna da Motta GOC \u2022 GOSE \u2022 GCSE (S\u00e3o Tom\u00e9, S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, 22 de Abril de 1868 \u2014 Lisboa, 1 de junho de 1948 (80 anos)) foi um pianista e compositor portugu\u00eas."@pt,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435 \u0412\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0430 \u041c\u043e\u0442\u0442\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jos\u00e9 Vianna da Motta; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1868, \u0421\u0430\u043d-\u0422\u043e\u043c\u0435 \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30f4\u30a3\u30a2\u30ca\u30fb\u30c0\u30fb\u30e2\u30c3\u30bf\uff08Jos\u00e9 Vianna da Motta, *1868\u5e744\u670822\u65e5 \u30b5\u30f3\u30c8\u30e1 \u2013 \u20201948\u5e746\u67081\u65e5 \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u97f3\u697d\u611b\u597d\u5bb6\u306e\u85ac\u5264\u5e2b\u3092\u7236\u89aa\u306b\u3001\u5f53\u6642\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u6d77\u5916\u9818\u571f\u3067\u3042\u3063\u305f\u30b5\u30f3\u30c8\u30e1\u5cf6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u672c\u571f\u306b\u5e30\u56fd\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u3001\u975e\u51e1\u306a\u697d\u624d\u3092\u9855\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u30021875\u5e74\u304b\u30891881\u5e74\u307e\u3067\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011882\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\u5144\u5f1f\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021885\u5e74\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u8a2a\u306d\u3066\u305d\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u9ad8\u5f1f\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6ca1\u5f8c\u306f1887\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u5f97\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308a\u30011915\u5e74\u304b\u30891917\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6700\u4e0a\u7d1a\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u76e3\u7763\u3057\u305f\u30021919\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306e\u3046\u3061\u3001\u308f\u3051\u3066\u3082\u4ea4\u97ff\u66f2\u300c\u7956\u56fd\u300d\u4f5c\u54c113\u3084\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u7684\u4f5c\u54c1\u3001\u304a\u3088\u3073\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u306f\u3001\u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u9332\u97f3\u304c\u51fa\u56de\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u307e\u305f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u5168\u96c6\u3082\u516c\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u3068\u306e\u5f80\u5fa9\u66f8\u7c21\u3084\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u56de\u60f3\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u3084\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u82e5\u70ed\u00b7\u7ef4\u963f\u7eb3\u00b7\u8fbe\u00b7\u83ab\u5854\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aJos\u00e9 Vianna da Motta\uff0c1868\u5e744\u670822\u65e5\uff0d1948\u5e746\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u8461\u8404\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u674e\u65af\u7279\u665a\u5e74\u7684\u5f97\u610f\u5f1f\u5b50\uff0c\u66fe\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\uff0c\u662f20\u4e16\u7eaa\u4e0a\u534a\u53f6\u91cd\u8981\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u4f5c\u6709\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u5e76\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u8461\u8404\u7259\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u30021957\u5e74\u4e3a\u7eaa\u5ff5\u4ed6\u8bbe\u7f6e\u4e86\u4e00\u9879\u97f3\u4e50\u6bd4\u8d5b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27847555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Vianna_da_Motta>,
        <http://viaf.org/viaf/27847555>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b0b399b-a4d5-4ab2-b283-0b9d90b5e284>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jardim_do_Torel_02.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Vianna_da_Motta.
doremus_artist:36f6589e-d166-3151-96bd-d066c1b57bdc
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jean Baptiste Loeillet de Londres (18 de noviembre de 1680\u201319 de julio de 1730), tambi\u00e9n conocido como John Loeillet, fue un m\u00fasico y compositor oriundo de Gante, actual B\u00e9lgica, que en aquella \u00e9poca pertenec\u00eda a los Pa\u00edses Bajos de los Habsburgo. Fue int\u00e9rprete de oboe, clavicordio y flauta traversa: en el caso de este \u00faltimo instrumento, fue uno de los principales responsables de su difusi\u00f3n en el Reino Unido, teniendo en cuenta que en esa \u00e9poca era mucho m\u00e1s popular la flauta dulce, y la traversa era relativamente novedosa."@es,
        "Jean-Baptiste Loeillet (* 1680 in Gent; \u2020 1730 in London) war ein belgischer Komponist, Cembalist, Fl\u00f6tist und Oboist. Er lebte seit 1705 in London und nannte sich dort John. Auch zur Unterscheidung von Jean-Baptiste Loeillet de Gant wird er bis heute als John Loeillet oder auch John of London bezeichnet. Seine Werke wurden in England teilweise unter dem Namen Lully registriert; eine Verwechslung mit Jean-Baptiste Lully (1632\u20131687) ist deswegen auch nicht ausgeschlossen."@de,
        "Jean-Baptiste Loeillet of London (18 November 1680 \u2013 19 July 1730), was a Flemish baroque composer as well as a performer on the recorder, flute, oboe, and harpsichord. He is called the London Loeillet to distinguish him from another famous composer, his first cousin Jean Baptiste Loeillet of Ghent, and he was the elder brother of Jacques Loeillet, also a composer. Leopold Godowsky's piano suite Renaissance features an arrangement of one of the Loeillet's Gigues."@en,
        "Jean-Baptiste Loeillet van Londen (Gent, 16 november 1680 - Londen, 19 juli 1730), ook gekend als John Loeillet, was een Zuid-Nederlandse barokcomponist en muzikant die speelde op blokfluit, dwarsfluit, hobo en klavecimbel. Loeillet liet voornamelijk kamermuziek na, waarin de fluit, de hobo en het klavecimbel een grote rol spelen. Jean-Baptiste Loeillet voegde van Londen toe aan zijn familienaam om de verwarring die ontstond met zijn gelijknamige neef Jean-Baptiste Loeillet van Gent zo veel mogelijk te vermijden. Sommige van zijn werken zijn gepubliceerd onder de naam John Loeillet."@nl,
        "Jean-Baptiste L\u0153illet est un compositeur baptis\u00e9 \u00e0 Gand (Pays-Bas espagnols) le 18 novembre 1680 et mort \u00e0 Londres le 19 juillet 1730. Il ne doit pas \u00eatre confondu avec son cousin Jean-Baptiste L\u0153illet de Gand."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041b\u043e\u0439\u0435 \u00ab\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u00bb (\u0444\u0440. Jean-Baptiste L\u0153illet, \u0430\u043d\u0433\u043b. John Loeillet ; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1680, \u0413\u0435\u043d\u0442, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1730, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442."@ru,
        """\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\uff08Jean-Baptiste L\u0153illet (de Londre), 1680\u5e7411\u670818\u65e5 - 1730\u5e747\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u7ba1\u697d\u5668\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u5f1f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\u306a\u3089\u3073\u306b\u540c\u540d\u306e\u5f93\u5f1f\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u9818\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u306e\u30d8\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3084\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306e\u6f14\u594f\u306b\u9577\u3051\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u6728\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3084\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30021705\u5e74\u306b\u30d8\u30f3\u30c8\u3068\u30d1\u30ea\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u6e21\u82f1\u3057\u3066\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3084\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\uff08John Loeillet\uff09\u306e\u540d\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d8\u30a4\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u738b\u7acb\u5287\u5834\u3067\u6728\u7ba1\u697d\u5668\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u6bce\u9031\u81ea\u5b85\u3067\u97f3\u697d\u306e\u96c6\u3044\u3092\u50ac\u3057\u305f\u3002 \u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\u306e\u6f14\u594f\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b53\u8fce\u3055\u308c\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306e12\u306e\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5e02\u6c11\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u306e\u3082\u30eb\u30a4\u30a8\u3067\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30eb\u30a4\u30a8\u306e\u540d\u58f0\u306f\u3001\u540c\u540d\u306e\u5f93\u5f1f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u8986\u3044\u96a0\u3055\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ee5\u4e0b\u306e\u3082\u306e\u304c\u3042\u308b\u3002 
*  \u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e12\u306e\u30bd\u30ca\u30bf 
*  \u30bd\u30ca\u30bf \u30cb\u9577\u8abf 
*  \u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf \u30db\u77ed\u8abf 
*  \u30af\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8"""@ja;
    owl:sameAs viaf:69194312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Loeillet_of_London>,
        <http://viaf.org/viaf/69194312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c429b82f-c6ad-46b1-adad-59978cb8df43>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Loeillet_of_London.
doremus_artist:3761daf5-57a0-310b-94dd-3f71d778e10f
owl:sameAs viaf:19884111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19884111>.
doremus_artist:381eda5c-f283-301d-b985-0531b85d3c54
owl:sameAs viaf:62963525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62963525>.
doremus_artist:39a3f493-b8db-3fef-98e7-634ad39eaba0
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Dorin est un chansonnier et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 novembre 1891 \u00e0 La Rochelle et mort le 25 juillet 1969 \u00e0 Noisy-le-Grand.\u2191 Luc Antonini, \u00ab Fran\u00e7oise Dorin, de la chanson au roman \u00bb, G\u00e9n\u00e9alogie Magazine n\u00b0 301, mars 2010."@fr;
    owl:sameAs viaf:37004918;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Dorin>,
        <http://viaf.org/viaf/37004918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Dorin.
doremus_artist:3a3f4fa7-ba75-3ff1-8aea-76ed580cdade
    owl:sameAs viaf:49487594;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49487594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Joseph_Francur.
doremus_artist:3a52e15d-3a96-3e77-84c8-753a95a7ff0f
owl:sameAs viaf:205576850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205576850>.
doremus_artist:3adc0093-9d52-364b-8a18-f04149364f3b
owl:sameAs viaf:22348105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22348105>.
doremus_artist:3b2ed6ed-9b6e-3121-b905-d88e7feed243
owl:sameAs viaf:85945540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85945540>.
doremus_artist:3b73d973-a3de-3079-b344-0f7e4a202248
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rome,_Italy>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Rossella Falk (10 November 1926 \u2013 5 May 2013) was an Italian actress."@en,
        """Rossella Falk (Roma, 10 de noviembre de 1926 - ib\u00eddem, 5 de mayo de 2013) fue una actriz de cine y teatro italiana. Se la llam\u00f3 "La Greta Garbo italiana"."""@es,
        "Rossella Falk, n\u00e9e Rosa Antonia Falzacappa le 10 novembre 1926 \u00e0 Rome et morte le 5 mai 2013 dans la m\u00eame ville, est une actrice italienne."@fr,
        "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a (\u0438\u0442\u0430\u043b. Rossella Falk; 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1926 \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 2013) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30ed\u30c3\u30bb\u30fc\u30e9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\uff08Rossella Falk\u30011926\u5e7411\u670810\u65e5 - 2013\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:30467359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rossella_Falk>,
        <http://viaf.org/viaf/30467359>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rossella_Falk_57.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rossella_Falk.
doremus_artist:3bed4252-d9b4-3b9d-a0c2-693d8dbaec45
    owl:sameAs viaf:34558694;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34558694>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0679773f-f61d-47b1-92ce-2ee1d8974e9f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vítzslav_Novák.
doremus_artist:3c96b4cf-18f4-3e51-8535-9524da3334d1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shipley,_West_Yorkshire>;
    rdfs:comment
        "Harry Wakefield Bramma FRCO (born 11 November 1936, Shipley, West Yorkshire) is a British organist and composer of Anglican church music. He served as Director of the Royal School of Church Music from 1989 to 1998 and as Director of Music at All Saints, Margaret Street, 1989\u20132004. In 1976 became Organist and Director of Music at Southwark Cathedral, and in 1989 moved on to become Director of the Royal School of Church Music."@en;
    owl:sameAs viaf:72736335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Bramma>,
        <http://viaf.org/viaf/72736335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Bramma.
doremus_artist:3cbc515e-6d22-3399-9127-0b4bd6b03eda
owl:sameAs viaf:220043746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220043746>.
doremus_artist:3dbd0471-3957-3172-ac89-e3e4c789b53e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lezo,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Sebastián;
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s Garbizu Salaberria (12 September 1901 \u2013 27 November 1989) was a Basque composer. He was the youngest and last of the Basque nationalist music movement composers."@en,
        "Tom\u00e1s Garbizu Salaberria (n\u00e9 le 12 septembre 1901 \u00e0 Lezo et mort \u00e0 Saint-S\u00e9bastien le 27 novembre 1989) est un compositeur basque espagnol, le plus jeune et le dernier repr\u00e9sentant du mouvement nationaliste musical basque."@fr;
    owl:sameAs viaf:32181717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Garbizu>,
        <http://viaf.org/viaf/32181717>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomás_Garbizu.
doremus_artist:3decf480-ccd9-31a1-a08b-b5f450714b42
owl:sameAs viaf:263326892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263326892>.
doremus_artist:3e3ea492-2750-385a-bcc7-8afac9b4a9aa
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Arne Otto Birger Melln\u00e4s (Stockholm, 30 August 1933 - 22 November 2002) was a Swedish composer."@en,
        "Arne Otto Birger Melln\u00e4s (Stockholm, 30 augustus 1933 \u2013 Stockholm, 22 november 2002) was een Zweeds componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "\u0410\u0440\u043d\u0435 \u041e\u0442\u0442\u043e \u0411\u0438\u0440\u0433\u0435\u0440 \u041c\u0435\u043b\u043b\u043d\u0435\u0441 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Arne Otto Birger Melln\u00e4s; 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1933, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2002, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:117116030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arne_Melln\u00e4s>,
        <http://viaf.org/viaf/117116030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/583c4992-f794-40f6-b674-2a44f2bdcecb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arne_Mellnäs.
doremus_artist:3ee90406-3dbe-3cc5-9da0-457c10bb4ac3
    owl:sameAs viaf:69114025;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114025>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a824cc9-9f49-4103-a5e4-551df138bb70>.
doremus_artist:3f394b88-a8d9-3751-b98f-3a897f9d99f4
owl:sameAs viaf:276441164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276441164>.
doremus_artist:4012c426-ab82-340e-bed4-f658db1e9d1a
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Algazi, n\u00e9 en 1890 en Roumanie, mort en 1971, \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais d'origine roumaine. Nomm\u00e9 en 1936 ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la Grande Synagogue de Paris, il s'est attach\u00e9 \u00e0 restaurer les anciens modes du chant h\u00e9bra\u00efque. Pendant la Seconde Guerre mondiale, il fuit la France pour la Suisse avec l'aide du r\u00e9seau du P\u00e8re Marius Jolivet, qui sera reconnu comme Juste parmi les nations.Avec Edmond Fleg, il initie en 1957 les colloques des intellectuels juifs de langue fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:42107326;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Algazi>,
        <http://viaf.org/viaf/42107326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Algazi.
doremus_artist:40506b99-6ad6-35e3-816c-490dcf366f40
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        """Jean-Yves Malmasson (born 1963) is a French composer and conductor. Malmasson was born in Saint-Cloud in the Paris suburbs. After studies in piano, ondes Martenot, and composition at the Conservatoire National de R\u00e9gion, Boulogne-Billancourt, he went on to study composition and conducting at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris, where he won a first prize in composition. His orchestral tone poem "Le chant de Dahut" for ondes Martenot and Orchestra won the SACEM prize at the 1988 Festival des tomb\u00e9es de la nuit, in Rennes (France)."""@en,
        "Jean-Yves Malmasson (n\u00e9 en 1963, \u00e0 Saint-Cloud) est un compositeur et un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19445994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Yves_Malmasson>,
        <http://viaf.org/viaf/19445994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Yves_Malmasson.
doremus_artist:40c68cdd-978c-3ce4-8b87-aa7c803df0fe
owl:sameAs viaf:79177489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177489>.
doremus_artist:41442493-c91d-3821-8af2-313947cf9f3f
owl:sameAs viaf:103247268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103247268>.
doremus_artist:419adbb3-0601-3cb4-966e-e41e0af2ffd8
    owl:sameAs viaf:185589595;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121304753>,
        <http://viaf.org/viaf/122322515>,
        <http://viaf.org/viaf/172498566>,
        <http://viaf.org/viaf/185589595>,
        <http://viaf.org/viaf/294039705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5016dc21-b116-44f1-873d-c3d8c4084633>.
doremus_artist:41b0cafa-d738-3cc9-aafe-a1df5ba1ed31
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dominique Fran\u00e7ois Xavier Boisselot (* 2. Dezember 1811 in Montpellier; \u2020 28. M\u00e4rz 1893 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Klavierbauer."@de,
        "Dominique-Fran\u00e7ois-Xavier Boisselot (Montpellier, 3 December 1811 \u2014 Paris, 8 April 1893) was a French composer and musical-instrument manufacturer. He is the author of the op\u00e9ra-comique in three acts Ne touchez pas \u00e0 la reine to a libretto by Eug\u00e8ne Scribe and Gustave Va\u00ebz. Boisselot left many lyrical pieces for piano, including Villanella, written for Boisselot by Th\u00e9ophile Gautier in 1837. His father is credited with the invention of the sostenuto pedal in 1844, a device not largely adopted by European piano manufacturers until after Steinway & Sons patent of 1875."@en,
        "Dominique-Fran\u00e7ois-Xavier Boisselot, n\u00e9 \u00e0 Montpellier, le 2 d\u00e9cembre 1811 et mort \u00e0 Paris 18e le 8 avril 1893, est un compositeur et facteur de pianos fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69194673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_Boisselot>,
        <http://viaf.org/viaf/69194673>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xavier_Boisselot_1861.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xavier_Boisselot.
doremus_artist:42a80b7a-3e3b-39f7-977d-6b58e0d5b4b9
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Ottovitch Gounst (en russe : \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041e\u0442\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u043d\u0441\u0442, ISO 9 : Evgenij Ottovi\u010d Gunst), n\u00e9 le 26 mai 1877 \u00e0 Moscou et mort le 30 janvier 1950 \u00e0 Paris, est un compositeur et p\u00e9dagogue russe d'origine allemande. N\u00e9 Eugen Gunst, il \u00e9tait connu sur le nom Evgenij Gunst avant son \u00e9migration \u00e0 Paris en 1920, et puis Eug\u00e8ne Gounst en fran\u00e7ais."@fr,
        "Jewgeni Ottowitsch Gunst (russisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041e\u0442\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u043d\u0441\u0442, wiss. Transliteration Evgenij Ottovi\u010d Gunst; * 26. Maijul./ 7. Juni 1877greg. in Moskau; \u2020 30. Januar 1950 in Paris) war ein russischer Komponist, Musikschriftsteller und -p\u00e4dagoge sowie Jurist. Er war der Bruder des Schauspielers Anatoli Ottowitsch Gunst."@de,
        "Yevgeny Ottovich Gunst (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041e\u0442\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u043d\u0441\u0442; May 26 (Julian) / June 7 (Gregorian), 1877 \u2013 January 30, 1950) was a Russian composer, pianist, music essayist and pedagogue. He was the brother of actor Anatoli Gunst."@en;
    owl:sameAs viaf:39642024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeny_Gunst>,
        <http://viaf.org/viaf/39642024>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yevgeny_Gunst.
doremus_artist:440d198b-4dc9-3e4c-a0f1-e6640f39fe01
owl:sameAs viaf:56812247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56812247>.
doremus_artist:4483a2a7-21bd-381b-a5a4-4a025b354eda
    rdfs:comment
        "Ange Fl\u00e9gier (n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1846 \u00e0 Marseille, mort \u00e0 Martigues le 8 octobre 1927) est un compositeur fran\u00e7ais.Son nom est aujourd'hui presque totalement oubli\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:42035675;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ange_Fl\u00e9gier>,
        <http://viaf.org/viaf/42035675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ange_Flégier.
doremus_artist:449dfc30-ae6f-3fe6-91a2-d7c26a4f6d53
    dbp:birthPlace dbr:Arnaville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Amell\u00e9r (2 January 1912 \u2013 14 May 1990) was a French composer and conductor. He is considered part of the French school of 20th-century classical music. Amell\u00e9r played double bass for the Op\u00e9ra national de Paris from 1937 to 1953, except for a brief period spent as a prisoner of war in Germany. He was the director of the conservatoire national in Dijon from 1953 to 1981."@en,
        "Andr\u00e9 Amell\u00e9r (Arnaville, Meurthe y Mosela, 2 de enero de 1912 - 14 de mayo de 1990) fue un compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Form\u00f3 parte de la escuela francesa del siglo XX, que contaba con numerosos compositores reconocidos. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds, donde entre los 22 y los 34 a\u00f1os, obtuvo los t\u00edtulos de contrabajo, direcci\u00f3n de orquesta, armon\u00eda, fuga, contrapunto, composici\u00f3n musical, e historia de la m\u00fasica. Cuenta con m\u00e1s de 400 composiciones."@es,
        "Andr\u00e9 Amell\u00e9r est un compositeur, contrebassiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 janvier 1912 \u00e0 Arnaville et mort le 14 mai 1990."@fr,
        "Andr\u00e9 Charles Gabriel Amell\u00e9r (* 2. Januar 1912 in Arnaville, Departement Meurthe-et-Moselle, Frankreich; \u2020 14. Mai 1990) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und Kontrabassist."@de,
        "Andr\u00e9 Charles Gabriel Amell\u00e9r (Arnaville, 2 januari 1912 \u2013 Parijs, 14 mei 1990) was een Frans componist, dirigent, muziekpedagoog en contrabassist."@nl;
    owl:sameAs viaf:107240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Amell\u00e9r>,
        <http://viaf.org/viaf/107240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Amellér.
doremus_artist:44db6c1f-31dc-3d4d-828d-a9bed3457dc3
owl:sameAs viaf:163379588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163379588>.
doremus_artist:44ffb32c-e172-3108-a13e-ef864c0ee271
owl:sameAs viaf:76649216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76649216>.
doremus_artist:4507e13d-6c34-364e-a6ab-ecd8320532b2
    rdfs:comment
        "R\u00e9gis Pasquier, n\u00e9 le 12 octobre 1945 \u00e0 Fontainebleau, est un violoniste fran\u00e7ais, issu d'une famille de musiciens. Son p\u00e8re Pierre Pasquier (1902-1986) altiste et ses oncles Jean (1903), violoniste, et \u00c9tienne (1905-1997), violoncelliste, avaient fond\u00e9 un trio \u00e0 cordes, le Trio Pasquier. Son fr\u00e8re Bruno Pasquier est \u00e9galement altiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:66652660;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Pasquier>,
        <http://viaf.org/viaf/66652660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Régis_Pasquier.
doremus_artist:45702e6b-99bb-33af-853e-5484b10a46a2
owl:sameAs viaf:44563808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44563808>.
doremus_artist:460f4cca-883d-36ad-851e-594f961ea39d
owl:sameAs viaf:27310112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27310112>.
doremus_artist:46bbda76-2494-3c8c-b886-3f171029e690
    rdfs:comment
        "Emil Tabakov (1947), es un director, compositor y contrabajista de origen b\u00falgaro. Ha sido director de numerosas orquestas como la Orquesta Nacional de Francia, la Orquesta Sinf\u00f3nica de la radio de Mosc\u00fa, la Orquesta Filarm\u00f3nica de la Ciudad de Tokio, la Filarm\u00f3nica de Seoul, la Orquesta Sinf\u00f3nica del Estado de M\u00e9xico, etc. Lleva compuestas siete sinfon\u00edas, conciertos para diferentes instrumentos con orquesta y un R\u00e9quiem. Su Concierto para dos flautas y orquesta (2000) fue compuesto para el flautista franc\u00e9s Patrick Gallois teniendo una gran acogida en Turqu\u00eda, Rusia, Bulgaria y M\u00e9xico. Actualmente es el director de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Bilkent."@es,
        "Emil Tabakov [\u025b\u02c8mi\u028e ta\u02c8bakov] (Bulgarian: \u0415\u043c\u0438\u043b \u0422\u0430\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432 (born 1947) is a Bulgarian conductor, composer and double-bass player."@en,
        "\u00c8 stato capo-direttore della Belgrade Philharmonic Orchestra e della Bilkent Symphony Orchestra. Ad oggi ha composto 7 sinfonie, concerti strumentali, e un requiem."@it;
    owl:sameAs viaf:95336696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Tabakov>,
        <http://viaf.org/viaf/95336696>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Konstantin2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_Tabakov.
doremus_artist:4700e708-83d1-3f26-8f73-9a2e0f14d69e
owl:sameAs viaf:61739948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739948>.
doremus_artist:47f02dca-a8f1-3a0c-8b82-58e4864bbb3e
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s Marco Arag\u00f3n (Madrid, 12 de septiembre de 1942) es un compositor y ensayista espa\u00f1ol."@es,
        "Tom\u00e1s Marco Arag\u00f3n (born 12 September 1942), is a Spanish composer and writer on music."@en;
    owl:sameAs viaf:98032797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Marco>,
        <http://viaf.org/viaf/98032797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomás_Marco.
doremus_artist:48ad89ca-89e5-362f-8705-35dbab58406a
owl:sameAs viaf:39653979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39653979>.
doremus_artist:48c81af4-1555-3ec8-b058-4c1adcdb0b93
owl:sameAs viaf:32106399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32106399>.
doremus_artist:490ead9f-4ba7-347a-8c46-37a3dd22c0cb
owl:sameAs viaf:116102147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116102147>.
doremus_artist:4933d897-34e8-35fd-b371-1477c5451e41
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Tim Buckley, w\u0142a\u015bciwie Timothy Charles Buckley III (ur. 14 lutego 1947 w Waszyngtonie, zm. 29 czerwca 1975 w Santa Monica) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, wokalista, autor tekst\u00f3w, producent muzyczny. By\u0142 jedn\u0105 z czo\u0142owych postaci muzyki lat 60. i 70. XX wieku. Potrafi\u0142 prze\u0142ama\u0107 ograniczenia stylistyczne i wprowadzi\u0107 do swojej muzyki elementy jazzu, rocka i rhythm and bluesa oraz eksperymentowa\u0107 z formami muzycznymi. Zmar\u0142 przedwcze\u015bnie wskutek reakcji toksycznej po za\u017cyciu bezwiednie heroiny podanej mu jako pijanemu przez inn\u0105 osob\u0119. Ojciec Jeffa Buckleya, muzyka i wokalisty, tragicznie zmar\u0142ego w 1997 roku."@pl,
        """Timothy "Tim" Charles Buckley (Washington, DC, 14 de fevereiro de 1947 \u2014 Santa M\u00f4nica, 29 de junho de 1975) foi um m\u00fasico americano. Tim Buckley estreou em grava\u00e7\u00f5es em 1966, ap\u00f3s ser visto pelo empres\u00e1rio de Frank Zappa durante uma apresenta\u00e7\u00e3o em Los Angeles. O \u00e1lbum, que levava seu nome refletia claramente uma influ\u00eancia do folk, em especial de Bob Dylan; sua voz chamava a aten\u00e7\u00e3o pelos agudos, que o aproximavam de um cantor de coral. Seus \u00faltimos \u00e1lbuns mostram uma reaproxima\u00e7\u00e3o com o pop. Tim Buckley era pai de Jeff Buckley, fruto do seu casamento com uma pianista."""@pt,
        """Timothy Charles "Tim" Buckley III (February 14, 1947 \u2013 June 29, 1975) was an American singer-songwriter and guitarist. His music and style changed considerably through the years; he began his career based in folk music, but his subsequent albums incorporated jazz, psychedelia, funk, soul, avant-garde and an evolving "voice as instrument" sound. Though he did not find commercial success during his lifetime, Buckley is admired by later generations for his innovation as a musician and vocal ability. He died at the age of 28 from a heroin overdose, leaving behind his sons Taylor and Jeff Buckley, the latter of whom later went on to become a musician as well."""@en,
        "Timothy Charles (Tim) Buckley III (Washington D.C., 14 februari 1947 - Santa Monica, 29 juni 1975) was een Amerikaans singer-songwriter. Hij combineerde tijdens zijn korte carri\u00e8re in de late jaren 60 en 70 verschillende soorten muziek als jazz, funk, soul en avant-garde muziek in een geheel eigen stijl. Zijn song Song to the siren kreeg in 1984 bekendheid in Nederland in de uitvoering door het Britse project This Mortal Coil. Hij is de vader van singer-songwriter Jeff Buckley."@nl,
        "Timothy Charles Buckley III (* 14. Februar 1947 in Washington, D.C.; \u2020 29. Juni 1975) war ein Singer-Songwriter aus den USA. Er begann als Folks\u00e4nger, entwickelte jedoch seinen Gesang und seine Musik immer mehr in Richtung Jazz und Experimentalmusik."@de,
        "Timothy Charles Buckley III (14 de febrero de 1947 \u2013 29 de junio de 1975) fue un m\u00fasico estadounidense de rock de vanguardia, con influencias de folk, jazz, psicodelia, funk y soul. Su carrera fue corta, entre finales de los 60 y los primeros 70. Fue padre del tambi\u00e9n cantautor Jeff Buckley."@es,
        "Timothy Charles Buckley III est un chanteur et auteur de chansons am\u00e9ricain, n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Washington DC (\u00c9tats-Unis) et mort d'une surdose le 29 juin 1975 \u00e0 Santa Monica. Au cours de sa br\u00e8ve carri\u00e8re, il a publi\u00e9 neuf albums \u00e9voluant du folk au rock, \u00e0 la musique psych\u00e9d\u00e9lique, la musique exp\u00e9rimentale, le jazz, le funk, la soul et le free jazz. Il est le p\u00e8re du chanteur et guitariste Jeff Buckley."@fr,
        "\u00c8 considerato da buona parte della critica uno dei cantanti pi\u00f9 geniali e innovativi dell'intera storia del rock."@it,
        "\u0422\u0438\u043c \u0411\u0430\u043a\u043b\u0438 (Tim Buckley, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0422\u0438\u043c\u043e\u0442\u0438 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0411\u0430\u043a\u043b\u0438 III (\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439)) 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1947 \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1975) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b; \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c (Tim Buckley, 1966 \u0433\u043e\u0434) \u0431\u044b\u043b \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043b\u043a, \u043d\u043e \u0441\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043a \u0434\u0436\u0430\u0437\u0443, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0438, \u0444\u0430\u043d\u043a\u0443, \u0441\u043e\u0443\u043b\u0443 \u0438 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u00ab\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u00bb. \u0418, \u0445\u043e\u0442\u044c \u043e\u043d \u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430, \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c. \u041a \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0443, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438-\u0440\u043e\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 Starsailor \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0422\u0438\u043c\u0430, \u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u00abSong to the Siren\u00bb \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0435\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u0430 \u041b\u0438\u043d\u0447\u0430. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0431\u044b\u0442\u043d\u0443"@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30ea\u30a3\uff08Tim Buckley\u30011947\u5e742\u670814\u65e5-1975\u5e746\u670829\u65e5\uff09\u3068\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5148\u9032\u7684\u306a\u97f3\u697d\u306b\u6311\u6226\u3057\u7d9a\u3051\u308b\u304c\u3001\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u30fc\u30b9\u306b\u3088\u308a\u65e9\u4e16\u3002\u606f\u5b50\u306f\u3001\u3084\u306f\u308a\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30b8\u30a7\u30d5\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30ea\u30a3\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c58\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Buckley>,
        <http://viaf.org/viaf/10032669>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8546949d-f46c-45ab-8391-85b26dda6b65>,
        <https://musicbrainz.org/artist/941e0cf1-cefa-4f63-bb4c-692a37f0a667>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim-Buckley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_Buckley.
doremus_artist:4a08b32e-b7fa-348a-8380-bf9354c2cf7e
    dbp:birthPlace res:Longuyon;
    rdfs:comment
        "Suzanne Sohet-Boulnois est une p\u00e9dagogue et compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Longuyon (Meurthe-et-Moselle) le 1er mai 1908,et  morte en 1995."@fr;
    owl:sameAs viaf:27334224;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Suzanne_Sohet>,
        <http://viaf.org/viaf/27334224>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suzanne_Sohet.
doremus_artist:4ab5b0ab-0644-3278-bf5a-f4c308363339
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Sainte-Félicité,_Bas-Saint-Laurent,_Quebec>;
    rdfs:comment
        "Als kind droomde ze al van een muzikale carri\u00e8re. Ze luisterde veel naar Gilles Vigneault, Edith Piaf en Jacques Brel uit haar ouders platencollectie. Aan het einde van de jaren 80 studeerde Isabelle literatuur in Quebec alwaar ze haar passie voor dichtkunst ontdekte. Reeds op jonge leeftijd hield ze ervan op het podium te staan. Het Festival de la chanson de Petite-Vall\u00e9e, waar ze aan deelnam nadat vrienden haar zonder medeweten ingeschreven hebben, betekende haar doorbraak. Isabelle Boulay is vooral populair in de Franssprekende gebieden. Daarbuiten is zij niet zo gekend."@nl,
        "Isabelle Boulay (* 6. Juli 1972 in Sainte-F\u00e9licit\u00e9, Qu\u00e9bec, Kanada) ist eine frankokanadische Pop- und Chanson-S\u00e4ngerin."@de,
        "Isabelle Boulay (6 de julio de 1972) es una cantante franc\u00f3fona del g\u00e9nero pop, orientada en los \u00faltimos a\u00f1os al folk y al country. Naci\u00f3 en Sainte-F\u00e9licit\u00e9, Qu\u00e9bec (Canad\u00e1). Inscripta en una larga tradici\u00f3n de cantantes con voces superlativas que caracteriz\u00f3 siempre a la m\u00fasica quebequense, Boulay se ha ganado un lugar de privilegio entre el p\u00fablico de Qu\u00e9bec y el de Francia, as\u00ed como en el del resto del mundo francoparlante, tanto por su actividad art\u00edstica como por sus condiciones personales, su don de gente, su humildad y su simpat\u00eda. Si bien casi todo su repertorio se desarrolla en lengua francesa, suele incluir alg\u00fan tema en italiano y m\u00e1s asiduamente en ingl\u00e9s. Tiene el proyecto de realizar un \u00e1lbum country en este \u00faltimo idioma aunque, seg\u00fan refiere, m\u00e1s para enriquecer su trayecto"@es,
        "Isabelle Boulay est une chanteuse et interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9coise, n\u00e9e le 6 juillet 1972 \u00e0 Sainte-F\u00e9licit\u00e9, en Gasp\u00e9sie (Qu\u00e9bec, Canada)."@fr,
        "Isabelle Boulay, CQ (born 6 July 1972) is a francophone Canadian singer."@en,
        "\u00c8 conosciuta soprattutto nei Paesi francofoni Canada, Francia, Belgio e Svizzera."@it,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u0411\u0443\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Isabelle Boulay; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1972, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0424\u0435\u043b\u0438\u0441\u0438\u0442\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u0440\u044c\u0435\u0442\u0435."@ru,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\uff08Isabelle Boulay, 1972\u5e747\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u30b5\u30f3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30c6\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u30dd\u30c3\u30d7\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12501181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Boulay>,
        <http://viaf.org/viaf/12501181>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabelle_Boulay.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Boulay.
doremus_artist:4b43d75c-1fad-3198-95c8-b6eb3c764749
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Petrópolis,_RJ>;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "C\u00e9sar Guerra-Peixe (* 18. M\u00e4rz 1914 in Petr\u00f3polis; \u2020 26. November 1993 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Komponist."@de,
        "C\u00e9sar Guerra-Peixe (March 18, 1914 \u2013 November 26, 1993) was a Brazilian violinist, composer, and conductor. Guerra-Peixe was born in Petr\u00f3polis, son of Portuguese immigrants with Romani origins. His music can be heard in many Brazilian films, such as Terra \u00e9 Sempre Terra, O Canto do Mar, Quero Essa Mulher Tanto Assim, Riacho de Sangue, Meu Nome \u00e9 Lampi\u00e3o, and Soledade. In 1965 Guerra Peixe won the Medalha do M\u00e9rito Carlos Gomes, bestowed by the Guanabara State government, in recognition of his dedication to developing Brazilian culture."@en,
        "C\u00e9sar Guerra-Peixe (Petr\u00f3polis, 18 de mar\u00e7o de 1914 \u2014 Rio de Janeiro, 26 de novembro de 1993) foi um compositor brasileiro de m\u00fasica erudita, arranjador e estudioso da m\u00fasica brasileira."@pt;
    owl:sameAs viaf:116705813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Guerra-Peixe>,
        <http://viaf.org/viaf/116705813>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/César_Guerra-Peixe_(March_18,_1914_–_November_26,_1993).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:César_Guerra-Peixe.
doremus_artist:4b996931-f8eb-3f21-9ba4-b661aec6591e
    rdfs:comment
        "Charles de Courbes, n\u00e9 autour de 1580 fut un magistrat de l'administration royale, organiste et compositeur fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle. Il aurait s\u00e9journ\u00e9 tr\u00e8s jeune, \u00e0 en croire un de ses po\u00e8mes, \u00e0 la cour de Louise de Lorraine (1553-1601), veuve d'Henri III, au ch\u00e2teau de Chenonceau de (1589-1599) puis \u00e0 Moulins (1599-1601)."@fr;
    owl:sameAs viaf:189626279;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_de_Courbes>,
        <http://viaf.org/viaf/189626279>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ReginaCoeli-deCourbes-Superius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_de_Courbes.
doremus_artist:4c518fca-d71a-3177-8a09-ea9abfe3fc22
    dbp:birthPlace dbr:Vilanova_i_la_Geltrú;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Eduard Toldr\u00e0 Soler (Catalan pronunciation: [\u0259\u00f0u\u02c8art tu\u026b\u02c8d\u027ea]) (Vilanova i la Geltr\u00fa 7 April 1895 - Barcelona, 31 May 1962) was a Spanish Catalan conductor and composer. Toldr\u00e0 played an important role in the Culture of Barcelona. In 1944 he founded the Barcelona Symphony Orchestra at the Palau de la M\u00fasica Catalana, where his deputy in 1957 was his friend Ricardo Lamote de Grignon. Toldr\u00e0 was a regular juror on the Maria Canals International Music Competition. His students included Antoni Ros-Marb\u00e0 and Xavier Montsalvatge.The personal papers of Eduard Toldr\u00e0 are preserved in the Biblioteca de Catalunya."@en,
        "Eduard Toldr\u00e0 i Soler (* 7. April 1895 in Vilanova i la Geltr\u00fa; \u2020 31. Mai 1962 in Barcelona) war ein spanischer Violinist, Dirigent und Komponist. Den ersten Unterricht auf der Violine erhielt Toldr\u00e0 von seinem Vater. Schon in jungen Jahren studierte er an der Escola Municipal de M\u00fasica Barcelona bei Rafael G\u00e1lvez (Violine) und Antoni Nicolau (Harmonielehre). 1912 gab Toldr\u00e0 sein Solodeb\u00fct und im selben Jahr gr\u00fcndete er das Streichquartett Renaixement, das zehn Jahre lang im In- und Ausland gastierte. An der Escola Municipal de M\u00fasica wurde er 1921 zum Professor f\u00fcr Violine berufen."@de,
        "Eduard Toldr\u00e0 i Soler (Villanueva y Geltr\u00fa 7 de abril de 1895 - Barcelona 31 de mayo de 1962), fue un m\u00fasico y compositor espa\u00f1ol, considerado una de las figuras m\u00e1s importantes de la m\u00fasica catalana de mediados del siglo XX, especialmente por su important\u00edsima labor como director de la Orquesta Municipal de Barcelona. El fondo personal de Eduard Toldr\u00e0 se conserva en la Biblioteca de Catalu\u00f1a."@es,
        "Eduard Toldr\u00e0 i Soler (Villanueva y Geltr\u00fa 7 de abril de 1895 \u2014 Barcelona 31 de maio de 1962), foi um m\u00fasico e compositor da Catalunha, Espanha, considerado uma das figuras mais importantes da m\u00fasica catal\u00e3, especialmente pelo seu importantissimo trabalho como director da Orquesta Municipal de Barcelona."@pt,
        "Eduard Toldr\u00e0 i Soler, n\u00e9 le 7 avril 1895 \u00e0 Vilanova i la Geltr\u00fa et mort le 31 mai 1961 \u00e0 Barcelone, est un chef d'orchestre et compositeur espagnol, consid\u00e9r\u00e9 comme une des figures les plus marquantes de la musique catalane du milieu du XXe si\u00e8cle, sp\u00e9cialement pour son travail tr\u00e8s important comme directeur de l'Orchestre symphonique de Barcelone. Le fonds personnel d'Eduard Toldr\u00e0 est conserv\u00e9 \u00e0 la Biblioteca de Catalunya (ca)."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0422\u043e\u043b\u044c\u0434\u0440\u0430-\u0438-\u0421\u043e\u043b\u0435\u0440 (\u043a\u0430\u0442. Eduard Toldr\u00e0 i Soler; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1895, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u0443\u044d\u0432\u0430-\u0438-\u0416\u0435\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 31 \u043c\u0430\u044f 1962, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441\u0430 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0442\u0430, \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u0413\u0430\u043b\u0432\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0441 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u0432 1912 \u0433. \u0412 1911\u20141921 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430 \u0432 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043a\u0430\u0442. Quartet Renaixement). \u0421 1923 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0432 1924\u20141934 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0412 1920-30-\u0435 \u0433\u0433. \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430. \u0412 1941 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0433\u043e. \u0412 1944 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u044b (\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430) "@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30eb\u30c9\u30e9\uff08Eduard Toldr\u00e0, 1895\u5e744\u67087\u65e5 - 1962\u5e745\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d3\u30e9\u30ce\u30d0\u30fb\u30a4\u30fb\u30e9\u30fb\u30b8\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u6700\u521d\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30ea\u30bb\u30a6\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u548c\u58f0\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021912\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u307e\u305f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3002\u4ee5\u5f8c10\u5e74\u306e\u9593\u306b\u56fd\u5185\u5916\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021921\u5e74\u3001\u30ea\u30bb\u30a6\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u30021921\u5e74\u304b\u30891936\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u81ea\u4f5c\u3082\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f1924\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002 1943\u5e74\u306b\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u97f3\u697d\u5802\u3067\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u5e02\u7acb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u304c\u7d50\u6210\u3055\u308c\u308b\u3068\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011957\u5e74\u306b\u526f\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u53cb\u4eba\u306e\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\u30c6\u30fb\u30c7\u30fb\u30b0\u30ea\u30cb\u30e7\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5730\u65b9\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3084\u5916\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u7684\u306a\u97f3\u697d\u3092\u666e\u53ca\u3055\u305b\u308b\u5927\u304d\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30ca\u30eb\u30b9\u30fb\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u6f14\u594f\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5f1f\u5b50\u306b\u30cf\u30d3\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30b5\u30eb\u30d0\u30fc\u30c1\u30a7\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Toldr\u00e0>,
        <http://viaf.org/viaf/19867267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b97a0d0-8cfa-4fbc-a1c2-6738ce8715f0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Toldrà.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Toldrà.
doremus_artist:4c6643ba-c9ec-3de1-8e39-89ceb28744e3
    rdfs:comment "Claire Marchand est un chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais"@fr;
    owl:sameAs viaf:61744219;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claire_Marchand>,
        <http://viaf.org/viaf/61744219>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claire_Marchand.
doremus_artist:4c8ef758-743f-3fdd-8cc5-4df4b14a1449
    dbp:birthPlace dbr:Santiago;
    rdfs:comment
        "Osm\u00e1n P\u00e9rez Freire (Santiago de Chile, 1880 - Madrid, Espa\u00f1a, 28 de abril de 1930) fue un compositor, pianista y m\u00fasico chileno."@es,
        "Osm\u00e1n P\u00e9rez Freire (Santiago, 1878 - Madrid, 28 April 1930) was a Chilean composer. Born in Santiago, the family moved to Mendoza, in the desert Cuyo region of western Argentina, in 1886. Freire moved to Spain in the 1920s."@en;
    owl:sameAs viaf:24799637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osm\u00e1n_P\u00e9rez_Freire>,
        <http://viaf.org/viaf/24799637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebb803aa-4623-484c-91a2-e7fe46a114a5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osmán_Perez_Freire.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osmán_Pérez_Freire.
doremus_artist:4cae5bbd-28d6-3290-9ccf-0a8a11c929e3
owl:sameAs viaf:66661349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66661349>.
doremus_artist:4f0d5849-995f-3b9a-99ca-d597d79ae095
    owl:sameAs viaf:12492826;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12492826>,
        <http://viaf.org/viaf/99958596>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b490b96-ad82-4d7b-9055-f0a196ad64cc>.
doremus_artist:4f4211b4-8853-37e4-b73f-b16bd59d787e
    dbp:birthPlace dbr:Narbonne;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Atlan (\u05e4\u05e8\u05e0\u05e1\u05d5\u05d0\u05d6 \u05d0\u05d8\u05dc\u05df en hebreo, \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627\u0632 \u0623\u0637\u0644\u0627\u0646 en \u00e1rabe) es una cantante francesa, nacida en una familia jud\u00eda sefard\u00ed en Narbona (Francia) el 27 de julio de 1964. Su padre era un abogado oriundo de B\u00e9ja\u00efa, Argelia, y su madre pianista y cantante l\u00edrica."@es,
        "Fran\u00e7oise Atlan (\u05e4\u05e8\u05e0\u05e1\u05d5\u05d0\u05d6 \u05d0\u05d8\u05dc\u05df in hebrew, \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627\u0632 \u0623\u0637\u0644\u0627\u0646 in arabic) is a French singer, born in a Sephardic Jewish family in Narbonne (France) 27 July 1964. Her father was a counselor native of B\u00e9ja\u00efa, Algeria, and her mother was a pianist and a lyrical singer."@en,
        "Fran\u00e7oise AtlanFichier:Gibraltar World Music Festival 2012 Sephardic Divas.jpg Fran\u00e7oise Atlan au Gibraltar World Music Festival, 2012 Fran\u00e7oise Atlan (\u05e4\u05e8\u05e0\u05e1\u05d5\u05d0\u05d6 \u05d0\u05d8\u05dc\u05df en h\u00e9breu, \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627\u0632 \u0623\u0637\u0644\u0627\u0646 en arabe) est une chanteuse fran\u00e7aise qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'interpr\u00e9tation du r\u00e9pertoire des anciennes musiques traditionnelles arabo-andalouse, s\u00e9farade et ladino."@fr,
        "Ha iniziato a studiare pianoforte all'et\u00e0 di sei anni, proseguendo gli studi musicali presso i conservatori di Saint-\u00c9tienne e Aix-en-Provence, dove ha completato la propria formazione riportando la medaglia d'oro in pianoforte e d'argento in musica da camera. Ha inoltre compiuto studi musicologici presso l'universit\u00e0 di Aix-en-Provence. Contemporaneamente si \u00e8 formata nella tecnica vocale a Parigi con Andr\u00e9a Guiot, presso la scuola dell'Op\u00e9ra."@it;
    owl:sameAs viaf:5127294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Atlan>,
        <http://viaf.org/viaf/5127294>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gibraltar_World_Music_Festival_2012_Sephardic_Divas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Françoise_Atlan.
doremus_artist:4f7d7899-dfc1-3a81-8b0f-afac6f567bc3
owl:sameAs viaf:17414908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414908>.
doremus_artist:4fc97b86-79ed-3be6-ba84-1e612c8144ae
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Campion (Rouen 1686\u2013 Paris 1747), (ou pseud. M. L'abb\u00e9 Carbasus) est un guitariste, th\u00e9orbiste, luthiste compositeur baroque fran\u00e7ais et th\u00e9oricien fran\u00e7ais.\u2191 Oxford Index"@fr;
    owl:sameAs viaf:90659577;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Campion>,
        <http://viaf.org/viaf/90659577>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Traité_selon_la_règle_de_l'octave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Campion.
doremus_artist:51b1df4d-f8c7-37ee-b92b-41693657554f
    rdfs:comment
        "Thomas Robinson (* um 1560 in England; \u2020 nach 1609 ?) war um 1603 ein bedeutender Komponist und Musiklehrer der englischen Renaissance. Er lehrte und schrieb Musik f\u00fcr Laute, Cister, Orpheoreon, Pandora, Viola da gamba und Gesang."@de,
        "Thomas Robinson (c. 1560 \u2013 1610 (Julian calendar)) was an English renaissance composer and music teacher, who flourished around 1600. He taught and wrote music for lute, cittern, orpharion, bandora, viol, and singing."@en;
    owl:sameAs viaf:71579165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Robinson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71579165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Robinson_(composer)>.
doremus_artist:51c625de-da2d-394c-a4ca-22f0ca23a0af
owl:sameAs viaf:51884773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884773>.
doremus_artist:53f6664f-fcee-328f-a54d-e166f4744ddc
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Sierre;
    rdfs:comment
        "Jean (Hans August) Daetwyler (Bazel, 24 januari 1907 \u2013 Sierre, 4 juni 1994) was een Zwitsers componist en dirigent."@nl,
        "Jean Daetwyler (24 January 1907, Basel \u2013 4 June 1994, Sierre) was a Swiss composer and musician. He is barely remembered, mostly for his largely forgotten works for alphorn inspired by Josef Molnar beginning in 1970. Also inspired by trombonist Branimir Slokar and other aspects of Swiss culture. Daetwyler was a pupil of Vincent d'Indy at the Paris Conservatoire. He returned to Switzerland in 1933 to teach for over four decades."@en,
        "Jean Daetwyler est un compositeur et chef de ch\u0153ur suisse, n\u00e9 \u00e0 B\u00e2le le 24 janvier 1907 et mort \u00e0 Sierre le 4 juin 1994."@fr,
        "Jean Hans August Daetwyler (* 24. Januar 1907 in Basel; \u2020 4. Juni 1994 in Sierre) war ein Schweizer Dirigent und Komponist."@de,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c7\u30c8\u30ef\u30a4\u30e9\u30fc\uff08Jean Daetwyler, 1907\u5e741\u670824\u65e5 - 1994\u5e746\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c1927\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b1\u30af\u30e9\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30b7\u30a8\u30fc\u30eb\u306b\u5c45\u3092\u69cb\u3048\u305f\u30021947\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30aa\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u548c\u58f0\u3068\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b1948\u5e74\u306b\u306f\u300c\u30e9\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30ed\u30fc\u30cc\u300d\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u30011990\u5e74\u307e\u3067\u6307\u63ee\u3092\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3068\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u5dde\u306e\u6c11\u8b21\u3068\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u300e\u30a2\u30eb\u30d7\u30db\u30eb\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300f\u306a\u3069600\u8fd1\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74037182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Daetwyler>,
        <http://viaf.org/viaf/74037182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Daetwyler.
doremus_artist:547ee824-c7df-3631-8734-08555e6eb7cd
owl:sameAs viaf:156482064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156482064>.
doremus_artist:549f2faf-0cee-3308-8a20-faeacea8e37c
owl:sameAs viaf:27330835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27330835>.
doremus_artist:557b18d0-5578-33c2-9999-27f5375564fc
owl:sameAs viaf:14636637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14636637>.
doremus_artist:558a8d77-4ec1-3ab8-babf-ff319b7bb1d4
    rdfs:comment
        "Donald Roth Grobe (* 16. Dezember 1929 in Ottawa, USA; \u2020 1. April 1986 in Berlin) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Lyrischer Tenor)."@de,
        "Donald Roth Grobe (16 December 1929 \u2013 1 April 1986) was an American lyric tenor who sang at the Deutsche Oper Berlin during the 1960s, 1970s and 1980s. He made his d\u00e9but in Chicago, in 1952, as Borsa in Rigoletto. He sang at his first Salzburg Festival in 1962. He joined the Deutsche Oper in 1960, and sang there until his death, as well as in other important opera houses, mostly in Europe but also at the Metropolitan Opera where he sang Froh in four performances of Das Rheingold during the 1968/69 season."@en;
    owl:sameAs viaf:79603693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Grobe>,
        <http://viaf.org/viaf/79603693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Grobe.
doremus_artist:56395dda-f24a-315a-9dab-a310343ac1b7
owl:sameAs viaf:9876773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9876773>.
doremus_artist:568e0e27-d0ab-3595-b336-9618efc9ff80
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Duch\u00eane, (Lille 1944- Lille 6 novembre 2014), est un artiste contemporain et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64004863;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Duch\u00eane>,
        <http://viaf.org/viaf/64004863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Duchêne.
doremus_artist:56a534b9-bbc4-3233-8df6-53686bf4dbb7
owl:sameAs viaf:15689049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15689049>.
doremus_artist:56b90a7c-c52b-38bc-8bb0-aa3d237b4ff3
    rdfs:comment
        "Guy-Claude Luypaerts est un musicien fran\u00e7ais, fl\u00fbtiste et compositeur, n\u00e9 le 16 mai 1949 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:64272868;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy-Claude_Luypaerts>,
        <http://viaf.org/viaf/64272868>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy-Claude_Luypaerts.
doremus_artist:58648fdb-3f72-3655-878e-d11b4d2467f0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "11\u6b73\uff08\u307e\u305f\u306f12\u6b73\uff09\u306e\u3068\u304d\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\u306b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c2\u5e74\u9593\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021982\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u56fd\u969b\u53e4\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u3092\u53d7\u8cde\u3002 \u305f\u3073\u305f\u3073\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011987\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u6307\u63ee\u30e9\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u30011989\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u6307\u63ee\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30f3\u3068\u6d3b\u52d5\u3092\u5171\u306b\u3057\u305f\u30022004\u5e74\u306b\u81ea\u3089\u3082\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u305d\u306e\u76e3\u7763\u3068\u6307\u63ee\u306b\u52e4\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Pierre Hanta\u00ef (* 28. Februar 1964 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Cembalist und Dirigent im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Pierre Hanta\u00ef (Parijs, 28 februari 1964) is een Frans klavecinist, pianofortespeler en dirigent."@nl,
        "Pierre Hanta\u00ef (Par\u00eds, 28 de febrero de 1964) es un director de orquesta y clavecinista franc\u00e9s."@es,
        "Pierre Hanta\u00ef (born 28 February 1964, Paris) is a French conductor and harpsichordist. The son of painter Simon Hanta\u00ef, he took up the harpsichord at the age of 11 and studied in Paris with the American teacher Arthur Haas followed by two years in Amsterdam with Gustav Leonhardt. In 1982 he won the second prize in the Bruges harpsichord competition. In 1991 he (and brother J\u00e9r\u00f4me) played as part of the sound-track to the French film Tous les Matins du Monde."@en,
        "Pierre Hanta\u00efFichier:FolleJourn\u00e9e2009 HansJ\u00f6rgMammel&PierreHanta\u00ef.JPG Pierre Hanta\u00ef (\u00e0 droite) lors de La Folle Journ\u00e9e de Nantes 2009 Pierre Hanta\u00ef, n\u00e9 \u00e0 Paris le 28 f\u00e9vrier 1964, est un claveciniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0442\u0430\u0439 (\u0444\u0440.  Pierre Hanta\u00ef; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1964, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:12496216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Hanta\u00ef>,
        <http://viaf.org/viaf/12496216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf55610c-41d9-45bf-a0ae-d912f49071a0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_HansJörgMammel&PierreHantaï.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Hantaï.
doremus_artist:58f73641-b3f4-32d3-8008-ff307b8c4509
owl:sameAs viaf:79264230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79264230>.
doremus_artist:5ab8cd44-2176-3221-8b41-04fd75c6710c
owl:sameAs viaf:34647100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34647100>.
doremus_artist:5b5b7976-6169-3b45-a631-cb45f31a44fd
    owl:sameAs viaf:212192805;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212192805>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Caignet.
doremus_artist:5bb67987-43c7-3f2a-9206-ab9ca9c38adc
owl:sameAs viaf:36788579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36788579>.
doremus_artist:5bc6abef-4ad9-3224-9285-85fddd4a1f21
    dbp:birthPlace dbr:Lleida;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Ricardo Vi\u00f1es (Lerida, Cataloni\u00eb, 5 februari 1875 - Barcelona, 29 april 1943) was een Spaans pianist. Hij speelde vele premi\u00e8res van belangrijke werken van Maurice Ravel, Claude Debussy, Erik Satie, Manuel de Falla, D\u00e9odat de S\u00e9verac en Isaac Alb\u00e9niz. Hij was ook de leraar van componist Francis Poulenc."@nl,
        "Ricardo Vi\u00f1es Roda (L\u00e9rida, 5 de febrero de 1875 - Barcelona, 29 de abril de 1943), fue un pianista espa\u00f1ol. Formado en Barcelona y Par\u00eds, triunf\u00f3 en toda Europa como int\u00e9rprete y divulgador de la moderna m\u00fasica francesa y espa\u00f1ola. Gran amigo de Maurice Ravel, Claude Debussy y Manuel de Falla. Este \u00faltimo le dedic\u00f3 la obra Noches en los jardines de Espa\u00f1a. Fue maestro de piano de Francis Poulenc."@es,
        "Ricardo Vi\u00f1es y Roda (Spanish pronunciation: [ri\u02c8kar\u00f0o \u02c8\u03b2i\u0272es], Catalan: Ricard Vi\u00f1es i Roda; 5 February 1875 \u2013 29 April 1943) was a Spanish pianist. He gave the premieres of works by Ravel, Debussy, Satie, Falla and Alb\u00e9niz. He was the piano teacher of the composer Francis Poulenc and the pianists Marcelle Meyer, Joaqu\u00edn Nin-Culmell and L\u00e9o-Pol Morin."@en,
        "Ricardo Vi\u00f1es, eigentlich Ricard Vi\u00f1es i Roda, (* 5. Februar 1875 in Lleida; \u2020 29. April 1943 in Barcelona) war ein spanischer Pianist. Er studierte am Pariser Konservatorium bei Charles de B\u00e9riot."@de,
        "Ricardo Vi\u00f1es, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1875 \u00e0 L\u00e9rida en Catalogne et mort le 29 avril 1943 \u00e0 Barcelone, est un pianiste espagnol. Il doit en partie sa notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 son amiti\u00e9 avec Maurice Ravel, Claude Debussy et Manuel de Falla, qui lui d\u00e9dia sa Nuit dans les jardins d'Espagne. Il fut \u00e9galement professeur de piano de Francis Poulenc."@fr,
        "\u0420\u0438\u043a\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0412\u0438\u0301\u043d\u044c\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Ricardo Vi\u00f1es; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1875, \u041b\u0435\u0440\u0438\u0434\u0430 \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\uff08Ricardo Vi\u00f1es, 1875\u5e742\u67085\u65e5 - 1943\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u4e00\u9023\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u8005\u3068\u3057\u3066\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u30ea\u30a7\u30a4\u30c0\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3068\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u30d0\u30f3\u30b8\u30e3\u30de\u30f3\u30fb\u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\u3068\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f4\u30a3\u30cb\u30e3\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306b\u591a\u304f\u306e\u66f8\u7c4d\u3092\u6559\u3048\u3001\u82b8\u8853\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u300c\u30a2\u30d1\u30c3\u30b7\u30e5\u300d\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5f71\u97ff\u529b\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\u304c\u521d\u6f14\u3057\u305f\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300e\u53e4\u98a8\u306a\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u300f\uff081898\u5e74\u521d\u6f14\u3002\u4ee5\u4e0b\u3001\u4f5c\u66f2\u5e74\u3067\u306f\u306a\u304f\u521d\u6f14\u5e74\u3092\u8a18\u3059\uff09\u3001\u300e\u30b0\u30ed\u30c6\u30b9\u30af\u306a\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u300f\uff081901\u5e74\uff09\u3001\u300e\u6c34\u306e\u622f\u308c\u300f\u304a\u3088\u3073\u300e\u4ea1\u304d\u738b\u5973\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30f4\u30a1\u30fc\u30cc\u300f\uff081902\u5e74\uff09\u3001\u300e\u93e1\u300f\uff081906\u5e74\uff09\u3001\u300e\u591c\u306e\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u300f\uff081909\u5e74\uff09\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002\u300e\u53e4\u98a8\u306a\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u300f\u3068\u3001\u300e\u93e1\u300f\u306e\u7b2c2\u66f2\u300c\u60b2\u3057\u3044\u9ce5\u305f\u3061\u300d\u306f\u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3067\u306f\u306a\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u732e\u5448\u3057\u3066\u60a6\u306b\u5165\u3063\u3066\u3044\u305f\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u53cb\u60c5\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\u306e\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u89e3\u91c8\u3092\u5feb\u304f\u601d\u3063\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88641677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Vi\u00f1es>,
        <http://viaf.org/viaf/88641677>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6dac484a-6561-4dbb-96a6-9c879bcada9a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ricardo_Viñes_1919.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Viñes.
doremus_artist:5becd544-116f-356f-8e01-d9bf96cd4075
owl:sameAs viaf:47355855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47355855>.
doremus_artist:5c356b79-2a41-361e-95d4-ac60f5bcccdc
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Edmond Nathan Yafil (1874 \u2013 October 1928) was an Algerian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:49406904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_Yafil>,
        <http://viaf.org/viaf/49406904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Yafil.
doremus_artist:5c9a68b2-0b71-363e-8573-049fbb604312
owl:sameAs viaf:44593576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44593576>.
doremus_artist:5cc36aa6-0ae7-380f-988a-3b13967ebb43
owl:sameAs viaf:87193340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87193340>.
doremus_artist:5d504f09-ac05-366d-a48e-4b34be566abe
owl:sameAs viaf:115804143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115804143>.
doremus_artist:5e0d7807-24ff-395d-b3cc-4d517a310b85
owl:sameAs viaf:244472960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244472960>.
doremus_artist:5e31fd3a-9a5d-32b3-a08b-bf06c436a933
owl:sameAs viaf:7698864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7698864>.
doremus_artist:60fc0917-8ff7-35da-b928-bf38356603c1
    owl:sameAs viaf:54339397;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db76c5ca-d555-4f09-b1db-baa1b713d875>.
doremus_artist:6116ee0f-4b52-39fe-bc41-2a334cf99858
owl:sameAs viaf:2678569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2678569>.
doremus_artist:61b1299b-cd7e-3531-b36d-7da1025c4a47
owl:sameAs viaf:62978480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62978480>.
doremus_artist:61be2bff-5bd2-3657-87c3-ad9ad97c4d4a
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Christoph Ernst Friedrich WeyseFichier:Christoph Ernst Friedrich Weyse.jpg Christoph Ernst Friedrich Weyse, peint par Christian Albrecht Jensen Christoph Ernst Friedrich Weyse (n\u00e9 \u00e0 Altona le 5 mars 1774 - mort \u00e0 Copenhague le 8 octobre 1842) est un compositeur et un organiste danois."@fr,
        "Christoph(er) Ernst Friedrich Weyse (* 5. M\u00e4rz 1774 in Altona; \u2020 8. Oktober 1842 in Kopenhagen) war ein deutsch-d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Christoph(er) Ernst Friedrich Weyse (5 March 1774 \u2013 8 October 1842) was a Danish composer during the Danish Golden Age."@en,
        "Christoph(er) Ernst Friedrich Weyse (Altona, 5 de marzo de 1774 \u2013 Copenhague, 8 de octubre de 1842) Naci\u00f3 en Altona, ahora en territorio alem\u00e1n, pero dan\u00e9s en el momento del nacimiento del compositor. Estudi\u00f3 m\u00fasica con Johann Abraham Peter Schulz en Copenhague. En 1794, fue nombrado organista de la Iglesia Reformada en la misma ciudad y ocup\u00f3 el mismo cargo en la Catedral de Nuestra Se\u00f1ora de Copenhague despu\u00e9s de 1805. En 1819, fue nombrado compositor de la corte."@es,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u6b27\u5185\u65af\u7279\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u97e6\u745f\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aChristoph Ernst Friedrich Weyse\uff0c1774\u5e743\u67085\u65e5\uff0d1842\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5fb7\u610f\u5fd7\u5883\u5185\uff08\u5f53\u65f6\u5c5e\u4e39\u9ea6\uff09\uff0c\u540e\u5230\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u5e76\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u30021819\u5e74\u8d77\u4efb\u5bab\u5ef7\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u97e6\u745f\u662f\u4e39\u9ea6\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7c7b\u4f3c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\uff0c\u5177\u6709\u548c\u8c10\uff0c\u4f18\u7f8e\uff0c\u96c5\u81f4\u7684\u7279\u70b9\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u548c\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u521b\u4f5c\u5bf9\u4e39\u9ea6\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u7684\u5174\u8d77\u6709\u5f88\u5927\u5f71\u54cd\uff0c\u53e6\u5916\u4ed6\u7684\u4e03\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\u4e5f\u5f88\u4f18\u79c0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12495676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Ernst_Friedrich_Weyse>,
        <http://viaf.org/viaf/12495676>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christoph_Ernst_Friedrich_Weyse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Ernst_Friedrich_Weyse.
doremus_artist:62c3eac0-63d9-369d-8964-005114f3e1ce
    dbp:birthPlace dbr:Moravská_Třebová;
    rdfs:comment
        "Jaroslava Maxov\u00e1 (* 6. April 1957 in Moravsk\u00e1 T\u0159ebov\u00e1, Tschechoslowakei) ist eine tschechische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran) und Gesangslehrerin. Sie tritt auch als Jaroslava Horsk\u00e1 und Jaroslava Horsk\u00e1-Maxov\u00e1 auf."@de,
        "Jaroslava Maxov\u00e1 (born 6 April 1957; Jaroslava Horsk\u00e1, Jaroslava Horsk\u00e1-Maxov\u00e1) is a Czech mezzo-soprano opera singer and vocal coach."@en;
    owl:sameAs viaf:49557651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaroslava_Maxov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/315534902>,
        <http://viaf.org/viaf/49557651>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaroslava_Maxova_-_photo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaroslava_Maxová.
doremus_artist:654aa036-a456-3a8d-a678-c9eb0ea8feb0
owl:sameAs viaf:87905991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87905991>.
doremus_artist:65726319-5c2a-3deb-b343-4ea4ddd77525
    owl:sameAs viaf:118676211;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118676211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mira_Zimiska.
doremus_artist:669e053f-9cef-3a37-b100-580252b463c4
    dbp:birthPlace dbr:Ashridge;
    rdfs:comment
        "Andrew Frank Davis CBE (Ashridge (Hertfordshire), 2 februari 1944) is een Brits dirigent. Davis studeerde aan het Royal College of Music King's College, Cambridge en in Rome bij Franco Ferrara. Zijn eerste belangrijke post als dirigent was die van het BBC Scottish Symphony Orchestra vanaf 1970. In 1975 werd hij de eerste dirigent van het Toronto Symphony Orchestra. Hij bleef Laureaat Dirigent toen hij die functie in 1988 neerlegde. Koningin Elizabeth II benoemde Davis in mei 1992 tot Commandeur in de Orde van het Britse Rijk, en in januari 1999 benoemde zij hem tot ridder."@nl,
        "Sir Andrew Frank Davis CBE (* 2. Februar 1944 in Ashridge, Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer Dirigent. Er ist musikalischer Leiter und Chefdirigent der Lyric Opera of Chicago, Chefdirigent des Melbourne Symphony Orchestra und Ehrendirigent des Toronto Symphony Orchestra und des BBC Symphony Orchestra."@de,
        "Sir Andrew Frank Davis CBE (born 2 February 1944) is a British conductor. He is currently music director and principal conductor of Lyric Opera of Chicago, chief conductor of the Melbourne Symphony Orchestra and conductor laureate of both the Toronto Symphony Orchestra and the BBC Symphony Orchestra."@en,
        "Sir Andrew Frank Davis CBE (nacido el 2 de febrero de 1944) es un director de orquesta brit\u00e1nico. Es actualmente director musical y director principal de la \u00d3pera L\u00edrica de Chicago, director jefe de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Melbourne y director laureado de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Toronto y de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la BBC."@es,
        "Sir Andrew Frank Davis est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Ashridge (Hertfordshire)."@fr,
        "\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Frank Davis, 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944, \u042d\u0448\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Sir Andrew Frank Davis\u30011944\u5e742\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u3084\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306a\u3069\u306e\u8fd1\u4ee3\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002 1970\u5e74\u306bBBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021975\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30021989\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u307e\u3067BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30c6\u30eb\u30c7\u30c3\u30af\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u30022012\u5e74\u304b\u3089\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u307e\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011988\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u30022000\u5e74\u304b\u3089\u73fe\u5728\u307e\u3067\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19878598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Davis_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/19878598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2630df0b-56ab-445c-a25f-dbaae15458f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Davis_(conductor)>.
doremus_artist:6838644f-cbc2-33ff-b0da-19c12711a167
    rdfs:comment
        "Marius Brenciu (born 11 November 1973 in Brasov) is a Romanian operatic tenor. He won the BBC Cardiff Singer of the World contest in 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:55281710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marius_Brenciu>,
        <http://viaf.org/viaf/55281710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marius_Brenciu.
doremus_artist:685c18e8-c85c-3504-b047-48f32e8021d8
owl:sameAs viaf:72155688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72155688>.
doremus_artist:68b93aaa-67df-33fa-ae66-8a34ba92f35c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Ren\u00e9 Gebauer (* 15. M\u00e4rz 1773 in Versailles, Frankreich; \u2020 28. Juli 1845 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Professor und Fagottist und Sohn eines deutschen Milit\u00e4rmusikers. Er ist einer der f\u00fcnf Br\u00fcder Michel-Joseph Gebauer (1763\u20131812), Pierre-Paul Gebauer,  Jean-Luc Gebauer und Etienne-Fran\u00e7ois Gebauer, die alle musizierten (auch im Quintett miteinander) und komponierten."@de,
        "Fran\u00e7ois Ren\u00e9 Gebauer (Versailles, 15 maart 1773 - Parijs, 28 juli 1845) was een Frans componist, professor, muziekpedagoog en fagottist en zoon van een Duitse militairmuzikant."@nl,
        """Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Gebauer (15 March 1773, Versailles, France \u2013 28 July 1845, Paris) was a French composer, professor, and bassoonist and the son of a German military musician. He had four brothers, Michel-Joseph Gebauer (1763\u20131812), Pierre-Paul Gebauer, Jean-Luc Gebauer, and Etienne-Fran\u00e7ois Gebauer, all of whom were also musicians and composers. The brothers played together in a quintet that was modeled on woodwind quintet instrumentation but modified by removing the flute parts to include their brother Jean-Luc, who was a percussionist. The quintet received favorable reviews from critics, who found the music to be "unusually lively for a wind quintet" and "full of earthly elegance"."""@en,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Gebauer, n\u00e9 le 15 mars 1773 \u00e0 Versailles et mort le 28 juillet 1845 \u00e0 Paris, est un bassoniste, compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12493776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Ren\u00e9_Gebauer>,
        <http://viaf.org/viaf/12493776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_René_Gebauer.
doremus_artist:69bd68b1-6025-317a-926b-999a98aac804
owl:sameAs viaf:103676053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103676053>.
doremus_artist:69d388f6-e3b8-37f8-aa3d-33274f14a2e0
    dbp:birthPlace dbr:Alençon;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Calvados_(department)>;
    rdfs:comment
        "Marie-Fran\u00e7oise Th\u00e9r\u00e8se Martin, en religion s\u0153ur Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant-J\u00e9sus et de la Sainte-Face, \u00e9galement connue sous les appellations sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux, sainte Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant-J\u00e9sus ou encore la petite Th\u00e9r\u00e8se, est une religieuse carm\u00e9lite fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Alen\u00e7on dans l'Orne en France le 2 janvier 1873 et morte \u00e0 Lisieux en France le 30 septembre 1897. \u00c9difi\u00e9e en son honneur, la basilique de Lisieux est le deuxi\u00e8me plus grand lieu de p\u00e8lerinage de France apr\u00e8s Lourdes."@fr,
        """Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (born Marie Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se Martin; 2 January 1873 \u2013 30 September 1897), or Saint Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus and the Holy Face, O.C.D., was a Roman Catholic French Discalced Carmelite nun widely venerated in modern times. She is popularly known as "The Little Flower of Jesus" or simply "The Little Flower". Her feast day is 1 October. Th\u00e9r\u00e8se is well known throughout the world, with the Basilica of Lisieux being the second-largest place of pilgrimage in France after Lourdes."""@en,
        """Teresa de Lisieux, O.C.D., nascida Marie-Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se Martin, conhecida como Santa Teresinha do Menino Jesus e da Santa Face, foi uma freira carmelita descal\u00e7a francesa conhecida como um dos mais influentes modelos de santidade para cat\u00f3licos e religiosos em geral por seu "jeito pr\u00e1tico e simples de abordar a vida espiritual". Juntamente com S\u00e3o Francisco de Assis, \u00e9 uma das santas mais populares da hist\u00f3ria da Igreja. O papa Pio X chamou-a de "a maior entre os santos modernos". A Basilica de Lisieux \u00e9 o segundo mais popular destino de peregrina\u00e7\u00e3o na Fran\u00e7a depois do Santu\u00e1rio de Lourdes"""@pt,
        "Teresa del Ni\u00f1o Jes\u00fas y de la Santa Faz o, simplemente, Santa Teresita (Alenz\u00f3n, 2 de enero de 1873 - Lisieux, 30 de septiembre de 1897) fue una religiosa carmelita descalza francesa declarada santa en 1925 y proclamada Doctora de la Iglesia en 1997 por Juan Pablo II."@es,
        """Theresia van Lisieux (geboren als Marie-Fran\u00e7oise Th\u00e9r\u00e8se Martin; kloosternaam: Theresia van het Kind Jezus en het Heilig Aanschijn; Alen\u00e7on, 2 januari 1873 \u2013 Lisieux, 30 september 1897) is een Franse heilige en kerkleraar van de Rooms-katholieke kerk. Haar feestdag valt op 1 oktober. Ze wordt ter onderscheid van de heilige Theresia van \u00c1vila ook wel "de kleine Theresia" genoemd. Ze is de patrones van missionarissen en het missiewerk, en van Frankrijk en Rusland."""@nl,
        "Th\u00e9r\u00e8se von Lisieux (* 2. Januar 1873 in Alen\u00e7on, Frankreich; \u2020 30. September 1897 in Lisieux, Frankreich), eigentlich Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant J\u00e9sus et de la Sainte Face, war Nonne im Orden der Unbeschuhten Karmelitinnen. Sie wird in der r\u00f6misch-katholischen Kirche als Heilige und Kirchenlehrerin verehrt."@de,
        """\u00c8 patrona dei missionari dal 1927 e, dal 1944, assieme a Giovanna d'Arco, anche patrona di Francia. Il 19 ottobre 1997, nel centenario della sua morte, fu proclamata dottore della Chiesa, la terza donna a ricevere tale titolo dopo Caterina da Siena e appunto Teresa d'\u00c1vila. L'impatto delle sue pubblicazioni postume, tra cui Storia di un'anima pubblicata poco tempo dopo la sua morte, \u00e8 stato notevole. Considerata da Pio XI come la "stella del suo pontificato", \u00e8 stata da lui beatificata nel 1923 e poi canonizzata nel 1925."""@it,
        "\u015awi\u0119ta Teresa od Dzieci\u0105tka Jezus i Naj\u015bwi\u0119tszego Oblicza, znana te\u017c jako Ma\u0142a Teresa, Ma\u0142y Kwiatek; w\u0142a\u015bc. fr. Marie Fran\u00e7oise Th\u00e9r\u00e8se Martin (ur. 2 stycznia 1873 w Alen\u00e7on, Francja, zm. 30 wrze\u015bnia 1897 w Lisieux) \u2013 francuska karmelitanka bosa (OCD), c\u00f3rka \u015bwi\u0119tego Ludwika i \u015bwi\u0119tej Marii Martin, dziewica i \u015bwi\u0119ta Ko\u015bcio\u0142a katolickiego oraz doktor Ko\u015bcio\u0142a."@pl,
        "\u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0437\u0430 \u0438\u0437 \u041b\u0438\u0437\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux, \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041b\u0438\u043a\u0430, \u0444\u0440. Sainte Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant J\u00e9sus et de la Sainte Face, \u0421\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0430\u044f, \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0437\u0430-\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u0301\u043d, \u0444\u0440. Marie-Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se Martin; 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1873 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043b\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1897, \u041b\u0438\u0437\u044c\u0451, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u0438\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438\u043d\u044f, \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430 \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0426\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u0432 \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u2014 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f."@ru,
        """\u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0647 \u062a\u064a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u0627\u0648 \u062a\u064a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u064a\u0633\u0648\u0639 (2 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1873 - 30 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1897)\u060c \u0644\u0642\u0628\u062a \u0628\u0640 " \u0648\u0631\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0647 " \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629\u060c \u0647\u064a \u0631\u0627\u0647\u0628\u0629 \u0643\u0631\u0645\u0644\u064a\u0647 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0634\u0647\u0631 \u0642\u062f\u064a\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u062f\u062e\u0644\u062a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0631 \u0648 \u0647\u0649 \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0629. \u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0631\u0647\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0637\u0647\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0642\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0648\u062f\u0627\u0639\u0629. \u0643\u062a\u0628\u062a \u0642\u0635\u0629 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0633\u0645\u062a\u0647\u0627 " \u0642\u0635\u0629 \u0646\u0641\u0633 " (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: L'histoire d'une \u00e2me) \u0628\u0623\u0645\u0631 \u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0631\u060c \u0648 \u0648\u0636\u062d\u062a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0646\u0647\u062c\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0636\u0639 \u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633\u0629 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u062c\u0628\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u064a\u0647 \u0628\u062d\u0628 \u0648 \u0627\u062e\u0644\u0627\u0635, \u0648\u064a\u062d\u062a\u0641\u0644 \u0628\u0630\u0643\u0631\u0627\u0647\u0627 \u0643\u0644 \u0633\u0646\u0647 \u064a\u0648\u0645 30 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631. \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u062b\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0626\u0641. \u0648\u062e\u0635\u0648\u0635\u0627 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u064a\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0644 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0639\u0638\u0645 \u0642\u062f\u064a\u0633\u064a \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b."""@ar,
        "\u30ea\u30b8\u30e5\u30fc\u306e\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff1aTh\u00e9r\u00e8se de Lisieux, 1873\u5e741\u67082\u65e5-1897\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30eb\u30e1\u30eb\u4f1a\u4fee\u9053\u5973\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u3002\u4fee\u9053\u540d\u306f\u300c\u5e7c\u304d\u30a4\u30a8\u30b9\u306e\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u300d\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u306b\u3057\u306633\u4eba\u306e\u6559\u4f1a\u535a\u58eb\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u82e5\u304f\u3057\u3066\u4e16\u3092\u53bb\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u8457\u4f5c\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u5e83\u304f\u8aad\u307e\u308c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u8056\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a18\u5ff5\u65e5\u306f10\u67081\u65e5\u3002\u30ea\u30b8\u30e5\u30fc\u306e\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u3001\u5e7c\u304d\u30a4\u30a8\u30b9\u306e\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\uff08\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\uff09\u3001\u5c0f\u3055\u304d\u82b1\u306e\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u306a\u3069\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5229\u96ea\u7684\u5fb7\u862d\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aTeresia Lexoviensis\uff0c\u672c\u540dMarie-Fran\u00e7oise Th\u00e9r\u00e8se Martin\uff1b1873\u5e741\u67082\u65e5\uff0d1897\u5e749\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u6216\u7a31\u70ba\u8056\u5973\u8056\u5b30\u8036\u7a4c\u8207\u8036\u7a4c\u8056\u5bb9\u5fb7\u862d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1as\u0153ur Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant-J\u00e9sus et de la Sainte-Face\uff09\uff0c\u5728\u83ef\u4eba\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u4e2d\u70ba\u4e86\u8207\u963f\u7ef4\u62c9\u7684\u5fb7\u5170\u5340\u5206\uff0c\u53c8\u88ab\u7a31\u70ba\u5c0f\u5fb7\u862d\u3002\u5979\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u570b\u8d64\u8db3\u52a0\u723e\u9ed8\u7f85\u6703\u4fee\u5973\u3002\u9019\u4f4d\u8056\u5973\u5e38\u5e38\u88ab\u4eba\u5c0a\u7a31\u70ba\u201c\u8036\u7a4c\u7684\u5c0f\u82b1\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7397609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux>,
        <http://viaf.org/viaf/7397609>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa-de-Lisieux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thérèse_of_Lisieux.
doremus_artist:69e83066-3e71-3d0b-a00f-16b508ff9309
owl:sameAs viaf:9104423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9104423>.
doremus_artist:6ae8289a-da3c-3a65-8316-d22256275da2
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Sabatier est un musicologue, historien de la musique et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 en 1945."@fr;
    owl:sameAs viaf:29540248;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Sabatier_(musicologue)>,
        <http://viaf.org/viaf/29540248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/François_Sabatier_(musicologue)>.
doremus_artist:6b5fba66-8199-347e-9670-84015cd916c2
owl:sameAs viaf:67638258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67638258>.
doremus_artist:6b678caf-d24e-3b47-99cb-b576b71283de
owl:sameAs viaf:35832117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35832117>.
doremus_artist:6b7a211a-bef7-3cc0-ab54-8c57a7c14dd9
    owl:sameAs n0:f0ad689c-d56c-4baf-8e94-09da7a5acf22;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/f0ad689c-d56c-4baf-8e94-09da7a5acf22>.
doremus_artist:6cb74517-beed-3aef-889e-d625425d5763
owl:sameAs viaf:20836622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20836622>.
doremus_artist:6d742fec-c7da-3799-83cc-9a6dfd582848
owl:sameAs viaf:49434249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434249>.
doremus_artist:6f178471-580d-3172-bc28-30a7ef4c7ad8
    rdfs:comment
        "Joseph Michel (* 1679 in Bay-sur-Aube (Haute-Marne); \u2020 1736) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Joseph Michel (1679\u20131736) was an 18th-century French baroque chorister, composer and music teacher of the Sainte Chapelle of Dijon, demolished in 1802. A contemporary of Jean-Philippe Rameau, his reputation extended far beyond the boundaries of the city of Versailles and Burgundy."@en,
        "Joseph Michel (n\u00e9 en 1688 \u00e0 Bay-sur-Aube, mort en 1736) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque. \u00c9l\u00e8ve de Pierre Menault \u00e0 la maitrise de la coll\u00e9giale Saint-\u00c9tienne de Dijon, il devint en 1709 ma\u00eetre de musique \u00e0 la Sainte-Chapelle du Roi \u00e0 Dijon (d\u00e9truite en 1802). Ses grands motets \u00e9taient appr\u00e9ci\u00e9s par la cour de Versailles."@fr;
    owl:sameAs viaf:74117217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Michel>,
        <http://viaf.org/viaf/74117217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Michel.
doremus_artist:6f44ebed-c477-36bb-a4b0-bbf1faa436f1
owl:sameAs viaf:7450099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7450099>.
doremus_artist:70a34c34-7a79-3aa3-ae15-97c1c72e6ffd
owl:sameAs viaf:22353883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22353883>.
doremus_artist:71b3198e-2d9b-379c-abe1-f595658553a2
owl:sameAs viaf:44324915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44324915>.
doremus_artist:71b5face-dfcb-3fc6-a4f3-05afab5d7d7a
    owl:sameAs viaf:4759486;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29793865>,
        <http://viaf.org/viaf/4759486>.
doremus_artist:72e20d64-b452-3123-9c13-ef7d7a801ecb
    rdfs:comment "Gerd T\u00fcrk is a German classical tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:64194979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_T\u00fcrk>,
        <http://viaf.org/viaf/336145858118023022232>,
        <http://viaf.org/viaf/64194979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Türk.
doremus_artist:7393a86c-d9f9-375d-af03-371197efc332
owl:sameAs viaf:39801450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39801450>.
doremus_artist:74d40c79-ef3b-3976-af4c-9d05fe5bf0d7
owl:sameAs viaf:51899177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899177>.
doremus_artist:75d44fa7-c0ba-37d8-829b-60094c496175
owl:sameAs viaf:37118535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37118535>.
doremus_artist:76b5f5c0-c054-32ef-841e-b9aa1ba56a31
owl:sameAs viaf:34650754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650754>.
doremus_artist:76cb4994-b8d8-36be-8e41-175e0aed299d
owl:sameAs viaf:61743626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743626>.
doremus_artist:76e6e276-eca5-3d18-a16e-d8c748c9efec
owl:sameAs viaf:31666996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31666996>.
doremus_artist:776fcb1a-14e4-3ad1-996f-f59252615d6d
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    rdfs:comment
        "Jo\u00ebl Va\u00efsse, n\u00e9 \u00e0 Marseille, est un tromboniste classique fran\u00e7ais.Il est reconnu comme faisant partie des meilleurs trombonistes fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34750133;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo\u00ebl_Va\u00efsse>,
        <http://viaf.org/viaf/34750133>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joël_Vaïsse_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joël_Vaïsse.
doremus_artist:77f0ef3b-ae0a-3c0a-aafb-8695eba3d536
owl:sameAs viaf:61767432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61767432>.
doremus_artist:78135608-b51f-37c5-b660-6f1b8e96aa44
    rdfs:comment
        "David Finckel (born December 6, 1951) is an American cellist and influential figure in the classical music world. The cellist for the Emerson String Quartet from 1979 to 2013, Finckel is currently the co-artistic director of the Chamber Music Society of Lincoln Center, founder and co-artistic director of Music@Menlo, co-artistic director of Chamber Music Today and the Mendelssohn Fellowship in Korea, professor of cello at the Juilliard School, and visiting professor of music at Stony Brook University."@en;
    owl:sameAs viaf:71583149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Finckel>,
        <http://viaf.org/viaf/71583149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2aad66f9-f0c3-40cb-9e15-ebe3777a293f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Finckel_and_Wu_Han.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Finckel.
doremus_artist:784156f0-4397-3e45-af62-55dcca879d32
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Max Elloy (5 May 1900 \u2013 16 January 1975) was a French film actor. He appeared in 50 films between 1942 and 1967."@en,
        "Max Elloy (de son vrai nom Maxime Elloy), n\u00e9 le 5 mai 1900 \u00e0 Paris XIXe et mort le 16 janvier 1975 \u00e0 Paris XVIIIe, est un batteur de jazz virtuose, membre des Coll\u00e9giens de Ray Ventura, acteur vedette de com\u00e9dies musicales, puis second r\u00f4le prolifique."@fr;
    owl:sameAs viaf:76524709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Elloy>,
        <http://viaf.org/viaf/76524709>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Elloy.
doremus_artist:79b2dd85-63ac-31ae-954c-0f4b6af756d9
owl:sameAs viaf:55343132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55343132>.
doremus_artist:7b148c39-7fdf-3fad-94df-00559847e252
owl:sameAs viaf:2659414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659414>.
doremus_artist:7b5e4dab-efc2-3f4c-8b66-58f6c2561a34
    dbp:birthPlace res:Namur;
    rdfs:comment
        "Caroline Weynants est une soprano belge, n\u00e9e en 1977 \u00e0 Namur."@fr;
    owl:sameAs viaf:167888282;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Caroline_Weynants>,
        <http://viaf.org/viaf/167888282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_Weynants.
doremus_artist:7c1d00ff-501c-35cd-90a1-a1a58c260142
owl:sameAs viaf:223061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223061>.
doremus_artist:7d04f8ed-c54d-3d8e-835e-49d3db0024c2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "J. Fred Coots, voluit John Frederick Coots (Brooklyn, 2 mei 1897 \u2013 New York, 8 april 1985), was een Amerikaanse songwriter en pianist. Coots schreef meer dan 700 songs. Enkele van zijn bekendste composities zijn You Go to My Head uit 1936, dat zich ontpopte tot een jazz standard, en Santa Claus Is Coming to Town, een kerstnummer uit 1934 dat een van de meest verkochte populaire Amerikaanse songs aller tijden is en dat door meer dan honderd artiesten is opgenomen. Van de bladmuziek van het nummer zijn meer dan vier miljoen exemplaren verkocht. Voor beide nummers schreef Haven Gillespie de tekst. Coots componeerde ook de populaire songs Love Letters in the Sand (1931; tekst van Nick en Charles Kenny), waarmee Pat Boone in 1957 vijf weken lang op nummer 1 stond in de Billboard Hot 100, en For"@nl,
        """John Frederick Coots (May 2, 1897 \u2013 April 8, 1985) was an American songwriter. He composed over 700 popular songs and over a dozen Broadway shows. In 1934, Coots wrote the melody with his then chief collaborator, lyricist Haven Gillespie, for the biggest hit for them both "Santa Claus Is Comin' to Town." The song became one of the biggest sellers in American history."""@en,
        "John Frederick \u201eFred\u201c Coots (* 2. Mai 1897 in Brooklyn; \u2020 8. April 1985 in New York City) war ein US-amerikanischer Songwriter. Er schrieb mehr als 700 Lieder. Am bekanntesten ist das Weihnachtslied \u201eSanta Claus Is Coming to Town\u201c, das zu den gr\u00f6\u00dften wirtschaftlichen Erfolgen in der amerikanischen Musikgeschichte geh\u00f6rt."@de;
    owl:sameAs viaf:5196885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Frederick_Coots>,
        <http://viaf.org/viaf/5196885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Frederick_Coots.
doremus_artist:7e99ca23-b8f4-3bbd-8a9a-5b41adc3668e
    owl:sameAs viaf:32189939;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksander_Michaowski.
doremus_artist:7f7041f7-5cc0-3f98-9404-09c553f9e499
owl:sameAs viaf:17488839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488839>.
doremus_artist:7fcffac5-8ef4-3a41-bd96-8810c59f8e08
owl:sameAs viaf:276728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276728>.
doremus_artist:808c583d-0594-32c7-9ed6-c154837da667
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lyon (France) le 22 juin 1954, Joseph-Fran\u00e7ois Kremer a dirig\u00e9 le Conservatoire d\u2019Antony (\u00cele-de-France) de 1996 \u00e0 2010."@fr,
        "Joseph-Fran\u00e7ois Kremer (born 22 June 1954) is a French composer, conductor, violinist and musicologist."@en;
    owl:sameAs viaf:41850820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph-Fran\u00e7ois_Kremer>,
        <http://viaf.org/viaf/41850820>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph-François_Kremer.
doremus_artist:81cc8e0f-6f6b-3186-bda5-01226c1438a3
owl:sameAs viaf:69260361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69260361>.
doremus_artist:84db7941-dae0-3f51-bcdd-027e8d87db08
    dbp:birthPlace dbr:Neath;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0646\u064a \u062a\u0627\u064a\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bonnie Tyler) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0648\u064a\u0644\u0632 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0642\u062f\u064a\u064a\u0646 1970 \u0648 1980."@ar,
        "Bonnie Tyler (* 8. Juni 1951 als Gaynor Hopkins in Skewen, Neath, County of Swansea, Wales, Vereinigtes K\u00f6nigreich) ist eine walisische Pop- und Rocks\u00e4ngerin. In den 1980er Jahren wurde sie durch Hits wie Total Eclipse of the Heart und Holding Out for a Hero weltweit bekannt. Tyler wurde 1984 f\u00fcr drei Grammy Awards nominiert, 1984 und 1986 zweimal f\u00fcr den Brit Award. Am 18. Mai 2013 vertrat Tyler mit ihrer Single Believe in Me das Vereinigte K\u00f6nigreich beim Eurovision Song Contest 2013. Ihr Album Rocks & Honey erschien am 8. M\u00e4rz 2013."@de,
        """Bonnie Tyler (born Gaynor Hopkins; 8 June 1951) is a Welsh singer. She is known for her distinctive husky voice, resulting from an operation to remove vocal nodules in the mid-1970s. Tyler came to prominence with the release of her 1977 album The World Starts Tonight and its singles "Lost in France" and "More Than a Lover". Her 1978 single "It's a Heartache" reached number four on the UK Singles Chart, and number three on the US Billboard Hot 100."""@en,
        """Bonnie Tyler (nome art\u00edstico de Gaynor Hopkins - Skewen, Neath Port Talbot, 8 de junho de 1951), \u00e9 uma cantora galesa que ficou famosa com as m\u00fasicas "Total Eclipse of the Heart", "It's a Heartache", "Making Love", "Holding Out For a Hero" e "Lost in France"."""@pt,
        "Bonnie Tyler, artiestennaam van Gaynor Hopkins (Skewen, Wales, 8 juni 1951) is een Welshe zangeres. Ze komt uit een gezin van zes kinderen. Haar vader was een mijnwerker; haar moeder, een operafan, deelde haar passie voor muziek met haar kinderen. Janis Joplin en Tina Turner waren haar grote voorbeelden. Na in verschillende bands gezeten te hebben en na verschillende artiestennamen kwam ze uiteindelijk uit bij Bonnie Tyler. In 1979 won ze het World Popular Song Festival in Tokio met het lied Sitting on the Edge of the Ocean. Toch bleef groot succes uit na deze overwinning."@nl,
        "Bonnie Tyler, n\u00e9e Gaynor Hopkins le 8 juin 1951 \u00e0 Swansea (Pays de Galles), est une chanteuse britannique et la plus c\u00e9l\u00e8bre des chanteuses galloises[citation n\u00e9cessaire], reconnaissable par son timbre de voix tr\u00e8s rauque. Bonnie Tyler a vendu 80 millions de singles et d'albums \u00e0 travers le monde, son premier succ\u00e8s est It's a Heartache (1978), \u00e9coul\u00e9s \u00e0 plusieurs millions d'exemplaires, qui sera d\u00e9pass\u00e9 par Total Eclipse of the Heart (1983)."@fr,
        """Bonnie Tyler, w\u0142a\u015bciwie Gaynor Hopkins (ur. 8 czerwca 1951 w Skewen nieopodal Swansea w Walii) \u2013 brytyjska piosenkarka. Wychowywa\u0142a si\u0119 w wielodzietnej rodzinie robotniczej. \u015apiewaniem zainteresowa\u0142a j\u0105 matka. Ju\u017c b\u0119d\u0105c nastolatk\u0105 wyst\u0119powa\u0142a w miejscowych zespo\u0142ach i przez prawie dziesi\u0119\u0107 lat je\u017adzi\u0142a z wyst\u0119pami po okolicach po\u0142udniowej Walii. W latach 70. po podpisaniu kontraktu z wytw\u00f3rni\u0105 p\u0142ytow\u0105, Bonnie Tyler rozpocz\u0119\u0142a swoj\u0105 profesjonaln\u0105 karier\u0119. Drugi z jej utwor\u00f3w "Say Goodbye" pojawi\u0142 si\u0119 w bajce "Asterix i Obelix podbijaj\u0105 Ameryk\u0119"."""@pl,
        "Gaynor Hopkins (nacida el 8 de junio de 1951 en Sweken, Neath, Gales) mejor conocida por su nombre art\u00edstico Bonnie Tyler, es una cantante galesa, compositora, empresaria y fil\u00e1ntropa activa. Due\u00f1a de una voz muy caracter\u00edstica, como ronca o rasgada. En la d\u00e9cada de 1990 tuvo un mayor \u00e9xito en Europa continental con sencillos como \u00abBitterblue\u00bb y \u00abFools Lullaby\u00bb, con el productor alem\u00e1n Dieter Bohlen (cerebro del famoso d\u00fao Modern Talking). Tyler hab\u00eda continuado con su \u00e9xito en el Reino Unido y Estados Unidos."@es,
        "\u0411\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0422\u0430\u0301\u0439\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bonnie Tyler, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0435\u0301\u0439\u043d\u043e\u0440 \u0425\u043e\u0301\u043f\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gaynor Hopkins; 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1951, \u0421\u043a\u044e\u044d\u043d, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u2014 Total Eclipse of the Heart (1983) \u2014 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 \u0421\u0428\u0410 \u2014 Billboard Hot 100. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 2013\u00bb, \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00abBelieve in Me\u00bb."@ru,
        "\u30dc\u30cb\u30fc\u30fb\u30bf\u30a4\u30e9\u30fc\uff08Bonnie Tyler\u30011951\u5e746\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b2\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\u30b9\uff08Gaynor Hopkins\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17409128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bonnie_Tyler>,
        <http://viaf.org/viaf/17409128>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bonnie_Tyler_ESC_-_United_Kingdom_01_crop.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bonnie_Tyler.
doremus_artist:85afc254-a993-3e2c-a68c-b506e3992a43
owl:sameAs viaf:12570860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12570860>.
doremus_artist:86885be1-cbee-34e9-82e0-48f45b783230
    dbp:birthPlace dbr:Nalda;
    dbp:deathPlace dbr:Zaragoza;
    rdfs:comment
        "Francisco Javier Garc\u00eda Fajer El Espa\u00f1oleto (Nalda, Logro\u00f1o 2 December 1730 - Zaragoza 1809) was a Spanish composer of the Italianate galante school. He studied at the choir school at Zaragoza Cathedral. As a young man he moved to Italy, where he was chapelmaster of the see of Terni 1754-56 and gained his Italian epiphet Lo Spagnoletto, which he retained even back in Spain as El Espa\u00f1oleto. The Italian musical environment during the 1750s was characterised by composers on the threshold between galante and early classical such as Niccol\u00f2 Jommelli and Giovanni Battista Pergolesi."@en,
        "Francisco Javier Garc\u00eda Fajer, llamado el Espa\u00f1oleto (Nalda, La Rioja, 1731 \u2013 Zaragoza, 26 de febrero de 1809), fue un compositor de m\u00fasica espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:5034512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Javier_Garc\u00eda_Fajer>,
        <http://viaf.org/viaf/5034512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Javier_García_Fajer.
doremus_artist:86e70072-5e7f-3b30-b68e-f516cfd6a660
owl:sameAs viaf:19871037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871037>.
doremus_artist:87290927-4feb-3c08-9622-c5339a6c080a
owl:sameAs viaf:75795997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75795997>.
doremus_artist:872dae57-1cbc-3230-bded-769f9e52f491
owl:sameAs viaf:22263666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22263666>.
doremus_artist:87f81c60-133a-33af-840f-d181caca0b16
owl:sameAs viaf:42172086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42172086>.
doremus_artist:8a0dd8a1-1e1c-3923-8275-37443439c40a
owl:sameAs viaf:67763685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67763685>.
doremus_artist:8b17c3b8-4202-3865-9c16-1b790bb12876
    dbp:birthPlace dbr:Claußnitz;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    rdfs:comment
        "Daniel Gottlob T\u00fcrk (* 10. August 1750 in Clau\u00dfnitz; \u2020 26. August 1813 in Halle) war ein deutscher Organist, Musiktheoretiker und Komponist."@de,
        """Daniel Gottlob T\u00fcrk (10 August 1750 \u2013 26 August 1813) was a notable composer, organist and music professor of the Classical period. Born in Clau\u00dfnitz, Saxony, T\u00fcrk studied organ under his father and later under Johann Adam Hiller. It was Hiller who recommended T\u00fcrk for his first professional position at Halle University, in Halle, Germany. On April 18, 1779, Halle University granted T\u00fcrk's request to begin lecturing on music theory, making him the University's "Director of Music." This appointment made T\u00fcrk the second university music director in Germany. While at Halle, T\u00fcrk published his treatise On the Role of the Organist in Worship which is still occasionally reprinted."""@en,
        """Daniel Gottlob T\u00fcrk (10 de agosto de 1750-26 de agosto de 1813) fue un compositor, organista y profesor de m\u00fasica notable del per\u00edodo cl\u00e1sico. Nacido en Clau\u00dfnitz, Sajonia, T\u00fcrk estudi\u00f3 \u00f3rgano con su padre y m\u00e1s tarde bajo Johann Adam Hiller. Fue Hiller quien recomend\u00f3 T\u00fcrk por su primera posici\u00f3n profesional en la Universidad de Halle, en Halle, Alemania. El 18 de abril de 1779, la Universidad de Halle concedi\u00f3 la petici\u00f3n de T\u00fcrk comenzar dando conferencias sobre teor\u00eda de la m\u00fasica, convirti\u00e9ndose de la Universidad "Director de M\u00fasica". Este nombramiento hecho T\u00fcrk el segundo director musical universitaria en Alemania. Mientras que en Halle, T\u00fcrk public\u00f3 su tratado Sobre el Papel del organista en la adoraci\u00f3n que se sigue en ocasiones reimpreso."""@es,
        "Daniel Gottlob T\u00fcrk (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1750 \u00e0 Clau\u00dfnitz, en Saxe \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1813 \u00e0 Halle) est un compositeur, organiste, et professeur de musique allemand de la p\u00e9riode classique."@fr,
        "Daniel Gottlob T\u00fcrk (ur. 10 sierpnia 1750 w Clau\u00dfnitz, zm. 26 sierpnia 1813 w Halle) \u2013 niemiecki kompozytor, organista i profesor muzyki okresu klasycystycznego. Studiowa\u0142 gr\u0119 na organach pod kierunkiem ojca, a p\u00f3\u017aniej Johanna Adama Hillera. Jako ucze\u0144 Hillera \u0142atwo uzyska\u0142 stanowisko na uniwersytecie w Halle. T\u00fcrk opublikowa\u0142 traktat na temat roli organisty w Ko\u015bciele. Skomponowa\u0142 menuety i 18 sonat. Jego najbardziej znacz\u0105cym wk\u0142adem do kanonu muzyki klasycznej jest Klavierschule."@pl,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0413\u043e\u0442\u043b\u043e\u0431 \u0422\u044e\u0440\u043a (\u043d\u0435\u043c. Daniel Gottlob T\u00fcrk; 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1750, \u041a\u043b\u0430\u0443\u0441\u043d\u0438\u0446 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1813, \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435 (\u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f-\u0410\u043d\u0445\u0430\u043b\u044c\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:69063932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Gottlob_T\u00fcrk>,
        <http://viaf.org/viaf/69063932>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Gottlob_Türk.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Gottlob_Türk.
doremus_artist:8b5805a1-0af9-34ad-81b1-280be6fc5751
owl:sameAs viaf:5180342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5180342>.
doremus_artist:8cc60ec6-7a1e-39c0-8661-c5ee83d01903
owl:sameAs viaf:2748632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2748632>.
doremus_artist:8ee7e173-edd5-3820-809a-37c663f9cecd
    dbp:birthPlace dbr:Maidstone;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fletcher.Guy FletcherFichier:Guy Fletcher-2.jpg Guy Fletcher et Mark Knopfler le 18 juillet 2008 au Centre national des Arts d'Ottawa. Guy Fletcher est un auteur, compositeur et clavi\u00e9riste anglais, n\u00e9 le 24 mai 1960 \u00e0 Maidstone, dans le Kent, Angleterre."@fr,
        "Guy Edward Fletcher (born 24 May 1960 in Maidstone, Kent) is an English multi-instrumentalist, best known for his position as the keyboard player in the rock band Dire Straits from 1984 until the group's dissolution, and his subsequent work with Dire Straits frontman Mark Knopfler."@en,
        "Guy Fletcher (* 24. Mai 1960 in Maidstone, Kent) ist ein englischer Musiker, der vor allem durch seine Zusammenarbeit mit Mark Knopfler bekannt wurde. Er begann seine Musikerkarriere als Keyboarder und ist mittlerweile Multi-Instrumentalist."@de,
        "Guy Fletcher (24 de mayo de 1960, Kent, Reino Unido) es un m\u00fasico multiinstrumentista, int\u00e9rprete de piano y diversos instrumentos de cuerda, entre otros. Teclista de la banda de rock Dire Straits. Colaborador habitual de la carrera en solitario de Mark Knopfler."@es,
        "Guy Fletcher (Maidstone, 24 mei 1960) is een multi-instrumentalist, die het meest bekend is als voormalig toetsenist van de Britse rockband Dire Straits van 1984 tot het einde. Hij dient niet verward te worden met zijn neef, de Guy Fletcher. Na het uiteengaan van Dire Straits bleef Guy Fletcher betrokken bij de muziek van Mark Knopfler, en hij is thans een belangrijk lid van zijn band. Ook heeft hij in 2008 zijn eerste soloalbum uitgebracht, Inamorata."@nl,
        "Guy Fletcher (Maidstone, Kent, 24 de Maio de 1960) foi o tecladista da banda Dire Straits. Entrou para a banda nas grava\u00e7\u00f5es do \u00e1lbum Brothers in Arms, de 1985. Permaneceu at\u00e9 o fim da banda em 1994, juntamente com o outro tecladista, Allan Clark. Atualmente acompanha Mark Knopfler em sua carreira solo."@pt,
        "Guy Fletcher (ur. 24 maja 1960 w Kent w Anglii) \u2013 brytyjski muzyk rockowy graj\u0105cy na gitarze i instrumentach klawiszowych, kompozytor, producent muzyczny, muzyk sesyjny, od 1985 cz\u0142onek Dire Straits. Bra\u0142 udzia\u0142 w tourn\u00e9e zespo\u0142u Roxy Music w 1981. Od 1983 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Markiem Knopflerem graj\u0105c na skomponowanych przez Knopflera \u015bcia\u017ckach d\u017awi\u0119kowych do film\u00f3w Cal, Comfort and Joy, The Princess Bride, Last Exit To Brooklyn, Metroland i Wag The Dog. Przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 do Dire Straits w czasie nagrywania albumu Brothers in Arms. Bra\u0142 tak\u017ce udzia\u0142 w nagraniu p\u0142yty Notting Hillbillies, jako muzyk sesyjny gra\u0142 z wieloma gwiazdami rockowymi i pop, takimi jak Tina Turner, Aztec Camera, Chet Atkins, Willie De Ville, Randy Newman, Jimmy Nail i ostatnio Bryan Adams."@pl;
    owl:sameAs viaf:7650897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Fletcher>,
        <http://viaf.org/viaf/7650897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bad5694-6143-4eab-9655-fa49f39905f8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Fletcher-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Fletcher.
doremus_artist:8fb30f90-236e-3e7b-8188-3291692be4ab
owl:sameAs viaf:5028780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5028780>.
doremus_artist:9071fc49-da99-3ba9-88a8-cb2bcc3be6c8
    rdfs:comment
        "20 \u0639\u0646 \u0625\u0646 \u0643\u0646\u062a \u062a\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062e\u062f\u064a\u0648\u064a\u060c \u0641\u0627\u0646\u0638\u0631 \u0627\u0644\u062e\u062f\u064a\u0648\u064a \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642. \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627 \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0631\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u0631\u0643\u0648\u0627 \u0625\u0631\u062b\u0627 \u063a\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0633\u0627\u0647\u0645\u0648\u0627 \u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0629 \u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0647\u0636\u0629 \u0623\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0631\u0643 \u0648\u0631\u0627\u0621\u0647 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0647\u0645\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062e\u0631\u062c\u062a \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f\u064a\u0647 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0646\u062c\u0645 \u0644\u0627\u0645\u0639 \u0645\u0646 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629."@ar,
        """Toufic El Bacha (in Arabic \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627) also written as Toufiq/Tawfiq el Basha/Al Basha (b. in Beirut, Lebanon 1924 - died Lebanon 2005) Lebanese renowned composer and musician. El Basha studied playing the cello at the Conservatory of the American University of Beirut and continued later his studies under professor Bertrand Robillard. In 1949, he joined as Music Department of Jerusalem Calling Arabic Service in Ramallah known as Al Quds Radio. In 1951 until 1953, he was appointed head of "Middle East Ballet" (in Arabic \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637) and as composer and conductor of the Ballet's orchestra. The company preented its shows in Egypt, Lebanon, Syria, Iraq and India. In 1953, he joined as head of Musical Production at Radio Levant (also known as Near East Radio and in Arabic \u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627"""@en;
    owl:sameAs viaf:252110242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toufic_El_Bacha>,
        <http://viaf.org/viaf/252110242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toufic_El_Bacha.
doremus_artist:913af5ea-e7ae-32d3-b078-561c12468374
owl:sameAs viaf:222105818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222105818>.
doremus_artist:9182eef3-8317-32c6-bcbe-b5542817d287
    dbp:birthPlace dbr:Dakar;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Mahama Johnson Traor\u00e9 (* 1. Januar 1942 in Dakar; \u2020 8. M\u00e4rz 2010 in Paris) war ein senegalesischer Filmemacher und Schriftsteller. Mahama Johnson Traor\u00e9 war der Sohn eines Gesch\u00e4ftsmannes. Er studierte Elektrotechnik im Senegal, in Mali und Paris. In Paris studierte er am Conservatoire libre du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Er heiratete Rokhaya Daba Diop und wurde Vater von vier Kindern."@de,
        "Mahama Johnson Traor\u00e9 (1942\u20132010) was a Senegalese film director, writer, and co-founder of the Ouagadougou-based Pan-African Cinema Festival (FESPACO)."@en,
        "Mahama Johnson Traor\u00e9, n\u00e9 en 1942 \u00e0 Dakar et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 mars 2010 \u00e0 Paris est un cin\u00e9aste s\u00e9n\u00e9galais. Il fut un membre fondateur du Fespaco."@fr,
        """Tra i principali esponenti della "seconda generazione" di cineasti africani (assieme a Ousmane Semb\u00e8ne), \u00e8 ricordato per la produzione, tra la fine degli anni sessanta e l'inizio degli ottanta, di pellicole a sfondo sociale e politico, girate in lingua wolof. Membro fondatore del Festival Panafricain du Cin\u00e9ma de Ouagadougou (FESPACO), principale festival cinematografico del continente, \u00e8 stato insignito dell'ordine di Chevalier de l'Ordre des arts, des lettres et de la communication del Burkina Faso per il suo contributo alla cultura del paese."""@it,
        "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0301\u043c\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u0441\u043e\u043d \u0422\u0440\u0430\u043e\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Mahama Johnson Traor\u00e9; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942, \u0414\u0430\u043a\u0430\u0440, \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b \u2014 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2010, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:107595165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mahama_Johnson_Traor\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/107595165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mahama_Johnson_Traoré.
doremus_artist:91fe42da-f47e-3f7c-a01c-89f1906148d5
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Evangelista (* 5. August 1943 in Valencia) ist ein kanadischer Komponist spanischer Herkunft. Evangelista studierte von 1960 bis 1967 Physik an der Universit\u00e4t von Valencia und zugleich Harmonielehre, Komposition und Orchestration am Konservatorium der Stadt bei Vicente Ascencio. 1979 \u00fcbersiedelte er nach Kanada. Dort studierte er von 1970 bis 1973 an der Universit\u00e4t Montreal bei Andr\u00e9 Pr\u00e9vost und von 1976 bis 1981 an der McGill University bei Bruce Mather. Au\u00dferdem nahm er 1974 und 1984 an den Darmst\u00e4dter Ferienkursen teil."@de,
        "Jos\u00e9 Evangelista (Valencia, 1943) es un compositor espa\u00f1ol. Estudi\u00f3 F\u00edsica en Valencia, al tiempo que recib\u00eda clases en el Conservatorio de Vicente Asencio, profesor que le influy\u00f3 mucho y con cuya hija se terminar\u00eda desposando. En 1970 se instala en Montreal, donde recibi\u00f3 clases de composici\u00f3n de Andr\u00e9 Prevost y Bruce Mahter. Desde 1979, Evangelista es profesor en la Universidad de Montreal. Entre 1993 y 1995 fue el compositor residente de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Montreal."@es,
        "Jos\u00e9 Evangelista (born 5 August 1943) is a Spanish composer and music educator who is based in Montreal, Canada. A member of the Canadian League of Composers, the Sociedad General de Autores y Editores, and an associate of the Canadian Music Centre, Evangelista is known for his commitment to contemporary classical music and non-Western music. In 1974 he was awarded first prize in the Confederaci\u00f3n Espanola de Cajas de Ahorros Contest in Madrid for his En guise de f\u00eate. In 1978 he helped found Les \u00c9v\u00e9nements du neuf, a concert society dedicated to avant-garde music. In 1982 he was awarded a special prize from Spain's Ministry of Culture for his work Vision, and in 1988 he won first prize in the choral works competition of St Mary Magdalene's Church in Toronto for his O quam suavis est. Sinc"@en;
    owl:sameAs viaf:52115127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Evangelista>,
        <http://viaf.org/viaf/52115127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Evangelista.
doremus_artist:928eecd9-918d-3cf2-ba69-32bf80729b21
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie-Christine Barrault (* 21. M\u00e4rz 1944 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin. Ihr Filmdeb\u00fct gab sie 1969 in \u00c9ric Rohmers Meine Nacht bei Maud, ihren Durchbruch feierte sie 1975 mit dem als bester fremdsprachiger Film Oscar-pr\u00e4mierten Cousin, Cousine. 1983 war sie Jurypr\u00e4sidentin des World Film Festivals. Sie ist die Nichte des Schauspielers Jean-Louis Barrault. In erster Ehe war sie mit Daniel Toscan du Plantier verheiratet. Mit ihm hat sie die Kinder David und Ariane. Von 1990 bis zu seinem Tod im Jahr 2000 war sie mit Roger Vadim verheiratet."@de,
        "Marie-Christine Barrault (* Par\u00eds, 21 de marzo de 1944) es una actriz francesa, sobrina del actor Jean-Louis Barrault y de la actriz Madeleine Renaud."@es,
        "Marie-Christine Barrault (Parijs, 21 maart 1944) is een Frans actrice."@nl,
        "Marie-Christine Barrault (Paris, 21 de mar\u00e7o de 1944) \u00e9 uma atriz francesa."@pt,
        "Marie-Christine Barrault (born 21 March 1944) is a French actress. She is best known for her performance in Cousin Cousine (1975) for which she was nominated for the Academy Award for Best Actress. She is the widow of film director Roger Vadim. In 2010, she released her autobiography, titled This Long Way To Get To You."@en,
        "Marie-Christine Barrault (ur. 21 marca 1944 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka, nominowana do Oscara za rol\u0119 w filmie Kuzyn, kuzynka (1975)."@pl,
        "Marie-Christine Barrault, n\u00e9e le 21 mars 1944 dans le 8e arrondissement de Paris, est une actrice fran\u00e7aise."@fr,
        "\u00c8 stata candidata all'Oscar alla miglior attrice per il film Cugino, cugina."@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301-\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d \u0411\u0430\u0440\u0440\u043e\u0301 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marie-Christine Barrault, \u0440\u043e\u0434. 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\uff08Marie-Christine Barrault, 1944\u5e743\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61556936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Christine_Barrault>,
        <http://viaf.org/viaf/61556936>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f0d73be-ed67-48d1-99fc-40d257991da8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie-Christine_Barrault_July_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Christine_Barrault.
doremus_artist:931b21f5-c594-3656-a35f-4f88f3b5c89f
owl:sameAs viaf:51956882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956882>.
doremus_artist:9377cfec-5bf0-3d4c-9309-e8d97cbaa3ff
owl:sameAs viaf:254017169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254017169>.
doremus_artist:938d6e69-4c14-30af-9b39-598d5e6d035b
owl:sameAs viaf:49388339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49388339>.
doremus_artist:94e45f4d-8341-3700-842b-9e5ee3a04554
owl:sameAs viaf:71584043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584043>.
doremus_artist:9531ed5a-68d2-3c17-a92f-7eb55d630028
owl:sameAs viaf:267179800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267179800>.
doremus_artist:9540f333-99e0-344c-ac86-7bbcd2d48681
    dbp:birthPlace dbr:Căianu_Mic;
    dbp:deathPlace dbr:Lăzarea;
    rdfs:comment
        """Johannes Caioni (Ion C\u0103ian or C\u0103ianu in Romanian or K\u00e1joni J\u00e1nos in Hungarian; 8 March 1629 \u2013 25 April 1687) was a Transylvanian Franciscan monk and Roman Catholic priest, musician, folklorist, humanist, constructor and repairer of organs of Romanian origin (according to his own testimony, "Natus valachus sum" - "I was born a Vlach")."""@en,
        "Johannes Caioni, connu \u00e9galement sous son nom roumain, Ioan Caianu, ou encore sous celui, hongrois, de K\u00e1joni J\u00e1nos, n\u00e9 orthodoxe le 8 mars 1629 en Valaques et mort le 25 avril 1687, converti au catholicisme en 1638, devient franciscain en 1650."@fr,
        """Johannes C\u0103ioni (Ion C\u0103ian of C\u0103ianu in het Roemeens; K\u00e1joni J\u00e1nos in het Hongaars; C\u0103ianu Mic, 8 maart 1629 - L\u0103zarea, 25 april 1687) was een Transsylvaanse Franciscaner monnik en een Rooms-katholieke priester, muzikant, folklorist, humanist, constructeur en reparateur van orgels van Roemeense origine. Hijzelf vermelde weliswaar in zijn zijn eigen testament "Natus Valachus Sum" of "Ik ben als Vlach geboren"."""@nl,
        "J\u00e1nos K\u00e1joni (Johannes Kajoni, Ioan Caianu, K\u00e1joni J\u00e1nos; * 8. M\u00e4rz 1629 in Jegenye, rum\u00e4nisch Leghia; \u2020 25. April 1687 in Gyergy\u00f3sz\u00e1rhegy, rum. L\u0103zarea) war ein rum\u00e4nischer Franziskaner, Komponist, Orgelbauer und Buchdrucker. K\u00e1joni konvertierte 1648 von der orthodoxen Kirche zur r\u00f6misch-katholischen und trat 1650 bei den Franziskanern ein. Sp\u00e4ter bekleidete er das Amt des Guardians. 1678 wurde von Papst Innozenz XI. zum Generalvikar von Transsylvanien ernannt."@de,
        "Nato in Transilvania, fu monaco francescano (a partire dal 1647), prete cattolico (ordinato nel 1655) e umanista. Inviato in Transilvania, dove lavor\u00f2 come costruttore e riparatore di organi, assunse il nome di Ioan C\u0103ianu. Effettu\u00f2 un recupero della tradizione musicale rumena, trascrivendo per virginale ed arricchendo del basso continuo i canti e le danze popolari, che riun\u00ec e pubblic\u00f2 nel Codex Caioni. Come editore musicale, pubblic\u00f2 numerosi altri lavori, tra cui Organo Missale, Cantionale Catolicum, Sacri Concentus, Calendarium, Antiphonarium Romanum."@it;
    owl:sameAs viaf:64077403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Caioni>,
        <http://viaf.org/viaf/64077403>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannes_Caioni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Caioni.
doremus_artist:958788f6-6283-38f9-84eb-d2c409fd494c
owl:sameAs viaf:76612135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76612135>.
doremus_artist:95e97498-6fc9-3c36-8af1-c90183b8e75c
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Alain Plan\u00e8s (Lyon, 20 January 1948) is a French pianist. He studied at Lyon, then in Paris with Jacques F\u00e9vrier and was soloist of the Ensemble intercontemporain of Pierre Boulez till 1981. His recording of Pr\u00e9ludes (Debussy) was voted classical record of the year at the Victoires de la musique classique in 1986."@en,
        "Alain Plan\u00e8s (nacido en Lyon el 20 de enero de 1948) es un pianista franc\u00e9s."@es,
        "Alain Plan\u00e8s (n\u00e9 \u00e0 Lyon le 20 janvier 1948) est un pianiste de concert fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043d \u041f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Alain Plan\u00e8s; \u0440\u043e\u0434. 1948) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0424\u0435\u0432\u0440\u044c\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u041c\u0435\u043d\u0430\u0445\u0435\u043c\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1970-\u0445 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 Ensemble InterContemporain."@ru;
    owl:sameAs viaf:85463262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Plan\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/85463262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Planès.
doremus_artist:960d689d-a9dc-354c-be05-c29da5ad9052
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina>;
    rdfs:comment
        "Emir Kusturica (API : [\u02c8ku.stu.ri.tsa], \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 en serbe cyrillique), n\u00e9 le 24 novembre 1954 \u00e0 Sarajevo en R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rative socialiste de Yougoslavie, est un cin\u00e9aste, acteur et musicien serbe, \u00e9galement de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, deux fois laur\u00e9at de la Palme d'or au Festival de Cannes."@fr,
        "Emir Kusturica (Serbian Cyrillic: \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430, born 24 November 1954) is a Serbian filmmaker, actor and musician. He has been recognized for several internationally acclaimed feature films, as well as his projects in town-building. He has twice won the Palme d'Or at Cannes (for When Father Was Away on Business and Underground), as well as being named Commander of the French Ordre des Arts et des Lettres."@en,
        "Emir Kusturica (Servisch: \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430) (Sarajevo, 24 november 1954) is een Servische filmmaker, filmregisseur, acteur en muzikant. Hij wordt beschouwd als een van de meest creatieve filmmakers van het einde van de 20e eeuw."@nl,
        """Emir Kusturica ([ku.stur.'i.tza] em s\u00e9rvio cir\u00edlico \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430; pronunciado "\u00camir Kustur\u00edtsa") (Sarajevo, 24 de novembro de 1954) \u00e9 um cineasta e m\u00fasico s\u00e9rvio. Com uma expressiva seq\u00fc\u00eancia de trabalhos internacionalmente aclamados, Kusturica \u00e9 visto como um dos mais criativos directores de cinema dos anos oitenta e noventa. Venceu duas vezes a Palma de Ouro (por Otac na slu\u017ebenom putu e Underground), bem como recebeu tamb\u00e9m a comanda francesa da Ordre des Arts et des Lettres"""@pt,
        "Emir Kusturica [\u02c8\u025bmi\u02d0r \u02c8kusturitsa], seit seiner serbisch-orthodoxen Taufe 2005 auch: Nemanja Kusturica, kyrillisch \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 bzw. \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 (* 24. November 1954 in Sarajevo, Jugoslawien) ist ein Filmregisseur und Musiker aus Bosnien mit serbischer und franz\u00f6sischer Staatsb\u00fcrgerschaft. Er lebt heute in Belgrad, Paris und in dem von ihm konzipierten, aus Holzh\u00e4usern bestehenden Dorf Drvengrad (mit dem Hotel Me\u0107avnik), das er selbst K\u00fcstendorf nennt, nahe der serbischen Ortschaft Mokra Gora."@de,
        "Emir Kusturica, serb. \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 (ur. 24 listopada 1954 w Sarajewie w Jugos\u0142awii - obecnie Bo\u015bnia i Hercegowina) \u2013 serbski re\u017cyser filmowy, scenarzysta, epizodycznie aktor, muzyk. Dwukrotnie nagrodzony Z\u0142ot\u0105 Palm\u0105 na Festiwalu Filmowym w Cannes (1985, 1995)."@pl,
        "Emir Nemanja Kusturica (en serbio, \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430, \u00c9mir K\u00fasturitsa; Sarajevo, 24 de noviembre de 1954) es un director de cine, guionista y m\u00fasico serbio. Con una serie de largometrajes internacionalmente aclamados, Kusturica se convirti\u00f3 en un director de cine muy conocido durante las d\u00e9cadas de 1980 y de 1990."@es,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0301\u0440\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u0435\u0440\u0431. \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430, \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0435\u0432\u043e, \u0424\u041d\u0420\u042e) \u2014 \u044e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0434\u0432\u0435 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438\u00bb \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430, \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The No Smoking Orchestra."@ru,
        "\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0643\u0648\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a\u062a\u0633\u0627 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0635\u0631\u0628\u064a \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u062a\u062d\u0635\u0644 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646. \u0648\u0642\u062f \u062a\u062d\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f."@ar,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\uff08Emir Kusturica\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430\u30011954\u5e7411\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e7\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u306e\u30b5\u30e9\u30a8\u30f4\u30a9\uff08\u73fe\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca\u9818\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3002 \u30af\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u81ea\u8eab\u306f\u30b5\u30e9\u30a4\u30a7\u30f4\u30a9\u51fa\u8eab\u3060\u304c\u3001\u7236\u306f\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30e2\u30b9\u30ec\u30e0\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u81ea\u8eab\u306f\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3068\u79f0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ab\u30f3\u30cc\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u306e\u6700\u9ad8\u8cde\u30d1\u30eb\u30e0\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u30922\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u4e16\u754c\u4e09\u5927\u6620\u753b\u796d\u3059\u3079\u3066\u3067\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u7c73\u723e\u00b7\u5e93\u65af\u56fe\u91cc\u5bdf\uff08\u585e\u723e\u7dad\u4e9e\u8a9e\uff1a\u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430\uff0cEmir Kusturica\uff0c1954\u5e7411\u670824\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u585e\u723e\u7dad\u4e9e\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u585e\u62c9\u8036\u4f5b\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u76f8\u7576\u6709\u5275\u9020\u529b\u7684\u5c0e\u6f14\u3002\u4ed6\u66fe\u7d93\u5169\u5ea6\u596a\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\uff0c\u4e5f\u7372\u5f97\u6cd5\u570b\u85dd\u8853\u53ca\u6587\u5b78\u52f3\u7ae0\u3002\u827e\u7c73\u723e\u00b7\u5e93\u65af\u56fe\u91cc\u5bdf\u57282007\u5e749\u67088\u65e5\u8207\u5b89\u5a1c\u00b7\u4f0a\u4e07\u8bfa\u7ef4\u5947\u3001\u8036\u840a\u5a1c\u00b7\u63da\u79d1\u7dad\u5947\u8207\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u55ac\u723e\u5091\u7dad\u8328\uff08Aleksandar Djordjevic\uff09\u4e00\u8d77\u6210\u70ba\u806f\u5408\u570b\u5152\u7ae5\u57fa\u91d1\u6703\u585e\u723e\u7dad\u4e9e\u570b\u5bb6\u5927\u4f7f\u3002\u4ed6\u76ee\u524d\u5c45\u4f4f\u5728\u6728\u982d\u6751\uff08Drvengrad\uff09\uff0c\u9019\u662f\u4ed6\u70ba\u4e86\u62cd\u651d\u96fb\u5f71\u300a\u751f\u547d\u662f\u500b\u5947\u8e5f\u300b\uff08Life Is a Miracle\uff09\u6240\u5275\u9020\u7684\u6751\u843d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79117794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emir_Kusturica>,
        <http://viaf.org/viaf/79117794>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffbcbcb9-b0c1-4692-b2c7-d5452f10c809>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emir_kusturica_72_9643.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emir_Kusturica.
doremus_artist:961e4f1e-f8ef-39e5-b1e7-a047ecd5d719
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0648\u0631\u0646\u064a\u0644\u064a \u0641\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Corn\u00e9lie Falcon) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0643\u0648\u0631\u0646\u064a\u0644\u064a \u0641\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u064525\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Corn\u00e9lie Falcon (28 January 1814 \u2013 25 February 1897) was a French soprano who sang at the Op\u00e9ra in Paris. Her greatest success was creating the role of Valentine in Meyerbeer's Les Huguenots. She possessed "a full, resonant voice" with a distinctive dark timbre and was an exceptional actress. Based on the roles written for her voice her vocal range spanned from low A-flat to high D, 2.5 octaves. She and the tenor Adolphe Nourrit are credited with being primarily responsible for raising artistic standards at the Op\u00e9ra, and the roles in which she excelled came to be known as "falcon soprano" parts. She had an exceptionally short career, essentially ending about five years after her debut, when at the age of 23 she lost her voice during a performance of Niedermeyer's Stradella."""@en,
        """Marie Corn\u00e9lie Falcon (28 de enero de 1814- 25 de febrero de 1897) fue una cantante de \u00f3pera francesa del siglo XIX. Pose\u00eda un particular registro de soprano dram\u00e1tica con oscuros graves de mezzosoprano y agudos cortos. Esta particularidad origin\u00f3 que cantantes con estas caracter\u00edsticas sean llamadas de all\u00ed en adelante "sopranos Falcon". Su carrera dur\u00f3 apenas seis a\u00f1os, se cree porque abus\u00f3 de su instrumento m\u00e1s all\u00e1 de sus capacidades malogr\u00e1ndose prematuramente."""@es,
        "Marie-Corn\u00e9lie Falcon est une cantatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris (4e arrondissement) le 28 janvier 1814 et morte le 25 f\u00e9vrier 1897."@fr;
    owl:sameAs viaf:54414992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Corn\u00e9lie_Falcon>,
        <http://viaf.org/viaf/54414992>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cornélie_Falcon_-_Galerie_de_la_Presse_-_Gallica_v2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornélie_Falcon.
doremus_artist:96b86a8c-ce6c-3546-a719-140b4dcf8dc9
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez Mart\u00ednez (* 17. September 1949 in Granada) ist ein spanischer Dirigent und Komponist. Bereits im Alter von sieben Jahren stand er zum ersten Mal am Dirigentenpult. An den Konservatorien seiner Heimatstadt und in Madrid absolvierte er dann seine musikalische Ausbildung, die er durch Meisterkurse in den USA und das Studium bei Hans Swarowsky in Wien vervollst\u00e4ndigte. F\u00fcr sein k\u00fcnstlerisches Engagement wurde er 1995 durch den spanischen K\u00f6nig Juan Carlos mit dem Komtur-Orden ausgezeichnet."@de,
        "Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez Mart\u00ednez (Granada, 17 de septiembre de 1949) es un director de orquesta y compositor espa\u00f1ol. De formaci\u00f3n germana, es conocido por no necesitar partitura para dirigir y por su rigurosidad a la hora de interpretar las obras respetando las intenciones del autor."@es,
        "Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez Mart\u00ednez (born 1949 in Granada, Spain) is a Spanish conductor and composer. With Germanic education, he is known for his ability not to need a score when conducting and for his rigour when he interprets works always respecting the composers' intentions."@en,
        "\u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c \u0410\u043d\u0445\u0435\u043b\u044c \u0413\u043e\u043c\u0435\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez Mart\u00ednez; \u0440\u043e\u0434. 1949, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a \u043a \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e\u00bb (1973)."@ru,
        "\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30d8\u30eb\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9\uff1d\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cd\u30b9\uff08Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez Mart\u00ednez, 1949\u5e749\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29720131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_\u00c1ngel_G\u00f3mez_Mart\u00ednez>,
        <http://viaf.org/viaf/29720131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7347fccb-a8b0-4a0b-a7eb-06f3cdf029ec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Ángel_Gómez_Martínez.
doremus_artist:9857960d-26ab-3f05-bd7b-98cb0d3242cb
owl:sameAs viaf:277949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277949>.
doremus_artist:9887b044-5b73-3cc4-addd-98e8fd2c20dd
owl:sameAs viaf:24791706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24791706>.
doremus_artist:98dcdda9-5112-3767-8106-c74366895bd2
    rdfs:comment
        "Dagmar Peckov\u00e1 (* 4. April 1961 in Medle\u0161ice bei Chrudim) ist eine tschechische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Dagmar Peckov\u00e1 (born 4 April 1961) is a Czech operatic mezzo-soprano. Born in the Medle\u0161ice district of Chrudim, Peckov\u00e1 studied singing at the Prague Conservatory. She then became part of the young artist's program at the Semperoper in Dresden in 1985. After two years in the program she was made a principal artist at that house in 1987. In 1988 she was appointed to the Berlin State Opera where she was a principal artist for many years. She has also been highly active as a guest artist on the international stage, performing with such companies as the Bavarian State Opera, De Nederlandse Opera, the Deutsche Oper Berlin, the Edinburgh Festival, the Hamburg State Opera, the Liceu, the Op\u00e9ra National de Paris, the Prague National Theatre, the Royal Opera, London, the San Francisco Opera, the T"@en;
    owl:sameAs viaf:19892333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dagmar_Peckov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/19892333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72264e7f-2035-46fe-bebe-b02fa9363dd1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dagmar_Pecková_2014.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dagmar_Pecková.
doremus_artist:9a311a01-be7d-36af-8cc9-ee283407bbe2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Giroust (* 9. April 1737 in Paris; \u2020 28. August 1799 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Seine Ausbildung erhielt er an der Kathedrale Notre Dame de Paris. 1756 wurde er Kapellmeister an der Kathedrale von Orl\u00e9ans. 1775 hatte er einen von Erfolg gekr\u00f6nten Auftritt in den Concerts spirituels, der ihn schlagartig bekannt machte. Von 1782 bis 1792 war er Superintendent der k\u00f6niglichen Kapelle unter Louis XVI, revolutionsbedingt auch der Letzte auf diesem Posten."@de,
        "Fran\u00e7ois Giroust (10 April 1737 \u2013 28 April 1799) was a French composer. He was born in Paris, where he was the last ma\u00eetre of the Chapelle royale before the French Revolution. He died, aged 62, at Versailles."@en,
        "Fran\u00e7ois Giroust est un musicien et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 9 avril 1738 et mort \u00e0 Versailles le 28 avril 1799 (9 flor\u00e9al an VII)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74068479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Giroust>,
        <http://viaf.org/viaf/74068479>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Regles_de_composition_(François_Giroust).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Giroust.
doremus_artist:9b62e574-7a21-3ede-a6e5-8126841aa852
owl:sameAs viaf:73859642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73859642>.
doremus_artist:9d2dd4c1-4d68-3ad5-bcb4-fd8a49822c0a
owl:sameAs viaf:76503902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503902>.
doremus_artist:9d8e4bec-bfad-316d-abcc-f97e8a51a37b
    dbp:birthPlace dbr:Neuburg_an_der_Kammel;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sulzberg,_Oberallgäu>;
    rdfs:comment
        "Paul Ku\u00ebn (* 8. April 1910 in Neuburg an der Kammel; \u2020 1997) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Charaktertenor)."@de,
        "Paul Ku\u00ebn (8 April 1910 \u2013 April 1997) was a German operatic tenor known for character roles. One example among many such portrayals would be Mime in Richard Wagner's Der Ring des Nibelungen. Ku\u00ebn was born at Sulzberg, Oberallg\u00e4u. He had originally wanted to be an organ-builder, but then studied singing with Heinrich Knote and Adalbert Ebner in Munich. He made his stage debut at the State Theatre in Konstanz in 1933 and went on to sing in many European opera houses, including Munich State Opera from 1946, Bayreuth where he sang from 1951\u20131957, Salzburg, the Vienna State Opera, the Bavarian State Opera, and London's Royal Opera House. He made his debut at the New York Metropolitan Opera on 16 December 1961 as Mime in Das Rheingold. He also sang Mime in the Met's 1962 Siegfried and the multip"@en;
    owl:sameAs viaf:54334423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Ku\u00ebn>,
        <http://viaf.org/viaf/54334423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Kuën.
doremus_artist:9de77ab8-4712-3c7b-9bdf-6405e0559fee
    rdfs:comment
        "Jean-Luc Plouvier est un pianiste belge n\u00e9 en 1963, responsable artistique de l'ensemble Ictus depuis 1994."@fr;
    owl:sameAs viaf:39639905;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Plouvier>,
        <http://viaf.org/viaf/39639905>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Luc_Plouvier.
doremus_artist:9e5278d1-bc6f-3501-b0f2-36eb22289f4d
owl:sameAs viaf:42024442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024442>.
doremus_artist:9e7d5838-1837-3f35-b59f-9a4a3a5ee81b
owl:sameAs viaf:6948062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6948062>.
doremus_artist:9f9846a6-4edd-3798-b10a-e347e72f55b2
owl:sameAs viaf:69147871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69147871>.
doremus_artist:a07338c8-8f75-3f89-ab37-70b5e81b8d59
    dbp:birthPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        """Xuefei Yang (Peking, 15 maart 1977) is een Chinees gitariste. Ze begon met gitaarspelen toen ze zeven was. Toen ze tien was, leerde ze spelen van de gitarist Chen Zhi. Haar publieke debuut kwam tijdens de eerste China International Guitar Festival. Tegelijkertijd werd Yang gepresenteerd met haar eerste buitenlandse gitaar (een "Pepe", kinderen van de gitaar van Aria), door de beroemde Japanse gitaarmaker Masaru Kohno."""@nl,
        "Xuefei Yang (simplified Chinese: \u6768\u96ea\u970f; traditional Chinese: \u694a\u96ea\u970f; pinyin: Y\u00e1ng Xu\u011bf\u0113i; born March 15, 1977) is a Chinese classical guitarist."@en,
        "Yang Xuefei (chinesisch \u694a\u96ea\u970f; * 1977 in Peking) ist eine preisgekr\u00f6nte chinesische klassische Gitarristin."@de,
        "\u30b9\u30fc\u30d5\u30a7\u30a4\u30fb\u30e4\u30f3\uff08\u694a\u96ea\u970f\u3001Xuefei Yang, 1977\u5e74 \u5317\u4eac -\uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u3067\u306f\u3001EMI\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30d1\u30f3\u304b\u3089\uff23\uff24\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u308b\u4ee5\u524d\u306f\u30e4\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30a8\u30d5\u30a7\u30a4\u307e\u305f\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30a8\u30d5\u30a7\u30a4\u30fb\u30e4\u30f3\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u8f38\u5165\u76e4\u306e\u8ca9\u58f2\u30b5\u30a4\u30c8\u306a\u3069\u3067\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30a8\u30d5\u30a7\u30a4\u30fb\u30e4\u30f3\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002 \u5317\u4eac\u306e\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u9662\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u5c02\u653b\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u521d\u3081\u3066\u5165\u5b66\u3057\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u3082\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3001\u4e2d\u56fd\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u306e\u304a\u624b\u672c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30ef\u30f3\u30fb\u30e4\u30f3\u30e1\u30f3\uff08\u738b\u96c5\u5922\uff09\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u9673\u518c\u518c\uff09\u3001\u30b9\u30fc\u30fb\u30e1\u30f3\uff08\u8607\u840c\uff09\u3001\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30a8\uff08\u674e\u6f54\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u8d85\u82e5\u624b\u306e\u4e2d\u56fd\u5973\u6027\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3059\u308b\u5b58\u5728\u3002"@ja,
        "\u694a\u96ea\u970f\uff081977\u5e743\u670815\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e2d\u570b\u53e4\u5178\u7d50\u4ed6\u5973\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u5c11\u6578\u63da\u540d\u4e8e\u6b50\u3001\u7f8e\u7684\u4e9e\u6d32\u5973\u7d50\u4ed6\u624b\u30021995\u5e74\uff0818\u6b72\uff09\u7372\u82f1\u570b\u8457\u540d\u7d50\u4ed6\u624b\u7d04\u7ff0\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\u8d08\u9001\u4ed6\u7684\u73cd\u85cf\u7d50\u4ed6\u65af\u83ab\u723e\u66fc\u7d50\u4ed6\uff08Smallman\uff09\u30022005\u5e74\u7372\u9078\u70ba\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Royal Academy of Music\uff09\u9662\u58eb\uff0c\u4e26\u8207\u767e\u4ee3\u5531\u7247\uff08EMI\uff09\u7c3d\u7d04\u3002\u591a\u5e74\u6765\u6d3b\u8dc3\u5728\u56fd\u9645\u4e3b\u6d41\u97f3\u4e50\u821e\u53f0\uff0c\u6768\u96ea\u970f\u88ab\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u7535\u53f0Classic FM\u8bc4\u4e3a\u201c\u6211\u4eec\u65f6\u4ee3\u6700\u6770\u51fa\u7684\u4e00\u767e\u4f4d\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u5bb6\u4e4b\u4e00\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:224251691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xuefei_Yang>,
        <http://viaf.org/viaf/224251691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81f4b8e1-8fd1-47b0-9e8a-e67a05f4f94b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yangxuefeiphoto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xuefei_Yang.
doremus_artist:a08aaf2b-a902-3150-80d7-f976e468c8fa
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Duvernoy (* 1800; \u2020 1880 en Par\u00eds) fue un pianista franc\u00e9s y compositor del romanticismo. Fue profesor en el Conservatorio de Par\u00eds y escribi\u00f3 m\u00e1s de 300 obras. Es conocido por sus Estudios Elementales, Op. 176, creados para mejorar la coordinaci\u00f3n de los dedos. Tambi\u00e9n cre\u00f3 la Escuela del Mecanismo, Op. 120."@es,
        "Jean-Baptiste Duvernoy (* 1800; \u2020 1880 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist der Romantik. Er lehrte am Conservatoire de Paris. Er schrieb mehr als 300 Werke. Bis heute verwendet werden seine Et\u00fcdenwerke wie die Ecole primaire op. 176 (25 Et\u00fcden f\u00fcr den Elementarunterricht)."@de,
        "Jean-Baptiste Duvernoy (c. 1802 \u2013 c. 1880) was a French pianist and composer of the Romantic period. He is best known for his Elementary Studies, Op. 176, designed to improve finger co-ordination. He is also known for The School of Mechanism, Op. 120. He also wrote many other studies designed to help finger co-ordination."@en;
    owl:sameAs viaf:100234650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Duvernoy>,
        <http://viaf.org/viaf/100234650>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Duvernoy-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Duvernoy.
doremus_artist:a0cd60fb-8b74-38ab-807b-1771ace0b073
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Charlet  est un chef de ch\u0153ur suisse, n\u00e9 le 13 mars 1927 \u00e0 Lausanne et mort le 24 f\u00e9vrier 2014. Il v\u00e9cut, dans sa jeunesse, \u00e0 Morges.Il a enseign\u00e9 au Conservatoire de Zurich. C'est \u00e0 lui que l'on doit la cr\u00e9ation de la Schubertiade tous les deux ans, avec l'aide de la Radio suisse romande et dont, la premi\u00e8re eut lieu en 1978 \u00e0 Champvent."@fr;
    owl:sameAs viaf:23039471;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Charlet>,
        <http://viaf.org/viaf/23039471>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Charlet_(1988)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Charlet.
doremus_artist:a26622fd-09d9-39e6-b088-d9a0b40c0ba6
owl:sameAs viaf:232746073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232746073>.
doremus_artist:a2fecb2f-15ae-3f40-b54d-da8a43323792
owl:sameAs viaf:37126242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126242>.
doremus_artist:a31e9b75-4dee-3e9b-a387-9142fbe04f59
owl:sameAs viaf:28648938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28648938>.
doremus_artist:a3e20b91-0c33-3303-8540-6b97a8ad28cc
    dbp:birthPlace dbr:Villafranca_di_Verona;
    rdfs:comment
        "Alberto Nos\u00e8 (born 1979) is an Italian pianist."@en,
        "Alberto Nos\u00e8 (ur. 18 listopada 1979 w Villafranca di Verona) \u2013 w\u0142oski pianista."@pl,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041d\u043e\u0437\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alberto Nos\u00e8; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430-\u0434\u0438-\u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0418\u043c\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0448\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0446\u0438\u043e \u041f\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438, \u041b\u0443\u0438 \u041b\u043e\u0440\u0442\u0438, \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u044f \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u0438, \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0411\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430-\u0421\u043a\u043e\u0434\u044b \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:78994506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Nos\u00e8>,
        <http://viaf.org/viaf/78994506>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberto_Nosè.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Nosè.
doremus_artist:a4b10ade-5e44-3410-9677-fa4d090a2c97
    rdfs:comment
        "Franck Bedrossian est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 f\u00e9vrier 1971."@fr;
    owl:sameAs viaf:56860208;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Bedrossian>,
        <http://viaf.org/viaf/56860208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4e80b5f-796c-47d2-8339-82fdeafe3e5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franck_Bedrossian.
doremus_artist:a4b54e7a-8a93-37b8-be53-55135ffcba85
owl:sameAs viaf:12494079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494079>.
doremus_artist:a520b93e-31ae-31de-a9c6-4ba1e992c9b6
    dbp:birthPlace dbr:Venezuela;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Caracas,_Venezuela>;
    rdfs:comment
        "Luis Felipe Ram\u00f3n y Rivera (August 23, 1913 - October 22, 1993) was a Venezuelan musician, composer and writer. Director of several orchestras and the founder of The National Typical Orchestra, he was also for twenty years the director of the National Institute of Folklore. He founded the International Foundation of Ethnomusicology and Folklore (now Centro de La Diversidad Cultural) in 1988 and donated the bulk of his estate to it when he died. He authored more than 20 works of Venezuelan folklore."@en,
        "Luis Felipe Ram\u00f3n y Rivera (San Crist\u00f3bal, estado T\u00e1chira, 23 de agosto de 1913-Caracas, 22 de octubre de 1993) fue un violinista, compositor, profesor, escritor y folclorista venezolano."@es,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0301\u043f\u0435 \u0420\u0430\u043c\u043e\u0301\u043d-\u0438-\u0420\u0438\u0432\u0435\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Luis Felipe Ram\u00f3n y Rivera; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1913, \u0421\u0430\u043d-\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1993, \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0441, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:39372434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_Felipe_Ram\u00f3n_y_Rivera>,
        <http://viaf.org/viaf/39372434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_Felipe_Ramón_y_Rivera.
doremus_artist:a5425e77-18e7-31e9-9c3f-ce5d786095f8
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Vadim Nikolayevich Salmanov (4 November 1912, in Saint Petersburg \u2013 27 February 1978, in Leningrad) was a Russian/Soviet composer. He is perhaps best known for his Symphony No. 2. Salmanov learned to play the piano as a child from his father. At 18, he was about to attend the Leningrad Conservatory when he decided to study geology instead, eventually working as a geologist until 1935 when he finally decided to attend the Conservatory where he studied composition with Mikhail Gnesin. After graduating, he worked as a composer until the onset of World War II, when he enlisted in the Soviet Army. After the war, he set poems by Blok and Yesenin relating to the war. Later on in his life, Salmanov set poems by Federico Garc\u00eda Lorca and Pablo Neruda as well as by Soviet poets."@en,
        "Wadim Nikolajewitsch Salmanow (russisch \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043b\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432; * 22. Oktoberjul./ 4. November 1912greg. in Sankt Petersburg; \u2020 27. Februar 1978 ebenda) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043b\u043c\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (1912 \u2015 1978) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1972)."@ru,
        "\u30ef\u30c7\u30a3\u30e0\u30fb\u30b5\u30eb\u30de\u30ce\u30d5\uff08Vadim Nikolayevich Salmanov, 1912\u5e7411\u67084\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - 1978\u5e742\u670827\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u68ee\u3092\u63cf\u5199\u3057\u305f\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u3067\u6709\u540d\u3002 \u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3067\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u300118\u6b73\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u5927\u5b66\u3067\u5730\u8cea\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u30011935\u5e74\u307e\u3067\u306f\u5730\u8cea\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304f\u304c\u3001\u540c\u5e74\u306b\u6539\u3081\u3066\u672c\u683c\u7684\u306b\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u79d1\u306b\u7c4d\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u97f3\u697d\u9662\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u9000\u5f79\u5f8c\u306f\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30ed\u30eb\u30ab\u3084\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30cd\u30eb\u30fc\u30c0\u306e\u8a69\u3084\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30af\u3084\u30a8\u30bb\u30fc\u30cb\u30f3\u3089\u306e\u8a69\u306b\u3088\u3063\u3066\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u6bcd\u6821\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u30c6\u30a3\u30db\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30f3\u30cb\u30b3\u30d5\u307b\u3069\u653f\u6cbb\u597d\u304d\u3068\u3044\u3046\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30b5\u30eb\u30de\u30ce\u30d5\u3082\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u5730\u4f4d\u306b\u5c31\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u305f\u3068\u3048\u3070\u30bd\u9023\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u8b70\u9577\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116453171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vadim_Salmanov>,
        <http://viaf.org/viaf/116453171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d909245-6abe-4c36-a7e4-a5cdaf0a8fed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vadim_Salmanov.
doremus_artist:a742accd-f881-3a98-b631-932924ad7c42
    dbp:birthPlace dbr:Sânnicolau_Mare;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "(The native form of this personal name is Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos. This article uses the Western name order.) B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k (/\u02c8b\u0251\u02d0rt\u0252k/; Hungarian pronunciation: [\u02c8be\u02d0l\u0252 \u02c8b\u0252rto\u02d0k]; 25 March 1881 \u2013 26 September 1945) was a Hungarian composer and pianist. He is considered one of the most important composers of the 20th century; he and Liszt are regarded as Hungary's greatest composers (). Through his collection and analytical study of folk music, he was one of the founders of comparative musicology, which later became ethnomusicology."@en,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0643 (25 \u0645\u0627\u0631\u0633 1881 - 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1945 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u064b \u0645\u062c\u0631\u064a\u0627\u064b."@ar,
        "B\u00e9la Bart\u00f3k (ungarisch Bart\u00f3k B\u00e9la [\u02c8b\u0252rto\u02d0k \u02c8be\u02d0l\u0252]; * 25. M\u00e4rz 1881 in Gro\u00df-Sankt-Nikolaus/Nagyszentmikl\u00f3s, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 26. September 1945 in New York) war ein ungarischer Komponist, Pianist und Musikethnologe und gilt als einer der bedeutendsten Vertreter der Moderne."@de,
        "B\u00e9la Bart\u00f3k (ur. 25 marca 1881 w Nagyszentmikl\u00f3s, zm. 26 wrze\u015bnia 1945 w Nowym Jorku) \u2013 w\u0119gierski kompozytor i pianista, uwa\u017cany za jednego z najwi\u0119kszych kompozytor\u00f3w XX wieku. Jako badacz muzyki ludowej i autor analiz z tego zakresu jeden z prekursor\u00f3w etnografii muzycznej."@pl,
        "B\u00e9la Bart\u00f3k, n\u00e9 le 25 mars 1881 en Autriche-Hongrie dans le Banat \u00e0 Nagyszentmikl\u00f3s (aujourd'hui S\u00e2nnicolau Mare, \u00ab Saint-Nicolas le Grand \u00bb, en Roumanie), mort le 26 septembre 1945 \u00e0 New York, est un compositeur et pianiste hongrois. Pionnier de l\u2019ethnomusicologie, il enregistra sur le vif nombre de morceaux de musique folklorique d\u2019Europe de l'Est. Il est infuenc\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9buts par Richard Strauss, Liszt et Brahms dans le style tzigano-hongrois du verbunkos; puis sa d\u00e9couverte de Debussy et des chants paysans slaves l'oriente vers un nouveau style tr\u00e8s personnel o\u00f9 sont int\u00e9gr\u00e9es les d\u00e9couvertes de Stravinsky et Sch\u00f6nberg. P\u00e9dagogue de renom, il restera toute sa vie profond\u00e9ment attach\u00e9 \u00e0 sa terre natale : \u00ab Pour ma part, durant ma vie enti\u00e8re, en tout lieu, en tout temps et de toute fa\u00e7o"@fr,
        "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k (Nagyszentmikl\u00f3s, 25 maart 1881 - New York, 26 september 1945) was een Hongaars componist en pianist. Bart\u00f3k wordt algemeen beschouwd als een van de belangrijkste componisten van de twintigste eeuw. Bart\u00f3k kreeg ook bekendheid door zijn uiterst nauwgezette transcripties van de Oost-Europese volksmuziek in samenwerking met Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly en was daarmee een van de grondleggers van de etnomusicologie."@nl,
        "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k de Szuhaf\u0151 (Nagyszentmikl\u00f3s, 25 de mar\u00e7o de 1881 \u2013 Nova Iorque, 26 de setembro de 1945), mais conhecido apenas como Bela Bart\u00f3k (pron\u00fancia em h\u00fangaro IPA: [\u02c8be\u02d0l\u0252 \u02c8b\u0252rto\u02d0k]) foi um compositor h\u00fangaro, pianista e investigador da m\u00fasica popular da Europa Central e do Leste. Entre suas principais obras est\u00e3o: Al\u00e9m de in\u00fameras obras para piano solo, incluindo os seis volumes did\u00e1ticos do Mikrokosmos (1926-1939)"@pt,
        "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k, conocido como B\u00e9la Bart\u00f3k (en h\u00fangaro: Bart\u00f3k B\u00e9la), (Nagyszentmikl\u00f3s, Imperio Austroh\u00fangaro \u2014actualmente S\u00e2nnicolau Mare, Ruman\u00eda\u2014, 25 de marzo de 1881-Nueva York, 26 de septiembre de 1945) fue un m\u00fasico h\u00fangaro que destac\u00f3 como compositor, pianista e investigador de m\u00fasica folcl\u00f3rica de la Europa oriental. Es considerado uno de los mayores compositores del siglo XX; \u00e9l y Liszt son considerados los grandes compositores h\u00fangaros (Gillies 2001). Bart\u00f3k fue uno de los fundadores de la etnomusicolog\u00eda, basada en las relaciones que unen la etnolog\u00eda y la musicolog\u00eda."@es,
        "Studioso della musica popolare dell'Europa orientale e del Medio Oriente, fu uno dei pionieri dell'etnomusicologia."@it,
        "\u0411\u0435\u0301\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043a (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0411\u0435\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u042f\u0301\u043d\u043e\u0448 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043a, \u0432\u0435\u043d\u0433. Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos [\u02c8b\u0252rto\u02d0k \u02c8be\u02d0l\u0252]; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1881, \u041d\u0430\u0434\u044c\u0441\u0435\u043d\u0442\u043c\u0438\u043a\u043b\u043e\u0448, \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434-\u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\uff08Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos [\u02c8b\u0252rto\u02d0k\u02ccbe\u031d\u02d0l\u0252\u02c8viktor\u02ccj\u0251\u0308\u02d0no\u0283], 1881\u5e743\u670825\u65e5 - 1945\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u56fd\u306e \u30d0\u30fc\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30b0\u5730\u65b9\u306e\u30ca\u30b8\u30bb\u30f3\u30c8\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u5bb6\u3002 \u4f5c\u66f2\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u3001\u5b66\u554f\u5206\u91ce\u3068\u3057\u3066\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u7956\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u6771\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u3092\u53ce\u96c6\u30fb\u5206\u6790\u3057\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u307e\u3067\u8db3\u3092\u4f38\u3070\u3059\u306a\u3069\u306e\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5f1f\u5b50\u30c8\u30de\u30fc\u30f3\u30fb\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30d0\u30fc\u30f3\uff081862\u5e7411\u67084\u65e5 - 1940\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u304b\u3089\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3001J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6821\u8a02\u306a\u3069\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5df4\u6258\u514b\u00b7\u8d1d\u62c9\u00b7\u7ef4\u514b\u6258\u00b7\u4e9a\u8bfa\u4ec0\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aBart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos\uff0c1881\u5e743\u670825\u65e5\uff0d1945\u5e749\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00,\u5308\u7259\u5229\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u7684\u9886\u8896\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u7684\u5f88\u591a\u521b\u4e3e\u5267\u70c8\u9707\u52a8\u4e86\u6574\u4e2a20\u4e16\u7eaa\u827a\u672f\u5708\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89006617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k>,
        <http://viaf.org/viaf/89006617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd14da1b-3c2d-4cc8-9ca6-fc8c62ce6988>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bartók_Béla_1927.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Béla_Bartók.
doremus_artist:a7599cd9-2bc8-3a9c-8cee-d56b16e4b595
owl:sameAs viaf:70039643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70039643>.
doremus_artist:a76bb84d-288e-3fa8-82ea-89161da4543f
owl:sameAs viaf:51514939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51514939>.
doremus_artist:a8051e2c-a51d-378b-ac77-b402ec6c7ca4
owl:sameAs viaf:14961443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961443>.
doremus_artist:a80ed472-e17e-36b9-aee9-25781460f339
owl:sameAs viaf:39567470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567470>.
doremus_artist:a816fb28-470a-3d38-934d-6d6b3aae2a7c
    rdfs:comment
        "Pascal Moragues is a French clarinetist. Moragues has been the principal clarinetist of the Orchestre de Paris since 1981. He has been a professor at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris since 1995 and a guest professor at the Superior College of Music in Osaka since 2002."@en,
        "Pascal Moragu\u00e8s (* 1963) ist ein franz\u00f6sischer Klarinettist und Musikp\u00e4dagoge. Moragu\u00e8s studierte ab 1976 am Conservatoire de Paris und erhielt dort Erste Preise in den F\u00e4chern Klarinette und Kammermusik. 1981 holte ihn Daniel Barenboim als Ersten Soloklarinettisten an das Orchestre de Paris. Er trat als Solist unter Dirigenten wie Serge Baudo, Semyon Bychkov, Carlo Maria Giulini, Pierre Boulez und Emmanuel Krivine und als Kammermusiker mit verschiedenen Streichquartetten und Musikern wie Swjatoslaw Richter, Elisabeth Leonskaja, Christian Zacharias, Christian Ivaldi, Georges Pludemacher, Jean-Claude Pennetier, Viktoria Mullova, Shlomo Mintz und Gary Hoffman auf. Seit 1995 unterrichtet Moragues am Conservatoire de Paris. Au\u00dferdem gab er Meisterklassen u. a. in Japan, den USA, Australien und"@de,
        "Pascal Moragu\u00e8s est un clarinettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1963. Premi\u00e8re clarinette solo \u00e0 l'Orchestre de Paris depuis 1981, Pascal Moragu\u00e8s poursuit une carri\u00e8re de concertiste. Il est professeur au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris depuis 1995 et donne, des classes de ma\u00eetre en Europe, au Japon et aux \u00c9tats-Unis."@fr;
    owl:sameAs viaf:79898592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Moragues>,
        <http://viaf.org/viaf/79898592>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Moragues.
doremus_artist:a8679c18-f74c-3e2f-bbbf-912facb10bc0
owl:sameAs viaf:221518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221518>.
doremus_artist:a8c5d740-aa07-3cc4-b80a-19e010eed00c
owl:sameAs viaf:4559037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4559037>.
doremus_artist:a9672640-f358-345f-a0b0-02605a36ab51
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Soucieu-en-Jarrest;
    rdfs:comment
        "C\u00e9sar Geoffray (* 20. Februar 1901 in Lyon; \u2020 24. Dezember 1972 in Soucieu-en-Jarrest) war ein franz\u00f6sischer Chorleiter. Er war Mitbegr\u00fcnder der Organisation Europa Cantat sowie Gr\u00fcnder des franz\u00f6sischen Chorverbands \u00c0 C\u0153ur Joie und gilt als wichtiger Renovator der Chorgesangsbewegung in Frankreich. 1960 wirkte er zusammen mit Gottfried Wolters bei der Gr\u00fcndung von Europa Cantat mit. Geoffray wurde auch vom Erziehungsministerium zum Sonderbeauftragten ernannt. Geoffray starb 1972 in Soucieu-en-Jarrest nahe Lyon."@de,
        "C\u00e9sar Geoffray (1901\u20131972) was a French composer."@en,
        "C\u00e9sar GeoffrayFichier:Defaut.svg C\u00e9sar Geoffray est un musicien, chef de ch\u0153ur et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 20 f\u00e9vrier 1901 et mort \u00e0 Soucieu-en-Jarrest le 24 d\u00e9cembre 1972. Fondateur du mouvement \u00c0 C\u0153ur Joie, il est un des initiateurs du renouveau du chant choral en France dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:76364486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Geoffray>,
        <http://viaf.org/viaf/76364486>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:César_Geoffray.
doremus_artist:aa487aaa-57e8-314c-b134-a2796adf6f19
    owl:sameAs viaf:248185699;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208100671>,
        <http://viaf.org/viaf/248185699>.
doremus_artist:aae0fadb-d122-3dda-894b-b37b77128ae6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Antoine Coypel (souvent appel\u00e9 Charles Coypel), n\u00e9 le 11 juillet 1694 \u00e0 Paris, et mort dans la m\u00eame ville le 14 juin 1752, est un peintre et dramaturge fran\u00e7ais."@fr,
        "Charles-Antoine Coypel (* 11. Juli 1694 in Paris; \u2020 14. Juni 1752 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Historienmaler und Dramatiker am Hofe Ludwigs XV."@de,
        "Charles-Antoine Coypel (*11 de julho de 1694 \u2013 \u202015 de junho de 1752) foi um pintor franc\u00eas, comentarista de arte e dramaturgo. Ele viveu em Paris. Ele foi filho do pintor Antoine Coypel e neto do tamb\u00e9m pintor No\u00ebl Coypel, tamb\u00e9m foi sobrinho de No\u00ebl-Nicolas Coypel. Charles-Antoine herdou os direitos dos desenhos e pinturas como premier peintre du roi (primeiro pintor do rei) de seu pai quando ele morreu em 1722. Ele tornou-se premier peintre du roi e diretor da Acad\u00e9mie Royale em 1747. Ele recebeu um n\u00famero de encomendas de pinturas para o Pal\u00e1cio de Versalhes, e trabalhou para a Madame de Pompadour, amante do rei."@pt,
        "Charles-Antoine Coypel (11 July 1694 \u2013 15 June 1752) was a French painter, art commentator, and playwright. He lived in Paris. He was the son of the artist Antoine Coypel and grandson of No\u00ebl Coypel. Charles-Antoine inherited his father\u2019s design and painting duties as premier peintre du roi (First Painter to the King) at the French court when his father died in 1722. He became premier peintre du roi and director of the Acad\u00e9mie Royale in 1747. He received a number of commissions for paintings for the Palais de Versailles, and worked for Madame de Pompadour, the king\u2019s mistress."@en,
        "Charles-Antoine Coypel (Par\u00eds, 11 de julio de 1694 - ib\u00eddem, 14 de junio de 1752) fue un pintor franc\u00e9s de estilo rococ\u00f3 que tambi\u00e9n abord\u00f3 la literatura teatral. Miembro de una c\u00e9lebre dinast\u00eda de pintores que cubri\u00f3 casi un siglo desde mediados delsiglo XVII, Charles-Antoine Coypel abord\u00f3 diversos medios art\u00edsticos, y se singulariz\u00f3 tambi\u00e9n por escribir unas 40 piezas teatrales, lo que le vali\u00f3 los elogios de Voltaire."@es,
        "Charles-Antoine Coypel (ur. 11 lipca 1694 w Pary\u017cu, zm. 14 czerwca 1752 tam\u017ce) - francuski malarz. Rodzina Coypel liczy\u0142a wielu malarzy. Ojciec Charlesa, Antoine, Antoine Coypel by\u0142 francuskim malarzem. Dziadek No\u00ebl Coypel i jego \u017cona Madeleine H\u00e9rault malarka portretowa tak\u017ce zajmowali si\u0119 malarstwem. Od 1747 pierwszy malarz kr\u00f3lewski i dyrektor Akademii, by\u0142 najmodniejszym malarzem rokoka i tw\u00f3rc\u0105 karton\u00f3w do gobelin\u00f3w, z kt\u00f3rych najs\u0142awniejsze 28 karton\u00f3w do serii Don Quichota (w Compi\u00e9gne). Zajmowa\u0142 si\u0119 tworzeniem komedii i dramat\u00f3w."@pl,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u041a\u0443\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Charles Antoine Coypel; 1694 \u2014 1752) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0441\u044b\u043d \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0430\u043f\u0435\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:64113270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Antoine_Coypel>,
        <http://viaf.org/viaf/64113270>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Antoine_Coypel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Antoine_Coypel.
doremus_artist:ab0cf77a-f31e-31aa-afb8-71fa42fc2f2f
    dbp:birthPlace dbr:Nový_Jičín;
    rdfs:comment
        "Vladim\u00edr V\u00e1lek (2 septembre 1935, Nov\u00fd Ji\u010d\u00edn) est un chef d'orchestre tch\u00e8que. De 2004 \u00e0 2007, il fut chef principal de l'Orchestre philharmonique slovaque."@fr,
        "Vladim\u00edr V\u00e1lek (born 2 September 1935, Nov\u00fd Ji\u010d\u00edn) is a Czech conductor. He was the Principal Conductor of the Slovak Philharmonic from 2004 until 2007, when he was succeeded by Peter Feranec."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0301\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0430\u0301\u043b\u0435\u043a (\u0447\u0435\u0448. Vladim\u00edr V\u00e1lek; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041d\u043e\u0432\u0438-\u0419\u0438\u0447\u0438\u043d) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ec\u30af\uff08Vladim\u00edr V\u00e1lek,1935\u5e749\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u30021985\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30012011\u5e74\u307e\u306725\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u308a\u540c\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9593\u3001\u30b9\u30d7\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u3001\u30dd\u30cb\u30fc\u30ad\u30e3\u30cb\u30aa\u30f3\u306a\u3069\u306b\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u3084\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u65e5\u672c\u3084\u6b27\u7c73\u3067\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u6700\u8fd1\u3067\u306f2008\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u653e\u9001\u97ff\u3068\u306e\u30b3\u30f3\u30d3\u3067\u6765\u65e5\u3057\u3001\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u306e\u300c\u308f\u304c\u7956\u56fd\u300d\u5168\u66f2\u306a\u3069\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022004\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u6642\u306f\u524d\u4efb\u306e\u30a4\u30eb\u30b8\u30fc\u30fb\u30d3\u30a8\u30ed\u30d5\u30e9\u30fc\u30f4\u30a7\u30af\u304c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3001\u524d\u3005\u4efb\u306e\u30aa\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30ec\u30ca\u30fc\u30eb\u30c8\u3082\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u7559\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u5947\u5999\u306a\u4f53\u5236\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u5927\u962a\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30ab\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u76f4\u7dda\u7684\u3067\u5fe0\u5b9f\u306b\u62cd\u5b50\u3092\u5408\u308f\u305b\u305d\u308c\u307b\u3069\u5927\u304d\u306a\u52d5\u304d\u306f\u3057\u306a\u3044\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116541156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladim\u00edr_V\u00e1lek>,
        <http://viaf.org/viaf/116541156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53a9434a-8be1-41b3-b365-8a000c111235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimír_Válek.
doremus_artist:ab7930a8-ce24-343e-9b72-7b1a47ab1b86
owl:sameAs viaf:59294510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294510>.
doremus_artist:ac8757e7-0e81-3993-b655-86e3eba56232
owl:sameAs viaf:79743710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79743710>.
doremus_artist:adbc52ca-d0a2-39a3-bbad-b00d15970493
owl:sameAs viaf:39577210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39577210>.
doremus_artist:add5cf7c-1ce5-3046-8833-4922c67d91a0
    rdfs:comment
        "Louis-Julien Clarchies est un danseur et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Cura\u00e7ao le 22 d\u00e9cembre 1769 et mort \u00e0 Paris le 25 d\u00e9cembre 1815.Excellent violoniste, \u00e9l\u00e8ve d'Henri Capron et de Giuseppe Cambini, il fut le chef d'orchestre attitr\u00e9 des bals de la cour sous le Premier Empire et composa une trentaine de recueils de contredanses, valses, anglaises et sauteuses entre 1800 et sa mort."@fr;
    owl:sameAs viaf:42107569;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis-Julien_Clarchies>,
        <http://viaf.org/viaf/42107569>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis-Julien_Clarchies.
doremus_artist:ae72c064-59c5-36fc-9682-836712e6116a
    rdfs:comment
        "Juliette Mills est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 18 juillet 1946 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, (Hauts-de-Seine).Elle se consacre \u00e0 la peinture depuis les ann\u00e9es 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:169447129;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Juliette_Mills>,
        <http://viaf.org/viaf/169447129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Juliette_Mills.
doremus_artist:ae8f1d8a-43c8-3511-885c-e120eab4453d
owl:sameAs viaf:100315371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315371>.
doremus_artist:aef10b08-f37c-3a43-adfb-7ebe60265d4c
owl:sameAs viaf:80125166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80125166>.
doremus_artist:af36c569-b73c-396b-86d4-8de94a543680
    dbp:birthPlace dbr:Creissan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Roger Calmel (13 May 1920 \u2013 4 July 1998) was a French composer. His nearly 400 works span every genre, from chamber music to opera. Originally from the Languedoc, he undertook his first musical studies in B\u00e9ziers, in particular with Paul Fouquet. The next few years witness the birth of his first major works. His personal musicality stood up through an atonal essence language that renounces neither polytonality nor tonal pivot usage. Over many years, he also acted as artistic director of the C\u00f4te Languedocienne festival, a festival that he set up in S\u00e9rignan."@en,
        "Roger Calmel (n\u00e9 le 13 mai 1920 \u00e0 Creissan - mort \u00e0 Paris le 3 juillet 1998) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29717444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Calmel>,
        <http://viaf.org/viaf/29717444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Calmel.
doremus_artist:afe96039-e27e-3527-ba21-e778331835c2
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Sabouret (n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1944, mort le 25 avril 2007) \u00e9tait un violoniste fran\u00e7ais.Couronn\u00e9 par plusieurs prix internationaux (Fondation de la Vocation en 1963, M\u00e9daille d'or au concours international Maria-Canals de Barcelone) en 1964, Jean-Pierre Sabouret est invit\u00e9 par de nombreux orchestres en France et \u00e0 l'\u00e9tranger.Membre d'ensembles de musique de chambre prestigieux dont le Quatuor Loewenguth, il rallie ensuite le Quatuor Via Nova.Violon solo de l'ensemble de musique contemporaine l'Itin\u00e9raire pendant 10 ans, puis de l'Orchestre philharmonique de Strasbourg (1974-1976) Il rejoint l'orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris en 1977, dont il devient violon solo. "@fr;
    owl:sameAs viaf:54358792;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Sabouret_(violoniste)>,
        <http://viaf.org/viaf/54358792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Sabouret_(violoniste)>.
doremus_artist:b0498aaf-71d4-3f1f-ac1a-4c7731238602
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques-Christophe Naudot (* um 1690; \u2020 26. November 1762 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Jacques-Christophe Naudot (ca. 1690 \u2013 25 November 1762) was a French composer, type-setter, and flautist. Little is known of his early life. He was married in 1719. Most of his compositions were published in Paris between 1726 and 1740. The poet Denesle (c. 1694-c. 1759) wrote a book called Syrinx, ou l'origine de la flutte. It was dedicated to Naudot, Michel Blavet and Lucas, and was published in 1739."@en,
        "Jacques-Christophe Naudot n\u00e9 vers 1690, mort le 26 novembre 1762 est un compositeur et fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u0301\u043a-\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0301\u0444 \u041d\u043e\u0434\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jacques-Christophe Naudot, 1690 (?), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1762 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u043e\u0436\u0438 \u00ab\u041a\u0443\u0441\u0442\u043e-\u0412\u0438\u043b\u044c\u0440\u0443\u0430\u00bb (\u0444\u0440. Coustos-Villeroy). \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435-\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0441\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30ce\u30fc\u30c9\uff08Jacques-Christophe Naudot, 1690\u5e74\u9803 - 1762\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques-Christophe_Naudot>,
        <http://viaf.org/viaf/29718935>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques-Christophe_Naudot.
doremus_artist:b0b0f310-7719-35b8-b4ba-c3b78b18a16b
owl:sameAs viaf:14978448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14978448>.
doremus_artist:b28b0ef2-85c4-3697-9e09-bd5c575258a0
    owl:sameAs n0:56a3fb73-c247-4a0d-ac3b-2c790ed4bfaa;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/56a3fb73-c247-4a0d-ac3b-2c790ed4bfaa>.
doremus_artist:b353276c-1732-3ddc-b0d6-f30f22788354
owl:sameAs viaf:74040680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74040680>.
doremus_artist:b358a844-9af1-31fe-b014-ab25479ff908
owl:sameAs viaf:76855642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76855642>.
doremus_artist:b3f65978-65e0-3871-b7f4-9ff6bcfd3142
owl:sameAs viaf:66663187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663187>.
doremus_artist:b577fd01-be4f-3a47-94b0-93cac2d6293e
owl:sameAs viaf:128678540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/128678540>.
doremus_artist:b5947af1-bfc4-3079-bca8-d09366e51184
owl:sameAs viaf:168220538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168220538>.
doremus_artist:b61edf73-ad05-38bc-a800-c9d529706daf
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Ariel Zilber (Hebrew: \u05d0\u05e8\u05d9\u05d0\u05dc \u05d6\u05d9\u05dc\u05d1\u05e8\u200e\u200e; born September 23, 1943) is an Israeli singer-songwriter and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:229053005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ariel_Zilber>,
        <http://viaf.org/viaf/229053005>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ariel_Zilber_IMG_3732.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ariel_Zilber.
doremus_artist:b6200fde-f4ec-3355-a498-ccb8b4d81c55
owl:sameAs viaf:318766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/318766>.
doremus_artist:b6d9e042-b10a-3ea9-8a42-65ae6b361936
    rdfs:comment
        "Bernard Richter est un t\u00e9nor suisse. Form\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de l'Op\u00e9ra-Studio \u00e0 Bienne, finaliste au Concours international de Paris (2001), il est pr\u00e9sent sur les sc\u00e8nes helv\u00e9tiques (Bienne, Neuch\u00e2tel, Lucerne) et internationales (Leipzig, Dublin, Eisenstadt, Paris)."@fr;
    owl:sameAs viaf:107050124;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Richter>,
        <http://viaf.org/viaf/107050124>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Richter.
doremus_artist:b7687605-f55d-39ed-bb41-9150cab46016
owl:sameAs viaf:79533504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79533504>.
doremus_artist:b7a35220-12f9-3f18-92ec-da925d15f4df
owl:sameAs viaf:56819737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819737>.
doremus_artist:b81d8477-954e-3571-b333-0009bdb836cd
owl:sameAs viaf:187377132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187377132>.
doremus_artist:b97134e5-eaf8-3f16-b70c-f3cbb5785b32
owl:sameAs viaf:71714414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71714414>.
doremus_artist:ba13d707-4f72-3291-b37a-5aba2122c750
owl:sameAs viaf:19882825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19882825>.
doremus_artist:ba1c7099-aeb8-3259-b9ba-6b64652b85e9
owl:sameAs viaf:78425549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78425549>.
doremus_artist:ba5cc311-3ab7-34c5-8f31-a7ca03cdb708
owl:sameAs viaf:309504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309504>.
doremus_artist:bafd60be-fb07-3aaf-a513-4a2aabb87e88
owl:sameAs viaf:69193336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193336>.
doremus_artist:bd257b3f-67cb-31aa-bc00-1340af972760
    dbp:deathPlace res:Briis-sous-Forges;
    rdfs:comment "Jean Cartan (1906-1932) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22405324;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Cartan>,
        <http://viaf.org/viaf/22405324>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_CARTAN.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Cartan.
doremus_artist:bd67a813-b3df-33e9-88d4-dbe6445e9241
owl:sameAs viaf:79743171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79743171>.
doremus_artist:bd9f9735-acb7-3175-91f5-48e4ce36c163
owl:sameAs viaf:44491255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491255>.
doremus_artist:bda1bb65-e0b4-3295-ade2-acda31d91d56
    owl:sameAs viaf:279054692;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279054692>,
        <http://viaf.org/viaf/355145857893623021011>.
doremus_artist:bed8a2ae-ac7e-3db2-a614-b2634060beef
    dbp:birthPlace dbr:Worksop;
    rdfs:comment
        "Rosalind Anne Plowright (ur. 21 maja 1949 w Worksop) \u2013 brytyjska \u015bpiewaczka operowa, pocz\u0105tkowo sopran, nast\u0119pnie mezzosopran."@pl,
        "Rosalind Anne Plowright OBE (born 21 May 1949) is an English opera singer who spent much of her career as a soprano but in 1999 changed to the mezzo-soprano range."@en,
        "Rosalind Anne Plowright, n\u00e9e le 21 mai 1949, est une chanteuse d'op\u00e9ra anglaise qui a \u00e9t\u00e9 soprano pendant la majeure partie de sa carri\u00e8re, mais qui est mezzo-soprano depuis 1999."@fr;
    owl:sameAs viaf:59270612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosalind_Plowright>,
        <http://viaf.org/viaf/59270612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c2d781b-38ab-48a5-97e6-d6b31e95796a>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosalind_Plowright_LBDSM.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosalind_Plowright.
doremus_artist:bf266073-2da2-3a5d-a341-acf5112bd33a
owl:sameAs viaf:211013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/211013>.
doremus_artist:bfe5abf7-3c29-30b5-9273-205594b78644
owl:sameAs viaf:24791639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24791639>.
doremus_artist:c08e7ba0-6149-313d-a281-c6c025e0cf5c
    rdfs:comment
        """Aashish Khan Debsharma (born 5 December 1939) is an Indian classical musician, a player of the Sarod. He was nominated for a Grammy Award in 2006 in the 'Best World Music' category for his album "Golden Strings of the Sarode". He is also a recipient of the Sangeet Natak Akademi Award. Besides being a performer, composer, and conductor, he is also an adjunct professor of Indian classical music at the California Institute of the Arts, and the University of California at Santa Cruz, in the United States."""@en;
    owl:sameAs viaf:78041092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aashish_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/78041092>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ustad_Aashish_Khan_12.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aashish_Khan.
doremus_artist:c0929096-c5db-3c47-ae64-d6e8b98bc0ba
owl:sameAs viaf:254882904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254882904>.
doremus_artist:c10c5816-2fd3-3488-a025-a4a518baa76d
owl:sameAs viaf:13929652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13929652>.
doremus_artist:c1bae40e-02c0-3ed6-b05e-e380306b1386
owl:sameAs viaf:79729451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79729451>.
doremus_artist:c48be653-b827-326b-8861-7a9330e045ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rio_Branco,_Acre>;
    rdfs:comment
        "Ha influenzato una schiera molto vasta di musicisti del suo Paese: fra i tanti Roberto Menescal, Luis Carlos Vinhas, Gal Costa, Gilberto Gil, Caetano Veloso, Leny Andrade, Nara Le\u00e3o, Leila Pinheiro, Baden Powell, Nana Caymmi, Bebel Gilberto, Zizi Possi, Mi\u00facha, Joyce, per citare i pi\u00f9 importanti."@it,
        "Jo\u00e3o Donato de Oliveira Neto (* 17. August 1934 als in Rio Branco, Acre) ist ein brasilianischer Pianist, S\u00e4nger und Komponist im Jazzgenre und der Bossa Nova."@de,
        """Jo\u00e3o Donato de Oliveira Neto (Rio Branco, 17 de agosto de 1934), mais conhecido apenas como Jo\u00e3o Donato, \u00e9 um pianista, acordeonista, arranjador, cantor e compositor brasileiro. Donato foi amigo de todos os expoentes do movimento bossanovista, como Jo\u00e3o Gilberto, Tom Jobim, Vin\u00edcius de Moraes e Johnny Alf, entre outros, mas nunca foi caracterizado unicamente como tal, e sim um m\u00fasico muito criativo e que promove fus\u00f5es musicais, de jazz e m\u00fasica latina, entre tantos outros. Na d\u00e9cada de 1950, Jo\u00e3o Donato se muda para os Estados Unidos onde permanece durante treze anos e realiza o que nunca tinha conseguido no Brasil: reincorporar a musicalidade afro-cubana ao jazz. Grava o disco A Bad Donato e comp\u00f5e m\u00fasicas como "Amazonas", "A R\u00e3" e "Cad\u00ea Jodel". Retorna ao Brasil, reencontra a m\u00fasica bra"""@pt,
        "Jo\u00e3o Donato de Oliveira Neto is a Brazilian jazz and bossa nova pianist from Brazil, probably best known for his numerous albums as bandleader in the idiom. He first worked with Altamiro Carrilho, and went on to perform with other masters of the idiom such as Tom Jobim, Astrud Gilberto, as well as a host of others."@en,
        "Jo\u00e3o Donato est un pianiste, compositeur et chanteur br\u00e9silien. La majeure partie de son \u0153uvre appartient au genre musical latin jazz, une passerelle entre la bossa nova, le jazz et la musique cubaine."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c9\u30ca\u30fc\u30c8\u30fb\u30c2\u30fb\u30aa\u30ea\u30f4\u30a7\u30a4\u30e9\u30fb\u30cd\u30c8\uff08\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e: Jo\u00e3o Donato de Oliveira Neto\u30011934\u5e748\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42028896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Donato>,
        <http://viaf.org/viaf/42028896>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9006dc24-d048-496b-8a82-e52c291db66c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/João_Donato.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:João_Donato.
doremus_artist:c4e0bb91-8481-38ed-9fc3-84ec5535ef97
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis D\u00e9sir\u00e9 Besozzi (* 3. April 1814 in Versailles; \u2020 11. November 1879 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Pianist und Organist. Besozzi stammte aus einer italienischen Musikerfamilie: Sein Ururgro\u00dfvater Giuseppe Besozzi war Oboist in Parma, sein Urgro\u00dfvater Gaetano Besozzi Oboist am Hof von Neapel und sp\u00e4ter in der Kapelle von Versailles, sein Gro\u00dfvater Girolamo Besozzi Oboist im Dienst des K\u00f6nigs von Frankreich und sein Vater Henri Besozzi Fl\u00f6tist an der Op\u00e9ra-Comique. Er war Sch\u00fcler von Jean-Fran\u00e7ois Lesueur am Conservatoire de Paris, wo er ab 1831 als Nachfolger von Ferdinand Gasse Solf\u00e8ge unterrichtete. Daneben wirkte er als Klavierlehrer an der Ecole de musique classique et religieuse des Louis Niedermeyer, wo ihm Camille Saint-Sa\u00ebns 1865 nachfolgte. 1837 gewann er den Premi"@de,
        "Louis D\u00e9sir\u00e9 Besozzi est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Versailles le 3 avril 1814 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 11 novembre 1879. Il est le fils de Louis Antoine Pascal Besozzi, ordinaire de la musique du roi avant la R\u00e9volution, et de Anne Guyot. Il s'est mari\u00e9 avec Jeanne Marie Monnot en 1847, avec qui il a \u00e9lev\u00e9 les enfants de son \u00e9pouse n\u00e9s d'un pr\u00e9c\u00e9dent mariage, dont Antoine Hector Degeorge. Plus tard, il consacra sa vie \u00e0 l'enseignement musical populaire et s'adonna au d\u00e9veloppement des soci\u00e9t\u00e9s orph\u00e9oniques pour lesquelles il \u00e9crivit des solf\u00e8ges, des exercices et des m\u00e9thodes d'apprentissage."@fr,
        "Louis-D\u00e9sir\u00e9 Besozzi (born 3 April 1814 in Versailles \u2013 died 11 November 1879 in Paris) was a French pianist and organist and composer. Bezozzi, the fourth generation of this traditional family of wind instrument musicians, composed mainly piano and choral works as well as a four-volume work with exercises pieces for choir singing."@en,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30c7\u30b8\u30ec\u30fb\u30d9\u30be\u30c3\u30c4\u30a3\uff08Louis D\u00e9sir\u00e9 Besozzi, 1814\u5e744\u67083\u65e5 - 1879\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f7c\u306f\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u5439\u594f\u697d\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306e4\u4ee3\u76ee\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u4e3b\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3063\u305f\u306e\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3068\u5408\u5531\u66f2\u3067\u3042\u308a\u30014\u5dfb\u306b\u308f\u305f\u308b\u5408\u5531\u306e\u305f\u3081\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u96c6\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5196844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_D\u00e9sir\u00e9_Besozzi>,
        <http://viaf.org/viaf/5196844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Désiré_Besozzi.
doremus_artist:c567ebe5-aced-3e81-86a7-be2117e10d47
owl:sameAs viaf:51951496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51951496>.
doremus_artist:c5be6534-6312-3e9c-ac8d-b1775aab7184
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bowers et Broadbent. Christopher Bowers-Broadbent est un organiste et compositeur britannique n\u00e9 en 1945."@fr,
        "Christopher Bowers-Broadbent is an English organist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:70145513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Bowers-Broadbent>,
        <http://viaf.org/viaf/70145513>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Bowers-Broadbent.
doremus_artist:c5e0fc02-2644-3cd7-86a1-c429176a294e
    dbp:birthPlace dbr:Avilés;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Juli\u00e1n Orb\u00f3n (* 7. August 1925 in Avil\u00e9s, Asturien; \u2020 21. Mai 1991 in Miami) war ein kubanischer Komponist spanischer Herkunft."@de,
        "Juli\u00e1n Orb\u00f3n (August 7, 1925, Avil\u00e9s, Spain \u2013 May 21, 1991, Miami, Florida) was a Cuban composer who lived and composed in Spain, Cuba, Mexico, and the United States of America. Aaron Copland referred to Orb\u00f3n as \"Cuba's most gifted composer of the new generation.\""@en,
        "Juli\u00e1n Orb\u00f3n (Avil\u00e9s (Asturi\u00eb), 7 augustus 1925 \u2013 Miami, 21 mei 1991) was een Spaanse componist, die het grootste deel van zijn leven buiten Spanje woonde: van 1940 tot 1960 in Cuba, van 1960 tot 1963 in Mexico, vanaf 1963 in de Verenigde Staten."@nl,
        "Juli\u00e1n Orb\u00f3n (Avil\u00e9s, Asturias, 7 de agosto de 1925 - Miami, Florida, 21 de mayo de 1991) fue un m\u00fasico, cr\u00edtico musical y compositor hispanocubano."@es,
        "Juli\u00e1n Orb\u00f3n, n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1925 \u00e0 Avil\u00e9s (Asturies), et mort le 21 mai 1991 \u00e0 Miami (Floride), est un compositeur et un critique musical hispano-cubain."@fr,
        "\u0425\u0443\u043b\u0438\u00e1\u043d \u041e\u0440\u0431\u00f3\u043d (\u0438\u0441\u043f. Juli\u00e1n Orb\u00f3n, 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1925, \u0410\u0432\u0438\u043b\u0435\u0441 \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1991, \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30aa\u30eb\u30dc\u30f3\uff08Juli\u00e1n Orb\u00f3n\u30011925\u5e748\u67087\u65e5 - 1991\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a2\u30b9\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30b9\u5dde\u30a2\u30d3\u30ec\u30b9\u306e\u51fa\u8eab\u30021940\u5e74\u306b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u79fb\u4f4f\u30021946\u5e74\u306b\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3076\u30021954\u5e74\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u3067\u958b\u304b\u308c\u305f\u56fd\u969b\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u300e3\u3064\u306e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u300f\u304c\u30e9\u30f3\u30c0\u30a8\u30bf\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u306f\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u8ca1\u56e3\u304b\u3089\u88dc\u52a9\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u300e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u306b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3092\u51fa\u56fd\u3057\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u3001\u7d9a\u3044\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3001\u30de\u30a4\u30a2\u30df\u5927\u5b66\u3001\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105253594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juli\u00e1n_Orb\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/105253594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b346ec7c-1d98-4bd9-bf36-75751e01ef61>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julián_Orbón.
doremus_artist:c658de53-c86e-343c-9e19-a7398279949e
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jan Walter Susskind (1 May 1913 \u2013 25 March 1980) was a Czech-born British conductor, teacher and pianist. He began his career in his native Prague, and fled to Britain when Germany invaded the city in 1939. He worked for substantial periods in Australia and the United States, as a conductor and teacher."@en,
        "Jan Walter Susskind (Praga, 1 de maio de 1913 - 25 de mar\u00e7o de 1980) foi um maestro checo. Susskind nasceu em Praga, atual Rep\u00fablica Checa. Seu pai era um cr\u00edtico musical vienense e sua m\u00e3e era uma professora de piano checa. Ele estudou sob os ensinamentos de Josef Suk no State Conservatorium, o padrasto de Antonin Dvorak. Ele tamb\u00e9m teve aulas de condu\u00e7\u00e3o com George Szell. Em 1942 ele foi trabalhar como maestro na Companhia de \u00d3pera Carl Rosa. Em 1944 ele fez suas primeiras grava\u00e7\u00f5es com Hammond, conduzindo \u00e1rias de Liu, da \u00f3pera Turandot. Susskind faleceu em Berkeley, Calif\u00f3rnia, aos 66 anos."@pt,
        "Walter Susskind (Jan Walter S\u00fcsskind) est un chef d'orchestre tch\u00e8que (naturalis\u00e9 britannique en 1946), n\u00e9 le 1er mai 1913 \u00e0 Prague et mort le 25 mars 1980 \u00e0 Berkeley (Californie, \u00c9tats-Unis)"@fr,
        "\u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u0417\u044e\u0441\u043a\u0438\u043d\u0434 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0421\u0443\u043a\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0425\u043e\u0444\u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0421\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435) \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435. \u0412 1934 \u0433. \u0417\u044e\u0441\u043a\u0438\u043d\u0434 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0438. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 1933 \u0433. \u043e\u043d \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e. \u0421\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439 1930-\u0445 \u0433\u0433. \u0434\u0430\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u043f\u044b\u0442\u044b \u0417\u044e\u0441\u043a\u0438\u043d\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 (1935)."@ru,
        "\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30b9\u30ad\u30f3\u30c8\uff08Walter S\u00fcsskind, 1913\u5e745\u67081\u65e5 - 1980\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b9\u30b9\u30ad\u30f3\u30c9\u306a\u3069\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114367841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Susskind>,
        <http://viaf.org/viaf/114367841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a1f00fa-a3bc-48aa-8af5-5fcb4cfb90ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Susskind.
doremus_artist:c7294c59-d3af-3140-95aa-edb17e4268c8
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Alexandrovich Vedernikov (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432) (born 11 January 1964, in Moscow) is a Russian conductor. His father, Alexander Filipovich Vedernikov (\u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447), was a bass at the Bolshoi Theatre, and his mother was a professor of organ at the Moscow Conservatory. He studied at the Moscow Conservatory under Mark Ermler, and on graduation became director of the Stanislavski and Nemirovich-Danchenko Moscow Academic Music Theatre 1988-1991. Then he was assistant to Vladimir Fedoseyev at the Tchaikovsky Symphony Orchestra of Moscow Radio."@en,
        "Alexandre Alexandrovitch Vedernikov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 ; n\u00e9 le 11 janvier 1964 \u00e0 Moscou) est un chef d'orchestre russe. Il est le fils de la basse Alexandre Filipovitch Vedernikov (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432). Il \u00e9tudie au conservatoire de Moscou avec le professeur Mark Ermler. Il d\u00e9bute au Royal Opera House de Covent Garden en 1997. Puis il devient l'assistant de Vladimir Fedosse\u00efev \u00e0 l'Orchestre symphonique Tcha\u00efkovski de la Radio de Moscou. Depuis 2009, il est le chef d'orchestre principal de l'Orchestre symphonique d'Odense."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0301\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1964, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0424 (2007) \u0421\u044b\u043d \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u044b \u0413\u0443\u0440\u0435\u0435\u0432\u043e\u0439."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a7\u30c7\u30eb\u30cb\u30b3\u30d5(\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u3001\u82f1\u8a9e: Aleksandr Aleksandrovich Vedernikov\u30011964\u5e741\u670811\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef - )\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3067\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30c7\u30eb\u30cb\u30b3\u30d5\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u306e\u30ca\u30bf\u30ea\u30e4\u30fb\u30b0\u30ec\u30a8\u30ef(\u30ca\u30bf\u30ea\u30e4\u30fb\u30f4\u30a7\u30c7\u30eb\u30cb\u30b3\u30ef)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114649120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Vedernikov>,
        <http://viaf.org/viaf/114649120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/324fb9d5-214c-407e-9a62-b57682c69840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Vedernikov.
doremus_artist:c7f3a50a-db03-3a81-853d-88dd7b00f831
owl:sameAs viaf:75024486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75024486>.
doremus_artist:c80a78a3-b216-36cd-8aa9-925dc9e3aa81
    rdfs:comment
        "Atarah Ben-Tovim, MBE (born 1940) is a British flautist and children's concert presenter. Born in Wales, Ben-Tovim played her first television concerto live at the Royal Albert Hall, at the age of fourteen. She was principal flautist with the National Youth Orchestra, and then from 1963-75 principal flautist with the Royal Liverpool Philharmonic Orchestra. She left the RLPO to found Atarah's Band in 1975, a group which sought to improve children's experiences with classical music. Atarah was awarded the MBE in 1980 for her work in this field and by the time that the band called time, it had played to over three million people."@en;
    owl:sameAs viaf:7646359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Atarah_Ben-Tovim>,
        <http://viaf.org/viaf/7646359>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Atarah_Ben-Tovim.
doremus_artist:c8686f77-da64-3e64-bacb-8a0760e5c316
owl:sameAs viaf:56813698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56813698>.
doremus_artist:c93d1907-cdaa-35e5-b17e-c233da1e957b
owl:sameAs viaf:96825379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96825379>.
doremus_artist:c971bf01-7404-3523-b27c-b86f9979ee49
owl:sameAs viaf:88080282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88080282>.
doremus_artist:c9850118-4069-3ce7-a4eb-056ea2264cb4
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    dbp:deathPlace dbr:Haiti;
    rdfs:comment
        "Teiji Ito (\u4f0a\u85e4\u8c9e\u53f8 It\u014d Teiji, January 22, 1935 \u2013 August 16, 1982) was a Japanese composer and performer. He is best known for his scores for the avant-garde films by Maya Deren."@en;
    owl:sameAs viaf:88079639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teiji_Ito>,
        <http://viaf.org/viaf/88079639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4eb77428-6b67-42dc-87c2-1b3a82137075>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teiji_Ito.
doremus_artist:ca2141ce-f92d-31a1-9ea5-58a0bfbf23e5
owl:sameAs viaf:107052055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107052055>.
doremus_artist:ca7f105b-0611-3457-8324-0626e1729890
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Jude (born Michael Jude Christodal, October 16, 1969, Boston, Massachusetts) is an American singer and songwriter."@en,
        "Jude Jude, n\u00e9 Michael Jude Christodal le 16 octobre 1970 \u00e0 Boston (Massachusetts), est un chanteur-auteur-compositeur am\u00e9ricain. Son style se rapproche de la pop et de la pop rock ; lui-m\u00eame ne sait se classer dans un genre musical. On remarque surtout sa voix pouvant monter tr\u00e8s haut dans les aigus."@fr;
    owl:sameAs viaf:78442768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jude_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/78442768>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jude_(singer)>.
doremus_artist:cb2c2491-0fa9-33c8-bf45-758ef8d1dd3e
    rdfs:comment
        "Dorothy James (1 December 1901 \u2013 1 December 1982) was an American music educator and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:34649248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_James>,
        <http://viaf.org/viaf/34649248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_James.
doremus_artist:cc0d5cd0-f278-3895-9c20-e50455af169c
    dbp:birthPlace dbr:Rosario;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Cura (* 5. Dezember 1962 in Rosario, Argentinien) ist ein argentinischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er gilt als einer der bedeutendsten Interpreten des Verismo."@de,
        "Jos\u00e9 Cura (*Rosario, Argentina; 5 de diciembre de 1962) es director, compositor y cantante de \u00f3pera - tenor. Con sus celebradas interpretaciones de Verdi y Puccini as\u00ed como los roles franceses, es uno de los artistas contempor\u00e1neos especializados en verismo."@es,
        "Jos\u00e9 Cura (born December 5, 1962 in Rosario, Argentina) is an Argentine operatic tenor, conductor, director, scenographer and photographer known for intense and original interpretations of opera characters, notably Otello in Verdi\u2019s Otello, Samson in Saint-Sa\u00ebns\u2019 Samson et Dalila, Canio in Ruggero Leoncavallo's Pagliacci, Stiffelio in Giuseppe Verdi's Stiffelio and many others."@en,
        "Jos\u00e9 Cura (ur. 5 grudnia 1962 w Rosario) \u2013 argenty\u0144ski tenor, dyrygent, re\u017cyser, scenarzysta i fotograf, znany z oryginalnych i wyrazistych przedstawie\u0144 bohater\u00f3w operowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z roli Otello, w operze Verdiego o tym samym tytule, Samsona, bohatera opery \u201cSamson i Dalila\u201c Camille Saint-Sa\u00ebns'a, Canio z \u201cPajac\u00f3w\u201c Leoncavallo, \u201cStiffelio\u201c Verdiego i wielu innych. W Polsce znany g\u0142\u00f3wnie z wyst\u0119p\u00f3w ze \u015bpiewaczk\u0105 operow\u0105, Ew\u0105 Ma\u0142as-Godlewsk\u0105, z kt\u00f3r\u0105 nagra\u0142 p\u0142yt\u0119 Song of love oraz koncert dla Telewizji Polskiej."@pl,
        "Jos\u00e9 Cura, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Rosario, est un t\u00e9nor et chef d'orchestre argentin."@fr,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435\u0301 \u041a\u0443\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Cura, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e (\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u00ab\u041e\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e\u00bb \u0414\u0436. \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u00ab\u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d\u0435 \u0438 \u0414\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u00bb \u041a. \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430. \u041c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0441 1990 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0425\u043e\u0441\u0435 \u041a\u0443\u0440\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435."@ru,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30af\u30fc\u30e9\uff08Jos\u00e9 Cura, 1962\u5e7412\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u4eba\u306f\u5358\u306a\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u306e\u30de\u30eb\u30c1\u30fb\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u3068\u81ea\u79f0\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021990\u5e74\u4ee3\u4e2d\u9803\u304b\u3089\u300c\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u4e09\u5927\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u65d7\u624b\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u304c\u30011999\u5e74\u521d\u982d\u306b\u767a\u58f0\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3092\u5d29\u3057\u3001\u4ee5\u964d\u306f\u6b4c\u5531\u30ec\u30d9\u30eb\u304c\u6fc0\u5909\u3057\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30aa\u30c6\u30ed\u3092\u6b4c\u3048\u308b\u5e0c\u5c11\u306a\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3068\u3001\u6075\u307e\u308c\u305f\u5bb9\u59ff\u3068\u79c0\u3067\u305f\u6f14\u6280\u529b\u306b\u3088\u308a\u30012013\u5e74\u73fe\u5728\u3082\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u624b\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u7559\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116544792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Cura>,
        <http://viaf.org/viaf/116544792>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a5cd6a1-0534-46f4-bcbe-c9cbabf7ff25>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/José_Cura_in_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Cura.
doremus_artist:cc3a9091-ea17-3f88-bf99-0c757d033c17
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9e Esposito (born February 7, 1934) is a French opera singer, a lyric soprano particularly associated with the French repertory and contemporary works."@en,
        "Andr\u00e9e Esposito (n\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1934 \u00e0 Alger) est une soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:66607685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9e_Esposito>,
        <http://viaf.org/viaf/66607685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrée_Esposito.
doremus_artist:ccd578e9-9df8-3477-a2aa-96aeaf8f3618
owl:sameAs viaf:75894066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75894066>.
doremus_artist:cd08ac49-019d-373f-b5f2-ae076aa4a1f1
    dbp:birthPlace dbr:Telemark;
    rdfs:comment
        "Audun Ben Kristoffer Kleive (born 20 October 1961 in Skien, Norway) is a Norwegian Jazz musician (drums and percussion). He was raised in Skien, as the son of organist Kristoffer Kleive and brother of organist and composer Iver Kleive."@en,
        "Audun Kleive (* 20. Oktober 1961) ist ein norwegischer Jazz-Schlagzeuger."@de;
    owl:sameAs viaf:49410081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Audun_Kleive>,
        <http://viaf.org/viaf/49410081>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33092def-2536-4bb4-abd6-5baac43160c0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Audun_Kleive_4-2009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Audun_Kleive.
doremus_artist:cde5bcd0-c718-3532-a8c5-aac20826b4f4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    rdfs:comment
        "Alvin Curran (* 13. Dezember 1938 in Providence, Rhode Island) ist ein US-amerikanischer Komponist. Curran studierte bei Elliott Carter. Gemeinsam mit Frederic Rzewski und Richard Teitelbaum und anderen gr\u00fcndete er 1966 das Improvisationsensemble Musica Elettronica Viva. Von 1991 bis 2006 war er Darius Milhaud-Professor am Mills College. Am 19. Juni 2010 f\u00fchrte Curran am Schaumainkai am n\u00f6rdlichen Mainufer in Frankfurt am Main mit 100 Instrumentalisten ein Auftragswerk der Musikhochschule Frankfurt unter dem Titel Maritime Rites auf."@de,
        "Alvin Curran (born December 13, 1938) is an American composer. He is also the co-founder, with Frederic Rzewski and Richard Teitelbaum, of Musica Elettronica Viva, and a former student of Elliott Carter. Curran's music often makes use of electronics and environmental found sounds."@en,
        "\u00c8 il cofondatore assieme a Frederic Rzewski, Allan Bryant e Richard Teitelbaum del gruppo di free improvisation romano Musica Elettronica Viva ed un allievo di Elliott Carter. Nella sua musica fa spesso uso di elettronica e suoni recuperati dalla realt\u00e0."@it;
    owl:sameAs viaf:24789844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alvin_Curran>,
        <http://viaf.org/viaf/24789844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89f96a18-5349-4c9b-a488-b8b33cbd84d3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alvin_Curran_plays_shofar_at_CJM_window_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alvin_Curran.
doremus_artist:ce0e5b85-b6a9-3c45-a8f0-a82c9a190516
owl:sameAs viaf:19868083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868083>.
doremus_artist:cf3f3773-4298-33cc-abde-046770cad92e
    dbp:birthPlace dbr:Benin;
    rdfs:comment
        "Ang\u00e9lique Kidjo (Ouidah, 14 juli 1960) is een Beninse zangeres en danseres. Rond 1980 verhuisde zij naar Parijs als gevolg van de politieke situatie in Benin. Later verhuisde ze naar New York City waar ze nu nog woont. Ang\u00e9lique Kidjo is getrouwd met producer Jean Hebrail en heeft een dochter, Na\u00efma (1993)."@nl,
        "Ang\u00e9lique Kidjo [\u0251\u0303\u0292e\u02c8lik ki\u02c8d\u0292o] (* 14. Juli 1960 in Ouidah, Benin) ist eine beninisch-franz\u00f6sische Singer-Songwriterin und Choreografin."@de,
        "Ang\u00e9lique Kidjo es una cantante y compositora originaria de Ben\u00edn, que ha sido nominada a los premios Grammy cuatro veces, artista conocida por sus distintas influencias musicales y por sus creatividad en v\u00eddeos musicales. Kidjo habla fon, franc\u00e9s, yoruba, e ingl\u00e9s y canta en estos cuatro idiomas as\u00ed como en su idioma personal que incluye palabras como Batonga en los t\u00edtulos de sus canciones. Malaika es una canci\u00f3n cantada en Suajili. Adem\u00e1s tambi\u00e9n utiliza el idioma tradicional de Ben\u00edn, el Zilin."@es,
        "Ang\u00e9lique Kidjo, w\u0142a\u015bc. Ang\u00e9lique Kpasseloko Hinto Hounsinou Kandjo Manta Zogbin Kidjo (ur. 14 lipca 1960 w Ouidah) \u2013 piosenkarka pochodz\u0105ca z Beninu tworz\u0105ca muzyk\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 po\u0142\u0105czeniem popu i tradycyjnych pie\u015bni afryka\u0144skich, ambasador dobrej woli UNICEF."@pl,
        """Ang\u00e9lique Kpasseloko Hinto Hounsinou Kandjo Manta Zogbin Kidjo, known as Ang\u00e9lique Kidjo (born July 14, 1960), is a Beninese Grammy Award winning singer-songwriter and activist, noted for her diverse musical influences and creative music videos. Time magazine has called her "Africa's premier diva". The BBC has included Kidjo in its list of the African continent's 50 most iconic figures. The Guardian has listed her as one of its Top 100 Most Inspiring Women in the World and Kidjo is the first woman to be listed among "The 40 Most Powerful Celebrities In Africa" by Forbes magazine. The Daily Telegraph in London described her as "The undisputed queen of African music" during the 2012 Olympic Games River of Music Festival. In March 2013, NPR, National Public Radio in America, called her "Afric"""@en,
        "Ang\u00e9lique Kpasseloko Hinto Hounsinou Kandjo Manta Zogbin Kidjo, n\u00e9e le 14 juillet 1960 \u00e0 Cotonou (B\u00e9nin), dite Ang\u00e9lique Kidjo, est une chanteuse b\u00e9ninoise, laur\u00e9ate des Grammy Awards connue pour la diversit\u00e9 de ses influences musicales, l'originalit\u00e9 de ses clips et son engagement humanitaire comme Ambassadrice de Bonne Volont\u00e9 de l'UNICEF. Parmi ses succ\u00e8s, on trouve les chansons Agolo, We We, Adouma, Wombo Lombo, Afirika et Batonga et sa propre vie. Le 6 juin 2013 elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue vice-pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration internationale des soci\u00e9t\u00e9s d'auteurs et compositeurs (CISAC)."@fr,
        """Ang\u00e9lique Kpasseloko Hinto Hounsinou Kango Manta Zogbin Kidjo, mais conhecida como Ang\u00e9lique Kidjo (Ouidah, 14 de Julho de 1960) \u00e9 uma cantora, compositora, dan\u00e7arina, atriz, diretora e produtora beninense. Em sua carreira, a cantora j\u00e1 lan\u00e7ou 10 \u00e1lbuns, e diversos singles, entre eles "Gimme Shelter", can\u00e7\u00e3o de Rolling Stone, cantado em parceria com Joss Stone, para seu \u00e1lbum Djin Djin."""@pt,
        "\u0410\u043d\u0436\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0438\u0434\u0436\u043e (\u0444\u0440. Ang\u00e9lique Kidjo, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0423\u0438\u0434\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u0441\u043e\u043b \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0438 \u042e\u041d\u0418\u0421\u0415\u0424. \u041f\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0441\u043e\u0443\u043b, \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438 \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru,
        "\u0623\u0646\u062c\u064a\u0644\u064a\u0643 \u0643\u064a\u062f\u062c\u0648 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 14 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1960 \u0641\u064a \u0628\u0646\u064a\u0646 \u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0639\u0646 \u0635\u0646\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646: \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0633\u0646\u0629 2008 \u0648 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a 2015 ."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30af\u30fb\u30ad\u30b8\u30e7\u30fc\uff08Ang\u00e9lique Kidjo, 1960\u5e747\u670814\u65e5-\uff09\u306f\u30d9\u30ca\u30f3\u5171\u548c\u56fd\u30b3\u30c8\u30cc\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u304a\u3088\u3073\u73fe\u30e6\u30cb\u30bb\u30d5\u89aa\u5584\u5927\u4f7f\u3002\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30dd\u30c3\u30d7\u3001\u30ec\u30b2\u30fc\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u7e54\u308a\u4ea4\u305c\u305f\u97f3\u697d\u3092\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b4\u5ea6\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3001\u7c73\u7d19\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306b\u300c\u4e16\u754c\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u5553\u767a\u7684\u306a\u5973\u6027Top100\u300d\u306e\u5185\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u3002\u82f1\u8a9e\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3001\u30d5\u30a9\u30f3\u8a9e\u3001\u30e8\u30eb\u30d0\u8a9e\u306b\u582a\u80fd\u3067\u3042\u308a\u3001\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u305f\u5e45\u5e83\u3044\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002 \u71b1\u5fc3\u306a\u4eba\u9053\u652f\u63f4\u63d0\u5531\u8005\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u81ea\u8eab\u3082\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5973\u5b50\u6559\u80b2\u3092\u63f4\u52a9\u3059\u308bNPO\u3001\u300c\u30d0\u30c8\u30f3\u30ac\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30c7\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\uff08\u82f1\u540d\u3001Batonga Foundation)\u30922006\u5e74\u306b\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24794258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ang\u00e9lique_Kidjo>,
        <http://viaf.org/viaf/24794258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80fe34d0-6b4f-4ccd-81c3-281ab37f0451>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angélique_Kidjo(Jarvin).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angélique_Kidjo.
doremus_artist:cf420f7f-9983-3b26-a55d-1e037067f45b
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Zelenodolsk,_Republic_of_Tatarstan>;
    rdfs:comment
        "Larissa Diadkova es una mezzosoprano rusa nacida en Zelenodolsk en 1955. Estudi\u00f3 en el conservatorio de Leningrado, integr\u00e1ndose luego a la compa\u00f1\u00eda del Kirov Opera Company donde debut\u00f3 como Vanya en Ivan Susanin de Mikhail Glinka. Es una notable int\u00e9rprete de obras rusas, eslavas adem\u00e1s de Mahler, Verdi y Wagner. Una de las int\u00e9rpretes favoritas del director Valery Gergiev del Mariinski; en Mosc\u00fa en el Bolshoi Opera fue invitada por Mstislav Rostropovitch en las funciones que marcaron su regreso con la \u00f3pera Khovantchina."@es,
        "Larissa Ivanovna Diadkova (Russian: \u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u044f\u0434\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430; born 1954) is a Russian mezzo-soprano."@en,
        "Larissa Iwanowna Djadkowa (russisch \u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u044f\u0434\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430; * 9. M\u00e4rz 1952 in Selenodolsk) ist eine russische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran/Alt)."@de,
        "\u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u044f\u0434\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430 (9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1952, \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a, \u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0432 \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1996), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2003). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0412\u0441\u0435\u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (II \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f, 1984). \u0423\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0444\u0438\u0442\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 (1998), \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0414\u0440\u0443\u0436\u0431\u044b (2010). \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:268020943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larissa_Diadkova>,
        <http://viaf.org/viaf/268020943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larissa_Diadkova.
doremus_artist:d1156f4e-d700-38e8-b5e1-c007e0b0317a
owl:sameAs viaf:2659684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659684>.
doremus_artist:d1812699-fcdf-319e-ad16-9fd3901a823d
    owl:sameAs viaf:25760029;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25760029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c21667b1-2f69-4b16-afa7-4231e9e408da>.
doremus_artist:d1f6b804-eb59-3233-9af2-d0cafef23bab
owl:sameAs viaf:61137532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61137532>.
doremus_artist:d2d7acae-f08c-3b3a-a4aa-72b156f91f33
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "George S. Irving (born George Irving Shelasky; November 1, 1922) is an American actor, known primarily for his character roles on Broadway."@en,
        "Nel corso della sua carriera, che abbraccia oltre sette decenni, Irving ha recitato in numerosissimi musical a Broadway, Off Broadway e nel resto degli Stati Uniti, tra cui: Oklahoma! (Broadway, 1943), Can Can (Broadway, 1953), Tovarich con Vivien Leigh (Broadway, 1963), Irene (Broadway, 1973), I pirati di Penzance (Broadway, 1981), My Fair Lady (New Jersey, 1993), Oliver! (New Jersey, 1994), Meet Me in St. Louis (Off Broadway, 2006) e I Remember Mama (New York, 2010). Per la sua performance in Irene ha vinto il prestigioso Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical nel 1973."@it;
    owl:sameAs viaf:51899578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_S._Irving>,
        <http://viaf.org/viaf/51899578>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_S_Irving.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/George_S._Irving>.
doremus_artist:d3a6636b-8db5-31a0-9a57-c2ae44c60c25
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>;
    rdfs:comment
        "Melba Doretta Liston (* 13. Januar 1926 in Kansas City, Missouri; \u2020 23. April 1999 in Inglewood) war eine US-amerikanische Jazzmusikerin (Posaune, Komposition, Arrangement)."@de,
        "Melba Doretta Liston (January 13, 1926 \u2013 April 23, 1999) was an American jazz trombonist, musical arranger, and composer. She was the first woman trombonist to play in big bands during the 1940s and 1960s."@en,
        "Melba Doretta Liston (Kansas City, 13 januari 1926 \u2013 Inglewood, 23 april 1999) was een Afro-Amerikaanse componiste, muziekpedagoge, jazz-tromboniste en arrangeur."@nl,
        "Melba Liston, n\u00e9e Melba Doretta Liston, le 13 janvier 1926 \u00e0 Kansas City dans l'\u00e9tat du Missouri (\u00c9tats-Unis) est une tromboniste, une compositrice et arrangeuse de jazz, et aussi de blues. Elle enseigna \u00e9galement la musique, le blues et le jazz. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 23 avril 1999 \u00e0 Los Angeles."@fr;
    owl:sameAs viaf:42025880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melba_Liston>,
        <http://viaf.org/viaf/42025880>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90b5459b-6f1a-4dc7-a27a-9b26acda1ea3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melba_Liston.
doremus_artist:d46108f3-be2f-3315-b32b-f7e4dbf494cb
    dbp:birthPlace dbr:Nossendorf;
    rdfs:comment
        "Hans-J\u00fcrgen Syberberg (* 8. Dezember 1935 in Nossendorf, Vorpommern) ist ein deutscher Regisseur. Er wird zu den Vertretern des Neuen Deutschen Films gez\u00e4hlt."@de,
        "Hans-J\u00fcrgen Syberberg (Nossendorf, 8 december 1935) is een Duits filmregisseur. Syberberg is de zoon van landeigenaars uit Voor-Pommeren en woonde tot 1945 in Rostock en Berlijn. Hij draaide zijn eerste 8mm-film tussen 1952 en 1953 en verhuisde dat jaar naar de Bondsrepubliek Duitsland, waar hij in 1956 letterkunde en geschiedenis ging studeren. Hij doctoreerde in M\u00fcnchen met een thesis over Het absurde bij D\u00fcrrenmatt. In 1963 begon hij documentaires te maken over sterren als Fritz Kortner en Romy Schneider."@nl,
        "Hans-J\u00fcrgen Syberberg (Nossendorf, Mecklemburgo-Pomerania Occidental, 8 de diciembre de 1935) es un director de cine alem\u00e1n, cuya pel\u00edcula m\u00e1s conocida es su largometraje Hitler, ein Film aus Deutschland."@es,
        "Hans-J\u00fcrgen Syberberg (Nossendorf, Vorpommern, 8 de dezembro de 1935), \u00e9 um cineasta alem\u00e3o conhecido principalmente pelo seu longo filme Hitler, um filme da Alemanha. Muitos comentadores, incluindo o pr\u00f3prio Syberberg, t\u00eam caracterizado o seu trabalho como uma combina\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica entre o teatro \u00e9pico de Bertolt Brecht e a est\u00e9tica da \u00f3pera de Richard Wagner."@pt,
        "Hans-J\u00fcrgen Syberberg (born 8 December 1935) is a German film director, whose best known film is his lengthy feature, Hitler: A Film from Germany."@en,
        "Hans-J\u00fcrgen SyberbergFichier:Syberberg ister.jpg Hans-J\u00fcrgen Syberberg en 2004. Hans-J\u00fcrgen Syberberg est un r\u00e9alisateur allemand, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1935 dans le village de Nossendorf, en Pom\u00e9ranie occidentale."@fr,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441-\u042e\u0440\u0433\u0435\u043d \u0417\u0438\u0431\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Hans-J\u00fcrgen Syberberg, \u0440\u043e\u0434. 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u041d\u043e\u0441\u0441\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\uff1d\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30b8\u30fc\u30d0\u30fc\u30d9\u30eb\u30af\uff08Hans-J\u00fcrgen Syberberg\u30011935\u5e7412\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002 \u96d1\u8a8c\u300eThe Village Voice\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u6700\u3082\u5049\u5927\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u6700\u3082\u9867\u307f\u3089\u308c\u306a\u3044\u73fe\u4ee3\u306e\u6620\u753b\u4f5c\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44305870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-J\u00fcrgen_Syberberg>,
        <http://viaf.org/viaf/44305870>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Syberberg_ister.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Jürgen_Syberberg.
doremus_artist:d4d132b3-5f80-386f-aa03-22b26e5254e3
owl:sameAs viaf:171384528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171384528>.
doremus_artist:d5e07381-da06-3fc1-a7b8-72b12dffd9c8
    owl:sameAs viaf:24789166;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39e9bde2-1dbe-4acd-b989-4175a0118d4f>.
doremus_artist:d61634ec-11ae-34f9-b071-c2b4e2b85ab3
    dbp:birthPlace dbr:Verviers;
    dbp:deathPlace dbr:Thimister-Clermont;
    rdfs:comment
        "Jean Vall\u00e9e (born Paul Goeders in Verviers on 2 October 1941 \u2013 12 March 2014, Clermont-sur-Berwinne) was a Belgian song writer and performer. Vall\u00e9e was made Knight in the Order of the Crown by HM Albert II in 1999."@en,
        "Jean Vall\u00e9e (eigentlich Paul Goeders; * 2. Oktober 1941 in Verviers, Wallonien; \u2020 12. M\u00e4rz 2014 in Clermont-sur-Berwinne) war ein belgischer S\u00e4nger und Songschreiber, der 1970 und 1978 Belgien beim Eurovision Song Contest vertrat."@de,
        "Jean Vall\u00e9e, geboren als Paul Georges M. J. Goeders, (Verviers, 2 oktober 1941 \u2013 Clermont-sur-Berwinne, 12 maart 2014) was een Belgische zanger."@nl,
        "Jean Vall\u00e9e, nacido Paul Goeders, (Verviers, 2 de octubre de 1941-Clermont-sur-Berwinne, 12 de marzo de 2014) fue un cantautor belga. Conocido por su participaci\u00f3n en los Festivales de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n de los a\u00f1os 1970 y 1978."@es,
        "Jean Vall\u00e9e, nome verdadeiro Paul Goeders (Verviers, 2 de outubro de 1939 \u2014 Clermont-sur-Berwinne, 12 de mar\u00e7o de 2014) foi um cantor belga de l\u00edngua francesa."@pt,
        "Nel corso della sua carriera, pubblic\u00f2 una decina di album e rappresent\u00f2 per due volte (1970 e 1978) il suo Paese all'Eurovision Song Contest, conquistando il secondo posto nel 1978. Tra le canzoni di maggiore successo da lui scritte, figurano Divine, Viens l'oublier, L'amour e La vague (interpretatata da Nana Mouskouri). Fu decorato con la medaglia di cavaliere dell'ordine della Corona."@it,
        "Paul Goeders connu sous le nom de sc\u00e8ne Jean Vall\u00e9e (n\u00e9 le 2 octobre 1941 \u00e0 Verviers et mort le 12 mars 2014 (\u00e0 72 ans) \u00e0 Clermont-sur-Berwinne) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:32199713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Vall\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/32199713>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eurovision_Song_Contest_1970_-_Jean_Vallée.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Vallée.
doremus_artist:d6aefe77-8f75-3440-820a-eadf360bb48a
owl:sameAs viaf:39565343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565343>.
doremus_artist:d7233c30-2848-39f0-855a-4f1f07a8e1d7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Aaron Sachs (* 4. Juli 1923 in New York City; \u2020 5. Juni 2014) war ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist (Tenor- und Altsaxophon), Fl\u00f6tist und Klarinettist, Bandleader und Komponist des Swing und des Modern Jazz."@de,
        "Aaron Sachs (July 4, 1923 \u2013 June 5, 2014) was an American jazz saxophone and clarinet player."@en;
    owl:sameAs viaf:67900202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aaron_Sachs>,
        <http://viaf.org/viaf/67900202>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aaron-sachs1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aaron_Sachs.
doremus_artist:d77b938a-0247-39ae-8513-bc8ca5745c99
    rdfs:comment
        "Carl Halvor H\u00f8gset (born 3rd november 1941) is a Norwegian lecturer, musician and choral conductor. H\u00f8gset holds degrees in language and musicology from the University of Oslo, 1974, as well as voice and choral conducting from the Norwegian Academy of Music, 1976. He was a student of the composer Knut Nystedt. In 1971, H\u00f8gset founded the chamber choir Grex Vocalis, where he conducts to this day. In 2012 he was appointed, for the second time, conductor of the Norwegian Student Choral Society (first time 1982\u20131985). He has also previously conducted the Norwegian Youth Choir (1987\u20132003)."@en;
    owl:sameAs viaf:23712518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_H\u00f8gset>,
        <http://viaf.org/viaf/23712518>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Høgset.
doremus_artist:d8adccd0-2b90-3e84-ad10-b46dec3784f6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Fa\u00ffs (* 10. Dezember 1959 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Gitarrist des Gypsy Jazz."@de,
        "Rapha\u00ebl Fa\u00ffs is a French jazz, gypsy jazz and classical guitarist and composer born in Paris on 10 December 1959."@en,
        "Rapha\u00ebl Fa\u00ffs, est un guitariste fran\u00e7ais flamenco, classique, jazz, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1959 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:74048115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Fa\u00ffs>,
        <http://viaf.org/viaf/74048115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9abb0ead-27cf-4bfd-b3f7-93aa7933935d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raphaël_Faÿs.
doremus_artist:d8d5b0eb-1fb8-358b-b834-de612597a2d1
    rdfs:comment
        "Herv\u00e9 Roy (1943-2009) was a French musician, singer, composer, and record producer."@en,
        "Herv\u00e9 Roy, est un chanteur, auteur-compositeur, interpr\u00e8te et arrangeur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1943 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:34646957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Roy>,
        <http://viaf.org/viaf/34646957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdfd75ba-906a-4c4f-985f-44f4d66764df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hervé_Roy.
doremus_artist:d9fb5c8e-a6d2-38f9-9822-1eb5a708e556
owl:sameAs viaf:24811108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811108>.
doremus_artist:daa41ea2-b3df-3135-9d68-56408f86fb21
owl:sameAs viaf:79169875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169875>.
doremus_artist:dab015f9-4fdb-379c-b077-4417a75634f6
owl:sameAs viaf:22407469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22407469>.
doremus_artist:dbacf8b1-04be-3647-93c0-e7534fe9bc48
owl:sameAs viaf:59368662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59368662>.
doremus_artist:dbc7a763-fafe-3250-944e-ea3edf9151db
    dbp:birthPlace dbr:Murcia;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Manuel Fern\u00e1ndez Caballero (Murcia, 14 March 1835 \u2013 Madrid, 26 February 1906) was a Spanish composer, notably of zarzuelas. His works were seminal works in the young G\u00e9nero chico form of zarzuela. The success of Los bandos de villafrita (1884) consolidated his career. Its sequel was Las grandes figuras (1885). The sainete El d\u00fao de La Africana and its celebrated jota No cantes m\u00e1s La Africana remain as classic examples of a zarzuela duette."@en,
        "Manuel Fern\u00e1ndez Caballero (Murcia, 14 de marzo de 1835 - Madrid, 26 de febrero de 1906) fue un compositor espa\u00f1ol de zarzuelas del siglo XIX, y hoy su obra m\u00e1s conocida es Gigantes y cabezudos (1898)."@es;
    owl:sameAs viaf:74036921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Fern\u00e1ndez_Caballero>,
        <http://viaf.org/viaf/74036921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77f5bb49-3fb4-4f23-96ca-ee8a80688bdb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caballero.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Fernández_Caballero.
doremus_artist:dc47c1cc-8384-3304-a882-5a48f0860e98
owl:sameAs viaf:56788252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56788252>.
doremus_artist:dc89c53d-fbe6-33d5-86e6-3358945eb39e
owl:sameAs viaf:39641156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39641156>.
doremus_artist:dc8d7609-94c2-33ec-a464-a3ad834e3dd3
owl:sameAs viaf:12309669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12309669>.
doremus_artist:dd13a72d-d2fa-344e-b68c-cbf60beb1612
    dbp:birthPlace dbr:Zvenigorod;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Pavel (Paul) Grigorievitsj Tsjesnokov (Chesnokov) (Russisch: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432) (Voskresensk (nu: Istra district Zvenigorodskogo van het Gouvernement 12 van Moskou), 24 oktober 1877 \u2013 Moskou, 14 maart 1944) was een Russisch componist, dirigent en muziekpedagoog. Hij componeerde meer dan 500 koorwerken, waarvan rond 400 als kerkmuziek gecomponeerd zijn."@nl,
        "Pavel Grigorievich Chesnokov (Ruso: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432) (24 de octubre de 1877, Voskresensk, Zvenigorod uyezd \u2013 14 de marzo de 1944, Mosc\u00fa), tambi\u00e9n transliterado como Tschesnokoff, Tchesnokov, Tchesnokoff, y Chesnokoff, fue un compositor, profesor y director de coros del Imperio ruso y el soviet. Compuso m\u00e1s de quinientas obras corales, de las cuales m\u00e1s de cuatrocientas fueron de \u00edndole sacra. Hoy en d\u00eda es conocido por su pieza La salvaci\u00f3n est\u00e1 creada as\u00ed como trabajos como No me rechaces en la vejez (para bajo profundo solo). Su himno Oh Dios Se\u00f1or ha servido como la firma de bendici\u00f3n del coro n\u00f3rdico de la Universidad Luterana (Decorah, Iowa, EE.UU.) desde 1948."@es,
        "Pavel Grigorievich Chesnokov (Russian: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432) (24 October 1877, Voskresensk, Zvenigorod uyezd, Moscow Governorate \u2013 14 March 1944, Moscow), also transliterated Tschesnokoff, Tchesnokov, Tchesnokoff, and Chesnokoff, was an Imperial Russian and Soviet composer, choral conductor and teacher. He composed over five hundred choral works, over four hundred of which are sacred. Today, he is most known for his piece Salvation is Created as well as works such as Do Not Reject Me in Old Age (solo for basso profondo). His anthem O Lord God has served as the signature benedictory of Luther College's Nordic Choir (Decorah, Iowa, USA) since 1948."@en,
        "Pavel Grigorievich Chesnokov (en russe \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 le 24 octobre 1877 \u00e0 Vladimir et mort le 14 mars 1944 \u00e0 Moscou est un compositeur, chef de ch\u0153ur et professeur de musique russe. Il est l'auteur de plus de cinq cents \u0153uvres chorales, dont plus de quatre cents \u0153uvres de musique sacr\u00e9e."@fr,
        "Pawel Grigorjewitsch Tschesnokow (russisch  \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432 , wiss. Transliteration Pavel Grigor'evi\u010d \u010cesnokov; * 12. Oktoberjul./ 24. Oktober 1877greg. in Iwanowskoje bei Swenigorod; \u2020 14. M\u00e4rz 1944 in Moskau) war ein russischer Komponist und Chorleiter. Er komponierte \u00fcber f\u00fcnfhundert Chorwerke, darunter rund vierhundert geistliche. Heutzutage ist er vor allem f\u00fcr sein St\u00fcck Spaseniye sodelal (in den USA als Salvation is Created ber\u00fchmt geworden) bekannt."@de,
        "\u041f\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0301\u0432 (12 (24) \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1877, \u0417\u0432\u0435\u043d\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439."@ru,
        "\u30d1\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30a7\u30b9\u30ce\u30b3\u30d5\uff08Pavel Grigorievich Chesnokov \u3014\u9732\u8a9e\uff1a\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432\u3015, 1877\u5e7410\u670824\u65e5 - 1944\u5e743\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u304a\u3088\u3073\u30bd\u9023\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3053\u306e\u307b\u304b\u306b\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3084\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u80fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u5b57\u8868\u8a18\u306f\u5730\u57df\u306b\u3088\u3063\u3066\u307e\u3061\u307e\u3061\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f0f\u306b\u306fTchesnokov\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5f0f\u306b\u306fPawel Tschesnokow\uff08\u307e\u305f\u306fTschesnokoff\uff09\u306a\u3069\u306e\u7db4\u308a\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002 \u7247\u4eee\u540d\u3067\u306f\u4ed6\u306b\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30b9\u30ce\u30b3\u30d5\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:50433203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Chesnokov>,
        <http://viaf.org/viaf/50433203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pavel_Chesnokov.
doremus_artist:de8f1817-04cf-3071-a27b-965de3ee6a28
owl:sameAs viaf:7695718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7695718>.
doremus_artist:e041bb4f-aa1a-3a6b-95e4-d8607eff5a60
owl:sameAs viaf:47094093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47094093>.
doremus_artist:e102fd77-8eb0-36a8-8acd-cf72871d5b2d
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/El_Cerrito,_California>;
    rdfs:comment
        "Jorge Liderman (* 16. November 1957 in Buenos Aires; \u2020 3. Februar 2008 in San Francisco) war ein US-amerikanischer Komponist. Liderman studierte an der Rubin-Musikakademie in Jerusalem bei Mark Kopytman und an der University of Chicago bei Shulamit Ran und Ralph Shapey. Seit 1989 unterrichtete er an der University of California at Berkeley. Lidermans Kompositionen fanden internationale Beachtung und wurden u.a. in Mexiko, Deutschland und Gro\u00dfbritannien gespielt. F\u00fcr den Gitarristen David Tanenbaum komponierte er die Waking Dances und Swirling Streams (2002). 1992 wurde bei der M\u00fcnchener Biennale seine Oper Antigona furiosa aufgef\u00fchrt. Auf Texten des Alten Testaments beruhen seine Kompositionen Aires de Sefarad (2001), Song of Songs (2004) und Shir ha Sharim (1986)."@de,
        "Jorge Mario Liderman (November 16, 1957 \u2013 February 3, 2008) was an American composer. He was awarded the Guggenheim Fellowship in 2003 and taught composition at the University of California, Berkeley."@en;
    owl:sameAs viaf:9463412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Liderman>,
        <http://viaf.org/viaf/9463412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorge_Liderman.
doremus_artist:e1b840e1-5545-374a-b7d2-7dce1167088b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fez,_Morocco>;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Franck Langolff (1948 - 2006) was a French composer and guitarist."@en,
        "Franck Langolff (echte naam: Henri-Alain Langolff) (Fez (Marokko), 1948 - Rouen, 8 september 2006) was een Franse componist, zanger en gitarist. Langolff werd geboren in Fez (Marokko) en woonde vanaf 1958 in Canteleu. Hij leerde harmonica spelen en later ook elektrische gitaar en basgitaar. In de jaren 1960 was hij bassist in enkele regionale groepen en had een bescheiden succes aan het begin van de jaren 1970 met de groep Mardi sous la Pluie uit Rouen en hun single Descends dans la rue waarvan hij medeauteur was. Hij verhuisde dan naar Parijs en raakte er bevriend met de zanger Renaud, voor wie hij de muziek schrijft bij een aantal nummers. Onder anderen Alain Souchon, Johnny Hallyday, Patricia Kaas, Sylvie Vartan en Yannick Noah namen composities op van Langolff. Hij werkte ook samen met"@nl,
        "Franck Langolff (nascido Henri-Alain Langolff, Fez, 1948) \u00e9 um compositor franc\u00eas. At\u00e9 os dez anos, ele viveu em Marrocos, onde nasceu, antes de se mudar para Canteleu em 1958. Ele trabalhou com grandes nomes da m\u00fasica francesa, como Serge Gainsbourg, \u00c9tienne Roda-Gil, Johnny Hallyday, Vanessa Paradis, Sophie Marceau, etc. Franck Langolff morreu em Ru\u00e3o no dia 8 de setembro de 2006, aos 58 anos, por conta de complica\u00e7\u00f5es de um c\u00e2ncer de pulm\u00e3o."@pt,
        "Franck Langolff Franck Langolff, de son vrai nom Henri-Alain Langolff, est un compositeur de musique fran\u00e7ais n\u00e9 en 1948 \u00e0 F\u00e8s au Maroc et mort \u00e0 Rouen le 8 septembre 2006, \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans."@fr,
        "Franck Langolff, eigentlich Henri-Alain Langolff (* 1948 in F\u00e8s, Marokko; \u2020 8. September 2006 in Rouen) war ein franz\u00f6sischer Musiker, der St\u00fccke f\u00fcr zahlreiche bekannte franz\u00f6sische Interpreten geschrieben hat, darunter Sophie Marceau, Florent Pagny, Vanessa Paradis, Renaud, Johnny Hallyday, Alain Souchon, Patricia Kaas, Yannick Noah und Sylvie Vartan. Weitere, in Frankreich sehr bekannte Titel sind Morgane de toi (1983 f\u00fcr Renaud) und SOS \u00c9thiopie (1985 mit Renaud f\u00fcr Chanteurs sans fronti\u00e8res)"@de;
    owl:sameAs viaf:5139415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franck_Langolff>,
        <http://viaf.org/viaf/5139415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franck_Langolff.
doremus_artist:e32dcb86-ebe6-3fd7-bf13-bfd7a0041d20
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Martin-de-Coux;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Louis-Jacques Milon est un danseur et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Notre-Dame-de-Gravenchon (Seine-Inf\u00e9rieure) le 18 avril 1766 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 25 novembre 1849. Apr\u00e8s quelques ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 l'Acad\u00e9mie royale de musique de Paris comme premier danseur, il devient ma\u00eetre de ballet \u00e0 l'Ambigu-Comique, o\u00f9 il remporte beaucoup de succ\u00e8s sur les Boulevards. Appel\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra comme ma\u00eetre de ballet, il y cr\u00e9era de nombreuses \u0153uvres entre 1790 et 1826, qui seront, pour la plupart, reprises sur les principales sc\u00e8nes d'Europe."@fr,
        "Louis-Jacques-Jess\u00e9 Milon (* 1766; \u2020 25. November 1845 in Neuilly-sur-Seine) war T\u00e4nzer, Choreograf und Pantomime. Milon war Premier Danseur an der Acad\u00e9mie royale de musique in Paris. Danach wurde er ein \u00e4u\u00dferst erfolgreicher Ballettmeister am Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Ambigu-Comique am Boulevard du Temple. Sp\u00e4ter wurde er an der Seite von Pierre Gardel Ballettmeister an der Pariser Oper, wo er von 1790 bis 1826 zahlreiche Ballette schuf, die an den wichtigsten B\u00fchnen Europas aufgef\u00fchrt wurden. Neben seiner T\u00e4tigkeit als Choreograf war er auch einer der letzten gro\u00dfen Lehrer f\u00fcr die Pantomime als Ballettversion der Commedia dell\u2019arte."@de,
        "Louis-Jacques-Jess\u00e9 Milon (18 April 1766 - 26 November 1849) was a French ballet dancer, choreographer, and ballet master."@en,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Louis-Jacques-Jess\u00e9 Milon; 1766 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1845, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:64271478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Milon>,
        <http://viaf.org/viaf/64271478>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Milon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Milon.
doremus_artist:e36d84ae-3bd0-3d1c-b7e5-341a7b282109
owl:sameAs viaf:89961919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89961919>.
doremus_artist:e3cb30f0-84cb-3353-a417-e37ec204bbbb
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg Widmann (* 19. Juni 1973 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Klarinettist und Komponist. Er lebt in M\u00fcnchen und Freiburg."@de,
        "J\u00f6rg Widmann (born 19 June 1973) is a German composer and clarinetist. He lives and works in Munich and Freiburg."@en,
        "J\u00f6rg Widmann est un compositeur et clarinettiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Munich le 19 juin 1973. Il enseigne la composition \u00e0 la Musikhochschule de Freiburg."@fr,
        "\u0419\u043e\u0440\u0433 \u0412\u0438\u0434\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. J\u00f6rg Widmann; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1973, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119058998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg_Widmann>,
        <http://viaf.org/viaf/119058998>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jörg_Widmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jörg_Widmann.
doremus_artist:e459fda5-d675-3b61-8451-3a348012ef65
owl:sameAs viaf:28782608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28782608>.
doremus_artist:e4c11d26-69b5-3b1f-8523-f56174251d8a
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Romeo Castellucci (* 1960 in Cesena) ist ein italienischer Regisseur."@de,
        "Romeo Castellucci (Cesena, Italia, 1960) es un director de escena, dramaturgo, artista pl\u00e1stico y escen\u00f3grafo italiano. Desde los a\u00f1os ochenta es uno de los protagonistas del espacio teatral vanguardista en Europa."@es,
        "Romeo Castellucci (born 1960) is an Italian theatre director, playwright, artist and designer. Since the 1980s he has been one part of the European theatrical avant-garde."@en,
        "Romeo Castellucci (n\u00e9 en 1960 \u00e0 Cesena) est un metteur en sc\u00e8ne, homme de th\u00e9\u00e2tre, plasticien et sc\u00e9nographe italien, l'un des plus en vue du th\u00e9\u00e2tre d'avant-garde en Europe \u00e0 partir des ann\u00e9es 1990, qui a cr\u00e9\u00e9, depuis une trentaine d'ann\u00e9es, toute une s\u00e9rie de spectacles o\u00f9 il intervient en tant qu'auteur, metteur en sc\u00e8ne, sc\u00e9nographe, cr\u00e9ateur de l'\u00e9clairage, du son et des costumes."@fr,
        "\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0443\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Romeo Castellucci, 1960, \u0427\u0435\u0437\u0435\u043d\u0430) \u2013 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:54408209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romeo_Castellucci>,
        <http://viaf.org/viaf/54408209>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Romeo_Castellucci.2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Romeo_Castellucci.
doremus_artist:e4f13a91-d90f-328d-a23b-aca5d0905fb8
owl:sameAs viaf:182377232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182377232>.
doremus_artist:e5e76a2d-0b00-3160-a9e7-f809f1c1f8c4
owl:sameAs viaf:167631062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167631062>.
doremus_artist:e6883420-6f68-393e-8ab6-76f4b8315cb6
owl:sameAs viaf:101557362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101557362>.
doremus_artist:e6928bb8-0201-3658-b934-f1ce3ce15c4e
owl:sameAs viaf:212550636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212550636>.
doremus_artist:e8214c5b-3531-3ce4-bee0-307369757f2d
owl:sameAs viaf:29198657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29198657>.
doremus_artist:e9338c10-c76b-3a3c-8000-7bb21cd63167
owl:sameAs viaf:15062722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15062722>.
doremus_artist:e980159d-9321-3ea4-b648-fcd4e2c6c786
    dbp:birthPlace dbr:Catalonia;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Don Ramon Carnicer (* 24. Oktober 1789 in T\u00e0rrega, Provinz Lleida, Katalonien; \u2020 17. M\u00e4rz 1855 in Madrid) war ein spanischer Komponist von Opern. Carnicer wurde 1818 erster Kapellmeister an der Oper von Barcelona. Aufgrund seines Widerstands gegen K\u00f6nig Ferdinand VII. befand er sich 1828 im Exil, wo er die jetzige Weise der Nationalhymne Chiles komponierte. Im selben Jahr wurde er nach Madrid berufen und \u00fcbernahm im Jahr 1840 eine Professor f\u00fcr Kompositionslehre an der Madrider Universit\u00e4t."@de,
        "Ram\u00f3n Carnicer i Batlle (October 24, 1789 \u2013 March 17, 1855) was a Spanish composer and opera conductor, today best known for composing the National Anthem of Chile."@en,
        "Ram\u00f3n Carnicer i Batlle (T\u00e0rrega, 24 de outubro de 1789 \u2014 Madri, 17 de mar\u00e7o de 1855) foi um compositor de \u00f3peras e maestro espanhol, autor da m\u00fasica do hino nacional do Chile. Carnicer nasceu em T\u00e0rrega, Catalunha. Sua posi\u00e7\u00e3o mais destac\u00e1vel foi como condutor de \u00f3peras e de grande influ\u00eancia no desenvolvimento do g\u00eanero musical espanhol conhecido como zarzuela. Carnicer conduziu a \u00d3pera Italiana em Barcelona de 1818 a 1820 e a \u00d3pera Real de Madri de 1828 a 1830. Foi professor no Conservat\u00f3rio de Madri de 1830 at\u00e9 1854 sendo posteriormente nomeado diretor."@pt,
        "Ram\u00f3n Carnicer i Batlle (T\u00e1rrega, 24 de octubre de 1789-Madrid, 17 de marzo de 1855) fue compositor de \u00f3pera y maestro de m\u00fasica espa\u00f1ol, autor de la m\u00fasica del himno nacional de Chile."@es,
        "Ram\u00f3n Carnicer i Batlle est un compositeur et p\u00e9dagogue espagnol, n\u00e9 \u00e0 T\u00e0rrega le 24 octobre 1789 et mort \u00e0 Madrid le 17 mars 1855."@fr,
        "\u0420\u0430\u043c\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0438\u0441\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Ram\u00f3n Carnicer; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1780, \u041b\u0435\u0440\u0438\u0434\u0430 \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1855, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 1818 \u0433. \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435. \u0412 1827 \u0433. \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u0441\u043b\u0430\u043d \u0438\u0437 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u2014 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0431\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432 \u041a\u0430\u0440\u043d\u0438\u0441\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0427\u0438\u043b\u0438, \u0437\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u043c\u0443 \u0447\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e, \u041a\u0430\u0440\u043d\u0438\u0441\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30e9\u30e2\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30cb\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30fb\u30d0\u30c8\u30ec(Ramon Carnicer i Batlle, 1789\u5e7410\u670824\u65e5\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3 - 1855\u5e743\u670817\u65e5),\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u30c1\u30ea\u306e\u56fd\u6b4c\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41981261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Carnicer>,
        <http://viaf.org/viaf/41981261>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d962eec2-ccff-433c-9562-7c431f80cad6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramon_Carnicer_i_Batlle2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramon_Carnicer.
doremus_artist:e9accf03-fb85-3ac2-9ae8-b3aee3c6e1ff
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Zosso, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1935, est un vielliste et chanteur suisse, sp\u00e9cialiste de la musique m\u00e9di\u00e9vale."@fr;
    owl:sameAs viaf:22354077;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Zosso>,
        <http://viaf.org/viaf/22354077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Zosso.
doremus_artist:e9b4502a-ee81-3d80-9528-dd7a8f43070f
owl:sameAs viaf:32286121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32286121>.
doremus_artist:e9e0e8e5-e673-399a-b2f5-1444331beb7f
owl:sameAs viaf:10114272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10114272>.
doremus_artist:eb48d5c3-992e-3b8a-979f-9854af970d47
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Serez,_Eure>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas (le cadet) Ch\u00e9deville  (* 20. Februar 1705 in Serez, D\u00e9partement Eure; \u2020 6. August 1782 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Oboist."@de,
        "Nicolas Ch\u00e9deville (20 February 1705 \u2013 6 August 1782) was a French composer, musette player and musette maker."@en,
        "Nicolas Ch\u00e9deville (20 de febrero de 1705 \u2013 6 de agosto de 1782) fue un compositor franc\u00e9s, ta\u00f1edor y fabricante de oboes p\u00edcolos."@es,
        "Nicolas Ch\u00e9deville, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1705 \u00e0 Serez (Eure) et mort le 6 ao\u00fbt 1782 \u00e0 Paris est un compositeur, hautbo\u00efste, joueur de musette et \u00e9diteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b7\u30a7\u30c9\u30f4\u30a3\u30eb\uff08Nicolas Ch\u00e9deville, 1705\u5e742\u670820\u65e5 - 1782\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30bc\u30c3\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u8005\u517c\u88fd\u4f5c\u8005\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u65af\u00b7\u745f\u5fb7\u7ef4\u5c14 (1705\u5e742\u670820\u65e5 \u2013 1782\u5e748\u67086\u65e5)\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7f2a\u585e\u7279\u98ce\u7b1b\u5236\u9020\u5bb6\u53ca\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100246373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Ch\u00e9deville>,
        <http://viaf.org/viaf/100246373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f8a03c1-3076-4dcc-a0e2-df079b6eed22>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Chedeville-pte.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Chédeville.
doremus_artist:eb51025a-a5f2-3728-a010-fa26e72989ad
owl:sameAs viaf:59278517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278517>.
doremus_artist:ec33f7b6-d97c-3073-9233-4ba488f99ce0
    dbp:birthPlace res:Moncalieri;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Alberto Bruni Tedeschi (1915 \u00e0 Moncalieri - 17 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Paris) est un compositeur de musique classique et d'op\u00e9ra italien, un riche industriel et collectionneur d'art."@fr;
    owl:sameAs viaf:32195450;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alberto_Bruni_Tedeschi>,
        <http://viaf.org/viaf/32195450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alberto_Bruni_Tedeschi.
doremus_artist:ec3dbb19-d8b2-31e7-ab6e-827e5caa3241
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Monique Yver de La Bruchollerie (20 avril 1915 \u00e0 Paris - 15 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 Paris) est une pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "Monique de La Bruchollerie (20 April 1915 \u2013 15 December 1972) was a French classical concert pianist."@en,
        "Monique de La Bruchollerie (20 de abril de 1915, Paris- 15 de diciembre de 1972, Paris) fue una relevante pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica francesa y luego pedagoga."@es,
        "Monique de la Bruchollerie, vollst\u00e4ndiger Name Monique Adrienne Marie du Roselle de la Bruchollerie, (* 20. April 1915 in Paris; \u2020 15. Dezember 1972 ebenda) war eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0411\u0440\u044e\u0448\u043e\u043b\u044c\u0440\u0438 (\u0444\u0440. Monique de la Bruchollerie; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1915, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1972, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30c9\u30fb\u30e9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30b7\u30e7\u30eb\u30ea\u5bb6\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30a4\u30a8\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\u3084\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30e1\u30b5\u30b8\u30a7\u304c\u7956\u5148\u306b\u3044\u308b\u30027\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u4e21\u89aa\u306e\u89aa\u53cb\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021928\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b6\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30e9\u30a6\u30eb\u30fb\u30b3\u30c1\u30e3\u30eb\u30b9\u30ad\u306b\u5165\u9580\u30021932\u5e74\u306b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\u306e\u6307\u63ee\u3067\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u7a81\u7834\u53e3\u3092\u958b\u304f\u30021936\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u304a\u308a\u30011937\u5e74\u306b\u306f\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u9078\u3057\u305f\u3002 \u7b2c2\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u7c73\u56fd\u3084\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306a\u3069\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u8e8d\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30e8\u30c3\u30d5\u30e0\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bb\u30eb\u30e1\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30c4\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3001\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u3089\u306e\u8457\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u3082\u30011966\u5e7412\u6708\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3067\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u5de6\u624b\u306e\u6a5f\u80fd\u3092\u5931\u3044\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u308b\u3002\u6669\u5e74\u306f\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u732e\u8eab\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30b5\u30f4\u30a7\u30ea\u3001Jean-Marc Savelli, \u30b7\u30d7\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ab\u30c4\u30a1\u30ea\u30b9\u3089\u3092\u80b2\u6210\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:221637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monique_de_La_Bruchollerie>,
        <http://viaf.org/viaf/221637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monique_de_La_Bruchollerie.
doremus_artist:ec9ad69e-a2fc-314d-8662-765826aac1d0
owl:sameAs viaf:12515177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515177>.
doremus_artist:ed19a258-ba83-3b97-8d6e-508e905d092c
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "\u00c0lex Oll\u00e9 (Barcelona, 1960) es uno de los seis directores art\u00edsticos de La Fura dels Baus, una de las compa\u00f1\u00edas de teatro m\u00e1s innovadoras y prestigiosas del panorama esc\u00e9nico internacional, fundada en 1979 y cuya caracter\u00edstica desde sus inicios es la b\u00fasqueda de un lenguaje propio, en el cual la participaci\u00f3n del p\u00fablico es clave en el desarrollo del espect\u00e1culo. De la primera \u00e9poca destacan Accions (1984), Suz/O/Suz (1985), Tier Mon (1988), Noun (1990) y MTM (1994), que reafirmaron a La Fura dels Baus como compa\u00f1\u00eda de culto para muchos sectores de la cr\u00edtica y el p\u00fablico."@es,
        "\u00c0lex Oll\u00e9 (Catalan pronunciation: [\u02c8a\u026b\u0259ks u\u02c8\u028ee]) (Barcelona, 1960) is one of the six artistic directors of La Fura dels Baus, one of the most innovative and prestigious theatre companies on the international scene, which was founded in 1979 and has been characterised from the start by the search for its own language in which public participation is key for developing the show. Prominent works from its early period include Accions (1984), Suz/O/Suz (1985), Tier Mon (1988), Noun (1990) and MTM (1994), which established La Fura dels Baus as a top company among both critics and the public."@en;
    owl:sameAs viaf:74135661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c0lex_Oll\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/74135661>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Àlex_Ollé.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Àlex_Ollé.
doremus_artist:ed6d450d-492a-3933-acac-7fa214fdda03
owl:sameAs viaf:76498802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76498802>.
doremus_artist:f0940eaa-a201-3221-aea4-7d4b052ac1d0
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Michele Novaro (* 23. Dezember 1818 in Genua; \u2020 21. Oktober 1885 in Genua) war ein italienischer Komponist. Aus seiner Feder stammt die Nationalhymne Italiens Il Canto degli Italiani (\u201eFratelli d\u2019Italia\u201c). Normdaten (Person): GND: 1014041163  | LCCN: n2002071788 | VIAF: 37104124 |"@de,
        """Michele Novaro (23 grudnia 1818 w Genui - 21 pa\u017adziernika 1885, r\u00f3wnie\u017c w Genui), w\u0142oski muzyk, autor pie\u015bni. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 do w\u0142oskiej pie\u015bni patriotycznej Fratelli d'Italia, potocznie zwanej "Inno di Mameli". Nieoficjalnie funkcjonowa\u0142a ona jako hymn w\u0142oski od 1946 a zatwierdzonono j\u0105 oficjalnie w 2005."""@pl,
        """Michele Novaro (December 23, 1818 \u2013 October 21, 1885, age 66) was an Italian songwriter. He composed "Il Canto degli Italiani", which has been the national anthem of the Italian Republic, unofficially since 1946 and officially since 2012."""@en,
        "Michele Novaro (Genua, 23 december 1822 \u2013 aldaar, 21 oktober 1885) was een Italiaans componist, muziekpedagoog, koordirigent en zanger."@nl,
        "Michele Novaro (n\u00e9 \u00e0 G\u00eanes le 23 d\u00e9cembre 1818 - mort \u00e0 G\u00eanes le 21 octobre 1885) est un compositeur et un patriote italien."@fr,
        "\u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Michele Novaro; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1818, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:37104124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Novaro>,
        <http://viaf.org/viaf/37104124>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michele_novaro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Novaro.
doremus_artist:f16c387e-6530-3ec9-a045-0c87ed9d092c
    rdfs:comment
        " Harold Fraser-Simson (15 August 1872 \u2013 19 January 1944), was an English composer of light music, including songs and the scores to musical comedies. His most famous musical was the World War I hit, The Maid of the Mountains, and he later set numerous children's poems to music, especially those of A. A. Milne."@en;
    owl:sameAs viaf:12506710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Fraser-Simson>,
        <http://viaf.org/viaf/12506710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53522bfc-99d7-4be8-94c9-b0525b3cc370>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Fraser-simpsonH1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Fraser-Simson.
doremus_artist:f18bba1d-571a-3b97-9e63-d67f189f3021
owl:sameAs viaf:51946670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51946670>.
doremus_artist:f1b38a3d-c206-375b-aa8f-8bedb1cea9cb
owl:sameAs viaf:69759376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69759376>.
doremus_artist:f2362585-1089-345e-bc26-21507aa45d89
owl:sameAs viaf:51890701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51890701>.
doremus_artist:f25935d8-1b77-3c88-9bb8-f7ced6f17984
owl:sameAs viaf:27329268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329268>.
doremus_artist:f337ffb6-75cb-3114-a2a4-aeb4791c40fd
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    rdfs:comment
        "Enrico Vaime (born 19 January 1936) is an Italian author, playwright, screenwriter, television and radio writer and presenter. Born in Perugia, after graduating in law in 1960 Vaime was employed by RAI, but he resigned almost immediately in order to have a wider artistic freedom. In 1963 he debuted as a playwright with the comedy  I piedi al caldo, which was banned by Italian censorship shorty later its first representation at the Festival of Two Worlds in Spoleto. In 1971 he started a proficuous collaboration with the writer Italo Terzoli; their debut novel, Amore significa, was a bestseller and got over thirty editions. From 1977, the couple also wrote a series of musicals and comedy plays for Garinei & Giovannini. Vaime is also author of several essays, notably Il variet\u00e0 \u00e8 morto (1989)"@en,
        "Ha spesso firmato i suoi lavori in coppia con Italo Terzoli, con cui ha costituito la ditta artistica Terzoli & Vaime."@it;
    owl:sameAs viaf:824015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Vaime>,
        <http://viaf.org/viaf/824015>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enrico_Vaime.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Vaime.
doremus_artist:f3422552-769c-313f-8683-12d1a334e671
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chiva,_Valencia>;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Luis Antonio Garc\u00eda Navarro (* 30. April 1941 in Chiva, Provinz Valencia; \u2020 10. Oktober 2001 in Madrid) war ein spanischer Dirigent."@de,
        "Luis Antonio Garc\u00eda Navarro (30 April 1941 in Chiva, Valencian Community, Spain \u2013 10 October 2001 in Madrid, Spain), was a Spanish conductor."@en,
        "Luis Antonio Garc\u00eda Navarro (30 avril 1941 - 10 octobre 2001) n\u00e9 \u00e0  Chiva, pr\u00e8s de Valence, est un chef d\u2019orchestre espagnol surtout connu pour sa direction d\u2019op\u00e9ra."@fr,
        "Luis Antonio Garc\u00eda Navarro (Chiva (Valencia); 30 de abril de 1941 \u2013\u2020 Madrid; 10 de octubre de 2001) fue un director de orquesta espa\u00f1ol. Se form\u00f3 como director, entre otros, con el reputado maestro de directores Hans Swarowski en Viena. Su carrera se vio impulsada en 1967 al ganar el concurso internacional de Besan\u00e7on. A partir de ese momento dirige regularmente importantes orquestas internacionales. Con la misma orquesta y en el mismo escenario se despedir\u00eda de la \u00f3pera en marzo de 2001 dirigiendo Parsifal de Richard Wagner. Garc\u00eda Navarro fallecer\u00eda en octubre de ese mismo a\u00f1o."@es,
        "\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u043e (\u0438\u0441\u043f. Luis Antonio Garc\u00eda Navarro; 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941, \u0427\u0438\u0432\u0430 \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0433\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e. \u0412 1967 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0431\u0435\u0437 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f. \u0412\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430\u0439\u0445\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30ca\u30d0\u30ed\uff08Luis Antonio Garc\u00eda Navarro, 1941\u5e744\u670830\u65e5 - 2001\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u770c \u30c1\u30d0\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30e9\u30a4\u30d2\u30e3\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021967\u5e74\u306e\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u90e8\u9580\u3067\u512a\u52dd\u30021970\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u5e02\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011976\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5404\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021987\u5e74\u304b\u3089\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011991\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u5e02\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021997\u5e74\u304b\u3089\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30ec\u30a2\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116758569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_Antonio_Garc\u00eda_Navarro>,
        <http://viaf.org/viaf/116758569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12a95289-89a8-4c70-b64f-178a3d0604f5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_Antonio_García_Navarro.
doremus_artist:f34f6bb7-5edb-3ec1-9901-51805c199dfb
    dbp:birthPlace dbr:Bourges;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Dufault (* vor 1604 (?) in Frankreich; \u2020 nach 1672 (m\u00f6glicherweise in London)) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist. Als Sch\u00fcler von Denis Gaultier genoss er einen ausgezeichneten Ruf als Instrumentalist, was durch viele zeitgen\u00f6ssische Quellen belegt ist, in denen er als einer der gro\u00dfen Lautenisten seiner Zeit bezeichnet wird. \u00dcber sein Leben ist nahezu nichts bekannt, m\u00f6glicherweise hat er sich Ende der 1660er Jahre in England aufgehalten. Normdaten (Person): GND: 104101067  | LCCN: n80122770 | VIAF: 106999092 |"@de,
        "Fran\u00e7ois Dufault (o Dufaut) (antes de 1604 \u2013 ca. 1672), fue un compositor y laudista franc\u00e9s, considerado en los principales pa\u00edses europeos como uno de los mejores laudistas del siglo XVII. Entre los personajes hist\u00f3ricos que dejaron testimonios escritos a favor del F. Dufault fueron Titon du Tillet, y Ren\u00e9 Milleran. Por Titon sabemos que fue educado e instru\u00eddo por los Gaultiers, y R. Milleran lo consider\u00f3 uno de los grandes laudistas de su tiempo, al mismo nivel de Gaultiers, Gallots, o Mouton. No solo fue considerado un maestro en Francia, sino tambi\u00e9n en Alemania, Baron y La Sage de Rich\u00e9e le definieron como un modelo a seguir. En Inglaterra, Mary Burwells lo defini\u00f3 su manera de tocar como muy profunda y desarrollada. Estas caracter\u00edsticas se ven reflejadas m\u00e1s de 90 manuscritos en I"@es,
        "Fran\u00e7ois Dufault (or Dufaut) (before 1604 (?) \u2013 ca. 1672?) was a French lutenist and composer. Dufault was born in Bourges, France. As a student of Denis Gaultier, he enjoyed an excellent reputation as an instrumentalist, which is demonstrated in many contemporary sources where he was described as one of the greatest lutenists of his time. Almost no information is preserved about his life. He died, probably during the end of the 1660s or early 1670s, in England."@en,
        "Fran\u00e7ois DufautFichier:Defaut.svg Fran\u00e7ois Dufaut ou Dufault (encore graphi\u00e9 du Fault ou du Faulx) est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 avant 1604 \u00e0 Bourges et mort avant 1672."@fr;
    owl:sameAs viaf:106999092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Dufault>,
        <http://viaf.org/viaf/106999092>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Dufault.
doremus_artist:f43a1067-9576-3470-8392-9d252051f6d7
owl:sameAs viaf:63654610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63654610>.
doremus_artist:f46e1dc8-d4b4-307d-bb16-9bcf206c113c
    dbp:birthPlace dbr:Krasnoyarsk;
    rdfs:comment
        "Viktor Viktorovich Tretiakov (Russian: \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f\u043a\u043e\u0301\u0432; born 17 October 1946) is a Russian violinist and conductor. Other spellings of his name are Victor, Tretyakov and Tretjakov."@en,
        "Viktor Viktorovich Tretiakov [en russe : \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f\u043a\u043e\u0432] (n\u00e9 le 17 octobre 1946 \u00e0 Krasno\u00efarsk en Sib\u00e9rie, URSS, actuelle Russie) est un violoniste sovi\u00e9tique et russe, professeur et chef d'orchestre, re\u00e7u Artiste du peuple de l'URSS en 1987."@fr,
        "Wiktor Wiktorowitsch Tretjakow (russisch \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f\u043a\u043e\u0432; * 17. Oktober 1946 in Krasnojarsk, Sibirien) ist ein russischer Violinist und Dirigent."@de,
        "\u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f\u043a\u043e\u0301\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1946) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1987). \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0441 1996)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30c1\u30e3\u30b3\u30d5\uff08Viktor Tretyakov (\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f\u043a\u043e\u0432), 1946\u5e7410\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30e4\u30eb\u30b9\u30af\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u54e1\u3092\u7236\u306b\u3082\u3061\u3001\u975e\u5e38\u306b\u65e9\u304f\u304b\u3089\u697d\u624d\u3092\u767a\u63ee\u3057\u305f\u30021956\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30e4\u30f3\u30b1\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u8b1b\u7fa9\u3092\u53d7\u3051\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3080\u30021966\u5e74\u306b19\u6b73\u3067\u3001\u7b2c3\u56de\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u9996\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u3001\u62db\u304b\u308c\u3066\u56fd\u5916\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u8d74\u3044\u305f\u3002 \u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3084\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3084\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306a\u3069\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u597d\u3093\u3067\u304a\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u89e3\u91c8\u3084\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u9078\u629e\u306b\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u9855\u8457\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30c8\u30ec\u30c1\u30e3\u30b3\u30d5\u72ec\u81ea\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u8868\u60c5\u8c4a\u304b\u306a\u30d5\u30ec\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u305f\u3089\u3055\u308c\u3001\u975e\u306e\u6253\u3061\u6240\u306e\u306a\u3044\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u3084\u97f3\u697d\u7684\u306a\u6d1e\u5bdf\u306e\u6df1\u3055\u306b\u3088\u3063\u3066\u652f\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021987\u5e74\u306b\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u307b\u304b\u306b\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\u8cde\u3084\u3001\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30d0\u30b7\u30e5\u30e1\u30c8\u56fd\u969b\u6148\u5584\u57fa\u91d1\u306e\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u3001\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u524d\u30ed\u30b7\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089\u3082\u56fd\u5bb6\u529f\u52b4\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90700936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viktor_Tretiakov>,
        <http://viaf.org/viaf/90700936>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b70c091c-175a-4c02-be5d-2aae1765c0ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viktor_Tretiakov.
doremus_artist:f4ad1c05-ac2c-357c-891f-c6bcfe535b87
owl:sameAs viaf:37179997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37179997>.
doremus_artist:f4c4b024-8611-3423-b59a-45ecc27f3cca
owl:sameAs viaf:61740001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740001>.
doremus_artist:f4e8ee10-01eb-320a-932b-04ca7b741855
    dbp:birthPlace dbr:Amagasaki;
    rdfs:comment
        "Ryo Noda (\u91ce\u7530 \u71ce Noda Ryo) is a Japanese composer and musician who has written several works for classical saxophone."@en,
        "Ryo Noda (\u91ce\u7530 \u71ce, Noda Ryo?) \u00e9 um compositor e m\u00fasico japon\u00eas que escreveu v\u00e1rias obras para saxofone cl\u00e1ssico."@pt,
        "Ryo Noda (\u91ce\u7530 \u71ce, Noda Ry\u014d; Amagasaki, 1948) is een Japans componist en saxofonist, die vooral bekend werd door zijn diverse werken voor klassiek saxofoon."@nl,
        "Ry\u014d Noda (jap. \u91ce\u7530 \u50da, Noda Ry\u014d; * 1948 in Amagasaki, Pr\u00e4fektur Hy\u014dgo) ist ein japanischer Saxofonist und Komponist, der auch in der westlichen Welt Bedeutung hat. Ry\u014d Noda ist ber\u00fchmt f\u00fcr seine Virtuosit\u00e4t, seine kraftvollen avantgardistischen Improvisationen und innovativen Spieltechniken. Er ist ein f\u00fchrender Interpret der Neuen Musik Japans, aber auch der traditionellen westlichen Musik wie Barock, Klassik und Romantik."@de,
        "Ry\u014d Noda (\u91ce\u7530 \u71ce, Noda Ry\u014d) est un saxophoniste et compositeur japonais de musique contemporaine, n\u00e9 le 17 octobre 1948 \u00e0 Amagasaki."@fr;
    owl:sameAs viaf:7652291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ryo_Noda>,
        <http://viaf.org/viaf/7652291>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ryo_Noda.
doremus_artist:f50f26d5-4f74-3aeb-bee6-a9f50211445d
owl:sameAs viaf:80024048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80024048>.
doremus_artist:f5a8dee8-f111-398f-a589-e76f6653f187
owl:sameAs viaf:51891168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51891168>.
doremus_artist:f69eee0b-a023-3f44-90cd-8e10bea3a9ee
owl:sameAs viaf:69122225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69122225>.
doremus_artist:f79736f7-61f1-3978-bb14-a58c546ae25c
owl:sameAs viaf:170360353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170360353>.
doremus_artist:f82d5c7d-9910-3257-8605-4be29a70f275
owl:sameAs viaf:104038290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104038290>.
doremus_artist:f8756a3c-8326-3f60-88ea-9a01a49d5dc8
    rdfs:comment
        "Tolga Kashif (Tolga Ka\u015fif) (* 1962 in London) ist ein britischer Komponist und Dirigent Zypern-t\u00fcrkischer Abstammung."@de,
        "Tolga Kashif (Tolga Ka\u015fif) (born 1962) is a British born musical conductor, composer, orchestrator, producer and arranger of Turkish Cypriot descent."@en;
    owl:sameAs viaf:49451697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tolga_Kashif>,
        <http://viaf.org/viaf/49451697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7329dc98-37f0-4dc0-892a-f8ac7f123f71>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tolga_Kashif.
doremus_artist:f8af96d4-8c91-304c-8be5-42d64aec0792
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Paul Badura-Skoda (* 6. Oktober 1927 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist."@de,
        "Paul Badura-Skoda (Viena, 6 de octubre de 1927) es un pianista austriaco. Gan\u00f3 el primer premio en la Competici\u00f3n de M\u00fasica de Austria en el 1947. En 1949, ejecut\u00f3 obras con distinguidos directores tales como Wilhelm Furtw\u00e4ngler y Herbert von Karajan. Aunque se ha especializado en obras de Mozart, Beethoven y Schubert, tiene un extenso repertorio, y ha hecho numerosas grabaciones incluyendo m\u00e1s de 200 LPs. Junto a su esposa Eva Badura-Skoda ha producido becas musicales de gran calidad. Los Badura-Skodas editaron uno de los vol\u00famenes de los conciertos de Mozart para piano para la Neue Mozart-Ausgabe (Serie V/Werkgruppe 15/Band 5, consistiendo en K. 453, 456 y 459)"@es,
        "Paul Badura-Skoda (born 6 October 1927, Vienna) is an Austrian pianist, prolific recording artist, scholar and keyboard instrument collector."@en,
        "Paul Badura-Skoda (n\u00e9 le 6 octobre 1927 \u00e0 Vienne) est un pianiste autrichien. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve d'Edwin Fischer aussi bien dans le jeu que dans la r\u00e9flexion sur les \u0153uvres. Cherchant \u00e0 interroger le morceau musical et \u00e0 en retrouver l'esprit, il a mis en place un travail musicologique consid\u00e9rable. Ce repr\u00e9sentant de l'\u00e9cole viennoise \u00e9tudie avec brio le classicisme de Haydn, Mozart, Beethoven ou Schubert, qu'il essaie de restituer aussi fid\u00e8lement que possible. Ce travail se double d'une interpr\u00e9tation sur instruments d'\u00e9poque, tout particuli\u00e8rement sur un pianoforte Schantz, datant des derni\u00e8res ann\u00e9es de la vie de Mozart. Ainsi, lui doit-on des int\u00e9grales des sonates de Mozart, de Beethoven et de Schubert. Paul Badura-Skoda joue aussi sur instrument moderne, tout particuli\u00e8rement sur un B\u00f6"@fr,
        "Paul Badura-Skoda (ur. 6 pa\u017adziernika 1927 w Wiedniu) \u2013 austriacki pedagog i pianista."@pl,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0411\u0430\u0434\u0443\u0301\u0440\u0430-\u0421\u043a\u043e\u0301\u0434\u0430 (\u0411\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430-\u0428\u043a\u043e\u0434\u0430, \u043d\u0435\u043c. Paul Badura-Skoda; \u0440\u043e\u0434. 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0434\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0412 1947 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0432 1949 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u043c \u0424\u0443\u0440\u0442\u0432\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u043e\u043c, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0443\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. 2007 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e 80-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u2014 \u0411\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430-\u0421\u043a\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b \u0438 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0443."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\uff08Paul Badura-Skoda, 1927\u5e7410\u67086\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30c7\u30fc\u30e0\u30b9\u3084\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e09\u7fbd\u70cf\u300d\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u30011947\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3057\u3001\u305d\u306e\u7d50\u679c\u30a8\u30c8\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021949\u5e74\u306b\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u3084\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3089\u3068\u3044\u3063\u305f\u8457\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u3068\u65e5\u672c\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u3002 \u9332\u97f3\u6570\u306f\u81a8\u5927\u3067\u3001200\u70b9\u4ee5\u4e0a\u306b\u9054\u3059\u308b\u304c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u81ea\u7b46\u8b5c\u3084\u6b74\u53f2\u7684\u697d\u5668\u306e\u8490\u96c6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3002\u30a8\u30f4\u30a1\u592b\u4eba\u3068\u3082\u3069\u3082\u78a9\u5b66\u3092\u3082\u3063\u3066\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u63c3\u3063\u3066\u300e\u65b0\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u5168\u96c6\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c17\u756a\u3001\u7b2c18\u756a\u3001\u7b2c19\u756a\u306e\u6821\u8a02\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1976\u5e74\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u79d1\u5b66\u82b8\u8853\u529f\u52b4\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3002\u307e\u305f\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u5927\u5b66\u3088\u308a\u540d\u8a89\u6559\u6388\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u5df4\u675c\u62c9-\u65af\u79d1\u8fbe\uff08Paul Badura-Skoda\uff0c1927\u5e7410\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5965\u5730\u5229\u94a2\u7434\u5bb6\u3002 \u4fdd\u7f57\u00b7\u5df4\u675c\u62c9-\u65af\u79d1\u8fbe\u51fa\u751f\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u30021947\u5e74\u8d62\u5f97\u5965\u5730\u5229\u97f3\u4e50\u6bd4\u8d5b\u4e00\u7b49\u5956\u30021949\u5e74\u4ed6\u4e0e\u4e0d\u5c11\u540d\u58f0\u663e\u8d6b\u7684\u6307\u6325\u5982\u5a01\u5c14\u6d77\u59c6\u00b7\u5bcc\u7279\u6587\u683c\u52d2\uff08Wilhelm Furtw\u00e4ngler\uff09\u548c\u8d6b\u4f2f\u7279\u00b7\u51af\u00b7\u5361\u62c9\u626c\uff08Herbert von Karajan\uff09\u5408\u4f5c\u767b\u53f0\u6f14\u51fa\u3002 \u4ed6\u64c5\u957f\u6f14\u7ece\u83ab\u624e\u7279\u3001\u8d1d\u591a\u82ac\u548c\u8212\u4f2f\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u7684\u6f14\u594f\u8303\u56f4\u5f88\u5e7f\uff0c\u7559\u4e0b\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u5f55\u97f3\uff0c\u5305\u62ec\u8d85\u8fc7200\u5f20\u7684\u5531\u7247\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56605340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Badura-Skoda>,
        <http://viaf.org/viaf/56605340>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba7e4f58-e926-4b18-ab32-d36f8f08c2ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Badura-Skoda.
doremus_artist:f9e7ab46-984e-348c-b35a-0beb5e52d588
owl:sameAs viaf:13823122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13823122>.
doremus_artist:fb65a8a2-9e24-3b07-8382-477a9863f5cb
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u062c\u0644\u0627\u0632\u0648\u0646\u0648\u0641 (\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\u060c\u200f 10 \u0622\u0628 1865 - 21 \u0622\u0630\u0627\u0631 1936) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0645\u0647\u0645 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630\u0647. \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1899 \u0639\u064a\u0646 \u062c\u0644\u0627\u0632\u0648\u0646\u0648\u0641 \u0644\u0628\u0631\u0648\u0641\u064a\u0633\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0631\u063a \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0627\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0644\u0647\u0627. \u063a\u0627\u062f\u0631 \u062c\u0644\u0627\u0632\u0648\u0646\u0648\u0641 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1928 \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u062c\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633."@ar,
        "Aleksandr Konstantinovitch Glazunov (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432, Aleksandr Konstantinovi\u010d Glazunov; em franc\u00eas: Glazounov; em alem\u00e3o: Glasunow); (S\u00e3o Petersburgo, 10 de agosto de 1865 \u2013 Paris, 21 de mar\u00e7o de 1936) foi um professor de m\u00fasica e compositor tardo-rom\u00e2ntico russo."@pt,
        "Aleksandr Konstantinovitsj Glazoenov (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432) (Sint-Petersburg, 10 augustus 1865 - Parijs, 21 maart 1936) was een Russisch componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Aleksandr Konstantynowicz G\u0142azunow ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432 (ur. 10 sierpnia 1865 w Petersburgu, Cesarstwo Rosyjskie, zm. 21 marca 1936 w Pary\u017cu, Francja) \u2013 rosyjski kompozytor, przedstawiciel romantyzmu, zajmowa\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dydaktyk\u0105 (jego najbardziej znany podopieczny to Siergiej Prokofjew). Sam by\u0142 ulubionym uczniem Rimskiego-Korsakowa, wraz z kt\u00f3rym pracowa\u0142 nad doko\u0144czeniem utwor\u00f3w przedwcze\u015bnie zmar\u0142ego Aleksandra Borodina (zajmowa\u0142 si\u0119 m.in. oper\u0105 Knia\u017a Igor)."@pl,
        "Aleksandr Konstant\u00ednovich Glazunov (en ruso \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432; n\u00f3tese que la pronunciaci\u00f3n es glazun\u00f3v y no glaz\u00fanov); San Petersburgo, 10 de agosto de 1865 - Par\u00eds, 21 de marzo de 1936) fue un compositor, director de orquesta e influyente maestro de m\u00fasica ruso. Altern\u00f3 la recuperaci\u00f3n de las ra\u00edces musicales rusas con su adscripci\u00f3n a las influencias estil\u00edsticas occidentales, que fueron haci\u00e9ndose m\u00e1s fuertes en sus \u00faltimas obras. Era cercano al c\u00edrculo de compositores rusos de recuperaci\u00f3n nacionalista y folcl\u00f3rica conocido como el Grupo de los Cinco. Se le considera el \u00faltimo exponente de la escuela nacional rusa de composici\u00f3n, fundada por Mija\u00edl Glinka. Fue cultor de la llamada m\u00fasica de programa."@es,
        "Alexander Konstantinovich Glazunov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432, 10 August 1865 \u2013 21 March 1936) was a Russian composer, music teacher, and conductor of the late Russian Romantic period. He served as director of the Saint Petersburg Conservatory between 1905 and 1928 and was also instrumental in the reorganization of the institute into the Petrograd Conservatory, then the Leningrad Conservatory, following the Bolshevik Revolution. He continued heading the Conservatory until 1930, though he had left the Soviet Union in 1928 and did not return. The best known student under his tenure during the early Soviet years was Dmitri Shostakovich."@en,
        "Alexander Konstantinowitsch Glasunow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432, wiss. Transliteration Aleksandr Konstantinovi\u010d Glazunov; * 29. Julijul./ 10. August 1865greg. in Sankt Petersburg; \u2020 21. M\u00e4rz 1936 in Paris) war ein russischer Komponist."@de,
        "Alexandre Konstantinovitch Glazounov (Russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432, 10 ao\u00fbt 1865 \u2013 21 mars 1936) est un compositeur russe, professeur de musique et chef d'orchestre de la fin de la p\u00e9riode romantique russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432 (29 \u0438\u044e\u043b\u044f [10] \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1865, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1899), \u0432 1907\u20141928 \u2014 \u0435\u0451 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1922). \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043d\u0442\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u2014 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30fc\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Aleksandr Konstantinovich Glazunov, 1865\u5e748\u670810\u65e5 - 1936\u5e743\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u672b\u671f\u304a\u3088\u3073\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u5efa\u56fd\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u30921906\u5e74\u304b\u30891917\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u52d9\u3081\u3001\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u304a\u3088\u3073\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u5f8c\u306e\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3078\u306e\u6539\u7d44\u3092\u62c5\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u307e\u3067\u9662\u9577\u8077\u3092\u4efb\u3055\u308c\u3066\u306f\u3044\u305f\u304c\u30011928\u5e74\u306b\u30bd\u9023\u3092\u8131\u51fa\u3057\u3066\u304b\u3089\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3001\u4e8c\u5ea6\u3068\u5e30\u56fd\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u4efb\u671f\u4e2d\u306e\u9580\u5f1f\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4e00\u4eba\u304c\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5eb7\u65af\u5766\u4e01\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\uff0c1865\u5e748\u670810\u65e5 - 1936\u5e743\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u845b\u62c9\u4f50\u8afe\u592b\u3001\u845b\u62c9\u7956\u8afe\u592b\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u30021906\u5e74\u81f31917\u5e74\u95f4\u62c5\u4efb\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff0c\u540e\u53c2\u4e0e\u91cd\u7ec4\u5f7c\u5f97\u683c\u52d2\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u548c\u540e\u6765\u7684\u5217\u5b81\u683c\u52d2\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e76\u7ee7\u7eed\u62c5\u4efb\u9662\u957f\u76f4\u81f31930\u5e74\u3002\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u62c5\u4efb\u9662\u957f\u671f\u95f4\u6700\u8457\u540d\u7684\u5b66\u751f\u662f\u5fb7\u7c73\u7279\u91cc\u00b7\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u30021928\u5e74\uff0c\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u79bb\u5f00\u82cf\u8054\uff0c\u524d\u5f80\u6b27\u6d32\u548c\u7f8e\u56fd\u6e38\u5386\uff0c\u6700\u540e\u5b9a\u5c45\u5728\u5df4\u9ece\u3002 \u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u6210\u540d\u9887\u65e9\uff0c\u5176\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u63a5\u8fd1\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u98ce\u683c\uff0c\u540e\u529b\u56fe\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5c06\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u4e0e\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7684\u98ce\u683c\u878d\u5408\uff0c\u5e76\u5927\u91cf\u8fd0\u7528\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u3002\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u7684\u97f3\u4e50\u914d\u5668\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u5199\u4f5c\u6280\u5de7\u7cbe\u6e5b\u3002\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u4ece\u672c\u8d28\u4e0a\u8bf4\u662f\u4e00\u4f4d\u5668\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c24\u4ee5\u5176\u7ba1\u5f26\u4e50\uff0c\u82ad\u857e\u97f3\u4e50\u548c\u5ba4\u5185\u4e50\u8457\u79f0\u3002\u4ed6\u8fd8\u662f\u7f55\u89c1\u7684\u5199\u4f5c\u7ba1\u98ce\u7434\u4f5c\u54c1\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Glazunov>,
        <http://viaf.org/viaf/14958284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a0988a4-695c-4bff-bc68-4f312427495e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glazunov_by_Repin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Glazunov.
doremus_artist:fbfdcca9-2bab-3d0b-af2f-9471b5ffff89
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Martin B\u00f6ttcher (born June 17, 1927, Berlin) is a German composer, arranger and conductor."@en,
        "Martin B\u00f6ttcher, parfois d\u00e9form\u00e9 en Bottcher et Boettcher (n\u00e9 le 17 juin 1927 \u00e0 Berlin), est un compositeur et chef d'orchestre allemand."@fr,
        "Martin Hermann B\u00f6ttcher (* 17. Juni 1927 in Berlin, Pseudonyme Michael Thomas, Renardo) ist ein deutscher Filmkomponist, Dirigent und Arrangeur."@de;
    owl:sameAs viaf:78389746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_B\u00f6ttcher>,
        <http://viaf.org/viaf/78389746>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Boettcher.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Böttcher.
doremus_artist:fcfc60c0-ad65-3cf6-ab26-77e66a2c841f
owl:sameAs viaf:125927972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/125927972>.
doremus_artist:fd0bfe8b-8e71-307e-bc55-69f696b39311
    rdfs:comment
        "Mickey Raphael (* 7. November 1951) ist ein US-amerikanischer Mundharmonikaspieler, der am meisten f\u00fcr seine lange Zusammenarbeit mit dem Country-S\u00e4nger Willie Nelson bekannt ist. Raphael hat im Laufe seines Lebens mit vielen weiteren K\u00fcnstlern zusammengearbeitet wie etwa U2, Neil Young, Elton John, Emmylou Harris und den Supersuckers (Must\u2019ve Been High). Er hat zudem Solo-Projekte wie das 1988 erschienene Album Hand to Mouth ver\u00f6ffentlicht."@de,
        "Mickey Raphael (born November 7, 1951) is a professional harmonica player, best known for his work with Willie Nelson. He has performed or recorded with Jason Isbell, Chris Stapleton, Tom Morello, Paul Simon, Snoop Dogg, Engelbert Humperdinck, Leon Bridges, Neil Young, Norah Jones  Bob Dylan, Ray Charles, Duane Eddy, Vince Gill, Emmylou Harris, Leon Russell, Lionel Richie, Elton John, M\u00f6tley Cr\u00fce, Zac Brown Band, , Dave Matthews, Blue \u00d6yster Cult, The Superuckers, Wynton Marsalis, Lonnie Donnegan, Kenny Chesney, U2, Johnny Cash, Merle Haggard, Kris Kristofferson, Jerry Lee Lewis, Blind Boys of Alabama, Waylon Jennings, Aaron Lewis, and Kermit the Frog."@en;
    owl:sameAs viaf:27250584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mickey_Raphael>,
        <http://viaf.org/viaf/11145542343596640695>,
        <http://viaf.org/viaf/27250584>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mickey_Raphael_By_Danny_Clinch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mickey_Raphael.
doremus_artist:fd5de89e-f92c-3d08-bbc4-95fd484208eb
    rdfs:comment
        "Dominique Blanc-Francard est un ingenieur du son et  un producteur fran\u00e7ais de musique. Il est le fr\u00e8re de Patrice Blanc-Francard et le p\u00e8re d\u2019Hubert Blanc-Francard (du groupe Cassius) et de Mathieu Blanc-Francard (Sinclair).Dans sa jeunesse, il fut le bassiste du groupe Les Pingouins de Marly-le-Roi dont la carri\u00e8re fut br\u00e8ve 1962/1963 avec quatre EP 45 t enregistr\u00e9s.Entre 1970 et 1973, il fut ing\u00e9nieur du son aux studios du Ch\u00e2teau d'H\u00e9rouville de Michel Magne o\u00f9 il fit d\u00e9buter Andy Scott."@fr;
    owl:sameAs viaf:266960866;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Blanc-Francard>,
        <http://viaf.org/viaf/266960866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Blanc-Francard.
doremus_artist:fdaf3e90-69b0-3270-a976-b0b3ac6148eb
    owl:sameAs viaf:165932082;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165932082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Artur_Ruciski.
doremus_artist:fe9fd29d-c82c-3922-a2f3-2d24fd040cd8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Balandougou,_Guinea>;
    rdfs:comment
        "Mamady Ke\u00efta (* August 1950 in Balandugu, Guinea) ist ein guineischer Musiker, Djemb\u00e9fola-K\u00fcnstler und damit Spieler der Djemb\u00e9-Trommel."@de,
        "Mamady Ke\u00efta (soms gespeld als Keita; Balandugu, augustus 1950) is een meesterpercussionist uit Guinee. Hij wordt gezien als een van de belangrijkste bespelers van de djemb\u00e9 ter wereld. Hij is de stichter van de percussieschool Tam Tam Mandingue."@nl,
        "Mamady Ke\u00efta (surname sometimes also spelled Keita; born August 1950 in Balandougou, Siguiri Prefecture, Kankan Region, Guinea) is a master drummer from the West African nation of Guinea. He specializes in the goblet-shaped hand drum called djembe. He is also the founder of the Tam Tam Mandingue school of drumming. He is a member of the Manding ethnic group."@en,
        "Mamady Ke\u00efta est un musicien guin\u00e9en, percussionniste et plus particuli\u00e8rement djemb\u00e9fola (joueur de djemb\u00e9s) de renomm\u00e9e internationale, n\u00e9 en ao\u00fbt 1950 \u00e0 Balandugu (Guin\u00e9e). Il vit actuellement \u00e0 Bruxelles en Belgique."@fr,
        "Mamady Ke\u00efta, Mamady Keita (ur. 1950 w Balandugu) \u2013 gwinejski djembefola, muzyk, perkusista, nauczyciel, popularyzator kultury Mande."@pl,
        "\u30de\u30de\u30c7\u30a3\u30fb\u30b1\u30a4\u30bf\uff08Mamady Ke\u00efta, 1950\u5e748\u6708 - \uff09\u306f\u30ae\u30cb\u30a2\u306e\u30d0\u30e9\u30f3\u30c7\u30e5\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u594f\u8005\u3002\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30ab\uff08\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\uff09\u3084\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u30d5\u30a9\u30e9\uff08\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u306e\u795e\u69d8\uff09\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002\u738b\u65cf\u306e\u5bb6\u7cfb\u51fa\u8eab\u30027\u6b73\u304b\u3089\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u306e\u6f14\u594f\u3092\u59cb\u3081\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3057\u300114\u6b73\u306b\u306f\u65e9\u304f\u3082\u30ae\u30cb\u30a2\u56fd\u7acb\u30b8\u30e7\u30ea\u30d0\u821e\u8e0f\u56e3\u306b\u30b9\u30ab\u30a6\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u821e\u8e0f\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5404\u56fd\u3092\u307e\u308f\u308a\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021991\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u76e3\u7763\u306b\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30ae\u30cb\u30a2\u306e\u5171\u540c\u6620\u753b\u300eDjembefola\u300f\u304c\u516c\u958b\u3055\u308c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300e\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u30d5\u30a9\u30e9~\u8056\u306a\u308b\u5e30\u90f7~\u300f\u306e\u90a6\u984c\u3067\u516c\u958b\u3055\u308c\u305f\u3002 1994\u5e74\u306e\u590f\u306b\u306f\u6f14\u594f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30bb\u30ef\u30fb\u30ab\u30f3\u3068\u5171\u306b\u65e5\u672c\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u969b\u306b\u9e7f\u5150\u5cf6\u770c\u306e\u4e09\u5cf6\u6751\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u5730\u5143\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3068\u4ea4\u6d41\u3092\u884c\u3063\u305f\u306e\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u95a2\u4fc2\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u30022004\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30b8\u30a2\u521d\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3001\u307f\u3057\u307e\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u958b\u6821\u3057\u305f\u307b\u304b\u30012005\u5e74\u306e\u611b\u30fb\u5730\u7403\u535a\u3067\u306f\u5730\u5143\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27951733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mamady_Ke\u00efta>,
        <http://viaf.org/viaf/27951733>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mamady_Keita.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mamady_Keïta.
doremus_artist:ff71d915-c7fe-37c9-88d7-7b418060b5c8
owl:sameAs viaf:49411634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411634>.
dbr:Alençon rdfs:label "Alen\u00e7on".

dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Amagasaki rdfs:label "Amagasaki".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Arnaville rdfs:label "Arnaville".

dbr:Ashridge rdfs:label "Ashridge".

dbr:Avilés rdfs:label "Avil\u00e9s".

<http://dbpedia.org/resource/Balandougou,_Guinea> rdfs:label "Balandougou, Guinea".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

dbr:Beijing rdfs:label "Beijing".

dbr:Benin rdfs:label "Benin".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Bourges rdfs:label "Bourges".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Căianu_Mic rdfs:label "C\u0103ianu Mic".

<http://dbpedia.org/resource/Calvados_(department)>
rdfs:label "Calvados (department)".
<http://dbpedia.org/resource/Caracas,_Venezuela> rdfs:label "Caracas, Venezuela".

dbr:Catalonia rdfs:label "Catalonia".

<http://dbpedia.org/resource/Chiva,_Valencia> rdfs:label "Chiva, Valencia".

dbr:Claußnitz rdfs:label "Clau\u00dfnitz".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Creissan rdfs:label "Creissan".

dbr:Dakar rdfs:label "Dakar".

dbr:Düsseldorf rdfs:label "D\u00fcsseldorf".

<http://dbpedia.org/resource/El_Cerrito,_California>
rdfs:label "El Cerrito, California".
<http://dbpedia.org/resource/Fez,_Morocco> rdfs:label "Fez, Morocco".

dbr:France rdfs:label "France".

<http://dbpedia.org/resource/Galveston,_Texas> rdfs:label "Galveston, Texas".

dbr:Genoa rdfs:label "Genoa".

dbr:Ghent rdfs:label "Ghent".

dbr:Haiti rdfs:label "Haiti".

<http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)> rdfs:label "Halle (Saale)".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

<http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>
rdfs:label "Inglewood, California".
dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Japan rdfs:label "Japan".

dbr:Kalady rdfs:label "Kalady".

<http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>
rdfs:label "Kansas City, Missouri".
dbr:Kedarnath rdfs:label "Kedarnath".

dbr:Krasnoyarsk rdfs:label "Krasnoyarsk".

dbr:Lăzarea rdfs:label "L\u0103zarea".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

<http://dbpedia.org/resource/Lezo,_Spain> rdfs:label "Lezo, Spain".

dbr:Lisbon rdfs:label "Lisbon".

dbr:Lleida rdfs:label "Lleida".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Maidstone rdfs:label "Maidstone".

dbr:Miami rdfs:label "Miami".

dbr:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

dbr:Moravská_Třebová rdfs:label "Moravsk\u00e1 T\u0159ebov\u00e1".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Murcia rdfs:label "Murcia".

dbr:Nalda rdfs:label "Nalda".

dbr:Narbonne rdfs:label "Narbonne".

dbr:Neath rdfs:label "Neath".

dbr:Neuburg_an_der_Kammel rdfs:label "Neuburg an der Kammel".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Nossendorf rdfs:label "Nossendorf".

dbr:Nový_Jičín rdfs:label "Nov\u00fd Ji\u010d\u00edn".

dbr:Oklahoma_City rdfs:label "Oklahoma City".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina>
rdfs:label "People's Republic of Bosnia and Herzegovina".
dbr:Perugia rdfs:label "Perugia".

<http://dbpedia.org/resource/Petrópolis,_RJ> rdfs:label "Petr\u00f3polis, RJ".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>
rdfs:label "Providence, Rhode Island".
<http://dbpedia.org/resource/Rio_Branco,_Acre> rdfs:label "Rio Branco, Acre".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

<http://dbpedia.org/resource/Rome,_Italy> rdfs:label "Rome, Italy".

dbr:Rosario rdfs:label "Rosario".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Cloud rdfs:label "Saint-Cloud".

dbr:Saint-Martin-de-Coux rdfs:label "Saint-Martin-de-Coux".

<http://dbpedia.org/resource/Sainte-Félicité,_Bas-Saint-Laurent,_Quebec>
rdfs:label "Sainte-F\u00e9licit\u00e9, Bas-Saint-Laurent, Quebec".
dbr:San_Sebastián rdfs:label "San Sebasti\u00e1n".

dbr:Sânnicolau_Mare rdfs:label "S\u00e2nnicolau Mare".

dbr:Santiago rdfs:label "Santiago".

dbr:São_Tomé rdfs:label "S\u00e3o Tom\u00e9".

<http://dbpedia.org/resource/Serez,_Eure> rdfs:label "Serez, Eure".

<http://dbpedia.org/resource/Shipley,_West_Yorkshire>
rdfs:label "Shipley, West Yorkshire".
dbr:Sierre rdfs:label "Sierre".

dbr:Soucieu-en-Jarrest rdfs:label "Soucieu-en-Jarrest".

dbr:Spain rdfs:label "Spain".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

<http://dbpedia.org/resource/Stratford,_London> rdfs:label "Stratford, London".

<http://dbpedia.org/resource/Sulzberg,_Oberallgäu>
rdfs:label "Sulzberg, Oberallg\u00e4u".
dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Telemark rdfs:label "Telemark".

dbr:Thimister-Clermont rdfs:label "Thimister-Clermont".

dbr:Ufa rdfs:label "Ufa".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Upper_West_Side rdfs:label "Upper West Side".

dbr:Valencia rdfs:label "Valencia".

dbr:Venezuela rdfs:label "Venezuela".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Verviers rdfs:label "Verviers".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vilanova_i_la_Geltrú rdfs:label "Vilanova i la Geltr\u00fa".

dbr:Villafranca_di_Verona rdfs:label "Villafranca di Verona".

<http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.> rdfs:label "Washington, D.C.".

dbr:Worksop rdfs:label "Worksop".

dbr:Zaragoza rdfs:label "Zaragoza".

<http://dbpedia.org/resource/Zelenodolsk,_Republic_of_Tatarstan>
rdfs:label "Zelenodolsk, Republic of Tatarstan".
dbr:Zvenigorod rdfs:label "Zvenigorod".

res:Briis-sous-Forges rdfs:label "Briis-sous-Forges".

res:Casablanca rdfs:label "Casablanca".

res:Longuyon rdfs:label "Longuyon".

res:Lyon rdfs:label "Lyon".

res:Marseille rdfs:label "Marseille".

res:Moncalieri rdfs:label "Moncalieri".

res:Namur rdfs:label "Namur, Belgium".

res:Paris rdfs:label "Paris".

