@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ca.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:01260d9e-799f-3523-9ae9-5db8df8dbfb1
owl:sameAs viaf:96228481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96228481>.
doremus_artist:02f42a20-fe1d-3d6d-ac78-138f08fadc07
owl:sameAs viaf:79206594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79206594>.
doremus_artist:03c04a39-6001-32c1-aa13-7319d35a7e9d
    owl:sameAs viaf:88584997;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88584997>,
        <http://viaf.org/viaf/90733298>.
doremus_artist:03d3e274-4885-32e1-88f1-9733f928727b
owl:sameAs viaf:54243144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54243144>.
doremus_artist:048c45d6-9d57-3324-a6b1-55c43a9545cc
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Isabel de Borb\u00f3n-Parma (Palacio del Buen Retiro, Madrid, 31 de diciembre de 1741 \u2013 Viena, 27 de noviembre de 1763) infanta de Espa\u00f1a, princesa de Parma, archiduquesa consorte de Austria y princesa heredera de Bohemia y Hungr\u00eda."@es,
        "Isabel de Bourbon (em italiano: Isabella Maria Luisa Antonietta Ferdinanda Giuseppina Saveria Domenica Giovanna; Madrid, 31 de dezembro de 1741  \u2014 Viena, 27 de novembro de 1763), era filha de Filipe I de Parma e de Lu\u00edsa Isabel de Fran\u00e7a, filha mais velha do rei Lu\u00eds XV de Fran\u00e7a e de Maria Leszczy\u0144ska."@pt,
        "Isabella of Parma (Isabella Maria Luisa Antonietta Ferdinanda Giuseppina Saveria Domenica Giovanna; 31 December 1741 \u2013 27 November 1763) was the daughter of Infante Felipe of Spain, Duke of Parma and his wife Louise Elisabeth, eldest daughter of Louis XV of France and Maria Leszczy\u0144ska. Her paternal grandparents were Philip V of Spain (in turn a grandson of Louis XIV) and his second wife, Elisabeth of Parma."@en,
        "Isabella van Parma, (Italiaans: Elisabetta Maria Luisa Antonietta Ferdinanda Giuseppina Saveria Dominica Giovanna Borbone, principessa di Parma) (Madrid, Spanje, 31 december 1741 \u2013 Wenen, Oostenrijk, 27 november 1763) was de dochter van Filips van Parma, hertog van Parma, en diens vrouw, de Franse prinses Louise-Elisabeth. Ze groeide op aan het hof van de Spaanse koning Filips V in Madrid, maar toen haar vader hertog van Parma werd verhuisde de familie naar het hertogdom in het Noorden van Itali\u00eb. Isabella ligt begraven in de keizerlijke Kapuzinergruft dicht bij keizerin Maria Theresia."@nl,
        "Isabella von Bourbon-Parma (* 31. Dezember 1741 in Buen Retiro bei Madrid; \u2020 27. November 1763 in Wien) war Infantin von Spanien, Prinzessin von Bourbon-Parma, verheiratete Erzherzogin von \u00d6sterreich, Kronprinzessin von B\u00f6hmen und Ungarn."@de,
        "Isabelle Marie Louise Antoinette de Bourbon-Parme, princesse de Parme, (n\u00e9e le 31 d\u00e9cembre 1741 \u00e0 Madrid et morte le 27 novembre 1763 (\u00e0 21 ans) \u00e0 Vienne) est la fille de Philippe Ier, duc de Parme, Plaisance et Guastalla et de Marie-Louise-\u00c9lisabeth, fille a\u00een\u00e9e du roi de France Louis XV."@fr,
        "Izabela Burbon-Parme\u0144ska, w\u0142oski Elisabetta Maria Luisa Antonietta Ferdinanda Giuseppina Saveria Dominica Giovanna Borbone, principessa di Parma (ur. 31 grudnia 1741, zm. 27 listopada 1763) \u2013 najstarsza c\u00f3rka Filipa I Burbona, ksi\u0119cia Parmy i Ludwiki El\u017cbiety Burbon. Wychowa\u0142a si\u0119 na dworze kr\u00f3lewskim, w Madrycie, ale p\u00f3\u017aniej razem z rodzicami przenios\u0142a si\u0119 do Parmy (p\u00f3\u0142nocne W\u0142ochy). Z czasem sta\u0142a si\u0119 melancholiczk\u0105, a po \u015bmierci jej matki w 1759 stale my\u015bla\u0142a o \u015bmierci. Izabela i J\u00f3zef II mieli dwie c\u00f3rki:"@pl,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d-\u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f (\u043d\u0435\u043c. Isabella von Bourbon-Parma; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0440\u0438\u044f \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430; 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1741, \u0411\u0443\u044d\u043d-\u0420\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0430 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1763, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d-\u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043f\u043e \u043c\u0443\u0436\u0443 \u2014 \u044d\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u0440\u043e\u043d\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0436\u0435\u043d\u044b \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u043d\u0435 \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0430\u043a; \u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0443\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0435 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439, \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u044f\u0437\u043d\u044c\u044e \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a4\u30b6\u30d9\u30e9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\uff1d\u30d1\u30eb\u30de\uff08Maria Isabella von Bourbon-Parma, 1741\u5e7412\u670831\u65e5 - 1763\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30e8\u30fc\u30bc\u30d52\u4e16\u306e\u5983\u3002\u592b\u306e\u7687\u4f4d\u7d99\u627f\u4ee5\u524d\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u7687\u540e\u306b\u306f\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da5\u4e16\u306e\u738b\u5b50\u30d5\u30a7\u30ea\u30da\uff08\u30d1\u30eb\u30de\u516c\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\uff09\u3068\u305d\u306e\u5983\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u738b\u5973\u3067\u3042\u308b\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u306e\u9577\u5973\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u838e\u8c9d\u62c9\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u8def\u6613\u838e\u00b7\u5b89\u6771\u59ae\u5854\u00b7\u8cbb\u8fea\u5357\u5854\u00b7\u7d04\u745f\u00b7\u838e\u7dad\u8389\u4e9e\u00b7\u591a\u7c73\u5c3c\u5609\u00b7\u55ac\u5b89\u5a1c\uff08\u672c\u540d\uff1aIsabella Maria Louisa Antonietta Ferdinanda Josepha Saveria Dominica Joanna\uff1b1741\u5e7412\u670831\u65e5\uff0d1763\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u6642\u70ba\u5e15\u723e\u99ac\u90e1\u4e3b\uff08Princess of Parma \uff09\u3002\u5979\u88ab\u8a8d\u70ba\u548c\u5c0f\u59d1\u6cf0\u65af\u8fb0\u516c\u7235\u592b\u4eba\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u59ae\u5973\u5927\u516c\uff081742\u5e74-1798\u5e74\uff09\u6709\u540c\u6027\u6200\u95dc\u4fc2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:305306639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Princess_Isabella_of_Parma>,
        <http://viaf.org/viaf/305306639>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Marc_Nattier_005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Princess_Isabella_of_Parma.
doremus_artist:0494cf1c-6ae0-36ea-97a4-930896f4a8cc
    rdfs:comment
        """Harry Tobias (September 11, 1895 \u2013 December 15, 1994) was an American lyricist. Like his younger brother Charles, he is an inductee of the Songwriters Hall of Fame. Born in New York City but raised in Worcester, Massachusetts, he began writing songs in his teens. At the age of 19 he co-wrote his first successful songs, "That Girl of Mine" and "Take Me To My Alabam", with Will Dillon. After serving in the US Army, he returned to songwriting, co-writing the 1922 novelty hit "Oo-oo, Ernest (Are You Earnest With Me?)". He often worked with his brothers Charles and Henry, writing songs with Charles for the Broadway show Earl Carroll's Sketch Book in 1929, and writing Rudy Vallee's hit "Miss You" with both brothers the same year. In 1931, he had success with the song "At Your Command", an early """@en;
    owl:sameAs viaf:45753320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Tobias>,
        <http://viaf.org/viaf/45753320>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a28df0cc-0cad-4c1b-bcb3-b3138c59e59a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Tobias.
doremus_artist:04da1b5a-673f-374a-be40-89843562c1ab
owl:sameAs viaf:46758028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46758028>.
doremus_artist:063c5dc7-986c-31b5-9d03-4d52abae4341
owl:sameAs viaf:59350911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59350911>.
doremus_artist:06a9ce7d-624e-346c-af40-bbfadd52ab05
    dbp:birthPlace dbr:Indiana;
    rdfs:comment
        "Cantautrice problematica e tormentata, \u00e8 molto stimata per i suoi testi intimisti e autobiografici. Musicista di formazione classica, \u00e8 specializzata nel suonare archi, in particolare il violino, il cui studio ha praticato fin da bambina. Durante la sua carriera, ha collaborato con numerosi artisti, come gli Eels, John Mellencamp, i Simple Minds, David Bowie, Sheryl Crow, Iggy Pop e i Crowded House."@it,
        "Lisa Germano (* 1958 in Mishawaka, Indiana) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Liedermacherin und Musikerin."@de,
        "Lisa Germano (n. 27 de junio de 1958) es una cantante y compositora Estadounidense, multiinstrumentista que ha publicado siete \u00e1lbumes caracterizados por su profundo estilo vocal, sus letras intimistas y el sonido de su inconfundible viol\u00edn. En 1994, su \u00e1lbum Geek the Girl recibi\u00f3 excelentes cr\u00edticas, siendo incluso candidato al mejor \u00e1lbum de los 90 por la revista musical Spin. Tambi\u00e9n es conocida como artista invitada o m\u00fasico de sesi\u00f3n por varios artistas como John Mellencamp, Simple Minds, David Bowie, Neil Finn, Sheryl Crow, Jewel y Eels en m\u00e1s de setenta discos."@es,
        "Lisa Germano, n\u00e9e le 27 juin 1958, est une chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "Lisa Germano, w\u0142a\u015bciwie Lisa Ruth Germano (ur. 17 sierpnia 1958 w Mishawace, w stanie Indiana) \u2013 ameryka\u0144ska multiinstrumentalistka, piosenkarka i autorka piosenek. Wykszta\u0142ci\u0142a charakterystyczny dla siebie styl: wyciszony wokal, cz\u0119sto osobiste teksty i wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ca si\u0119 gra na skrzypcach."@pl,
        "Lisa Ruth Germano (born June 27, 1958) is an American singer/songwriter and multi-instrumentalist who has released seven albums featuring her often-hushed vocal style, confessional lyrics, and distinctive violin. Her 1994 album Geek the Girl received widespread critical acclaim, including being featured as a top album of the 1990s by the music magazine Spin. She is also known as a guest performer and/or session musician on over sixty records by a variety of artists, including U2, John Mellencamp, Simple Minds, David Bowie, Yann Tiersen, Neil Finn, Sheryl Crow, Iggy Pop, Billy Joel, Jewel and Eels."@en,
        "\u30ea\u30b5\u30fb\u30b2\u30eb\u30de\u30fc\u30ce(Lisa Germano)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30a5\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30bd\u30ed\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u306e\u306f33\u6b73\u304b\u3089\u3067\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e1\u30ec\u30f3\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u3001\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30dc\u30a6\u30a4\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30a6\u3001\u30b8\u30e5\u30a8\u30eb\u3084\u30a4\u30ae\u30fc\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u3068\u3044\u3063\u305f\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3084\u30e9\u30a4\u30d6\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u3061\u306a\u307f\u306b\u3001\u65e5\u672c\u76e4\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u300c\u30ea\u30b5\u30fb\u30b2\u30eb\u30de\u30fc\u30ce\u300d\u540d\u7fa9\u30673\u679a\u3001\u300c\u30ea\u30b5\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30fc\u30ce\u300d\u540d\u7fa9\u30671\u679a\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u82f1\u8a9e\u3067\u306e\u767a\u97f3\u304b\u3089\u306f\u307b\u3069\u9060\u3044\u8868\u8a18\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e00\u756a\u8fd1\u3044\u8868\u73fe\u3092\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3068\u3001\u300c\u30ea\u30b5\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30e1\u30a4\u30ce\u300d\u304c\u59a5\u5f53\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85608110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Germano>,
        <http://viaf.org/viaf/85608110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4cadc83-7307-4196-9f2f-29ebf1650045>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lisa-Germano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Germano.
doremus_artist:07dec893-f944-3ff3-9fb8-9d8a18127c43
    rdfs:comment
        "Jacques Desloges (n\u00e9 le 2 septembre 1934 \u00e0 Paris) est un saxophoniste fran\u00e7ais, \u00e9galement directeur de l'Orchestre de la Police Nationale et chevalier de l\u2019Ordre des Arts et des Lettres."@fr;
    owl:sameAs viaf:19947548;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Desloges>,
        <http://viaf.org/viaf/19947548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Desloges.
doremus_artist:0912b8b0-c396-3fd0-b85d-89e27ba0770f
owl:sameAs viaf:287223182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287223182>.
doremus_artist:094fd0bb-2436-3e49-b15a-16af866fd4e4
owl:sameAs viaf:71584418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584418>.
doremus_artist:09cb7fc5-d6c7-3193-996c-5fa682f4fe74
owl:sameAs viaf:170757133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170757133>.
doremus_artist:0a6097aa-4d44-3ebc-bda5-e685cff8a2d7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lubbock,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Mac Davis (* 21. Januar 1942 in Lubbock, Texas; auch Scott Davis) ist ein Singer-Songwriter, der vorwiegend in dem Genre der Country-Musik t\u00e4tig ist."@de,
        "Mac Davis (ur. 21 stycznia 1942) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz country i aktor."@pl,
        """Morris Mac Davis (born January 21, 1942), known as Mac Davis, is a country music singer, songwriter, and actor, originally from Lubbock, Texas, who has enjoyed much crossover success. His early work writing for Elvis Presley produced the hits "Memories", "In the Ghetto", "Don't Cry Daddy" and "A Little Less Conversation". A subsequent solo career in the 1970s produced hits such as "Baby, Don't Get Hooked on Me", making him a well-known name in pop music. He also starred in his own variety show, a Broadway musical, and various films and TV shows."""@en,
        "Morris Mac Davis (n\u00e9 le 21 janvier 1942), connu sous le nom de Mac Davis, est un auteur-compositeur, chanteur de country et acteur am\u00e9ricain originaire de Lubbock (Texas). Lors de sa premi\u00e8re partie de carri\u00e8re, il \u00e9crit certains des succ\u00e8s de d'Elvis Presley (notamment Memories, In the Ghetto, Don't Cry Daddy et A Little Less Conversation. Il est l'auteur de nombreux succ\u00e8s crossover et, au cours de sa carri\u00e8re solo, de hits tels que Baby, Don't Get Hooked on Me. Il a \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 sa propre \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s, jou\u00e9 dans une com\u00e9die musicale \u00e0 Broadway et dans diff\u00e9rents films."@fr,
        """Scott "Mac" Davis (Lubbock, 21 de janeiro de 1942) mais conhecido como Mac Davis, \u00e9 um compositor, cantor e ator norte-americano. Tamb\u00e9m foi creditado em suas composi\u00e7\u00f5es com o nome Scott Davis. Comp\u00f4s algumas can\u00e7\u00f5es que se tornaram cl\u00e1ssicas de Elvis Presley, como "In The Ghetto", "Don't Cry Daddy" e "A Little Less Conversation", al\u00e9m de "Memories"."""@pt;
    owl:sameAs viaf:24786851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mac_Davis>,
        <http://viaf.org/viaf/24786851>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79e92ede-a055-4736-916c-5f0c771f5922>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mac_Davis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mac_Davis.
doremus_artist:0a8ff03e-8b21-3b0b-9123-f5d0e3a63d4f
owl:sameAs viaf:32224132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32224132>.
doremus_artist:0ae6bc43-b948-3677-a4e9-0b60e0644b5b
owl:sameAs viaf:38051328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38051328>.
doremus_artist:0b1b41f6-6ab8-3e5a-8a64-866b738dd466
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Marina Krilovici (born 11 June 1942) is an opera soprano of Romanian birth. Her first teacher and the most important was Mme Livia Va\u021bianu-Vr\u0103biescu. Krilovici completed her studies at the Ciprian Porumbescu music academy in Bucharest. She received a scholarship to go to Italy and study with coaches like Maria Caniglia and Luigi Ricci. Her talent, musicality and voice distinguished her in such international competitions as George Enescu 1964, Hertogenbosch 1966, Brussels 1966, and Montreal 1967, where she earned first prize and a gold medal. Debuting in 1966 at the National Opera of Bucharest as Donna Anna in Don Giovanni, she continued performing at the Opera of Bucharest, with achievements in lyric and dramatic roles. From 1968 to 1976 she was a member of the Hamburg State Opera. In 1971"@en;
    owl:sameAs viaf:100848398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marina_Krilovici>,
        <http://viaf.org/viaf/100848398>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marina_Krilovici.
doremus_artist:0b6d06a4-a00d-3517-aa66-388ef117c5e0
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfred Maria Willner (* 11. Juli 1859 in Wien; \u2020 27. Oktober 1929 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Journalist, Komponist und Librettist."@de,
        "Alfred Maria Willner (11 July 1859 \u2013 27 October 1929) was an Austrian writer, philosopher, musicologist, composer and librettist. Willner was born and died in Vienna. He began composing mostly music for the piano before making a career writing librettos for ballets, operas and operettas. One of his early operettas was Johann Strauss II\u2019s Die G\u00f6ttin der Vernunft, a commitment that Strauss regretted. Strauss was forced to complete the commission only by the threat of a lawsuit and declined to attend a performance. Later the libretto and score were legally separated, and Willner revised the libretto for Franz Leh\u00e1r as Der Graf von Luxemburg."@en,
        "Alfred Maria Willner (n\u00e9 le 11 juillet 1859 \u00e0 Vienne, mort le 27 octobre 1929 dans la m\u00eame ville) est un librettiste et compositeur autrichien."@fr,
        "Alfred Maria Willner (ur. 11 lipca 1859 w Wiedniu, zm. 27 pa\u017adziernika 1929 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor, muzykolog i librecista. Jeden z najwybitniejszych librecist\u00f3w II operetki wiede\u0144skiej. Urodzony w Wiedniu, studiowa\u0142 prawo na Uniwersytecie Wiede\u0144skim, uzyskuj\u0105c tytu\u0142 doktora. Nast\u0119pnie pracowa\u0142 jako dziennikarz i kompozytor."@pl;
    owl:sameAs viaf:39644511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Maria_Willner>,
        <http://viaf.org/viaf/39644511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Maria_Willner.
doremus_artist:0cfd0675-5406-398d-9d6e-79a26bc5de3e
    owl:sameAs viaf:265217405;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265217405>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98e89dfc-f56e-4591-a9e5-6f9cdc23960c>.
doremus_artist:0d1751b6-fec5-368f-b578-83cb03f6a0d1
    rdfs:comment
        "Philippe Caloni, n\u00e9 le 24 juin 1940 \u00e0 Bill\u00e8re et mort le 27 juin 2003 \u00e0 Suresnes, est un journaliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:27088220;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Caloni>,
        <http://viaf.org/viaf/27088220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Caloni.
doremus_artist:0d76ec85-4d8f-332c-a9c1-61dbcf40fed4
owl:sameAs viaf:64194560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194560>.
doremus_artist:0f8c922a-6f3f-3155-9ae4-118919f36b4e
    dbp:birthPlace dbr:Horlivka;
    rdfs:comment
        "Ha studiato pianoforte prima con Avrelian Rubakh (a sua volta allievo di Feliz Blumenfeld che fu insegnante anche di Simon Barere e di Vladimir Horowitz) e pi\u00f9 tardi con Alexander Goldenweiser al conservatorio di Mosca, dove si \u00e8 diplomato in pianoforte nel 1961."@it,
        "Nikolai Girschewitsch Kapustin (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0438\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d; * 22. November 1937 in Gorlowka, Ukrainische SSR, heute Horliwka, Ukraine) ist ein ukrainischer Komponist und Pianist."@de,
        "Nikolai Girshevich Kapustin (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0413\u0438\u0301\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0301\u0441\u0442\u0438\u043d; born November 22, 1937 in Horlivka, Ukrainian SSR) is a Russian composer and pianist. Kapustin studied piano with Avrelian Rubakh (pupil of Felix Blumenfeld who also taught Simon Barere and Vladimir Horowitz) and subsequently with Alexander Goldenweiser at the Moscow Conservatory. During the 1950s he acquired a reputation as a jazz pianist, arranger and composer. He is steeped, therefore, in both the traditions of classical virtuoso pianism and improvisational jazz. Theoretical physicist Anton Kapustin is his son."@en,
        "Nikolai Girsjevitsj Kapoestin (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0438\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d, Oekra\u00efens: \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u0456\u0440\u0448\u0435\u0432\u0456\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0456\u043d) (Horlivka, Oekra\u00efne, 22 november 1937) is een Russische componist en pianist. Kapoestin studeerde piano, eerst bij Avrelian Roebbach en later bij Alexander Goldenweiser aan het Conservatorium van Moskou, waar hij in 1961 is afgestudeerd. In de jaren vijftig van de 20ste eeuw bouwde hij een reputatie op als jazzpianist, arrangeur en componist. Hierdoor kon hij zich zowel de tradities van het klassieke virtuozenspel als het improvisatorische jazz eigen maken."@nl,
        "Nikolai Kapustin (Gorlovka, 1937) \u00e9 um compositor e pianista ucraniano. Estudou no Conservat\u00f3rio de Moscou com Avrelian Rubakh e Alexander Goldenweiser. A partir da d\u00e9cada de 1950 adquiriu renome como pianista de jazz, improvisador e compositor. Suas composi\u00e7\u00f5es passaram a ser influenciadas pelo g\u00eanero, embora se autodefina como um compositor erudito. \u00c9 autor de dezesseis sonatas para piano, seis concertos para piano, Varia\u00e7\u00f5es, Estudos para piano e outras obras."@pt,
        "Nikola\u00ef Guirchevitch Kapoustine (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0438\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d), n\u00e9 le 22 novembre 1937 \u00e0 Gorlovka (Ukraine), est un compositeur et pianiste russe."@fr,
        "Nikol\u00e1i Gu\u00edrshevich Kapustin (Horlivka, Ucrania, 22 de noviembre de 1937) es un compositor y pianista ruso."@es,
        "Niko\u0142ai Girszewicz Kapustin ur. 22 listopada 1937 w Gor\u0142\u00f3wce na Ukrainie) \u2013 rosyjski kompozytor jazzowy i pianista."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0413\u0438\u0301\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0301\u0441\u0442\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0413\u043e\u0440\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430, \u0423\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ae\u30eb\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30d7\u30fc\u30b9\u30c1\u30f3\uff08Nikolai Girshevich Kapustin\u3001\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0438\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u30011937\u5e7411\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ab\u30d7\u30b9\u30c1\u30f3\u3001\u30ab\u30d7\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55061326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Kapustin>,
        <http://viaf.org/viaf/55061326>,
        <https://musicbrainz.org/artist/642d73bc-cb3f-496e-94c0-70ae5a90cfb6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Kapustin.
doremus_artist:0f9b030d-5e64-33a1-988e-739e92a6c46e
    owl:sameAs viaf:87848811;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68730034>,
        <http://viaf.org/viaf/87848811>.
doremus_artist:1046d8a6-a4ae-3c89-b60c-1903cdb3a835
owl:sameAs viaf:76563524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76563524>.
doremus_artist:104f88bd-7e44-3554-9e1b-cfe1c9ab8131
    rdfs:comment
        "Frank London (* 1958) ist ein amerikanisch-j\u00fcdischer Trompeter und Komponist. 2007 erhielt er mit seiner Band The Klezmatics den Grammy Award f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Weltmusik."@de,
        "Frank London - nowojorski tr\u0119bacz i kompozytor, jeden z najwa\u017cniejszych muzyk\u00f3w ameryka\u0144skiej muzyki klezmerskiej. Pr\u00f3cz tr\u0105bki gra te\u017c na innych instrumentach d\u0119tych. Wraz z zespo\u0142em The Klezmatics zdoby\u0142 nagrod\u0119 Grammy w kategorii Contemporary World Music za album Wonder Wheel (lyrics by Woody Guthrie)."@pl,
        """Sir Frank London is a New York City-based trumpeter, bandleader, and composer active in klezmer and world music. He also plays various other wind instruments and keyboards, and occasionally sings backup vocals. With The Klezmatics, he won a Grammy award in Contemporary World Music for "Wonder Wheel (lyrics by Woody Guthrie)". He was knighted in 2016, receiving the Hungarian Order of Merit Knight's Cross for his far-reaching influence on the Klezmer music as well as his significant contributions to the preservation of Hungarian-Jewish music and culture."""@en,
        "\u00c8 inoltre uno tra i pi\u00f9 importanti musicisti in attivit\u00e0 degli Stati Uniti riguardo alla musica klezmer. Suona anche altri strumenti come ad esempio la tastiera."@it;
    owl:sameAs viaf:76565436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_London>,
        <http://viaf.org/viaf/76565436>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13a77373-762b-409e-8d7f-1005c5239ef7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrankLondonAllStars20110903B.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_London.
doremus_artist:106ecb73-d471-3882-b667-d90c4054f852
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    dbp:deathPlace dbr:Montlhéry;
    rdfs:comment
        """I suoi primi poemi furono pubblicati sul "Mercure de France" nel 1896; sono il nucleo iniziale delle "Ballades fran\u00e7aises", che vennero a costituire un'opera continua, durata fino alla sua morte. Fond\u00f2 il "Th\u00e9\u00e2tre d'Art", che divenne poi il "Th\u00e9\u00e2tre de l'\u0152uvre" e, nel 1905, la rivista "Vers et Prose", contribuendo a dare al quartiere parigino di Montparnasse la sua nomea di quartiere artistico. La sua opera poetica \u00e8 molto abbondante, con un mix di simbolismo, semplicit\u00e0 e lirismo. Utilizza molto spesso il versetto. Fu anche il portavoce del Futurismo nelle riunioni alle Closerie de Lilas."""@it,
        "Jules Jean Paul Fort, n\u00e9 \u00e0 Reims (Marne) le 1er f\u00e9vrier 1872 et mort le 20 avril 1960 \u00e0 Montlh\u00e9ry (Essonne), est un po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais. Il est l'auteur d'une \u0153uvre po\u00e9tique abondante, r\u00e9unie dans les Ballades fran\u00e7aises, m\u00eal\u00e9e de symbolisme, de simplicit\u00e9 et de lyrisme, utilisant le plus souvent le verset."@fr,
        "Paul Fort (* 1. Februar 1872 in Reims; \u2020 20. April 1960 in Montlh\u00e9ry, D\u00e9partement Essonne, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Dramatiker."@de,
        "Paul Fort (1 February 1872\u201420 April 1960) was a French poet associated with the Symbolist movement. At the age of 18, reacting against the Naturalistic theatre, Fort founded the Th\u00e9\u00e2tre d'Art (1890\u201393). He also founded and edited the literary reviews Livre d'Art with Alfred Jarry and Vers et Prose (1905\u201314) with poet Guillaume Apollinaire, which published the work of Paul Val\u00e9ry and other important Symbolist writers. Fort is notable for his enormous volume of poetry, having published more than thirty volumes of ballads and, according to Amy Lowell for creating the polyphonic prose form in his 'Ballades francaises' ."@en,
        """Paul Fort (1 de febrero de 1872 - 20 de abril de 1960) fue un poeta franc\u00e9s.Naci\u00f3 en Reims, en el departamento de Marne, en Francia. Se convirti\u00f3 en una figura importante de la comunidad art\u00edstica de Montparnasse. Para 1912 sus logros e influencias sobre otros eran tales que Paul Val\u00e9ry le apod\u00f3 "El Pr\u00edncipe de los Poetas". Paul Fort fue fundador de "Vers et Prose" en colaboraci\u00f3n con Guillaume Apollinaire.Uno de sus trabajos m\u00e1s famosos es "La Ronde". Este poema es famoso en todo el mundo, ya que se trata de una petici\u00f3n por la amistad de todo el mundo.Muri\u00f3 el 20 de abril de 1960 en Francia. Se le enterr\u00f3 en el Cimeti\u00e8re de Montlh\u00e9ry, en el d\u00e9partement de Montlh\u00e9ry, Essonne de \u00cele-de-France, en la regi\u00f3n de Francia."""@es,
        "Paul Fort (1 de fevereiro de 1872, Reims - 20 de abril de 1960, Montlh\u00e9ry, Essonne) foi um poeta e dramaturgo franc\u00eas, autor de poemas l\u00edricos, simples ou pr\u00f3ximos do Simbolismo. Amigo de poetas como Mallarm\u00e9 e Paul Verlaine, posteriormente se transformou em importante porta-voz do Futurismo."@pt,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0424\u043e\u0440 (\u0444\u0440. Paul Fort, 1872\u20141960) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:25396500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Fort>,
        <http://viaf.org/viaf/25396500>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9482a74-62c9-4f4f-b862-5ba3c66c07d2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Fort_by_Jean_Veber.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Fort.
doremus_artist:11dfa4e7-e159-33ae-a0e3-b58c1ba59374
    dbp:birthPlace dbr:Salamis_Island;
    dbp:deathPlace dbr:Pella;
    rdfs:comment
        "Euripide (en grec ancien \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2 / Eurip\u00edd\u00eas), n\u00e9 \u00e0 Salamine vers 480 av. J.-C., mort en Mac\u00e9doine en 406 av. J.-C., est un des trois grands tragiques de l'Ath\u00e8nes classique, avec Eschyle et Sophocle. Certains auteurs antiques lui attribuent 95 pi\u00e8ces, mais selon la Souda, il n'en \u00e9crivit pas plus de 92, dont 18 ou 19 conserv\u00e9es dans leur int\u00e9gralit\u00e9 ; il existe \u00e9galement des fragments, certains de longueur importante, de la plupart des autres pi\u00e8ces. Nous avons de lui plus de pi\u00e8ces que d'Eschyle et Sophocle r\u00e9unis, ce qui est d\u00fb au hasard, mais aussi au fait que sa popularit\u00e9 augmentait alors que la leur d\u00e9clinait. Il connut un immense succ\u00e8s durant l'\u00e9poque hell\u00e9nistique. Il \u00e9tait connu parmi les \u00e9crivains de l'Ath\u00e8nes classique pour sa sympathie sans \u00e9gale envers toutes les victimes "@fr,
        "Euripides (/j\u028a\u0259\u02c8r\u026ap\u1d7bdi\u02d0z/ or /j\u0254\u02d0\u02c8r\u026ap\u1d7bdi\u02d0z/; Greek: \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2; Ancient Greek: [eu\u032f.ri\u02d0.p\u00ed.d\u025b\u02d0s]) (c. 480 \u2013 c. 406 BC) was a tragedian of classical Athens. He is one of the few whose plays have survived, with the others being Aeschylus, Sophocles, and potentially Euphorion. Some ancient scholars attributed 95 plays to him but according to the Suda it was 92 at most. Of these, 18 or 19 have survived more or less complete (there has been debate about his authorship of Rhesus, largely on stylistic grounds) and there are also fragments, some substantial, of most of the other plays. More of his plays have survived intact than those of Aeschylus and Sophocles together, partly due to mere chance and partly because his popularity grew as theirs declined\u2014he became, in the Hellenistic Age, a cornerst"@en,
        "Euripides (Grieks: \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) (ca. 480 v.Chr. \u2013 406 v.Chr.) was een van de drie grote Griekse tragediedichters, naast Sophokles - met wie hij persoonlijk bevriend was - en Aischylos."@nl,
        "Euripides (altgriechisch \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2 Eurip\u00edd\u0113s; * 480 v. Chr. oder 485/484 v. Chr. auf Salamis; \u2020 406 v. Chr. in Pella) ist einer der gro\u00dfen klassischen griechischen Dramatiker. Euripides ist nach Aischylos und Sophokles der j\u00fcngste der drei gro\u00dfen griechischen Trag\u00f6diendichter. Von seinen etwa 90 Trag\u00f6dien sind 18 erhalten. Au\u00dferdem ist eins seiner Satyrspiele \u00fcberliefert. Mit seinen St\u00fccken, vor allem Medea, Iphigenie in Aulis, Elektra und Die Bakchen, ist Euripides einer der am meisten gespielten Dramatiker der Weltliteratur."@de,
        "Eurypides (gr. \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2 Eurip\u00edd\u0113s, ur. oko\u0142o 480 p.n.e., zm. 406 p.n.e.) \u2013 jeden z najwybitniejszych dramaturg\u00f3w staro\u017cytnej Grecji. Urodzony na Salaminie syn ate\u0144skiego ziemianina, Mnesarchosa i Klejto. Odebra\u0142 staranne wykszta\u0142cenie atletyczne, muzyczne (obejmowa\u0142o ono poza muzyk\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poetyckie i choreograficzne) oraz filozoficzne. Pr\u00f3bowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c swoich si\u0142 w malarstwie. Wiadomo, \u017ce by\u0142 kap\u0142anem Zeusa we Flyi, bra\u0142 tak\u017ce udzia\u0142 w poselstwie Aten do Syrakuz, pe\u0142ni\u0142 obowi\u0105zki proksenosa obywateli Magnezji w Atenach. Eurypides o\u017ceni\u0142 si\u0119 dwa razy. Jego pierwsz\u0105 \u017con\u0105 by\u0142a Melito, drug\u0105 natomiast Chojrine, z kt\u00f3r\u0105 doczeka\u0142 si\u0119 trzech syn\u00f3w. Oko\u0142o 408 roku p.n.e. wyprowadzi\u0142 si\u0119 z Aten, najpierw skierowa\u0142 si\u0119 do Magnezji w Tesalii, p\u00f3\u017aniej do Pelli, gdzie zmar\u0142 u kr\u00f3la Macedonii, A"@pl,
        "Eur\u00edpides (en griego, \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) (Fl\u00eda o Salamina, c. 484-480 a. C. - Pella, 406 a. C.) fue uno de los tres grandes poetas tr\u00e1gicos griegos de la antig\u00fcedad, junto con Esquilo y S\u00f3focles."@es,
        "Eur\u00edpides (tamb\u00e9m grafado Eur\u00edpedes; do grego antigo: \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) (Salamina, ca. 480 a.C. \u2014 Pela, Maced\u00f4nia, 406 a.C.) foi um poeta tr\u00e1gico grego, do s\u00e9culo V a.C., o mais jovem dos tr\u00eas grandes expoentes da trag\u00e9dia grega cl\u00e1ssica, que ressaltou em suas obras as agita\u00e7\u00f5es da alma humana e em especial a feminina. Tratou dos problemas triviais da sociedade ateniense de seu tempo, com o intuito de moderar o homem em suas a\u00e7\u00f5es, que se encontravam descontroladas e sem par\u00e2metros, pois o que se firmava naquela sociedade era uma mudan\u00e7a de valores de tradi\u00e7\u00f5es que atingiam diretamente no modo de pensar e agir dos homens gregos."@pt,
        "\u00c8 considerato, insieme ad Eschilo e Sofocle, uno dei maggiori poeti tragici greci."@it,
        "\u0415\u0432\u0440\u0438\u043f\u0438\u0301\u0434 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u042d\u0432\u0440\u0438\u043f\u0438\u0301\u0434, \u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2, \u043b\u0430\u0442. Euripides, 480-\u0435 \u2014 406 \u0434\u043e \u043d. \u044d.) \u2014 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u042d\u0441\u0445\u0438\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0421\u043e\u0444\u043e\u043a\u043b\u043e\u043c) \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 90 \u0434\u0440\u0430\u043c, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0441 \u0434\u043e\u0448\u043b\u043e 17 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430 \u00ab\u041a\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u00bb."@ru,
        "\u064a\u0648\u0631\u0628\u064a\u062f\u064a\u0633 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0633\u0627\u0644\u0627\u0645\u064a\u0633 \u0633\u0646\u0629 480 \u0642.\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0633\u0646\u0629 406 \u0642.\u0645."@ar,
        "\u30a8\u30a6\u30ea\u30d4\u30c7\u30b9\uff08\u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03b1 \u1f11\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u1f74: \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2\u3001Eurip\u00edd\u0113s\u3001 \u7d00\u5143\u524d480\u5e74\u9803 - \u7d00\u5143\u524d406\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30a2\u30c6\u30ca\u30a4\u306e\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u60b2\u5287\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e09\u5927\u60b2\u5287\u8a69\u4eba\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a8\u30a6\u30ea\u30fc\u30d4\u30c7\u30fc\u30b9\u3068\u9577\u6bcd\u97f3\u3067\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u73fe\u4ee3\u306b\u3082\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u30e1\u30c7\u30a4\u30a2\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ed\u30de\u30b1\u300f\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u6b27\u91cc\u5e87\u5f97\u65af\uff08\u0395\u03c5\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2\uff0c\u524d480\u5e74\uff0d\u524d406\u5e74\uff09\u4e0e\u57c3\u65af\u5e93\u7f57\u65af\u548c\u7d22\u798f\u514b\u52d2\u65af\u5e76\u79f0\u4e3a\u5e0c\u814a\u4e09\u5927\u60b2\u5267\u5927\u5e08\uff0c\u4ed6\u4e00\u751f\u5171\u521b\u4f5c\u4e86\u4e5d\u5341\u591a\u90e8\u4f5c\u54c1\uff0c\u4fdd\u7559\u81f3\u4eca\u7684\u6709\u5341\u516b\u90e8\u3002\u5bf9\u4e8e\u6b27\u91cc\u5e87\u5f97\u65af\u7684\u8bc4\u4ef7\uff0c\u53e4\u5f80\u4eca\u6765\u4e00\u5411\u8912\u8d2c\u4e0d\u4e00\uff0c\u6709\u4eba\u8bf4\u4ed6\u662f\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u60b2\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4e5f\u6709\u4eba\u8bf4\u60b2\u5267\u5728\u4ed6\u7684\u624b\u4e2d\u8870\u4ea1\uff0c\u65e0\u8bba\u8fd9\u4e9b\u8bc4\u4ef7\u5982\u4f55\u53cd\u590d\uff0c\u65e0\u5eb8\u7f6e\u7591\u7684\u662f\u6b27\u91cc\u5e87\u5f97\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u5bf9\u4e8e\u540e\u4e16\u7684\u5f71\u54cd\u662f\u6df1\u8fdc\u7684\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:265326651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Euripides>,
        <http://viaf.org/viaf/265326651>,
        <http://viaf.org/viaf/268217076>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Euripides_Pio-Clementino_Inv302.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Euripides.
doremus_artist:120c385b-310d-347b-a2ea-9fdff024ba31
    rdfs:comment
    "Osbert Parsley (1511 \u2013 1585) was an English renaissance composer."@en;
    owl:sameAs viaf:64289818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osbert_Parsley>,
        <http://viaf.org/viaf/64289818>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osbert_Parsley_memorial.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osbert_Parsley.
doremus_artist:12a1c431-17d4-38ed-886a-f7c28cb310bc
owl:sameAs viaf:30684411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30684411>.
doremus_artist:13471345-fca3-35ec-9aaa-872771a708c5
    owl:sameAs viaf:102343729;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102343729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd5ffaaa-71e8-4930-a5c2-338d828f0c89>.
doremus_artist:13acd89f-78fa-3db5-a7b4-ae5b751cfceb
owl:sameAs viaf:19935638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19935638>.
doremus_artist:13bb92b3-494c-3f02-b080-499b5eab5edd
owl:sameAs viaf:262201095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262201095>.
doremus_artist:13bfb2cf-e077-31fb-97fb-1d2d92d927e2
owl:sameAs viaf:2678388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2678388>.
doremus_artist:14ea21dd-e7f4-3356-b913-de096243928c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lansing,_Michigan>;
    rdfs:comment
        """Fa parte del gruppo di attori (Bruce Lee, Chuck Norris, Sonny Chiba, Jean Claude Van Damme, Jackie Chan), diventati famosi grazie alle loro abilit\u00e0 nel campo delle arti marziali. Cintura nera 7\u00ba Dan di Aikido, \u00e8 stato il primo straniero ad aprire un dojo ad Osaka in Giappone. \u00c8 conosciuto in tutta l'America Latina come La Tortuga, che significa "la tartaruga" in spagnolo, per il modo di combattere relativamente lento, ma molto efficiente.."""@it,
        "Steven Frederic Seagal (* 10. April 1952 in Lansing, Michigan) ist ein US-amerikanischer Filmschauspieler, Produzent, Regisseur, Musiker, Polizist und Kampfsportler. Bekannt wurde Seagal vor allem durch seine Rollen in Martial-Arts-Filmen. Er ist Tr\u00e4ger des 7. Dan in Aikid\u014d (Aikikai Honbu D\u014dj\u014d) und Aikid\u014d-Shihan."@de,
        "Steven Frederic Seagal (Lansing (Michigan), 10 april 1952)is een Amerikaanse acteur, bekend van het actiegenre. Naast acteur is hij ook muzikant, producent, scenarist, beoefenaar van gevechtssporten en plaatsvervangend sheriff. Hij heeft de 7e dan in aikido, wat ook regelmatig terug te vinden is in zijn acteerwerk. Als jongvolwassene werd Seagal aikido-instructeur in Japan, en werd hij de eerste buitenlander die ooit een dojo zou beheren in Japan.Later zou hij naar Los Angeles verhuizen, te Californi\u00eb, waar hij zijn filmdebuut maakte in de film Above the Law, ook wel bekend als Nico. Vele jaren genoot Seagal bekendheid, die nog groter werd door zijn rol in de film Under Siege in 1992, waarin hij Casey Ryback speelde, een Navy SEAL. Naast de Amerikaanse nationaliteit bezit Seagal sinds 2016"@nl,
        "Steven Frederic Seagal (Lansing, 10 de abril de 1952) \u00e9 um ator, produtor cinematogr\u00e1fico, escritor, diretor e mestre de artes marciais americano."@pt,
        "Steven Frederic Seagal (born April 10, 1952) is an American actor, film producer, screenwriter, film director and martial artist. A 7th-dan black belt in Aikido, Seagal began his adult life as a martial arts instructor in Japan; becoming the first foreigner to operate an Aikido dojo in the country. He later moved to Los Angeles, California, where he worked as a martial arts instructor on Never Say Never Again; accidentally breaking actor Sean Connery's wrist during production. In 1988, Seagal made his acting debut in Above the Law. By 1991, he had starred in four successful films. He achieved further fame in 1992, when he played Navy SEALs counter-terrorist expert Casey Ryback in Under Siege. However, On Deadly Ground (in 1994) and Under Siege 2: Dark Territory (in 1995) were less successf"@en,
        "Steven Frederic Seagal (pronunciado con acento en la \u00faltima s\u00edlaba: /s\u0268\u02c8g\u0251\u02d0l/; nacido en Lansing, M\u00edchigan el 10 de abril de 1952) es un actor de cine de acci\u00f3n, experto en artes marciales japonesas y m\u00fasico estadounidense. Junto a todo ello, Seagal incursion\u00f3 en la m\u00fasica blues: ha llegado a editar dos discos y trabaja como sheriff adjunto en el condado de Jefferson Parish en el estado de Luisiana, al sur de los Estados Unidos."@es,
        "Steven Frederic Seagal (ur. 10 kwietnia 1952 w Lansing, USA) \u2013 ameryka\u0144ski aktor kina akcji, muzyk i policjant. Zna dalekowschodnie sztuki walki \u2013 aikido, judo, karate, kendo i kung-fu."@pl,
        "Steven Seagal, n\u00e9 le 10 avril 1952, \u00e0 Lansing (Michigan), est un acteur, r\u00e9alisateur, producteur et musicien am\u00e9ricain. Steven Seagal a d'abord \u00e9t\u00e9 connu en tant qu'artiste martial : septi\u00e8me dan d'a\u00efkido, il a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e9tranger responsable d'un dojo au Japon. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1980, il devient une vedette du cin\u00e9ma d'action. Il fait \u00e9galement partie de la police auxiliaire de la paroisse de Jefferson en Louisiane, et se produit en tant que chanteur et guitariste. Il obtient la nationalit\u00e9 serbe le 11 janvier 2016."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0424\u0440\u0435\u0301\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0421\u0438\u0433\u0430\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steven Frederic Seagal, \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1952, \u041b\u0430\u043d\u0441\u0438\u043d\u0433, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440,\u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0447\u0430\u0449\u0435 \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442), \u0448\u0435\u0440\u0438\u0444, \u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0431\u043e\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (7 \u0414\u0430\u043d \u0410\u0439\u043a\u0438\u0434\u043e)."@ru,
        "\u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u0633\u064a\u063a\u0627\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Steven Seagal) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0643\u064a\u062f\u0648 \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u064a\u0643\u064a\u062f\u0648 \u0639\u0644\u0649 9 \u062f\u0627\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 10 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1951\u060c \u0644\u0627\u0646\u0633\u0646\u063a\u060c \u0645\u064a\u0634\u064a\u063a\u0627\u0646\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062c\u064a\u0644 \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644: \u0633\u064a\u0644\u0641\u0633\u062a\u0631 \u0633\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u060c \u062a\u0634\u0627\u0643 \u0646\u0648\u0631\u064a\u0633\u060c \u0622\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f \u0634\u0648\u0627\u0631\u0632\u0646\u064a\u062c\u0631\u060c \u062f\u0648\u0644\u0641 \u0644\u0646\u062f\u062c\u0631\u064a\u0646\u060c \u062c\u064a\u0646 \u0643\u0644\u0648\u062f \u0641\u0627\u0646 \u062f\u0627\u0645\u060c \u0628\u0631\u0648\u0633 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a ."@ar,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bb\u30ac\u30fc\u30eb\uff08Steven Frederick Seagal, 1952\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3001\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30cf\u30ba\u30da\u30b9\u90e1\u4fdd\u5b89\u5c40\u306e\u57f7\u884c\u5b98\u3002\u5408\u6c17\u9053\u4e03\u6bb5\u3002"@ja,
        "\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u5e2d\u683c\uff08Steven Seagal\uff0c\u53c8\u8bd1\u65af\u8482\u82ac\u00b7\u897f\u683c\u5c14\uff0c1951\u5e744\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u52d5\u4f5c\u7247\u6f14\u54e1\u3001\u76e3\u88fd\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u6b66\u6253\u6559\u7df4\u3001\u6b4c\u624b\uff0c\u64c1\u6709\u5408\u6c23\u9053\u9ed1\u5e36\u4e03\u6bb5\u3002\u5e2d\u683c\u6700\u521d\u53ea\u662f\u4e00\u540d\u5728\u65e5\u672c\u6307\u5c0e\u5408\u6c23\u9053\u7684\u6b66\u8853\u6559\u7df4\uff0c\u4e4b\u5f8c\u642c\u5bb6\u5230\u4e86\u6d1b\u6749\u78ef\uff0c\u6b66\u6253\u80fd\u529b\u53d7\u5230\u6ce8\u610f\uff0c\u9996\u5ea6\u6f14\u51fa\u5247\u662f\u57281988\u5e74\uff0c\u5f9e\u90a3\u6642\u8d77\uff0c\u5e2d\u683c\u5c31\u6210\u70ba\u4e86\u4e16\u754c\u8457\u540d\u7684\u6b66\u6253\u660e\u661f\uff0c\u4ed6\u7684\u96fb\u5f71\u7968\u623f\u7e3d\u548c\u8d85\u904e\u4e8c\u5341\u5104\u7f8e\u5143\u3002 \u5e2d\u683c\u4e5f\u6210\u70ba\u4e86\u597d\u840a\u5862\u52d5\u4f5c\u7247\u660e\u661f\u7684\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u5176\u4ed6\u8457\u540d\u52d5\u4f5c\u5de8\u661f\u5305\u62ec\u5e2d\u7dad\u65af\u00b7\u53f2\u7279\u9f8d\u3001\u963f\u8afe\u00b7\u53f2\u74e6\u8f9b\u683c\u3001 \u675c\u592b\u00b7\u6717\u683c\u6797\u3001\u5c1a\u00b7\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u8303\u9054\u7f8e\u3001\u67e5\u514b\u00b7\u7f85\u79ae\u58eb\u4ee5\u53ca\u5e03\u9b6f\u65af\u00b7\u5a01\u5229\u3002 \u5e2d\u683c\u904e\u53bb\u4e3b\u8981\u662f\u4ee5\u52d5\u4f5c\u6b66\u6253\u805e\u540d\uff0c\u4f46\u662f\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u6709\u767c\u884c\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e26\u4e14\u5275\u7acb\u4e86\u300c\u53f2\u8482\u82ac\u5e2d\u683c\u4f01\u696d\u300d\u3002\u5e2d\u683c\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u74b0\u5883\u4fdd\u80b2\u4eba\u58eb\u3001\u5408\u6c23\u9053\u6b66\u8853\u6559\u7df4\u3001\u52d5\u7269\u6b0a\u5229\u884c\u52d5\u4eba\u58eb\uff0c\u4ed6\u4e5f\u88ab\u4eba\u7a31\u300cChungdrag Dorje\u300d\u3002 \u56e0\u7be4\u4fe1\u5587\u561b\u6559\u9ec3\u6559\uff0c\u56e0\u4fe1\u4ef0\u8654\u8aa0\u800c\u8207\u7b2c\u5341\u56db\u4ee3\u9054\u8cf4\u5587\u561b\u4e39\u589e\u5609\u63aa\u76f8\u8b58\uff0c\u66fe\u591a\u6b21\u64d4\u4efb\u9054\u8cf4\u5587\u561b\u51fa\u8a2a\u6642\u7684\u4fdd\u9556\u3002 2015\u5e74\uff0c\u5e2d\u683c\u88ab\u4fc4\u7f85\u65af\u7e3d\u7d71\u666e\u4eac\u4efb\u547d\u70ba\u4fc4\u7f85\u65af\u99d0\u7f8e\u540d\u8b7d\u9818\u4e8b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102338104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Seagal>,
        <http://viaf.org/viaf/102338104>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steven_Seagal_by_Gage_Skidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Seagal.
doremus_artist:14fc5dbe-4321-3f9f-afc2-ada372213ea3
owl:sameAs viaf:8901032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8901032>.
doremus_artist:15197733-dc57-3b20-ac24-2c8894248025
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/London,_England>;
    rdfs:comment
        """Bulee "Slim" Gaillard (January 4, 1916 \u2013 February 26, 1991), also known as "McVouty", was an American jazz singer and songwriter who played piano, guitar, vibraphone and tenor saxophone. Gaillard was noted for his comedic vocalese singing and word play in his own constructed language called "Vout-O-Reenee", for which he wrote a dictionary.He also spoke at least six other languages (Spanish, German, Greek, Arabic, Armenian and English) with varying degrees of fluency."""@en,
        "Bulee \u201eSlim\u201c Gaillard (* 4. Januar 1916 in Detroit; \u2020 26. Februar 1991 in London) war ein US-amerikanischer Jazz-S\u00e4nger, Pianist und Gitarrist, besonders bekannt als Teil des Duos Slim & Slam."@de,
        "Bulee \u201eSlim\u201d Gaillard (ur. 4 stycznia 1916 w Pensacola, zm. 26 lutego 1991 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, autor piosenek, pianista i gitarzysta, znany przede wszystkim ze swym umiej\u0119tno\u015bci \u015bpiewania scatem oraz b\u0142yskotliwej grze s\u0142\u00f3w wykorzystywanej w swoich piosenkach. Na prawdziw\u0105 scen\u0119 muzyki jazzowej wszed\u0142 w latach 30. jako cz\u0142onek Slim & Slam, formacji, kt\u00f3r\u0105 za\u0142o\u017cy\u0142 wsp\u00f3lnie z basist\u0105 Slamem Stewartem. Najwi\u0119ksze ich hity z tamtego okresu to Flat Foot Floogie, Cement Mixer (Puti Puti) i The Groove Juice Special. Duet wyst\u0105pi\u0142 w filmie Hellzapoppin' w 1941 roku."@pl,
        "Slim Gaillard (Detroit, Michigan (EE.UU.), 4 de enero de 1916 - Inglaterraile, 26 de febrero de 1991), nombre real Bulee Gaillard, fue un pianista y guitarrista y compositor de jazz, especialmente conocido por su capacidad improvisatoria y sus juegos de palabras, propios de la m\u00fasica scat. Algunas fuentes mencionan su lugar de nacimiento en Santa Clara (Cuba) o Pensacola (Florida), EE.UU. Creci\u00f3 en Detroit y se traslad\u00f3 a Nueva York en los a\u00f1os 1930."@es,
        """Slim GaillardFichier:Slim Gaillard.jpg Slim Gaillard \u00e0 \u00c9dimbourg en 1982 Slim Gaillard (Bulee \u00ab Slim \u00bb Gaillard, 4 janvier 1916 \u00e0 D\u00e9troit - 26 f\u00e9vrier 1991 \u00e0 Londres) est un chanteur de jazz, auteur-compositeur, pianiste et guitariste, connu pour ses vocalese et sa langue imaginaire qu'il baptise "Vout" (dont il fait un dictionnaire, en plus des huit langues qu'il ma\u00eetrisait)"""@fr;
    owl:sameAs viaf:56799400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Slim_Gaillard>,
        <http://viaf.org/viaf/56799400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48b82408-3db2-4a96-bd97-129fbdeddfc4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Slim_Gaillard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Slim_Gaillard.
doremus_artist:153ba7a2-da74-3349-94b2-7f19f84a0071
    dbp:birthPlace res:Naples;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Vienne_(Autriche)>;
    rdfs:comment
        "Giovanni Antonio Piani (parfois orthographi\u00e9 Piano ou Piana), n\u00e9 en 1678 \u00e0 Naples et mort vers 1760 \u00e0 Vienne, est un violoniste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle.\u2191 Sonatas for Violin Solo and Violoncello with Cembalo sur Google Livres"@fr;
    owl:sameAs viaf:76057648;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giovanni_Antonio_Piani>,
        <http://viaf.org/viaf/76057648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Antonio_Piani.
doremus_artist:15adbe14-892e-3fad-93a3-89c27cc1c415
owl:sameAs viaf:32306620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32306620>.
doremus_artist:15af909c-9995-3067-b162-22443b1fcddc
    rdfs:comment
        "Edmony Krater, de son vrai nom Edmond Crat\u00e8re, est un auteur-compositeur, chanteur, percussionniste et trompettiste de formation autodidacte n\u00e9 le 18 octobre 1956 \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre en Guadeloupe."@fr;
    owl:sameAs viaf:59294727;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmony_Krater>,
        <http://viaf.org/viaf/59294727>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmony_Krater.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmony_Krater.
doremus_artist:169cea63-07dd-3065-88a9-0b9c3f4f6cd5
owl:sameAs viaf:12516994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516994>.
doremus_artist:17018809-98c9-3293-8224-2a7ca35691ca
    dbp:birthPlace res:Lestre;
    dbp:deathPlace res:Antraigues-sur-Volane;
    rdfs:comment
        "Allain Leprest est un po\u00e8te-parolier et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 juin 1954 dans le Cotentin \u00e0 Lestre (Manche) et mort le 15 ao\u00fbt 2011 \u00e0 Antraigues-sur-Volane (Ard\u00e8che).\u2191 Mort d'Allain Leprest, France 3 Haute-Normandie"@fr;
    owl:sameAs viaf:14131699;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Allain_Leprest>,
        <http://viaf.org/viaf/14131699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f28da686-961f-4c28-8b30-82fc84a242d3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Allain_Leprest_aout_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Allain_Leprest.
doremus_artist:172ee5bd-8a08-3b01-b2d6-06bbee3a54d3
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Matteo Messori (* 23. April 1976 in Bologna) ist ein italienischer Cembalist, Organist und Dirigent f\u00fcr Alte Musik."@de,
        "Matteo Messori (Bolonia, 23 kwietnia 1976) jest w\u0142oskim klawesynist\u0105, organist\u0105 i dyrygentem muzyki dawnej."@pl,
        "Matteo Messori (born 23 April 1976, in Bologna, Italy) is an Italian keyboard player, conductor, musicologist and teacher. He performs on period instruments including the harpsichord, pipe organ, clavichord and pedal piano. He founded the early music ensemble Cappella Augustana."@en,
        "Matteo Messori est n\u00e9 \u00e0 Bologne o\u00f9 il a \u00e9tudi\u00e9 l'orgue et le contrepoint (avec Umberto Pineschi), obtenant ses dipl\u00f4mes avec f\u00e9licitations. Il a \u00e9tudi\u00e9 le clavecin avec Sergio Vartolo aux conservatoires de Mantoue et Venise, obtenant les f\u00e9licitations. Il a \u00e9galement \u00e9tudi\u00e9 la musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bologne. Outre son travail avec l'ensemble Cappella Augustana, il est fr\u00e9quemment demand\u00e9 comme organiste, claveciniste et chef d'orchestre invit\u00e9. Il enseigne l'orgue au Conservatoire de G\u00eanes et le clavecin au Conservatoire de Bergame."@fr;
    owl:sameAs viaf:103675719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matteo_Messori>,
        <http://viaf.org/viaf/103675719>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matteo_Messori.
doremus_artist:17489cd7-32a3-32ca-9f2d-cb2c6a7239f8
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Milam_County,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Il suo primo successo, pubblicato nel 1959, fu The Battle of New Orleans, una canzone crossover di Jimmy Driftwood che raggiunge la prima posizione nella Billboard Hot 100 per sei settimane, in Canada ed in Australia e che l'anno seguente vinse il premio Grammy per il miglior brano country & western. The Battle of New Orleans \u00e8 classificata da Billboard al primo posto tra le canzoni country di tutti i tempi  e nel 2001 \u00e8 stata messa alla posizione n.333 tra le migliori canzoni del secolo."@it,
        """John LaGale "Johnny" Horton (April 30, 1925 \u2013 November 5, 1960) was an American country music and rockabilly singer. Rising to fame slowly over the course of the 1950s, Horton earned great fame in 1959 performing historical ballads, beginning with the song "The Battle of New Orleans" (written by Jimmy Driftwood), which was awarded the 1960 Grammy Award for Best Country & Western Recording. The song was awarded the Grammy Hall of Fame Award and in 2001 ranked No. 333 of the Recording Industry Association of America's "Songs of the Century". His first hit, a number 1 song in 1959, was "When It's Springtime in Alaska (It's Forty Below)"."""@en,
        "Johnny Horton (* 30. April 1925 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 5. November 1960 nahe Milano, Texas) war ein US-amerikanischer Country- und Rockabilly-Musiker. Sein gr\u00f6\u00dfter Hit war The Battle of New Orleans."@de,
        "Johnny HortonFichier:Johnny Horton cemeter bench MVI 2635.jpg Banc \u00e0 proximit\u00e9 de la tombe de Johnny Horton John Gale Horton (30 avril 1925 - 5 novembre 1960) est un chanteur et guitariste am\u00e9ricain de musique country, Rockabilly."@fr,
        """\u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0425\u043e\u0301\u0440\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Gale "Johnny" Horton; 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1925 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u041e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043a\u0430\u043a \u00abHonky Tonk Man\u00bb (\u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442) \u0438 \u00abNorth to Alaska\u00bb. \u041f\u043e\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d-\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00abJohnny Reb\u00bb, \u00abSink The Bismark\u00bb \u0438 \u00abThe Battle Of New Orleans\u00bb; \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043c\u043d\u044f\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0438\u043c. \u0421 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0414\u0436\u0438\u043c\u043c\u0438 \u0414\u0440\u0438\u0444\u0442\u0432\u0443\u0434\u043e\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00abThe Battle Of New Orleans\u00bb \u0425\u043e\u0440\u0442\u043e\u043d \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-, \u043d\u043e \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u00abBillboard Hot 100\u00bb.."""@ru;
    owl:sameAs viaf:100313953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Horton>,
        <http://viaf.org/viaf/100313953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8736f41f-365e-42c7-a733-36c22e74c97e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Horton.
doremus_artist:1750737d-38d9-324b-97eb-fde573dfc84e
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        """Enrico Baiano (Naples, 1960) is an Italian harpsichordist and fortepianist, known on the international stage as a virtuoso and strict interpreter of early music. Baiano has earned a number of international awards including the Deutsche Schallplattenpreis, Diapason d'Or, Choc de la Musique and Platte des Monats. He has written Method for Harpsichord: A practical guide for Pianists, Organists and Harpsichordists published by Ut Orpheus and translated into five languages. He has performed at the most renowned early music festivals in Europe, Israel and Japan with repertoire ranging from 16th to 21st century. He is one of the co-founders of the Italian ensemble "Cappella della Piet\u00e0 dei Turchini", with whom he has played and recorded from 1986 to 2000. He has also played with the Neapolitan co"""@en;
    owl:sameAs viaf:316786632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Baiano>,
        <http://viaf.org/viaf/316786632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Baiano.
doremus_artist:18efd10a-fd3a-3dfc-8b53-288aad2b4e29
owl:sameAs viaf:24865257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24865257>.
doremus_artist:192ae32a-eaad-3eee-8689-ef3985c6c58e
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Bastian Baker (* 20. Mai 1991 in Lausanne; b\u00fcrgerlich Bastien Kaltenbacher) ist ein Schweizer Singer-Songwriter und Gitarrist."@de,
        "Bastian Baker, de son vrai nom Bastien Kaltenbacher, n\u00e9 le 20 mai 1991 \u00e0 Lausanne dans le canton de Vaud, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te suisse dans le genre pop, folk, rock. Son th\u00e8me de pr\u00e9dilection est la \u00ab notion du temps qui nous \u00e9chappe \u00bb."@fr,
        "Bastien Kaltenbacher better known as Bastian Baker (born in Lausanne, Switzerland on 20 May 1991) is a Swiss singer, songwriter, and performer. He was coach in the third season of The Voice Belgique (The Voice of Belgium)."@en,
        "Bastien Kaltenbacher, (Villeneuve, Lausanne 20 de maio de 1991) \u00e9 um cantor e compositor su\u00ed\u00e7o. Baker j\u00e1 ganhou pr\u00eamios de notoriedade continental como o Prix Walo e o Swiss Music Awards, ambos do pa\u00eds de sua p\u00e1tria. Em 2011, ele lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum, Tomorrow May not by Better que alcan\u00e7ou a terceira coloca\u00e7\u00e3o na tabela su\u00ed\u00e7a Swiss Albums Chart."@pt,
        "Ha debuttato nel 2011, pubblicando l'album Tomorrow May Not Be Better, che ha raggiunto nel suo paese d'origine la terza posizione in classifica e la certificazione di disco di platino, consentendogli inoltre di ricevere il premio come rivelazione dell'anno agli Swiss Music Awards 2011. Dopo aver partecipato a Danse avec les stars, Baker ha ottenuto una discreta notoriet\u00e0 anche in Francia. Nel novembre 2012 ha pubblicato l'album No\u00ebl's Room, realizzato in trio con il rapper Stress e il cantante Noah Veraguth, raggiungendo il primo posto della classifica di vendita svizzera."@it;
    owl:sameAs viaf:252748242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bastian_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/252748242>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bastian_Baker-70.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bastian_Baker.
doremus_artist:19564711-7b0e-34b2-be73-55ba07abffb0
owl:sameAs viaf:10039896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039896>.
doremus_artist:1990837f-5eb7-37b9-9a64-ac1e619ee506
owl:sameAs viaf:66674218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66674218>.
doremus_artist:19d312c4-6a25-379b-b9cd-88376b16b11f
owl:sameAs viaf:25942423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25942423>.
doremus_artist:1a9dd8bd-3dcb-3ba3-b663-4e959717ba44
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Manhasset,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Paul Wittgenstein (* 11. Mai 1887 in Wien; \u2020 3. M\u00e4rz 1961 in Manhasset, New York) war ein amerikanischer Pianist \u00f6sterreichischer Herkunft. Trotz des Verlustes seines rechten Armes als Folge einer Kriegsverletzung setzte er seine Karriere fort und gab bei zeitgen\u00f6ssischen Komponisten zahlreiche Klavierwerke f\u00fcr die linke Hand in Auftrag."@de,
        "Paul Wittgenstein (11 de mayo de 1887 - 3 de marzo de 1961) fue un pianista austriaco. Se convirti\u00f3 en ciudadano estadounidense en 1946. Perdi\u00f3 el brazo derecho durante la Primera Guerra Mundial, pero continu\u00f3 realizando conciertos solo con el brazo izquierdo, y encarg\u00f3 varios trabajos a destacados compositores."@es,
        "Paul Wittgenstein (November 5, 1887 \u2013 March 3, 1961) was an Austrian concert pianist notable for commissioning new piano concerti for the left hand alone, following the amputation of his right arm during the First World War. He devised novel techniques, including pedal and hand-movement combinations, that allowed him to play chords previously regarded as impossible for a five-fingered pianist. He was the older brother of the philosopher Ludwig Wittgenstein."@en,
        "Paul Wittgenstein (Viena, 11 de maio de 1887 \u2013 Nova Iorque, 3 de mar\u00e7o de 1961) foi um pianista austr\u00edaco. Ele perdeu seu bra\u00e7o direito na Primeira Guerra Mundial, mas continuou a dar concertos apenas utilizando o bra\u00e7o esquerdo, e importantes compositores da \u00e9poca dedicaram-lhe obras."@pt,
        "Paul Wittgenstein (Wenen, 11 mei 1887 \u2013 New York, 3 maart 1961) was een Oostenrijks-Amerikaans pianist en componist. Hij was een oudere broer van de filosoof Ludwig Wittgenstein. Wittgenstein studeerde bij Theodor Leschetizky. Hij debuteerde als concertpianist in 1913. Tijdens de Eerste Wereldoorlog raakte hij in militaire dienst gewond tijdens een patrouille bij Zamo\u015b\u0107 in Polen, doordat een sluipschutter zijn rechterarm met een kogel doorboorde, waarna zijn rechterarm moest worden geamputeerd."@nl,
        "Paul Wittgenstein (ur. 11 maja 1887 w Wiedniu, zm. 3 marca 1961 w Nowym Jorku) \u2013 austriacki pianista, w 1946 otrzyma\u0142 obywatelstwo ameryka\u0144skie. Brat filozofa Ludwiga Wittgensteina. W czasie I wojny \u015bwiatowej straci\u0142 praw\u0105 r\u0119k\u0119, pomimo to nadal koncertowa\u0142 graj\u0105c tylko lew\u0105 r\u0119k\u0105. Kilku znanych kompozytor\u00f3w napisa\u0142o utwory przeznaczone dla niego, do gry tylko jedn\u0105 r\u0119k\u0105. Do najbardziej znanych nale\u017cy Koncert fortepianowy D-dur na lew\u0105 r\u0119k\u0119 Maurycego Ravela."@pl,
        "Paul Wittgenstein, n\u00e9 le 11 mai 1887 \u00e0 Vienne, en Autriche, et mort le 3 mars 1961 \u00e0 Manhasset, dans l'\u00c9tat de New York, aux \u00c9tats-Unis, est un pianiste autrichien, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1946. Il perd son bras droit au cours de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, mais continue sa carri\u00e8re de pianiste, commandant \u00e0 cet effet plusieurs \u0153uvres pour la main gauche aux plus illustres compositeurs de son temps."@fr,
        "Perse il braccio destro durante la prima guerra mondiale, ma continu\u00f2 comunque ad esibirsi suonando con il solo braccio sinistro, e commission\u00f2 diversi lavori a importanti compositori."@it,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0412\u0438\u0442\u0433\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Paul Wittgenstein; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1887 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2015 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0441\u0441\u0435\u0442, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u041d\u0430\u0441\u0441\u0430\u0443, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2015 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0433\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 (1889\u20141951), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0439, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0430\u043c\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30c8\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Paul Wittgenstein, 1887\u5e745\u670811\u65e5 - 1961\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u53f3\u8155\u3092\u5931\u3063\u305f\u5f8c\u3082\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5de6\u624b\u3060\u3051\u3067\u6f14\u594f\u53ef\u80fd\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u59d4\u5631\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u30021946\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\uff08Paul Wittgenstein\uff0c1887\u5e745\u670811\u65e5\uff0d1961\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5967\u5730\u5229\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u5728\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u4e2d\u5931\u53bb\u53f3\u81c2\u7684\u4ed6\u4ecd\u52aa\u529b\u4e0d\u61c8\u5730\u5728\u97f3\u6a02\u6703\u4e2d\u4f7f\u7528\u55ae\u624b\u6f14\u594f\uff0c\u4e26\u9080\u8acb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u70ba\u4ed6\u4f5c\u65b0\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u4fdd\u7f57\u7684\u7236\u89aa\u5de5\u696d\u5bb6\u5361\u723e\u00b7\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\u662f\u7576\u6642\u5f88\u591a\u85dd\u8853\u5bb6\u7684\u8d0a\u52a9\u4eba\u3002\u800c\u5176\u5f1f\u3001\u5c07\u4f86\u7684\u91cd\u8981\u54f2\u5b78\u5bb6\u8def\u5fb7\u7ef4\u5947\u00b7\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\u6bd4\u4fdd\u7f57\u5e74\u5e7c\u5169\u5e74\u3002 \u9019\u500b\u793e\u5340\u7d93\u5e38\u6709\u8457\u540d\u6587\u5316\u4eba\u7269\u51fa\u73fe\uff0c\u5305\u62ec\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7d04\u7ff0\u5167\u65af\u00b7\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u3001\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\u548c\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u4ed6\u5011\u5e38\u548c\u5e74\u5e7c\u7684\u4fdd\u7f57\u4f5c\u4e8c\u91cd\u594f\u3002 \u4fdd\u7f57\u6700\u521d\u8ddfMalvine Bree\u5b78\u7fd2\uff0c\u5176\u5f8c\u5247\u96a8\u6ce2\u862d\u97f3\u6a02\u5de8\u5320Teodor Leszetycki\u30021913\u5e74\u4ed6\u9996\u6b21\u516c\u958b\u6f14\u594f\uff0c\u4e26\u7372\u5f97\u4e00\u4e9b\u597d\u8a55\u3002\u53ef\u662f\u7b2c\u4e8c\u5e74\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u5c55\u958b\uff0c\u4ed6\u9808\u670d\u5f79\u3002\u5728\u4fc4\u7f85\u65af\u7a81\u8972\u6ce2\u862d\u6642\uff0c\u4ed6\u53d7\u50b7\uff0c\u53f3\u81c2\u66f4\u8981\u5207\u9664\u3002\u4ed6\u5eb7\u5fa9\u5f8c\u6191\u55ae\u624b\u5805\u6301\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u4e8b\u696d\u3002 \u96a8\u6230\u722d\u544a\u4e00\u6bb5\u843d\uff0c\u4ed6\u5be6\u8e10\u5176\u8a08\u5283\uff0c\u760b\u72c2\u7df4\u7fd2\uff0c\u5b78\u7fd2\u7531\u4ed6\u6614\u65e5\u7684\u8001\u5e2bJosef Labor\u66ff\u4ed6\u5beb\u7684\u65b0\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u53c8\u518d\u8209\u884c\u97f3\u6a02\u6703\uff0c\u8b8a\u5f97\u66f4\u6709\u540d\u3002\u4ed6\u548c\u4e00\u4e9b\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u806f\u7e6b\uff0c\u5e0c\u671b\u80fd\u66ff\u4ed6\u5beb\u4e00\u4e9b\u4f5c\u54c1\u3002\u672c\u6770\u660e\u00b7\u5e03\u91cc\u987f\u3001\u4fdd\u7f57\u00b7\u6b23\u5fb7\u7c73\u7279\u548c\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7b49\u4eba\u90fd\u5beb\u4e86\u4f5c\u54c1\u7d66\u4ed6\uff0c\u7576\u4e2d\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u62c9\u5a01\u5c14\u7684\u300a\u5de6\u624b\u92fc\u7434\u5354\u594f\u66f2\u300b\u6700\u70ba\u6709\u540d\u3002\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u4ea6\u70ba\u4ed6\u5beb\u4e86\u4e00\u9996\u5354\u594f\u66f2\uff08\u7b2c\u56db\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff09\uff0c\u4f46\u4fdd\u7f57\u4e0d\u559c\u6b64\u66f2\uff0c\u6545\u4e0d\u66fe\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3002 \u5f88\u591a\u70ba\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\u800c\u4f5c\u7684\u66f2\u5b50\u4eca\u65e5\u4ecd\u88ab\u4e0d\u5c11\u96d9\u624b\u5065\u5168\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u6f14\u594f\u3002\u7576\u7136\u7576\u4e2d\u4ea6\u6709\u55ae\u624b\u92fc\u7434\u5bb6\u5982\u83b1\u6602\u00b7\u5f17\u83b1\u820d\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2736702;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Wittgenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/2736702>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Wittgenstein_3_(c)_BFMI.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Wittgenstein.
doremus_artist:1b85c7f7-9a8b-3e02-848d-3862a9b8a5b0
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Michael 'Mike' Scott (born 14 December 1958) is a Scottish singer, songwriter and musician. He is the founding member, lead singer and the lead songwriter of rock band The Waterboys. He has also produced two solo albums, Bring 'em All In and Still Burning. Scott is a vocalist, guitarist and pianist, and has played a large range of other instruments, including the bouzouki, drums, and Hammond organ on his albums. Scott is also a published writer, having released his autobiography, Adventures of a Waterboy, in 2012."@en,
        "Michael \u00ab Mike \u00bb Scott (n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1958 \u00e0 \u00c9dimbourg, en \u00c9cosse) est le cr\u00e9ateur et l'auteur des textes du groupe rock The Waterboys. Il a aussi produit deux albums solo, Bring 'em All In et Still Burning. Scott est un chanteur, un guitariste et un pianiste accompli ; et il a jou\u00e9 un grand nombre d'autres instruments tels que du bouzouki (famille du luth), de la batterie, et de l'Orgue Hammond sur ses albums. Scott est divorc\u00e9 (d'Irene Keogh) et il s'est remari\u00e9 et vit actuellement \u00e0 Findhorn, en \u00c9cosse, quand il n'est pas en tourn\u00e9e avec The Waterboys."@fr,
        "Michael \u201eMike\u201c Scott (* 14. Dezember 1958 in Edinburgh, Schottland) ist ein schottischer S\u00e4nger, Gitarrist und Pianist. Es ist Gr\u00fcndungsmitglied und Songwriter der schottisch-irischen Folk-Rock-Band The Waterboys. Mit Bring 'em All In (1995) und Still Burning (1997) hat er auch zwei Soloalben produziert. Scott ist in zweiter Ehe verheiratet und lebt in Findhorn, Schottland - siehe Findhorn Foundation."@de,
        "Mike Scott (ur. 14 grudnia 1958 w Edynburgu) \u2013 autor piosenek i frontman szkockiego zespo\u0142u The Waterboys."@pl,
        "Mike Scott \u00e9 um m\u00fasico escoc\u00eas, nasceu no dia 14 de Dezembro de 1958 em Edimburgo, \u00e9 conhecido por ser l\u00edder e formador da banda The Waterboys no entanto tamb\u00e9m lan\u00e7ou alguns discos em nome pr\u00f3prio."@pt;
    owl:sameAs viaf:85482158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Scott_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85482158>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36deef3e-384d-4cdd-9a8e-f63aa3e16878>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Waterboys_-_Festival_du_Bout_du_Monde_2012_-_004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Scott_(musician)>.
doremus_artist:1b8b70fd-d251-3660-8ee4-f5b6b0ef871e
owl:sameAs viaf:19876681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876681>.
doremus_artist:1ba7e5ea-6d80-313f-b2fc-638586c30288
    dbp:birthPlace dbr:Ottoman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:French_Third_Republic;
    rdfs:comment
        "Komitas Vardapet (Kudina, 1869 \u2013 Parijs, 22 oktober 1935) was een Armeens priester, componist, pianist, dudukspeler, zanger, koordirigent, volksliederenverzamelaar, musicoloog en dichter."@nl,
        """Komitas Vardapet (\u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d \u054e\u0561\u0580\u0564\u0561\u057a\u0565\u057f en armenio), tambi\u00e9n (Soghomon Gevorki Soghomonyan - Komitas ("\u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576 \u0533\u0565\u0582\u0578\u0580\u0563\u056b \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576" - "\u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d" en armenio) naci\u00f3 en 1869 en K\u00fctahya (antiguo Imperio Otomano, actual Turqu\u00eda) y muri\u00f3 el 22 de octubre de 1935 en Par\u00eds, Francia. Especialmente c\u00e9lebre por haber viajado extensamente por toda la Armenia hist\u00f3rica, escuchando y grabando los detalles de las canciones populares y danzas armenias en varios pueblos y aldeas, recopil\u00f3 y public\u00f3 unas 3000 canciones, muchas de ellas adaptadas para canto coral. Komitas fue un sacerdote armenio, compositor, l\u00edder de coro, cantante, etn\u00f3logo musical, pedagogo musical y music\u00f3logo. Muchos lo consideran como el fundador de la m\u00fasica cl\u00e1sica armenia moderna.Komitas perdi\u00f3 la raz\u00f3n despu\u00e9s de presenciar el Genocidio A"""@es,
        "Komitas Wardapet, w\u0142a\u015bc. Soghomon Soghomonian (orm. \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576 \u0533\u0587\u0578\u0580\u0584\u056b \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576, wzgl. \u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d \u054e\u0561\u0580\u0564\u0561\u057a\u0565\u057f; ur. 26 wrze\u015bnia lub 8 pa\u017adziernika 1869 w K\u00fctahya, Imperium Osma\u0144skie (obecnie Turcja), zm. 22 pa\u017adziernika 1935 w Pary\u017cu, Francja) \u2013 mnich, kompozytor, dyrygent ch\u00f3r\u00f3w, muzykolog ormia\u0144ski. Uwa\u017cany jest za tw\u00f3rc\u0119 wsp\u00f3\u0142czesnej muzyki ormia\u0144skiej."@pl,
        "Soghomon Gevorki Soghomonian (\u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576 \u0533\u0587\u0578\u0580\u0563\u056b \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576), en religion Komitas (Gomidas en achkharapar), est un pr\u00eatre apostolique et chantre arm\u00e9nien n\u00e9 en 1869 dans la Turquie ottomane et mort en 1935 \u00e0 l'h\u00f4pital psychiatrique de Villejuif. Plus que la figure v\u00e9n\u00e9r\u00e9e de la culture arm\u00e9nienne dont le destin personnel tourment\u00e9 se confond avec le g\u00e9nocide arm\u00e9nien, Komitas est un musicien moderne qui a su utiliser ses d\u00e9couvertes scientifiques pour cr\u00e9er une musique polymodale et polyrythmique, sans cesse explor\u00e9e par des compositeurs d'avant garde."@fr,
        "Soghomon Gevorki Soghomonian \u2013 Komitas Vardapet (armenisch \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576 \u0533\u0587\u0578\u0580\u0584\u056b \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576 bzw. \u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d \u054e\u0561\u0580\u0564\u0561\u057a\u0565\u057f), in der west-armenischen Transliteration auch Gomidas Vartabed genannt (26.jul./ 8. Oktober 1869greg. in K\u00fctahya, Osmanisches Reich, heute T\u00fcrkei; \u2020 22. Oktober 1935 in Paris, Frankreich) war ein armenischer Priester, Komponist, S\u00e4nger, Chormusiker, Musikp\u00e4dagoge, Musikethnologe und Musikwissenschaftler. Er gilt heute allgemein als Begr\u00fcnder der modernen klassischen Musik Armeniens."@de,
        "Soghomon Gevorki Soghomonyan - Komitas Vardapet (K\u00fctahya, 1869 \u2014 Paris, 22 de outubro de 1935) foi um compositor arm\u00e9nio. O seu nome est\u00e1 entre os m\u00e1rtires do genoc\u00eddio arm\u00eanio."@pt,
        "Soghomon Soghomonian, ordained and commonly known as Komitas, (Armenian: \u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d; 26 September 1869 \u2013 22 October 1935) was an Armenian priest, musicologist, composer, arranger, singer, and choirmaster, who is considered the founder of Armenian national school of music. He is recognized as one of the pioneers of ethnomusicology."@en,
        "\u00c8 considerato il padre della moderna musica armena."@it,
        "\u041a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0430\u0301\u0441 (\u0430\u0440\u043c. \u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u043e\u0433\u043e\u043c\u043e\u0301\u043d \u0413\u0435\u0432\u043e\u0440\u045c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0433\u043e\u043c\u043e\u043d\u044f\u0301\u043d, \u0430\u0440\u043c. \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576 \u0533\u0587\u0578\u0580\u0563\u056b \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1869, \u041a\u044e\u0442\u0430\u0445\u044c\u044f, \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0436\u044e\u0438\u0444, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        """\u0643\u0648\u0645\u064a\u062a\u0627\u0633 (\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629: \u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d) \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0635\u0648\u063a\u0648\u0645\u0648\u0646 \u0635\u0648\u063a\u0648\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627\u0646\u060c (26 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1869 - 22 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 1935)\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0631\u062c\u0644 \u062f\u064a\u0646 \u0623\u0631\u0645\u0646\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1869 \u0641\u064a \u0643\u0648\u062a\u0627\u0647\u064a\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a. \u0625\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0628\u062f\u0627\u0639\u064a\u0629\u0643\u0627\u0646\u062a \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629\u060c \u0642\u062f \u0641\u0642\u062f \u0639\u0642\u0644\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0630\u0627\u0628\u062d \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0648\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647. \u0642\u0627\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 "\u063a\u0648\u0633\u0627\u0646" (\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629: \u0533\u0578\u0582\u057d\u0561\u0576 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0634\u0639\u0628\u064a). \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0647\u062f \u0643\u064a\u0641\u0648\u0631\u0643\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0641\u0627\u063a\u0627\u0631\u0634\u0627\u0628\u0627\u062f (\u0623\u0631\u0645\u064a\u0646\u064a\u0627\u060c \u062d\u064a\u0646\u0630\u0627\u0643 - \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u064a\u0631\u064a\u0641\u0627\u0646\u060c \u0627\u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629). \u062b\u0645 \u0631\u062d\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0628\u0644\u064a\u0633\u064a \u0648\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0644\u064a\u062a\u0648\u0631\u062c\u064a\u0629. \u0623\u062e\u064a\u0631\u0627\u060c \u062a\u062e\u0631\u062c \u0645\u0646 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0647\u0648\u0645\u0628\u0648\u0644\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631."""@ar,
        "\u79d1\u7c73\u5854\u65af\uff08\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1a\u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d\uff1b1869\u5e749\u670826\u65e5\uff0d1935\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u672c\u540d\u7d22\u683c\u970d\u8499\u00b7\u7d22\u683c\u970d\u83ab\u5c3c\u63da\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u4f7f\u5f92\u6559\u6703\u7684\u795e\u7236\u3001\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u3001\u6b4c\u624b\u548c\u5531\u8a69\u73ed\u6307\u63ee\uff0c\u4ea6\u88ab\u5ee3\u6cdb\u8a8d\u70ba\u662f\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u570b\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\u7684\u5275\u7acb\u8005\u3002\u79d1\u7c73\u5854\u65af\u88ab\u516c\u8a8d\u70ba\u6c11\u65cf\u97f3\u6a02\u5b78\u7684\u5148\u9a45\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7574386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Komitas>,
        <http://viaf.org/viaf/7574386>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Komitas_1902.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Komitas.
doremus_artist:1d110d41-e08e-3d8b-9d9e-49e6e759a4d6
    rdfs:comment
        "Alois Pernerstorfer (3 June 1912, Vienna \u2013 12 May 1978, Vienna) was an Austrian bass-baritone He began his training in 1933 at the Wiener Musikhochschule with Theo Lierhammer and Josef Krips and made his opera debut in 1936 in Graz singing the role of Biterolf in Tannh\u00e4user. He sang for many years at the Vienna State Opera and the Vienna Volksoper, and was a regular performer at the Salzburg Festival, where he sang in the European premiere of Samuel Barber's Vanessa. He also sang at the New York Metropolitan Opera (1951-1952), the Glyndebourne Festival, La Scala, and other major European opera houses."@en;
    owl:sameAs viaf:117239196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alois_Pernerstorfer>,
        <http://viaf.org/viaf/117239196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alois_Pernerstorfer.
doremus_artist:1daf88a2-3bba-3ed9-92b2-07b71aed3285
owl:sameAs viaf:7584105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584105>.
doremus_artist:1dc37a4c-53f7-3b0e-a2c0-f99a1a1173ab
owl:sameAs viaf:12503719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503719>.
doremus_artist:1deb2bb3-da47-3c88-8e17-f6c5dc9127ca
owl:sameAs viaf:5118915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118915>.
doremus_artist:1ee8181b-0553-381c-acef-89e1f7d1a6d7
owl:sameAs viaf:14970558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970558>.
doremus_artist:1f793d2e-d2ab-3f4d-910a-5b1b5b413fbb
owl:sameAs viaf:172035709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172035709>.
doremus_artist:202622ab-f931-3ac6-bab7-00901991a343
    dbp:birthPlace dbr:Lethbridge;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Livermore,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2014)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u064a\u062c\u0628 \u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062e\u0627\u0644\u0641 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0643\u0648\u0646\u0631\u0627\u062f \u0628\u0627\u064a\u0646 \u0633\u062a\u0627\u0641\u0648\u0631\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Conrad Bain) \u0648\u0644\u062f ( 4 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1923 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a 14 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2013 ). \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0644\u0647 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u062f\u0648\u0631\u0627 \u0642\u064a\u0627\u062f\u064a\u0627 \u0648\u062f\u0631\u0648\u0645\u0648\u0646\u062f \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0632\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0643\u062a\u0627\u062a Diff'rent \u0643\u0645\u0627 \u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646 \u0622\u0631\u062b\u0631 \u062f. \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u062f."@ar,
        "Conrad Bain (Lethbridge, 4 februari 1923 \u2013 Livermore, 14 januari 2013) was een van oorsprong Canadese acteur. Hij speelde onder meer Philip Drummond in de televisieserie Diff'rent Strokes en Dr. Arthur Harmon in de serie Maude."@nl,
        "Conrad Stafford Bain (* 4. Februar 1923 in Lethbridge, Alberta; \u2020 14. Januar 2013 in Livermore, Kalifornien) war ein kanadisch-US-amerikanischer Schauspieler. Er ist am besten f\u00fcr seine Rolle als Phillip Drummond in der Sitcom Noch Fragen Arnold? und als Dr. Arthur Harmon in Maude bekannt."@de,
        "Conrad Stafford Bain (February 4, 1923 \u2013 January 14, 2013) was a Canadian-American actor. His television credits include a leading role as Phillip Drummond in the sitcom Diff'rent Strokes and as Dr. Arthur Harmon on Maude."@en,
        "Conrad Stafford Bain (Lethbridge, 4 de febrero de 1923 - Livermore, 14 de enero de 2013) fue un actor canadiense."@es,
        "Conrad Stafford Bain (Lethbridge, 4 de fevereiro de 1923 \u2014 Livermore, 14 de janeiro de 2013) foi um ator canadense. Seus cr\u00e9ditos de televis\u00e3o incluem um papel principal como Phillip Drummond no seriado c\u00f4mico Diff'rent Strokes (Minha Fam\u00edlia \u00e9 uma Bagun\u00e7a na Nickelodeon ou Arnold no SBT)."@pt,
        "Conrad Stafford Bain (ur. 4 lutego 1923 w Lethbridge, zm. 14 stycznia 2013 w Livermore) \u2013 kanadyjski aktor."@pl,
        "Conrad Stafford Bain est un acteur canadien naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 Lethbridge et mort le 14 janvier 2013 \u00e0 Livermore. Durant sa carri\u00e8re, Bain appara\u00eet au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma, mais est surtout connu pour ses r\u00f4les dans les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es am\u00e9ricaines Maude (en) et Arnold et Willy (Diff'rent Strokes)."@fr,
        "Ha risieduto negli Stati Uniti dal 1946 fino alla morte. In Italia \u00e8 famoso per aver partecipato al telefilm Il mio amico Arnold, in cui interpreta il ruolo di Phillip Drummond, il padre adottivo di due ragazzi di colore impersonati da Gary Coleman e Todd Bridges."@it,
        "\u041a\u043e\u0301\u043d\u0440\u0430\u0434 \u0421\u0442\u044d\u0301\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0411\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Conrad Stafford Bain; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1923 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2013) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f\u0430 \u0414\u0440\u044e\u043c\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435 Diff\u2019rent Strokes \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0425\u044d\u0440\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435 Maude."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d9\u30a4\u30f3\uff08Conrad Stafford Bain\u30011923\u5e742\u67084\u65e5 - 2013\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4ff3\u512a\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u653e\u6620\u3055\u308c\u305f\u30b7\u30c1\u30e5\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u756a\u7d44\u300e\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u574a\u3084\u306f\u4eba\u6c17\u8005\u300f\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c9\u30e9\u30e2\u30f3\u30c9\u5f79\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30dc\u30ca\u30fc\u30fb\u30d9\u30a4\u30f3\u306f\u53cc\u5b50\u306e\u5f1f\u3002 1923\u5e742\u67084\u65e5\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30bf\u5dde\u30ec\u30b9\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u3067\u751f\u307e\u308c\u30021945\u5e74\u304b\u30892009\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30cb\u30ab\u30fb\u30b9\u30ed\u30fc\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u308a\u30013\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u30022013\u5e741\u670814\u65e5\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ea\u30d0\u30e2\u30a2\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5e72\u7d0d\u00b7\u53f2\u5854\u4f5b\u00b7\u8c9d\u6069\uff08Conrad Stafford Bain\uff0c1923\u5e742\u67084\u65e5\uff0d2013\u5e741\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u524d\u7f8e\u570b\u8001\u724c\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u6700\u70ba\u4eba\u719f\u6089\u7684\u662f1978\u5e74\u5728\u96fb\u8996\u5f71\u96c6\u300a\u5c0f\u6dd8\u6c23\u300b\uff08Diff'rent Strokes\uff09\u5287\u4e2d\uff0c\u98fe\u6f14\u6536\u990a\u5169\u540d\u9ed1\u4eba\u7537\u5b69\u7684\u83f2\u529b\u666e\u00b7\u675c\u62c9\u8499\uff08Phillip Drummond\uff09\u4e00\u89d2\u3002\u8c9d\u6069\u66fe\u5728\u4e8c\u6230\u670d\u5f79\uff0c\u5176\u5f8c\u65bc1946\u5e74\u6210\u70ba\u7f8e\u570b\u516c\u6c11\uff0c\u5f8c\u5165\u8b80\u7d10\u7d04\u6232\u5287\u5b78\u9662\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44508054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conrad_Bain>,
        <http://viaf.org/viaf/44508054>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conrad_Bain_Arthur_Harmon_Maude_1975.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conrad_Bain.
doremus_artist:20ba52f5-2c84-3f0f-a061-7c9f1d2914f8
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """Emilinha Borba (* 31. August 1923 in Rio de Janeiro; \u2020 3. Oktober 2005 ebenda) war eine brasilianische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Sie wurde die "K\u00f6nigin des Radios" in Brasilien und dar\u00fcber hinaus die popul\u00e4rste S\u00e4ngerin der brasilianischen Musik."""@de,
        """Emilinha Borba (August 31, 1923 in Rio de Janeiro \u2013 October 3, 2005) was a Brazilian singer and actress. She was named "Rainha do R\u00e1dio", "Queen of the Radio" in 1953. Borba endured for 30 years as a popular Brazilian radio singer and was noted for rumbas and sambas."""@en,
        "Em\u00edlia Savana da Silva Borba, conhecida como Emilinha Borba, (Rio de Janeiro, 31 de agosto de 1923 \u2014 Rio de Janeiro, 3 de outubro de 2005) foi uma das mais populares cantoras brasileiras."@pt,
        "Em\u00edlia Savana de Sousa Costa da Silva Borba, conocida por el nombre art\u00edstico de Emilinha Borba, (Rio de Janeiro, 31 de agosto de 1923 \u2014 ib\u00edd. 3 de octubre de 2005) fue una popular cantora brasile\u00f1a."@es;
    owl:sameAs viaf:61748374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilinha_Borba>,
        <http://viaf.org/viaf/61748374>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilinha_Borba.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilinha_Borba.
doremus_artist:228bb8ba-d429-33b5-b1c4-ce4fc5ef7403
owl:sameAs viaf:172299234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172299234>.
doremus_artist:229703ec-b421-3820-8414-bf1269cd4469
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nick Travis (b. Nov. 16, 1925, Philadelphia, Pennsylvania - d. Oct. 7, 1964, New York City) was an American jazz trumpeter. Travis started playing professionally at age 15, playing in the early 1940s with Johnny McGhee, Vido Musso (1942), Mitch Ayres, and Woody Herman (1942\u201344). In 1944 he joined the military; after his service he played with Ray McKinley (1946\u201350, intermittent), Benny Goodman (1948\u201349), Gene Krupa, Ina Ray Hutton, Tommy Dorsey, Tex Beneke, Herman once more (1950\u201351), Jerry Gray, Bob Chester, Elliot Lawrence, and Jimmy Dorsey (1952\u201353). From 1953-56 he was a soloist in the Sauter-Finegan Orchestra. After this he became a session musician for NBC, but played with Gerry Mulligan (1960\u201362) and Thelonious Monk (1963, at Lincoln Center)."@en,
        "Nick Travis, eigentlich Nicholas Anthony Traviscio (* 16. November 1925 in Philadelphia; \u2020 7. Oktober 1964 in New York City) war ein amerikanischer Jazztrompeter. Er spielte in den Orchestern von Benny Goodman, Woody Herman und Eddie Sauter."@de,
        "Nick travis, de son vrai nom Nicholas Anthony Travascio, n\u00e9 le 16 novembre 1925 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie et mort \u00e0 New York le 7 octobre 1964, est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:19867312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nick_Travis>,
        <http://viaf.org/viaf/19867312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff254a9e-94e4-4d67-9a78-0f4ee494e95b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nick_Travis.
doremus_artist:240b2dba-2f7f-35bb-9565-ee23b9d4dd61
    owl:sameAs viaf:49424815;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49424815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dda77835-9b37-4cdd-a4cd-3a406e5cb7b5>.
doremus_artist:24544592-668f-31d1-bcb8-a3d82ba5d9e5
    dbp:birthPlace dbr:Michigan;
    rdfs:comment
        "Maria Ewing (Detroit, 27 de Mar\u00e7o de 1950) \u00e9 uma cantora l\u00edrica estadunidense que interpreta pap\u00e9is tanto de soprano quanto de mezzo-soprano. Estudou em Cleveland e Nova York. Sua estr\u00e9ia foi no Metropolitan Opera em 1976 na \u00f3pera Le Nozze di Figaro, e sua primeira apresenta\u00e7\u00e3o na Europa foi no Teatro alla Scala, em Mil\u00e3o, interpretando M\u00e9lisande, na \u00f3pera Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, de Debussy. Seu repert\u00f3rio inclui: Carmen, Dorabella (Cos\u00ec fan Tutte), e Maria (Wozzeck), mas tornou-se especialmente famosa pela interpreta\u00e7\u00e3o do papel-t\u00edtulo de Salom\u00e9, de Richard Strauss, especificamente na Dan\u00e7a dos Sete V\u00e9us. Na cena, em que Salom\u00e9 permanece nua aos p\u00e9s de Herod, a maioria das sopranos tenta disfar\u00e7ar usando algum traje corporal de cor da pele depois do s\u00e9timo v\u00e9u, mas Maria Ewing, em sua apres"@pt,
        "Maria Ewing, Lady Hall (n\u00e9e le 27 mars 1950 \u00e0 D\u00e9troit, Michigan) est une cantatrice am\u00e9ricaine qui a interpr\u00e9t\u00e9 des r\u00f4les de soprano aussi bien que de mezzo soprano."@fr,
        "Maria Louise Ewing (* 27. M\u00e4rz 1950 in Detroit, Michigan) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran/Mezzosopran)."@de,
        "Maria Louise Ewing (Detroit, 27 de marzo de 1950) es una cantante l\u00edrica norteamericana con tesitura de soprano y mezzosoprano. Reconocida por su actuaci\u00f3n y su voz."@es,
        "Maria Louise Ewing (born March 27, 1950) is an American opera singer who has sung both soprano and mezzo-soprano roles. She is noted as much for her acting as her singing."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u042e\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maria Louise Ewing; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e6\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\uff08Maria Louise Ewing\u30011950\u5e743\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3044\u305a\u308c\u306e\u5f79\u3082\u3053\u306a\u3057\u3001\u6b4c\u5531\u3068\u5408\u308f\u305b\u3066\u305d\u306e\u6f14\u6280\u306b\u3082\u5b9a\u8a55\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74040260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Ewing>,
        <http://viaf.org/viaf/74040260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Ewing.
doremus_artist:2497b55b-e1f5-3489-840f-b98fe3834d21
    rdfs:comment
        "Dimitrios Dem\u00e9tre Demis Visvikis, n\u00e9 en 1951 au Caire, est un compositeur d'origine hell\u00e9nique et de nationalit\u00e9 grecque et fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:61814999;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Demis_Visvikis>,
        <http://viaf.org/viaf/61814999>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Demis_Visvikis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Demis_Visvikis.
doremus_artist:2574864e-7c88-3580-9a13-28d9ec5f2353
owl:sameAs viaf:2658529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658529>.
doremus_artist:257a7a71-3780-3422-a462-47ab4a751c33
owl:sameAs viaf:80207410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80207410>.
doremus_artist:25a13d66-dd8c-3057-aa7e-6a1d29ea9f91
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Deggendorf;
    rdfs:comment
        "Maria Reining (* 7. August 1903 in Wien; \u2020 11. M\u00e4rz 1991 in Deggendorf) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Maria Reining (7 de agosto de 1903, Viena - Deggendorf 11 de marzo de 1991) fue una soprano austriaca valorada como int\u00e9rprete de Mozart, Wagner y Richard Strauss. Miembro de la Wiener Staatsoper entre 1933-37 y 1937-57 cant\u00f3 adem\u00e1s en Darmstadt, Salzburgo, Covent Garden, La Scala, Teatro Col\u00f3n (Der Rosenkavalier, 1953 con Karl B\u00f6hm), Chicago, New York, y M\u00fanich donde debut\u00f3 en 1936 como Elsa de Lohengrin con Hans Knappertsbusch."@es,
        "Maria Reining (August 7, 1903 in Vienna \u2013 March 11, 1991 in Deggendorf) was an Austrian soprano and Kammers\u00e4nger. At first, Reining worked as in a Viennese bank, and didn't commence her singing career until the age of 28, when she started to sing at the Vienna State Opera, mainly in soubrette roles. Two years later, she moved to Darmstadt, then to the Munich State Opera, where she made her debut as Elsa in Lohengrin, under Hans Knappertsbusch. In 1937 she followed Knappertsbusch to the Vienna State Opera, where she sang Elsa again."@en,
        "Maria Reining (Viena, 7 de Agosto de 1903 \u2014 Deggendorfl, 11 de Mar\u00e7o de 1991) foi uma soprano austr\u00edaca. Primeiramente, Maria Reining trabalhou como uma banc\u00e1ria em Viena e come\u00e7ou a sua carreira como cantora aos vinte e oito anos, quando ela come\u00e7ou a cantar na \u00d3pera Estatal de Viena, com pap\u00e9is de soprano soubrette. Dois anos depois, ela mudou-se para Darmstadt para trabalhar na \u00d3pera Estatal de Munique, onde ela fez sua estr\u00e9ia como Elsa da \u00f3pera Lohengrin, sob a batuta de Hans Knappertsbusch. Em 1937 ela, novamente com o maestro Knappertsbuch, se apresentou como Elsa, desta vez na \u00d3pera Estatal de Viena. Reining foi membro da \u00d3pera Estatal de Viena entre 1931 at\u00e9 1933 e novamente de 1937 at\u00e9 1957. Em 1937 ela cantou no Festival de Salzburgo com grande sucesso, sob a reg\u00eancia de de Artu"@pt;
    owl:sameAs viaf:44486237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Reining>,
        <http://viaf.org/viaf/44486237>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Reining.
doremus_artist:26e08a9d-a0f5-34a5-994c-fd17017e9766
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Vandœuvres;
    rdfs:comment
        "Horst SteinFichier:Horst Stein.jpg Horst Walter Stein, n\u00e9 \u00e0 Elberfeld, aujourd'hui district urbain de Wuppertal, le 2 mai 1928 et mort le 27 juillet 2008 \u00e0 Vandoeuvres pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "Horst Walter Stein (* 2. Mai 1928 in Elberfeld; \u2020 27. Juli 2008 in Vand\u0153uvres, Schweiz) war ein deutscher Konzert- und Operndirigent."@de,
        "Horst Walter Stein (2 de Maio de 1928 - 27 de Julho de 2008) foi um maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Horst Walter Stein (Elberfeld, Alemania, 2 de mayo de 1928 - Vand\u0153uvres, Suiza, 27 de julio de 2008) fue un director de orquesta alem\u00e1n, especialista en la interpretaci\u00f3n de la m\u00fasica de Richard Wagner, Richard Strauss y Max Reger."@es,
        "Horst Walter Stein (born 2 May 1928 in Elberfeld, Germany; died 27 July 2008 in Vand\u0153uvres, Switzerland) was a German conductor."@en,
        "\u0425\u043e\u0440\u0441\u0442 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0428\u0442\u0430\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Horst Walter Stein; 2 \u043c\u0430\u044f 1928, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 2008, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Horst Stein, 1928\u5e745\u67082\u65e5 - 2008\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u7d42\u8eab\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horst_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/59270957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fcc98a5-a8c5-478f-9057-c1f146241e90>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Horst_Stein.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horst_Stein.
doremus_artist:285e07da-3b32-326b-9915-c0475c43c73f
    dbp:birthPlace res:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Susumu Yoshida est un compositeur japonais naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Tokyo le 23 d\u00e9cembre 1947."@fr;
    owl:sameAs viaf:44567404;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Susumu_Yoshida>,
        <http://viaf.org/viaf/44567404>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Susumu_Yoshida.
doremus_artist:29ca462c-85be-3516-9ded-693ed5ad8ac9
owl:sameAs viaf:59268298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268298>.
doremus_artist:29e2c7ed-dd86-3cc1-bada-2421a8839362
owl:sameAs viaf:2783893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2783893>.
doremus_artist:2aca49bf-7fe6-3593-a9a5-436bedb99d99
    dbp:birthPlace dbr:Zimbabwe;
    rdfs:comment
        "Anthony (Tony) Cox (born 24 January 1954) is a Zimbabwean born guitarist and composer based in Cape Town, South Africa. A master of the Fingerpicking style of guitar playing, he has won the SAMA (South African Music Awards) for best instrumental album thrice. His music incorporates many different styles including classical, blues, rock and jazz, while keeping an African flavour."@en;
    owl:sameAs viaf:44582262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Cox_(South_African_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/44582262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/792cc3db-c3d9-4058-bcfc-f812881205a4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TonyCoxLive2005.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tony_Cox_(South_African_musician)>.
doremus_artist:2b10a8db-afce-3f26-bcf2-c4f624ede0dc
owl:sameAs viaf:43622787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43622787>.
doremus_artist:2bd733b9-efbd-3e42-b5c6-aff7812bea9e
    rdfs:comment
        "Guy Job est un producteur r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais qui a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re comme journaliste et r\u00e9alisateur."@fr;
    owl:sameAs viaf:51820982;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Job>,
        <http://viaf.org/viaf/51820982>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Job.
doremus_artist:2c3b8d75-2d38-3e05-a772-c9cd67b062db
    dbp:deathPlace dbr:Abbey_of_Saint_Gall;
    rdfs:comment
        "Ratpert of St Gallen (ca.855 - ca.911) was a scholar, writer, chronicler and poet at the Abbey of Saint Gall. He wrote in Medieval Latin and in Old High German."@en,
        "Ratpert von St. Gallen (* um 855; \u2020 25. Oktober um 911 in St. Gallen) war ein mittellateinisch und althochdeutsch schreibender Gelehrter, Chronist und Dichter im Kloster St. Gallen."@de;
    owl:sameAs viaf:224089102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ratpert_of_St._Gallen>,
        <http://viaf.org/viaf/224089102>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ratpert_of_St._Gallen>.
doremus_artist:2c4d009c-e27e-363f-8bb2-1f91f3208091
    owl:sameAs viaf:17417735;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e667fdf-b8a5-4311-b7b3-9fa9af2d4aa7>.
doremus_artist:2c565177-a3dd-36d4-a3ae-91dc07220788
    rdfs:comment "Andrew Dalton est un contret\u00e9nor australien."@fr;
    owl:sameAs viaf:77478917;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andrew_Dalton>,
        <http://viaf.org/viaf/77478917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrew_Dalton.
doremus_artist:2ca6964f-e7f1-3f04-a93f-4db2cb5234e2
    dbp:birthPlace dbr:Larbaâ_Nath_Irathen;
    rdfs:comment
        "Rachid Arhab (born 26 June 1955 in Larba\u00e2 Nath Irathen in Algeria) is a French journalist, current member of the Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel (CSA)."@en,
        "Rachid Arhab, n\u00e9 le 26 juin 1955 \u00e0 Larba\u00e2 Nath Irathen en Alg\u00e9rie, est un journaliste franco-alg\u00e9rien, membre du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel (CSA) de 2007 \u00e0 2013."@fr;
    owl:sameAs viaf:51984726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rachid_Arhab>,
        <http://viaf.org/viaf/51984726>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rachid_Arhab.Photo_Ph.BRIZARD.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rachid_Arhab.
doremus_artist:2cadf3f2-6dfa-3994-a294-9560a1828d5f
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Jakob Dont (* 2 mars 1815 \u00e0 Vienne en Autriche; \u2020 17 novembre 1888 \u00e0 Vienne) fut un violoniste, p\u00e9dagogue et compositeur."@fr,
        "Jakob Dont (* 2. M\u00e4rz 1815 in Wien; \u2020 17. November 1888 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Jakob Dont (March 2, 1815 \u2013 November 17, 1888) was an Austrian violinist, composer, and teacher. He was born and died in Vienna.His father Valentin Dont was a noted cellist. Jakob was a student of Josef B\u00f6hm (1795\u20131876) and of Georg Hellmesberger (1800\u20131873). At the age of sixteen, he became a member of the Hofburgtheater orchestra and in 1834 entered service at the Vienna Hofkapelle. During this time Dont appeared frequently as a soloist. Despite his success, he decided against a career as a soloist. In 1853 he became a professor at the P\u00e4dagogisches Institut in Vienna. From 1871, Dont was employed at the Wiener Konservatorium. He would eventually leave this post as the use of his own instructional compositions was forbidden. Dont's compositions are mainly limited to innovative teaching m"@en,
        "Jakob Dont (Viena, 3 de Mar\u00e7o de 1815, onde faleceu em 17 de Novembro de 1888), violinista e compositor austr\u00edaco. Filho do violoncelista Josef Valentin Dont, foi aluno de Joseph B\u00f6hm (1795-1876) e de Georg Hellmesberger senior (1800\u20131873) no Conservat\u00f3rio de Viena. Ingressou como violinista na Orquestra do Teatro da Corte (1831) e da Capela Imperial (1834). Foi considerado um excelente pedagogo, e suas obras furam muito recomendadas pelos melhores mestres de violino - entre seus disc\u00edpulos figura o c\u00e9lebre violinista Leopold Auer (1845-1930)."@pt,
        "Jakob Dont (Wenen, 2 maart 1815 - aldaar, 17 november 1888) was een Oostenrijks violist, componist en muziekpedagoog. Dont ontving zijn opleiding van Joseph B\u00f6hm en Georg Hellmesberger, Sr. aan het Weens conservatorium. Onder zijn studenten bevond zich Leopold Auer. Dont werd vooral bekend door zijn vioolmethodes en -etudes."@nl,
        "\u042f\u043a\u043e\u0431 \u0414\u043e\u043d\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Jakob Dont; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1815, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1888, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0414\u043e\u043d\u0442\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0411\u0451\u043c\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430. \u0421 1853 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435, \u0441 1871 \u0433. \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0442\u0430 \u2014 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f: \u0442\u0430\u043a, \u0414\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u044d\u0442\u044e\u0434\u0430 \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0414\u043e\u043d\u0442\u0430 \u00abGradus ad Parnassum\u00bb (Op. 35) \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043d\u0435 \u0443\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0414\u043e\u043d\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0410\u0443\u044d\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:49489171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakob_Dont>,
        <http://viaf.org/viaf/49489171>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakob_Dont.
doremus_artist:2cf808fd-7388-39fe-9928-48e47c3a3380
owl:sameAs viaf:55087825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55087825>.
doremus_artist:2d1929b5-dca8-330d-853a-32becebe5d70
owl:sameAs viaf:77484152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77484152>.
doremus_artist:2d99da9d-fd10-3546-89ce-0f38ffb41605
owl:sameAs viaf:79597118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79597118>.
doremus_artist:2da971eb-229b-38d4-a34e-9f5d0fe3ee2b
    dbp:birthPlace dbr:Limbaži_District;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Emilis J\u016blijs Melngailis (born 15 February 1874 in Igate, died 20 December 1954 in Riga, buried in Riga Forest Cemetery) was a Latvian composer, folklorist, and a master of choral songs. He was an organizer and chief conductor of Latvian Song and Dance Festival several times. He wrote 53 original songs for a cappella choir, and finished numerous national folk songs. E. Melngailis was also a good chess player and participated in the leadership of Latvian Chess federation. His son Tenis was one of the best Latvian chess players in his time."@en,
        "Emilis J\u016blis Melngailis (* 3.jul./ 15. Februar 1874greg. in Igate, Gemeinde Vidri\u017ei, im Landkreis Limba\u017ei; \u2020 20. Dezember 1954 in R\u012bga) war ein lettischer Komponist und Musikforscher."@de;
    owl:sameAs viaf:12507935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilis_Melngailis>,
        <http://viaf.org/viaf/12507935>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilis_Melngailis.
doremus_artist:2e721cd3-d3fc-3f6a-babb-d3870ad9f2f4
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Max Rudolf (* 15. Juni 1902 in Frankfurt am Main; \u2020 28. Februar 1995 in Philadelphia) war ein aus Deutschland stammender US-amerikanischer Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und -wissenschaftler."@de,
        "Max Rudolf (15 de junio de 1902 - 28 de febrero de 1995) fue un director de orquesta alem\u00e1n, nacionalizado estadounidense."@es,
        "Max Rudolf (Frankfurt,15 de junho de 1902 \u2014 28 de fevereiro de 1995) foi um maestro alem\u00e3o, que passou grande parte de sua carreira nos Estados Unidos. Rudolf estudou violoncelo, piano, \u00f3rg\u00e3o, trompete e composi\u00e7\u00e3o (com Bernhard Sekles) no Conservat\u00f3rio Hoch em Frankfurt. Ocupou cargos em Freiburgo, Darmstadt e Praga, antes de se mudar para os Estados Unidos em 1940. Em 1945 ele se tornou um cidad\u00e3o estadunidense. Ele serviu como maestro no Metropolitan Opera entre 1946 e 1958 quando se tornou diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Cincinnati, por treze anos. Durante esse per\u00edoso ele se tornou um construtor e professor, trabalhando no Instituro Tanglewood. Ele escreveu a gram\u00e1tica da condu\u00e7\u00e3o, o texto mais amplamente usando para condu\u00e7\u00e3o orquestral. Sendo publicado pela primeira vez em "@pt,
        "Max Rudolf (June 15, 1902 \u2014 February 28, 1995) was a German conductor who spent most of his career in the United States. Rudolf was born in Frankfurt am Main where he studied cello, piano, organ, trumpet, and composition (with Bernhard Sekles) at the Hoch Conservatory in Frankfurt. He held positions in Freiburg, Darmstadt, and Prague, before moving to the United States in 1940. In 1945, he became a naturalized citizen. He served on the conducting staff of the Metropolitan Opera between 1946 and 1958, when he became music director of the Cincinnati Symphony Orchestra for 13 years. During this period he became a noted orchestra builder and teacher, serving on the staff of the Tanglewood Institute. He wrote The Grammar of Conducting, the most widely used text for orchestral conducting. First "@en,
        "Max Rudolf, n\u00e9 le 15 juin 1902 et mort le 28 f\u00e9vrier 1995, est un chef d'orchestre allemand qui a men\u00e9 la majeure partie de sa carri\u00e8re aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Max Rudolf; 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1902, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1995, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0425\u043e\u0445\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e, \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u0432 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445, \u0432 1927\u20141929 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1929\u20141935 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435, \u0432 1935\u20141940 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0451\u0442\u0435\u0431\u043e\u0440\u0433\u0435."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\uff08Max Rudolf, 1902\u5e746\u670815\u65e5 - 1995\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30db\u30fc\u30db\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1922\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3055\u305b\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u5dde\u7acb\u5287\u5834\u3084\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002 1935\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30a8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011940\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u30021950\u5e74\u306b\u306f\u3001\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1958\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u540c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6280\u8853\u6c34\u6e96\u3092\u5927\u304d\u304f\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u305f\u30021966\u5e74\u306b\u306f\u3001\u540c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u521d\u6765\u65e5\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1969\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u9867\u554f\u306a\u3069\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76510731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Rudolf_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/76510731>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc77b501-d776-4706-a4e3-f1da36eb6f45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Max_Rudolf_(conductor)>.
doremus_artist:2e7259af-a784-3186-806b-ae86bf7a33ce
    rdfs:comment
        "Giulio Fioravanti (17 de octubre de 1923 \u2013 3 de mayo de 1999) fue un bar\u00edtono, cantante de \u00f3pera, de nacionalidad italiana, cuyo trayectoria se centr\u00f3 principalmente en el repertorio musical de su pa\u00eds."@es,
        "Giulio Fioravanti (October 17, 1923, Ascoli Piceno \u2013 May 3, 1999, Milan) was an Italian operatic baritone, particularly associated with the Italian repertory. He studied first jurisprudence and work one year as a jurist in his native city before turning to music studies at the Accademia di Santa Cecilia in Rome, with famed baritone Riccardo Stracciari. He made his stage debut in Turin, as Germont in La traviata, in 1951. He sang throughout Italy and in 1957 made his debut at both the San Carlo in Naples and La Scala in Milan."@en;
    owl:sameAs viaf:100316863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Fioravanti>,
        <http://viaf.org/viaf/100316863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Fioravanti.
doremus_artist:30d9ceb7-b65b-31b1-94d8-107a3a9f9dcd
owl:sameAs viaf:170253014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170253014>.
doremus_artist:30dabe1e-6477-3dcd-9b99-e3b61af536d8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aube,_Orne>;
    dbp:deathPlace dbr:Hyères;
    rdfs:comment
        "Marcel Mule (* 24. Juni 1901 in Aube; \u2020 18. Dezember 2001 in Hy\u00e8res) war ein franz\u00f6sischer Saxophonist und Komponist im Bereich der klassischen Musik."@de,
        "Marcel Mule (24 June 1901 \u2013 18 December 2001) was a French classical saxophonist. Marcel Mule was known worldwide as one of the great classical saxophonists, and many pieces were written for him, premiered by him, and arranged by him. Many of these pieces have become staples in the classical saxophone repertoire. He is considered to be the founder of the French Saxophone School and the most representative saxophone soloist of his time, being a fundamental figure in the development of the instrument. Yet, his beginnings were very humble."@en,
        "Marcel Mule (Aube, 24 juni 1901 \u2013 Hy\u00e8res, 18 december 2001) was een Frans klassiek saxofonist. Mule was bekend als een van de grote klassieke saxofonisten waarvoor veel stukken geschreven werden die vervolgens standaardrepertoire werden in het klassieke saxofoonrepertoire.Niet voor niets kreeg hij de bijnaam 'Le Patron' (de beschermer)."@nl,
        "Marcel Mule (Aube, de Normand\u00eda, 24 de junio de 1901 - Hy\u00e8res, Var, Toulon, 18 de diciembre de 2001) fue un saxofonista cl\u00e1sico, solista y pedagogo franc\u00e9s, generador del saxof\u00f3n moderno. Compositor de muchas piezas b\u00e1sicas que forman parte del repertorio del saxof\u00f3n cl\u00e1sico, fue fundamental en el desarrollo de este instrumento. Es considerado el fundador de la escuela francesa de saxof\u00f3n y el solista m\u00e1s representativo de su \u00e9poca. Alcanz\u00f3 una alt\u00edsima t\u00e9cnica y un gran prestigio en su pr\u00e1ctica. Mule consigui\u00f3 terminar la antigua vulgaridad del saxo, volvi\u00e9ndolo un instrumento con atributos propios, incorporando el vibrato y haci\u00e9ndolo evolucionar."@es,
        "Marcel Mule, n\u00e9 le 24 juin 1901 \u00e0 Aube (Orne), mort le 18 d\u00e9cembre 2001 \u00e0 Hy\u00e8res (Var), est un saxophoniste fran\u00e7ais. Avec Fran\u00e7ois Combelle, Marcel Mule est l'un des premiers protagonistes de l'\u00e9cole dite \u00ab fran\u00e7aise \u00bb de saxophone."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041c\u044e\u043b\u044c (\u0444\u0440. Marcel Mule; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1901, \u041e\u0431, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041e\u0440\u043d \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2001, \u0419\u0435\u0440, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0412\u0430\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u2014 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0443 \u0438 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0443 \u2014 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1920-\u0445 \u041c\u044e\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u0435\u0440\u044f \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041a\u043e\u043c\u0431\u0435\u043b\u043b\u044f, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438. \u0412 1923 \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u043f\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0451\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 13 \u043b\u0435\u0442, \u0432 1928 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438. \u0412 1936 \u041c\u044e\u043b\u044c \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432; \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d \u0440\u044f\u0434 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0437\u0430\u043d\u043a\u043b\u043e. \u0412 1942 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434"@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\uff08\u4ecf: Marcel Mule\u30011901\u5e746\u670824\u65e5 - 2001\u5e7412\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98073269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Mule>,
        <http://viaf.org/viaf/98073269>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Mule.
doremus_artist:31e06b5e-3f72-3066-a393-ff4790848255
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Johnson.Alphonso JohnsonFichier:Alphonso Johnson.jpg Alphonso Johnson \u00e0 Rochester New York en 1977 Alphonso Johnson, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1951 \u00e0 Philadelphie, est un bassiste am\u00e9ricain, qui a notamment jou\u00e9 avec le Weather Report."@fr,
        "Alphonso Johnson (* 2. Februar 1951 in Philadelphia) ist ein US-amerikanischer Jazzbassist des Modern Jazz und Fusionjazz."@de,
        "Alphonso Johnson (1 januari 1951, Philadelphia) is een Amerikaans jazzbassist die tevens de Chapman Stick bespeelt. Hij verwierf onder andere bekendheid als bassist bij de jazzrock-formatie Weather Report. Johnson begon als kind als trombonist, maar ging al snel over op elektrische basgitaar. Voordat hij de vaste bassist van Weather Report werd, was hij een sessie muzikant met diverse andere jazz-muzikanten. Na zijn carri\u00e8re bij Weather Report ging hij samenwerken met drummer Billy Cobham. Alphonso Johnson is nog steeds van grote invloed op de hedendaagse bassisten."@nl,
        "Alphonso Johnson (born February 2, 1951) is an American jazz bassist, who has been active since the early 1970s."@en,
        "Alphonso Johnson (nascido em 2 de fevereiro de 1951, Filad\u00e9lfia, Pensilv\u00e2nia) \u00e9 um baixista de jazz norte-americano, que tem sido influente desde a d\u00e9cada de 1970. Johnson chegou \u00e0 fama ao excursionar e gravar tr\u00eas \u00e1lbuns com Weather Report (1974-1976)."@pt,
        "Alphonso Johnson (ur. 2 lutego 1951 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ski basista jazzowy. Znany przede wszystkim z wyst\u0119p\u00f3w w zespole Weather Report. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ponadto m.in. z takimi wykonawcami jak: Chuck Mangione, Michael Jackson, Santana, Phil Collins oraz Steve Hackett."@pl,
        "Alphonso Johnson es un m\u00fasico de jazz y jazz fusion estadounidense especializado en el uso del bajo el\u00e9ctrico y del Chapman Stick."@es,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Alphonso Johnson\u30011951\u5e742\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u30021970\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71586664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonso_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/71586664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8d789be-7b83-4147-afc3-1926517f2fdc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alphonso_Johnson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonso_Johnson.
doremus_artist:31e48710-4017-3e06-9d2f-06c8d14e39dc
    owl:sameAs n0:cb1a5f39-e51d-4971-b020-e563db0221ab;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/cb1a5f39-e51d-4971-b020-e563db0221ab>.
doremus_artist:31e63a55-bd8b-33bc-ba2d-a03e4b93a816
    dbp:birthPlace dbr:Waco;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Canton,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Jerry Hunt (November 30, 1943 \u2013 November 27, 1993) was an American composer who created works using live electronics partly controlled by his ritualistic performance techniques which were influenced by his interest in the occult. He was considered a pioneer of live, electronic and computer-aided audio and video. Hunt lived his entire life in Texas, living in a house he built himself on his family's ranchland. For Hunt, it was financially necessary to live in Texas, but almost impossible to create a career within the state. Hunt was often described as \"hyperactive\" and always on the move. He was also often either chewing on tobacco or chewing gum. He often dressed conservatively, in a suit or button-up shirt and tie. He was said to have a \"wicked sense of humor.\""@en;
    owl:sameAs viaf:19931204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Hunt>,
        <http://viaf.org/viaf/19931204>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c14a6fed-62a1-4ecf-8255-28d8211a08c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Hunt.
doremus_artist:32037384-85e6-3f1a-8670-39c5e74de5d7
    rdfs:comment
        "Denis Leloup, tromboniste compositeur, n\u00e9 le 8 avril 1962 \u00e0 Paris. Denis Leloup est un jazzman avec une influence \u00e0 la musique classique due \u00e0 sa formation.Il est le fr\u00e8re jumeau de Philippe Leloup, jazzman et clarinettiste dans l'Orchestre de la Police nationale.Site Internet"@fr;
    owl:sameAs viaf:12491877;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Leloup>,
        <http://viaf.org/viaf/12491877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Leloup.
doremus_artist:324ab960-d8c2-3778-8488-1fdb7cb2d1f3
owl:sameAs viaf:46967066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46967066>.
doremus_artist:32aa711b-9177-310d-8b5c-6b7101402341
    dbp:birthPlace dbr:Hastings;
    rdfs:comment
        "Wesley Stace (born 22 October 1965) is a folk/pop singer-songwriter and author who has used the stage name John Wesley Harding. Under his legal name, he has written four novels. He is also a university teacher and the curator of Wesley Stace's Cabinet of Wonders."@en;
    owl:sameAs viaf:63198551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Wesley_Harding_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/63198551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfede066-7c79-4cda-bacb-59035ca5f6c1>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Wesley_stace.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Wesley_Harding_(singer)>.
doremus_artist:33159160-9e03-3c50-8328-1fbfd317cd7a
owl:sameAs viaf:17335163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17335163>.
doremus_artist:3317307a-4906-3660-8c47-46393e675d25
    rdfs:comment
        "Richard Durrant, Dip RCM, ARCM, FLCM (born 2 November 1962) is an English guitarist & multi-instrumentalist. He studied guitar, cello, and composition at the Royal College of Music and has since performed a mix of all guitar styles - classical, pop, jazz, folk. He also runs the indie acoustic LongMan Records company from his studio in Sussex."@en;
    owl:sameAs viaf:310502140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Durrant>,
        <http://viaf.org/viaf/310502140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52ee642f-cd33-4cdb-8831-06977e36680a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Durrant.
doremus_artist:335f591e-2633-3dad-9982-e66d3d1dca16
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    dbp:deathPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        "Isao Tomita (en japon\u00e9s: \u51a8\u7530 \u52f2, Tomita Isao), (Tokio, 22 de abril de 1932-Ib\u00eddem, 5 de mayo de 2016) renombrado tecladista y compositor japon\u00e9s de m\u00fasica electr\u00f3nica."@es,
        "Isao Tomita (jap. \u51a8\u7530 \u52f2 Tomita Isao, ur. 22 kwietnia 1932 w Tokio, zm. 5 maja 2016 tam\u017ce) \u2013 japo\u0144ski muzyk, kompozytor, multiinstrumentalista, tw\u00f3rca muzyki elektronicznej, jeden z najbardziej znanych producent\u00f3w zestaw\u00f3w syntezatorowych w czasie szczytowej popularno\u015bci analogowych instrument\u00f3w elektronicznych (1968\u20131983). Najbardziej znany jest z barwnych transkrypcji p\u00f3\u017anoromantycznych lub impresjonistycznych dzie\u0142 orkiestrowych, ale komponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w\u0142asn\u0105 muzyk\u0119. Isao Tomita zmar\u0142 5 maja 2016 r. na niewydolno\u015b\u0107 serca, w wieku 84 lat."@pl,
        "Isao Tomita (jap. \u51a8\u7530 \u52f2, Tomita Isao; * 22. April 1932 in Tokio; \u2020 5. Mai 2016 ebenda) war ein japanischer Musiker und Komponist."@de,
        "Isao Tomita (\u51a8\u7530 \u52f2 Tomita Isao, 22 April 1932 \u2013 5 May 2016),  often known simply as Tomita, was a Japanese music composer, regarded as one of the pioneers of electronic music and space music, and as one of the most famous producers of analog synthesizer arrangements. In addition to creating note-by-note realizations, Tomita made extensive use of the sound design capabilities of his instrument, using synthesizers to create new sounds to accompany and enhance his electronic realizations of acoustic instruments. He also made effective use of analog music sequencers and the Mellotron and featured futuristic science fiction themes, while laying the foundations for synth-pop music and trance-like rhythms. Many of his albums are electronic versions and adaptations of famous classical music pieces,"@en,
        "Isao Tomita (\u51a8\u7530 \u52f2, Tomita Isao), n\u00e9 le 22 avril 1932 \u00e0 T\u014dky\u014d et mort le 5 mai 2016 dans la m\u00eame ville, est un compositeur japonais de musique \u00e9lectronique."@fr,
        "Isao Tomita (\u51a8\u7530 \u52f2, Tomita Isao; Tokio, 22 april 1932 \u2013 5 mei 2016) was een Japans componist van elektronische muziek. Hij maakte vaak gebruik van Klangfarbenmelodie, waarbij hij de melodielijn over meerdere synthesizerstemmen verdeelt."@nl,
        "Isao Tomita (\u51a8\u7530 \u52f2, Tomita Isao?, 22 de abril de 1932 \u2013 5 de maio de 2016) foi um tecladista e compositor de m\u00fasica eletr\u00f4nica, nascido no Jap\u00e3o. Em 1974, Tomita lan\u00e7ou o LP Snowflakes are Dancing, recebendo o pr\u00eamio da National Association of Record Merchandisers (NARM) como melhor grava\u00e7\u00e3o de m\u00fasica cl\u00e1ssica do ano."@pt,
        "\u0418\u0441\u0430\u0301\u043e \u0422\u043e\u043c\u0438\u0301\u0442\u0430 (\u044f\u043f. \u51a8\u7530 \u52f2 \u0422\u043e\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0418\u0441\u0430\u043e, 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1932, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 2016, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 Group TAC. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0401\u0434\u0437\u0438 \u042f\u043c\u0430\u0434\u044b \u00ab\u0421\u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430\u0439\u00bb, \u00ab\u0421\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0438\u043d\u043e\u043a\u00bb, \u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u0438 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c\u00bb. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041a\u044d\u0439\u043e (1955), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0422\u043e\u043c\u0438\u0442\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043a \u043d\u0430 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u51a8\u7530 \u52f2\uff08\u3068\u307f\u305f \u3044\u3055\u304a\u30011932\u5e744\u670822\u65e5 - 2016\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u594f\u8005\u3002"@ja,
        """\u5bcc\u7530\u52f3*\uff081932\u5e744\u670822\u65e5\uff0d2016\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u662f\u65e5\u672c\u7684\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u5668\uff08synthesizer\uff09\u6f14\u594f\u8005\uff0c\u6771\u4eac\u5e9c\uff08\u5373\u4eca\u65e5\u7684\u6771\u4eac\u90fd\u6749\u4e26\u5340\uff09\u51fa\u8eab\u3002 
* \u5728\u5927\u9678\u4e00\u822c\u5beb\u4f5c\u300c\u5bcc\u7530\u52db\u300d\uff0c\u800c\u5728\u65e5\u6587\u5176\u59d3\u7684\u9996\u5b57\u300c\u5bcc\u300d\uff0c\u672c\u70ba\u73fe\u6642\u4e0d\u7528\u7684\u7570\u9ad4\u5b57\u300c\u51a8\u300d\u3002 \u4ed6\u5e38\u88ab\u96fb\u8996\u53f0\u548c\u96fb\u5f71\u516c\u53f8\u8981\u8acb\u70ba\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\u6216\u96fb\u5f71\u4f5c\u66f2\uff0c\u4e26\u64c5\u9577\u5229synthesizer\u5408\u6210\u7684\u97f3\u6a02\u4f86\u6539\u7de8\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\uff0c\u53c8\u53ef\u7528\u96fb\u5b50\u97f3\u6a02\u548c\u8868\u73fe\u592a\u7a7a\u7684\u98a8\u666f\uff0c\u5177\u6709\u7384\u5999\u548c\u6df1\u5967\u7684\u611f\u89ba\u3002\u4ed6\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u8207\u559c\u591a\u90ce\u548c\u661f\u5409\u662d(\u5373\u59ec\u795e\u7684\u6545\u4e3b\u5c07)\u9f4a\u540d\u7684\u65e5\u672c\u96fb\u5b50\u97f3\u6a02\u6216\u65b0\u7d00\u5143\u97f3\u6a02\u5bb6\u300d\u3002 \u5728\u6b50\u7f8e\u4ed6\u4ee5\u81ea\u5df1\u7684\u59d3\u7684\u7f85\u99ac\u4f75\u97f3\u70ba\u85dd\u540dTomita\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:76501700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isao_Tomita>,
        <http://viaf.org/viaf/76501700>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9119e57f-1086-48b2-8a93-57feacb7f6d9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isao_Tomita.
doremus_artist:34021418-4596-3ed8-a6f5-cf103ea451c5
    dbp:birthPlace dbr:Zanica;
    dbp:deathPlace dbr:Piacenza;
    rdfs:comment
        "Felice Moretti, plus connu par son nom de religion, Padre Davide Maria da Bergamo est un organiste et un compositeur italien du XIXe si\u00e8cle. Il na\u00eet le 21 janvier 1791 \u00e0 Zanica, dans la province de Bergame, en Lombardie (Italie) et meurt le 24 juillet 1863 \u00e0 Plaisance (Piacenza) en Italie."@fr,
        "Padre Davide Maria da Bergamo, born Felice Moretti (Zanica, 21 January 1791 \u2013 Piacenza, 24 July 1863), was an Italian monk, famed for his skills as an organist and composer."@en,
        "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0438\u0437 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Davide Maria da Bergamo), \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Felice Moretti; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1791 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0437\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1863 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041c\u043e\u043d\u0430\u0445-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:64197771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Padre_Davide_da_Bergamo>,
        <http://viaf.org/viaf/64197771>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Padredav.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Padre_Davide_da_Bergamo.
doremus_artist:344bc7db-fa1b-3cdc-8cda-c1605910dd27
owl:sameAs viaf:9573340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9573340>.
doremus_artist:345dfecd-7d1d-34a3-b90e-ce0cb0fe81d1
    owl:sameAs viaf:80015088;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80015088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3796adf8-87f0-416e-b0a2-546a8e1b4f7b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:erban_Nichifor.
doremus_artist:353f1394-775e-3d01-a73c-bc8d1010a921
    owl:sameAs viaf:78781557;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338581>,
        <http://viaf.org/viaf/78781557>.
doremus_artist:385b0d4b-8c10-3c0e-a1b7-90ec1e920c06
    rdfs:comment
    "Mario Chenart (1961-), auteur-compositeur-interpr\u00e8te."@fr;
    owl:sameAs viaf:29741846;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mario_Chenart>,
        <http://viaf.org/viaf/29741846>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cc5959e-14f7-4b1e-bdad-c2c738badd04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mario_Chenart.
doremus_artist:38dcb6de-f636-3988-85a2-4dbb7cf84932
    dbp:birthPlace dbr:Rustenburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johan Botha (* 19. August 1965 in Rustenburg, S\u00fcdafrika; \u2020 8. September 2016 in Wien) war ein s\u00fcdafrikanisch-\u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Johan Botha (19 August 1965 \u2013 8 September 2016) was a South African operatic tenor."@en,
        "Johan Botha (Rustenburg, Sud\u00e1frica, 19 de agosto de 1965-Viena, Austria, 8 de septiembre de 2016) fue un cantante sudafricano de \u00f3pera con voz de tenor que se nacionaliz\u00f3 austriaco."@es;
    owl:sameAs viaf:61738742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Botha_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/61738742>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ariadne_auf_Naxos_at_Hamburgische_Staatsoper_2012_-_Photo_No_209_by_Monika_Rittershaus_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Johan_Botha_(tenor)>.
doremus_artist:3926b899-d12d-358a-86cc-a689fb4683e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Savannah,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Charles Bruffy (born 1958) is an American choral conductor. He is artistic director of the Kansas City Chorale in Kansas City, Missouri and the Phoenix Chorale in Phoenix, Arizona, and is Chorus Director of the Kansas City Symphony. He lives in Kansas City and Phoenix."@en;
    owl:sameAs viaf:272082903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Bruffy>,
        <http://viaf.org/viaf/272082903>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruffy1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Bruffy.
doremus_artist:39c14993-6171-38d5-aa54-e488b26c7bd6
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Orazio Tiberio Vecchi (getauft 6. Dezember 1550 in Modena; \u2020 19. Februar 1605 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist. Er wurde in der Benediktinerabtei St. Pietro in seiner Geburtsstadt erzogen und wurde selbst Priester. Sein musikalischer Lehrmeister war der M\u00f6nch Salvatore Essenga. Er wirkte zun\u00e4chst als Musiklehrer in Modena, bevor er 1581 Domkapellmeister in Sal\u00f2 wurde. Einige Jahre darauf \u00fcbernahm er diese Position auch an der Kathedrale von Modena, seiner Heimatstadt. Bereits zwei Jahre sp\u00e4ter verlor er dieses Amt jedoch wieder, da er sich ohne Wissen der Verantwortlichen in Modena um eine Stelle in Reggio nell\u2019Emilia beworben hatte, allerdings ohne Erfolg. Famili\u00e4re und dadurch bedingt auch finanzielle Probleme hatten ihn zu diesem Schritt veranlasst. Er wirkte nu"@de,
        "Orazio Vecchi (6 de diciembre de 1550 (bautizado) - 19 de febrero de 1605) fue un compositor italiano del Alto Renacimiento."@es,
        "Orazio Vecchi (December 6, 1550 (baptized) in Modena \u2013 February 19, 1605) was an Italian composer of the late Renaissance. He is most famous for his madrigal comedies, particularly L'amfiparnaso."@en,
        "Orazio Vecchi (Mod\u00e8ne, 6 d\u00e9cembre 1550- Mod\u00e8ne, 19 f\u00e9vrier 1605) est un compositeur italien."@fr,
        "\u041e\u0440\u0430\u0301\u0446\u0438\u043e (\u0422\u0438\u0431\u0435\u0301\u0440\u0438\u043e) \u0412\u0435\u0301\u043a\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Orazio Tiberio Vecchi; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1550 \u0433., \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1605 \u0433., \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30e9\u30fc\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30f4\u30a7\u30c3\u30ad\u3001\u30aa\u30e9\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30f4\u30a7\u30c3\u30ad\uff08Orazio Vecchi\u30011550\u5e7412\u67086\u65e5\uff08\u53d7\u6d17\uff09 \u2013 1605\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\uff08\u97f3\u697d\u559c\u5287\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u73fe\u5728\u3068\u308a\u308f\u3051\u300a\u30e9\u30f3\u30d5\u30a3\u30d1\u30eb\u30ca\u30fc\u30bd\uff08\u30d1\u30eb\u30ca\u30c3\u30bd\u30b9\u5c71\u3081\u3050\u308a\uff09 L\u2019Amfiparnaso \u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37025941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orazio_Vecchi>,
        <http://viaf.org/viaf/37025941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a082bf7-9794-47e9-a52e-bfd70511e3e7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oraziovecchi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orazio_Vecchi.
doremus_artist:3c8d1a06-28ec-38c5-ac82-1092cf1f6fd8
owl:sameAs viaf:34641798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641798>.
doremus_artist:3c9b156d-14b6-3582-9179-9ca1c9049c7c
    rdfs:comment
        "Mathieu Vidard est un animateur et producteur fran\u00e7ais de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 le 18 mars 1971.\u2191 Notice de Mathieu Vidard sur bnf.fr"@fr;
    owl:sameAs viaf:42048667;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mathieu_Vidard>,
        <http://viaf.org/viaf/42048667>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mathieu_Vidard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mathieu_Vidard.
doremus_artist:3d3b7791-d004-3c1d-a767-4f3cb45607f6
owl:sameAs viaf:1406280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1406280>.
doremus_artist:3d5cb040-e9ba-34d3-b61f-60bfc7a152ff
owl:sameAs viaf:256030860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256030860>.
doremus_artist:3d67277b-bf2b-3bfd-8818-dd6bb9321096
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Winchester,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Westwood,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Robert Earl Wise (* 10. September 1914 in Winchester, Indiana; \u2020 14. September 2005 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Filmregisseur, Filmproduzent und Filmeditor."@de,
        "Robert Earl Wise (September 10, 1914 \u2013 September 14, 2005) was an American film director, producer and editor. He won Academy Awards for Best Director and Best Picture for both West Side Story (1961) and The Sound of Music (1965). He was also nominated for Best Film Editing for Citizen Kane (1941) and directed and produced The Sand Pebbles (1966), which was nominated for Best Picture. Wise was the president of the Directors Guild of America from 1971 to 1975 and the president of the Academy of Motion Picture Arts and Sciences from 1984 through 1987."@en,
        "Robert Earl Wise (Winchester, 10 september 1914 \u2013 Los Angeles, 14 september 2005) was een Amerikaans filmregisseur en -producent. Hij is vooral bekend geworden met de regie van de films The Sound of Music en West Side Story."@nl,
        "Robert Earl Wise (nascido em 10 de setembro de 1914, Winchester, Indiana, Estados Unidos - falecido em 14 de setembro de 2005, Los Angeles) foi um cineasta e produtor estadunidense."@pt,
        "Robert Wise (Winchester, Indiana, 10 de septiembre de 1914 \u2013 Los \u00c1ngeles, California, 14 de septiembre de 2005) fue un montador, productor y director de cine estadounidense."@es,
        "Robert Wise (ur. 10 wrze\u015bnia 1914 w Winchester, zm. 14 wrze\u015bnia 2005 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, monta\u017cysta i producent filmowy. Czterokrotny zdobywca Oscara. Odznaczony National Medal of Arts. W latach 1971-1975 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 przewodnicz\u0105cego Stowarzyszenia Re\u017cyser\u00f3w Ameryka\u0144skich, a w latach 1985-1988 by\u0142 prezesem Ameryka\u0144skiej Akademii Filmowej."@pl,
        "Robert Wise, n\u00e9 \u00e0 Winchester (Indiana) le 10 septembre 1914 et mort \u00e0 Los Angeles le 14 septembre 2005, est un r\u00e9alisateur, producteur, metteur en sc\u00e8ne et monteur am\u00e9ricain. En 1961, il cor\u00e9alise avec le chor\u00e9graphe Jerome Robbins la com\u00e9die musicale West Side Story, qui remporte dix Oscars. Quatre ans plus tard, il r\u00e9alise la M\u00e9lodie du bonheur, couronn\u00e9 par cinq Oscars."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0440\u043b \u0423\u0430\u0439\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Earl Wise, 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1914 \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2005) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0627\u064a\u0631\u0644 \u0648\u0627\u064a\u0632 (Robert Earl Wise) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 10 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1914\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 14 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2005\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u064f\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0646\u0638\u064a\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a (West Side Story) (1961) \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 (The Sound of Music) (1965). \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0645 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0647 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0646\u0638\u064a\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646 \u0643\u064a\u0646 (Citizen Kane) (1941) \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0646\u0638\u064a\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0649 (The Sand Pebbles) \u0639\u0627\u0645 (1966)."@ar,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ef\u30a4\u30ba\uff08Robert Wise, \u672c\u540d: Robert Earl Wise, 1914\u5e749\u670810\u65e5 - 2005\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja,
        "\u52de\u52c3\u00b7\u61f7\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRobert Wise\uff0c1914\u5e749\u670810\u65e5\uff0d2005\u5e749\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u8377\u91cc\u6d3b\u8457\u540d\u5c0e\u6f14\u53ca\u88fd\u4f5c\u4eba\u30021914\u5e74\u7f8e\u570b\u5370\u7b2c\u5b89\u7d0d\u5dde\u51fa\u751f\uff0c\u5e74\u5c11\u6642\u56e0\u6291\u9b31\u75c7\u800c\u8f1f\u5b78\uff0c\u5f8c\u5f97\u5144\u5f1f\u5e6b\u52a9\uff0c\u5728\u651d\u5f71\u68da\u627e\u5230\u4e00\u4efd\u5de5\u4f5c\uff0c1933\u5e74\u52a0\u5165\u5f71\u5708\u7576\u526a\u63a5\uff0c\u516d\u5e74\u5f8c\u6649\u5347\u5c0e\u6f14\uff0c\u66fe\u62cd\u651d\u4e09\u5341\u4e5d\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u56db\u5ea6\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u30022005\u5e749\u670814\u65e5\u56e0\u5fc3\u81df\u8870\u7aed\u8207\u4e16\u9577\u8fad\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115354709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Wise>,
        <http://viaf.org/viaf/115354709>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_wise_1990.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Wise.
doremus_artist:3dd4f243-c5ea-3294-8672-0098b073dfd1
owl:sameAs viaf:49413083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413083>.
doremus_artist:3e587441-5002-30fb-8ec4-ab1e3cf62123
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Constantine,_Algeria>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dal 1913, quando decise di dedicare la sua tesi di laurea alla vita e all'opera di Antonio Vivaldi, i suoi lavori permisero la riscoperta di numerosi compositori barocchi. Fu uno dei membri fondatori dell'Acad\u00e9mie Charles-Cros."@it,
        "Marc Pincherle (* 13. Juni 1888 in Constantine; \u2020 20. Juni 1974 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Musikwissenschaftler und Violinist."@de,
        "Marc Pincherle (Constantine, 13 de junho de 1888 \u2013 Paris, 20 de junho de 1974) foi um music\u00f3logo, historiador e cr\u00edtico musical franc\u00eas. Nascido na col\u00f4nia francesa da Arg\u00e9lia, era filho de um oficial de carreira e m\u00fasico amador, e do pai herdou o interesse pela m\u00fasica. Foi aluno de Romain Rolland e Andr\u00e9 Pirro, e graduou-se na Sorbonne em 1913 com uma tese sobre Vivaldi. A partir de ent\u00e3o dedicaria seus esfor\u00e7os para o estudo da m\u00fasica italiana e francesa dos s\u00e9culos XVII e XVIII. Foi cr\u00edtico musical das publica\u00e7\u00f5es Progr\u00e8s de Lyon e Nouvelles litt\u00e9raires, presidente da Sociedade Francesa de Musicologia entre 1948 e 1956, primeiro presidente da Academia Charles-Cros, e secret\u00e1rio-geral do Festival de Aix-en-Provence de 1950 a 1963. Editou muitas partituras originais e deixou v\u00e1rios estudo"@pt,
        "Marc Pincherle was born in Constantine on June 13, 1888 and died in Paris on June 20, 1974. A French musicologist, music critic and violinist, he was the pupil of Louis Laloy, Andr\u00e9 Pirro and Romain Rolland, among others. Pincherle was one of the founding members of the Acad\u00e9mie Charles-Cros."@en,
        "Marc Pincherle, n\u00e9 \u00e0 Constantine le 13 juin 1888 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 20 juin 1974, est un musicologue, critique musical et collectionneur fran\u00e7ais, \u00e9l\u00e8ve entre autres de Louis Laloy, Andr\u00e9 Pirro et Romain Rolland. \u00c0 partir de 1913, moment de sa d\u00e9cision de consacrer sa th\u00e8se de doctorat \u00e0 la vie et l'\u0153uvre d'Antonio Vivaldi, ses travaux permirent la red\u00e9couverte de nombreux compositeurs baroques. Il fut l'un des membres fondateurs de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros."@fr;
    owl:sameAs viaf:7475005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Pincherle>,
        <http://viaf.org/viaf/7475005>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Pincherle.
doremus_artist:3e823f7f-d2be-335d-aba4-85f519244538
owl:sameAs viaf:56812559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56812559>.
doremus_artist:3ef02e12-ec7d-3e49-aa3b-cc10d88f9941
owl:sameAs viaf:76502055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502055>.
doremus_artist:3f8a71bd-bc1a-3e83-b6ab-816684d066f0
owl:sameAs viaf:36465925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36465925>.
doremus_artist:404cff9d-5954-3c74-94b7-d7bc8c559954
    dbp:birthPlace dbr:Sestao;
    rdfs:comment
        "Felix Ayo (born 1933, Sestao) is a Spanish-Basque born, naturalised Italian, violinist. He is renowned as a founder of the Italian ensemble I Musici; as an internationally renowned violinist, who is often a soloist, and is a performer of chamber music; as a teacher; and as a recording artist with a career that has spanned more than fifty years."@en,
        "Felix Ayo (ur. 1 lipca 1933 w Sestao, Hiszpania) - skrzypek, wykonawca muzyki kameralnej. Uko\u0144czy\u0142 studia muzyczne z wyr\u00f3\u017cnieniem w wieku 14 lat i kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 dalej w Pary\u017cu, Sienie i Rzymie. By\u0142 jednym z za\u0142o\u017cycieli s\u0142ynnego zespo\u0142u kameralnego I Musici, w kt\u00f3rym przez 16 lat gra\u0142 na I skrzypcach. W 1970 za\u0142o\u017cy\u0142 Quartetto Beethoven di Roma, uznany za jeden z najlepszych istniej\u0105cych kwartet\u00f3w smyczkowo-fortepianowych. Wyst\u0119powa\u0142 w wielu s\u0142awnych miejscach \u015bwiata, np. Carnegie Hall, Filharmonia Berli\u0144ska, La Scala, Sydney Opera House, Concertgebouw, Accademia di Santa Cecilia."@pl,
        "F\u00e9lix Ayo (* 1. Juli 1933 in Sestao, Bizkaia, Spanien) ist ein italienischer Violinist baskischer Herkunft."@de,
        "F\u00e9lix Ayo (Sestao, Vizcaya, 1933) es un violinista espa\u00f1ol de reconocimiento internacional."@es,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0410\u0439\u043e (\u0438\u0441\u043f. F\u00e9lix Ayo; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1933, \u0421\u0435\u0441\u0442\u0430\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30e8\uff08Felix Ayo, 1933\u5e747\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Ayo>,
        <http://viaf.org/viaf/19864482>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a26d8d54-5682-446e-8a52-651166574573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Ayo.
doremus_artist:40596460-a355-3826-b8a2-b043c50d3238
owl:sameAs viaf:42025206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025206>.
doremus_artist:40953a00-c19d-3b7a-8a81-e2eb54f34cea
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Borgo_Val_di_Taro;
    rdfs:comment
        "Giorgio Gaslini (* 22. Oktober 1929 in Mailand; \u2020 29. Juli 2014 in Borgo Val di Taro) war ein italienischer Jazzpianist und Komponist. Fr\u00fcher als die meisten anderen europ\u00e4ischen Jazzmusiker hat Gaslini sich zu einer europ\u00e4ischen Identit\u00e4t bekannt und Elemente der Neuen Musik, besonders des seriellen Schaffens, in sein Jazz-Konzept integriert: Salvatore Quasimodo zufolge war er einer der \u201elebendigsten und fundiertesten Sch\u00f6pfer zeitgen\u00f6ssischer Musik.\u201c"@de,
        """Giorgio Gaslini (Italian pronunciation: [\u02c8d\u0292ord\u0292o \u0261a\u02c8zli\u02d0ni]; 22 October 1929 \u2013 29 July 2014) was an Italian jazz pianist, composer and conductor. He began performing at 13 and recorded with his jazz trio at 16. In the 1950s and 1960s Gaslini performed with his own quartet. He was the first Italian musician mentioned as a "new talent" in the Down Beat poll and the first Italian officially invited to a jazz festival in the USA (New Orleans 1976-77). He collaborated with leading American soloists, such as Anthony Braxton, Steve Lacy, Don Cherry, Roswell Rudd, Eddie G\u00f3mez, Max Roach, Nacci Alberto, but also with the Argentinian Gato Barbieri and Frenchman Jean-Luc Ponty. He has also adapted the compositions of Albert Ayler and Sun Ra for solo piano, which the Soul Note label has issued. He al"""@en,
        "Giorgio Gaslini (Mil\u00e1n, 22 de octubre de 1929 \u2212 Borgo Val di Taro, 29 de julio de 2014) fue un pianista, compositor y director de orquesta italiano de jazz."@es;
    owl:sameAs viaf:2656157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Gaslini>,
        <http://viaf.org/viaf/2656157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e65da36-2ad5-4255-8830-72d74f12d397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giogio_Gaslini_57.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Gaslini.
doremus_artist:43186803-d55d-369a-80fb-04b765506381
owl:sameAs viaf:137432774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137432774>.
doremus_artist:4343336f-b302-30c8-b2fd-f816f6de3475
    dbp:birthPlace dbr:Suyab;
    dbp:deathPlace dbr:Dangtu;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a \u0628\u0627\u064a \u0623\u0648 \u0644\u064a \u062a\u0627\u064a \u0628\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0635\u064a\u0646\u064a\u0629: \u674e\u592a\u767d\u061b 701 - 762) \u0643\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u0635\u064a\u0646\u064a\u0627\u064b. \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u062f\u0648 \u0641\u0648\u060c \u064a\u0639\u062f \u0644\u064a \u0628\u0627\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645\u0627\u0621\u060c \u0648\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0645\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629. \u0639\u0643\u0633\u062a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0635\u0644\u062a \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u062a\u0627\u0646\u063a \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0632\u062f\u0647\u0627\u0631\u0647\u0627. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0644\u064a \u0628\u0627\u064a"@ar,
        """Il nome "Li Po" deriva dalla trascrizione della pronuncia cinese "Li Bo" (in pinyin: L\u01d0 B\u00f3), una speciale pronuncia dei caratteri \u674e\u767d impiegata fin dall'VIII secolo d.C. da poeti e letterati cinesi per riferirsi al poeta con un termine onorifico che rendesse omaggio e riconoscimento alla sua grandezza e importanza. Essa era ancora presente negli ambienti colti cinesi nel XIX secolo, l'epoca delle prime traduzioni di poesie cinesi nelle lingue europee. Per questo motivo la prima trascrizione in lingua occidentale del nome del poeta fu "Li Po". Nella Cina contemporanea la pronuncia "Li Bo" \u00e8 una variante ormai desueta, in favore dalla comune "Li Bai".Viene chiamato anche l'immortale caduto e l'immortale poeta, (dove per immortale - xi\u0101n, \u4ed9 - si intende eremita taoista di eccezionale longevit\u00e0"""@it,
        "Li Bai (701 - 762) (jiaxiang: Longxi, Chengji \u9647\u897f\u6210\u7eaa\uff08tegenwoordig Gansu, Qin'an, Dong (Gansu) \u7518\u8083\u79e6\u5b89\u4e1c), vroeger meestal Li Po, maar ook wel Li T'ai Po of Li T'ai Pe genoemd, was een Chinees dichter. Li Bai, bijgenaamd De Onsterfelijke Dichter, wordt vaak samen met Du Fu beschouwd als een van de twee meest eminente dichters uit de literaire geschiedenis van China. Er zijn tot op de huidige dag zo'n 1100 van zijn gedichten bewaard gebleven. De eerste vertalingen in een westerse taal dateren van 1862, toen de Franse markies D'Hervey de Saint-Denys zijn Po\u00e9sies de l'Epoque des Thang publiceerde."@nl,
        """Li Bai (701 \u2013 762), also known as Li Bo, was a Chinese poet acclaimed from his own day to the present as a genius and a romantic figure who took traditional poetic forms to new heights. He and his friend Du Fu (712\u2013770) were the two most prominent figures in the flourishing of Chinese poetry in the Tang Dynasty that is often called the "Golden Age of China". The expression "Three Wonders" referred to Li Bai\u2019s poetry, Pei Min\u2019s swordplay, and Zhang Xu\u2019s calligraphy."""@en,
        "Li Bai (chinesisch \u674e\u767d, Pinyin L\u01d0 B\u00e1i) (* 701; \u2020 762), auch Li Po, gilt neben D\u00f9 F\u01d4 (\u675c\u752b) als der bedeutendste lyrische Dichter Chinas in der Tang-Zeit."@de,
        "Li Bai (chino: \u674e\u767d, pinyin: L\u01d0 B\u00e1i, Wade-Giles: Li Pai) (701-762) fue un poeta chino considerado el mayor poeta rom\u00e1ntico de la dinast\u00eda Tang. El car\u00e1cter \u767d, pronunciado b\u00e1i en mandar\u00edn moderno, ten\u00eda en el pasado una pronunciaci\u00f3n alternativa b\u00f3, motivo por el cual su nombre se transcrib\u00eda antiguamente como Li Po, representaci\u00f3n seg\u00fan el sistema Wade-Giles de esta pronunciaci\u00f3n obsoleta."@es,
        "Li Bai (chinois : \u674e\u767d ; pinyin : L\u01d0 B\u00e1i), n\u00e9 en 701, mort en 762, ou Li Po (pinyin : L\u01d0 B\u00f3), ou encore Li Taibai (chinois : \u674e\u592a\u767d ; pinyin : L\u01d0 T\u00e1ib\u00e1i), son nom de plume, est l'un des plus grands po\u00e8tes chinois de la dynastie Tang."@fr,
        "Li Bai, Li Po ou Li Bo (chin\u00eas: \u674e\u767d, pinyin: L\u01d0 B\u00e1i, Wade-Giles: Li Pai) (701 \u2014 762) foi um poeta chin\u00eas considerado o maior poeta rom\u00e2ntico da dinastia Tang. O car\u00e1ter \u767d, pronunciado b\u00e1i em mandarim moderno, tinha no passado uma pronuncia\u00e7\u00e3o alternativa p\u00f3, motivo pelo qual seu nome transcrevia-se antigamente como Li Po, representa\u00e7\u00e3o segundo o sistema Wade-Giles. Conhecido como o poeta imortal, encontra-se entre os mais respeitados poetas da hist\u00f3ria da literatura chinesa. Aproximadamente mil poemas seus subsistem em nossos dias."@pt,
        "Li Bo / Li Bai (\u674e\u767d), znany te\u017c jako Li Taibo / Li Taibai (\u674e\u592a\u767d); ur. 701, zm. 762 \u2013 chi\u0144ski poeta z okresu z\u0142otego wieku chi\u0144skiej poezji. Obok swojego przyjaciela Du Fu cz\u0119sto wymieniany jako jeden z dw\u00f3ch najwi\u0119kszych poet\u00f3w w dziejach literatury chi\u0144skiej. Zachowa\u0142o si\u0119 ponad 1000 jego utwor\u00f3w.Pierwsze t\u0142umaczenie na j\u0119zyk zachodni, pi\u00f3ra markiza d'Hervey de Saint-Denys ukaza\u0142o si\u0119 w roku 1862, w jego Po\u00e9sies de l'\u00c9poque des Thang. Na jego recepcj\u0119 w \u015bwiecie angloj\u0119zycznym najwi\u0119kszy wp\u0142yw mia\u0142y swobodne, ale poetycko wa\u017cne t\u0142umaczenia japo\u0144skich wersji jego wierszy dokonane przez Ezr\u0119 Pounda."@pl,
        "\u041b\u0438 \u0411\u043e (\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041b\u0438 \u0411\u0430\u0439) \u0438\u043b\u0438 \u041b\u0438 \u0422\u0430\u0439-\u0431\u043e (\u043a\u0438\u0442. \u674e\u767d; \u674e\u592a\u767d; 701\u2014762/763 \u0433.) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0422\u0430\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 (\u043a\u0438\u0442. \u8a69\u4ed9, \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u00ab\u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442\u00bb, \u00ab\u0433\u0435\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442\u00bb), \u041b\u0438 \u0411\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432, \u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0414\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0438 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0440\u043a\u0438, \u041d\u0438\u0437\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0424\u0438\u0440\u0434\u043e\u0443\u0441\u0438, \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430. \u041e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1100 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 (\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 900 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439)."@ru,
        "\u674e \u767d\uff08\u308a \u306f\u304f\u3001\u7c21\u4f53\u5b57: \u674e \u767d\u3001\u62fc\u97f3: L\u01d0 B\u00e1i\u3001701\u5e74\uff08\u9577\u5b89\u5143\u5e74\uff09 - 762\u5e7410\u670822\u65e5\uff08\u5b9d\u5fdc\u5143\u5e749\u670830\u65e5\uff09\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u306e\u76db\u5510\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u5b57\u306f\u592a\u767d\uff08\u305f\u3044\u306f\u304f\uff09\u3002\u53f7\u306f\u9752\u84ee\u5c45\u58eb\u3002\u5510\u4ee3\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u4e2d\u56fd\u8a69\u6b4c\u53f2\u4e0a\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u675c\u752b\u3068\u3068\u3082\u306b\u6700\u9ad8\u306e\u5b58\u5728\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u5954\u653e\u3067\u5909\u5e7b\u81ea\u5728\u306a\u8a69\u98a8\u304b\u3089\u3001\u5f8c\u4e16\u300e\u8a69\u4ed9\u300f\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u674e\u767d\uff08701\u5e74\uff0d762\u5e74\uff09\uff0c\u5b57\u592a\u767d\uff0c\u53f7\u9752\u83b2\u5c45\u58eb\uff0c\u4e2d\u56fd\u5510\u671d\u8bd7\u4eba\uff0c\u5251\u5357\u9053\u7ef5\u5dde\u660c\u9686\u53bf\uff08\u4eca\u56db\u5ddd\u7701\u6c5f\u6cb9\uff09\u4eba\uff0c\u81ea\u8a00\u7956\u7c4d\u9647\u897f\u6210\u7eaa\uff08\u4eca\u7518\u8083\u7701\u5929\u6c34\u5e02\u79e6\u5b89\u53bf\uff09\uff0c\u53e6\u8aaa\u90ed\u6cab\u82e5\u8003\u8bc1\u5510\u4ee3\u5927\u8bd7\u4eba\u674e\u767d\u51fa\u751f\u4e8e\u5409\u5c14\u5409\u65af\u788e\u53f6\u6cb3\u4e0a\u7684\u788e\u53f6\u57ce\uff0c\u5c6c\u5510\u5b89\u897f\u90fd\u8b77\u5e9c\uff08\u4eca\u695a\u6cb3\u5dde\u6258\u514b\u9a6c\u514b\u5e02\uff09\u3002\u6709\u201c\u8a69\u4ed9\u201d\u3001\u201c\u8a69\u4fe0\u201d\u3001\u201c\u9152\u4ed9\u201d\u3001\u201c\u8c2a\u4ed9\u4eba\u201d\u7b49\u79f0\u547c\uff0c\u662f\u76db\u5510\u6700\u5091\u51fa\u7684\u8a69\u4eba\uff0c\u4e5f\u662f\u4e2d\u570b\u6b77\u53f2\u6700\u5049\u5927\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u8a69\u4eba\u3002\u674e\u767d\u4e0e\u675c\u752b\u5408\u79f0\u300c\u674e\u675c\u300d\u3002\u88ab\u8cc0\u77e5\u7ae0\u7a31\u4e4b\u70ba\u5929\u4e0a\u8b2b\u4ed9\u3002 \u5510\u6587\u5b97\u5fa1\u5c01\u674e\u767d\u7684\u8a69\u6b4c\u3001\u88f4\u65fb\u7684\u528d\u821e\u3001\u5f35\u65ed\u7684\u8349\u66f8\u7a31\u70ba\u300c\u4e09\u7d55\u300d\u3002 \u674e\u767d\u7684\u8a69\u6b4c\u5728\u5510\u671d\u5df2\u88ab\u9078\u9032\u6bb7\u74a0\u7de8\u9078\u7684\u300a\u6cb3\u5dbd\u82f1\u9748\u96c6\u300b\u3001\u65bc\u6566\u714c\u77f3\u5ba4\u767c\u73fe\u7684\u300a\u5510\u5beb\u672c\u5510\u4eba\u9078\u5510\u8a69\u300b\u3001\u97cb\u838a\u7de8\u9078\u7684\u300a\u53c8\u7384\u96c6\u300b\u548c\u97cb\u7e20\u7de8\u9078\u7684\u300a\u624d\u8abf\u96c6\u300b\u3002 \u4f5c\u54c1\u60f3\u50cf\u8c50\u5bcc\uff0c\u6d6a\u6f2b\u5954\u653e\uff0c\u610f\u5883\u7368\u7279\uff0c\u624d\u534e\u6d0b\u6ea2\uff1b\u8a69\u53e5\u884c\u4e91\u6d41\u6c34\uff0c\u81ea\u7136\u5929\u6210\u3002\u674e\u767d\u8bd7\u7bc7\u4f20\u8bf5\u5343\u5e74\uff0c\u4f17\u591a\u8bd7\u53e5\u5df2\u6210\u7ecf\u5178\uff0c\u4f8b\u5982\u201c\u62bd\u5200\u65ad\u6c34\u6c34\u66f4\u6d41\uff0c\u4e3e\u676f\u6d88\u6101\u6101\u66f4\u6101\u201d\u3002\u674e\u767d\u5728\u8bd7\u6b4c\u7684\u827a\u672f\u6210\u5c31\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e2d\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u8a69\u6b4c\u7684\u5dc5\u5cf0\u3002\u674e\u767d\u7684\u8a69\u4f5c\u5728\u5168\u5510\u8a69\u6536\u9304\u65bc\u5377161\u81f3\u5377185\u3002\u6709\u300a\u674e\u592a\u767d\u96c6\u300b\u50b3\u4e16\u3002 \u675c\u752b\u66fe\u7ecf\u8fd9\u6837\u8bc4\u4ef7\u8fc7\u674e\u767d\u7684\u6587\u7ae0\uff1a\u300c\u7b46\u843d\u9a5a\u98a8\u96e8\uff0c\u8a69\u6210\u6ce3\u9b3c\u795e\u300d\u3001\u300c\u767d\u4e5f\u8a69\u7121\u6575\uff0c\u98c4\u7136\u601d\u4e0d\u7fa4\u300d\u3002 2015\u5e743\u670821\u65e5\u300c\u4e16\u754c\u8a69\u6b4c\u65e5\u300d\uff0c\u806f\u5408\u570b\u90f5\u653f\u767c\u884c\u4e00\u5957\u90f5\u7968\uff0c\u5206\u5225\u9078\u53d6\u82f1\u8a9e\u3001\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\u3001\u6f22\u8a9e\u3001\u6cd5\u8a9e\u3001\u963f\u62c9\u4f2f\u8a9e\u3001\u4fc4\u8a9e6\u7a2e\u4e0d\u540c\u8a9e\u8a00\u7684\u4ee3\u8868\u6027\u8a69\u6b4c\uff0c\u65bc\u90f5\u7968\u756b\u9762\u5448\u73fe\u3002\u6f22\u8a9e\u8a69\u6b4c\u9078\u53d6\u674e\u767d\u7684\u300a\u975c\u591c\u601d\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108726426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Li_Bai>,
        <http://viaf.org/viaf/108726426>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LiBai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Li_Bai.
doremus_artist:43acc0e7-41ef-3dc3-87f1-c3911bd4b4f9
    dbp:birthPlace dbr:Zhytomyr;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Westport,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Aleksander Kipnis ukr. \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u0456\u043f\u043di\u0441, (ur. 13 lutego 1891 w \u017bytomierzu - zm. 14 maja 1978 w Westport, Connecticut) - ameryka\u0144ski \u015bpiewak (bas) pochodzenia \u017cydowskiego. Po \u015bmierci ojca, w wieku lat 12 zacz\u0105\u0142 pracowa\u0107 jako pomocnik cie\u015bli, a jednocze\u015bnie \u015bpiewa\u0142 w lokalnej synagodze. Nast\u0119pnie przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Siedlec gdzie wyst\u0119powa\u0142 w miejscowej synagodze. Maj\u0105c 19 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w konserwatorium warszawskim. Studi\u00f3w nie uko\u0144czy\u0142, ale dzi\u0119ki rekomendacji jednego z nauczycieli wyjecha\u0142 do Berlina, gdzie uczy\u0142 si\u0119 pod kierunkiem Ernsta Grenzebacha. Wyst\u0119powa\u0142 w Teatrze Monti, \u015bpiewaj\u0105c w operetkach. Po wybuchu I wojny \u015bwiatowej Kipnisa jako obywatela rosyjskiego internowa\u0142y w\u0142adze niemieckie. Uwolnienie z obozu internowanych zawdzi\u0119cza\u0142 oficerowi niemieckiemu, kt\u00f3rego brat pracowa\u0142 w"@pl,
        "Alexander Kipnis ( \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u0456\u043f\u043di\u0441) (13 de febrero de 1891, Zhytomyr, hoy Ucrania \u2013 14 de mayo de 1978 en Westport, Connecticut), uno de los grandes bajos l\u00edricos del siglo XX nacionalizado estadounidense en 1931. Naci\u00f3 y creci\u00f3 en un ghetto jud\u00edo, cuando su padre muri\u00f3 a los 12 a\u00f1os trabaj\u00f3 de carpintero y cantando en coros en Besarabia (Moldova) para mantener a su familia, entr\u00f3 al conservatorio de Varsovia a los 19 a\u00f1os.Recomendado por su maestra estudi\u00f3 en Berl\u00edn con Ernst Grenzebach, el maestro de Lauritz Melchior, Meta Seinemeyer y Max Lorenz."@es,
        "Alexander Kipnis (* 1. Februarjul./ 13. Februar 1891greg. in Schytomyr, Gouvernement Wolhynien, Russisches Kaiserreich; \u2020 14. Mai 1978 in Westport, Connecticut, Vereinigte Staaten) war ein ukrainisch-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Alexander Kipnis (February 13 [O.S. February 1] 1891 \u2013 May 14, 1978) was a Ukrainian-born operatic bass. Having initially established his artistic reputation in Europe, Kipnis became an American citizen in 1931, following his marriage to an American. He appeared often at the Chicago Opera before making his belated d\u00e9but at the Metropolitan Opera in New York City in 1940."@en,
        "Alexander Kipnis (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u0438\u043f\u043d\u0438\u0441), n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1891 \u00e0 Jytomyr, alors dans l'Empire russe, aujourd'hui en Ukraine, et mort le 14 mai 1978 \u00e0 Westport (Connecticut), aux \u00c9tats-Unis, \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra (basse) russe, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1931."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u0438\u043f\u043d\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alexander Kipnis; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1891, \u0416\u0438\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1978, \u0423\u044d\u0441\u0442\u043f\u043e\u0440\u0442, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:44485505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Kipnis>,
        <http://viaf.org/viaf/44485505>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Kipnis.
doremus_artist:43b7b76d-0bc5-3c0d-a89f-614d86c1419b
owl:sameAs viaf:14074424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14074424>.
doremus_artist:43c57738-72ae-344f-a975-fce40f8c7929
owl:sameAs viaf:29729669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29729669>.
doremus_artist:44e78210-64c8-34c3-843f-4072466d11da
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        """Dopo aver ricevuto i primi insegnamenti dalla madre, studi\u00f2 con Alexander Goldenweiser di Mosca, e poi al conservatorio della sua citt\u00e0. La sua affermazione in campo internazionale \u00e8 stata definitiva e perentoria, tanto da determinare uno storico e assai felice incontro con Herbert von Karajan. Ha vissuto a Firenze insegnando all'Accademia Musicale di Firenze; svolgeva anche un'importante attivit\u00e0 come docente dell'Accademia Pianistica Internazionale "Incontri col maestro" di Imola. Pur riproponendo la tecnica trascendentale propria della scuola pianistica russa, aveva uno stile interpretativo personalissimo, nel quale si alternavano momenti di stupefatto lirismo con irruenti accenti eroici."""@it,
        "Lasar Naumowitsch Berman (russisch \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d; * 26. Februar 1930 in Leningrad; \u2020 6. Februar 2005 in Florenz) war ein russischer Pianist. Er hatte seinen ersten Auftritt im Alter von sieben Jahren im Moskauer Bolschoi-Theater. Sein Talent wurde ab 1939 durch eine Ausbildung bei Alexander Goldenweiser, Wladimir Sofronizki und Swjatoslaw Richter am Moskauer Konservatorium weiter gef\u00f6rdert. 1999 wurde Berman f\u00fcr sein Wirken als Dozent und von 1995 bis 2000 als Gastprofessor zum Ehrensenator der Hochschule f\u00fcr Musik Franz Liszt in Weimar ernannt."@de,
        "Lazar Naoumovitch Berman (en russe : \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d) est un pianiste sovi\u00e9tique, n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1930 \u00e0 Leningrad (Union sovi\u00e9tique ; redevenue Saint-P\u00e9tersbourg) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 2005 \u00e0 Florence (Italie)."@fr,
        "Lazar Naumovich Berman (Russian: \u041b\u0430\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d, Lazar\u02b9 Naumovi\u010d Berman; February 26, 1930 \u2013 February 6, 2005) was a Soviet Russian classical pianist. Berman was appointed an Honoured Artist of the RSFSR in 1988."@en,
        "Lazar Naumovitsj Berman (Russisch: \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d) (Leningrad, 26 februari 1930 \u2013 Florence, 6 februari 2005) was een Sovjet-Russische klassieke pianist. Hij was een van de laatste vertegenwoordigers van de Russische romantische school. In 1975 mocht hij toch een tournee doorheen de Verenigde Staten maken en dit leidde tot een aantal concerten en plaatopnamen in de daaropvolgende jaren, onder meer met Herbert von Karajan in het eerste pianoconcerto van Tsjaikovski. Ook nam hij Liszts complete Ann\u00e9es de p\u00e8lerinage op."@nl,
        "L\u00e1zar Na\u00famovich Berman (ruso: \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d, Lasari Naumovi\u010d Berman) (San Petersburgo, 26 de febrero de 1930 - Florencia, 6 de febrero de 2005) fue un pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica, disc\u00edpulo de Sviatoslav Richter. Debut\u00f3 en el Conservatorio de Mosc\u00fa desde 1940 hasta 1957, en Londres en 1958 y en Nueva York en 1976. Son muy apreciadas sus interpretaciones de Liszt, Schumann, Chaikovski, Skriabin y Rajm\u00e1ninov."@es,
        "\u041b\u0430\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d (26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1930, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2005, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420."@ru,
        "\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041b\u0430\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d \u30e9\u30fc\u30b6\u30ea\u30fb\u30ca\u30a6\u30fc\u30de\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30d3\u30a7\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u306e\u8ee2\u5199\u4f8b: Lazar' Naumovi\u010d Berman\u30011930\u5e742\u670826\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - 2005\u5e742\u67086\u65e5 \u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u6163\u7fd2\u7684\u306b\u300c\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u306b\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u3067\u306f\u7b2c\u4e00\u97f3\u7bc0\u306b\u5f37\u52e2\u304c\u7f6e\u304b\u308c\u308b\u305f\u3081\u300c\u30e9\u30fc\u30b6\u30ea\u300d\u304c\u8fd1\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lazar_Berman>,
        <http://viaf.org/viaf/14957547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b468084e-d9c2-4350-b85f-6aa81dc07538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lazar_Berman.
doremus_artist:44fc2a1c-bc67-3d6b-81fa-140049cda40b
owl:sameAs viaf:69119167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119167>.
doremus_artist:45259213-1dfb-3461-858b-18fb47931528
owl:sameAs viaf:37180041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180041>.
doremus_artist:45a9063d-62d6-30d4-9a6d-9ce28672e7f2
owl:sameAs viaf:10111806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10111806>.
doremus_artist:4622d57b-1392-3df1-b180-aa187ba7be71
    owl:sameAs viaf:47080952;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37641719>,
        <http://viaf.org/viaf/47080952>.
doremus_artist:469becf8-6969-3c56-bd88-cc344875a555
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    rdfs:comment
        "Jim O'Rourke (Chicago, (Illinois), 18 januari 1969) is een Amerikaans muzikant en producer."@nl,
        "Jim O'Rourke (born January 18, 1969) is an American musician and record producer. He was long associated with the Chicago experimental and improv scene. Around 2000, he relocated to New York before moving on to Tokyo, Japan, where he currently resides."@en,
        "Jim O'RourkeFichier:Jim O'Rourke-7.jpg Jim O'Rourke Jim O'Rourke, n\u00e9 le 18 janvier 1969 \u00e0 Chicago, est un musicien, auteur, compositeur, interpr\u00e8te et producteur am\u00e9ricain. Il a jou\u00e9 dans de nombreuses formations (Brise-Glace, Loose Fur, Gastr del Sol...) et a \u00e9t\u00e9 membre int\u00e9grant du groupe new-yorkais Sonic Youth de 2000 \u00e0 2005. Il a \u00e9galement collabor\u00e9 en tant que producteur avec Wilco (en intervenant dans le mixage de leur album Yankee Hotel Foxtrot puis en produisant A Ghost Is Born), mais aussi pour Stereolab, Faust, Joanna Newsom, Smog et Cynthia Dall."@fr,
        "Jim O\u2019Rourke (* 18. Januar 1969 in Chicago, Illinois, USA) ist ein US-amerikanischer Experimental-Musiker, Musikproduzent, Filmkomponist und Kurzfilmregisseur."@de,
        "Jim O\u2019Rourke (nacido el 18 de enero de 1969) es un m\u00fasico y productor estadounidense, asociado por largo tiempo a la escena experimental de Chicago.Conocido por tener gustos exc\u00e9ntricos y como un experto en m\u00fasica moderna experimental, O\u2019Rourke ha lanzado discos de jazz, noise y rock. Ha colaborado con gente como Bobby Conn, Derek Bailey, Stereolab, Loren Mazzacame Connors, Nurse With Wound, Fennesz, \u00d3rganum, Henry Kaiser, Flying Saucer Attack, y m\u00e1s recientemente produjo el \u00e1lbum Ys de Joanna Newsom."@es,
        "Jim O\u2019Rourke (ur. 18 stycznia 1969) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i producent. Przez d\u0142ugi czas zwi\u0105zany by\u0142 z eksperymentaln\u0105 i improwizatorsk\u0105 scen\u0105 Chicago. Oko\u0142o 2000 roku przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, za\u015b obecnie mieszka w Tokio."@pl,
        "Musicista eclettico e innovativo, instancabile paladino della scena indipendente americana, \u00e8 annoverato tra i padri del post-rock ed \u00e8 stato a lungo associato alla scena sperimentale di Chicago. Intorno al 2000 si trasfer\u00ec a New York per andare infine a Tokyo, dove attualmente risiede."@it,
        "\u30b8\u30e0\u30fb\u30aa\u30eb\u30fc\u30af\uff08Jim O'Rourke, 1969\u5e741\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u594f\u8005\u3002 \u59d3\u306e\u767a\u97f3\u306e\u3088\u308a\u6b63\u78ba\u306a\u30ab\u30ca\u8ee2\u5199\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30ed\u30fc\u30af\u306e\u8868\u8a18\u3082\u53ef\u80fd\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46954816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_O'Rourke_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/46954816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/172aab84-4c01-4dc0-b2ad-e723033e10ec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonic_Youth_live_20050707_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jim_O'Rourke_(musician)>.
doremus_artist:47f61fb6-b965-3c45-b8c9-73414db90532
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Dierks Bentley (* 20. November 1975 in Phoenix, Arizona) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker. Bis 2012 hatte er zehn Nummer-eins-Songs und vier Nummer-eins-Alben in den Country-Charts."@de,
        """Dierks Bentley (Phoenix (Arizona), 20 november 1975) is een Amerikaanse countryartiest. Hij debuteerde in 2003 met de single "What Was I Thinkin" voor Capitol Records, die de eerste plaats bereikte op de Amerikaanse Billboardlijst voor countrymuziek. In 2003 kwam ook zijn debuutalbum "Dierks Bentley" uit. Dit album werd net als zijn opvolger uit 2005 Modern Day Drifter platina in de Verenigde Staten. Zijn derde album uit 2006 getiteld "Long Trip Alone", werd goud. Dierks Bentley is getrouwd met Cassidy Black en woont nog steeds in Nashville, Tennessee."""@nl,
        "Dierks Bentley (Phoenix, 20 de novembro de 1975) \u00e9 um cantor de m\u00fasica country estadunidense."@pt,
        "Dierks Bentley (Phoenix, Arizona, Estados Unidos, 20 de noviembre de 1975) es un cantante estadounidense de m\u00fasica country. Desde 2003, ha grabado para Capitol Records Nashville, para el que ha lanzado siete \u00e1lbumes."@es,
        "Dierks Bentley (n\u00e9 le 20 novembre 1975 \u00e0 Phoenix, Arizona) est un chanteur de musique country am\u00e9ricain. Il est sign\u00e9 chez Capitol Records Nashville depuis ses d\u00e9buts en 2003. Il sort son premier album Dierks Bentley qui sera suivi en 2005 de Modern Day Drifter, certifi\u00e9 disque de platine aux \u00c9tats-Unis. Son troisi\u00e8me album Long Trip Alone sortira en 2006 et sera quant \u00e0 lui certifi\u00e9 disque d'or. L'artiste a sorti en 2008 un album de ses meilleurs titres. Son cinqui\u00e8me album Feel That Fire est sorti en f\u00e9vrier 2009."@fr,
        "Frederick Dierks Bentley (born November 20, 1975), known professionally as Dierks Bentley, is an American country music singer and songwriter who has been signed to Capitol Nashville since 2003. That year, he released his self-titled debut album. Both it and its follow-up, 2005's Modern Day Drifter, are certified platinum in the United States. A third album, 2006's Long Trip Alone, is certified gold. It was followed in mid-2008 by a greatest hits package. His fourth album, Feel That Fire was released in February 2009. A bluegrass studio album, Up on the Ridge, was released on June 8, 2010, and then a sixth album, Home, followed in February 2012, as did a seventh one, Riser, in 2014. Bentley's eighth and latest album, entitled Black was released in May 2016."@en,
        "\u0414\u0438\u0440\u043a\u0441 \u0411\u0435\u043d\u0442\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dierks Bentley; \u0440\u043e\u0434. 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1975) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (CMA Awards, CMT Music Awards, ACM Awards), 10-\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru,
        "\u5fb7\u514b\u65af\u00b7\u672c\u7279\u5229\uff08Frederick Dierks Bentley\uff0c1975\u5e7411\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u4e00\u4f4d\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u8fc4\u4eca\u70ba\u6b62\u5df2\u7d93\u767c\u884c\u4e86\u4e5d\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e26\u4e14\u591a\u6b21\u7372\u5f97\u683c\u840a\u7f8e\u734e\u63d0\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9792355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dierks_Bentley>,
        <http://viaf.org/viaf/9792355>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6bd7faa9-601f-44db-a2a6-239209f83156>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DierksBentleyApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dierks_Bentley.
doremus_artist:480d5b0b-edcc-32c0-8085-9e41a90a43e8
owl:sameAs viaf:4630840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4630840>.
doremus_artist:481b9274-fb41-318b-bac0-345b905db449
owl:sameAs viaf:66663643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663643>.
doremus_artist:4825bc07-0cb7-3177-af56-12cbedc56e04
    rdfs:comment
        "David Schrader (born September 15, 1952 in Chicago, Illinois) is an American harpsichordist, organist, and fortepianist. He is a professor at the Chicago College of Performing Arts at Roosevelt University in Chicago where he teaches music history and conducts chamber music ensembles. Mr. Schrader has been the organist at Church of the Ascension, Chicago since January, 1980."@en;
    owl:sameAs viaf:233098307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Schrader>,
        <http://viaf.org/viaf/233098307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Schrader.
doremus_artist:489882cd-7445-3d97-994a-abaa9478ce01
    rdfs:comment
        "Huang Ruo (\u9ec3\u82e5, Hainan 1976) is a Chinese-born American composer, pianist and vocalist who now lives in the United States."@en,
        "Huang Ruo, cuyo nombre verdadero es Ruo Huang (n. 1976 en Hainan), es un cantante, compositor y pianista chino, actualmente reside en los Estados Unidos."@es,
        "\u9ec4\u82e5\uff081976\u5e74\uff0d\uff0c\u751f\u4e8e\u6d77\u5357\u743c\u6d77\uff09\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\uff0c\u5148\u540e\u5c31\u8bfb\u4e8e\u4e0a\u6d77\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9644\u4e2d\u548c\u4e0a\u6d77\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u30021995\u5e74\uff0c\u83b7\u5f97\u6b27\u67cf\u6797\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5168\u989d\u5956\u5b66\u91d1\u8d74\u7f8e\u6df1\u9020\uff0c\u540e\u5728\u7ebd\u7ea6\u6731\u5229\u4e9a\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b8c\u6210\u4f5c\u66f2\u7855\u58eb\u548c\u535a\u58eb\u5b66\u4f4d\u3002\u66fe\u88ab\u300a\u534e\u5c14\u8857\u65e5\u62a5\u300b\u79f0\u4e3a\u201c\u5177\u6709\u6781\u5ea6\u51b2\u51fb\u529b\u548c\u5b9e\u529b\u7684\u5e74\u8f7b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u201d\u3002\u4ed6\u65e9\u5728\u6c42\u5b66\u671f\u95f4\u5373\u83b7\u5f97\u591a\u4e2a\u5956\u9879\uff0c\u5305\u62ec1995\u5e74\u745e\u58eb\u56fd\u9645\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u8282\u201c\u4ea8\u5229\u66fc\u5e0c\u5c3c\u5956\u201d\u548c\u7f8e\u56fd\u6b27\u67cf\u6797\u4f5c\u66f2\u5956\uff0c2008\u5e74\u4ed6\u83b7\u5f97\u5362\u68ee\u5821\u56fd\u9645\u4f5c\u66f2\u5927\u8d5b\u7b2c\u4e00\u540d\u548c\u89c2\u4f17\u7968\u9009\u7279\u522b\u5956\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5148\u540e\u83b7\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3001\u8d39\u57ce\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u3001\u6797\u80af\u827a\u672f\u4e2d\u5fc3\u5ba4\u5185\u4e50\u534f\u4f1a\u59d4\u7ea6\u6f14\u51fa\u3002\u9ec4\u82e5\u73b0\u4efb\u7ebd\u7ea6\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u4f5c\u66f2\u7cfb\u6559\u6388\u3001\u81fa\u7063\u570b\u5bb6\u4ea4\u97ff\u6a02\u57182015\u5e74\u30012016\u5e74\u99d0\u5718\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:120180449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Huang_Ruo>,
        <http://viaf.org/viaf/120180449>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Huang_Ruo.
doremus_artist:4997f971-8691-3e2f-a6e2-681e79c93850
owl:sameAs viaf:33193431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33193431>.
doremus_artist:4a24ea5d-5c51-3204-828e-19b1d2e6448e
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/St._John's,_Newfoundland_and_Labrador>;
    dbp:deathPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        """Martyn Bennett (17 February 1971 \u2013 30 January 2005) was a Scottish musician who was influential in the evolution of modern Celtic fusion, a blending of traditional Celtic and modern music. He was a piper, violinist, composer and producer. He was an innovator and his compositions crossed musical and cultural divides. Sporting dreadlocks at the height of his performing career, his energetic displays led to descriptions such as "the techno piper". Diagnosis of serious illness at the age of thirty curtailed his live performances, although he completed a further two albums in the studio. He died fifteen months after release of his fifth album Grit."""@en,
        "Martyn Bennett (17 de febrero de 1971 \u2013 30 de enero de 2005) fue uno de los m\u00e1s destacados gaiteros escoceses junto a Gordon Duncan de finales del siglo XX y principios del siglo XXI. Aunque naci\u00f3 en Canad\u00e1, Martyn vivi\u00f3 en Escocia siendo reconocido por los escoceses. Se inici\u00f3 a los diez a\u00f1os y a los doce gan\u00f3 su primer premio en una competici\u00f3n. A los quince a\u00f1os ingres\u00f3 en el City of Edinburgh Music School para posteriormente ingresar en 1990 en el Royal Scottish Academy of Music and Drama. Aunque se le asocia con la gaita, tambi\u00e9n se aplic\u00f3 con otros instrumentos como el viol\u00edn y el piano."@es;
    owl:sameAs viaf:106284228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martyn_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/106284228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63847332-6618-40dd-ba1f-f57b388866ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martyn_Bennett.
doremus_artist:4a662242-f5e3-3396-924b-28c04bac38c3
owl:sameAs viaf:42025441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025441>.
doremus_artist:4acbbefd-f0ef-34c5-828d-3faf6740eca8
owl:sameAs viaf:54439909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54439909>.
doremus_artist:4ae645e9-5e83-3fbe-ae1f-0984bc8b2532
    dbp:birthPlace dbr:Massachusetts;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Guilford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato musica e pianoforte alla Harvard University prosegu\u00ec gli studi con Nadia Boulanger e Wanda Landowska a Parigi, Arnold Dolmetsch ad Haslemere, Heinz Tiessen a Berlino e G\u00fcnther Ramin a Lipsia. Dal 1933-34 ha insegnato al Mozarteum a Salisburgo, in Austria. Una borsa di studio del Guggenheim (Guggenheim Fellowship) gli permise di mantenersi durante gli studi in Europa. Ralph Kirkpatrick \u00e8 morto a Guilford, nel Connecticut, all'et\u00e0 di 72 anni."@it,
        "Ralph Kirkpatrick (* 10. Juni 1911 in Leominster, Massachusetts; \u2020 13. April 1984 in Guilford, Connecticut) war ein amerikanischer Cembalist."@de,
        "Ralph Kirkpatrick (/k\u025c\u02d0rk\u02c8p\u00e6tr\u026ak/; June 10, 1911 \u2013 April 13, 1984) was an American musician, musicologist and harpsichordist. He is best known for his chronological catalog of Domenico Scarlatti's keyboard sonatas."@en,
        "Ralph Kirkpatrick (Leominster, 10 de junho de 1911 \u2013 Guilford (Connecticut), 13 de abril de 1984) foi um m\u00fasico, music\u00f3logo e cravista americano. Estudou nota\u00e7\u00e3o musical e piano na Universidade Harvard e completou seus estudos com Nadia Boulanger e com a pioneira no renascimento do cravo, Wanda Landowska, em Paris. Tamb\u00e9m estudou com Arnold Dolmetsch em Haslemere, Heinz Tiessen em Berlim e G\u00fcnther Ramin em Leipzig. De 1933 a 1934, ensinou no Mozarteum de Salzburgo, \u00c1ustria. Uma bolsa de estudos do Guggenheim possibilitou que fosse estudar na Europa. ]"@pt,
        "Ralph Kirkpatrick (Leominster, Massachusetts, 10 de junio de 1911 - Guilford, Connecticut, 13 de abril de 1984) fue un clavecinista y music\u00f3logo estadounidense. Kirkpatrick estudi\u00f3 en Harvard hasta 1931 piano y notaci\u00f3n musical, completando su formaci\u00f3n con Nadia Boulanger y Wanda Landowska en Par\u00eds, Arnold Dolmetsch en Haslemere, Heinz Tiessen en Berl\u00edn y G\u00fcnther Ramin en Leipzig. Adquiri\u00f3 notoriedad por sus grabaciones de las sonatas para clave de Johann Sebastian Bach y Domenico Scarlatti."@es,
        "Ralph Kirkpatrick (Leominster, Massachusetts, 10 juni 1911 \u2013 Guilford, Connecticut, 13 april 1984) was een Amerikaans klavecinist en musicoloog. Kirkpatrick studeerde aan Harvard University en bij Wanda Landowska, Nadia Boulanger, Arnold Dolmetsch en G\u00fcnther Ramin. Hij doceerde vanaf 1940 aan Yale University en werd er in 1956 tot hoogleraar benoemd. Hij werd voornamelijk bekend door zijn boek over Domenico Scarlatti (1953) en doordat hij in 1972 een uitgave van alle werken van Scarlatti verzorgde."@nl,
        "Ralph Kirkpatrick, n\u00e9 le 10 juin 1911 \u00e0 Leominster (Massachusetts), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 avril 1984 \u00e0 Guilford (en) dans le Connecticut, est un musicologue et claveciniste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0420\u0430\u043b\u0444 \u041a\u0438\u0301\u0440\u043a\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ralph Kirkpatrick; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1911, \u041b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1984, \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ab\u30fc\u30af\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\uff08Ralph Kirkpatrick, 1911\u5e746\u670810\u65e5 \u2013 1984\u5e744\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:72190568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Kirkpatrick>,
        <http://viaf.org/viaf/72190568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Kirkpatrick.
doremus_artist:4b43b6bd-98d6-38ff-a96c-4d334ec01058
owl:sameAs viaf:22333381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333381>.
doremus_artist:4c37783e-cb72-3bd3-9a45-ff632fd016aa
owl:sameAs viaf:27277811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277811>.
doremus_artist:4d54f4dc-6b5e-3aac-a3bf-a4262a1fdfdb
owl:sameAs viaf:71596607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71596607>.
doremus_artist:4d681704-add8-3786-8cc9-4ce78743587b
owl:sameAs viaf:294202478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294202478>.
doremus_artist:4f37471e-9e54-3224-a393-f9d4038f5f73
owl:sameAs viaf:83554476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83554476>.
doremus_artist:4f479048-adb5-3fdf-8406-a041489444b7
owl:sameAs viaf:56222751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56222751>.
doremus_artist:50205bfa-5c14-3d70-a3e8-045fcbb55eb9
owl:sameAs viaf:20745952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20745952>.
doremus_artist:505546de-8717-3c03-be50-5b6cdc500f3a
owl:sameAs viaf:64196753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196753>.
doremus_artist:5059308f-c1f5-3e1d-9851-20537fd8598c
    dbp:birthPlace dbr:Osuna;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Infante studi\u00f2 piano e composizione con Enrique Morera e si stabil\u00ec a Parigi nel 1909.Mentre si trovava l\u00e0 present\u00f2 numerosi concerti di musica spagnola; nella sua opera \u00e8 predominante un elemento di nazionalismo Spagnolo. La sua musica pi\u00f9 significativa fu scritta per pianoforte ed include due suites per due pianoforti. La sua musica era melodica, accattivante ed aggraziata e fece molto uso dei colori popolari della sua nativa Spagna, era rivolta in prevalenza ad un mercato popolare.I suoi lavori divennero molto noti grazie alle interpretazioni del famoso pianista connazionale Jos\u00e9 Iturbi, a cui molte di esse sono dedicate."@it,
        "Manuel Infante (* 29. Juli 1883 in Osuna bei Sevilla; \u2020 21. April 1958 in Paris) war ein spanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Manuel Infante (July 29, 1883 \u2013 April 21, 1958) was a Spanish composer long resident in France. A native of Osuna, Infante studied piano and composition with Enrique Morera, and settled in Paris in 1909. While there, he presented numerous concerts of Spanish music; a Spanish nationalist element is predominant in his own works. His most significant music was written for piano, and included 2 suites for two pianos. His works became popular through performances by his countryman Jos\u00e9 Iturbi, to whom many of them are dedicated. Infante died in Paris on April 21, 1958."@en,
        "Manuel Infante Buera (Osuna, 29 de julio de 1883 - Par\u00eds, 21 de abril de 1958) fue un compositor espa\u00f1ol afincado gran parte de su vida en Francia. Oriundo de Osuna, Infante estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n con Enrique Morera, y en 1909 se traslad\u00f3 a Par\u00eds. Durante su estancia en la capital, dio numerosos conciertos interpretando obras pertenecientes al g\u00e9nero de la m\u00fasica espa\u00f1ola. El componente del nacionalismo espa\u00f1ol se encuentra tambi\u00e9n en su propia obra. Sus obras m\u00e1s importantes las escribi\u00f3 para piano, de las que cabe destacar dos Suites para dos pianos y tres Danzas andaluzas. Su obra se hizo popular en gran medida gracias al esfuerzo de su paisano Jos\u00e9 Iturbi, al cual tiene dedicadas varias obras."@es,
        "\u30aa\u30b9\u30fc\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30e2\u30ec\u30e9\u306b\u5b66\u3073\u30011909\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u5b9a\u4f4f\u3059\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u305f\u3073\u305f\u3073\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u7279\u5fb4\u304c\u5982\u5b9f\u3067\u3042\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u300a2\u53f0\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300b\u306a\u3069\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u304c\u91cd\u8981\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30c6\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30a4\u30c8\u30a5\u30eb\u30d3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u30a4\u30c8\u30a5\u30eb\u30d3\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u3002 1958\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u6b7f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42025544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Infante>,
        <http://viaf.org/viaf/42025544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Infante.
doremus_artist:520a6702-b866-35b7-ac1e-cdd08ffa1c20
owl:sameAs viaf:17433937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17433937>.
doremus_artist:524258ba-55d5-386f-80f2-bd748f3987ba
    dbp:birthPlace dbr:Christchurch;
    rdfs:comment
        """Jeffrey Grice (born 1954) is a New Zealand musician. Born in Christchurch, Jeffrey Grice studied languages and music at University of Auckland. He then continued his piano studies in Paris, obtaining the Licence de Concert de l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Musique. Resident in France, Jeffrey Grice has performed regularly in Europe and France as a soloist and chamber musician. In 1999 he was made an "Officier de l'ordre des Arts et des Lettres" by the French government for services in the field of music."""@en,
        "Jeffrey Grice, n\u00e9 en 1954 \u00e0 Christchurch en Nouvelle-Z\u00e9lande, est un pianiste n\u00e9o-z\u00e9landais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42045886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Grice>,
        <http://viaf.org/viaf/42045886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeffrey_Grice.
doremus_artist:52c373d9-f023-3b2a-832d-38b8c11df82f
    dbp:birthPlace dbr:Stadskanaal;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Cornelis 'Kees' Dopper (7 February 1870, Stadskanaal \u2013 19 September 1939, Amsterdam) was a Dutch composer, conductor and teacher."@en,
        "Cornelis Dopper (* 7. Februar 1870 in Stadskanaal bei Groningen; \u2020 18. September 1939 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Cornelis Dopper (Stadskanaal, 7 februari 1870 \u2013 Amsterdam, 18 september 1939) was een Nederlandse dirigent en componist."@nl,
        "Cornelis DopperFichier:Cornelis Dopper.jpg Cornelis Dopper c.\u20091900 Cornelis \u00ab Kees \u00bb Dopper, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1870 \u00e0 Stadskanaal et mort le 19 septembre 1939 \u00e0 Amsterdam, est un compositeur et chef d'orchestre n\u00e9erlandais. Henri\u00ebtte Bosmans a \u00e9t\u00e9 son \u00e9l\u00e8ve."@fr,
        "\u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u0438\u0441 \u0414\u043e\u043f\u043f\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Cornelis Dopper; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1870 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1939) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:64191520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornelis_Dopper>,
        <http://viaf.org/viaf/64191520>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cornelis_Dopper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornelis_Dopper.
doremus_artist:52e6a619-8bf2-3acc-a034-50c846ff2190
owl:sameAs viaf:69142457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69142457>.
doremus_artist:52f897f8-f441-30ef-aace-9429ab873ed3
    dbp:birthPlace dbr:Bilbao;
    rdfs:comment
        "Luis de Pablo (born 28 January 1930) is a Spanish composer belonging to the generation of Spanish composers named by Crist\u00f3bal Halffter as Generaci\u00f3n del 51."@en,
        "Luis de Pablo Costales (Bilbao, 28 de enero de 1930) es un compositor espa\u00f1ol perteneciente a la generaci\u00f3n de compositores espa\u00f1oles bautizada por Crist\u00f3bal Halffter como Generaci\u00f3n del 51."@es,
        "Luis de Pablo, n\u00e9 le 28 janvier 1930 \u00e0 Bilbao, est un compositeur espagnol ayant appartenu \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration de compositeurs espagnols baptis\u00e9e Generaci\u00f3n del 51 par Crist\u00f3bal Halffter."@fr,
        "Stabilitosi a Madrid nel 1939, fu avvocato presso la compagnia aerea Iberia, lavor\u00f2 che lasci\u00f2 per dedicarsi alla musica. Fu docente al conservatorio cittadino dal 1971 al 1988; dal 1974 al 1976 insegn\u00f2 a Ottawa. Tra le sue opere pi\u00f9 importanti si ricordano Radial (1960), Yo lo v\u00ec (1970) per dieci voci e La madre invita a comer (1993)."@it,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u0434\u0435 \u041f\u00e1\u0431\u043b\u043e (\u0438\u0441\u043f. Luis de Pablo; \u0440\u043e\u0434. 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1930, \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u00ab\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f 51 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30d6\u30ed (Luis de Pablo, 1930\u5e741\u670828\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49487882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_de_Pablo>,
        <http://viaf.org/viaf/49487882>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luis_de_Pablo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_de_Pablo.
doremus_artist:5363dad6-b37e-3297-9138-89cea72b6551
owl:sameAs viaf:84177679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84177679>.
doremus_artist:536a6ebd-2104-381e-9760-9fa54fb072ef
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Honnef;
    dbp:deathPlace dbr:Zagreb;
    rdfs:comment
        "Boris Papandopulo (* 25 de febrero de 1906 en Honnef; \u2020 16 de octubre de 1991 en Zagreb) fue un compositor y director de orquesta yugoslavo o croata."@es,
        "Boris Papandopulo (* 25. Februar 1906 in Honnef; \u2020 16. Oktober 1991 in Zagreb) war ein jugoslawischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Boris Papandopulo (Honnef am Rhein, today's Bad Honnef, February 25, 1906 \u2013 Zagreb, October 16, 1991), Yugoslav composer and conductor of Russian Jewish descent. He was the son of Greek nobleman Konstantin Papandopulo and Croatian opera singer Maja Strozzi-Pe\u010di\u0107 and one of the most distinctive Croatian musicians of the 20th century. Papandopulo also worked as music writer, journalist, reviewer, pianist and piano accompanist; however, he achieved the peaks of his career in music as a composer. His composing oeuvre is imposing (counting cca 460 works): with great success he created instrumental (orchestral, concertante, chamber and solo), vocal and instrumental (for solo voice and choir), stage music and film music. In all these kinds and genres he left a string of anthology-piece compositio"@en,
        "Boris Papandopulo, n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Bad Honnef, \u00e0 l\u2019\u00e9poque Honnef \u2013 mort le 16 octobre 1991 \u00e0 Zagreb, est un compositeur et chef d'orchestre croate. Son p\u00e8re, Konstantin Papandopulo, \u00e9tait un noble grec et sa m\u00e8re, Maja Strozzi-Pe\u010di\u0107, une chanteuse d\u2019op\u00e9ra croate. Il a re\u00e7u le prix Vladimir Nazov en 1968."@fr,
        """Figlio di un diplomatico russo di origine greca Konstantin Papadopulos (cui lo zar Alessandro per meriti militari aveva donato la citt\u00e0 di Stavropol') e della cantante lirica croata Maja Strozzi, discendente del nobile casato fiorentino, in giovanissima et\u00e0 venne indirizzato allo studio della musica (pianoforte, composizione e direzione musicale: che seguir\u00e0 presso i conservatori e le accademie di Vienna e a Zagabria) dalla madre e da Igor Stravinskij, amico di famiglia e autore di alcune liriche musicali per la \u201cprimadonna\u201d Maja, che peraltro spesso accompagnava al pianoforte. Di Maja Strozzi, sposata Pe\u010di\u0107, vale la pena ricordare che Thomas Mann scrive nel Doktor Faustus: "Probabilmente \u00e8 la pi\u00f9 grande soprano di entrambi gli emisferi"."""@it,
        "Studiowa\u0142 w Zagrzebiu i Wiedniu; dzia\u0142a\u0142 jako dyrygent w Sarajewie, Rijece, Zagrzebiu i Splicie. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci nawi\u0105zywa\u0142 do muzyki folkloru ba\u0142ka\u0144skiego (serbsko-chorwackiego oraz macedo\u0144skiego), dzi\u0119ki czemu jego kompozycje charakteryzuj\u0105 si\u0119 niepowtarzaln\u0105, mistyczn\u0105 atmosfer\u0105."@pl,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0434\u043e\u043f\u0443\u043b\u043e  (\u0445\u043e\u0440\u0432. Boris Papandopulo; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1906, \u0411\u0430\u0434-\u0425\u043e\u043d\u043d\u0435\u0444 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431) \u2014 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d1\u30d1\u30f3\u30c9\u30d7\u30ed\uff08Boris Papandopulo\u30011906\u5e742\u670825\u65e5 - 1991\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116707800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Papandopulo>,
        <http://viaf.org/viaf/116707800>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Papandopulo.
doremus_artist:53d8e01f-b2ea-3ded-a8f1-79ff3f5c0e69
owl:sameAs viaf:65712160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65712160>.
doremus_artist:53fc485b-c03a-3246-97c5-47435a668ed3
owl:sameAs viaf:33186339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33186339>.
doremus_artist:54735f05-33f5-3351-9e15-34c44e09b5ef
    dbp:birthPlace dbr:Foggia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rossi. Luigi Rossi (n\u00e9 vers 1597 \u00e0 Torremaggiore, dans la province de Foggia, dans l'actuelle r\u00e9gion des Pouilles et mort le 19 f\u00e9vrier 1653 \u00e0 Rome) est un compositeur et professeur de chant italien."@fr,
        "Luigi Rossi (* um 1598; \u2020 20. Februar 1653) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Komponist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Luigi Rossi (Aloisius Rubeus) (ur. ok. 1598 w Torremaggiore, zm. 19 lutego 1653 w Rzymie) - w\u0142oski kompozytor barokowy. Zas\u0142yn\u0105\u0142 jako wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca stylu belcanto. Studiowa\u0142 w Neapolu, od r. 1646 dzia\u0142a\u0142 w Pary\u017cu, tak\u017ce jako ceniony \u015bpiewak[potrzebny przypis]. Napisa\u0142 ok. 225 kantat, liczne oratoria, motety, arie i opery (np. Orfeo)Napisa\u0142 dwie opery - Il palazzo incantato (po raz pierwszy wystawiona w roku 1642, w Rzymie) i Orfeo (premiera w Pary\u017cu w roku 1647), a tak\u017ce zbi\u00f3r kantat muzycznych (wydanych w roku 1646). Kompozytor Giacomo Antonio Perti, b\u0119d\u0105c pod wra\u017ceniem tego ostatniego dzie\u0142a, zaliczy\u0142 Rossiego do grona \"trzech najwi\u0119kszych \u015bwiate\u0142 naszej profesji\""@pl,
        "Luigi Rossi (Torremaggiore, Foggia, hacia 1598 \u2014 Roma 19 de febrero de 1653) fue un compositor, cantante y profesor de canto y lutista italiano del Barroco."@es,
        "Luigi Rossi (Torremaggiore, c. 1597 - Roma, 19 de fevereiro de 1653) foi um compositor, m\u00fasico e professor italiano do per\u00edodo do barroco, e que viveu em It\u00e1lia e Fran\u00e7a. Introduziu o melodrama italiano na corte de Fran\u00e7a e a\u00ed fundou a cantata de c\u00e2mara. Luigi Rossi foi autor, entre outras obras, de 200 cantatas de c\u00e2mara."@pt,
        "Luigi Rossi (c. 1597 \u2013 20 February 1653) was an Italian Baroque composer. Rossi was born in Torremaggiore, a small town near Foggia, in the ancient kingdom of Naples and at an early age he went to Naples. There he studied music with the Franco-Flemish composer Jean de Macque who was organist of the Santa Casa dell\u2019Annunziata and maestro di cappella to the Spanish viceroy. Rossi later entered the service of the Caetani, dukes of Traetta."@en,
        "Luigi Rossi (ca. 1597 - 20 februari 1653) was een Italiaanse barokcomponist. Hij werd geboren in Torremaggiore, een klein plaatsje in de buurt van Foggia in het koninkrijk Napels. Op jeugdige leeftijd verhuisde hij naar Napels, waar hij muziek studeerde bij de Frans-Vlaamse componist Jean de Macque (ca. 1550-1614), die organist was aan de kerk Santa Casa dell'Annunziata en kapelmeester bij de Spaanse onderkoning van Napels. Rossi trad later in dienst van de Caetanis, hertogen van Traetta. Luigi Rossi componeerde slechts twee opera\u2019s:"@nl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Rossi, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1597 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1653) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\uff08Luigi Rossi, 1597\u5e74 - 1653\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u51fa\u8eab\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b9f\u969b\u306e\u3068\u3053\u308d\u306f\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u9b54\u6cd5\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u305f\u5bae\u6bbf Il Palazzo Incantato\u300b\u306f\u30011642\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021646\u5e74\u306b\u67a2\u6a5f\u537f\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u306e\u7d50\u5a5a Le M\u00e9nage d'Orph\u00e9e et d'Euridice\u300b\uff081647\u5e74\uff09\u3092\u4e0a\u6f14\u3002\u3053\u308c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1646\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u300a\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u96c6\u300b\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d0\u30eb\u30d9\u30ea\u30fc\u30cb\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u304a\u62b1\u3048\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30da\u30eb\u30c6\u30a3\u306f1688\u5e74\u306b\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u3092\u30ab\u30ea\u30c3\u30b7\u30df\u3084\u30c1\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u3068\u4e26\u3076\u4e09\u5927\u5de8\u5320\u306e\u3072\u3068\u308a\u306b\u6570\u3048\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89386285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Rossi>,
        <http://viaf.org/viaf/197503>,
        <http://viaf.org/viaf/89386285>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15e405ca-28a7-4ae4-9fa0-b642577af59c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Rossi.
doremus_artist:552ef4b5-e38b-3811-9732-f40f9c896688
owl:sameAs viaf:40881191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40881191>.
doremus_artist:5563171b-7148-3e47-913a-e32fd789f70f
owl:sameAs viaf:100225308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100225308>.
doremus_artist:55821df2-d4b8-3181-a7a1-f5284f1c1703
    dbp:birthPlace dbr:St_Davids;
    dbp:deathPlace dbr:Worcestershire;
    rdfs:comment
        "Thomas Tomkins (* 1572 in St Davids, Wales; \u2020 1656 in Martin Hussingtree, Worcestershire) war ein britischer Komponist."@de,
        "Thomas Tomkins (1572 \u2013 9 June 1656) was a Welsh-born composer of the late Tudor and early Stuart period. In addition to being one of the prominent members of the English Madrigal School, he was a skilled composer of keyboard and consort music, and the last member of the English virginalist school."@en,
        "Thomas Tomkins (Pembrokeshire, 1572 \u2014 Martin Hussingtree, 9 juni 1656) was een Brits componist en organist, die een aantal bekende anthems schreef. Thomas Tomkins stamde uit een muzikale familie; zijn vader, Thomas Tomkins senior, was koormeester in de kathedraal van St David's in Pembrokeshire, en leidde zijn vier zonen, die in hun tijd alle vier befaamde musici werden, op in de muziek. Thomas junior werd tot organist van de plaatselijke kathedraal benoemd. Op zijn twee\u00ebntwintigste trok hij naar Londen, en ging in de leer bij William Byrd. Na twee jaar werd hij tot organist en koormeester van de kathedraal van Worcester benoemd, een post die hij vijftig jaar lang bekleedde, totdat de Burgeroorlog in 1646 een eind aan de religieuze diensten maakte. In 1607 behaalde hij een graad in de muzi"@nl,
        "Thomas Tomkins ou Tompkins, n\u00e9 en 1572, \u00e0 Saint David's, comt\u00e9 de Pembroke - mort le 9 juin 1656, \u00e0 Martin Hussingtree, pr\u00e8s de Worcester (Worcestireshire), est un compositeur gallois de la fin du XVIe si\u00e8cle et au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle (transition entre les dynasties des Tudor et des Stuart en Angleterre). C'est un repr\u00e9sentant important de l'\u00e9cole des madrigalistes et le dernier des grands virginalistes anglais."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0422\u043e\u043c\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Tomkins; 1572, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0414\u0435\u0439\u0432\u0438\u0434\u0441, \u041f\u0435\u043c\u0431\u0440\u0443\u043a\u0448\u0438\u0440 \u2014 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1656, \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0425\u0430\u0441\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u0440\u0438, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0432\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c8\u30e0\u30ad\u30f3\u30ba\uff08Thomas Tomkins, 1572\u5e74 \u2013 1656\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c6\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\u671d\u3068\u30b9\u30c6\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u671d\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u672b\u671f\u304b\u3089\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u9375\u76e4\u697d\u5668\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u6280\u5de7\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u6570\u3005\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Tomkins>,
        <http://viaf.org/viaf/56797777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6cafe0f-b3d0-4f11-a9b5-bbda7b113322>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Worcester_cathedral.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Tomkins.
doremus_artist:5598c514-2c18-3359-9716-ba53b1e29f88
    dbp:birthPlace dbr:Minneapolis;
    rdfs:comment
        "Day ha collaborato spesso con Prince. Recit\u00f2 anche in qualche film in piccole parti, compresi un breve ma memorabile ruolo con Richard Pryor ne Un folle trasloco, e con Andrew Dice Clay ne Le avventure di Ford Fairlane."@it,
        "Morris Day (ur. 13 grudnia 1957 w Springfield w stanie Illinois) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor i wokalista zespo\u0142u The Time."@pl,
        "Morris E. Day (born December 13, 1957) is an American musician, composer, and actor. He is best known as the lead singer of The Time."@en;
    owl:sameAs viaf:74051336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morris_Day>,
        <http://viaf.org/viaf/74051336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bfe54b0-0a68-4c35-b1a5-17725131f979>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Morris_Day_performing_in_June_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morris_Day.
doremus_artist:55e70b2f-e0ba-3f73-a047-5ab08f452063
owl:sameAs viaf:42419873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42419873>.
doremus_artist:56c9b543-6a1f-3c62-9f06-81b1da77b9a4
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Ha vinto il Lola al miglior film nel 1968 con Il tatuaggio e nel 1971 con Trotta."@it,
        "Johannes Schaaf (* 7. April 1933 in Stuttgart) ist ein deutscher Regisseur und Schauspieler."@de,
        "Johannes Schaaf (born 7 April 1933 in Stuttgart) is a German film, theatre and opera director and actor. Several of his films have been internationally recognized. His focus shifted to opera in the 1980s and he has worked at many of the leading international opera houses within Europe, as well as, by special invitation, some renowned opera houses in the United States and the eastern hemisphere."@en,
        "Johannes Schaaf (n\u00e9 le 7 avril 1933) est un r\u00e9alisateur allemand. Son film Trotta a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour la Palme d'or au Festival de Cannes 1972."@fr;
    owl:sameAs viaf:33155784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Schaaf>,
        <http://viaf.org/viaf/33155784>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Schaaf.
doremus_artist:56e0c7ed-ac85-39ed-8b24-db4506033fd7
    dbp:birthPlace dbr:Taplow;
    rdfs:comment
        "Richard Sanderson (* 5. M\u00e4rz 1953 in Taplow, England) ist ein schottischer S\u00e4nger."@de,
        """Richard Sanderson (born 5 March 1953 in Taplow) is an English singer, best known for his hit songs "Reality", "So Many Ways" and "She's a Lady"."""@en,
        "Richard Sanderson est un musicien et chanteur anglais n\u00e9 le 5 mars 1953 \u00e0 Taplow dans le Buckinghamshire. Il est n\u00e9 de p\u00e8re \u00e9cossais et de m\u00e8re fran\u00e7aise, tous deux musiciens. Il est connu pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 le single Reality, bande originale du film La Boum de Claude Pinoteau. Reality a \u00e9t\u00e9 num\u00e9ro 1 en Europe en 1982 (particuli\u00e8rement Allemagne, Autriche et Suisse) et en Asie avec 8 millions de copies vendues dans le monde. Depuis 2013, il est professeur de musique au conservatoire de Savigny-sur-Orge dans le d\u00e9partement de l'Essonne."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Sanderson; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0422\u044d\u043f\u043b\u043e\u0443, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u00abReality\u00bb, \u00abSo Many Ways\u00bb \u0438 \u00abShe\u2019s a Lady\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:59270789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Sanderson>,
        <http://viaf.org/viaf/59270789>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Sanderson_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Sanderson.
doremus_artist:576eebc4-6663-3abd-9c08-8948a8c7df4b
owl:sameAs viaf:53704568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53704568>.
doremus_artist:578dacaa-7217-34a9-b0bf-57443aee4fda
owl:sameAs viaf:12637837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12637837>.
doremus_artist:57bd9afd-fa1d-39a9-a7b8-2d2b48ef98c8
    dbp:birthPlace dbr:A_Coruña;
    dbp:deathPlace dbr:A_Coruña;
    rdfs:comment
        "Marcial del Adalid (n\u00e9 \u00e0 La Corogne le 24 ao\u00fbt 1826 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 L\u00f3ngora, La Corogne, le 16 octobre 1881) est un compositeur espagnol."@fr,
        "Marcial del Adalid y Gurr\u00e9a (24 August 1826 \u2013 16 October 1881) was a Spanish composer. He studied music in London between 1840 and 1844 with Ignaz Moscheles and it is possible that he also studied with Chopin in Paris. Both men influenced the style and form of his musical compositions. After finishing his studies, Adalid y Gurr\u00e9a returned to Spain where he lived in A Coru\u00f1a and later Madrid. Highly influenced by lieder, his most important compositions were vocal art songs and songs for the piano. A particularly fine example of his work is his 1877 composition Cantares nuevos y viejos de Galicia where he successfully blended the folklore of Galicia with the technique and spirit of Romantic piano music. He also composed one opera Inese e Bianca, which was never staged. In addition to composi"@en,
        "Marcial del Adalid, (La Coru\u00f1a, 24 de agosto de 1826 \u2013 L\u00f3ngora, Oleiros (La Coru\u00f1a), 16 de octubre de 1881) fue un compositor espa\u00f1ol. Comenz\u00f3 sus estudios musicales en su ciudad natal donde empez\u00f3 ya a componer. En 1844 viaja a Par\u00eds con la intenci\u00f3n de estudiar con Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, pero esto no lleg\u00f3 a suceder. Se traslada a Londres, donde de 1844 a 1849 estudia con Ignaz Moscheles. De vuelta en Par\u00eds, parece ser que recibi\u00f3 consejos de Liszt. Era hombre de notable cultura literaria, y en muchas de sus obras se citan a conocidas figuras del Romanticismo, como Jos\u00e9 de Espronceda, Lamartine, Lord Byron. De vuelta a Espa\u00f1a vivi\u00f3 algunos a\u00f1os en Madrid y despu\u00e9s de un viaje a Par\u00eds donde intent\u00f3 infructuosamente estrenar su \u00f3pera Inese e Bianca, con libreto italiano de Achille de Lauzi\u00e8res, "@es;
    owl:sameAs viaf:87212069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcial_del_Adalid_y_Gurr\u00e9a>,
        <http://viaf.org/viaf/87212069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcial_del_Adalid_y_Gurréa.
doremus_artist:57be28f0-aaf9-3ad7-982c-298aec55d685
    rdfs:comment
        "Marius Herschkovitch, dit Marc Heyral, n\u00e9 le 21 avril 1920 \u00e0 Levallois-Perret et mort \u00e0 Paris le 13 d\u00e9cembre 1989, est un auteur-compositeur fran\u00e7ais d'origine russe."@fr;
    owl:sameAs viaf:66731571;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Heyral>,
        <http://viaf.org/viaf/66731571>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea5f2973-6bd5-4017-a928-84e0c5eddd77>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Heyral.
doremus_artist:58b60843-3ddf-310f-a89f-d34b2e3b71db
owl:sameAs viaf:19466656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19466656>.
doremus_artist:5998fd34-44dc-3ee0-9ffe-853bf3a5207d
owl:sameAs viaf:44483657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483657>.
doremus_artist:5a1a1977-7480-3ffe-b017-73cee08bdb5a
    dbp:deathPlace dbr:Tübingen;
    rdfs:comment
        "Friedrich SilcherFichier:Friedrich Silcher.jpg Philipp Friedrich Silcher est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Schnait im Remstal, aujourd'hui Weinstadt le 27 juin 1789 et mort \u00e0 T\u00fcbingen le 26 ao\u00fbt 1860."@fr,
        "Philipp Friedrich Silcher (27 June 1789 in Schnait (today part of Weinstadt) \u2013 26 August 1860 in T\u00fcbingen), was a German composer, mainly known for his lieder (songs), and an important folksong collector."@en,
        "Philipp Friedrich Silcher (Schnait, nu deel van Weinstadt, Baden-W\u00fcrttemberg, 27 juni 1789 \u2013 T\u00fcbingen, 26 augustus 1860) was een Duitse componist, die vooral voor zijn liederen bekend is. In Duitsland werd hij als stamvader van het populaire koorrepertoire gezien en als zogenoemde Kleinmeister aangeduid."@nl,
        "Philipp Friedrich Silcher (auch Friederich, * 27. Juni 1789 in Schnait; \u2020 26. August 1860 in T\u00fcbingen) war ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge, der heute haupts\u00e4chlich aufgrund seiner Lieder bekannt ist. Daneben komponierte er aber auch Motetten, Kammermusik und zwei Ouvert\u00fcren f\u00fcr gro\u00dfes Orchester."@de,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0417\u0438\u043b\u044c\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Silcher; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1789, \u0412\u0430\u0439\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1860, \u0422\u044e\u0431\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442 \u0438 \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        """\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b8\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Phillipp Friedrich Silcher\u30011789\u5e746\u670827\u65e5 - 1860\u5e748\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300e\u30ed\u30fc\u30ec\u30e9\u30a4\u300f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u5357\u90e8\u306e\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c8 (Schnait) \u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u6559\u5e2b\u3092\u3081\u3056\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306b\u4f1a\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30b9\u30d6\u30eb\u30af (Ludwigsburg) \u306e\u795e\u5b66\u6821\u3067\u97f3\u697d\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021817\u5e74\u306b\u30c6\u30e5\u30fc\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u5408\u5531\u66f2\u306e\u5206\u91ce\u3067\u91cd\u8981\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u3084\u4e16\u754c\u306e\u6c11\u8b21\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u66f2\u304c\u5408\u5531\u66f2\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u3057\u3066\u4eca\u65e5\u307e\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021829\u5e74\u306b\u30c6\u30e5\u30fc\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u306b "Akademische Liedertafel" \u3092\u8a2d\u7acb\u3001\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021860\u5e748\u670826\u65e5\u306b\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:71579290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Silcher>,
        <http://viaf.org/viaf/71579290>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cd66068-226b-40db-b86c-3122fd8ba69b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Silcher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Silcher.
doremus_artist:5a64e1a2-afca-3f97-b2d0-5e04a8fec20a
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        """Otto Gerdes (* 20. Januar 1920 in K\u00f6ln; \u2020 15. Juni 1989) war ein deutscher Dirigent und Musikproduzent. Er studierte an der Musikhochschule K\u00f6ln. Mitte 1946 gr\u00fcndete Otto Gerdes in K\u00f6ln ein Tanzorchester, bestehend aus 15 Musikern, das dann als "K\u00f6lner Rundfunk-Tanzorchester" dem NWDR K\u00f6ln zur Verf\u00fcgung stand, der damals Nebenstelle des in Hamburg residierenden NWDR war und eine einzige Mittelwelle betrieb. Da den zust\u00e4ndigen Stellen im NWDR K\u00f6ln offenbar die flotte Musik dieser Band nicht zusagte, wurde das Orchester im Herbst 1947 aufgel\u00f6st."""@de,
        "Otto Gerdes (born January 20, 1920 in Cologne and died June 15, 1989) was a German conductor and record producer. He studied music at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln, including conducting with Hermann Abendroth. He conducted opera in Berlin, Dresden, Koblenz, Leipzig, and Munich. He also conducted the radio orchestras of Baden-Baden and Cologne and led concerts with the S\u00e4chsische Staatskapelle Dresden. In 1956 he became a record producer for Deutsche Grammophon and 1963 the label's artistic director. His conducting for that label began when he filled in for an ailing conductor, recording excerpts from the opera Eugene Onegin."@en,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30b2\u30eb\u30c7\u30b9\uff08Otto Gerdes, 1920\u5e741\u670820\u65e5 - 1989\u5e746\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 \u30b1\u30eb\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u30021947\u5e74\u304b\u30891948\u5e74\u307e\u3067\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u30011952\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u30021956\u5e74\u304b\u3089\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6570\u591a\u304f\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u306b\u5728\u7c4d\u6642\u306b\u3001\u81ea\u3089\u306e\u6307\u63ee\u3067\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u9332\u97f3\u3082\u3053\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021973\u5e74\u306b\u306f\u4eac\u90fd\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u632f\u308b\u305f\u3081\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3001\u5712\u7530\u9ad8\u5e83\u3068\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300c\u7687\u5e1d\u300d\u3001\u6c5f\u85e4\u4fca\u54c9\u3068\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Gerdes>,
        <http://viaf.org/viaf/49408045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Gerdes.
doremus_artist:5aaa53c0-ee9f-3e62-9d6b-3f18ac3a2340
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Oscar Levant (* 27. Dezember 1906 in Pittsburgh; \u2020 14. August 1972 in Beverly Hills) war ein US-amerikanischer Komponist, Konzertpianist, Arrangeur und Gelegenheitsschauspieler. Besonders bekannt wurde Levant f\u00fcr seine sarkastisch-humorvollen Auftritte in Film, Fernsehen und Radio. Um 1925 trat er in einem der ersten Musikkurzfilme auf, in Ben Bernie and All the Lads. Seine vielleicht bekannteste Filmrolle spielte er 1951 neben Gene Kelly in Ein Amerikaner in Paris. Haupts\u00e4chlich war Levant allerdings ein bekannter S\u00e4nger seiner Zeit. Nach seiner ersten Scheidung von Barbara Woodell im Jahre 1932 heiratete er 1939 Doris Gilmartin, mit der er drei Kinder bekam. Sie blieben bis zu seinem Tod 1972 mit 65 Jahren an einem Herzinfarkt zusammen."@de,
        "Oscar Levant (27 de diciembre de 1906 \u2013 14 de agosto de 1972) fue un pianista, compositor, autor, humorista y actor de nacionalidad estadounidense. Fue famoso por su car\u00e1cter mordaz y por su agudeza actuando en producciones radiof\u00f3nicas, cinematogr\u00e1ficas y televisivas."@es,
        "Oscar Levant (December 27, 1906 \u2013 August 14, 1972) was an American pianist, composer, author, comedian, and actor. He was as famous for his mordant character and witticisms, on the radio and in movies and television, as for his music."@en,
        "Oscar Levant (Pittsburgh, Pennsylvania, Estados Unidos, 27 de dezembro de 1906 - Los Angeles, Calif\u00f3rnia, Estados Unidos, 14 de agosto de 1972) foi um pianista, ator, comediante e compositor. Ficou mais famoso por seus personagens mordazes no r\u00e1dio, televis\u00e3o e cinema, do que por seu trabalho como m\u00fasico."@pt,
        "Oscar Levant (ur. 27 grudnia 1906 w Pittsburghu, zm. 14 sierpnia 1972 w Beverly Hills) \u2212 ameryka\u0144ski aktor, pianista i kompozytor."@pl,
        "Oscar LevantFichier:Oscar Levant in Rhapsody in Blue trailer.jpg Dans Rhapsodie en bleu (1945) Oscar Levant est un pianiste, auteur, compositeur et acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1906 \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie, mort le 14 ao\u00fbt 1972 \u00e0 Beverly Hills (Los Angeles)."@fr,
        "\u00c8 famoso tanto per il suo caustico umorismo e i personaggi interpretati nel cinema, alla radio ed in televisione, quanto per la sua musica."@it,
        "\u041e\u0301\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0301\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Oscar Levant; 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1906, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1972, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0435\u0434\u043a\u0438\u043c \u0438 \u0441\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0443\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430. \u0428\u0443\u0442\u043a\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0421\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0420\u0430\u043f\u0441\u043e\u0434\u0438\u044f \u0432 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u043e\u043d\u0430\u0445\u00bb (1945), \u00ab\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u00bb (1951), \u00ab\u0412\u043e\u0436\u0434\u044c \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0436\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435\u2026\u00bb (1952) \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:74038101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Levant>,
        <http://viaf.org/viaf/74038101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51b826eb-0791-43bb-8d02-a6433ba96ca9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Levant_in_Rhapsody_in_Blue_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Levant.
doremus_artist:5ac03e02-cc60-393b-bcb4-6c179c8ccc2d
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Compositori come Ralph Vaughan Williams, Malcolm Arnold, Darius Milhaud e Arthur Benjamin hanno composto brani per lui. Nel 1994 ha realizzato l'album The Glory of Gershwin, a cui partecipano Peter Gabriel, Chris De Burgh, Sting, Lisa Stansfield, Elton John, Carly Simon, Elvis Costello, Cher, Kate Bush, Jon Bon Jovi, Oleta Adams, Willard White, Sin\u00e9ad O'Connor, Robert Palmer, Meat Loaf, Issy van Randwyck, Courtney Pine, George Martin."@it,
        "Larry Adler (ur. 10 lutego 1914 w Baltimore, zm. 6 sierpnia 2001 w Londynie), w\u0142a\u015bc. Lawrence Cecil Adler \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, wirtuoz harmonijki chromatycznej oraz aktor filmowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w \u017cydowskiej rodzinie, kt\u00f3ra przyby\u0142a do Baltimore z Rosji. Swoj\u0105 zawodow\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w wieku 14 lat, kiedy to po zwyci\u0119stwie w mi\u0119dzystanowych zawodach przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku. Tam pocz\u0105tkowo zabawia\u0142 swoj\u0105 gr\u0105 publiczno\u015b\u0107 podczas antrakt\u00f3w na wyst\u0119pach Rudy'ego Vall\u00e9e."@pl,
        "Larry Adler, de son nom complet Lawrence Cecil Adler (n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1914 \u00e0 Baltimore (Maryland) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 ao\u00fbt 2001 \u00e0 Londres) est un harmoniciste, pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Larry Adler, geboren als Lawrence Cecil Adler, (Baltimore, 10 februari 1914 - Londen, 7 augustus 2001) was een Amerikaans acteur en muzikant. Als kind heeft hij pianoles gehad. Maar hij heeft zichzelf leren spelen op de mondharmonica en is daar groot mee geworden."@nl,
        """Lawrence "Larry" Cecil Adler (February 10, 1914 \u2013 August 6, 2001) was an American musician, one of the world's most skilled harmonica players. Ralph Vaughan Williams, Malcolm Arnold, Darius Milhaud and Arthur Benjamin composed for him. During his later career he collaborated with Sting, Elton John, Kate Bush and Cerys Matthews."""@en,
        """Lawrence "Larry" Cecil Adler, (10 de Fevereiro de 1914 - 7 de Agosto de 2001), foi um gaitista estadunidense, conhecido como um dos virtuosos da gaita. Conhecido pelo seu trabalho com artistas tais como Sting, George Gershwin, Kate Bush e Ralph Vaughan Williams."""@pt,
        """Lawrence "Larry" Cecil Adler, (10 de febrero de 1914, Baltimore \u2013 6 de agosto de 2001, Londres) fue un compositor y virtuoso de la arm\u00f3nica que introdujo este instrumento en la m\u00fasica cl\u00e1sica."""@es,
        "Lawrence Cecil \u201eLarry\u201c Adler (* 10. Februar 1914 in Baltimore, Maryland; \u2020 7. August 2001 in London) war ein US-amerikanischer Mundharmonikaspieler und Autor."@de,
        "\u041b\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0410\u0301\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Larry Adler; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041b\u043e\u0301\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0421\u0435\u0441\u0438\u0301\u043b \u0410\u0301\u0434\u043b\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Lawrence Cecil Adler; 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1914 \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2001) \u2014 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30c9\u30e9\u30fc\uff08\u82f1\u8a9e: Larry Adler, 1914\u5e742\u670810\u65e5 - 2001\u5e748\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30a2\u30c9\u30e9\u30fc(Lawrence Cecil Adler)\u3002"@ja,
        """\u52de\u502b\u65af\u00b7\u8cf4\u745e\u00b7\u585e\u5e2d\u723e\u00b7\u827e\u5fb7\u52d2\uff08Lawrence "Larry" Cecil Adler\uff0c1914\u5e742\u670810\u65e5\uff0d2001\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u53e3\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5091\u51fa\u7684\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u805e\u540d\u3002\u4f5b\u6f22\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af(Vaughan Williams)\u3001\u99ac\u723e\u5eb7\u00b7\u4e9e\u8afe\uff08Malcolm Arnold\uff09\u3001\u5927\u6d41\u58eb\u00b7\u7c73\u582f\uff08Darius Milhaud\uff09\u8207\u963f\u745f\u00b7\u73ed\u5091\u660e\uff08Arthur Benjamin\uff09\u7b49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7686\u66fe\u70ba\u4ed6\u5275\u4f5c\u904e\u4f5c\u54c1\u3002\u5728\u751f\u6daf\u665a\u671f\u8207\u591a\u4f4d\u77e5\u540d\u97f3\u6a02\u5bb6\u5982\u53f2\u6c40\u3001\u827e\u723e\u9813\u00b7\u5f37\u8207\u51f1\u7279\u00b7\u5e03\u5e0c\u9032\u884c\u5408\u4f5c\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:59271859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Adler>,
        <http://viaf.org/viaf/59271859>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry_Adler,_City_center,_NYC,_January_1947_(Gottlieb_00031).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Adler.
doremus_artist:5aecbf7d-0c95-384a-ac80-e45386e7684c
owl:sameAs viaf:210943058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210943058>.
doremus_artist:5b4ac1fa-ab18-3399-abed-ed57e4f30f6f
    dbp:birthPlace dbr:Stechford;
    rdfs:comment
        "Harvey John Andrews (born 7 May 1943 in Stechford, Birmingham) is an English singer-songwriter and poet."@en;
    owl:sameAs viaf:79573928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harvey_Andrews>,
        <http://viaf.org/viaf/79573928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3a35f5a-9ad2-437b-b699-a97a15827189>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harvey_Andrews_-_Popzien_1973_2.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harvey_Andrews.
doremus_artist:5cab8aa4-7f52-3c04-a72a-766bb526d191
owl:sameAs viaf:33574707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33574707>.
doremus_artist:5dfb6df2-44cc-32ea-8c8d-d035b43e22b1
owl:sameAs viaf:29848377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29848377>.
doremus_artist:5f151e6a-abc2-390e-b4f0-effa5fb13ad4
owl:sameAs viaf:34653137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653137>.
doremus_artist:603c5ceb-13ee-3c4a-9a17-2fe996ca5b21
owl:sameAs viaf:56803600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803600>.
doremus_artist:6069c881-1f58-35de-bb0b-5607b3fdb4ab
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Dominick P. "Don" Costa (June 10, 1925 \u2013 January 19, 1983) was an American recording artist, arranger, conductor, and record producer. He discovered singer Paul Anka, and is perhaps best known for conducting and arranging several hit albums by Frank Sinatra, including Sinatra and Strings and My Way."""@en,
        "Dominik P. \u201eDon\u201c Costa (* 10. Juni 1925 in Boston, Massachusetts; \u2020 19. Januar 1983 in New York City) war ein erfolgreicher US-amerikanischer Musiker und Musikproduzent und arbeitete mit Showgr\u00f6\u00dfen wie Frank Sinatra, Paul Anka, Barbra Streisand und Dean Martin zusammen. Don Costa ist der Vater von Nikka Costa."@de,
        "Don Costa (10 de julho de 1925 \u2014 19 de janeiro de 1983) foi um produtor estadunidense de m\u00fasica pop e jazz, mais conhecido por seu trabalho com Frank Sinatra."@pt;
    owl:sameAs viaf:61815399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Costa>,
        <http://viaf.org/viaf/61815399>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Costa.
doremus_artist:610901e6-93de-361f-a2bd-ec55a1efd2d0
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palmer,_Alaska>;
    rdfs:comment
        "Anna Betul\u00ednskaya (\u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0442\u0443\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f), m\u00e1s conocida como Anna Marly, fue una cantante, compositora y guitarrista francesa de origen ruso, nacida el 30 de octubre de 1917 en San Petersburgo y fallecida el 15 de febrero de 2006 en Palmer, Alaska, Estados Unidos."@es,
        "Anna Marly (Russian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438), (30 October 1917 \u2013 15 February 2006), was a Russian-born French singer-songwriter. Born into a wealthy Russian noble family, Marly came to France very young, just after her father was killed in the aftermath of the October Revolution. She is best remembered as the composer of the Chant des Partisans, a song that was used as the unofficial anthem of the Free French Forces during World War II; the popularity of the Chant des Partisans was such that it was proposed as a new national anthem after the conclusion of the war."@en,
        "Anna Marly (en russe :  \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438, ce qui se lit : Anna Yurievna Smirnova-Marly), n\u00e9e le 30 octobre 1917 \u00e0 P\u00e9trograd (Russie) et morte le 15 f\u00e9vrier 2006 \u00e0 Palmer (Alaska), est une chanteuse et guitariste fran\u00e7aise d'origine russe."@fr,
        "Anna Marly (russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438; * 30. Oktober 1917 in Petrograd; \u2020 15. Februar 2006 in Palmer) war eine aus Russland stammende franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Songschreiberin. Ihre Ber\u00fchmtheit basiert auf dem Lied Chant des partisans, das in der Zeit der deutschen Besetzung Frankreichs die Hymne des Widerstandes wurde."@de,
        "\u00c8 nota per aver composto, nel 1941, Le chant des partisans, inno della resistenza francese durante l'occupazione della Germania nazista nella seconda guerra mondiale. Le parole del brano sono di Joseph Kessel e Maurice Druon. \u00c8 stata nominata cavaliere della Legion d'onore nel 1985 da Fran\u00e7ois Mitterrand."@it,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Anna Marly, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0435\u0442\u0443\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f; 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1917, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2006, \u041f\u0430\u043b\u043c\u0435\u0440, \u0410\u043b\u044f\u0441\u043a\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:27254001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Marly>,
        <http://viaf.org/viaf/27254001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17568a47-5686-4d8d-9a1a-71c56a9b11ad>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marly_Alferakipalace.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Marly.
doremus_artist:61570af7-a189-3c9e-8a8b-eb1b3cc0cff1
    dbp:birthPlace dbr:Września;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Louis Lewandowski (April 23, 1821 \u2013 February 4, 1894) was a Jewish-German composer of synagogal music. He contributed greatly to the liturgy of the Synagogue Service. His most famous works were composed during his tenure as musical director at the Neue Synagoge in Berlin and his melodies form a substantial part of synagogue services around the world today."@en,
        "Louis Lewandowski (avril 1821 - 4 f\u00e9vrier 1894), n\u00e9 \u00e0 Wrze\u015bnia, District de Posen, dans ce qui \u00e9tait alors le Royaume de Prusse, est un compositeur allemand, \u00e9galement directeur musical et chef de ch\u0153ur de la Nouvelle synagogue de Berlin. Il a grandement contribu\u00e9 \u00e0 la liturgie du service des synagogues."@fr,
        "Louis Lewandowski (geboren am 3. April 1821 in Wreschen, Provinz Posen, Preu\u00dfen, heute Polen; gestorben am 4. Februar 1894 in Berlin) war ein deutsch-j\u00fcdischer Komponist, der vor allem durch die Neubelebung und \u00d6ffnung der j\u00fcdischen Liturgie bekannt wurde."@de,
        "Louis Lewandowski (ur. 3 kwietnia 1821 we Wrze\u015bni, zm. 4 lutego 1894 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor i kantor."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Louis Lewandowski; 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1821, \u0412\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1894, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421 12 \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0443 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0447\u0438\u043c \u0432 \u0441\u0438\u043d\u0430\u0433\u043e\u0433\u0435. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u043d\u0433\u0435\u043d\u0445\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0435\u043b\u044f."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30f3\u30c9\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Louis Lewandowski 1821\u5e744\u670823\u65e5 - 1894\u5e742\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10904749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Lewandowski>,
        <http://viaf.org/viaf/10904749>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stamps_of_Germany_(DDR)_1990,_MiNr_3358.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Lewandowski.
doremus_artist:619f1a23-47f6-351f-8cd9-89e80d4b56b8
owl:sameAs viaf:12490188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490188>.
doremus_artist:6313a9cb-0fad-3a37-b1bf-20da2a3159ab
owl:sameAs viaf:64215597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215597>.
doremus_artist:631e513e-ea83-36d5-ac4a-5bac7a94f593
owl:sameAs viaf:309842876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309842876>.
doremus_artist:633f2a80-0f5c-38bc-9f34-9b38c0cf1755
    rdfs:comment
        "La sua carriera professionistica inizi\u00f2 nel 1960, e da allora Mikkelborg \u00e8 stato una figura centrale nel panorama della musica jazz progressiva danese ed internazionale. Egli ha pubblicato album come solista, come cofondatore di diversi gruppi e come sideman e/o arrangiatore in molti album di altri musicisti. Tra le sue pi\u00f9 importanti collaborazioni, siricordano quelle con le orchestre di Gil Evans e George Russell poi con Gary Peacock, Jan Garbarek e Miles Davis, per cui compose e produsse l'album del 1985 Aura (pubblicato nel 1989)."@it,
        "Palle Mikkelborg (* 6. M\u00e4rz 1941) ist ein d\u00e4nischer Jazztrompeter, Fl\u00fcgelhorn-Spieler, Band-Leader, Komponist und Arrangeur von Jazz-Fusion-Musik, aber auch zeitgen\u00f6ssischer klassischer Musik."@de,
        "Palle Mikkelborg (born 6 March 1941) is a Danish jazz trumpeter, composer, arranger and record producer. He started playing professionally in 1960, and has since been a dominant figure on the Danish and international progressive jazz scene. He has released several solo records, and recorded with various co-founded groups, as well as appearing as sideman or arranger on numerous international records. Notable international collaborations include appearances with the Gil Evans Big Band, the George Russell Big Band, Gary Peacock, Jan Garbarek, and Miles Davis, for whom he composed and produced the 1985 (released 1989) record Aura. In 2001 he was awarded the Nordic Council Music Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:64192686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Palle_Mikkelborg>,
        <http://viaf.org/viaf/64192686>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palle_Mikkelborg_05N1162.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Palle_Mikkelborg.
doremus_artist:63d8da30-8a6a-30b0-bff3-f29e2f5c2a78
owl:sameAs viaf:71658443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71658443>.
doremus_artist:647c4c60-d3f7-3ab3-8b45-65327eaa135a
owl:sameAs viaf:85350544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85350544>.
doremus_artist:64a296c5-573f-3717-a9e5-a059e3d80017
owl:sameAs viaf:292843692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292843692>.
doremus_artist:64bc10ad-6b83-3e00-91dd-9993b9607947
owl:sameAs viaf:69115103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115103>.
doremus_artist:6508637a-b217-3b8b-9609-0e0388bc0da6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Great_Falls,_Montana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Seattle,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Bern Herbolsheimer (September 2, 1948 \u2013 January 13, 2016) was an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:28826400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bern_Herbolsheimer>,
        <http://viaf.org/viaf/28826400>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bern_Herbolsheimer.
doremus_artist:656fe3de-d78b-39ea-99fc-d08fef69f7af
owl:sameAs viaf:119905181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119905181>.
doremus_artist:66271087-a9d1-3390-9e4e-90af4c5bf329
owl:sameAs viaf:49415560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415560>.
doremus_artist:6637efba-f1cb-31e4-ad25-be4a8f8c7fe6
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)  \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0644\u062a\u0635\u0641\u062d \u0639\u0646\u0627\u0648\u064a\u0646 \u0645\u0634\u0627\u0628\u0647\u0629\u060c \u0627\u0646\u0638\u0631 \u062a\u0648\u0631\u0643\u0648\u0627\u062a\u0648 \u062a\u0627\u0633\u0648 (\u062c\u0648\u062a\u0647). \u062a\u0648\u0631\u0643\u0648\u0627\u062a\u0648 \u062a\u0627\u0633\u0640\u0651\u0640\u0648 (Torquato Tasso) (\u0633\u0648\u0631\u064a\u0646\u062a\u0648\u060c 11 \u0645\u0627\u0631\u0633 1544 - \u0631\u0648\u0645\u0627\u060c 25 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1595) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0623\u0647\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0648 \u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0645\u0644\u062d\u0645\u0629 "\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0623\u0648\u0631\u0634\u0644\u064a\u0645" (1575) \u060c \u064a\u0635\u0641 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062c\u0647\u0627\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0635\u0627\u0631\u0649 \u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u060c \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u0635\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0633."""@ar,
        "La sua opera pi\u00f9 importante e conosciuta \u00e8 la Gerusalemme liberata (1581), in cui vengono cantati gli scontri tra cristiani e musulmani durante la prima crociata, culminanti nella presa cristiana di Gerusalemme."@it,
        "Torquato Tasso (* 11. M\u00e4rz 1544 in Sorrent, nahe Neapel; \u2020 25. April 1595 in Rom) war ein italienischer Dichter des 16. Jahrhunderts, der Zeit der Gegenreformation. Am bekanntesten wurde er durch sein Werk La Gerusalemme liberata (eig. Das befreite Jerusalem, auch ins Deutsche \u00fcbersetzt als Gottfried von Bulljon), in welchem er ein fiktives Gefecht zwischen Christen und Muslimen am Ende des Ersten Kreuzzuges w\u00e4hrend der Belagerung von Jerusalem beschreibt; bekannt wurde er auch durch die Geisteskrankheit, an der er den gr\u00f6\u00dften Teil seines Lebens litt."@de,
        "Torquato Tasso (Italian: [tor\u02c8kwa\u02d0to \u02c8tasso]; 11 March 1544 \u2013 25 April 1595) was an Italian poet of the 16th century, best known for his poem Gerusalemme liberata (Jerusalem Delivered, 1581), in which he depicts a highly imaginative version of the combats between Christians and Muslims at the end of the First Crusade, during the Siege of Jerusalem. He suffered from mental illness and died a few days before he was due to be crowned as the king of poets by the Pope. Until the beginning of the 20th century, Tasso remained one of the most widely read poets in Europe."@en,
        "Torquato Tasso (Sorrento, 11 de mar\u00e7o de 1544 \u2014 Roma, 25 de abril de 1595) foi um poeta italiano, contempor\u00e2neo de Ariosto, do s\u00e9culo XVI, conhecido pelo poema La Gerusalemme Liberata (A Jerusal\u00e9m libertada), de 1580, no qual descreve os combates imagin\u00e1rios entre crist\u00e3os e mu\u00e7ulmanos, no fim da Primeira Cruzada, durante o cerco de Jerusal\u00e9m. Ele sofria de uma doen\u00e7a mental e morreu poucos dias antes de ser prevista sua coroa\u00e7\u00e3o como o rei dos poetas pelo Papa. At\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, Tasso continua sendo um dos poetas mais lidos na Europa."@pt,
        "Torquato Tasso (Sorrento, 11 maart 1544 \u2013 Rome, 25 april 1595) was een Italiaanse dichter in de zestiende eeuw. Zijn bekendste werk is Gerusalemme liberata (De Bevrijding van Jeruzalem) (1575). Samen met Dante, Petrarca en Ariosto geldt hij als grootste Italiaanse schrijver van de renaissance. Johann Wolfgang von Goethe heeft een van zijn leesdrama's naar hem vernoemd. Zijn herdersspel Aminta was in de zeventiende en achttiende eeuw een van de populairste toneelstukken."@nl,
        "Torquato Tasso (Sorrento, cerca de N\u00e1poles, 11 de marzo de 1544 \u2013 Roma, 25 de abril de 1595) fue un poeta italiano de la \u00e9poca de la Contrarreforma. Es conocido sobre todo por su extenso poema \u00e9pico Jerusal\u00e9n liberada, ambientado en el asedio de Jerusal\u00e9n durante la Primera Cruzada, as\u00ed como por la locura que le aquej\u00f3 en sus \u00faltimos a\u00f1os. Para algunos es uno de los cuatro grandes poetas de Italia"@es,
        "Torquato Tasso (ur. 11 marca 1544 w Sorrento, zm. 25 kwietnia 1595 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski poeta, uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych tw\u00f3rc\u00f3w w\u0142oskiego renesansu. Klimat poezji Torquata Tassa w pe\u0142ni odzwierciedla\u0142 niepokoje kulturowe i spo\u0142eczne lat potrydenckich, kt\u00f3re przyczyni\u0142y si\u0119 do kryzysu renesansowej harmonii i utorowa\u0142y drog\u0119 barokowi. Za\u0142amaniu uleg\u0142y w tej tw\u00f3rczo\u015bci przede wszystkim klasyczne kanony oraz sztywne wzorce czerpane z literatury antycznej, kt\u00f3re zast\u0105pione zosta\u0142y przez autora \u201eoszo\u0142omieniem pi\u0119knem \u015bwiata i dramatami egzystencji\u201d. Dominuj\u0105c\u0105 rol\u0119 zacz\u0119\u0142o odgrywa\u0107 uczucie i wiara, zamiast filozoficznych rozwa\u017ca\u0144 natury ludzkiej."@pl,
        "Torquato Tasso, connu en fran\u00e7ais sous l'appellation le Tasse (en italien, il Tasso), est un po\u00e8te italien, n\u00e9 le 11 mars 1544 \u00e0 Sorrente (r\u00e9gion de Campanie, Italie), mort le 25 avril 1595 \u00e0 Rome pass\u00e9 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 pour son \u00e9pop\u00e9e, La Gerusalemme liberata (autrefois traduite sous le titre La J\u00e9rusalem d\u00e9livr\u00e9e, aujourd'hui J\u00e9rusalem lib\u00e9r\u00e9e, 1580), o\u00f9 il d\u00e9peint une version tr\u00e8s romanc\u00e9e des combats qui oppos\u00e8rent les chr\u00e9tiens aux musulmans \u00e0 la fin de la Premi\u00e8re Croisade, au cours du si\u00e8ge de J\u00e9rusalem. Souffrant, depuis ses 30 ans de maladie mentale, il mourut alors que le pape allait le couronner \u00ab roi des po\u00e8tes \u00bb. Jusqu'au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, Le Tasse fut l'un des po\u00e8tes les plus lus en Europe : Jean-Jacques Rousseau fut un de ses admirateurs ; il aimait lire et relire Le Tasse"@fr,
        "\u0422\u043e\u0440\u043a\u0432\u0430\u0301\u0442\u043e \u0422\u0430\u0301\u0441\u0441\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Torquato Tasso; 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1544, \u0421\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0442\u043e \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1595, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u00ab\u041e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c\u00bb (1575)."@ru,
        "\u30c8\u30eb\u30af\u30a1\u30fc\u30c8\u30fb\u30bf\u30c3\u30bd\uff08Torquato Tasso, 1544\u5e743\u670811\u65e5 - 1595\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u300116\u4e16\u7d00\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u53d9\u4e8b\u8a69\u4eba\u3002"@ja,
        "\u6258\u5c14\u5938\u6258\u00b7\u5854\u7d22\uff08Torquato Tasso\uff0c1544\u5e743\u670811\u65e5\uff0d1595\u5e744\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u522916\u4e16\u7eaa\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u91cc\u7eb3\u5c14\u591a\u300b\uff081563\u5e74\uff09\u3001\u300a\u963f\u654f\u5854\u300b\uff081573\u5e74\uff09\u3001\u300a\u88ab\u89e3\u653e\u7684\u8036\u8def\u6492\u51b7\u300b\uff081581\u5e74\uff09\u7b49\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5bf9\u6b27\u6d32\u6587\u5b66\u4ea7\u751f\u4e86\u91cd\u8981\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4936996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Torquato_Tasso>,
        <http://viaf.org/viaf/4936996>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Torquato_Tasso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Torquato_Tasso.
doremus_artist:66976c93-8010-3380-8cb5-620abd9bfe0e
owl:sameAs viaf:23218231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23218231>.
doremus_artist:6762f3fe-e95a-3dc3-bc1c-7a5730e0dc24
    dbp:birthPlace dbr:Anagni;
    rdfs:comment
        "Natale De Carolis (Anagni, 25 juli 1957) is een Italiaanse bas-bariton. Hij begon zijn zangstudie bij Renato Guelfi en vervolgde deze bij Maria Vittoria Romano. Hij debuteerde in 1983 op het Festival dei Due Mondi in Spoleto in de rol van Don Basilio in Il barbiere di Siviglia van Gioacchino Rossini. De uitvoering die leidde tot zijn bekendheid was in de rol van Masetto in Don Giovanni van Wolfgang Amadeus Mozart in het Teatro alla Scala in 1987 onder leiding van Riccardo Muti. Dit bevestigde zijn voorkeursrepertoire van opera's van Rossini en Mozart. Hij is gehuwd met de sopraan Barbara Frittoli."@nl,
        "Natale de Carolis (born 25 July 1957, Anagni) is an Italian operatic baritone who has had an active career in major opera houses internationally since the early 1980s. He is particularly associated with the works of Wolfgang Amadeus Mozart and Gioachino Rossini."@en;
    owl:sameAs viaf:44488217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natale_de_Carolis>,
        <http://viaf.org/viaf/44488217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natale_de_Carolis.
doremus_artist:6774e8df-b4d7-321b-82a1-2f6137e99518
owl:sameAs viaf:10038226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038226>.
doremus_artist:67a835b5-3bda-33b4-b2bb-12fb1b1f1717
    rdfs:comment
        "Todd Reynolds est un violoniste, compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain, membre de diff\u00e9rents ensembles musicaux comme Bang on a Can et le Steve Reich and Musicians."@fr,
        "Todd Reynolds is an American violinist, composer, and conductor well known for his work with amplified violin and electronics. A student of Jascha Heifetz and former principal of the Rochester Philharmonic Orchestra, Reynolds entered into the contemporary music scene in New York City as a member of Bang on a Can and Steve Reich and Musicians. Reynolds co-founded the string quartet Ethel as an attempt to take a classical ensemble format into the technological age by collaborating with a series of avant-garde and experimental composers, musicians, and artists to expand the string quartet repertoire to include electronic and interactive works."@en;
    owl:sameAs viaf:44200746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Todd_Reynolds_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/44200746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Todd_Reynolds_(musician)>.
doremus_artist:67d36ed3-3cfa-33d6-a704-cc54d894873d
owl:sameAs viaf:33448048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33448048>.
doremus_artist:68993344-9954-31ce-a713-e40adff53399
owl:sameAs viaf:27371976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27371976>.
doremus_artist:69e01141-ac10-3878-943d-4700a5405e99
owl:sameAs viaf:98433745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98433745>.
doremus_artist:6b3ffb8e-5f3f-38e7-98c9-c385e3c30dc7
    owl:sameAs viaf:226956367;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226956367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pietro_Bagnoli.
doremus_artist:6bc73a03-8456-3b03-8ed2-94643c6672e3
owl:sameAs viaf:65688780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65688780>.
doremus_artist:6c887f2c-1785-3b8e-815b-3361df7e7a87
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Dean Drummond (* 22. Januar 1949 in Los Angeles; \u2020 13. April 2013 in Princeton) war ein amerikanischer Komponist, Arrangeur, Trompeter und Orchesterleiter. Sein Werk umfasste mikrotonale und Elektronische Musik. Von 1990 bis zu seinem Tod war er der Kustos f\u00fcr das Instrumentarium von Harry Partch."@de,
        "Dean Drummond (January 22, 1949 \u2013 April 13, 2013) was an American composer, arranger, conductor and musician. His music featured microtonality, electronics, and a variety of percussion. He invented a 31-tone instrument called the zoomoozophone in 1978. From 1990 to his death he was the conservator of the Harry Partch instrumentarium."@en,
        "Dean Drummond (Los \u00c1ngeles, 2 de enero de 1949 - Princeton, 13 de abril de 2013) fue un compositor, director de orquesta y m\u00fasico estadounidense. Ha compuesto m\u00fasica microtonal y electr\u00f3nica. Su obra se caracteriza por emplear una enorme variedad de instrumentos de percusi\u00f3n. Invent\u00f3 en 1978 un instrumento de 31 tonos al que llam\u00f3 zoomoozophone."@es;
    owl:sameAs viaf:19936368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dean_Drummond>,
        <http://viaf.org/viaf/19936368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dean_Drummond.
doremus_artist:6cbe8410-0f81-3fea-a775-adb06e6a73d4
owl:sameAs viaf:42030211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42030211>.
doremus_artist:6d98c1fc-d51f-329c-b550-733b709454f6
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Afro Poli (22 December 1902, Pisa \u2013 22 February 1988, Rome) was an Italian operatic baritone, particularly associated with the Italian repertory."@en,
        "Afro Poli (22 de diciembre de 1902 \u2013 22 de febrero de 1988) fue un bar\u00edtono, cantante de \u00f3pera, de nacionalidad italiana, con un repertorio musical especialmente centrado en compositores de su pa\u00eds."@es,
        "Afro Poli est un baryton et un acteur italien n\u00e9 \u00e0 Pise le 22 d\u00e9cembre 1902 et mort \u00e0 Rome le 22 f\u00e9vrier 1988."@fr,
        "\u30a2\u30d5\u30ed\u30fb\u30dd\u30fc\u30ea\uff08Afro Poli, 1902\u5e7412\u670822\u65e5 - 1988\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69118140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Afro_Poli>,
        <http://viaf.org/viaf/69118140>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Afro_Poli.
doremus_artist:6e6196eb-34d5-3a0d-b150-66f726027ce7
owl:sameAs viaf:54357625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357625>.
doremus_artist:6e85a240-49c3-3b2a-9256-97c923f78b53
owl:sameAs viaf:22335582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22335582>.
doremus_artist:6efa8b6f-e94a-3b0a-92c7-f320441c108f
owl:sameAs viaf:163275067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163275067>.
doremus_artist:6fa0ff38-7afb-34aa-85b1-04a35a675db4
    rdfs:comment
        "Henri Sigfridsson (n\u00e9 en 1974 \u00e0 Turku) est un pianiste finlandais.Prix re\u00e7us Double premier prix (du public et de musique de chambre) au Concours Beethoven de Bonn en 2005. Premier prix du Concours international Franz Liszt \u00e0 Weimar en 1994."@fr;
    owl:sameAs viaf:119091108;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Sigfridsson>,
        <http://viaf.org/viaf/119091108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Sigfridsson.
doremus_artist:71b5dd50-8d2d-368a-ac31-ab77556bb3bb
owl:sameAs viaf:38184785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38184785>.
doremus_artist:7362c4e9-b9b1-3ed0-abe7-e706c77655f5
owl:sameAs viaf:15107962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15107962>.
doremus_artist:73f06f57-65ed-3064-939d-ea1f052a7fde
owl:sameAs viaf:38062509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38062509>.
doremus_artist:7405e504-b419-3c0f-a9b9-161b8c7d49bb
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Tony Palmer (* 1941) ist ein britischer Filmregisseur und Schriftsteller. Er wirkte bei mehr als 60 Filmen mit und arbeitete schon fr\u00fch in den 1960er Jahren mit K\u00fcnstlern wie den Beatles, Cream, Jimi Hendrix, oder Frank Zappa zusammen. Sp\u00e4ter f\u00fchrte er Regie bei Filmen und Filmbiografien \u00fcber K\u00fcnstler, Komponisten und Musiker wie z. B. Benjamin Britten, Maria Callas, Pl\u00e1cido Domingo, Violeta Urmana, Margot Fonteyn, Yehudi Menuhin, John Osborne, Sergei Rachmaninow, Dmitri Schostakowitsch, Igor Strawinski, Richard Wagner und Ralph Vaughan Williams. Auch im Theater und an der Oper f\u00fchrte er Regie. Er hat mehrere B\u00fccher ver\u00f6ffentlicht."@de,
        "Tony Palmer (Londres, 29 de agosto de 1941) \u00e9 um diretor ingl\u00eas, cuja principal obra foi a miniss\u00e9rie Wagner, de 1983, estrelada por Richard Burton. Sua obra inclui mais de 100 filmes, que v\u00e3o desde os primeiros trabalhos com os Beatles, Cream, Jimi Hendrix. Rory Gallagher (Irish Tour '74) e Frank Zappa (200 Motels), para seus retratos cl\u00e1ssicos que incluem perfis de Maria Callas, Margot Fonteyn, John Osborne, \u00cdgor Stravinski, Richard Wagner, Yehudi Menuhin, Carl Orff, Benjamin Britten e Ralph Vaughan Williams. Ele \u00e9 tamb\u00e9m um encenador de teatro e \u00f3pera."@pt,
        "Tony Palmer (born 29 August 1941 in London) is a British film director and author. His work includes over 100 films, ranging from early works with The Beatles, Cream, Jimi Hendrix, Rory Gallagher (Irish Tour '74) and Frank Zappa (200 Motels), to his classical portraits which include profiles of Maria Callas, Margot Fonteyn, John Osborne, Igor Stravinsky, Richard Wagner, Yehudi Menuhin, Carl Orff, Benjamin Britten and Ralph Vaughan Williams. He is also a stage director of theatre and opera."@en,
        "Tony Palmer (n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1941 \u00e0 Londres) est un r\u00e9alisateur et auteur britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:100890372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Palmer>,
        <http://viaf.org/viaf/100890372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Palmer.
doremus_artist:7437bb83-ca9a-3fa2-94e6-b894649b9d46
    dbp:birthPlace dbr:Kryvyi_Rih;
    rdfs:comment
        "Vladimir Anatolievitch Malakhov (\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0301\u0445\u043e\u0432), n\u00e9 le 7 janvier 1968 \u00e0 Krivo\u00ef Rog en URSS, est un danseur classique russe."@fr,
        "Vladimir Malakhov (born 1968 in Kryvyi Rih, Ukraine) was the artistic director of the Staatsballett Berlin (Berlin State Ballet) from its founding in 2004 until 2014. He is a former principal dancer with American Ballet Theatre. He began his dance training at the age of four at a small ballet school and remained there until continuing his training at the school of the Bolshoi Ballet in Moscow. From age ten on, he was under the tutelage of Peter Pestov and upon graduation in 1986 joined the Moscow Classical Ballet as that company's youngest principal dancer."@en,
        "Vladimir Malakhov (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432 Wladimir Anatoljewitsch Malachow; * 7. Januar 1968 in Krywyj Rih, Ukrainische SSR, UdSSR) ist ein naturalisierter sowjetisch-\u00f6sterreichischer T\u00e4nzer, Choreograf und von 2004 bis zum Ende der Spielzeit 2013/2014 Ballett-Intendant des Staatsballetts Berlin."@de,
        "W\u0142adimir Ma\u0142achow ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432 (ur. 7 stycznia 1968 w Krzywym Rogu na Ukrainie) \u2013 rosyjski tancerz baletowy, inscenizator i choreograf. Urodzony na Ukrainie, uko\u0144czy\u0142 szko\u0142\u0119 baletow\u0105 w Moskwie. Debiutowa\u0142 jako solista Moskiewskiego Baletu Klasycznego. Laureat wielu mi\u0119dzynarodowych nagr\u00f3d, mi\u0119dzy innymi w Pary\u017cu i Moskwie. By\u0142y czo\u0142owy solista opery Wiede\u0144skiej (od roku 1992);Narodowego Baletu Kanady (od roku 1994). Od 1995 roku cz\u0142onek elitarnego nowojorskiego American Ballet Theatre."@pl,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0301\u0445\u043e\u0432 (7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1968, \u041a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0433) \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30de\u30e9\u30fc\u30db\u30d5 \uff08\u5b87:\u041c\u0430\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447\u30011968\u5e741\u67087\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u7537\u6027\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30021999\u5e74\u304b\u3089\u632f\u4ed8\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022004\u5e74\u3088\u308a2014\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u73fe\u5728\u306f\u6771\u4eac\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b6\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64217136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Malakhov_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64217136>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Malakhov_(dancer)>.
doremus_artist:746fcc64-cf01-3187-a128-179d45411962
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2008) \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u064a\u0643 \u0628\u064a\u0647\u0627\u0646 (22 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1928 \u0641\u064a \u062f\u0628\u0644\u0646 - 3 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1989 \u0641\u064a \u063a\u0644\u0627\u0633\u0643\u0648) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0643\u064f\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "Dominic Behan (22 octobre, 1928 - 3 ao\u00fbt, 1989): parolier, \u00e9crivain de nouvelles et de romans, et dramaturge irlandais. Dominic Behan a aussi bien \u00e9crit en irlandais qu'en anglais. C'\u00e9tait un socialiste engag\u00e9 et un R\u00e9publicain irlandais convaincu. N\u00e9 dans une famille de litt\u00e9raires, Dominic Behan a \u00e9t\u00e9 un des paroliers irlandais les plus influents du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Dominic Behan (Dublin, 22 oktober 1928 \u2013 Glasgow, 3 augustus 1989) was een Iers toneelschrijver en songwriter Hij werd geboren in 1928 in een familie uit de werkende klasse, in de binnenstad van Dublin, Ierland. Zijn vader was Stephen Behan, die vocht in de Irish Republican Army(IRA) in de Anglo-Irish War. Zijn moeder nam hem mee op haar literaire tochten door de stad. Behan verliet de school toen hij dertien jaar oud was en volgde zijn vaders voetstappen in het huisschildersbedrijf."@nl,
        "Dominic Behan (Irish: Doiminic \u00d3 Beach\u00e1in; 22 October 1928 \u2013 3 August 1989) was an Irish songwriter, singer, short story writer, novelist and playwright who wrote in both Irish and English. He was also a committed socialist and Irish Republican. Born into a literary family, Dominic Behan was one of the most influential Irish songwriters of the 20th century."@en,
        "Dominic Behan, irisch: Doiminic \u00d3 Beach\u00e1in (* 22. Oktober 1928 in Dublin; \u2020 3. August 1989 in Glasgow), war einer der bedeutendsten irischen Songwriter des 20. Jahrhunderts, S\u00e4nger und Autor."@de;
    owl:sameAs viaf:93872569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominic_Behan>,
        <http://viaf.org/viaf/93872569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83323d76-1d43-4150-8c01-31e7e9d2db17>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominic_Behan.
doremus_artist:7593be52-1d14-38bf-920c-6856603b307b
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Agricole G\u00e9nin (Avignon, 14 February 1832 - Paris 22 December 1903) was a French flautist and composer for flute. He was a student of Louis Dorus and became first flute at the Th\u00e9\u00e2tre-Italien (Com\u00e9die-Italienne) Paris. He is sometime confused with Pierre G\u00e9nin another flautist who emigrated to England."@en,
        "Paul-Agricole G\u00e9nin (* 14. Februar 1832 in Avignon; \u2020 22. Dezember 1903 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist (der zuweilen in Konzertprogrammen zu lesende Vorname Pierre Agricole r\u00fchrt vielleicht von einer Verwechslung mit einem sp\u00e4teren Fl\u00f6tisten namens Pierre Gen(n)in her). G\u00e9nin studierte am Conservatoire de Paris bei Jean-Louis Tulou und Louis Dorus. 1861 wurde er dort mit einem Ersten Preis ausgezeichnet. Sp\u00e4ter wirkte er als Solofl\u00f6tist am Th\u00e9\u00e2tre Italien sowie im Orchestre Colonne in Paris."@de,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c-\u0410\u0433\u0440\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c \u0416\u0435\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0440. Paul-Agricole G\u00e9nin; 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1832, \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1903, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1861 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u0416\u0430\u043d \u041b\u0443\u0438 \u0422\u044e\u043b\u0443 \u0438 \u041b\u0443\u0438 \u0414\u043e\u0440\u044e\u0441\u0430. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u00ab\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b, op. 14\u00bb, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0430\u043c\u0430\u0440\u044d."@ru;
    owl:sameAs viaf:27329753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_G\u00e9nin>,
        <http://viaf.org/viaf/27329753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8e8ff06-eaf4-4a3b-94c2-ad119d8618d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Génin.
doremus_artist:75e02f82-52a6-3820-9807-1ab7dfc43358
owl:sameAs viaf:2738113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2738113>.
doremus_artist:75f75f51-4b11-3d61-a53b-0f2b85cfae9c
owl:sameAs viaf:53123107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53123107>.
doremus_artist:770ea17f-6217-385f-8073-9554ad97bc0c
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Ilse von Alpenheim (* 11. Februar 1927 in Innsbruck) ist eine \u00f6sterreichisch-schweizerische Pianistin."@de,
        "Ilse von Alpenheim (Innsbruck, 11 f\u00e9vrier 1927) est une pianiste autrichienne."@fr,
        "Ilse von Alpenheim (born February 11, 1927) is an Austrian pianist."@en,
        "\u00c8 sposata con il direttore d'orchestra Antal Dor\u00e1ti dal 1971. Nel 1984 esegue il Concerto per pianoforte e orchestra n. 27 di Mozart al Teatro alla Scala di Milano diretta dal marito."@it,
        "\u30a4\u30eb\u30bc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30da\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\uff08Ilse von Alpenheim, 1927\u5e742\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002 \u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a3\u30f3\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ec\u30c8\u30f4\u30a3\u30f3\u30ab\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u30021951\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u30b7\u30e3\u30f3\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u305f\u30021960\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011971\u5e74\u306b\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69120208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilse_von_Alpenheim>,
        <http://viaf.org/viaf/69120208>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilse_von_Alpenheim.
doremus_artist:77731a5d-de5f-3079-a6c9-f34bf92d7aef
owl:sameAs viaf:61731380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61731380>.
doremus_artist:77dc87ec-fe7e-3f94-a596-4486b7b52750
owl:sameAs viaf:49375315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49375315>.
doremus_artist:783efa82-739f-3f14-9d14-8a68a18bf7cf
owl:sameAs viaf:42031491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031491>.
doremus_artist:79224d2b-d3d7-3e21-9f13-dd64d5b49091
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Maria Farantouri (Grieks: \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7) (Athene, 28 november 1947) is een Griekse zangeres die ook buiten haar landsgrenzen grote bekendheid geniet als vertolkster van de muziek van Mikis Theodorakis. Maria Farantouri werd geboren in een zeer muzikaal gezin. Op 15-jarige leeftijd sloot ze zich aan bij een zangkoor. Daar werd ze ontdekt door Theodorakis. Haar eerste plaat, in 1966, was een uitvoering van Theodorakis' beroemde Mauthausen-cyclus."@nl,
        "Maria Farantouri (griechisch \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 Maria Farandouri; * 28. November 1947 in Athen) ist eine griechische S\u00e4ngerin."@de,
        "Maria Farantouri (in greco \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7) (Atene, 14 gennaio 1947), \u00e8 una cantante e musicista greca. \u00c8 stata per molto tempo l'interprete di molte canzoni del famoso compositore greco Mikis Theodorakis. Degna di nota \u00e8 l'interpretazione del Canto General de la Tierra di Pablo Neruda, musicato e diretto dallo stesso Theodorakis. Nella sua voce hanno vissuto all'estero le parole della Grecia oppressa e in esilio durante la dittatura dei Colonnelli."@it,
        "Maria Farantouri or Farandouri (Greek: \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7; born 28 November 1947 in Athens) is a Greek singer and also a political and cultural activist. She has collaborated with prominent Greek composers such as Mikis Theodorakis, who wrote the score for Pablo Neruda's Canto General, which Farantouri performed. Her voice is deep contralto with about an octave and a half range. Maria Farantouri was an elected member of the Greek Parliament from 1989-1993 representing the Panhellenic Socialist Movement (PASOK). She is married to the PASOK politician Tilemachos Chytiris."@en,
        "Mar\u00eda Faranto\u00fari (en griego \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7) naci\u00f3 en Atenas, Grecia, el 28 de noviembre de 1947. Es una cantante griega de renombre universal, am\u00e9n de activista pol\u00edtica y cultural. Ha colaborado con c\u00e9lebres compositores griegos como M\u00edkis Theodor\u00e1kis, autor de la partitura del Canto General de Pablo Neruda, en la que Mar\u00eda Faranto\u00fari lleva la voz cantante. Su voz tiene especiales matices de ternura, acentu\u00e1ndose con el tiempo su matiz de contralto profunda, con octava y media de sedosa coloratura."@es,
        "Mar\u00eda Faranto\u00fariFichier:MFarantouriBremen.jpg Mar\u00eda Faranto\u00fari en 2015 Mar\u00eda Faranto\u00fari (en grec : \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7), n\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes le 28 novembre 1947 est une chanteuse et militante politique grecque. Elle a collabor\u00e9 avec de nombreux compositeurs grecs, en particulier Mikis Theodorakis, dont elle fut l'une des interpr\u00e8tes privil\u00e9gi\u00e9es. Sa voix de contralto a un rang d'une octave et demie."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0424\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u0440\u0438 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041c\u0438\u043a\u0438\u0441\u043e\u043c \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430\u043a\u0438\u0441\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0435\u0449\u0451 \u0432 1965 \u0433., \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0424\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u0440\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a \u0441 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043c \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430\u043a\u0438\u0441\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u0443\u0442\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430\u00bb. \u0417\u0430 \u043d\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u0426\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0435\u0440\u043e\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u041b\u043e\u0440\u043a\u0438, \u00ab\u0412\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044c\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041d\u0435\u0440\u0443\u0434\u044b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b. \u0412 1989\u20141993 \u0433\u0433. \u0424\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u0440\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u0441\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\uff08\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e: \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7\u3001Maria Farantouri (Maria Farandouri)\u30011947\u5e7411\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u6587\u5316\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\u306f\u3001\u8457\u540d\u306a\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u305f\u3061\u3068\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u3092\u3057\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30c1\u30ea\u306e\u8a69\u4eba\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30cd\u30eb\u30fc\u30c0\u306e\u300c\u5927\u3044\u306a\u308b\u6b4c (Canto General)\u300d\u306b\u66f2\u3092\u4ed8\u3051\u305f\u30df\u30ad\u30b9\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30e9\u30ad\u30b9\u3082\u542b\u307e\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\u306f\u3001\u3053\u306e\u66f2\u3082\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\u306e\u58f0\u306f\u3001\u4f4e\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30a2\u30eb\u30c8\u3067\u3001\u58f0\u57df\u306f1\u30aa\u30af\u30bf\u30fc\u30f4\u534a\u307b\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\u306f\u30011989\u5e74\u304b\u30891993\u5e74\u307e\u3067\u3001\u5168\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5 (\u03a0\u0391\u03a3\u039f\u039a\u3001PASOK) \u304b\u3089\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8b70\u4f1a\u306e\u8b70\u54e1\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\u306f\u3001PASOK\u6240\u5c5e\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u30c6\u30a3\u30ec\u30de\u30b3\u30b9\u30fb\u30c1\u30c8\u30ea\u30b9 (Tilemachos Chitiris) \u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:77426339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Farantouri>,
        <http://viaf.org/viaf/77426339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e585bf7-feb0-4960-9b6a-eefe3ae6a61e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MFarantouriBremen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Farantouri.
doremus_artist:7987aaaf-1e0d-3cab-9c6f-a3f44017eff4
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lewes,_Delaware>;
    rdfs:comment
        "Frederik William Prausnitz (* 26. August 1920 in K\u00f6ln; \u2020 12. November 2004 in Lewes, Delaware, USA), war ein deutsch-amerikanischer Dirigent. Frederik Prausnitz kam in den 1930ern in die USA, um dem Milit\u00e4rdienst im Deutschen Reich zu entgehen. Er wurde 1941 Student der Juilliard School, an der er von 1945 bis 1961 arbeitete. Anfang der 1970er-Jahre war er f\u00fcr das Syracuse Symphony Orchestra t\u00e4tig, von 1976 bis 1980 leitete er das Peabody Symphony Orchestra, anschlie\u00dfend lehrte er bis 1 998am Peabody Conservatory."@de,
        "Frederik William Prausnitz (August 26, 1920 in Cologne \u2013 November 12, 2004 in Lewes, Delaware) was a German-born American conductor and teacher. His grandfather, Wilhelm Prausnitz, was the dean of the medical school at Graz, as well as a Privy Counsellor. His family, of Lutheran background, emigrated from Cologne to Philadelphia, Pennsylvania in 1937 because of deep disagreements with the Nazi regime. Upon graduation from the Juilliard School he won a conducting competition sponsored by the Detroit Symphony Orchestra in 1943, taught at Juilliard for some twenty years in the 1950s and 1960s, took over as conductor of the New England Conservatory Orchestra in Boston, Massachusetts, and eventually moved to London where he was a staff conductor with the BBC Symphony Orchestra. After his return"@en,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30e9\u30a6\u30b9\u30cb\u30c3\u30c4\uff08Frederik William Prausnitz, 1920\u5e748\u670826\u65e5 - 2004\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b1\u30eb\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021937\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u53f0\u982d\u3092\u5acc\u3063\u3066\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u30011941\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6cd5\u3084\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021947\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5b66\u751f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u308a\u3001BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u308a\u3057\u305f\u30021971\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30e9\u30ad\u30e5\u30fc\u30ba\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011976\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u3001\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u8077\u306f1980\u5e74\u306b\u9000\u4efb\u3057\u305f\u304c\u3001\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306e\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306f1998\u5e74\u307e\u3067\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30c7\u30e9\u30a6\u30a7\u30a2\u5dde\u30eb\u30a4\u30b9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5184795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederik_Prausnitz>,
        <http://viaf.org/viaf/5184795>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederik_Prausnitz.
doremus_artist:7a14d885-dbf7-3349-9ae7-d5c5978e5a72
    dbp:birthPlace dbr:Chartres;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexis de Castillon (born Marie-Alexis de Castillon de Saint-Victor) (13 December 1838, in Chartres \u2013 5 March 1873, in Paris) was a French composer of classical music."@en,
        "Alexis de Castillon est un compositeur fran\u00e7ais, de son nom complet Marie-Alexis de Castillon de Saint-Victor, n\u00e9 \u00e0 Chartres (Eure-et-Loir) au 19 rue des Lisses, le 13 d\u00e9cembre 1838, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 5 mars 1873 et inhum\u00e9 \u00e0 Saint-Bomer (Eure-et-Loir)."@fr,
        "Marie-Alexis Castillon de Saint-Victor (* 13. Dezember 1838 in Chartres; \u2020 5. M\u00e4rz 1873 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30e8\u30f3\uff08Alexis de Castillon, 1838\u5e7412\u670813\u65e5 \u30b7\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb \u2013 1873\u5e743\u67085\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u75c5\u306b\u3088\u308a\u592d\u6298\u3057\u305f\u3002 \u672c\u540d\u306f\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30ab\u30b9\u30c1\u30e8\u30f3\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\uff08Marie-Alexis de Castillon de Saint-Victor\uff09\u3068\u3044\u3044\u3001\u30e9\u30f3\u30b0\u30c9\u30c3\u30af\u306e\u53e4\u3044\u8cb4\u65cf\u306e\u672b\u88d4\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4e21\u89aa\u304b\u3089\u306f\u8ecd\u4eba\u306e\u9053\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u671b\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u672c\u4eba\u306f\u8ecd\u8077\u3092\u306a\u3052\u3046\u3063\u3066\u97f3\u697d\u306b\u5165\u308c\u8fbc\u307f\u3001\u5730\u5143\u3068\u30d1\u30ea\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3093\u3067\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30bb\u306b\u30011869\u5e74\u306b\u306f\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u756a\u53f7\u304c\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u6307\u5c0e\u4e0b\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011865\u5e74\u306e\u7fd2\u4f5c\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u30d8\u9577\u8abf\u300b\u306a\u3069\u3001\u4ee5\u524d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u4f5c\u8005\u81ea\u8eab\u306b\u3088\u3063\u3066\u5426\u8a8d\u3055\u308c\u305f\u3002 \u865a\u5f31\u4f53\u8cea\u306e\u305f\u3081\uff081870\u5e74\u306e\u666e\u4ecf\u6226\u4e89\u306b\u5fd7\u9858\u3057\u305f\u3082\u306e\u306e\u75c5\u3092\u5f97\u30661871\u5e74\u306b\u9664\u968a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\uff09\u30011873\u5e74\u306b\u75c5\u6b7b\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u3067\u3082\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306a\u3069\u3001\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u3044\u304f\u3064\u304b\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30d1\u30ea\u306e\u697d\u58c7\u306b\u3082\u95a2\u308f\u308a\u3092\u6301\u3061\u3001\u3068\u308a\u308f\u30511871\u5e74\u306b\u306f\u300c\u56fd\u6c11\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Musique\uff09\u300d\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u5354\u529b\u3057\u3066\u4e8b\u52d9\u5c40\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexis_de_Castillon>,
        <http://viaf.org/viaf/61731224>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexis_de_Castillon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexis_de_Castillon.
doremus_artist:7a3d07b5-b0e8-3aaa-adbd-912e193c4bbf
    owl:sameAs n0:96a7b844-d990-40df-afd2-a090d18ba743;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/96a7b844-d990-40df-afd2-a090d18ba743>.
doremus_artist:7a4ba05a-97eb-3b67-9aa0-09a5a739a738
owl:sameAs viaf:5246103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5246103>.
doremus_artist:7a641667-d252-3d2f-a2c6-9ee9542e62d9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Theodore Baker (* 3. Juni 1851 in New York City; \u2020 13. Oktober 1934 in Dresden) war ein in Deutschland und in den Vereinigten Staaten von Amerika wirkender US-amerikanischer Musikwissenschaftler, \u00dcbersetzer, Verlagslektor und Lexikograph."@de,
        "Theodore Baker (June 3, 1851 \u2013 October 12, 1934) was an American musicologist."@en,
        "Theodore Baker (New York, 3 juin 1851 - Dresde, 12 octobre 1934) est un musicologue am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:27107827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodore_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/27107827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodore_Baker.
doremus_artist:7ad84795-d115-3151-a2b6-5017786a9c08
owl:sameAs viaf:173044623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173044623>.
doremus_artist:7b89f790-bd25-3d2c-b16d-52d008ea1ccc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Herbert "Herb" Edelman (November 5, 1933 \u2013 July 21, 1996) was an American actor of stage, film and television. He was twice nominated for an Emmy Award for his television work. One of his best remembered roles was as Stanley Zbornak, the ex-husband of Dorothy Zbornak (played by Beatrice Arthur) on the long-running situation comedy The Golden Girls. He also had a recurring role on the 1980s medical drama St. Elsewhere."""@en,
        "Herbert \u00ab Herb \u00bb Edelman est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 5 novembre 1933 \u00e0 New York \u2014 Arrondissement de Brooklyn (\u00c9tat de New York), mort le 21 juillet 1996 \u00e0 Los Angeles \u2014 Quartier de Woodland Hills (Californie)."@fr,
        "Herbert \u201eHerb\u201c Edelman (* 5. November 1933 in Brooklyn, New York, N.Y.; \u2020 21. Juli 1996 in Woodland Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "\u30cf\u30fc\u30d6\u30fb\u30a8\u30c7\u30eb\u30de\u30f3\uff08Herb Edelman, 1933\u5e7411\u67085\u65e5 - 1996\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22333220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herb_Edelman>,
        <http://viaf.org/viaf/22333220>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herb_Edelman_The_Good_Guys_1969.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herb_Edelman.
doremus_artist:7c28212c-4238-3270-b314-8ce5f5408273
    dbp:birthPlace dbr:Turkey;
    dbp:deathPlace dbr:Turkey;
    rdfs:comment
        "Dario Moreno, de son vrai nom David Arugete, est un chanteur d'op\u00e9rette et acteur turc, n\u00e9 le 3 avril 1921 \u00e0 Ayd\u0131n, pr\u00e8s d'Izmir, en Turquie, et mort le 1er d\u00e9cembre 1968 \u00e0 Istanbul."@fr,
        "Dario Moreno, een pseudoniem van David Arugete (Ayd\u0131n, 3 april 1921 - Istanboel, 1 december 1968) was een Turks zanger en acteur. Moreno's moeder was een Sefardische jodin. Hij begon te zingen op jonge leeftijd op bar mitswa's in de synagoge van \u0130zmir. Hij kreeg succes door zijn tenorstem. Na een tournee belandde hij in Parijs in 1948 en ging voor Polydor werken waar hij liedjes zong van jonge componisten als Charles Aznavour en Gilbert B\u00e9caud. In 1954 gaf hij zijn eerste concert. Hij scoorde enkele hits zoals Quand elle danse en Brigitte Bardot. Hij is begraven in Holon (Isra\u00ebl)."@nl,
        "Dar\u00edo Moreno (* 3. April 1921 in Ayd\u0131n; \u2020 1. Dezember 1968 in Istanbul) war ein j\u00fcdisch-t\u00fcrkischer S\u00e4nger und Schauspieler. Er wurde als David Arugete in eine sephardische Familie in Ayd\u0131n geboren. Er startete seine Karriere als S\u00e4nger bei Bar Mitzwa-Feiern. 1948 ging er nach Paris und nahm dort seine ersten Schallplatten auf. In franz\u00f6sischen Filmen spielte er meist exotische Charaktere. Mit 47 Jahren starb er auf dem Flughafen in Istanbul. Er ist in Cholon, Israel begraben. In Izmir ist im Stadtteil Karata\u015f eine Stra\u00dfe nach ihm benannt."@de,
        "Dar\u00edo Moreno (Ayd\u0131n, 3 de abril de 1921 - Estambul, 1 de diciembre de 1968) es el nombre art\u00edstico de David Arugete, cantante y actor de origen judio turco que hizo su carrera principalmente en Francia. Conoci\u00f3 un gran \u00e9xito en los pa\u00edses franc\u00f3fonos en la d\u00e9cada de los a\u00f1os cincuenta y sesenta, interpretando papeles de opereta, as\u00ed como numerosas canciones de ritmo latinoamericano. Fue adem\u00e1s un notable compositor y letrista."@es,
        "David Arugete (3 April 1921 \u2013 1 December 1968), commonly known under his pseudonym Dar\u00edo Moreno, was a Turkish polyglot singer, an accomplished composer, lyricist, and guitarist. He attained fame and made a remarkable career centered in France which also included films, during the 1950s and the 1960s. He became famous with his 1961 song Brigitte Bardot."@en,
        "\u0414\u0430\u0440\u0438\u0301\u043e \u041c\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d\u043e (Dar\u00edo Moreno), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0410\u0440\u0443\u0433\u044d\u0442\u044d (David Arugete), 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0410\u0439\u0434\u044b\u043d, \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f) \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b, \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 50-\u0445 \u2014 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445) \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0438\u0442\u043c\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:2657079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dar\u00edo_Moreno>,
        <http://viaf.org/viaf/2657079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darío_Moreno.
doremus_artist:7c96e234-042c-38df-812e-f8ca8de78089
    dbp:birthPlace dbr:County_Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        """Joseph Ronald "Ronnie" Drew (Irish: R\u00e1nall \u00d3 Draoi IPA: [\u02c8\u027e\u02e0a\u02d0n\u0259l\u032a\u02e0 o\u02d0 d\u027e\u02e0i\u02d0]) (16 September 1934 \u2013 16 August 2008) was an Irish singer, folk musician and actor who achieved international fame during a fifty-year career recording with The Dubliners. He is most recognised for his lead vocals on the single "Seven Drunken Nights" and "The Irish Rover" both charting in the UK top 10 and then performed on TOTP. He was recognisable for his long beard and his voice, which was once described by Nathan Joseph as being "like the sound of coke being crushed under a door"."""@en,
        "Ronald Drew (nom irlandais : R\u00e1nall \u00d3 Draoi) (16 septembre 1934 - 16 ao\u00fbt 2008) \u00e9tait un chanteur irlandais et un musicien de musique folk, qui a atteint une renomm\u00e9e internationale gr\u00e2ce \u00e0 sa carri\u00e8re de cinquante ans avec le groupe, The Dubliners. Il est n\u00e9 \u00e0 D\u00fan Laoghaire, dans le comt\u00e9 de Dublin."@fr,
        "Ronnie Drew (* 16. September 1934 in D\u00fan Laoghaire, Irischer Freistaat; \u2020 16. August 2008 in Dublin) war Gr\u00fcndungsmitglied der Irish-Folk-Gruppe The Dubliners. Er trat dort als Gitarrist und S\u00e4nger in Erscheinung.Seine Stimme wurde mit \u201eHolzkohle, die unter einer T\u00fcr zermalmt wird (charcoal being crushed under a door)\u201c beschrieben."@de,
        "Ronnie Drew (D\u00fan Laoghaire, 16 september 1934 - Dublin, 16 augustus 2008) was een Iers gitaarspeler en zanger die vooral bekendheid kreeg als oprichter van \"the Dubliners\""@nl,
        """Ronnie Drew (en irland\u00e9s: R\u00e1nall \u00d3 Draoi) (16 de septiembre de 1934 \u2013 16 de agosto de 2008) fue un cantante y compositor irland\u00e9s nacido en D\u00fan Laoghaire, condado de Dubl\u00edn, famoso internacionalmente durante m\u00e1s de 50 a\u00f1os junto al grupo de m\u00fasica folk "The Dubliners"."""@es;
    owl:sameAs viaf:32194215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronnie_Drew>,
        <http://viaf.org/viaf/32194215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc7f2df9-ad78-4243-a14a-c23520e29b11>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronnie_drew_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronnie_Drew.
doremus_artist:7cee2737-866f-3bf2-9494-2a69ffae4680
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        "Madeleine Peyroux (* 1974 in Athens, Georgia) ist eine US-amerikanische Chanson-Jazz-S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Madeleine Peyroux (Athens (Georgia), 18 april 1974) is een Amerikaanse jazz-zangeres.Peyroux (spreek uit: 'Pej-roe') is bekend om haar stemgeluid, dat wel wordt vergeleken met dat van Billie Holiday."@nl,
        "Madeleine Peyroux (Athens, 1974) es una cantante, guitarrista y compositora estadounidense de jazz. Est\u00e1 asociada profesionalmente al productor Larry Klein, con el que ha grabado sus tres \u00faltimos \u00e1lbumes para el sello Rounder. Peyroux cita como influencias a Billie Holiday, Bessie Smith, Patsy Cline, \u00c9dith Piaf, Leonard Cohen, Johnny Mercer, Charlie Chaplin, Serge Gainsbourg y Bob Dylan. Debido a su tono de voz, Peyroux es frecuentemente asociada a Billie Holiday. Otros afirman que Peyroux tiene el timbre de Billie Holiday, la vocalizaci\u00f3n de Anita O'Day y el fraseo de Bessie Smith."@es,
        "Madeleine Peyroux (Athens, 1974) \u00e9 uma cantora de jazz americana, que escreve e interpreta suas proprias composi\u00e7\u00f5es e letras. \u00c9 especialmente lembrada por seu estilo vocal, que em muito lembra o estilo da cantora Billie Holiday."@pt,
        "Madeleine Peyroux (born April 18, 1974, Athens, Georgia, United States) is a French-American jazz and blues singer-songwriter."@en,
        "Madeleine Peyroux (ur. 18 kwietnia 1974 w Athens w stanie Georgia) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka jazzowa, gitarzystka i autorka utwor\u00f3w muzycznych. \u015apiewa w charakterystycznym stylu, przypominaj\u0105cym Billie Holiday."@pl,
        "Madeleine Peyroux est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine n\u00e9e le 18 avril 1974 \u00e0 Athens en G\u00e9orgie aux \u00c9tats-Unis. Elle grandit \u00e0 New York et \u00e0 Paris."@fr,
        "\u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u043d \u041f\u0435\u0439\u0440\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Madeleine Peyroux [mad\u02c8l\u025bn p\u025b\u02c8\u0281u]  (\u0444\u0440.)) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0410\u0442\u0435\u043d\u0441 (\u0448\u0442\u0430\u0442 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f). \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 6 \u043b\u0435\u0442 \u0435\u0451 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 87-\u043c, \u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u043d \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u044c\u044e \u0443\u0435\u0437\u0436\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436. \u041f\u0435\u0439\u0440\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0438\u044f \u042d\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0430\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043a\u043b\u043e\u0445\u043b\u0430\u043d. \u041f\u0435\u0439\u0440\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Careless Love \u0432 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 2004 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:61742554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Peyroux>,
        <http://viaf.org/viaf/61742554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f260b9c-bea7-469b-9ba8-0daec7d2c85c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MadeleinePeyroux2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Madeleine_Peyroux.
doremus_artist:7dd537f3-9702-3dd0-8729-70041631445e
owl:sameAs viaf:9705832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9705832>.
doremus_artist:7e438c8b-2735-3b46-948f-1fd5d3b325d3
    owl:sameAs viaf:17414366;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414366>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Constantin.
doremus_artist:7e8496e2-27ca-3872-8ce9-fdf8d4938491
owl:sameAs viaf:37108497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37108497>.
doremus_artist:7f7fea2e-779a-3116-9e6b-aa694f13e176
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Conflans-Sainte-Honorine;
    rdfs:comment
        "Paul Bonneau (14 September 1918 - 8 July 1995) was a French conductor and composer."@en,
        "Paul Bonneau est un chef d\u2019orchestre et un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 septembre 1918 \u00e0 Moret-sur-Loing (Seine-et-Marne) et mort le 8 juillet 1995 \u00e0 Conflans-Sainte-Honorine (Yvelines)."@fr,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30dc\u30ce\u30fc\uff08Paul Bonneau, 1918\u5e749\u670814\u65e5 - 1995\u5e745\u6708\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30bb\u30fc\u30cc\uff1d\u30a8\uff1d\u30de\u30eb\u30cc\u770c\u30e2\u30ec\u30fb\u30b7\u30e5\u30eb\u30fb\u30ed\u30ef\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u548c\u58f0\u3092\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u306b\u3001\u30d5\u30fc\u30ac\u3092\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d3\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1939\u5e74\u306b\u9678\u8ecd\u306b\u5165\u308a\u30011945\u5e74\u306b\u8ecd\u697d\u968a\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8efd\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4ed5\u4e8b\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u305f\u3081\u9000\u5f79\u3057\u305f\u3002\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f1944\u5e74\u304b\u308930\u5e74\u9593\u3067638\u66f2\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1959\u5e74\u306b\u300c\u30ec\u30fb\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30ba\u300d\u3068\u3044\u3046\u5408\u5531\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300e\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300f\u300e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u300f\u306a\u3069\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306e\u307b\u304b\u300111\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300151\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42024615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Bonneau>,
        <http://viaf.org/viaf/42024615>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Bonneau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Bonneau.
doremus_artist:7fb35527-4b70-38c2-9c58-20f30aae8f50
    dbp:birthPlace dbr:Ilfracombe;
    dbp:deathPlace dbr:Alderney;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Sumner (20 November 1908, Ilfracombe, Devon \u2013 29 September 1989, Alderney, Channel Islands) was a British actor. As well as appearing in a number of films, he was also a commentator for British Movietone News., Parents:- Edmund and Kathleen Marion (Brook), married Gwen Williams Roberts and had three daughters."@en;
    owl:sameAs viaf:186961022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Sumner>,
        <http://viaf.org/viaf/186961022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Sumner.
doremus_artist:7fececf9-31be-3add-9bc2-652e21601d8e
owl:sameAs viaf:62767565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62767565>.
doremus_artist:809838e6-b573-3523-95ea-d8b1abcd253f
owl:sameAs viaf:46343430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46343430>.
doremus_artist:80eb5738-d8bb-3b14-bf89-02ada0130764
owl:sameAs viaf:39588938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39588938>.
doremus_artist:81734a17-d842-359c-823b-989075d541ac
owl:sameAs viaf:5187939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5187939>.
doremus_artist:81772258-cec8-3b94-9a35-3de337575a7b
owl:sameAs viaf:87075523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87075523>.
doremus_artist:82ae3252-3e05-30ec-8478-1725d42125b0
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Anthony Newman (born May 12, 1941) is an American classical musician. While mostly known as an organist, Newman is also a harpsichordist, pedal harpsichordist, pianist, fortepianist, conductor, writer, and teacher. A specialist in music of the Baroque period, particularly the works of Johann Sebastian Bach, Newman has played an important role in the movement towards historically informed performance. He has collaborated with noted musicians such as Kathleen Battle, Julius Baker, Itzhak Perlman, Eugenia Zukerman, Jean-Pierre Rampal, Leonard Bernstein and Wynton Marsalis for whom he arranged and conducted In Gabriel\u2019s Garden, the most popular classical record of 1996."@en,
        "Anthony Newman, n\u00e9 le 12 mai 1941 \u00e0 Los Angeles, est un organiste am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:61732683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Newman_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/61732683>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TonyNewman.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Anthony_Newman_(musician)>.
doremus_artist:82e1ea63-937a-3d05-8b61-4d32ce7afa53
owl:sameAs viaf:85866715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866715>.
doremus_artist:837bc6b8-59ec-36dd-9242-16ec6b16c4dc
owl:sameAs viaf:74058233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74058233>.
doremus_artist:83fab78f-86a5-3ce4-a138-7cbde0915209
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Omaha,_Nebraska>;
    rdfs:comment
        "Marc Alan Johnson (Omaha, Nebraska, 21 de octubre de 1953), m\u00e1s conocido como Marc Johnson, es un contrabajista y compositor estadounidense de jazz. Johnson estudi\u00f3 en la Universidad de North Texas donde fue miembro de la afamada One O'Clock Lab Band junto con Lyle Mays. Johnson realiz\u00f3 giras con los Thundering Herd de Woody Herman a finales de los 70s. En 1978, con 25 a\u00f1os, Johnson fue contratado por Bill Evans, permaneciendo en su tr\u00edo hasta la muerte del pianista en 1980."@es,
        "Marc Alan Johnson (born October 21, 1953 in Omaha, Nebraska) is an American jazz bass player, composer and band leader, married to the Brazilian jazz singer and pianist Eliane Elias. Johnson was born in Nebraska, but grew up in Texas."@en,
        "Marc Johnson (* 21. Oktober 1953 in Omaha, Nebraska), ist ein US-amerikanischer Jazz-Bassist, der im letzten Trio des Pianisten Bill Evans spielte."@de,
        "Marc Johnson, n\u00e9 \u00e0 Omaha (Nebraska) le 21 octobre 1953, est un contrebassiste et compositeur am\u00e9ricain de jazz. Il est actuellement mari\u00e9 \u00e0 la pianiste et chanteuse Eliane Elias."@fr;
    owl:sameAs viaf:49408434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Johnson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/49408434>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0540872-ad50-4973-be47-f833940aa1b1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Marc_Johnson_(musician)>.
doremus_artist:85525be7-690b-3c53-83a5-e6546919949d
    rdfs:comment
        "Paul Halley (born 1952 in Romford, England) is a keyboardist, vocalist and composer. He is perhaps best known as being a member of and composer for the Paul Winter Consort."@en;
    owl:sameAs viaf:50860987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Halley>,
        <http://viaf.org/viaf/50860987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79158dd1-50b5-47eb-86ad-4e90ec6bfaac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Halley.
doremus_artist:85e7a792-665b-30a6-8ddb-d6a6c4e76c5a
owl:sameAs viaf:76566868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76566868>.
doremus_artist:861afe55-b43f-3617-a797-7e3281b73b4e
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Daniel Fortea (* 28. April 1878 in Benlloch (Region Valencia); \u2020 5. M\u00e4rz 1953 in Madrid, vollst\u00e4ndig Daniel Fortea i Guimer\u00e0) war ein spanischer Gitarrist, Komponist und Gitarrenlehrer. Er war ein Sch\u00fcler von Francisco T\u00e1rrega und spielte eine wesentliche Rolle bei der Wiederentdeckung der Gitarre in Spanien."@de,
        "Daniel Fortea i Guimer\u00e0 (Benlloch, Spain; 28 April 1878 \u2013 Castell\u00f3n de la Plana, Spain; 5 March 1953) was a Spanish guitarist, composer, and music educator."@en,
        "Daniel Fortea, cuyo nombre completo era Daniel Fortea i Guimer\u00e0 (Benlloch, Espa\u00f1a; 28 de abril de 1878 \u2013 Castell\u00f3n, Espa\u00f1a; 5 de marzo de 1953) fue un guitarrista, compositor y pedagogo espa\u00f1ol."@es,
        "Uno dei pochi discepoli di Francisco T\u00e1rrega, inizi\u00f2 lo studio della chitarra in et\u00e0 precoce e, infine, divenne un popolare artista che apparve in concerto a Madrid, Barcellona e altre citt\u00e0 importanti della Spagna. Ha pubblicato le proprie opere e presto istituito l'impresa Biblioteca Fortea, che conserva pi\u00f9 di 700 opere per la chitarra."@it;
    owl:sameAs viaf:45465866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Fortea>,
        <http://viaf.org/viaf/45465866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Fortea.
doremus_artist:879023ae-5fdc-323b-b2c6-99f93f03ff81
owl:sameAs viaf:64230038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64230038>.
doremus_artist:87990703-a2e8-3631-b2a7-260914fd2967
owl:sameAs viaf:29741619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741619>.
doremus_artist:884270f6-0998-328e-81e8-87e04625a4e7
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Collioure;
    rdfs:comment
        "Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda y Francisco de Santa Ana Machado Ruiz, conhecido como Antonio Machado (Sevilha, 26 de julho de 1875 \u2014 \u2020Collioure, Fran\u00e7a, 22 de fevereiro de 1939) foi um poeta espanhol, pertencente ao Modernismo."@pt,
        "Antonio Machado (* 26. Juli 1875 in Sevilla, Andalusien; \u2020 22. Februar 1939 in Collioure, Frankreich) war ein spanischer Lyriker."@de,
        "Antonio Machado Ruiz (Sevilla, 26 de julio de 1875-Colliure, 22 de febrero de 1939) fue un poeta espa\u00f1ol, el m\u00e1s joven representante de la Generaci\u00f3n del 98. Su obra inicial, de corte modernista (como la de su hermano Manuel), evolucion\u00f3 hacia un intimismo simbolista con rasgos rom\u00e1nticos, que madur\u00f3 en una poes\u00eda de compromiso humano, de una parte, y de contemplaci\u00f3n casi tao\u00edsta de la existencia, por otra; una s\u00edntesis que en la voz de Machado se hace eco de la sabidur\u00eda popular m\u00e1s ancestral. Dicho en palabras de Gerardo Diego, \u00abhablaba en verso y viv\u00eda en poes\u00eda\u00bb. Fue uno de los distinguidos alumnos de la ILE, con cuyos idearios estuvo siempre comprometido. Muri\u00f3 en el exilio en la agon\u00eda de la Segunda Rep\u00fablica Espa\u00f1ola."@es,
        "Antonio Machado, in full Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda y Francisco de Santa Ana Machado y Ruiz (26 July 1875 \u2013 22 February 1939), was a Spanish poet and one of the leading figures of the Spanish literary movement known as the Generation of '98."@en,
        "Antonio Machado, voluit Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda Machado Ruiz (Sevilla, 26 juli 1875 - Collioure, Zuid-Frankrijk, 22 februari 1939) was een Spaans schrijver en dichter."@nl,
        "Antonio Machado, w\u0142a\u015bc. Antonio Machado y Ruiz (ur. 26 lipca 1875 w Sewilli, zm. 22 lutego 1939 w Collioure) - poeta hiszpa\u0144ski, brat Manuela. By\u0142 cz\u0142onkiem grupy literackiej Generaci\u00f3n 98, poszukuj\u0105cego nowych dr\u00f3g rozwoju ojczyzny po kl\u0119sce w wojnie z USA w 1898 roku. Jego najbardziej znane zbiory poetyckie to Soledades. Galerias y otros poemas (1907), Campos de Castilla (1912) i Nuevas Canciones (1924). By\u0142 te\u017c autorem dramat\u00f3w pisanych wsp\u00f3lnie z bratem oraz szkic\u00f3w krytycznoliterackich. Podczas wojny domowej zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 po stronie republika\u0144skiej, zmar\u0142 z wycie\u0144czenia w drodze na emigracj\u0119. Wielokrotnie t\u0142umaczony na j\u0119zyk polski (m.in. wyb\u00f3r Serce i kamie\u0144, z 1967)."@pl,
        """Antonio MachadoFichier:AntonioMachado.JPG \u0152uvres principales 
*  Solitudes ("Soledades") (1903) 
*  Champs de Castille ("Campos de Castilla") (1912) 
*  Juan de Mairena (1936) Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda Machado Ruiz, plus connu sous le nom d\u02bcAntonio Machado, n\u00e9 le 26 juillet 1875 \u00e0 S\u00e9ville (Andalousie) et mort le 22 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Collioure (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, France), est un po\u00e8te espagnol. Il est l'une des figures du mouvement litt\u00e9raire espagnol connu sous le nom de G\u00e9n\u00e9ration de 98. Il m\u00e9lange la r\u00eaverie m\u00e9lancolique et raffin\u00e9e \u00e0 l'inspiration terrienne. Il est le neveu de l'\u00e9crivain romantique Agust\u00edn Dur\u00e1n."""@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u041c\u0430\u0447\u0430\u0301\u0434\u043e \u0420\u0443\u0438\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Antonio Machado Ruiz, 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1875, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u041a\u043e\u043b\u044c\u044e\u0440, \u0434\u0435\u043f. \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u00ab\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f 1898 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c-\u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0645\u0627\u062a\u0634\u0627\u062f\u0648 \u0631\u0648\u064a\u062b (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Antonio Machado Ruiz) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062c\u064a\u0644 98\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1875 \u0628\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629: \u0627\u0644\u062e\u0644\u0648\u0629 \u0633\u0646\u0629 1903\u0645 \u0648\u062d\u0642\u0648\u0644 \u0642\u0634\u062a\u0627\u0644\u0629 \u0633\u0646\u0629 1912\u0645 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 22 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1939 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u064a\u0648\u0631 \u0628\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0647\u0627\u0631\u0628\u0627 \u0645\u0646 \u062d\u0635\u0627\u0631 \u0642\u0648\u0627\u062a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648 \u0644\u0645\u062f\u0631\u064a\u062f \u0628\u0639\u062f \u0646\u0634\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30de\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\uff08Antonio Machado\u30011875\u5e747\u670826\u65e5 - 1939\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8a69\u4eba\u3002 \u672c\u540d\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d7\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30db\u30bb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30a2\u30ca\u30fb\u30de\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a4\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda y Francisco de Santa Ana Machado y Ruiz\uff09\u3002 1898\u5e74\u306e\u7c73\u897f\u6226\u4e89\u306e\u6557\u6226\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u81ea\u56fd\u306e\u5f8c\u9032\u6027\u3092\u76f4\u8996\u3057\u305f\u4e00\u7fa4\u306e\u77e5\u8b58\u4eba\u3001\u54f2\u5b66\u8005\u306e\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30a6\u30ca\u30e0\u30fc\u30ce\u3084\u30aa\u30eb\u30c6\u30ac\u30fb\u30a4\u30fb\u30ac\u30bb\u30c3\u30c8\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u306e\u30a2\u30f3\u30d8\u30eb\u30fb\u30ac\u30cb\u30d9\u30fc\u3001\u8a69\u4eba\u306e\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30e2\u30f3\u30fb\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\uff081956\u5e74\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u6587\u5b66\u8cde\u53d7\u8cde\uff09\u30fb\u30db\u30bb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cd\u30b9\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u306a\u3069\u3068\u3068\u3082\u306b\u300c98\u5e74\u4e16\u4ee3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6587\u5b66\u904b\u52d5\u306e\u4e3b\u8981\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u99ac\u67e5\u591a\uff08Antonio Machado\uff0c\u5168\u540d Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda y Francisco de Santa Ana Machado y Ruiz\uff09(1875\u5e747\u670826\u65e5\uff0d1939\u5e742\u670822\u65e5) \u662f\u897f\u73ed\u7259\u8a69\u4eba\u4ee5\u53ca\u897f\u73ed\u725998\u4e16\u4ee3\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7385547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Machado>,
        <http://viaf.org/viaf/7385547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AntonioMachado.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Machado.
doremus_artist:887bba81-16ef-3851-9b6a-80cfeb6a9830
    rdfs:comment
        """Jef Denyn (1862\u20131941) was a carillon player from Mechelen, Belgium. He originally studied to be an engineer. His carilloning career started in 1881 when his father, the official carilloneer of Mechelen, went blind and became unable to play. This caused Denyn to take over. In 1887 Denyn was recognised for his skills and officially appointed to the same position his father had held. He used his engineering knowledge to vastly improve the technology surrounding carillons, which is now used all over Europe and the United States. In 1922, he founded the world's first and most renowned international higher institute of campanology, later named after him, the Royal Carillon School "Jef Denyn" (Dutch: Koninklijke Beiaardschool "Jef Denyn") in Mechelen."""@en,
        "Jef Denyn (Mechelen, 19 maart 1862 - aldaar, 2 oktober 1941) wordt gezien als de ontwerper van de technologie die de moderne beiaard mogelijk maakte nadat zijn vader, Adolf Denijn, de eerste kentering in gang had gezet. Hij heeft de beiaardmuziek een plaats gegeven tussen de kunstmuziek."@nl;
    owl:sameAs viaf:88075287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jef_Denyn>,
        <http://viaf.org/viaf/88075287>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JefDenyn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jef_Denyn.
doremus_artist:8a6d7311-e5a5-3621-91ce-08b38e9fcf43
owl:sameAs viaf:66260646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66260646>.
doremus_artist:8c1a4a65-4452-3fb4-887a-38e0b3d86f05
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Belvidere,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Manhattan,_New_York_City>;
    rdfs:comment
        "Ernest Henry Schelling (July 26, 1876 \u2013 December 8, 1939) was an American pianist, composer, and conductor, and music director. He was the conductor of the Baltimore Symphony Orchestra from 1935 to 1937."@en,
        "Ernest Schelling (* 26. Juli 1878 in Belvidere (New Jersey); \u2020 8. Dezember 1939 in Manhattan) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist und Dirigent. Schelling schrieb zahlreiche St\u00fccke f\u00fcr Klavier, Orchester und Kammerorchester, die zu seinen Lebzeiten aufgef\u00fchrt wurden. Sein bekanntestes Werk ist die symphonische Dichtung A Victory Ball."@de,
        "Ernest Schelling (Belvidere, 26 juli 1878 - Manhattan, 8 december 1939) was een Amerikaans componist, pianist en dirigent. Hij schreef stukken voor de piano, orkesten en kamerorkesten voornamelijk symfonische gedichten."@nl,
        "Ernest Schelling, n\u00e9 dans le New Jersey le 26 juillet 1876 et mort le 8 d\u00e9cembre 1939, est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Ernest Henry Schelling, 1876\u5e747\u670826\u65e5 - 1939\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30d9\u30eb\u30f4\u30a1\u30c7\u30a3\u30a2\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3066\u97f3\u697d\u7684\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u306f\u305b\u3001\u308f\u305a\u304b4\u6b73\u306b\u3057\u3066\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5165\u5b66\u30027\u6b73\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30fc\u30d0\u30fc\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e2\u30b7\u30e5\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30d1\u30c7\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\u306f\u3001\u5f8c\u306b\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9752\u5c11\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u521d\u56de\u306f1924\u5e743\u670827\u65e5\u306b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u3064\u3044\u3066\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5074\u9762\u304b\u3089\u306e\u8b1b\u6f14\u3092\u4ea4\u3048\u308b\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3067\u3001\u9752\u5c11\u5e74\u306b\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u523a\u6fc0\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u8003\u616e\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u3053\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306f\u3001\u89aa\u3070\u304b\u308a\u304b\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304b\u3089\u3082\u53d7\u3051\u304c\u826f\u304f\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u3084\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u306a\u3069\u3067\u3082\u540c\u69d8\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40150031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Schelling>,
        <http://viaf.org/viaf/40150031>,
        <https://musicbrainz.org/artist/415bee84-191a-4352-97d4-267e2eefe9a2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernest_Schelling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Schelling.
doremus_artist:8c93a8e2-ab69-34c6-9735-5c0827fed8a9
    dbp:birthPlace dbr:Bielefeld;
    rdfs:comment
        "Hannes Wader (* 23. Juni 1942 in Bielefeld-Gadderbaum als Hans Eckard Wader) ist ein deutscher Musiker und Liedermacher. Zun\u00e4chst bekannt geworden als sozialkritischer Chansonnier, der Einfluss auf die Studentenbewegung aus\u00fcbte, wandte sich Wader sp\u00e4ter dem traditionellen deutschen und plattdeutschen Liedgut zu. Seit Ende der 1970er Jahre engagierte er sich verst\u00e4rkt als DKP-Mitglied und trat auf zahlreichen politischen Veranstaltungen auf. Arbeiterlieder und sozialistische Hymnen machten damals einen wichtigen Teil seines Repertoires aus. Seit den 1990er Jahren interpretiert Wader verst\u00e4rkt Werke von Dichtern fr\u00fcherer Epochen wie Joseph von Eichendorff und Carl Michael Bellman."@de,
        """Hannes Wader (born Hans Eckard Wader on 23 June 1942) is a German singer-songwriter ("Liedermacher"). He was an important figure in German leftist circles from the 1970s to the present, with his songs covering such themes as socialist and communist resistance to oppression in Europe and other places like Latin America. He both wrote new songs and played versions of older historical works."""@en,
        "Hannes Wader (nacido el 23 de junio de 1942) es un cantante y compositor alem\u00e1n. Fue una figura importante en los c\u00edrculos alemanes de izquierda de los a\u00f1os 1970 en adelante ya que sus canciones abarcan temas tales como la resistencia socialista y comunista a la opresi\u00f3n en Europa."@es,
        "Hannes Wader (ur. 23 czerwca 1942 w Bielefeld) \u2212 niemiecki wokalista, gitarzysta i autor piosenek. Tworzy pie\u015bni oparte g\u0142\u00f3wnie na niemieckiej muzyce ludowej. Tw\u00f3rca tekst\u00f3w, cz\u0119sto wykonuj\u0105cy tak\u017ce wiersze poet\u00f3w, takich jak Joseph von Eichendorff.W latach 1977-1991 by\u0142 cz\u0142onkiem Niemieckiej Partii Komunistycznej. Pogl\u0105dy lewicowe cz\u0119sto przewijaj\u0105 si\u0119 w jego tw\u00f3rczo\u015bci muzycznej."@pl,
        "Hannes Wader est un musicien et compositeur allemand. Avec Reinhard Mey, Konstantin Wecker, Dieter S\u00fcverkr\u00fcp ou encore Gerhard Sch\u00f6ne, il est l\u00b4un des derniers paroliers allemands[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Ses th\u00e8mes sont port\u00e9s par la contestation sociale, le mouvement \u00e9tudiant des ann\u00e9es 1960, et le folklore plattdeutsch. Depuis la fin des ann\u00e9es 1970 il est engag\u00e9 au sein du Parti Communiste d\u00b4Allemagne de l'Ouest. Plus r\u00e9cemment il a interpr\u00e9t\u00e9 des po\u00e8tes plus anciens, tels Joseph von Eichendorff ou Carl Michael Bellman."@fr,
        "\u0425\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Hannes Wader, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0425\u0430\u043d\u0441 \u042d\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0430\u0434\u0435\u0440; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942, \u0411\u0438\u043b\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u0430\u0434\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0430\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0441 1970 \u0433., \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0443\u0433\u043d\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442\u0430 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0412\u0430\u0434\u0435\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430. \u0412 1977\u20141991 \u0431\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:47187617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hannes_Wader>,
        <http://viaf.org/viaf/47187617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f07b5d3a-b385-4244-ad6e-ea6b5ccbe1ae>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannes_Wader,_Augsburg_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hannes_Wader.
doremus_artist:8d0e908a-d74f-3af8-93a0-5f77861a0ccc
owl:sameAs viaf:115888640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115888640>.
doremus_artist:8d8a3dd9-b70e-3555-84aa-951b1d899ed4
owl:sameAs viaf:59377758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59377758>.
doremus_artist:8daf8350-6cdd-39b7-bd0a-f79758850ebc
owl:sameAs viaf:54358841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358841>.
doremus_artist:8dc08898-a4f9-3e23-a3e5-c01a224184bb
owl:sameAs viaf:46958021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958021>.
doremus_artist:8e237cb6-3edf-38e2-9168-f8f3b47d9a40
owl:sameAs viaf:5141224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141224>.
doremus_artist:8ef62d21-8bda-3129-bb1f-85041f573fd9
owl:sameAs viaf:7596604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596604>.
doremus_artist:8f3e7c3f-6811-3242-95c5-5e2fb4a7dc5a
owl:sameAs viaf:75032121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75032121>.
doremus_artist:8f4bb5b1-1367-3b8e-bc68-a9c0c1dbf544
owl:sameAs viaf:37104651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104651>.
doremus_artist:90411c5f-e453-3376-83a0-15d16dbc6b61
owl:sameAs viaf:10042134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10042134>.
doremus_artist:90c60b29-75f0-328e-b099-21119b8f1e6e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0623\u0648\u0644\u064a\u0641\u0631 \u0633\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Oliver Stone) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1946\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0633\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0631\u0627\u062a (\u062c\u0627\u0626\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0623\u062e\u0631\u0627\u062c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648)\u060c \u0639\u0631\u0641 \u0639\u0646\u0647 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f\u0647 \u0644\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 , \u0623\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2006 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0639\u0646 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b 11 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 ,\u0643\u0645\u0627 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062b\u0644 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0648 \u0641\u0635\u064a\u0644\u0629.\u0648\u0623\u062e\u0631 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0648\u062b\u0627\u0626\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645\u0629 - \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 ( \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u064a \u0644\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 )"@ar,
        "Ha diretto oltre venti pellicole, tra le pi\u00f9 note Platoon, Wall Street, Nato il quattro luglio, JFK - Un caso ancora aperto e Gli intrighi del potere. Ha vinto per 2 volte l'Oscar al miglior regista per Platoon e Nato il quattro luglio e una volta l'Oscar alla migliore sceneggiatura non originale per Fuga di mezzanotte. Ha inoltre vinto 4 Golden Globe, l'Orso d'argento per il miglior regista al Festival internazionale del cinema di Berlino, il Leone d'argento - Gran premio della giuria alla Mostra internazionale d'arte cinematografica, 2 Directors Guild of America Award, un Premio BAFTA e 2 Independent Spirit Awards."@it,
        "Oliver Stone (Nova Iorque, 15 de setembro de 1946) \u00e9 um cineasta e roteirista americano."@pt,
        "William Oliver Stone (* 15. September 1946 in New York City) ist ein US-amerikanischer Regisseur, Drehbuchautor und Produzent, der vor allem f\u00fcr politische Filme bekannt ist. Er wurde dreimal mit dem Oscar ausgezeichnet."@de,
        "William Oliver Stone (New York, 15 september 1946) is een Amerikaans filmregisseur. Hij heeft drie keer een Academy Award gewonnen."@nl,
        "William Oliver Stone (Nueva York, 15 de septiembre de 1946) es un director, guionista y productor de cine estadounidense. Stone gan\u00f3 un Premio \u00d3scar al Mejor gui\u00f3n adaptado por su trabajo en Expreso de Medianoche (1978). Tambi\u00e9n escribi\u00f3 el gui\u00f3n de la famosa pel\u00edcula de gangsters Scarface (1983). Stone alcanzo a la fama como director/guionista por su pel\u00edcula Pelot\u00f3n (1986), con la cual gano un Premio \u00d3scar al Mejor Director; la pel\u00edcula fue premiada por La Mejor Fotograf\u00eda. Pelot\u00f3n fue la primera pel\u00edcula de una trilog\u00eda basada en la Guerra de Vietnam, en la cual Stone participo como soldado de infanteria. Continuo la trilog\u00eda con Nacido el 4 de Julio (1989) - con la cual Stone gano su segundo Premio \u00d3scar al Mejor Director - y El cielo y La tierra (1993). Otros trabajos notables de Ston"@es,
        "William Oliver Stone (born September 15, 1946) is an American film director, screenwriter, and producer. Stone won an Academy Award for Best Adapted Screenplay as writer of Midnight Express (1978). He also wrote the acclaimed gangster movie Scarface (1983). As a director, Stone achieved prominence as director/writer of the war drama Platoon (1986), for which Stone won the Academy Award for Best Director; the film was awarded Best Picture. Platoon was the first in a trilogy of films based on the Vietnam War, in which Stone served as an infantry soldier. He continued the series with Born on the Fourth of July (1989)\u2014for which Stone won his second Best Director Oscar\u2014and Heaven & Earth (1993). Stone's other notable works include the Salvadoran Civil War-based drama Salvador (1986); the financ"@en,
        "William Oliver Stone (ur. 15 wrze\u015bnia 1946 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser filmowy, scenarzysta i producent. Zdobywca trzech Oscar\u00f3w. Jest synem \u017byda, Louisa Stone'a i Francuzki, Jacqueline z d. Goddet. Studiowa\u0142 w Yale i New York City Film School. Podczas wojny wietnamskiej walczy\u0142 jako ochotnik. Znany jest ze swoich lewicowych pogl\u0105d\u00f3w i krytycznego spojrzenia na Stany Zjednoczone drugiej po\u0142owy XX wieku."@pl,
        "William Oliver Stone, appel\u00e9 Oliver Stone, n\u00e9 le 15 septembre 1946 \u00e0 Manhattan (New York), est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u041e\u0301\u043b\u0438\u0432\u0435\u0440 \u0421\u0442\u043e\u0301\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Oliver Stone; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u00bb)."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30aa\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\uff08William Oliver Stone, 1946\u5e749\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002 \u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u5e30\u9084\u5175\u3067\u3042\u308b\u81ea\u8eab\u306e\u5b9f\u4f53\u9a13\u3092\u751f\u304b\u3057\u3001\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u6226\u4e89\u3068\u305d\u308c\u304c\u4eba\u9593\u306b\u4e0e\u3048\u305f\u5f71\u97ff\u3092\u63cf\u3044\u305f\u3002\u305d\u308c\u306b\u4ed8\u968f\u3057\u3066\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u50be\u5411\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u653f\u5e9c\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u653f\u6cbb\u306e\u8150\u6557\u30fb\u6b3a\u779e\u30fb\u77db\u76fe\u3092\u75db\u70c8\u306b\u6279\u5224\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u5965\u5229\u5f17\u00b7\u65af\u901a\uff08William Oliver Stone\uff0c1946\u5e749\u670815\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u548c\u7f16\u5267\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u4e00\u540d\u6f14\u5458\u3002\u5176\u7535\u5f71\u591a\u662f\u653f\u6cbb\u6216\u6218\u4e89\u9898\u6750\uff0c\u5176\u4e2d\u300a\u91ce\u6218\u6392\u300b\u3001\u300a\u523a\u6740\u80af\u5c3c\u8fea\u300b\u3001\u300a\u5929\u751f\u6740\u4eba\u72c2\u300b\u7b49\u90fd\u662f\u516c\u8ba4\u7684\u4f73\u4f5c\u3002\u4ed6\u7684\u300a\u91ce\u6218\u6392\u300b\u3001\u300a\u751f\u4e8e\u4e03\u6708\u56db\u65e5\u300b\u3001\u300a\u5929\u4e0e\u5730\u300b\u4e09\u90e8\u8d8a\u6218\u9898\u6750\u7684\u4f5c\u54c1\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u8d8a\u6218\u4e09\u90e8\u66f2\u201d\u3002\u7531\u4e8e\u4ed6\u66fe\u7ecf\u53c2\u52a0\u8fc7\u8d8a\u6218\u5e76\u8d1f\u4f24\uff0c\u56e0\u800c\u5728\u5176\u7535\u5f71\u4e2d\u6ce8\u91cd\u5229\u7528\u66b4\u529b\u8fdb\u884c\u5bf9\u793e\u4f1a\u7684\u53cd\u601d\u3002\u8fd9\u70b9\u4e0e\u53e6\u5916\u4e00\u540d\u8457\u540d\u5bfc\u6f14\u6606\u5ef7\u00b7\u5854\u4f26\u8482\u8bfa\u6070\u6070\u76f8\u53cd\uff1b\u540e\u8005\u7684\u4f5c\u54c1\u5d07\u5c1a\u66b4\u529b\u7f8e\u5b66\uff0c\u66b4\u529b\u5728\u5176\u7535\u5f71\u4e2d\u7684\u76ee\u7684\u5f80\u5f80\u53ea\u662f\u5a31\u4e50\u89c2\u4f17\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61557949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oliver_Stone>,
        <http://viaf.org/viaf/61557949>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oliver_Stone_by_Gage_Skidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_Stone.
doremus_artist:9213d083-0a8b-33f9-9719-1c14ff098300
    dbp:birthPlace dbr:Pinerolo;
    dbp:deathPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "Italo Tajo (25 de abril de 1915 \u2013 28 de marzo de 1993) fue un cantante de opera de nacionalidad italiana. Con voz de bajo, su repertorio inclu\u00eda habitualmente obras de Wolfgang Amadeus Mozart y de Gioachino Rossini."@es,
        "Italo Tajo (April 25, 1915 \u2013 March 28, 1993) was an Italian operatic bass, particularly associated with Mozart and Rossini roles. Tajo was born in Pinerolo, Piedmont, and studied violin and voice at the Music Conservatory of Turin with Nilde Stichi-Bertozzi. He made his stage debut in 1935, as Fafner (Das Rheingold), under Fritz Busch. At Busch's invitation, he followed him to Glyndebourne, where he became a member of the chorus, also appearing in comprimario roles. He died in Cincinnati, Ohio, at the age of 77."@en,
        "Italo Tajo, n\u00e9 \u00e0 Pinerolo le 25 avril 1915 et mort \u00e0 Cincinnati le 28 mars 1993, est une basse italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:10643753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Italo_Tajo>,
        <http://viaf.org/viaf/10643753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d267208-6e6f-451c-bfff-6140baa4b1f1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Italo_Tajo.
doremus_artist:92612b59-1b43-307b-a7a2-658cff480ed8
    rdfs:comment
        "Solveig Kringlebotn (born 4 June 1963), better known outside Norway as Solveig Kringelborn, is an internationally known Norwegian operatic soprano. In April 2006, she created the role of Refka in the world premiere of Kaija Saariaho's opera Adriana Mater at the Op\u00e9ra National de Paris One of Norway\u2019s most well-known classical music singers and a particular champion of the music of Edvard Grieg, she trained at the Norwegian State Academy of Music and the Royal Academy of Opera in Stockholm. She made her operatic debut in 1987 at the Royal Swedish Opera."@en,
        "Solveig Kringlebotn (geboren am 4. Juni 1963 in Frogn, Norwegen), au\u00dferhalb von Norwegen bekannt unter ihrem K\u00fcnstlernamen Solveig Kringelborn, ist eine norwegische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:116524808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Solveig_Kringlebotn>,
        <http://viaf.org/viaf/116524808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Solveig_Kringlebotn.
doremus_artist:936726d8-ba6a-3fd5-9833-beb30c0c2475
owl:sameAs viaf:66762000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66762000>.
doremus_artist:93d3d03b-d47a-3cc4-8181-6027ce450ee0
owl:sameAs viaf:269001897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269001897>.
doremus_artist:93d880cd-be7f-3f0d-aba1-6d5743a04aaf
owl:sameAs viaf:30298577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30298577>.
doremus_artist:93fa3565-1c99-39b1-976e-5ec04f807bd3
owl:sameAs viaf:4490044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4490044>.
doremus_artist:944890a5-95df-3a17-88f0-1a06b000c836
    dbp:birthPlace dbr:Buttelstedt;
    dbp:deathPlace dbr:Altenburg;
    rdfs:comment
        "Johann Ludwig Krebs (1713-1780 ) fue un m\u00fasico del Barroco y organista alem\u00e1n. Fue el tercer hijo de Johann Tobias Krebs (1690-1762), quien desde el a\u00f1o 1710 era Cantor en la ciudad de Buttelstedt; esto no le impidi\u00f3 ir caminando, dos veces por semana, a Weimar para estudiar entre los a\u00f1os 1711 y 1716 con Bach, a quien le enviar\u00eda sus tres hijos para aprender su arte. Entre los a\u00f1os 1737 y 1743 ocup\u00f3 el cargo de organista en la iglesia de Santa Mar\u00eda, en la ciudad de Zwickau, de 1744 a 1756 lo fue en Zeitz y desde 1756 en Altenburg, Turingia."@es,
        "Johann Ludwig Krebs (Buttelstedt, gedoopt 12 oktober 1713 - Altenburg, 1 januari 1780) was een Duitse organist en componist."@nl,
        "Johann Ludwig Krebs (baptized 12 October 1713 \u2013 1 January 1780) was a Baroque musician and composer primarily for the pipe organ."@en,
        "Johann Ludwig Krebs (getauft 12. Oktober 1713 in Buttelstedt; \u2020 1. Januar 1780 in Altenburg) war ein deutscher Komponist und Organist."@de,
        "Johann Ludwig Krebs (w formie spolszczonej Jan Ludwik Krebs), ur. w pa\u017adzierniku 1713 w Buttelstedt, zm. 1 lutego 1780 w Altenburgu) \u2013 niemiecki kompozytor i organista epoki baroku, ucze\u0144 Jana Sebastiana Bacha."@pl,
        "Johann Ludwig Krebs est un compositeur et organiste allemand, baptis\u00e9 \u00e0 Buttelstedt le 12 octobre 1713 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Altenburg le 1er janvier 1780."@fr,
        "Johann Ludwig Krebs, (12 de outubro de 1713 - 1 de janeiro de 1780), foi um compositor alem\u00e3o que marcou a transi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica barroca para a era cl\u00e1ssica. \u00c9 famoso sobretudo pelas suas composi\u00e7\u00f5es em \u00f3rg\u00e3o, algumas das quais t\u00eam sua autoria disputada com Johann Sebastian Bach."@pt,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041a\u0440\u0435\u0431\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Johann-Ludwig Krebs; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1713, \u0411\u0443\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0434\u0442 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1780, \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30d7\u30b9\uff08Johann Ludwig Krebs, 1713\u5e7410\u670812\u65e5 - 1780\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u672b\u671f\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u89aa\u5b502\u4ee3\u305d\u308d\u3063\u3066\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u9ad8\u5f1f\u3068\u3057\u3066\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6069\u5e2b\u304b\u3089\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u9577\u7537\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c7\u30de\u30f3\u3084\u6b21\u7537\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u3060\u304c\u3001\u5f7c\u3089\u3068\u9055\u3063\u3066\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69cb\u6210\u3092\u597d\u3093\u3060\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u89aa\u306f\u9ad8\u540d\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30c8\u30d3\u30a2\u30b9\u3002\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u306f\u3001\u97f3\u697d\u7684\u624d\u80fd\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u30af\u30ec\u30fc\u30d7\u30b9\u5144\u5f1f\u306e\u3001\u5c11\u306a\u304f\u3068\u30823\u4eba\u306e\u3046\u3061\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u305f\u3081\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u884c\u304d\u3001\u7236\u30c8\u30d3\u30a2\u30b9\u540c\u69d8\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u540d\u8a89\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u306b\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u660e\u3089\u304b\u306b\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u305f\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u306f\u5c0f\u5ddd\u3084\u305b\u305b\u3089\u304e\u3001\u30af\u30ec\u30fc\u30d7\u30b9\u306b\u306f\u87f9\u306e\u610f\u5473\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u6d12\u843d\u3066\u307f\u305b\u305f\u3002\u300c\uff08\u30af\u30ec\u30fc\u30d7\u30b9\u306f\uff09\u5c0f\u5ddd\u306b\u68f2\u3080\u826f\u3044\u30ab\u30cb\u3067\u3042\u308b\u300d\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7574431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Ludwig_Krebs>,
        <http://viaf.org/viaf/7574431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4701e8aa-4222-44ab-b59b-d85c6b92c34d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Ludwig_Krebs.
doremus_artist:948c4cf1-809b-3601-856b-9d31d7e789d3
owl:sameAs viaf:45601310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45601310>.
doremus_artist:94b0cbbd-49ce-3fbc-bcbc-39d334a876b8
owl:sameAs viaf:170070484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170070484>.
doremus_artist:94ef5552-4e2f-34a1-ba85-c7d6842ae121
    rdfs:comment
        "Florent Charpentier (born 1982) is a French clarinetist. Charpentier began playing clarinet at age 8 under Philippe Moinet. He studied at the Conservatoire de Paris under Michel Arrignon and Pascal Moragu\u00e8s, graduating in 2000. He then received a diploma in chamber music in 2002. He then enrolled in the Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Lyon, graduating in 2006. Vandoren invited him to perform at Clarfest in 2007. He has performed with the World Youth Orchestra (soloing on the Mozart Clarinet Concerto in Tel Aviv), the National Orchestra of Lyon, and l'Orchestre de L'Op\u00e9ra de Lyon (soloing on Gerald Finzi's Concerto). He also participated in a tour of Spain with the Orchestre de Paris. He was appointed head of the wind department at the Asni\u00e8res-sur-Seine Conservatory in 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:24850738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florent_Charpentier>,
        <http://viaf.org/viaf/24850738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florent_Charpentier.
doremus_artist:94f6a975-c79a-33ba-af45-6f3c5a2de7f6
owl:sameAs viaf:261809977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261809977>.
doremus_artist:950b692e-b722-313d-b413-54c6259338e7
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hopkinsville,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        " Pour l\u2019article homonyme, voir Moore. Robin Moore \u0152uvres principales French Connection Robert Lowell Moore, Jr., dit Robin Moore, n\u00e9 le 31 octobre 1925 \u00e0 Boston dans le Massachusetts (\u00c9tats-Unis) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2008 \u00e0 la suite d'une maladie, est un \u00e9crivain am\u00e9ricain."@fr,
        """Robert Lowell "Robin" Moore, Jr. (October 31, 1925 \u2013 February 21, 2008) was an American writer who is most known for his books The Green Berets, The French Connection: A True Account of Cops, Narcotics, and International Conspiracy and, with Xaviera Hollander and Yvonne Dunleavy, The Happy Hooker: My Own Story. At the time of his death, Moore was residing in Hopkinsville, Kentucky (home to Fort Campbell and the 5th Special Forces Group) where he was working on his memoirs as well as three other books."""@en,
        "Robin Moore (eigentlich Robert Lowell Moore, Jr.; * 31. Oktober 1925 in Concord, Massachusetts; \u2020 21. Februar 2008 in Hopkinsville, Kentucky) war ein US-amerikanischer Autor und Drehbuchautor."@de,
        """\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b \u00ab\u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u00bb \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Lowell "Robin" Moore, Jr, 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925 \u2014 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2008) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u00ab\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0442\u043e\u0432\u00bb \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u0435\u0441\u0442\u0441\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041e\u043d \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u00ab\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u043d\u043e\u0439\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430. \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0443\u0440\u0430."""@ru;
    owl:sameAs viaf:94356913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/94356913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Moore.
doremus_artist:9554db7c-9715-32cf-b3b7-9fac3ca07e43
owl:sameAs viaf:233293252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233293252>.
doremus_artist:9582fd8f-7e3e-3260-9ea4-077b9a5b3160
    rdfs:comment
        "Robert Sherlaw Johnson (21 May 1932 \u2013 3 November 2000), was a British composer, pianist and music scholar. Sherlaw Johnson was one of that group of post-war British musicians whose work reflected wider European interests in new ideas, techniques and aesthetics. While his work and influence were wide-ranging, he is particularly noted for his advocacy and performance of the music of Olivier Messiaen."@en,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Robert Sherlaw Johnson, 1932\u5e745\u670821\u65e5 - 2000\u5e7411\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30c0\u30e9\u30e0\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021957\u5e74\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3084\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30f4\u30ea\u30a8\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u306f\u753b\u5bb6\u306e\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021931\u5e74\u304b\u3089\u30ea\u30fc\u30ba\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u30011963\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5973\u5b50\u6587\u6cd5\u5b66\u6821\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b1965\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u30e8\u30fc\u30af\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u305f\u30021970\u5e74\u304b\u3089\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u524d\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u52d9\u3081\u30011971\u5e74\u306b\u30ea\u30fc\u30ba\u5927\u5b66\u304b\u3089\u97f3\u697d\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021984\u5e74\u306b\u306f\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d5\u30a7\u30ed\u30fc\u3068\u306a\u308a\u30011985\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u5b66\u3068\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u5e2b\u306e\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b20\u4e16\u7d00\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u89e3\u91c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u81ea\u4f5c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u300a\uff17\u3064\u306e\u5c0f\u54c1\u300b\u306a\u3069\u3082\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30c3\u30d7\u30eb\u30c8\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100278299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Sherlaw_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/100278299>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Sherlaw_Johnson_(1994).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Sherlaw_Johnson.
doremus_artist:9607d534-937b-324f-876d-6561ccbde6cc
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        """Juan Leovigildo ("Leo") Brouwer (Havana, 1 maart 1939) is een Cubaans componist, gitarist en dirigent."""@nl,
        "Juan Leovigildo Brouwer Mesquida (La Habana, 1 de marzo de 1939), mejor conocido como Leo Brouwer, es un compositor, guitarrista y director de orquesta cubano. Brouwer es nieto de la compositora y pianista cubana Ernestina Lecuona de Brouwer. Comenz\u00f3 a tocar la guitarra a la edad de 13 a\u00f1os, atra\u00eddo por el sonido flamenco y motivado por su padre Juan Brouwer, que era m\u00e9dico y guitarrista aficionado. Su primer maestro real fue Isaac Nicola quien fue alumno de Emilio Pujol, y a su vez este fue alumno de Francisco T\u00e1rrega. Dio su primer recital a la edad de 17 a\u00f1os; aunque para este tiempo sus composiciones ya empezaron a llamar la atenci\u00f3n. Preludio (1956) y Fuga (1959), ambas con influencia de Bartok y de Stravinsky, son muestra de su temprana comprensi\u00f3n de m\u00fasica no propia de la guitarra."@es,
        "Juan Leovigildo Brouwer Mezquida (born March 1, 1939) is a Cuban composer, conductor, and guitarist. He is the grandson of Cuban composer Ernestina Lecuona y Casado, and the great-nephew of composer Ernesto Lecuona."@en,
        "Juan Leovigildo Brouwer Mezquida, mais conhecido como Leo Brouwer (1 de mar\u00e7o de 1939) \u00e9 um compositor, violonista e regente da orquestra de Cuba. Brouwer nasceu em Havana, onde come\u00e7ou a tocar viol\u00e3o aos 13 anos atra\u00eddo pelo flamenco e por influencia de seu pai, m\u00e9dico e guitarrista aficionado."@pt,
        "Juan Leovigildo \u201eLeo\u201c Brouwer Mesquida (* 1. M\u00e4rz 1939 in Havanna) ist ein kubanischer Dirigent, Gitarrist, Percussionist, Komponist, Arrangeur und Musikp\u00e4dagoge. Er ist einer der wichtigsten Gitarrenkomponisten der Gegenwart. Zu seinen Werken geh\u00f6ren Kammermusik, Sinfonien und Instrumentalkonzerte. Au\u00dferdem komponierte er Filmmusiken zu ausgezeichneten Filmen wie Bitters\u00fc\u00dfe Schokolade (1992) und Dem Himmel so nah (1995). Seine Tonsch\u00f6pfungen reflektieren mitunter traditionelle afrikanische Musik. Er arbeitete mit den Gitarristen John Williams und Julian Bream zusammen. Breite Anerkennung fand er dar\u00fcber hinaus bei T\u014dru Takemitsu und Hans Werner Henze. Zahlreiche internationale Auszeichnungen wurden ihm zuteil, so wurde er 2001 Ehrenmitglied der UNESCO und erhielt 2010 den renommierten ibe"@de,
        "Leo Brouwer (n\u00e9 le 1er mars 1939 \u00e0 La Havane) est un compositeur, guitariste et chef d'orchestre cubain. Il est un compositeur majeur de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle pour la guitare classique, mais a aussi \u00e9crit des \u0153uvres pour toute sorte d'instruments et pour de nombreuses formations, ainsi que des musiques de film pour le cin\u00e9ma cubain."@fr,
        "Leo Brouwer (ur. 1 marca 1939), kuba\u0144ski kompozytor, gitarzysta, dyrygent. Dzi\u0119ki jego muzyce wiele kuba\u0144skich film\u00f3w sta\u0142o si\u0119 s\u0142awnych na \u015bwiecie. Jako gitarzysta nagra\u0142 ponad 100 p\u0142yt. Nieraz wyst\u0119powa\u0142 na polskiej scenie m.in. we Wroc\u0142awiu, Tychach. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 to nie tylko utwory dla zaawansowanych gitarzyst\u00f3w. Skomponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c cykle etiud dla pocz\u0105tkuj\u0105cych."@pl,
        "\u00c8 il nipote della compositrice cubana Ernestina Lecuona y Casado, e il pronipote del compositore Ernesto Lecuona."@it,
        "\u041b\u0435\u0301\u043e \u0411\u0440\u0430\u0301\u0443\u044d\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d \u041b\u0435\u043e\u0432\u0438\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u043e \u0411\u0440\u0430\u0443\u044d\u0440 \u041c\u0435\u0441\u043a\u0438\u0434\u0430, \u0438\u0441\u043f. Juan Leovigildo Brouwer Mezquida; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\uff08Leo Brouwer,1939\u5e743\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30ec\u30aa\u30d3\u30ae\u30eb\u30c9\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30e1\u30b9\u30ad\u30fc\u30c0\uff08Juan Leovigildo Brouwer Mezquida\uff09\u3002 \u30cf\u30d0\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u5f7c\u306e\u7956\u6bcd\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30ec\u30af\u30aa\u30fc\u30ca\u30fb\u30a4\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3001\u3055\u3089\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3076\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u306f\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30da\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u30571960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30ce\u30fc\u30ce\u3084\u30e4\u30cb\u30b9\u30fb\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u306e\u3088\u3046\u306a\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u300c\u30bd\u30ce\u30b0\u30e9\u30de1\u300d\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u4e0d\u78ba\u5b9a\u8981\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u6642\u671f\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300c\u96c5\u6b4c\u300d\uff081968\u5e74\uff09\u3001\u300c\u6c38\u9060\u306e\u87ba\u65cb\u300d\uff081971\u5e74\uff09\u3001\u300c\u30d1\u30e9\u30dc\u30e9\u300d\uff081973\u5e74\uff09\u3001\u300c\u72c2\u304a\u3057\u3044\u601d\u3044\u300d\uff081974\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u8abf\u6027\u3068\u5f62\u5f0f\u7f8e\u306b\u50be\u304d\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u72ec\u594f\u66f2\u306e\u300c\u9ed2\u3044\u30c7\u30ab\u30e1\u30ed\u30f3\u300d\uff081981\u5e74\uff09\u3001\u300c\u9418\u306e\u306a\u308b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u98a8\u666f\u300d\uff081987\u5e74\uff09\u3001\u300c\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\uff081990\u5e74\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30fc\u30e0\u306b\u732e\u5448\uff09\u306a\u3069\u3067\u305d\u306e\u50be\u5411\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f1980\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u53f3\u624b\u4e2d\u6307\u306e\u8171\u3092\u75db\u3081\u305f\u306e\u304c\u3082\u3068\u3067\u4ee5\u964d\u306f\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u80e1\u5b89\u00b7\u83b1\u5965\u7ef4\u5409\u5c14\u591a\u00b7\u5e03\u52b3\u5a01\u5c14\u00b7\u6885\u5179\u594e\u8fbe\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJuan Leovigildo Brouwer Mezquida\uff0c1939\u5e743\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53e4\u5df4\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u8d74\u7f8e\u5b66\u4e60\uff0c\u5e08\u4ece\u65af\u8482\u82ac\u00b7\u6c83\u5c14\u666e\u3002\u4e4b\u540e\u7ecf\u5e38\u5728\u5404\u56fd\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\uff0c\u5e76\u63a5\u53d7\u4e86\u53e4\u5df4\u653f\u5e9c\u7684\u8bb8\u591a\u5b98\u65b9\u804c\u52a1\u3002\u5e03\u52b3\u5c14\u7684\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u662f\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u7684\uff0c\u4f46\u572870\u5e74\u4ee3\u540e\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u91c7\u7528\u65e0\u8c03\u6027\u548c\u5076\u7136\u97f3\u4e50\u7b49\u73b0\u4ee3\u6280\u6cd5\u3002\u8fd1\u6765\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u53c8\u8d8b\u5411\u4f20\u7edf\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113713786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Brouwer>,
        <http://viaf.org/viaf/113713786>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leob.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Brouwer.
doremus_artist:96ec727a-c26c-3a53-b6f2-e8c59fb29ea0
owl:sameAs viaf:19889867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19889867>.
doremus_artist:96ed7df3-e860-3178-bd5b-dfbe8fa47d34
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Correggio,_Emilia-Romagna>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Girolamo di Correggio o Girolamo Austriaco (Correggio, febrero de 1511 - Roma, 9 de octubre de 1572) fue un eclesi\u00e1stico italiano."@es,
        "Girolamo di Corregio (1511\u20131572) was an Italian Roman Catholic cardinal and bishop."@en,
        "Girolamo di Corregio (n\u00e9 en 1511 \u00e0 Correggio, dans l'actuelle r\u00e9gion de \u00c9milie-Romagne, alors dans les \u00c9tats pontificaux et mort le 20 f\u00e9vrier 1600 \u00e0 Rome) est un cardinal italien du XVIe si\u00e8cle. Il est le fils de la po\u00e9tesse Veronica Gambara et le neveu du cardinal Uberto Gambara (1539)."@fr;
    owl:sameAs viaf:228077286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_di_Corregio>,
        <http://viaf.org/viaf/228077286>,
        <http://viaf.org/viaf/23241937>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Girolamo_da_Correggio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_di_Corregio.
doremus_artist:9781614a-c9c6-3b98-8757-e57cd726452c
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Frances Faye (November 4, 1912 \u2013 November 8, 1991) was a United States cabaret and show tune singer and pianist. She was born to a working-class Jewish family in Brooklyn, New York City. She was a second cousin of actor Danny Kaye."@en;
    owl:sameAs viaf:61756258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frances_Faye>,
        <http://viaf.org/viaf/61756258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c332db1-f698-4aa2-94d5-f8ea26f95405>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frances_Faye.
doremus_artist:9892eb67-22c0-396b-88f8-36195570e87e
owl:sameAs viaf:7652653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7652653>.
doremus_artist:98b1a510-7ae1-3be1-be26-2bb6bf4c68c5
owl:sameAs viaf:4616561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4616561>.
doremus_artist:98f85455-fa61-3d61-88d8-6ce17f98bd77
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alphonse Hasselmans (* 5. M\u00e4rz 1845 in L\u00fcttich, Belgien; \u2020 19. Mai 1912 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Harfenist, Komponist und P\u00e4dagoge, belgischer Herkunft."@de,
        "Alphonse Hasselmans (5 March 1845 \u2013 19 May 1912) was a Belgian-born French harpist, composer, and pedagogue."@en,
        "Alphonse Hasselmans (Luik, 5 maart 1845 \u2013 Parijs, 19 mei 1912) was een Frans harpist, componist en muziekpedagoog van Belgische afkomst."@nl,
        "Alphonse HasselmansFichier:Alphonse Hasselmans 1.jpg Alphonse Hasselmans, en 1895. Alphonse Jean Hasselmans, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 5 mars 1845 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 mai 1912 \u00e0 Paris, est un compositeur, harpiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais d'origine belge."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441 (\u0410\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d, \u0444\u0440. Alphonse Hasselmans; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1845, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 19 \u043c\u0430\u044f 1912, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0410\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u0410\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041b\u0443\u0438\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430. C 1884 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0440\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0422\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435, \u041b\u0438\u043b\u0438 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0438\u043d, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0413\u0440\u0430\u043d\u0436\u0430\u043d\u0438, \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0421\u0430\u043b\u044c\u0441\u0435\u0434\u043e, \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0416\u0430\u043c\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u30b9\u3001\u30cf\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u30b9\u3068\u3082\u3001Alphonse Hasselmans, 1845\u5e743\u67085\u65e5 - 1912\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30fc\u30d7\u72ec\u594f\u66f2\u3092\u6570\u5341\u66f2\u624b\u61f8\u3051\u305f\u304c\u3001\u306a\u304b\u3067\u3082\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u7df4\u7fd2\u66f2\u300a\u6cc9 La Source \u300b\u4f5c\u54c144\u304c\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u307b\u304b\u306b\u3001\u4ed6\u8005\u304c\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30cf\u30fc\u30d7\u4ee5\u5916\u306e\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30dc\u30af\u30b5\u306e\u6821\u8a02\u8b5c\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30cf\u30fc\u30d7\u79d1\u306e\u6559\u6388\u30921884\u5e74\u304b\u3089\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u6570\u3005\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3092\u80b2\u6210\u3057\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30eb\u30cb\u30a8\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c8\u30a5\u30eb\u30cb\u30a8\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30eb\u30bb\u30fc\u30c9\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30b8\u30e3\u30cb\u30fc\u3001\u30ea\u30ea\u30fb\u30e9\u30b9\u30ad\u30fc\u30cc\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30e1\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u5a18\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\uff081876\u5e74-1947\u5e74\uff09\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308a\u3001\u9577\u5e74\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u611b\u4eba\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u606f\u5b50\u30eb\u30a4\uff081878\u5e74-1957\u5e74\uff09\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u3001\u9577\u3089\u304f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44565218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonse_Hasselmans>,
        <http://viaf.org/viaf/44565218>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alphonse_Hasselmans_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonse_Hasselmans.
doremus_artist:994f03fc-bf6d-3548-8104-a5aedf663364
owl:sameAs viaf:61733714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733714>.
doremus_artist:997b1778-be17-3007-9fa9-a1663f5a92f1
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Benjamin James Dale (17 July 1885 \u2013 30 July 1943) was an English composer and academic who had a long association with the Royal Academy of Music. Dale showed compositional talent from an early age and went on to write a small but notable corpus of works. His best-known composition is probably the large-scale Piano Sonata in D minor he started while still a student at the Royal Academy of Music, which communicates in a potent late romantic style. Christopher Foreman has proposed a comprehensive reassessment of Benjamin Dale's music."@en,
        "Benjamin James Dale (Londres 17 juillet 1885 \u2013 30 juillet 1943) est un compositeur anglais."@fr,
        "\u6700\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u5e8f\u66f2\u300a\u30db\u30e9\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u300b\u306f\u4f5c\u66f2\u8005\u304c\u307e\u306014\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30de\u30b3\u30fc\u30ea\u30fc\u7537\u7235\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u3066\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u3002\u82f1\u56fd\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u6700\u521d\u306e\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u306f\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf \u30cb\u77ed\u8abf\u300b\uff081902\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u3053\u308c\u306f\u4eca\u306a\u304a\u4f5c\u66f2\u8005\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u304c\u63a1\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d0\u30e9\u30ad\u30ec\u30d5\u306a\u3069\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u30bd\u30ca\u30bf\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u7b2c1\u697d\u7ae0\u3001\u5909\u594f\u66f2\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u7de9\u5f90\u306a\u7b2c2\u697d\u7ae0\u3001\u30b9\u30b1\u30eb\u30c4\u30a9\u697d\u7ae0\u3001\u7d42\u697d\u7ae0\u306e\u9806\u306b\u69cb\u6210\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30dc\u30a6\u30a8\u30f3\u3084\u30de\u30a4\u30e9\u30fb\u30d8\u30b9\u3089\u306b\u3088\u3063\u3066\u611b\u594f\u3055\u308c\u3001\u975e\u5e38\u306b\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30e9\u30a4\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u6570\u70b9\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u4f5c\u54c1\u3082\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u300a\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300b\u306f1906\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u534a2\u697d\u7ae0\u306f\u5f8c\u306b\u7ba1\u5f26\u697d\u5316\u3055\u308c\u3001\u307e\u305f\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u983b\u7e41\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u308c\u306b\u7d9a\u3044\u3066\u300a\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u3068\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u306e\u9580\u5f1f\u305f\u3061\u306e\u305f\u3081\u306b\u300a6\u3064\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e8f\u594f\u3068\u30a2\u30f3\u30c0\u30f3\u30c6\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u3069\u3061\u3089\u30821911\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u306f\u30c7\u30a4\u30eb\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30c6\u30e5\u30c3\u30af\u300b\u3092\u4e0a\u6f14\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33692640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Dale>,
        <http://viaf.org/viaf/33692640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Dale.
doremus_artist:99d7bb05-2d74-3522-a2d6-350f398cf21c
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bel_Air,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Vic Mizzy est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 9 janvier 1916 \u00e0 Brooklyn, New York (\u00c9tats-Unis) et mort le 17 octobre 2009. Il est surtout connu pour avoir compos\u00e9 le th\u00e8me de la Famille Addams"@fr,
        """Victor "Vic" Mizzy (January 9, 1916 \u2013 October 17, 2009) was an American composer for television and movies whose best-known works are the themes to the 1960s television sitcoms Green Acres and The Addams Family. Mizzy also penned top-20 songs from the 1930s to 1940s."""@en,
        "Victor Mizzy (* 9. Januar 1916 in Brooklyn, New York; \u2020 17. Oktober 2009 in Bel Air, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmkomponist."@de;
    owl:sameAs viaf:44490256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vic_Mizzy>,
        <http://viaf.org/viaf/44490256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d085bdaa-9640-4e49-a202-da341f20e165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vic_Mizzy.
doremus_artist:9b6821e9-4124-350d-844a-4d7533ae5da5
    owl:sameAs viaf:46961371;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46961371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bd2503d-0b14-424f-bf89-fbfa0d75951c>.
doremus_artist:9bdb8652-f25d-3e42-bdd8-e5af92156414
owl:sameAs viaf:7647119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7647119>.
doremus_artist:9c0ac0b8-8e3f-36af-a2b5-3db737dff6b6
owl:sameAs viaf:39587564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587564>.
doremus_artist:9cc736d5-a336-387f-a417-a16eb2e89e4a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Josef Bayer (* 6 mars 1852 \u00e0 Vienne; \u2020 12 mars 1913 \u00e0 Vienne) est un compositeur autrichien."@fr,
        "Josef Bayer (* 6. M\u00e4rz 1852 in Wien; \u2020 12. M\u00e4rz 1913 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Josef Bayer (6 March 1852 \u2013 12 March 1913) was an Austrian composer and the director of the Austrian Court Ballet from 1883 until his death. He was born and died in Vienna. He studied at the Vienna Conservatory under the elder Josef Hellmesberger, Anton Bruckner and Otto Dessoff, and was a violinist in the Wiener Hofoper (the Vienna Court Opera Orchestra), 1870-1898. Bayer also composed several operettas including Der Chevalier von San Marco (1882), Mister Menelaus (1896), Fr\u00e4ulein Hexe (1898), Der Polizeichef (1904), Spitzbub & Cie (1907), and Das Damenduell (1907)."@en,
        """Josef Bayer (6 de mar\u00e7o, 1852 \u2013 12 de mar\u00e7o, 1913) foi um compositor austriaco de m\u00fasica erudita, e director do Austrian Court Ballet entre 1883 e 1913 data de sua morte. Nasceu em Viena, e estudou no Conservat\u00f3rio de Viena, com Joseph Hellmesberger, Anton Bruckner e Otto Dessoff, foi violinista da Wiener Hofoper (a orquestra da \u00f3pera da corte de Viena), entre 1870-1898. Embora tenha criado mais de vinte ballets, ele \u00e9 lembrado por Die Puppenfee ("The Fairy Doll") de 1888. Spitzbub & Cie (1907), e Das Damenduell (1907)."""@pt,
        "Josef Bayer (Wenen, 6 maart 1852 \u2013 aldaar, 12 maart 1913) was een Oostenrijks componist, dirigent en violist. Hij was een zoon van de kleermaker Matthias Bayer en zijn echtgenote Magdalena Dubowsky."@nl,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Josef Bayer; 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1852, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1913, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d0\u30a4\u30e4\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Josef Bayer, 1852\u5e743\u67086\u65e5 - 1913\u5e743\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u672b\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29732916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Bayer>,
        <http://viaf.org/viaf/29732916>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Bayer_The_Fairy_Doll_Die_Puppenfee_sm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Bayer.
doremus_artist:9d59535b-920c-3789-9b98-ac6fcab9caaf
owl:sameAs viaf:120175471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120175471>.
doremus_artist:9d821547-9394-3072-a59a-23503e38c730
owl:sameAs viaf:66083276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66083276>.
doremus_artist:9e33aa50-98c6-33f2-baa3-b3e05223d82c
owl:sameAs viaf:51636769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51636769>.
doremus_artist:9f182993-add8-3ca3-9dc0-adda044c8e54
    owl:sameAs viaf:46802798;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46802798>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Czekanowska-Kukliska.
doremus_artist:9f23d07d-d27f-3ede-add9-11ee17e21320
    dbp:birthPlace dbr:Fredrikstad;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Aln\u00e6s studi\u00f2 dapprima a Oslo, poi a Lipsia con Carl Reinecke e, dopo la sua prima sinfonia, nel 1896, a Berlino insieme a Julius Ruthardt. Dal 1895 al 1907 Aln\u00e6s serv\u00ec come organista a Drammen e per molti anni fu organista e direttore di coro in molte citt\u00e0 norvegesi. Aln\u00e6s scriveva musiche in stile tardoromantico; la sua produzione contiene due sinfonie, un concerto per pianoforte, dei preludi corali per organo, varie composizioni per coro, e vari lieder (in norvegese, romanser)."@it,
        "Eyvind Aln\u00e6s (* 29. April 1872 in Fredrikstad; \u2020 24. Dezember 1932 in Oslo) war ein norwegischer Komponist. Aln\u00e6s studierte in Oslo bei Iver Holter, in Leipzig bei Carl Reinecke und in Berlin. Von 1895 bis 1907 war er Organist in Drammen, danach Organist und Chordirigent in Oslo. Er war einer der Mitbegr\u00fcnder des norwegischen Komponistenverbandes. Er komponierte zwei Sinfonien, Variations symphoniques, ein Klavierkonzert, Klavierst\u00fccke, Choralpr\u00e4ludien f\u00fcr die Orgel, Ch\u00f6re und Lieder in sp\u00e4tromantischem Stil. Normdaten (Person): GND: 134910591  | LCCN: n87127168 | VIAF: 102398223 |"@de,
        "Eyvind Aln\u00e6s (29 April 1872, Fredrikstad \u2013 24 December 1932, Oslo) was a Norwegian composer, pianist, organist and choir director."@en,
        "Eyvind Aln\u00e6s (Frederikstad, 29 april 1872- Oslo, 24 december 1932) was een Noors componist, dirigent en bestuurder op muziekgebied. Zijn muzikale opleiding kreeg hij aan de voorloper van het Conservatorium van Oslo, maar hij werd pas echt be\u00efnvloed door zijn verdere educatie aan de Felix Mendelssohnschool voor Muziek en Theater, zijn docent daarbij was Carl Reinecke, die daarmee een grote invloed kreeg op de klassieke muziek in Noorwegen. Vervolgens kon Alnaes nog genieten van een opleiding bij Julius Ruthard in Berlijn. Zijn muzikale loopbaan leek een voorspoedig start te hebben met uitvoeringen van bijvoorbeeld zijn Eerste symfonie. Maar toch werd hij min of meer gedwongen zich te beperken tot het leiding geven aan koren (er was in Noorwegen nauwelijks een orkest voor handen). Verder had"@nl,
        "Eyvind Aln\u00e6sFichier:Portrett av Eyvind Aln\u00e6s (1872-1932).jpg Eyvind Aln\u00e6s (n\u00e9 le 29 avril 1872 \u00e0 Fredrikstad \u2013 mort le 24 d\u00e9cembre 1932 \u00e0 Oslo) est un compositeur, pianiste et organiste norv\u00e9gien."@fr,
        "\u042d\u0439\u0432\u0438\u043d\u043d \u0410\u043b\u044c\u043d\u044d\u0441 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Eyvind Aln\u00e6s; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1872, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441\u0442\u0430\u0434 \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1932, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e \u0443 \u0418\u0432\u0435\u0440\u0430 \u0425\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1892\u20141895) \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u043a\u0435. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0410\u043b\u044c\u043d\u044d\u0441\u0430 (1896) \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0430 \u043a \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0435\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0420\u0443\u0442\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u0430. \u0412 1895\u20141907 \u0433\u0433. \u0410\u043b\u044c\u043d\u044d\u0441 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0414\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435\u043d\u0435, \u0430 \u0441 1907 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 1916 \u0433. \u0432 \u041a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30cd\u30b9\uff08Eyvind Aln\u00e6s, 1872\u5e744\u670829\u65e5 \u30d5\u30ec\u30c9\u30ea\u30af\u30b9\u30bf \u2013 1932\u5e7412\u670824\u65e5 \u30aa\u30b9\u30ed\uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30aa\u30b9\u30ed\u3067\u30a4\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30db\u30eb\u30c6\u30eb\u306b\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u30921896\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30cf\u30eb\u30c8\u306b\u521d\u6f14\u3057\u3066\u3082\u3089\u3046\u30021895\u5e74\u304b\u30891907\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30e9\u30f3\u30e1\u30f3\u306b\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30aa\u30b9\u30ed\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6559\u4f1a\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u3082\u624b\u3092\u8cb8\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306b\u5373\u3057\u305f\u4f5c\u98a8\u306b\u3088\u3063\u3066\u30012\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u300a\u4ea4\u97ff\u7684\u5909\u594f\u66f2\u300b\u3084\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u30cb\u9577\u8abf\u300b\u4f5c\u54c127\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u524d\u594f\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u8a9e\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30eb\u30cd\u30fc\u30b9\u306e\u5e7e\u591a\u306e\u6b4c\u66f2\u306f\u3001\u30ad\u30eb\u30b9\u30c6\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3084\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30a2\u30d4\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u30022007\u5e74\u306b\u306f\u4f5c\u54c127\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u304c\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30ea\u30c3\u30c8\u30f3\u6307\u63ee\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308a\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102398223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eyvind_Aln\u00e6s>,
        <http://viaf.org/viaf/102398223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d7c35a3-916a-48f2-9431-46c814ff0bde>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eyvind_Alnæs.
doremus_artist:a0274733-ac06-3d53-ab17-2725a1e49752
owl:sameAs viaf:81891352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81891352>.
doremus_artist:a02e07ed-e2c3-3460-84cc-a9daffb1323f
owl:sameAs viaf:51955209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51955209>.
doremus_artist:a079d9a6-1247-3190-a72b-4e9c9fc79dfa
    rdfs:comment
        "Peter Apfelbaum (* 21. August 1960 in Berkeley, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Pianist, Tenorsaxophonist, Schlagzeuger und Komponist des Modern Creative Jazz."@de,
        "Peter Apfelbaum (born August 21, 1960) is an American avant-garde jazz pianist, tenor saxophonist, drummer and composer born in Berkeley, California. He first emerged on the jazz scene in the late 1970s, performing with Carla Bley from 1978\u20131982 and touring with Warren Smith and Karl Berger. Around this time Apfelbaum also studied and worked with musicians involved with the Creative Music Studio in Woodstock, New York. He graduated from Berkeley High School in 1978 in a class that included jazz pianist Benny Green."@en;
    owl:sameAs viaf:44490481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Apfelbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/44490481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98cb3e7e-8312-4b8d-901a-04eed8a99dd6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Apfelbaum.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Apfelbaum.
doremus_artist:a0ef99f9-0e14-33b3-83b2-b7e77211fbdb
owl:sameAs viaf:7255004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7255004>.
doremus_artist:a183cb42-a6c6-3d63-a32e-4b6151e2152d
owl:sameAs viaf:22416646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22416646>.
doremus_artist:a247f0d9-9bc0-34a0-a2be-586da9213ed4
owl:sameAs viaf:262859804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262859804>.
doremus_artist:a385145e-9c4c-3559-98e7-b6708f0de1d5
owl:sameAs viaf:7578239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7578239>.
doremus_artist:a4b5e4df-6725-3405-bddd-7bce00c2db51
owl:sameAs viaf:87640258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87640258>.
doremus_artist:a66111ac-08ee-3dc6-9c63-a0ea0fa57083
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Towers. Joan Tower, n\u00e9e \u00e0 Nouvelle-Rochelle (\u00c9tat de New York) le 6 septembre 1938 , est une compositrice, pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricaine."@fr,
        "Joan Peabody Tower (* 6. September 1938 in New Rochelle, New York) ist eine US-amerikanische Komponistin, Pianistin und Dirigentin. Ihre Musik ist in rhythmischer Hinsicht von ihrer Zeit in Bolivien beeinflusst, wo sie lebte, seit sie neun Jahre alt war. Als junge Frau kehrte sie in die USA zur\u00fcck und studierte am Bennington College in Vermont und an der Columbia University. Ihre Lehrer waren Otto Luening, Jack Beeson und Vladimir Ussachevski."@de,
        "Joan Tower (New Rochelle (New York), 6 september 1938) is een Amerikaans componiste, muziekpedagoog en dirigent. Zij geniet bekendheid vooral in de Verenigde Staten."@nl,
        """Joan Tower (born September 6, 1938) is a Grammy-winning contemporary American composer, concert pianist and conductor. Lauded by the New Yorker as "one of the most successful woman composers of all time", her bold and energetic compositions have been performed in concert halls around the world. After gaining recognition for her first orchestral composition, Sequoia (1981), a tone poem which structurally depicts a giant tree from trunk to needles, she has gone on to compose a variety of instrumental works including Fanfare for the Uncommon Woman, which is something of a response to Aaron Copland's Fanfare for the Common Man, the Island Prelude, two string quartets, and an assortment of other tone poems. Tower was pianist and founding member of the Naumburg Award-winning Da Capo Chamber Play"""@en;
    owl:sameAs viaf:34653100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Tower>,
        <http://viaf.org/viaf/34653100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Tower.
doremus_artist:a6899986-5940-30d6-a601-4fb84572b9a1
    owl:sameAs viaf:2661544;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661544>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2e1e764-9487-4698-bb68-c46db0fb4416>.
doremus_artist:a7897aa1-1c4a-3781-b413-dd97431bacf6
    owl:sameAs viaf:14963455;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/035bc739-3660-4e76-bd58-be4fa7cf0073>.
doremus_artist:a7ec1f06-d425-3a46-ba74-8c01b0a892eb
    rdfs:comment
        "Mira Glodeanu, n\u00e9e en 1972 \u00e0 Bucarest, est une violoniste d'origine roumaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:33174738;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mira_Glodeanu>,
        <http://viaf.org/viaf/33174738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mira_Glodeanu.
doremus_artist:a8009434-ef08-30f7-820a-134008b221f3
    dbp:birthPlace dbr:Mödrath;
    dbp:deathPlace dbr:Kürten;
    rdfs:comment
        "Karlheinz Stockhausen  (M\u00f6drath, 22 de agosto de 1928-K\u00fcrten-Kettenberg, 5 de diciembre de 2007) fue un compositor alem\u00e1n ampliamente reconocido, tanto por la cr\u00edtica como por la opini\u00f3n musical m\u00e1s ilustrada, como uno de los compositores m\u00e1s destacados y pol\u00e9micos de la m\u00fasica culta del siglo XX. Para muchos, no s\u00f3lo es una figura importante, sino que se trata de uno de los mayores visionarios de la m\u00fasica del siglo XX. Es conocido por sus trabajos de m\u00fasica contempor\u00e1nea y sus innovaciones en m\u00fasica electroac\u00fastica, m\u00fasica aleatoria y composici\u00f3n serial."@es,
        "Karlheinz Stockhausen (* 22. August 1928 in M\u00f6drath, heute zu Kerpen; \u2020 5. Dezember 2007 in K\u00fcrten-Kettenberg) war ein deutscher Komponist. Er gilt als einer der bedeutendsten Komponisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        """Karlheinz Stockhausen (German pronunciation: [ka\u0281l\u02c8ha\u026ants \u02c8\u0283t\u0254kha\u028azn\u0329]; 22 August 1928 \u2013 5 December 2007) was a German composer, widely acknowledged by critics as one of the most important (, 45; , 705; , 33; , 117) but also controversial (, 30) composers of the 20th and early 21st centuries. Another critic calls him "one of the great visionaries of 20th-century music" (). He is known for his groundbreaking work in electronic music, aleatory (controlled chance) in serial composition, and musical spatialization."""@en,
        "Karlheinz Stockhausen (M\u00f6drath, 22 augustus 1928 - K\u00fcrten-Kettenberg, 5 december 2007) was een Duitse componist. Hij wordt beschouwd als een van de invloedrijkste componisten uit de tweede helft van de 20e eeuw."@nl,
        "Karlheinz Stockhausen (M\u00f6drath, 22 de Agosto de 1928 \u2014 Kuerten, 5 de Dezembro de 2007) foi um compositor alem\u00e3o de m\u00fasica contempor\u00e2nea. Foi colega de Pierre Boulez e ambos estudaram com o compositor e organista Olivier Messiaen."@pt,
        "Karlheinz Stockhausen (ur. 22 sierpnia 1928 w M\u00f6drath w Nadrenii P\u00f3\u0142nocnej-Westfalii, zm. 5 grudnia 2007 w K\u00fcrten) \u2013 niemiecki kompozytor, jedna z najbardziej prominentnych postaci wsp\u00f3\u0142czesnej awangardy muzycznej. W swych kompozycjach Stockhausen stara\u0142 si\u0119 dotrze\u0107 do fundamentalnych kwestii akustyki i psychologii odbioru d\u017awi\u0119ku i dzie\u0142a muzycznego. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci nie d\u0105\u017cy\u0142 do wypracowania w\u0142asnego, rozpoznawalnego stylu, lecz w ka\u017cdym utworze stara\u0142 si\u0119 wkracza\u0107 w nieznany obszar, tworzy\u0107 muzyk\u0119 wed\u0142ug nowych regu\u0142. Z jego nazwiskiem wi\u0105\u017ce si\u0119 wiele kluczowych dla sztuki muzycznej XX w. poj\u0119\u0107 i idei, takich jak serializm, punktualizm, nowa muzyka elektroniczna (wraz z live electronic music), muzyka przestrzenna, statystyczna, rytualna, intuitywna, kompozycja grupowa, momentowa, \u201efo"@pl,
        "Karlheinz Stockhausen est un compositeur allemand n\u00e9 le 22 ao\u00fbt 1928 \u00e0 M\u00f6drath et mort le 5 d\u00e9cembre 2007 \u00e0 K\u00fcrten, en Allemagne. Son travail se construit autour de la musique \u00e9lectroacoustique, de la spatialisation du son et, les derni\u00e8res ann\u00e9es, de longs cycles de cr\u00e9ation qui aboutissent \u00e0 des \u0153uvres monumentales."@fr,
        """Viene oggi riconosciuto dalla critica, salvo qualche controversia, come uno dei compositori pi\u00f9 importanti del XX e XXI secolo. Per alcuni \u00e8 "uno dei pi\u00f9 grandi visionari della musica del XX secolo". \u00c8 conosciuto per il suo lavoro sulla musica elettronica, sull'alea nella composizione seriale e sulla spazializzazione in musica."""@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Karlheinz Stockhausen; 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1928, \u041c\u0451\u0434\u0440\u0430\u0442, \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d \u041a\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0430 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2007, \u041a\u044e\u0440\u0442\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 (\u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438)."@ru,
        """\u0643\u0627\u0631\u0644 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0632 \u0634\u062a\u0648\u0643\u0647\u0627\u0648\u0632\u0646 (\u062a\u0644\u0641\u0638 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a: [ka\u0281l\u02c8ha\u026ants \u02c8\u0283t\u0254kha\u028azn\u0329]; 22 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1928 \u2013 5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2007) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u064a\u0639\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0631\u064a\u062a 1988\u060c45\u061b \u0647\u0627\u0631\u0641\u064a\u200f 1975b\u060c 705\u061b \u0647\u0648\u0628\u0643\u0646\u0632 \u200f1972\u060c33\u061b \u0643\u0644\u064a\u0646 \u200f1968\u060c 117) \u0648\u0623\u0643\u062b\u0631\u0647\u0645 \u062c\u062f\u0644\u0627\u064b (\u0628\u0627\u0648\u0631\u200f 1990\u060c 30) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u064a\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f "\u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0624\u0649" (\u0647\u064a\u0648\u064a\u062a \u200f2007). \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u0641\u0648\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0639\u0641\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629) \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0635\u0641\u0648\u0641\u0627\u062a \u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0632 (spatialization) \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a."""@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\uff08Karlheinz Stockhausen\u30011928\u5e748\u670822\u65e5 - 2007\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u6d77\u56e0\u8328\u00b7\u65bd\u6258\u514b\u8c6a\u68ee\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKarlheinz Stockhausen\uff0c1928\u5e748\u670822\u65e5\uff0d2007\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5f53\u4ee3\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102762014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karlheinz_Stockhausen>,
        <http://viaf.org/viaf/102762014>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd09d776-ddfd-4558-afe7-814420d704ed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stockhausen_1994_WDR.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karlheinz_Stockhausen.
doremus_artist:a83d8a63-cb38-3163-b660-91b8b759e822
owl:sameAs viaf:119551246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119551246>.
doremus_artist:a8828257-d0ca-3978-9c26-0b06fe2df09b
owl:sameAs viaf:19975257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19975257>.
doremus_artist:a9359765-a852-381e-b7dd-ad79be4405b8
owl:sameAs viaf:119592608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119592608>.
doremus_artist:a9f51b4b-7a67-3be9-a388-efaafda24fe9
owl:sameAs viaf:18531364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18531364>.
doremus_artist:abe65e77-5a98-3ad9-bf65-818af4ae33ce
    dbp:birthPlace dbr:Tashkent;
    rdfs:comment
        "He was born in Tashkent, Uzbek SSR, and immigrated to Israel at the age of 15. He became an American citizen in 1989. He made his international debut in 1975 with Zubin Mehta and the Montreal Symphony Orchestra. Bronfman is also devoted to chamber music and has performed with many chamber ensembles and instrumentalists. He made a set of Sergei Prokofiev's complete sonatas and concertos (with Zubin Mehta and the Israel Philharmonic Orchestra) for Sony Records. In March, 2006, Bronfman performed Shostakovich's Piano Concerto No. 1 with the San Francisco Symphony conducted by Mstislav Rostropovich."@en,
        """Yefim "Fima" Naumovitsj Bronfman (Hebreeuws: \u200f\u05d9\u05e4\u05d9\u05dd \u05d1\u05e8\u05d5\u05e0\u05e4\u05de\u05df, Russisch: \u0415\u0444\u0438\u043c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0444\u043c\u0430\u043d) (Tasjkent, Oezbeekse SSR, Sovjet-Unie, 10 april 1958) is een Russisch-Isra\u00eblisch pianist."""@nl,
        "Yefim Bronfman (hebr\u00e4isch \u05d9\u05e4\u05d9\u05dd \u05d1\u05e8\u05d5\u05e0\u05e4\u05de\u05df\u200e; * 10. April 1958 in Taschkent, Usbekische SSR) ist ein US-amerikanisch-israelischer Pianist."@de,
        "Yefim Bronfman (n\u00e9 le 10 avril 1958) est un pianiste virtuose, n\u00e9 \u00e0 Tachkent (Ouzb\u00e9kistan), citoyen isra\u00e9lien depuis l'\u00e2ge de 15 ans et am\u00e9ricain depuis 1989."@fr,
        "\u0415\u0444\u0438\u043c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1958, \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30a4\u30a7\u30d5\u30a3\u30e0\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30d5\u30de\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0415\u0444\u0438\u043c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0444\u043c\u0430\u043d\u30011958\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19868728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yefim_Bronfman>,
        <http://viaf.org/viaf/19868728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfed95dc-6432-47f1-8364-586eb49511c1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YefimBronfman_20081029.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yefim_Bronfman.
doremus_artist:acba2291-2868-3942-be9d-8866e7294b25
owl:sameAs viaf:19873746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873746>.
doremus_artist:acf026fb-df85-32cb-9245-0043e4587598
owl:sameAs viaf:56910887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56910887>.
doremus_artist:ae0941ab-3a96-3340-a542-dc8959cf9037
    rdfs:comment
        "Emilio Eduardo de Gogorza (29 de mayo 1872 - 10 de mayo 1949) fue un bar\u00edtono estadounidense de padres espa\u00f1oles. Naci\u00f3 en Brooklyn, Nueva York, aunque fue criado y formado musicalmente en Espa\u00f1a. Regres\u00f3 a los Estados Unidos a los 20 a\u00f1os. Cant\u00f3 en varios idiomas, incluyendo franc\u00e9s, italiano e ingl\u00e9s, as\u00ed como el espa\u00f1ol. No incursion\u00f3 en la \u00f3pera (presumiblemente debido a su pronunciada miop\u00eda que le imped\u00eda desenvolverse con soltura en un escenario) pero, en cambio, se convirti\u00f3 en un artista de renombre por sus conciertos y recitales."@es,
        "Emilio Eduardo de Gogorza (May 29, 1872 \u2013 May 10, 1949) was an American baritone of Spanish parentage."@en;
    owl:sameAs viaf:1357687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_de_Gogorza>,
        <http://viaf.org/viaf/1357687>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilio_de_Gogorza_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilio_de_Gogorza.
doremus_artist:ae161ff2-ad83-3bc3-93eb-81b7a70f7fdb
    dbp:birthPlace dbr:Adjud;
    rdfs:comment
        "Elena (Burlacu) Dan (or Nina, 1967\u20131996) was a Romanian opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:66662482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Dan>,
        <http://viaf.org/viaf/66662482>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Dan.
doremus_artist:ae94c351-64db-3450-8c2f-f2ee724efb84
    dbp:birthPlace dbr:Sibiu;
    rdfs:comment
        "Iancu Dumitrescu (* 15. Juli 1944 in Sibiu) ist ein rum\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Iancu Dumitrescu (born 15 July 1944) is a Romanian avant-garde composer."@en,
        "Iancu Dumitrescu (n\u00e9 le 15 juillet 1944 \u00e0 Sibiu, Roumanie) est un compositeur de musique spectrale. Il a achev\u00e9 des \u00e9tudes de composition \u00e0 l'Universit\u00e9 de Musique de Bucarest, ayant \u00e9tudi\u00e9 avec Alfred Mendelsohn. Plus tard, il suit des cours de ph\u00e9nom\u00e9nologie et de direction d'orchestre avec Sergiu Celibidache dont il applique les enseignements \u00e0 la composition musicale. Il a fond\u00e9, en 1976, l'Ensemble Hyperion (Hyperion Ensemble, consacr\u00e9 \u00e0 la musique exp\u00e9rimentale. Iancu Dumitrescu est consid\u00e9r\u00e9 l\u2019un des chefs de file du courant spectraliste mondial. \u0152uvres principales Disques compacts"@fr,
        "\u042f\u043d\u043a\u0443 \u0414\u0443\u043c\u0438\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Iancu Dumitrescu; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1944 \u0432 \u0421\u0438\u0431\u0438\u0443, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) - \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0427\u0435\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u0430\u043a\u0435. \u0423\u0447\u0451\u0431\u0430 \u0443 \u0427\u0435\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u0430\u043a\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0414\u0443\u043c\u0438\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443 \u0441 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0435\u0439 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u0440\u043b\u044f \u0438 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0430\u043c \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438. \u041d\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0414\u0436\u0430\u0447\u0438\u043d\u0442\u043e \u0428\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u0420\u0430\u0434\u0443\u043b\u0435\u0441\u043a\u0443. \u0412 1976 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c Hyperion. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432 \u042f\u043d\u043a\u0443 \u0414\u0443\u043c\u0438\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439, \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u044b."@ru,
        "\u30a4\u30a2\u30f3\u30af\u30fb\u30c9\u30a5\u30df\u30c8\u30ec\u30b9\u30af\uff08Iancu Dumitrescu, 1944\u5e74 - \uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74278779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iancu_Dumitrescu>,
        <http://viaf.org/viaf/74278779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42d86d89-5a40-41f2-a2f0-57f92b3a06fc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iancu_Dumitrescu,_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iancu_Dumitrescu.
doremus_artist:b051c11d-f531-3f67-a0b5-b11c8a0eefda
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Don McLean (New Rochelle, Nueva York; 2 de octubre de 1945) es un cantautor estadounidense, principalmente famoso por su balada \u00abAmerican Pie\u00bb (1971), sobre un acontecimiento que se conoce como El d\u00eda que muri\u00f3 la m\u00fasica y se basa en la muerte de Buddy Holly, Ritchie Valens y The Big Booper en un accidente a\u00e9reo en 1959. Este tema cuenta con muchas versiones, de las que destacan la de Madonna en su disco Music (2001) y la de Hernaldo Z\u00fa\u00f1iga en espa\u00f1ol titulada \u00abSiglo XX\u00bb (1984). Otro tema suyo muy conocido es \u00abVincent (Starry, Starry Night)\u00bb, en honor a Vincent Van Gogh."@es,
        "Don McLean (New York, 2 oktober 1945) is een Amerikaanse singer-songwriter, vooral bekend geworden door het nummer American Pie uit 1971."@nl,
        """Don McLean (Nova Iorque, 2 de outubro de 1945) \u00e9 um cantor e compositor dos Estados Unidos. Ficou famoso pela can\u00e7\u00e3o American Pie, elegia folk-pop de oito minutos e meio que atingiu o topo das paradas americanas. Iniciou sua carreira em meados dos anos 60, tocando em clubes nova-iorquinos, escolas prim\u00e1rias e em prol de causas ambientais. Outros de seus sucessos s\u00e3o: 
*  Vincent (um tributo a Vincent van Gogh); 
*  Castles in the Air; 
*  Since I Don\u2019t Have You e 
*  Crying."""@pt,
        "Don McLeanFichier:Don McLean.jpg Don McLean Don McLean (2 octobre 1945, Nouvelle-Rochelle, New York) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain. Il est surtout connu pour \u00eatre l'auteur de la ballade American Pie (1971). Il est \u00e9galement l'auteur et interpr\u00e8te, en 1971, de Vincent, chanson d\u00e9di\u00e9e au peintre post-impressionniste Vincent van Gogh. Starry, starry night, les premi\u00e8res paroles de la chanson, sont une r\u00e9f\u00e9rence au tableau Nuit \u00e9toil\u00e9e."@fr,
        """Donald "Don" McLean (ur. 2 pa\u017adziernika 1945 w New Rochelle) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, gitarzysta i kompozytor zwi\u0105zany z gatunkiem folk i folk rock. McLean \u015bpiewa \u0142agodnym i ciep\u0142ym g\u0142osem folkowe i rockowe ballady zwykle przy akompaniamencie gitary akustycznej i ma\u0142ego zespo\u0142u instrumentalnego. Do najbardziej znanych przeboj\u00f3w McLeana nale\u017c\u0105 And I Love You So, Castles in the Air, Since I Don't Have You, Vincent oraz jeden z najbardziej przejmuj\u0105cych antywojennych protestsong\u00f3w The Grave. Cho\u0107 McLean zdoby\u0142 spor\u0105 popularno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d mi\u0142o\u015bnik\u00f3w folk rocka, dla wi\u0119kszo\u015bci s\u0142uchaczy rocka g\u0142\u00f3wnego nurtu uchodzi on za artyst\u0119 jednego przeboju. By\u0142 nim najwi\u0119kszy w jego dorobku, a jednocze\u015bnie jeden z najwi\u0119kszych przeboj\u00f3w rockowych American Pie, zainspirowany tragiczn\u0105 \u015bmierci\u0105 pionier\u00f3w rock """@pl,
        """Donald "Don" McLean III (born October 2, 1945) is an American singer-songwriter best known for the 1971 album American Pie, containing the songs "American Pie" and "Vincent"."""@en,
        "Donald \u201eDon\u201c McLean (* 2. Oktober 1945 in New Rochelle, New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Komponist, der vor allem durch seine Ballade American Pie gro\u00dfe Bekanntheit erlangt hat."@de,
        """\u00c8 l'autore della canzone American Pie che nel 1972 raggiunge la prima posizione nella Billboard Hot 100 per quattro settimane, considerata uno dei capolavori della musica leggera statunitense, rilanciato nel 2000 da una cover di Madonna. Altro suo successo da ricordare \u00e8 "Castles in the air", contenuto nel suo primo album "Tapestry" del 1969. In Italia McLean ha avuto un breve periodo di notoriet\u00e0 nel 1973 con il brano Vincent, ispirato alla vita ed all'opera di Vincent van Gogh, che venne utilizzato come sigla del seguitissimo giallo televisivo Lungo il fiume e sull'acqua."""@it,
        "\u0414\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u043b\u0438\u0301\u043d (\u041c\u0430\u043a\u043b\u0435\u0301\u0439\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Don McLean [m\u0259\u02c8kle\u026an] ; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041d\u044c\u044e-\u0420\u043e\u0448\u0435\u043b\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u044b: \u00abAmerican Pie\u00bb (\u043e \u0411\u0430\u0434\u0434\u0438 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438) \u0438 \u00abVincent\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0440\u044d\u043f\u0435\u0440\u0430 2pac, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0412\u0430\u043d \u0413\u043e\u0433\u0443 (\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f: \u00abKilling Me Softly with His Song\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u044b \u0424\u043b\u044d\u043a)."@ru,
        "\u30c9\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\uff08Don McLean\u30011945\u5e7410\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30ed\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u5510\u7d0d\u5fb7\u00b7\u7406\u67e5\u00b7\u9ea5\u514b\u6797\uff08Don McLean\uff0c\u672c\u540dDonald Richard McLean\uff0c1945\u5e7410\u67082\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7c4d\u7684\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u9577\u9054\u516b\u5206\u9418\u7684\u300aAmerican Pie\u300b\uff08\u7f8e\u570b\u6d3e\uff09\u4ee5\u53ca\u81be\u7099\u4eba\u53e3\u7684\u300a\u6587\u68ee\u7279\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54333192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_McLean>,
        <http://viaf.org/viaf/54333192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa19ee38-c2a9-4ed1-9b24-a18100cf9db3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_McLean_in_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_McLean.
doremus_artist:b1789e6d-6432-388f-b50c-82631a752a4d
owl:sameAs viaf:150681612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150681612>.
doremus_artist:b25fb479-8e63-365a-98a3-79504a662e95
    dbp:birthPlace dbr:Leicester;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Robert Valentine (Robert Follentine) (* 16. Januar 1674 in Leicester; \u2020 nach 1735) war ein englischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Robert Valentine (c. 1671 \u2013 26 May 1747), also known as Roberto Valentini and Roberto Valentino, was an English composer, recorder player, oboist and violinist, who moved to Rome and became a naturalised Italian. He is noted for his large number of compositions for the recorder."@en,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Robert Valentine, 1671\u5e74\u9803 - 1747\u5e745\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u00b7\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Roberto Valentini\uff09\u3068\u3044\u3046\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u540d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:305116134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Valentine_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/305116134>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Valentine_(composer)>.
doremus_artist:b2cfe7a9-3884-368c-91de-ae9185b614fe
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Francesco Provenzale (15 September 1624 \u2013 6 September 1704) was an Italian Baroque composer and teacher. Notably Provenzale was the teacher of famed castrato 'il cavaliere Nicolo Grimaldi (detto Nicolini)'."@en,
        "Francesco Provenzale (getauft am 15. September 1624 in Neapel; \u2020 6. September 1704 ebenda) war ein italienischer Komponist und ein fr\u00fcher Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule."@de,
        "Francesco Provenzale (n\u00e9 le 15 septembre 1624 \u00e0 Naples \u2013 mort le 6 septembre 1704 dans la m\u00eame ville) est un compositeur napolitain, le premier \u00e0 avoir compos\u00e9 des op\u00e9ras, mais il est surtout connu pour son activit\u00e9 de p\u00e9dagogue, qui lui a permis de former les plus importants compositeurs napolitains du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Francesco Provenzale (omstreeks 1624 - Napels, 1704) was een Italiaans barokcomponist en muziekleraar."@nl,
        "Provenzale Francesco (ur. 1627 w Neapolu, zm. 1704 tam\u017ce) \u2013 kompozytor w\u0142oski epoki baroku, jeden z za\u0142o\u017cycieli neapolita\u0144skiej szko\u0142y operowej. G\u0142\u00f3wnie zajmowa\u0142 si\u0119 edukacj\u0105. Mia\u0142 wielu s\u0142awnych uczni\u00f3w m.in.A. Scarlattiego oraz Gaetano Veneziano. Jego opery by\u0142y ch\u0119tnie wystawiane w Neapolu, zalicza\u0142 si\u0119 do maj\u0119tnych osobisto\u015bci, zasiada\u0142 w radach wielu instytucji. By\u0142 dyrektorem Konserwatorium di S.Maria de Loreto oraz Conservatorio della Pieta de' Turchini. W 1680 r. zosta\u0142 wicekapelmistrzem kapeli kr\u00f3lewskiej, a w 1686 kapelmistrzem przy Tesoro do San Genaro w Neapolu."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u0446\u0430\u043b\u0435 (15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1627 \u2014 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1704) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d7\u30ed\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a1\u30fc\u30ec\uff08Francesco Provenzale 1624\u5e749\u670815\u65e5 - 1704\u5e749\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u7279\u306b\u3001\u540d\u9ad8\u3044\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30b0\u30ea\u30de\u30eb\u30c7\u30a3\uff08\u30cb\u30b3\u30ea\u30fc\u30cb\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u3067\u6d3b\u52d5\uff09\u306f\u5f7c\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17421247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Provenzale>,
        <http://viaf.org/viaf/17421247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Provenzale.
doremus_artist:b304eba0-b708-3aab-a178-53ddcf835a56
owl:sameAs viaf:98457951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98457951>.
doremus_artist:b3074e85-0806-337c-ad1c-381e2aad37de
owl:sameAs viaf:49435490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49435490>.
doremus_artist:b33616f3-5bd3-379f-8be7-2369123ff750
owl:sameAs viaf:33346005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33346005>.
doremus_artist:b33d29f8-ca62-3cc9-b60d-c94345f1f57a
    owl:sameAs n0:0d386be3-6c2c-4ceb-8d78-1dfad04e2325;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/0d386be3-6c2c-4ceb-8d78-1dfad04e2325>.
doremus_artist:b35ea979-ddd6-34ba-b394-2a031e27a908
owl:sameAs viaf:117516312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117516312>.
doremus_artist:b373e668-dc92-33f5-8f2a-597f3db12984
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Lionel Alexander Monckton (Londen, 18 december 1861 \u2013 aldaar, 15 februari 1924) was een Brits componist, schrijver en muziekcriticus. Voor bepaalde werken gebruikte hij het pseudoniem Leslie Mayne."@nl,
        "Lionel John Alexander Monckton  (18 d\u00e9cembre 1861 - 15 f\u00e9vrier 1924) est un \u00e9crivain et compositeur de th\u00e9\u00e2tre musical anglais. Il est devenu le compositeur le plus populaire de Grande-Bretagne de la com\u00e9die musicale \u00e9douardienne dans les premi\u00e8res ann\u00e9es du XXe si\u00e8cle. Il a utilis\u00e9 le pseudonyme Leslie Mayne pour certaines de ses \u0153uvres."@fr,
        "Lionel John Alexander Monckton (18 December 1861 \u2013 15 February 1924) was an English writer and composer of musical theatre. He became Britain's most popular composer of Edwardian musical comedy in the early years of the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:12492225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Monckton>,
        <http://viaf.org/viaf/12492225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ecdd6a8f-9864-4ee5-b2dc-8d5f7fc227d6>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Monckton2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Monckton.
doremus_artist:b3b53612-d028-31f1-b362-e6811d5a1d21
    owl:sameAs viaf:39563849;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39563849>,
        <https://musicbrainz.org/artist/033653c4-d9c0-487e-892f-91e21e27101c>.
doremus_artist:b3f588a7-fa15-3a0b-bd53-7ca413506237
owl:sameAs viaf:7579671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579671>.
doremus_artist:b47d0f0c-97e3-35da-acbf-605ef8a5867a
    dbp:birthPlace dbr:Schiedam;
    rdfs:comment
        "Henk de Vlieger (Schiedam, 1953) is een Nederlands slagwerker, componist en arrangeur."@nl,
        "Henk de Vlieger (born 1953 in Schiedam) is a Dutch percussionist, composer and arranger. Since 1984 he has been a permanent member of the Netherlands Radio Philharmonic Orchestra as percussionist. In May 2011 he was appointed artistic advisor to the orchestra."@en,
        "\u0425\u0435\u043d\u043a \u0434\u0435 \u0412\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Henk de Vlieger; \u0440\u043e\u0434. 1953, \u0421\u0445\u0438\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1976) \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u041a\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0434\u0435 \u0412\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0422\u0435\u043e \u041b\u0443\u0432\u0435\u043d\u0434\u0438. \u0421 1984 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432 1987\u20142001 \u0433\u0433. \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445. \u0412 2000 \u0433. \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u00ab\u0421\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Handbook for the orchestral percussion section), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 2000 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0437\u0430\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:2668889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henk_de_Vlieger>,
        <http://viaf.org/viaf/2668889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henk_de_Vlieger.
doremus_artist:b4dd4d3e-cc70-3d72-9dfb-d499fb7427b5
owl:sameAs viaf:7652607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7652607>.
doremus_artist:b5196c6f-d84b-38eb-be6d-6e9883162eba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elaine,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Celebre per la militanza nello storico gruppo rock canadese The Band, Levon Helm era particolarmente riconoscibile per la sua voce dal timbro country e soul, oltre che per il suo stile sincopato alla batteria. Il 17 aprile 2012 la moglie e la figlia di Levon Helm annunciano sul suo sito che lo stesso si trova ormai al termine della battaglia contro il cancro. Due giorni dopo Levon Helm muore all'et\u00e0 di 71 anni al "Memorial Sloan-Kettering Cancer Center" a New York."""@it,
        "Levon Helm (n\u00e9 le 26 mai 1940 \u00e0 Elaine, Arkansas, et mort le 19 avril 2012 d\u2019un cancer) est un musicien et acteur am\u00e9ricain, c\u00e9l\u00e8bre en tant que batteur du groupe The Band."@fr,
        """Levon Helm, nome art\u00edstico de Mark Lavon Helm (26 de maio de 1940 \u2013 19 de abril de 2012) foi um multi-instrumentista e ator estadunidense, mais conhecido como vocalista e baterista do grupo de rock The Band. Helm se tornou c\u00e9lebre por sua voz profundamente sentimental e seu estilo criativo de bateria, caracter\u00edsticas bem representadas em grava\u00e7\u00f5es do The Band como "The Weight", "Up on Cripple Creek" e "The Night They Drove Old Dixie Down". Ap\u00f3s o fim do grupo em 1978 fez alguns pap\u00e9is no cinema e deu in\u00edcio a uma carreira solo, trabalhos que passou a manter paralelamente quando do retorno do The Band \u00e0 ativa em 1983."""@pt,
        "Levon Helm, w\u0142a\u015bc. Mark Lavon Helm (ur. 26 maja 1940 w Marvell, stan Arkansas, zm. 19 kwietnia 2012 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy, multiinstrumentalista i wokalista. Najbardziej znany z gry na perkusji w grupie The Band. W 2007 roku muzyk zosta\u0142 sklasyfikowany na 25. miejscu listy 50 najlepszych perkusist\u00f3w rockowych wed\u0142ug Stylus Magazine."@pl,
        """Mark Lavon "Levon" Helm (May 26, 1940 \u2013 April 19, 2012) was an American musician and actor who achieved fame as the drummer and regular lead vocalist for The Band. Helm was known for his deeply soulful, country-accented voice, multi-instrumental ability, and creative drumming style, highlighted on many of the Band's recordings, such as "The Weight", "Up on Cripple Creek", and "The Night They Drove Old Dixie Down"."""@en,
        "Mark Lavon (Levon) Helm (Marvell (Arkansas), 26 mei 1940 \u2013 New York, 19 april 2012) was een Amerikaanse drummer, multi-instrumentalist en rockzanger, die deel uitmaakte van The Band, een Canadees-Amerikaanse rockband."@nl,
        "Mark Lavon Helm (Elaine, Arkansas, 26 de mayo de 1940-Nueva York, 19 de abril de 2012), m\u00e1s conocido como Levon Helm, fue un m\u00fasico y actor estadounidense, famoso tanto por su trabajo como bater\u00eda y vocalista del grupo de rock The Band como por su asociaci\u00f3n al m\u00fasico Bob Dylan en su primera gira el\u00e9ctrica en 1965 y en trabajos como Planet Waves y The Basement Tapes.Tambi\u00e9n era reconocido por su profunda y caracter\u00edstica voz arraigada en el g\u00e9nero country y por un creativo estilo musical a la hora de tocar la bater\u00eda en la mayor\u00eda de las grabaciones de The Band y a lo largo de su carrera en solitario."@es,
        "Mark Lavon \u201eLevon\u201c Helm (* 26. Mai 1940 in Marvell, Arkansas; \u2020 19. April 2012 in New York City) war ein US-amerikanischer Musiker. Er spielte ab 1958 bei dem Rockabilly-S\u00e4nger Ronnie Hawkins, sp\u00e4ter war er Gr\u00fcndungsmitglied von The Band. Levon Helms Hauptinstrument war das Schlagzeug, er spielte aber auch Gitarre und Mandoline. Sein Gesang verlieh vielen Klassikern von The Band eine unverwechselbare Stimme."@de,
        """\u041b\u0435\u0432\u043e\u043d \u0425\u0435\u043b\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mark Lavon "Levon" Helm; 26 \u043c\u0430\u044f 1940, \u042d\u043b\u0435\u0439\u043d, \u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441 \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2012, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438\u0437 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Band \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 (\u00ab\u0414\u043e\u0447\u044c \u0448\u0430\u0445\u0442\u0451\u0440\u0430\u00bb). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b (2007, 2010, 2012)."""@ru,
        "\u30ea\u30f4\u30a9\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30e0 (Levon Helm, 1940\u5e745\u670826\u65e5 - 2012\u5e744\u670819\u65e5) \u306f\u3001\u7c73\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b6\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u306e\u6d3b\u8e8d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc5\u4eba\u4e2d\u3001\u552f\u4e00\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c91\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12500738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Levon_Helm>,
        <http://viaf.org/viaf/12500738>,
        <https://musicbrainz.org/artist/392baa89-ea47-4de6-8dc0-fdac3ec85509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d06eaf0-1955-46f7-863f-ebcefb3913c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LevonHelmWoodstockNY2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Levon_Helm.
doremus_artist:b5ef155a-3635-350c-8d1c-1734248f7d30
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Gabriela Ortiz (born 1964) is a Mexican music educator and composer."@en,
        "Gabriela Ortiz Torres (* 20. Dezember 1964 in Mexiko-Stadt) ist eine mexikanische Komponistin. Ortiz studierte Komposition bei Mario Lavista am Nationalkonservatorium und bei Federico Ibarra an der Universit\u00e4t von Mexiko. 1990 erhielt sie ein Stipendium des British Council, um bei Robert Saxton an der Guildhall School of Music and Drama zu studieren. Mit einem Stipendium der Universit\u00e4t von Mexiko begann sie 1992 ein Dissertationsstudium in elektroakustischer Musik bei Simon Emmerson an der City University London. Sie unterrichtet Komposition an der Universit\u00e4t von Mexiko."@de,
        "Gabriela Ortiz Torres (Ciudad de M\u00e9xico, 20 de diciembre de 1964) es una compositora y profesora mexicana. Es considerada como una de las compositoras j\u00f3venes m\u00e1s destacadas de su pa\u00eds."@es;
    owl:sameAs viaf:27267618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriela_Ortiz>,
        <http://viaf.org/viaf/27267618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriela_Ortiz.
doremus_artist:b6695121-5493-3315-bc5c-215da2dc5aab
owl:sameAs viaf:66729839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66729839>.
doremus_artist:b6b467ad-714e-3606-91b9-2ffeee390977
owl:sameAs viaf:34778106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34778106>.
doremus_artist:b7c75f31-f76c-377a-bf12-4a64e5c9380b
    owl:sameAs n0:4586db61-284f-42dd-9b19-69111ea08149;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4586db61-284f-42dd-9b19-69111ea08149>.
doremus_artist:b7ed93c4-ca30-387f-ad7f-65f88bf9de6c
owl:sameAs viaf:66730747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66730747>.
doremus_artist:b8971777-2a93-3e99-8b8a-92953d355db0
owl:sameAs viaf:10041922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041922>.
doremus_artist:b908ab59-77a4-365f-a3e3-20f8cfabc516
    rdfs:comment
        "Jim Larriaga, de son vrai nom Georges Larriaga, est un parolier fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 juin 1941 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:100330212;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jim_Larriaga>,
        <http://viaf.org/viaf/100330212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jim_Larriaga.
doremus_artist:b90ad72a-4d9a-3525-a303-967f2c327e31
owl:sameAs viaf:17444784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17444784>.
doremus_artist:ba021d7c-8be0-3ae3-99ec-f773b7a17991
    dbp:birthPlace dbr:Waterford;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anne Home Hunter (* 13. M\u00e4rz 1742 in Waterford, Irland; \u2020 7. Januar 1821 in London) war eine britische Dichterin und Komponistin des sp\u00e4ten 18. und fr\u00fchen 19. Jahrhunderts und die Frau des schottischen Anatomen und Chirurgen John Hunter. Wegen ihrer engen Freundschaft und ihres Einflusses auf den Komponisten Joseph Haydn wird sie h\u00e4ufig als dessen Muse bezeichnet."@de,
        "Anne Hunter (n\u00e9e Home) (1742- 7 janvier 1821) est une po\u00e9tesse britannique. Elle est la fille a\u00een\u00e9e du chirurgien militaire Robert Boyne Home et la s\u0153ur du m\u00e9decin Everard Home. Elle \u00e9pouse en juillet 1771 le chirurgien John Hunter."@fr,
        "Anne Hunter (n\u00e9e Home) (1742\u20131821) was the wife of the celebrated surgeon John Hunter, and a minor poet. She is mostly remembered now for the texts to at least nine of Joseph Haydn's 14 songs in English. Their relationship during Haydn's stay is ambiguous, though at the time she was a widow. Songs by Haydn on her texts include: The Mermaid's Song, Fidelity, Pleasing Pain, and The Spirit's Song and a lybretto for The Creation, which was based on John Milton's Paradise Lost."@en;
    owl:sameAs viaf:120740243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Hunter>,
        <http://viaf.org/viaf/120740243>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ryland_after_Kauffman_-_Anne_Home_as_The_Pensive_Muse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Hunter.
doremus_artist:ba732dd0-90c2-3a27-b3ed-dceacf315f02
    dbp:birthPlace dbr:Lourdes;
    rdfs:comment
        "Sophie Lacaze (born 1963) is a French composer. Lacaze was born in Lourdes. She studied music at the Conservatoire de Toulouse, and continued at the Ecole Normale de Musique de Paris, where she received the Composition Prize. Afterwards, she studied with Allain Gaussin, Philippe Manoury and Antoine Tisne in France, and with Franco Donatoni and Ennio Morricone in Italy. She also engaged in music theatre with Georges Aperghis at the Centre Acanthes, and attended Pierre Boulez's courses in Coll\u00e8ge de France."@en,
        "Sophie Lacaze, n\u00e9e en 1963 \u00e0 Lourdes, est une compositrice fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0421\u043e\u0444\u0438\u0301 \u041b\u0430\u043a\u0430\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Sophie Lacaze; \u0440\u043e\u0434. 1963, \u041b\u0443\u0440\u0434) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:71589452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Lacaze>,
        <http://viaf.org/viaf/71589452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Lacaze.
doremus_artist:bace8e7e-2c21-3874-83fa-9d5ffef55f31
owl:sameAs viaf:83995746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83995746>.
doremus_artist:bb4c03cc-4f1e-3df6-a9aa-3573955b5486
    dbp:birthPlace dbr:Makaryev;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lakewood_Township,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Serge (Alexis) Jaroff (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432, Sergej Aleksejevitsj Zjarov) (Makarjev, Oblast Kostroma, 20 maart 1896 \u2013 Lakewood (New Jersey), 5 oktober 1985) was een Russisch dirigent en componist. Hij was de oprichter en gedurende zestig jaar dirigent en componist van het Don-Kozakkenkoor Serge Jaroff."@nl,
        "Serge (Alexis) Jaroff (en ruso: \u0421\u0435\u0440\u0436 (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441) \u0416\u0430\u0440\u043e\u0444\u0444) (Makariev, \u00f3blast de Kostrom\u00e1; 20 de marzo de 1896 - Lakewood (Nueva Jersey); 9 de octubre de 1985) fue un director y compositor ruso. Fue el fundador del coro de los cosacos del Don Dir. Serge Jaroff del que fue director y compositor durante 60 a\u00f1os. Estudi\u00f3 canto coral en el Colegio/Escuela Sinodal de Mosc\u00fa y donde posteriormente fue profesor de canto. Sirvi\u00f3 de teniente de los cosacos durante la Guerra Civil Rusa. En 1920 el ej\u00e9rcito rojo oblig\u00f3 a la Divisi\u00f3n Don a trasladarse al Krim. Desde all\u00ed fueron evacuados a Tschillinger, un campo cerca de Constantinopla (actualmente Estambul). En enero Jaroff form\u00f3 un coro con estos refugiados. La mayor\u00eda de ellos cantaron despu\u00e9s con el Coro de los Cosacos del Don, y fueron miembros de la D"@es,
        "Serge (Alexis) Jaroff (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432) (Makariev, Oblast de Kostroma, 20 mars 1896 - Lakewood (New Jersey), 9 octobre 1985) \u00e9tait chef d\u2019orchestre, chef de ch\u0153ur et compositeur russe. Il a \u00e9t\u00e9 le fondateur et le chef d\u2019orchestre et le compositeur du Ch\u0153ur des Cosaques du Don de Serge Jaroff pendant 60 ans. Jaroff fit ses \u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00c9cole Synodale Moscovite pour chant choral et a \u00e9t\u00e9 professeur de chant."@fr,
        "Serge Alexis Jaroff (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432) (April 1 [O.S. March 20] 1896 - 5 October 1985) was the founder, conductor and composer of the Don Cossack Choir Serge Jaroff."@en,
        "Serge Jaroff (eigentlich: Sergei Alexejewitsch Scharow, russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432; * 20. M\u00e4rzjul./ 1. April 1896greg. in Makarjew, Oblast Kostroma, Russisches Reich; \u2020 5. Oktober 1985 in Lakewood, New Jersey, USA) war ein US-amerikanischer Chorleiter russischer Herkunft."@de,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Serge Alexis Jaroff, 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1896, \u041c\u0430\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0432, \u041a\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041b\u044d\u0439\u043a\u0432\u0443\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0425\u043e\u0440\u0430 \u0414\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0437\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ed\u30d5\uff08\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 1896\u5e744\u67081\u65e5 - 1985\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30f3\u30fb\u30b3\u30b5\u30c3\u30af\u5408\u5531\u56e3\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ed\u30d5\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u5408\u5531\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u3068\u4f5c\u66f2\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Jaroff>,
        <http://viaf.org/viaf/66652100>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93fe69f3-443d-49b4-be0f-7ba020284eb5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Jaroff.
doremus_artist:bbad4b2f-7a64-33e5-9d44-ae460850471d
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Marco da Gagliano (* 1. Mai 1582 in Florenz; \u2020 25. Februar 1643, ebd.) war ein italienischer Komponist der fr\u00fchen Barockzeit. Er war bedeutend f\u00fcr die Entwicklung der Oper und des Madrigal."@de,
        "Marco da Gagliano (1 May 1582 \u2013 25 February 1643) was an Italian composer of the early Baroque era. He was important in the early history of opera and the development of the solo and concerted madrigal."@en,
        "Marco da Gagliano (1582-1643), kompozytor w\u0142oski, kapelmistrz dworu Medicich i Bazyliki San Lorenzo we Florencji, cz\u0142onek Cameraty florenckiej. Dzia\u0142a\u0142 te\u017c na dworze Medicich jako \u015bpiewak i instrumentalista. Urodzi\u0142 si\u0119 we Florencji, gdzie sp\u0119dzi\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia. Od r. 1602 pracowa\u0142 przez 6 lat przy ko\u015bciele San Lorenzo jako nauczyciel \u015bpiewu. W 1609 wyjecha\u0142 do Mantui, gdzie tworzy\u0142 muzyk\u0119 dla rodziny Gonzaga. Tam te\u017c powsta\u0142a jego opera Dafne, wystawiona pod koniec lutego 1608 w pa\u0142acu ksi\u0105\u017c\u0119cym w Mantui. Jest to jedno z wa\u017cniejszych dzie\u0142 we wczesnej historii opery."@pl,
        "Marco da Gagliano (Florencia, 1 de mayo de 1582 \u2013 muerto en la misma ciudad el 25 de febrero de 1643) es un compositor italiano del siglo XVII."@es,
        "Marco da GaglianoFichier:Marco da Gagliano (ritratto) bis.jpg Marco da Gagliano Marco da Gagliano (de son vrai nom Marco Zanobi, n\u00e9 le 1er mai 1582 \u00e0 Florence \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 25 f\u00e9vrier 1643) est un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0434\u0430 \u0413\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco da Gagliano, 1 \u043c\u0430\u044f 1582, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1643, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:71660223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_da_Gagliano>,
        <http://viaf.org/viaf/71660223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35b656fd-8604-4194-ae34-147c506fc8bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marco_da_Gagliano_(ritratto)_bis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_da_Gagliano.
doremus_artist:bc79ba94-fc1b-3c09-8c87-e268f16fde6f
    dbp:birthPlace dbr:North_London;
    rdfs:comment
        "Clare Buckfield (born 10 April 1976) is an English actress, best known for playing the role of Jenny Porter in the BBC sitcom 2point4 Children for most of the nineties and Natasha Stevens in the CBBC series Grange Hill."@en;
    owl:sameAs viaf:95353658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clare_Buckfield>,
        <http://viaf.org/viaf/95353658>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clare_Buckfield_&_Lukasz_Rozycki.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clare_Buckfield.
doremus_artist:bdae25df-5eb0-38c8-b3c4-55c70e19f940
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        "Obdulio Morales R\u00edos fue un notable como compositor, pianista, music\u00f3logo y director de orquesta cubanas. Naci\u00f3 el 7 de abril de 1910 en la Ciudad de La Habana. Desde peque\u00f1o se interes\u00f3 por las artes. Sus primeros estudios fueron de piano con una maestra estadounidense y m\u00e1s tarde complet\u00f3 sus estudios musicales en el Conservatorio Municipal de La Habana."@es,
        "Obdulio Morales R\u00edos was born in Havana on April 7, 1910. He learned piano from an American teacher and furthered his studies at the conservatory. At age 12 he began to play piano at the silent cinema, and a year later he was playing in private dance parties as a reserve pianist. Around the same time, while working as an apprentice for his father, who was a tailor, he began to attend black societies such as the Club Bohemio. In 1924 he joined the first lineup of Los Hermanos Mart\u00ednez orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:87196128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Obdulio_Morales>,
        <http://viaf.org/viaf/87196128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Obdulio_Morales.
doremus_artist:be5ca05a-ac41-3509-ab4d-fae63ee1c2bc
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Livorno;
    rdfs:comment
        "Galliano Masini (February 7, 1896 - February 15, 1986) was a leading Italian operatic tenor, particularly associated with the spinto (lyric-dramatic) roles of the Italian repertory. Masini was born in Livorno in humble circumstances. He studied singing in Milan with Maestro Laura, and made his debut in his native Livorno, as Cavaradossi in Giacomo Puccini's Tosca in 1923. Masini was particularly acclaimed in roles such as Manrico, Alvaro, Radames, Loris, Calaf, although he also enjoyed success in more lyrical parts, notably as Edgardo, Rodolfo and Pinkerton. He died in Livorno at the age of 90."@en,
        "Galliano Masini (Livorno, 17 de fevereiro de 1896 \u2014 15 de fevereiro de 1986) foi um famoso tenor italiano, associado a pap\u00e9is spinto do repert\u00f3rio italiano. Ficou famoso por suas atua\u00e7\u00f5es em \u00f3peras de Pietro Mascagni, como Lodoletta. Estudou em Mil\u00e3o com Maestro Laura e estreou em Livorno como Cavaradossi, da \u00f3pera Tosca de Giacomo Puccini em 1923."@pt;
    owl:sameAs viaf:32190733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Galliano_Masini>,
        <http://viaf.org/viaf/32190733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Galliano_Masini.
doremus_artist:be64f3b4-340a-3a67-b42c-a461bceee020
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Franz Michael Bohnen (* 2. Mai 1887 in K\u00f6ln; \u2020 26. April 1965 in Berlin) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton) und Schauspieler."@de,
        "Franz Michael Bohnen (2 May 1887 \u2013 26 April 1965) was a German bass baritone opera singer and actor."@en,
        "Franz Michael Bohnen (n\u00e9 le 2 mai 1887 \u00e0 Cologne et mort le 26 avril 1965 (\u00e0 77 ans) \u00e0 Berlin) est un chanteur d'op\u00e9ra (basse-baryton) et un acteur allemand."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0411\u043e\u043d\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Franz Michael Bohnen; 2 \u043c\u0430\u044f 1887, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d \u2014 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1965, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:76504269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Bohnen>,
        <http://viaf.org/viaf/76504269>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000016_b_050_Porträt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Bohnen.
doremus_artist:bee9bbe1-da20-3ce1-ad04-53e6947b9a34
owl:sameAs viaf:7691644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7691644>.
doremus_artist:bf29ed9e-f79c-340b-a5e5-9121a8e8b0d0
    owl:sameAs n0:b482d81d-d190-4463-935b-dec2b808a09b;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/b482d81d-d190-4463-935b-dec2b808a09b>.
doremus_artist:bf40df8c-6960-3857-8327-325a6fdba643
owl:sameAs viaf:21709387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21709387>.
doremus_artist:bf63bff3-e718-346e-9f5b-9cac6cd8dedb
    rdfs:comment
        "Jean Bosco Mwenda (1930\u20131991), tambi\u00e9n conocido como Mwenda wa Bayeke, fue un popular m\u00fasico congol\u00e9s, pionero de un estilo fingerstyle para guitarra ac\u00fastica propio de \u00c1frica central."@es,
        "Jean Bosco Mwenda, also known as Mwenda wa Bayeke (1930\u20131990), was a pioneer of Congolese fingerstyle acoustic guitar music. He was also popular in other African countries, particularly in East Africa, and in the late 1950s and early 1960s was briefly based in Nairobi, where he had a regular radio show and became a profound influence on a generation of Kenyan guitarists."@en;
    owl:sameAs viaf:79856330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Bosco_Mwenda>,
        <http://viaf.org/viaf/79856330>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Bosco_Mwenda.
doremus_artist:c19b5e4c-4447-3e0a-a139-062659d3266f
    dbp:birthPlace dbr:La_Seyne-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Henri Tisot (1 June 1937 \u2013 6 August 2011) was a French actor, writer, and humorist. He was best known for playing Adolf Hitler in the farcical film The Fuhrer Runs Amok, for his parodies of the speeches of General Charles de Gaulle, and for the television series La trilogie marseillaise. Henri Tisot was born in La Seyne-sur-Mer. He died at the age of 74 in Sanary-sur-Mer, Var, France."@en,
        "Henri Tisot (nascido Henri Augustin Louis Laurent Jean Tisot) (La Seyne-sur-Mer, 1\u00ba de junho de 1937 - Sanary-sur-Mer, 6 de agosto de 2011) foi um ator, humorista e escritor franc\u00eas."@pt,
        "Henri Tisot, n\u00e9 le 1er juin 1937 \u00e0 La Seyne-sur-Mer et mort le 6 ao\u00fbt 2011 \u00e0 Sanary-sur-Mer, dans le Var, est un acteur, imitateur, humoriste et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29551586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Tisot>,
        <http://viaf.org/viaf/29551586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Tisot.
doremus_artist:c1f881e8-aed2-3462-b2b8-dc527dc3bb0b
owl:sameAs viaf:80180070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80180070>.
doremus_artist:c2933464-a5bf-3f8d-875e-480f52a1870e
    owl:sameAs viaf:78818259;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78818259>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karl_Naegelen.
doremus_artist:c43a1764-30e2-3a37-b5bb-c3f652203734
    rdfs:comment
        "Friedemann Kupsa studied at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater, Vienna, and attended masterclasses with Daniil Shafran (cello) and the La Salle Quartet (chamber music). He is a member of the Munich Radio Orchestra. He made the first-ever recording of Ethel Smyth\u2019s two cello sonatas and has also attracted attention by recording cello works by Nadia Boulanger. In addition, together with the pianist C\u00e9line Dutilly, he issued a recording of the two works for cello and piano by Fanny Mendelssohn-Hensel: the Sonata o Fantasia, as a world premiere, and the Capriccio."@en,
        "Friedemann Kupsa studierte an der Hochschule f\u00fcr Musik Wien und besuchte Meisterkurse bei Daniil Schafran, sowie Kammermusikkurse beim La-Salle-Quartett. Seit 1986 ist der Musiker Mitglied des Fanny Mendelssohn Quartetts. Mit diesem Ensemble bekam er internationale Anerkennung durch zahlreiche Kammermusik-Ersteinspielungen von Fanny Mendelssohn-Hensel, Ethel Smyth, Germaine Tailleferre und Gra\u017cyna Bacewicz. 1991 gr\u00fcndete er zusammen mit seiner Frau Renate Eggebrecht das CD-Label Troubadisc, das Klassische Musik jenseits des g\u00e4ngigen Repertoires ver\u00f6ffentlicht."@de;
    owl:sameAs viaf:66696673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedemann_Kupsa>,
        <http://viaf.org/viaf/66696673>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedemann-kupsa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedemann_Kupsa.
doremus_artist:c440e2cf-be7d-30da-9b9a-b1e4ebb4c46d
    rdfs:comment
        "Stefan Herheim (* 13. M\u00e4rz 1970 in Oslo, Norwegen) ist ein norwegischer Opernregisseur, der an zahlreichen B\u00fchnen im deutschsprachigen Raum, in Skandinavien, den Benelux- und den baltischen Staaten t\u00e4tig ist."@de,
        "Stefan Herheim (Oslo, Noruega, 13 de marzo de 1970) es un director de escena noruego que ha dirigido controvertidas producciones en la escena alemana, noruega, de los Pa\u00edses Bajos y de los pa\u00edses b\u00e1lticos. Su labor en \u00f3pera lo destacan en producciones \u00f3pera de Wagner."@es,
        "Stefan Herheim (born Oslo, 13 March 1970), is a Norwegian opera director, based in Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:187109232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Herheim>,
        <http://viaf.org/viaf/187109232>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Herheim.
doremus_artist:c4e222b3-a5c3-38c4-9bc2-d709675c1369
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bibb_County,_Georgia>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jenkins. Johnny Edward Jenkins est un guitariste am\u00e9ricain de blues n\u00e9 le 5 mars 1939 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 juin 2006. Johnny Jenkins \u00e9tait un guitariste gaucher tr\u00e8s renomm\u00e9. Il a permis le lancement de la carri\u00e8re d'Otis Redding, et a beaucoup influenc\u00e9 Jimi Hendrix.En 1970, il a enregistr\u00e9 un disque estim\u00e9, Ton-ton Macoute !, avec l'aide notamment du guitariste Duane Allman. Cet album de reprises est n\u00e9anmoins tr\u00e8s homog\u00e8ne et distille une musique entre blues et funk. Son manager \u00e9tait Phil Walden."@fr,
        "Johnny Edward Jenkins (March 5, 1939 \u2013 June 26, 2006) was an American left-handed blues guitarist, who helped launch the career of Otis Redding. His flamboyant style of guitar playing also influenced Jimi Hendrix."@en,
        "Johnny Jenkins. (Swift Creek, Georgia, 5 de marzo de 1939 - 26 de junio de 2006). Cantante y guitarrista estadounidense. Jenkins estuvo muy vinculado desde joven a Otis Redding con quien hizo trabajos diversos con los Pinnetoppers. En 1962, Otis y Jenkins acudieron a una prueba juntos de la que saldr\u00eda These arms of mind, una balada en la que Jenkins destac\u00f3 su personalidad propia como guitarrista. Sin embargo, la carrera de ambos juntos no se materializ\u00f3 y mantuvieron una distancia, incluso odio, el uno por el otro. Mientras que Otis alcanzaba el \u00e9xito, Jenkins hab\u00eda de pelear cada actuaci\u00f3n que consegu\u00eda. Se hab\u00eda encontrado tambi\u00e9n con Jimi Hendrix, con quien tampoco termin\u00f3 de congeniar aunque muchos recursos de \u00e9ste estaban tomados de Jenkins. Grab\u00f3 algunos trabajos en solitario desta"@es;
    owl:sameAs viaf:230029443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Jenkins>,
        <http://viaf.org/viaf/230029443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b22d0d4f-4cc7-4130-ae0d-2538fafdd130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Jenkins.
doremus_artist:c513e7b9-fa83-38aa-96f0-53b48a3587ba
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Wembley;
    rdfs:comment
        """William Edward "Billy" Cotton (6 May 1899 \u2013 25 March 1969) was an English band leader and entertainer, one of the few whose orchestras survived the British dance band era. Cotton is now mainly remembered as a 1950s and 1960s radio and television personality, but his musical career had begun in the 1920s. In his younger years Billy Cotton was also an amateur footballer (soccer player) for Brentford F.C. (and later, for the then Athenian league club Wimbledon F.C.), an accomplished racing driver and the owner of a Gipsy Moth, which he piloted himself. His autobiography, I Did It My Way, was published in 1970, a year after his death."""@en;
    owl:sameAs viaf:66651359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Cotton>,
        <http://viaf.org/viaf/66651359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/608475a1-1a17-4be2-acb4-a87501e7881a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Cotton.
doremus_artist:c55c2ca6-8fb3-3024-8ae9-7fb16bef6b9b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Dawn Upshaw (* 17. Juli 1960 in Nashville, Tennessee) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Dawn Upshaw (Nashville (Tennessee), 17 juli 1960) is een Amerikaans sopraan. Dawn Upshaw begon haar zangcarri\u00e8re op de middelbare school in Park Forest, Illinois. Ze verkreeg haar BA in 1982 op de Illinois Wesleyan University en ging vervolgens zangtechniek studeren bij Ellen Faull aan de Manhattan School of Music in New York, waar ze in 1984 afstudeerde. Voorts volgde ze cursussen bij Jan DeGaetani aan de Aspen (Colorado) Music School. Ze won de Young Concert Artists auditions (1984) aan de Walter W. Naumburg Foundation en was verbonden aan het Metropolitan Opera ontwikkelingsprogramma voor jonge artiesten. Sinds haar debuut in 1984 heeft Dawn Upshaw meer dan 300 uitvoeringen in en met de Metropolitan Opera gegeven."@nl,
        "Dawn Upshaw (Nashville, 17 de Julho de 1960) \u00e9 uma soprano estadounidense. \u00c9 conhecida pelo seu talento que abarca todo o tipo de interpreta\u00e7\u00f5es, desde a \u00f3pera at\u00e9 \u00e0 can\u00e7\u00e3o art\u00edstica, e o seu repert\u00f3rio estende-se desde a m\u00fasica barroca \u00e0 m\u00fasica contempor\u00e2nea. V\u00e1rios compositores, como John Harbison, Esa-Pekka Salonen e Kaija Saariaho, escreveram para ela. Recebeu diversos Grammy por interpreta\u00e7\u00f5es de \u00f3pera."@pt,
        "Dawn Upshaw (Nashville, Tennessee, Estados Unidos, 17 de julio de 1960) es una relevante soprano estadounidense. Destacada por su habilidad para abarcar toda clase de interpretaciones, desde \u00f3pera hasta canci\u00f3n art\u00edstica, su repertorio se extiende desde m\u00fasica barroca hasta m\u00fasica contempor\u00e1nea. Varios compositores, tales como John Harbison, Esa-Pekka Salonen, Osvaldo Golijov y Kaija Saariaho, han escrito para ella."@es,
        "Dawn Upshaw (born July 17, 1960) is an American soprano. The recipient of several Grammy Awards and Edison Prize-winning discs, she performs both opera and art song, and in repertoire from Baroque to contemporary. Many composers, including Henri Dutilleux, Osvaldo Golijov, John Harbison, Esa-Pekka Salonen, John Adams, and Kaija Saariaho, have written for her. In 2007, she was awarded a MacArthur Fellowship."@en,
        "Dawn Upshaw (ur. 17 lipca 1960 w Nashville) \u2212 ameryka\u0144ska sopranistka. Uko\u0144czy\u0142a Manhattan School of Music. Czterokrotnie zdoby\u0142a Nagrod\u0119 Grammy. Przyczyni\u0142a si\u0119 w 1992 do popularyzacji Symfonii pie\u015bni \u017ca\u0142osnych Henryka Miko\u0142aja G\u00f3reckiego, nagrywaj\u0105c j\u0105 dla Nonesuch Records wraz z London Sinfonietta."@pl,
        "Dawn Upshaw est une soprano am\u00e9ricaine, n\u00e9e \u00e0 Nashville (Tennessee) le 17 juillet 1960. Elle se produit sur les plus grandes sc\u00e8nes lyriques internationales dans le r\u00e9pertoire traditionnel, mais est aussi connue pour ses prises de r\u00f4le dans des pi\u00e8ces contemporaines."@fr,
        "\u0414\u043e\u0301\u043d \u0410\u0301\u043f\u0448\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dawn Upshaw; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u041d\u044d\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30c9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30c3\u30d7\u30b7\u30e7\u30a6\uff08Dawn Upshaw, 1960\u5e747\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u300c\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u300d\u8a8c\u306b\u300c\u3082\u3063\u3068\u3082\u91cd\u8981\u306a\u6f14\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u8907\u6570\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u3066\u3001\u591a\u304f\u306e\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u5f7c\u5973\u3092\u79f0\u8cdb\u3059\u308b\u8a18\u4e8b\u3092\u5bc4\u305b\u305f\u30022006\u5e74\u304b\u3089\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u58f0\u697d\u79d1\u3067\u4e3b\u4efb\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30022007\u5e749\u670825\u65e5\u306b\u306f\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30b5\u30fc\u8ca1\u56e3\u304b\u3089\u88dc\u52a9\u91d1\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u7d50\u5a5a\u3057\u30662\u5150\u306e\u6bcd\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u8fd1\u90ca\u3067\u66ae\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84211844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dawn_Upshaw>,
        <http://viaf.org/viaf/84211844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc199c4d-2e0b-4e35-8fce-1ccc10d2b1fa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Upshaw_dawn_download_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dawn_Upshaw.
doremus_artist:c63d041d-d61e-3829-a280-a6a047df5913
owl:sameAs viaf:10270118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10270118>.
doremus_artist:c6b564ce-73d5-3fbd-9955-ea0b6635830b
owl:sameAs viaf:54337655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337655>.
doremus_artist:c6ce933a-ce5b-3600-b124-cf566bc26fb9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    rdfs:comment
        """Esponente della New Hollywood, spesso soprannominato "il regista del Male", Friedkin \u00e8 considerato un profondo innovatore del poliziesco e dell'horror."""@it,
        "William Friedkin (* 29. August 1935 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Regisseur, Drehbuchautor und Produzent. Seine gr\u00f6\u00dften Erfolge erlebte er in den fr\u00fchen 1970er Jahren mit French Connection \u2013 Brennpunkt Brooklyn und Der Exorzist."@de,
        "William Friedkin (Chicago, 29 augustus 1935) is een Amerikaans film- en televisieregisseur die wereldberoemd werd met twee speelfilms uit de jaren zeventig, The French Connection (1971) en The Exorcist (1973). De eerste film leverde Friedkin een Oscar voor beste regisseur en beste speelfilm op en staat bekend als een van de beste politiethrillers aller tijden. De tweede film schreef geschiedenis als een van de engste en succesvolste horrorfilms ooit, en staat bekend als de film die het genre in de jaren zeventig nieuw leven inblies."@nl,
        "William Friedkin (Chicago, 29 de agosto de 1935) \u00e9 um premiado cineasta estadunidense. Dirigiu dois grandes filmes da d\u00e9cada de 1970: Opera\u00e7\u00e3o Fran\u00e7a e o cl\u00e1ssico do horror O Exorcista. Tem a sua estrela na Cal\u00e7ada da Fama, no Hollywood Boulevard."@pt,
        "William Friedkin (born August 29, 1935) is an American film director, producer and screenwriter best known for directing The French Connection in 1971 and The Exorcist in 1973; for the former, he won the Academy Award for Best Director. Some of his other films include Sorcerer, Cruising, To Live and Die in L.A., Jade, Rules of Engagement, The Hunted, Bug, and Killer Joe."@en,
        "William Friedkin (n. Chicago, 29 de agosto de 1935) es un director de cine y televisi\u00f3n, productor y guionista estadounidense ganador del premio \u00d3scar por su pel\u00edcula The French Connection (1971). Entre sus pel\u00edculas destacan La noche del esc\u00e1ndalo Minsky's (1968), Los chicos de la banda (1970), The French Connection (1971), El exorcista (1973), Carga maldita (1977), Cruising (1980), Vivir y morir en Los \u00c1ngeles (1985), Jade (1995), Rules of Engagement (2000) y The Hunted (2003)."@es,
        "William Friedkin (ur. 29 sierpnia 1935 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy. Laureat Oscara."@pl,
        "William Friedkin, n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1935 \u00e0 Chicago (Illinois), est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur de film am\u00e9ricain. Plusieurs de ses films comme L'Exorciste ou French Connection sont consid\u00e9r\u00e9s comme des classiques du cin\u00e9ma am\u00e9ricain. Il a re\u00e7u notamment l'Oscar du meilleur r\u00e9alisateur pour French Connection."@fr,
        """\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0424\u0440\u0438\u0434\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Friedkin, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1935, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u00ab\u0442\u0440\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u00bb. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u00ab\u0418\u0437\u0433\u043e\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0434\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u043d\u043e\u0439\u00bb, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441\u043e\u043c \u0424\u043e\u0440\u0434\u043e\u043c \u041a\u043e\u043f\u043f\u043e\u043b\u043e\u0439, \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u043e\u043c \u0427\u0438\u043c\u0438\u043d\u043e \u0438 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0411\u043e\u0433\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0435\u043c, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430". \u00ab\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u043d\u043e\u0439\u00bb \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441 \u0424\u0440\u0438\u0434\u043a\u0438\u043d\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0443. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0424\u0440\u0438\u0434\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0443\u0434\u0430 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445."""@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ad\u30f3\uff08William Friedkin, 1935\u5e748\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u5f17\u83b1\u5fb7\u91d1\uff08William Friedkin\uff0c1935\u5e748\u670829\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u77e5\u540d\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u5236\u7247\u4eba\u548c\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u5176\u6267\u5bfc\u76841971\u5e74\u7684\u8b66\u532a\u7247\u300a\u6cd5\u56fd\u8d29\u6bd2\u7f51\u300b\u548c1973\u5e74\u7684\u6050\u6016\u7247\u300a\u9a71\u9b54\u4eba\u300b\u3002\u5176\u4e2d\u524d\u8005\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e86\u7b2c44\u5c4a\u5b66\u9662\u5956\u5bfc\u6f14\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2623145856974022920587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Friedkin>,
        <http://viaf.org/viaf/100235701>,
        <http://viaf.org/viaf/10646228>,
        <http://viaf.org/viaf/2623145856974022920587>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Friedkin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Friedkin.
doremus_artist:c71e56dd-9ccb-3e83-b6e4-f9d668f89e5f
owl:sameAs viaf:9969436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9969436>.
doremus_artist:c7419b12-6022-371a-8e95-546dc54fd0ab
    rdfs:comment
        """Werner Pirchner (* 13 February 1940 - 10 August 2001) was an Austrian composer and jazz musician. He was born in Hall in Tirol, and had his musical start playing jazz. In 1963 he played vibraphone in the Oscar-Klein-Quartett. The last 15 years of his life he worked as a composer only. In 1973, his first tape was published. In 1974, he composed the music for the film Der Untergang des Alpenlandes. In 1975, Bert Breit invited him to compose the film music about Tyrol, for which he composed the "Streichquartett f\u00fcr Bl\u00e4serquintett", PWV 15. He died in Innsbruck."""@en,
        "Werner Pirchner (* 13. Februar 1940 in Hall in Tirol; \u2020 10. August 2001 in Innsbruck) war ein \u00f6sterreichischer Jazzmusiker, Komponist, Dichter und Zeichner."@de,
        "Werner Preisegott Pirchner (Hall in Tirol, 13 februari 1940 \u2013 Innsbruck, 10 augustus 2001) was een Oostenrijks componist, jazzmusicus en vibrafonist."@nl;
    owl:sameAs viaf:51885178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Pirchner>,
        <http://viaf.org/viaf/51885178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/614cb4be-2885-4077-b37b-6017ba892255>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Pirchner.
doremus_artist:c83bc603-0d48-3a4d-88c3-2b872df635cb
    dbp:birthPlace dbr:Herisau;
    rdfs:comment
        "Paul Giger (* 1952 in Herisau) ist ein Schweizer Violinist und Komponist."@de,
        "Paul Giger (Herisau, 1952) is een Zwitserse violist en componist. Al op zijn achtste kreeg hij zijn eerste vioollessen. In 1970 en 1971 trok hij als straatmuzikant door Azi\u00eb. Eenmaal terug in Europa rondde hij zijn studies af aan de Conservatoria in Winterthur en Bern. In 1976 haalde hij zijn docentendiploma, in 1980 zijn solodiploma. Van 1980 tot 1983 was hij concertmeester in het Sankt Gallen Symfonie Orkest, daarna trad hij als freelance violist en componist op. Vanaf 1992 componeert hij ook (voornamelijk voor de viool) binnen de genres van de klassieke muziek."@nl,
        "Paul Giger (born 1952 in Herisau, Switzerland), is a Swiss violinist and composer. He plays contemporary classical music, jazz, and free improvised music, and specializes in extended techniques. He has released six CDs on the ECM label and collaborated with the Hilliard Ensemble, Jan Garbarek, Pierre Favre and Marie-Louise D\u00e4hler."@en,
        "Paul Giger, n\u00e9 en 1952 \u00e0 Herisau en Suisse, est un compositeur et violoniste suisse de musique contemporaine et de jazz."@fr,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30ae\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Paul Giger, 1952\u5e74 \u30d8\u30ea\u30b6\u30a6 - \uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30a4\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a3\u30bc\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001Extended technique\uff08\u8d85\u6280\u8853\u3001en:Extended technique\uff09\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3059\u308b\u3002 \u30ae\u30fc\u30ac\u30fc\u306fECM\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u30896\u679a\u306eCD\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u3001\u30d2\u30ea\u30e4\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30d0\u30ec\u30af\uff08en:Jan Garbarek\uff09\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30d0\u30fc\uff08en:Peter Faber\uff09\u3001\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30c7\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Marie-Louise D\u00e4hler\uff09\u3068\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30c8\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117210652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Giger>,
        <http://viaf.org/viaf/117210652>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c1611e7-0e70-4355-be5f-c37388f96c93>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Giger.
doremus_artist:c8689320-c782-321a-9fda-5349a7d2313c
owl:sameAs viaf:20094925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20094925>.
doremus_artist:c8c329d5-e159-3755-88f2-d92ab10ecbaa
    dbp:birthPlace dbr:Montmédy;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "(Robert) Nicolas (Charles) Bochsa (Montm\u00e9dy, 9 augustus 1789 - Sydney, Nieuw-Zuid-Wales, 6 januari 1856) was een Franse componist, dirigent, professor (muziekpedagoog) en harpist."@nl,
        "Fu un bambino prodigio, divenuto arpista di gran fama, e compositore prolifico di musiche per arpa ma anche di op\u00e9ra comique, abile contraffattore di firme ma anche professore, direttore d'orchestra, impresario teatrale, editore di musica e molto altro ancora. Ebbe una vita molto movimentata e pass\u00f2 quasi tutta la vita in giro per il mondo per lo svolgimento della sua attivit\u00e0 artistica."@it,
        "Robert Nicolas Charles Bochsa (Montm\u00e9dy, 9 de agosto de 1789 \u2013 S\u00eddney, Australia, 6 de enero de 1856), fue un compositor franc\u00e9s y arpista de vida novelesca."@es,
        "Robert Nicolas-Charles Bochsa (* 9. August 1789 in Montm\u00e9dy (Meuse); \u2020 6. Januar 1856 in Sydney) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Harfenvirtuose."@de,
        "Robert Nicolas-Charles Bochsa (9 August 1789 in Montm\u00e9dy, Meuse, France \u2013 6 January 1856 in Sydney, Australia) was a musician and composer."@en,
        "Robert Nicolas-Charles Bochsa (ur. 9 sierpnia 1789 w Mozie, Francja, zm. 6 stycznia 1856 w Sydney, Australia) \u2013 francuski harfista i kompozytor. Gra\u0142 na flecie i fortepianie ju\u017c od 7 roku \u017cycia. Od 1813 by\u0142 nadwornym harfist\u0105 Napoleona, a potem Ludwika XVIII. W 1817 zosta\u0142 oskar\u017cony o fa\u0142szerstwo, szalbierstwo i musia\u0142 ucieka\u0107 do Londynu, gdzie w latach 1822-1827 by\u0142 profesorem gry na harfie w nowo utworzonej Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzyki. By\u0142 te\u017c dyrygentem Opery W\u0142oskiej w Londynie. Wzbogaci\u0142 technik\u0119 gry na harfie, napisa\u0142 szko\u0142\u0119 gry na tym instrumencie."@pl,
        "Robert-Nicolas-Charles Bochsa est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Montm\u00e9dy (Meuse) le 9 ao\u00fbt 1789 et mort \u00e0 Sydney (Australie) le 6 janvier 1856. Il \u00e9tait \u00e0 la fois harpiste, compositeur, professeur, chef d'orchestre, \u00e9diteur, directeur de th\u00e9\u00e2tre, producteur mais \u00e9galement sp\u00e9cialiste dans l\u2019art de la contrefa\u00e7on de signatures."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u043e\u043a\u0441\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Robert Nicolas Charles Bochsa; 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1789, \u041c\u043e\u043d\u043c\u0435\u0434\u0438, \u041c\u0451\u0437 \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1856, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30dc\u30af\u30b5\uff08Robert Nicolas-Charles Bochsa, 1789\u5e748\u67089\u65e5 - 1856\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3002\u6ce2\u703e\u4e07\u4e08\u306e\u751f\u6daf\u3092\u9001\u308a\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120710111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas-Charles_Bochsa>,
        <http://viaf.org/viaf/120710111>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Bochsa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas-Charles_Bochsa.
doremus_artist:c8f0ec57-ac18-3267-8585-da0c88f77220
    owl:sameAs viaf:10038532;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038532>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f28a7bf-1a55-4fb7-bf4c-bc73137b4995>.
doremus_artist:c8f33b68-0057-345e-a572-f2d56f760627
owl:sameAs viaf:132764741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/132764741>.
doremus_artist:cb0f05c7-017f-3229-ad2e-febec0f9db3b
owl:sameAs viaf:79700757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79700757>.
doremus_artist:cb1b2106-15e3-3544-8244-0b490916b88e
    dbp:birthPlace dbr:City_of_Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edouard van Remoortel (30 May 1926, Brussels \u2013 16 May 1977, Paris) was a Belgian conductor. He studied cello and conducting at the Brussels conservatory. He was affiliated with the Belgian National Orchestra as of 1951."@en,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440 \u0432\u0430\u043d \u0420\u0435\u043c\u043e\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Edouard van Remoortel; 30 \u043c\u0430\u044f 1926, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 16 \u043c\u0430\u044f 1977, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1951 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438, \u0430 \u0432 1958 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043d\u0442\u0443\u0437\u0438\u0430\u0437\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u00ab\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u044b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0435\u0441\u0442\u044c: \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d, \u0428\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440\u0441, \u041c\u0435\u043d\u043e\u0442\u0442\u0438!\u00bb), \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0441 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0447\u0435\u043c \u0434\u0430\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0442\u0435\u043c \u0445\u0443\u0436\u0435; \u043e\u043d \u043c\u0430\u043b\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0434\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0435\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0442\u043e \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e"@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30eb\u30e2\u30fc\u30c6\u30eb\uff08Edouard van Remoortel, 1926\u5e745\u670830\u65e5 - 1977\u5e745\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u300117\u6b73\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u5fd7\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30a2\u30eb\u30c1\u30a7\u30aa\u30fb\u30ac\u30ea\u30a8\u30e9\u3089\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30d4\u30e5\u30ec\u30fc\u30eb\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u7d4c\u9a13\u3092\u3064\u307f\u30011951\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u30011965\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u9867\u554f\u3068\u306a\u3063\u305f\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116804789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edouard_van_Remoortel>,
        <http://viaf.org/viaf/116804789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c66b644f-26f0-47f9-8d5e-db3cac63c2fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edouard_van_Remoortel.
doremus_artist:cb397598-e37e-3d6c-8dbc-1fb0d5c51db5
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Niels Hendrik Asheim (Oslo, 20 januari 1960) is een Noors componist en organist. Zijn eerste opleiding kreeg hij op twaalfjarige leeftijd. van een oudere componist Olav Anton Thomessen geheten, aan de Norges musikkh\u00f8gskole. Als snel was zijn eerste compositie Octopus voor blaasoctet te horen, het is dan 1975. Het stuk kreeg in 1977 in Mikkel Rev. Suite een opvolger. Een jaar later werd zijn compositie Ensemblemusikk for 5 uitgezonden door de European Broadcasting Union. Het werk verdiende een UNESCO-prijs. Vandaaruit vervolgde Asheim zijn opleiding aan het Conservatorium van Amsterdam. Zijn werken neigen steeds meer naar totaaltheaterproducties, behalve dan zijn werk als organist. Daarin laat hij zich soms leiden door improvisaties, zoals te horen is op zijn opname van Zestien stukken voor"@nl,
        "Nils Henrik Asheim (born 20 January 1960 in Oslo, Norway) is a Norwegian composer and organist, living in Stavanger."@en;
    owl:sameAs viaf:5349837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nils_Henrik_Asheim>,
        <http://viaf.org/viaf/5349837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nils_Henrik_Asheim.
doremus_artist:cb997e17-230f-3885-a6b6-bda9cb2d8504
    dbp:birthPlace dbr:Kamianets-Podilskyi;
    rdfs:comment
        "5\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u30019\u6b73\u307e\u3067\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30a3\u30fb\u30e4\u30f3\u30fb\u30d1\u30c7\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u6d74\u3073\u3001\u81ea\u5206\u306e\u9580\u4eba\u306b\u306a\u308b\u3088\u3046\u306b\u3068\u62db\u304b\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u4e21\u89aa\u304c\u3001\u606f\u5b50\u306f\u5e7c\u3059\u304e\u308b\u305f\u3081\u306b\u305d\u308c\u306b\u76f8\u5fdc\u3057\u304f\u306a\u3044\u3068\u5224\u65ad\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30ad\u30a8\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u308c\u3067\u30821904\u5e74\u306b\u306a\u308b\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30db\u30fc\u30ec\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u304c\u7e01\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u59b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u3088\u308b2\u53f0\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\uff08\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u3068\u306e\u5171\u6f14\uff09\u306b\u59cb\u307e\u308a\u3001\uff08\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\uff09\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300b\u304c\u7d9a\u3044\u305f\u5f8c\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u3067\u7de0\u3081\u62ec\u3089\u308c\u305f\u3002 1929\u5e74\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3066\u304b\u308915\u5e74\u9593\u65e5\u672c\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30b7\u30ed\u30bf\u306b\u76f4\u63a5\u5b66\u3093\u3060\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u6c38\u4e95\u9032\u3001\u5712\u7530\u9ad8\u5f18\u3001\u85e4\u7530\u6674\u5b50\u3001\u7530\u4e2d\u5712\u5b50\u3001\u8c4a\u5897\u6607\u3001\u30a2\u30ca\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a7\u30c7\u30eb\u30cb\u30b3\u30d5\u3001\u677e\u8c37\u7a63\u304c\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u5730\u5143\u306e\u653e\u9001\u5c40\u306e\u8981\u671b\u306b\u5fdc\u3048\u3066\u6570\u3005\u306e\u97f3\u6e90\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "Leo Sirota (May 4, 1885 - February 25, 1965) was a Jewish pianist born in Kamianets-Podilskyi, Podolskaya Guberniya, Russian Empire, now Ukraine. Leo Sirota began studying piano at the age of five. By the age of nine he was already giving concerts and came to the attention of Paderewski, who invited the boy to study with him. Sirota's parents, however, felt he was too young, and so he attended the conservatories in Kiev and, later, Saint Petersburg. However, in 1904 he went to Vienna to study with Ferruccio Busoni. Sirota died in 1965. His daughter was Beate Sirota Gordon."@en;
    owl:sameAs viaf:39577748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Sirota>,
        <http://viaf.org/viaf/39577748>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Sirota.
doremus_artist:cba91786-507e-3b7b-9173-defe02af73f3
    dbp:birthPlace dbr:Warwick;
    rdfs:comment
        "June Tabor (* 31. Dezember 1947 in Warwick, England) ist eine britische Jazz-, Klassik- und Folkmusik-S\u00e4ngerin."@de,
        "June Tabor (Warwick, 31 december 1947) is een Britse folk-zangeres."@nl,
        "June Tabor (born 31 December 1947 in Warwick, England) is an English folk singer."@en,
        "June Tabor, n\u00e9e le 31 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Warwick, est une chanteuse anglaise de musique folk. La d\u00e9couverte \u00e0 l'\u00e2ge de quinze ans du disque Hazards Of Love de Anne Briggs, sur lequel elle chante sans accompagnement, puis celle de The Stewarts of Blair de Belle Stewart (en) ont fortement marqu\u00e9 June Tabor. Sa carri\u00e8re d\u00e9bute en 1976 avec l'enregistrement en studio d'un album en compagnie de Maddy Prior, la chanteuse de Steeleye Span, suivi la m\u00eame ann\u00e9e d'un album en solo, Airs & Graces. Elle d\u00e9laisse alors pour des raisons sentimentales sa carri\u00e8re, pour ne la reprendre v\u00e9ritablement qu'en 1988 avec l'album Aqaba."@fr;
    owl:sameAs viaf:49435457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/June_Tabor>,
        <http://viaf.org/viaf/49435457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55bd9053-241d-4ba5-b0b3-f9b792ab1c7d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JuneTabor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:June_Tabor.
doremus_artist:cc34d955-257e-3eed-8819-7fd068eb8481
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Mirto Picchi (March 15, 1915, San Mauro, near Florence - September 25, 1980, Florence) was an Italian dramatic tenor, particularly associated with the Italian repertory, and with contemporary works. Picchi studied in Milan with Giulia Tess and Giuseppe Armani, and made his debut there as Radam\u00e8s in A\u00efda, in 1946. However, the main part of his career was in Italy, notably in Milan (Teatro alla Scala), Rome, Naples, and Florence, where he first sang Jason in a revival of Cherubini's M\u00e9d\u00e9e (in the Italian version), opposite Callas, in 1953."@en;
    owl:sameAs viaf:59271408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mirto_Picchi>,
        <http://viaf.org/viaf/59271408>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48a4f0a3-a367-4d52-b269-73a807f124b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mirto_Picchi.
doremus_artist:cc66a054-13c6-3586-a4b8-386d012795e1
    owl:sameAs viaf:107457056;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107457056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9a23705-56e8-4fb6-9543-7f43ab62eac7>.
doremus_artist:ce1a1396-58ee-3e76-a5ee-9a9a5de5da77
    owl:sameAs viaf:9847974;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100669436>,
        <http://viaf.org/viaf/9847974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0c99c8f-4779-4c35-9497-67d60a73310a>.
doremus_artist:ce9f00e8-4e22-3211-a6c1-fab170247389
    dbp:birthPlace dbr:Utrecht;
    dbp:deathPlace dbr:Sent;
    rdfs:comment
        "Fu direttore dell'Orchestra reale del Concertgebouw dal 1895 al 1945. Fu lui ad introdurre nei Paesi Bassi i lavori di Gustav Mahler, di cui fu grande amico."@it,
        "Joseph Wilhelm Mengelberg (Utrecht, 28 maart 1871 \u2013 Zuort (Zwitserland), 22 maart 1951) was een Nederlandse dirigent die van 1895 tot 1945 aan de leiding stond van het Concertgebouworkest in Amsterdam."@nl,
        "Joseph Willem Mengelberg (28 March 1871 \u2013 21 March 1951) was a Dutch conductor, famous for his performances of Mahler and Strauss with the Concertgebouw Orchestra."@en,
        "Joseph Willem Mengelberg (Utrecht, 28 de marzo de 1871 - Zuort, 21 de marzo de 1951) fue un director de orquesta neerland\u00e9s."@es,
        "Willem Mengelberg (* 28. M\u00e4rz 1871 in Utrecht; \u2020 22. M\u00e4rz 1951 in Zuort, Sent, Graub\u00fcnden; eigentlich Joseph Wilhelm Mengelberg) war ein niederl\u00e4ndischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Willem Mengelberg (Joseph Wilhelm Mengelberg) est un chef d'orchestre n\u00e9erlandais, n\u00e9 \u00e0 Utrecht le 28 mars 1871 et mort \u00e0 Zuort (Suisse) le 21 mars 1951."@fr,
        "\u0412\u0438\u0301\u043b\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u0301\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Willem Mengelberg; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1871, \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442 \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1951, \u0426\u0443\u043e\u0440\u0442, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af[\u30f4\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30d5]\uff08Joseph Willem Mengelberg, 1871\u5e743\u670828\u65e5 - 1951\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30f4\u30e5\u30eb\u30ca\u30fc\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u76f4\u7cfb\u306e\u66fe\u5b6b\u5f1f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u89e3\u91c8\u306b\u306f\u4e00\u76ee\u3092\u7f6e\u304b\u308c\u305f\u3002 \u7525\u306b\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u97f3\u697d\u5b66\u8005\uff09\u3068\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff09\u3001\u30ab\u30ec\u30eb\u306e\u606f\u5b50\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willem_Mengelberg>,
        <http://viaf.org/viaf/29718770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e3a6adb-c247-4d0c-9cce-febb48bdf195>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WillemMengelberg1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willem_Mengelberg.
doremus_artist:cf0b9ccc-033a-3667-aeb7-58020ed33705
owl:sameAs viaf:54357570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357570>.
doremus_artist:cf586eca-5ebb-3c30-8ee0-13bb35c5a08c
    rdfs:comment
        "George Lynn (1915 \u2013 March 16, 1989) was an American composer, conductor, pianist, organist, singer, and music educator. A longtime member of the American Society of Composers, Authors and Publishers, his compositional output encompasses more than 200 orchestral and choral pieces; many of which have been performed by major American symphony orchestras like the Denver Symphony, the American Symphony Orchestra under Leopold Stokowski, and the Philadelphia Orchestra. He taught on the music faculties of several prominent American colleges, notably conducting several university choirs. Throughout his life he was active as a conductor, organist, and pianist for various church and community choirs."@en;
    owl:sameAs viaf:61738132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Lynn_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/61738132>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Lynn_(composer)>.
doremus_artist:cf735a90-4afa-3849-869d-719360747f16
    dbp:birthPlace dbr:Rieti;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Ottavio Pitoni (* 18. M\u00e4rz 1657 in Rieti; \u2020 1. Februar 1743 in Rom) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Giuseppe Ottavio Pitoni (Rieti, 18 March 1657 \u2013 Rome, 1 February 1743) was an Italian organist and composer. He became one of the leading musicians in Rome during the late Baroque era, the first half of the 18th century."@en,
        "Giuseppe Ottavio Pitoni (Rieti, 18 maart 1657 \u2013 Rome, 1 februari 1743) was een Italiaans componist, muziekpedagoog, dirigent en organist."@nl,
        "Giuseppe Ottavio Pitoni (Rieti, 18 mars 1657 \u2013 Rome, 1er f\u00e9vrier 1743) est un compositeur italien."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0438\u043e \u041f\u0438\u0442\u043e\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Ottavio Pitoni; 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1657, \u0420\u0438\u0435\u0442\u0442\u0438 \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1743, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0420\u0438\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:19744816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Ottavio_Pitoni>,
        <http://viaf.org/viaf/19744816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e4eaf2d-d9bd-4ccb-a047-84045fe05083>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pitoni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Ottavio_Pitoni.
doremus_artist:cfc73b85-123a-373f-a6f2-fa2626893a40
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        """Anne (Anner) Bijlsma (in het Engels vaak Bylsma gespeld) (Den Haag, 17 februari 1934) is een Nederlandse cellist gespecialiseerd in barokmuziek. Aanvankelijk kreeg Anner Bijlsma les van zijn vader. Daarna studeerde hij van 1950 tot 1955 bij Carel van Leeuwen Boomkamp aan het Koninklijk Conservatorium te Den Haag. Hij won de Prix d'excellence in 1957. Oorspronkelijk heette Bijlsma Anne (zonder "r"). Uit frustratie om vaak als vrouw aangezien te worden heeft hij een r toegevoegd aan zijn naam."""@nl,
        "Anner Bylsma (La Haya, Pa\u00edses Bajos, 17 de febrero de 1934) es un violonchelista holand\u00e9s que ha alcanzado reconocimiento internacional interpretando el violonchelo moderno y barroco."@es,
        "Anner Bylsma (born Anne Bijlsma 17 February 1934, The Hague) is a Dutch cellist who plays on both modern and period instruments in a historically informed style. He took an interest in music from an early age. He studied with Carel van Leeuwen Boomkamp at the Royal Conservatory of The Hague and won the Prix d'excellence in 1957. In 1979 Bylsma recorded the six Suites for unaccompanied cello (BWV 1007\u20131012) by J. S. Bach, the first of its kind on a period instrument. He later went on to recreate the same music in 1992 on the large Servais Stradivarius and on a five-string violoncello piccolo."@en,
        "Anner Bylsma (n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1934 \u00e0 La Haye) est un violoncelliste n\u00e9erlandais, \u00e0 la fois interpr\u00e8te du r\u00e9pertoire moderne et du r\u00e9pertoire baroque sur instruments anciens."@fr,
        "Anner Bylsma (urspr\u00fcnglich Anne Bijlsma; * 17. Februar 1934 in Den Haag) ist ein niederl\u00e4ndischer Cellist, der sich auf Musik in historischer Auff\u00fchrungspraxis spezialisiert hat. Er benutzt dabei sowohl moderne Violoncelli als auch solche in historischer Bauart, darunter ein Instrument von Matteo Goffriller."@de,
        "\u0410\u043d\u043d\u0435\u0440 \u0411\u0438\u043b\u0441\u043c\u0430 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Anner Bylsma, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0411\u0435\u0439\u043b\u0441\u043c\u0430, \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Bijlsma; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1934, \u0413\u0430\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fc\u30fb\u30d3\u30eb\u30b9\u30de\uff08Anner Bijlsma\u307e\u305f\u306fBylsma, 1934\u5e742\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u5148\u99c6\u8005\u304b\u3064\u4e16\u754c\u7684\u306a\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u300c\u30a2\u30cd\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30eb\u30b9\u30de\u300d\u307e\u305f\u300c\u30d9\u30a4\u30eb\u30b9\u30de\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:165467776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anner_Bylsma>,
        <http://viaf.org/viaf/165467776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68ff4d23-dbd3-459a-a295-df867b8ce9b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anner_Bylsma.
doremus_artist:d0b814bd-3485-3c74-aded-d13193c3b27a
owl:sameAs viaf:7704271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7704271>.
doremus_artist:d29edb1e-3ff9-3967-82bf-78664a5eaea7
owl:sameAs viaf:56800850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800850>.
doremus_artist:d2be10ed-f2dc-356f-9546-3eab7b5cca09
owl:sameAs viaf:79718698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79718698>.
doremus_artist:d3004b6b-b94b-3900-984b-31acdd15b79d
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Jonas Kaufmann (* 10. Juli 1969 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        """Jonas Kaufmann (Munique, 10 de julho de 1969) \u00e9 um tenor lirico spinto, alem\u00e3o. Kaufmann, depois de estudar matem\u00e1tica, completou seus estudos no conservat\u00f3rio de sua cidade natal em 1994, tendo participado em "master classes" com James King, Hans Hotter e Josef Metternich. Em 2008/2009 atuou como Manon em Chicago contracenando com Natalie Dessay, no papel t\u00edtular, e na nova produ\u00e7\u00e3o da \u00f3pera Lohengrin, na \u00d3pera do Estado B\u00e1varo. Cantou essa obra no Festival de Bayreuth, na noite de abertura a 25 julho de 2010, com encena\u00e7\u00e3o de Hans Neuenfels e conduzido por Andris Nelsons."""@pt,
        "Jonas Kaufmann (born 10 July 1969) is a German operatic tenor. He is best known for his performances in spinto roles such as Don Jos\u00e9 in Carmen, Cavaradossi in Tosca, Maurizio in Adriana Lecouvreur, and the title role in Don Carlos. He has also sung leading tenor roles in the operas of Richard Wagner with success in Germany and abroad, most notably the Metropolitan Opera in New York. He is also an accomplished Lieder singer. In 2014 The New York Times described Kaufmann as \"a box-office draw, and... the most important, versatile tenor of his generation.\""@en,
        "Jonas Kaufmann (ur. 10 lipca 1969 w Monachium) \u2013 niemiecki \u015bpiewak (tenor)."@pl,
        "Jonas Kaufmann est un chanteur d'op\u00e9ra allemand avec une voix de t\u00e9nor n\u00e9 le 10 juillet 1969 \u00e0 Munich."@fr,
        "Kammers\u00e4nger Jonas Kaufmann (M\u00fanich, 10 de julio de 1969) es un tenor alem\u00e1n de fama internacional, c\u00e9lebre por sus interpretaciones de Werther, Don Jos\u00e9, Parsifal, Siegmund y Lohengrin."@es,
        "\u0419\u043e\u043d\u0430\u0441 \u041a\u0430\u0443\u0444\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Jonas Kaufmann; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1969, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:14447644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonas_Kaufmann>,
        <http://viaf.org/viaf/14447644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b873b02-cfdf-43d0-ac84-9cdd8e26903b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jonas_Kaufmann_La_Scala_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonas_Kaufmann.
doremus_artist:d36ac411-b7fe-360a-983c-ca848a6f9d14
    rdfs:comment
        "Beatrice Krebs (March 12, 1924 \u2013 February 5, 2011) was an American operatic mezzo-soprano, musical theatre actress, and voice teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:262921589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beatrice_Krebs>,
        <http://viaf.org/viaf/262921589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beatrice_Krebs.
doremus_artist:d39b1ef8-9b6f-3563-bad1-0268499b6fca
    rdfs:comment
        "Vincent Dubois est un organiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Brieuc en 1980."@fr;
    owl:sameAs viaf:103771014;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vincent_Dubois_(organiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/103771014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Vincent_Dubois_(organiste)>.
doremus_artist:d3e7f877-6120-3c2e-bbe6-39024ee64460
    dbp:birthPlace res:Proissans;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Thibaud, n\u00e9 le 22 juin 1929 \u00e0 Proissans (Dordogne), est un trompettiste fran\u00e7ais. Il est mort \u00e0 Paris le 29 octobre 2004.\u2191 Page de Pierre Thibaud sur le site trumpetguild."@fr;
    owl:sameAs viaf:79663501;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Thibaud>,
        <http://viaf.org/viaf/79663501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/919eb3b1-3955-4abc-acd0-2a2b9d0fa5d7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Thibaud.
doremus_artist:d4bf7fd1-f059-39b6-835f-271f1df62d05
owl:sameAs viaf:57038095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57038095>.
doremus_artist:d4cb45e5-ce6b-3f7f-9eda-c35f67e3432e
owl:sameAs viaf:233527184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233527184>.
doremus_artist:d5949fbb-68fc-39d7-87c9-f38aaeec66ae
    rdfs:comment
        "William Leonard Blankenship (born 7 March 1928 Gatesville, Texas) is an American operatic tenor, music pedagogue at the collegiate level, stage and television actor, and stage director. In Europe, Blankenship sang roles at the opera houses in Vienna (Vienna Volksoper & Vienna State Opera), Stuttgart, Hamburg, Braunschweig (1957\u20131960), Bern (1960), Mannheim, Brunswick, Munich (from 1965), Berne, Klagenfurt (1956 European debut), Bregenz (1972 as Phoebus in The Fairy-Queen by Henry Purcell). In the United States, he sang with the Santa Fe Opera, San Antonio, San Diego (1968), Dallas Opera, and Houston Grand Opera. He has sung in international festivals in Moscow, Salzburg, Vienna, Munich, and Rio de Janeiro. He has concertized with major orchestras on radio and television."@en;
    owl:sameAs viaf:6961494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Blankenship>,
        <http://viaf.org/viaf/6961494>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Blankenship.
doremus_artist:d6a238de-0f45-3a25-8091-0aed97adb071
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Helge Anton Rosenvinge-Hansen, conocido como Helge Roswaenge (Copenhague, 29 de agosto de 1897 \u2013 M\u00fanich, Alemania, 17 de junio de 1972), fue un tenor dan\u00e9s."@es,
        "Helge Rosvaenge (Copenhague, 24 juin 1897 - Munich, 19 juin 1972) \u00e9tait un t\u00e9nor danois, l'un des plus grands t\u00e9nors de sa g\u00e9n\u00e9ration, il a eu une longue carri\u00e8re et d\u00e9fendit un vaste r\u00e9pertoire."@fr,
        "Helge Rosvaenge (Roswaenge, Rosv\u00e6nge), Helge Anton Rosenvinge Hansen, (August 29, 1897 \u2013 June 17, 1972) was a famous Danish operatic tenor whose career was centred on Germany and Austria, before, during and after World War II. Rosvaenge sang Parsifal at the Bayreuth Festival in 1934 and 1936 but otherwise avoided the Wagnerian repertory, except on recordings. Rosvaenge conducted a tour of the USA prior to his retirement. He died in Munich, aged 74."@en,
        "Helge Rosvaenge (ook wel Roswaenge of Rosv\u00e6nge, eigenlijke naam Helge Anton Rosenvinge Hansen) (Kopenhagen, 29 augustus 1897 - M\u00fcnchen, 19 juni 1972) was een Deense tenor."@nl,
        "Helge Rosvaenge, auch Roswaenge bzw. Rosv\u00e6nge, geboren als Helge Anton Rosenvinge Hansen (* 29. August 1897 in Kopenhagen; \u2020 19. Juni 1972 in M\u00fcnchen) war ein d\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de;
    owl:sameAs viaf:66552861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helge_Rosvaenge>,
        <http://viaf.org/viaf/66552861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helge_Rosvaenge.
doremus_artist:d7181fac-7967-327a-b336-898327ef8eb1
owl:sameAs viaf:71004960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71004960>.
doremus_artist:d7984605-6fea-3313-97b6-2ddef0bff6ac
owl:sameAs viaf:305245710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305245710>.
doremus_artist:d7a6f67e-7e0e-3b54-94c2-af1599c4d591
owl:sameAs viaf:55312711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55312711>.
doremus_artist:d84b6447-d0d0-3486-a1d8-44f9829926ff
owl:sameAs viaf:86670935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86670935>.
doremus_artist:d8e7f957-1e06-344c-8ad9-597d83350498
owl:sameAs viaf:77408434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77408434>.
doremus_artist:d8eadfa1-11ec-3b37-a862-2e91250750e4
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Harvey Sachs est un musicologue am\u00e9ricano-canadien n\u00e9 le 8 juin 1946 \u00e0 Cleveland, aux \u00c9tats-Unis. Ancien chef d'orchestre, Sachs est par la suite devenu musicologue et historien musical. Il \u00e9crit dans les ann\u00e9es 1990 une biographie d'Arthur Rubinstein pour laquelle il b\u00e9n\u00e9ficie de l'aide pr\u00e9cieuse de la famille du pianiste polonais ainsi que de celle Annabelle Whitestone - sa derni\u00e8re maitresse."@fr,
        "Harvey Sachs, (born Cleveland, Ohio, June 8, 1946) is an American-Canadian-Swiss writer who has written many books on musical subjects."@en;
    owl:sameAs viaf:76497185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harvey_Sachs>,
        <http://viaf.org/viaf/76497185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harvey_Sachs.
doremus_artist:dab187fc-947d-3973-8147-106103cf5a01
owl:sameAs viaf:34649572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649572>.
doremus_artist:dabbdb4b-7de9-381b-8d4f-a59384ea998b
owl:sameAs viaf:85545605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85545605>.
doremus_artist:dae92f5b-0e13-3d46-80da-6b5ccae4bd43
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Gian Francesco Malipiero (* 18 mars 1882, Venise - 1er ao\u00fbt 1973, Tr\u00e9vise) est un compositeur italien, musicologue et \u00e9diteur de musique."@fr,
        "Gian Francesco Malipiero (* 18. M\u00e4rz 1882 in Venedig; \u2020 1. August 1973 in Treviso) war ein italienischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Gian Francesco Malipiero (Italian pronunciation: [\u02c8d\u0292a\u0271 fran\u02c8t\u0283esko mali\u02c8pj\u025b\u02d0ro]; 18 March 1882 \u2013 1 August 1973) was an Italian composer, musicologist, music teacher and editor."@en,
        "Gian Francesco Malipiero (Venecia, 18 de marzo de 1882 - Treviso, 1 de agosto de 1973), fue un compositor, music\u00f3logo y editor de m\u00fasica italiano."@es,
        "Gian Francesco Malipiero (Veneti\u00eb, 18 maart 1882 \u2013 Treviso, 1 augustus 1973) was een Italiaans componist."@nl,
        "Gian Francesco Malipiero (Veneza, 18 de mar\u00e7o de 1882 - Treviso, 1 de agosto de 1973), foi um compositor, music\u00f3logo e editor de m\u00fasica italiano."@pt,
        "Gian Francesco Malipiero (ur. 18 marca 1882 w Wenecji, zm. 1 sierpnia 1973 w Treviso) \u2013 w\u0142oski kompozytor i muzykolog, r\u00f3wnie\u017c wydawca dzie\u0142 Claudio Monteverdiego i Antonio Vivaldiego. Napisa\u0142 monografi\u0119 o Monteverdim (1929) i Igorze Strawi\u0144skim (1945), komponowa\u0142 m.in. balety, kantaty, oratoria, opery takie, jak Antoniusz i Kleopatra (1937), symfonie, koncerty fortepianowe, skrzypcowe, kwartety smyczkowe."@pl,
        "\u0414\u0436\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gian Francesco Malipiero; 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1882, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1973, \u0422\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30ea\u30d4\u30a8\u30ed\uff08Gian Francesco Malipiero, 1882\u5e743\u670818\u65e5 - 1973\u5e748\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6821\u8a02\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u5409\u5b89\u00b7\u5f17\u6717\u5207\u65af\u79d1\u00b7\u9a6c\u5229\u76ae\u8036\u7f57\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGian Francesco Malipiero\uff0c1882\u5e743\u670818\u65e5\uff0d1973\u5e748\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27114612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gian_Francesco_Malipiero>,
        <http://viaf.org/viaf/27114612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae096b2a-93b5-4139-a35f-53ebcbfb22f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gian_Francesco_Malipiero.
doremus_artist:db22260f-5e96-3127-a2cc-f7044286824b
owl:sameAs viaf:72626894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72626894>.
doremus_artist:dc1798de-e3a5-3fe7-aef4-26e12bfb24f4
    dbp:birthPlace dbr:Mombasa;
    rdfs:comment
        "Ayub Ogada est un musicien-chanteur-compositeur k\u00e9nyan d'origine luo n\u00e9 en 1952 \u00e0 Mombasa. C'est, actuellement, le plus grand joueur virtuose de nyatiti (une lyre ancestrale jou\u00e9e par les Luo du lac Victoria) et un excellent joueur de djemb\u00e9."@fr,
        "Job Seda (born 1956), better known as Ayub Ogada, is a Kenya-born singer."@en;
    owl:sameAs viaf:311024439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ayub_Ogada>,
        <http://viaf.org/viaf/311024439>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ayub_Ogada.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ayub_Ogada.
doremus_artist:dc50fd32-65b8-3485-a790-cf46dfce563e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Dalberto (born 2 June 1955) is a French concert pianist."@en,
        "Michel Dalberto, nacido en Par\u00eds el 2 de junio de 1955 es un pianista y director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "Michel Dalberto, n\u00e9 \u00e0 Paris le 2 juin 1955, est un pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Michel Dalberto, 1955\u5e746\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021975\u5e74\u306b\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u512a\u52dd\u30011978\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30fc\u30ba\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u5f37\u3044\u30021996\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u56fd\u5bb6\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3002 \u53e4\u5178\u6d3e\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u30fb\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u304c\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u4f5c\u54c1\u306e\u6df1\u307f\u3042\u308b\u89e3\u91c8\u306b\u306f\u652f\u6301\u304c\u591a\u3044\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30a4\u30e2\u30e9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u5f8c\u9032\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3042\u305f\u308b\u4ed6\u3001\u4e0a\u8a18\u51fa\u8eab\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3082\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u8da3\u5473\u3082\u5e83\u304f\u3001\u30c0\u30a4\u30d3\u30f3\u30b0\u3084\u30b9\u30ad\u30fc\u3082\u697d\u3057\u3080\u306a\u3069\u6f14\u594f\u5916\u306e\u500b\u6027\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u4e00\u3064\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001NHK\u306e \u300e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d4\u30a2\u30ce\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u300f \u3067\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u82e5\u624b\u594f\u8005\u306b\u6307\u5c0e\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u611b\u597d\u5bb6\u306b\u306f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3002\u7279\u306b\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u6b4c\u8b21\u7684\u306a\u7f8e\u3057\u3055\u3068\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u6240\u5728\u7121\u3055\u3068\u3044\u3063\u305f\u5fc3\u60c5\u307e\u3067\u304f\u307f\u53d6\u308b\u6307\u5c0e\u30fb\u6f14\u594f\u306f\u8a55\u5224\u3092\u547c\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113934467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Dalberto>,
        <http://viaf.org/viaf/113934467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4ee8d52-510b-429d-a33d-6e9adcbb978b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Dalberto.
doremus_artist:dcab4fb6-a410-3f25-b866-0641ef57a4fd
owl:sameAs viaf:172678235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172678235>.
doremus_artist:dd5c6e97-5535-35d5-8504-81acbd22a1dd
owl:sameAs viaf:49333012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49333012>.
doremus_artist:dd7afe49-5a44-3752-b33a-32c378846fc5
owl:sameAs viaf:61580506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61580506>.
doremus_artist:dd84242b-a6ff-3338-9ba3-9573faf03f48
owl:sameAs viaf:29720858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720858>.
doremus_artist:ddbc3db2-52a9-3256-86ae-c48624bceeb4
owl:sameAs viaf:17489662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17489662>.
doremus_artist:ddff75e5-4dbb-3aac-97cf-a64debe0317e
    owl:sameAs viaf:19094280;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19094280>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7759996e-85ba-4805-9003-03f270a17540>.
doremus_artist:dedeb9f8-25f0-320f-8829-525307de546d
owl:sameAs viaf:107053551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107053551>.
doremus_artist:deeff88e-b50f-3faf-8f74-53050059f65e
owl:sameAs viaf:80169138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80169138>.
doremus_artist:df11e8ee-f5fc-396e-8e86-923285b9db27
    dbp:birthPlace dbr:Livadeia;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Kostas Paskalis (* 1. September 1929 in Levadia, Griechenland; \u2020 9. Februar 2007 bei Athen) war ein griechischer Operns\u00e4nger. Er galt in den 1960er- und 1970er-Jahren als einer der besten Baritone der Welt."@de,
        "Kostas Paskalis (1 September 1929, Levadeia - 9 February 2007, Athens) was a Greek opera singer, one of the leading baritones of the 1960s and 1970s in Europe, particularly associated with the Italian repertory. After retirement, he remained active as a teacher and judge at vocal competition. He was artistic director of the Greek National Opera from 1988-90. From 1969-70, he recorded Escamillo in the op\u00e9ra-comique version of Carmen, opposite Grace Bumbry, Jon Vickers, Mirella Freni and Viorica Cortez, conducted by Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, for EMI."@en,
        """Kostas Paskalis (Grieks: \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c3\u03c7\u03ac\u03bb\u03b7) (Livadeia, 1 september 1929 - Athene, 9 februari 2007) was een Grieks operazanger. Hij gold in zestiger en zeventiger jaren als \u00e9\u00e9n van de beste baritons van de wereld. Paskalis blonk met name uit in het dramatische vak, zoals: 
* Marquis Posa in Giuseppe Verdi's Don Carlos,  
* Graaf Luna in Giuseppe Verdi's Il trovatore 
* Rigoletto in Giuseppe Verdi's Rigoletto 
* Nabucco in Giuseppe Verdi's Nabucco 
* Scarpia in Giacomo Puccini's Tosca 
* Tonio in Ruggiero Leoncavallo's I Pagliacci"""@nl;
    owl:sameAs viaf:114936625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kostas_Paskalis>,
        <http://viaf.org/viaf/114936625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kostas_Paskalis.
doremus_artist:df83f3de-2a00-30bc-81f8-03b58bec60c1
owl:sameAs viaf:27329603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329603>.
doremus_artist:dfb68cd6-1d85-3d28-8505-dff368145862
owl:sameAs viaf:277517861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277517861>.
doremus_artist:e05f29af-038d-3031-a3ff-ccedfd994d21
owl:sameAs viaf:39587604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587604>.
doremus_artist:e0e715c7-5581-389a-8f08-a261a154eae2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (d\u00e9cembre 2009). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Hank Williams IIIFichier:Hank Williams III SXSW 2006 crop.jpg"@fr,
        "Figlio e nipote rispettivamente di Hank Williams Jr. e Hank Williams, entrambi leggende del country, il suo stile fonde cowpunk, country tradizionale e honky tonk."@it,
        "Hank Williams III w\u0142a\u015bciwie Shelton Hank Williams (ur. 12 grudnia 1972 w Nashville, Tennessee) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, wokalista i multiinstrumentalista. Wykonawca solowy, tworz\u0105cy w stylistyce country. Wsp\u00f3\u0142tworzy ponadto hardcore'owy zesp\u00f3\u0142 Arson Anthem i heavymetalow\u0105 formacj\u0119 Assjack. W latach 2002-2004 gra na gitarze basowej w zespole Superjoint Ritual. Williams jest wnukiem Hanka Williamsa i synem Hanka Williamsa, Jr., jego przyrodnia siostra Holly Williams r\u00f3wnie\u017c jest piosenkark\u0105."@pl,
        "Shelton Hank (Shelton) Williams, artiestennaam Hank Williams III (Nashville, 12 december 1972), is een Amerikaans singer-songwriter. Hij begon zijn muzikale loopbaan in de punkrock en heavy metal en speelt sinds 1996 vooral in alternatieve countrystijlen, zoals countryrock, neotraditional country en outlaw-country. Sinds 2011 brengt hij albums in al deze muziekstijlen uit."@nl,
        "Shelton Hank Williams (born December 12, 1972), known as Hank Williams III and Hank 3, is an American musician, singer and multi-instrumentalist. In addition to his honky tonk recordings, Williams' style alternates between country, punk rock and metal. He is the principal member of the punk metal band Assjack, the drummer for the Southern hardcore punk band Arson Anthem, and was the bassist for Pantera singer Phil Anselmo's band Superjoint Ritual. He has released seven studio albums, including five for Curb Records. Williams is the grandson of Hank Williams, the son of Hank Williams, Jr., and the half-brother of Holly Williams."@en,
        "Shelton Hank Williams III (* 12. Dezember 1972 in Nashville, Tennessee), auch bekannt als Hank III oder Hank3, ist ein US-amerikanischer Country-, Metal-, Punk- und Rock-Musiker. Er ist der Enkel von Hank Williams und der Sohn von Hank Williams Jr. Mit Gro\u00dfvater und Vater hatte er 1996 sein Albumdeb\u00fct auf Three Hanks: Men with Broken Hearts. Nach diesem traditionellen Countryalbum begann er sich von der Szene abzusetzen und verarbeitete Einfl\u00fcsse aus der Punk- und Metal-Szene. Sein Stil wird daher auch als \u201eHellbilly\u201c bezeichnet und der Alternative-Country-Szene sowie der Outlaw-Bewegung zugeordnet. Mit seinen Bands Superjoint Ritual, bei der er Bass spielt, und Assjacks ist er zudem im Extreme-Metal-Genre unterwegs."@de,
        "Shelton Hank Williams es un m\u00fasico estadounidense nacido el 12 de diciembre de 1972 en Nashville (Tennessee). Aparte de Hank Williams III, otras veces ha utilizado como nombre art\u00edstico Hank III o simplemente III. Es nieto de Hank Williams e hijo de Hank Williams Jr. A pesar de haber nacido en Nashville, Hank III se ha mantenido completamente alejado del country mainstream. Su sonido, dif\u00edcil de clasificar, se mueve entre el metal, el punk y las diferentes variantes de la m\u00fasica country, habiendo sido definido como hard-twang, punkabilly, cowpunk, country alternativo, slacker swing, hellbilly o honky punk."@es,
        "\u0428\u0435\u043b\u0442\u043e\u043d \u0425\u044d\u043d\u043a \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0425\u044d\u043d\u043a \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 \u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0438 \u0425\u044d\u043d\u043a III \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0445\u043e\u043d\u043a\u0438-\u0442\u043e\u043d\u043a \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0435\u0451 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u0430\u043d\u043a-\u0440\u043e\u043a \u0438 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b. \u041e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u043a-\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Assjack \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0432 \u0445\u0430\u0440\u0434\u043a\u043e\u0440-\u043f\u0430\u043d\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Arson Anthem, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0443 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Pantera, \u0424\u0438\u043b\u0430 \u0410\u043d\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Superjoint Ritual. \u041e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u043c\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043f\u044f\u0442\u044c \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Curb Records. \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0425\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u0430 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e \u0438 \u0432\u043d\u0443\u043a\u043e\u043c \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0425\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:14978067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hank_Williams_III>,
        <http://viaf.org/viaf/14978067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b764e7a-ded1-42bc-8c85-85703b6d72a5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hank_Williams_III_(Hank3)_-_Roskilde_Festival_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hank_Williams_III.
doremus_artist:e124a8d6-0e9d-348e-981b-06abfcbcfbc3
owl:sameAs viaf:150075137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150075137>.
doremus_artist:e269cf6e-e3c3-3940-bcb9-4cd8ff7b5d80
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portage,_Michigan>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Of Dutch ancestry and son of the owner of a large appliance store, Schippers was born in Kalamazoo, Michigan. He began playing piano at age four. After graduating from high school at age 13, he attended the Curtis Institute and the Juilliard School. He was a National Patron of Delta Omicron, an international professional music fraternity."@en,
        "Thomas Schippers (* 9. M\u00e4rz 1930 in Portage, Michigan; \u2020 16. Dezember 1977 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Thomas Schippers (9 de Mar\u00e7o de 1930 - 16 de Dezembro de 1977) foi um maestro estadunidense."@pt,
        "Thomas Schippers (Kalamazoo, 9 de marzo de 1930 - New York, 16 de diciembre de 1977) fue un director de orquesta estadounidense de relevancia internacional con \u00e9nfasis en repertorio l\u00edrico."@es,
        "Thomas Schippers (Kalamazoo, 9 mars 1930 - New York, 16 d\u00e9cembre 1977) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, d'ascendance n\u00e9erlandaise, l'une des personnalit\u00e9s marquantes de sa g\u00e9n\u00e9ration dans le monde de la musique classique."@fr,
        "Thomas Schippers (Portage (Michigan), 9 maart 1930 - New York City, 16 december 1977) was een Amerikaans dirigent. Hij stond vooral bekend om zijn prestaties op het gebied van de opera."@nl,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0428\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Schippers; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u041a\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u0437\u0443, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1977, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b7\u30c3\u30d1\u30fc\u30ba\uff08Thomas Schippers, 1930\u5e743\u67089\u65e5 - 1977\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Schippers>,
        <http://viaf.org/viaf/29719252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d8ae37a-b826-477f-914a-29548c4eb7b5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Schippers.
doremus_artist:e2be2430-0b81-3f07-9312-a855d74d08cc
owl:sameAs viaf:79172654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172654>.
doremus_artist:e315f2f4-ed99-31d1-aeff-d3445667c82f
owl:sameAs viaf:12512548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12512548>.
doremus_artist:e3751653-1515-3a05-9426-07cc77ed8965
    dbp:birthPlace dbr:Szczawno-Zdrój;
    rdfs:comment
        "Clytus Gottwald (* 20. November 1925 in Bad Salzbrunn) ist ein deutscher Komponist, Chorleiter und Musikwissenschaftler."@de,
        "Clytus Gottwald (born 20 November 1925) is a German composer, conductor and musicologist, focused on chorale music. He is known for his arrangements for a vocal ensemble of up to 16 voices."@en;
    owl:sameAs viaf:112404848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clytus_Gottwald>,
        <http://viaf.org/viaf/112404848>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clytus_Gottwald.
doremus_artist:e3b775e8-9bfa-3196-be0e-7a5fddb8ec9c
owl:sameAs viaf:302338950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302338950>.
doremus_artist:e3c58446-e71c-3534-a178-7acbf8645775
    rdfs:comment
        "Roger Mollien, n\u00e9 le 18 juin 1931 \u00e0 Paris et mort le 16 ao\u00fbt 2009, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, pensionnaire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, ancien \u00e9l\u00e8ve du Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique dans les classes d'Henri Rollan, Georges Le Roy."@fr;
    owl:sameAs viaf:54408297;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Mollien>,
        <http://viaf.org/viaf/54408297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Mollien.
doremus_artist:e43f3a1d-4676-3d7c-8c89-80b261aba6da
owl:sameAs viaf:2035977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2035977>.
doremus_artist:e496bc7e-a866-314a-b5f4-4fb775c6ec73
owl:sameAs viaf:2795053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2795053>.
doremus_artist:e4cc82a0-6469-3b63-b908-92167cbb7dc7
    dbp:birthPlace dbr:Racibórz;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (* 26. Dezember 1855 in Ratibor; \u2020 18. Februar 1933 in Darmstadt) war ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Laut Musik in Geschichte und Gegenwart war er \u201eeine der markantesten Pers\u00f6nlichkeiten seiner Zeit, als Musiker und Mensch von gro\u00dfer Weite des Horizontes, gleich beschlagen in Musik, Literatur, Theologie und Philosophie, wie eigenwilliger Denker.\u201c"@de,
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (26 December 1855 in Racib\u00f3rz \u2013 18 February 1933 in Darmstadt), was a German composer and music teacher. He was born in the then Ratibor, Province of Silesia, son of Felix Mendelssohn's cousin Wilhelm Mendelssohn (1821\u20131866) who had married in 1854 Louise Aimee Cauer (sister to Bertha Cauer). Arnold Ludwig himself married in 1885 his second cousin Maria Cauer, daughter of Carl Cauer (brother of Ludwig Cauer)."@en,
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (Racib\u00f3rz, Sil\u00e9sia, 26 de dezembro de 1855 \u2013 Darmstadt, 18 de fevereiro de 1933) foi um compositor e professor de m\u00fasica alem\u00e3o. Depois da sua morte, a sua obra foi proibida na Alemanha Nazi devido \u00e0 sua ascend\u00eancia judia."@pt,
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (Ratibor, 26 december 1855 - Darmstadt, 18 februari 1933) was een Duits componist. Hij was een achterneef van Felix Mendelssohn-Bartholdy."@nl,
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1855 \u00e0 Racib\u00f3rz, \u00e0 l\u2019\u00e9poque Ratibor \u2013 mort le 18 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Darmstadt) est un compositeur allemand. Son p\u00e8re \u00e9tait le cousin au deuxi\u00e8me degr\u00e9 de Felix Mendelssohn. Paul Hindemith fut son \u00e9l\u00e8ve."@fr,
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (ur. 26 grudnia 1855 w Raciborzu, zm. 18 lutego 1933 w Darmstadt) \u2013 niemiecki kompozytor, odnowiciel muzyki i \u015bpiewu ko\u015bcielnego, pedagog."@pl,
        "\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\uff08Arnold Mendelssohn\u30011855\u5e7412\u670826\u65e5 - 1933\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:275547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Mendelssohn>,
        <http://viaf.org/viaf/275547>,
        <http://viaf.org/viaf/32145542609996642262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Mendelssohn.
doremus_artist:e4e8ad16-7f93-3879-8de3-f9f7f2cfedc8
owl:sameAs viaf:263753008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263753008>.
doremus_artist:e66fa9df-3772-3edf-952c-3acc21e53a0e
    owl:sameAs viaf:100253003;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100253003>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4675c1bf-7915-40bb-8dfb-f530f9e79f89>.
doremus_artist:e68fec3e-3d01-3876-bf18-6e54203915c8
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Evgeni Alexandrovich Koroliov (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u0432; born 1 October 1949, in Moscow) is a Russian classical pianist. Koroliov studied at the Moscow Conservatory. Since 1978 he has been a teacher at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hamburg. He lives in Hamburg with his wife Ljupka Hadzigeorgieva. Together they also form a musical duo (\u201eDuo Koroliov\u201c)."@en,
        "Jewgeni Alexandrowitsch Koroljow (russisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u0432, englisch Evgeni Koroliov; * 1. Oktober 1949 in Moskau) ist ein russischer Pianist."@de,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0410\u043d\u043d\u044b \u0410\u0440\u0442\u043e\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u042e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0443 \u041b\u044c\u0432\u0430 \u041e\u0431\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041b\u044c\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0430. \u0412 1976 \u0433. \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0435 \u041b\u044e\u043f\u043a\u0435 \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0433\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0438\u0437 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u044e. \u0421 1978 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, \u0410\u0434\u0430\u043c \u041b\u044f\u043b\u0443\u043c, \u0425\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0420\u0443\u0442\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u044f\u043d, \u0412\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0430 \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u043d\u044f\u0449\u0430\u044f \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1977 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0425\u0430\u0441\u043a\u0438\u043b, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0451\u0432\u044b\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b \u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c. \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f (3 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f), \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440"@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30ed\u30ea\u30aa\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u0432 \u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Evgeni Koroliov\u30011949\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u30dc\u30ec\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u8a18\u5ff5\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u7acb\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u3001\u30ec\u30d5\u30fb\u30aa\u30dc\u30fc\u30ea\u30f3\u3084\u30ec\u30d5\u30fb\u30ca\u30a6\u30e2\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u5352\u696d\u5f8c\u540c\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u5c0e\u6559\u5b98\u306b\u5c31\u4efb\u30021976\u5e74\u7d50\u5a5a\u3001\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u306b\u79fb\u4f4f\u30021977\u5e74\u3001\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u512a\u52dd\u30021978\u5e74\u3088\u308a\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u3001\u5e45\u5e83\u304f\u6f14\u594f\u3001\u9332\u97f3\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117541424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evgeni_Koroliov>,
        <http://viaf.org/viaf/117541424>,
        <https://musicbrainz.org/artist/592440cc-cceb-4e50-a085-2c7afdf272ae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evgeni_Koroliov.
doremus_artist:e6ef5f8e-d936-3f7b-aede-6e5ecb345c64
owl:sameAs viaf:79177811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177811>.
doremus_artist:e76421db-8c3d-30bc-86e9-84033a8f475e
owl:sameAs viaf:32183758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32183758>.
doremus_artist:e7b9b662-2b77-396e-aa69-7c0fdb3545fc
owl:sameAs viaf:250575197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250575197>.
doremus_artist:e8244cc5-da43-3dfb-ac3b-1e9ec40a6cf0
owl:sameAs viaf:54287510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54287510>.
doremus_artist:e9042d6f-682c-34a7-9671-8ebf520f0835
    dbp:birthPlace dbr:Mainz;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Ems;
    rdfs:comment
        "Gustav Neidlinger (* 21. M\u00e4rz 1910 in Mainz; \u2020 26. Dezember 1991 in Bad Ems) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        """Gustav Neidlinger (21 March 1910 \u2013 26 December 1991) was a German bass-baritone, who was most famous for playing Wagner's "howling-and-spitting" villains. Born in Mainz, Neidlinger studied at the conservatory in Frankfurt, where he was trained by Otto Rottsieper. He debuted in 1931 at the Stadttheater in Mainz, where he sang until 1934. From 1934 to 1935, he was engaged at the Stadttheater in Plauen, Sachsen, and, from 1935 to 1950, he was a member of the opera in Hamburg. In 1937, he took part in the world premiere of the opera Schwarzer Peter by Norbert Schultze at this opera house. In 1950, he became a member of the Staatsoper Stuttgart, where he grew to be very popular and was, in 1977, named an honorary member of the ensemble. In Stuttgart, he sang in Igor Stravinsky's The Rake's Prog"""@en,
        "Gustav Neidlinger (Mog\u00fancia, 21 de mar\u00e7o de 1910 \u2014 Bad Ems, 26 de dezembro de 1991) foi um baixo-bar\u00edtono alem\u00e3o. Estudou em Frankfurt e fez sua estr\u00e9ia em 1931 em sua cidade natal, Mog\u00fancia. Sua interpreta\u00e7\u00e3o do papel de Alberich na \u00f3pera Der Ring des Nibelungen foi celebrada em todo o mundo. Cantou no Festival de Bayreuth entre 1952 at\u00e9 1975."@pt,
        "Gustav Neidlinger (n\u00e9 le 21 mars 1910 \u00e0 Mayence et mort le 26 d\u00e9cembre 1991 \u00e0 Bad Ems) est un baryton-basse allemand."@fr,
        "Gustav Neidlinger(21 de marzo de 1910, Maguncia - 26 de diciembre de 1991, Bad Ems, Alemania) fue un bajo-bar\u00edtono alem\u00e1n de destacada trayectoria en el repertorio wagneriano. Estudi\u00f3 en Fr\u00e1ncfort del Meno y debut\u00f3 en 1929 en Maguncia entre 1930-34. Cant\u00f3 en la \u00d3pera de Plauen entre 1934-35 y en la Opera Estatal de Hamburgo entre 1936 y 1950. En 1950 trabaj\u00f3 en la Opera Stuttgart y debut\u00f3 Festival de Bayreuth donde su encarnaci\u00f3n de Alberico en El anillo del nibelungo, Hans Sachs, Klingsor de Parsifal, Kurwenal de Tristan und Isolde y Telramund en Lohengrin lo hicieron figura imprescindible del festival."@es,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041d\u0430\u0439\u0434\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Neidlinger; 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1910, \u041c\u0430\u0439\u043d\u0446 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1991, \u0411\u0430\u0434-\u042d\u043c\u0441) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ca\u30a4\u30c8\u30ea\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Gustav Neidlinger, 1910\u5e743\u670821\u65e5 - 1991\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u8af8\u5f79\u306e\u3046\u3061\u3001\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300f\u306e\u30a2\u30eb\u30d9\u30ea\u30d2\u3084\u300e\u30d1\u30eb\u30b8\u30d5\u30a1\u30eb\u300f\u306e\u30af\u30ea\u30f3\u30b0\u30be\u30eb\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b\u60aa\u5f79\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u30011952\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3067\u3082\u3001\u3053\u306e2\u3064\u306e\u5f79\u3092\u307b\u307c\u72ec\u5360\u3057\u305f\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5916\u3067\u3082\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u306e\u5275\u5531\u3092\u624b\u639b\u3051\u308b\u306a\u3069\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93066961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Neidlinger>,
        <http://viaf.org/viaf/93066961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Neidlinger.
doremus_artist:ea29abe0-17be-362c-ac80-7a29e6feb46b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henry Lemoine (21 October 1786 \u2013 18 May 1854) was a French music publisher, composer, and piano teacher."@en,
        "Jean-Henry Lemoine (* 21. Oktober 1786 in Paris; \u2020 18. Mai 1854 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Musikverleger, Musikp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "\u00c9ditions Henry Lemoine Les \u00c9ditions Henry Lemoine sont une entreprise fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9dition d'\u0153uvres musicales. Elle a toujours \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenue et dirig\u00e9e par les descendants du fondateur. Fond\u00e9e en 1772 sa long\u00e9vit\u00e9 lui permet de faire partie de l'Association des H\u00e9nokiens."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30eb\u30e2\u30ef\u30f3\u30cc\uff08Henry Lemoine 1786\u5e7410\u670821\u65e5 - 1854\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u96f7\u8499\u6069\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aHenry Lemoine\uff1b1786\u5e7410\u670821\u65e5\uff0d1854\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u97f3\u4e50\u51fa\u7248\u4eba\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u6559\u5e08\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:99889605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Lemoine>,
        <http://viaf.org/viaf/99889605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e12f37f5-5028-422c-9bbb-ee8ce9f99183>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1914_Advertisement_Henry_Lemoine_&_Co.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Lemoine.
doremus_artist:ea2f0fc6-fb23-3fa4-8505-5fdc64d67886
owl:sameAs viaf:74036230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74036230>.
doremus_artist:ec227f80-b4a1-3c26-8caa-a17321a6b008
    owl:sameAs viaf:116719907;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116719907>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Willy_Mattes.
doremus_artist:ec7eacbd-75db-38e8-b1c3-56f71dd2b6c0
    owl:sameAs viaf:202531;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c060247f-79fa-4005-9828-a092e661c689>.
doremus_artist:eca5907e-be3f-38a8-8d89-99ec1f1e1858
owl:sameAs viaf:5122694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122694>.
doremus_artist:ed171f64-b808-3a9d-896d-3f84168d4120
owl:sameAs viaf:85957202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85957202>.
doremus_artist:ed851684-2f4f-39b9-9710-1d2e32e751e4
owl:sameAs viaf:17413022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413022>.
doremus_artist:ee4b0720-bbe4-3468-9f95-06c898a2517c
owl:sameAs viaf:61738317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738317>.
doremus_artist:ee8d04ac-3ae5-355d-b75c-260c6814dabe
owl:sameAs viaf:307465454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307465454>.
doremus_artist:ef0c8ef9-ceb5-3490-91e1-0d4b39459701
owl:sameAs viaf:107051716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107051716>.
doremus_artist:ef544de3-4331-328e-9d08-e20d09876e82
    dbp:birthPlace dbr:Strongoli;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Vinci.Leonardo VinciFichier:Leonardo Vinci.jpg Leonardo Vinci R\u00e9pertoire Op\u00e9ra Leonardo Vinci (n\u00e9 en 1690 \u00e0 Strongoli di Calabria et mort le 27 mai 1730 \u00e0 Naples) est un compositeur baroque napolitain."@fr,
        "Leonardo Vinci (* um 1690 in Strongoli; \u2020 zwischen 27. Mai und 29. Mai 1730 in Neapel) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Leonardo Vinci (1690 o 1696- 27 de marzo de 1730) fue un compositor de m\u00fasica del barroco italiano, conocido sobre todo por sus \u00f3peras."@es,
        "Leonardo Vinci (1690 \u2013 27 May 1730) was an Italian composer, best known for his operas."@en,
        "Leonardo Vinci (Strongoli/Napels, 1690 - 27 mei 1730) was een Italiaanse castraatzanger en componist, vooral bekend om zijn opera's. Vinci werd geboren in Strongoli (of Napels) en kreeg zijn opleiding in Napels onder Gaetano Greco in het Conservatorio dei Poveri di Ges\u00f9 Cristo. Hij werd bekend met zijn opera buffa in het Napolitaans dialect in 1719. Verder componeerde hij ook meerdere opera seria. Hij stierf door vergiftiging in 1730 - niet in 1732, zoals sommige bronnen vermelden."@nl,
        "Leonardo Vinci (ur. 1690 lub 1696 (?) w Strongoli, zm. 27 maja 1730 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy epoki p\u00f3\u017anego baroku, jeden z mistrz\u00f3w szko\u0142y neapolita\u0144skiej."@pl,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0412\u0438\u0301\u043d\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Leonardo Vinci, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1690, \u0421\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0438 \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1730, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\uff08Leonardo Vinci, 1690\u5e74 - 1730\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c0\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u3068\u306f\u5225\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2658102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Vinci>,
        <http://viaf.org/viaf/2658102>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a411f11c-9499-4a46-b2eb-a9a58d1fcb81>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonardo_Vinci.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonardo_Vinci.
doremus_artist:efe39b86-2873-3341-aa0c-31df6f05640a
owl:sameAs viaf:43880115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43880115>.
doremus_artist:f008f7ac-de0a-3678-8e2e-a88916dd6e4d
owl:sameAs viaf:60303266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60303266>.
doremus_artist:f043f160-0cda-3448-aa48-e0cf71ce1982
    rdfs:comment
        """Ellen Ballon (October 6, 1898 \u2013 December 21, 1969) was a Canadian pianist. The daughter of Jewish Lithuanian immigrants, she was born in Montreal. A child prodigy, she gave her first concert at the age of five and began studying music at the McGill Conservatorium with Clara Lichtenstein at the age of six. In 1954, she married Colonel Th\u00e9odore-Lafleur Bullock. Ballon died in Montreal at the age of 71. Ballon was described by Arthur Rubinstein as "the greatest pianistic genius I have ever met"."""@en,
        "\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3\uff08Ellen Ballon, 1898\u5e7410\u67086\u65e5 - 1969\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u79fb\u6c11\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u3088\u308a\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u30016\u6b73\u306e\u6642\u306b\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30de\u30ae\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u9580\u4e0b\u306e\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021906\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30a3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u306b\u548c\u58f0\u3092\u7fd2\u3063\u305f\u30021910\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c0\u30e0\u30ed\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u53ca\u3073\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021914\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u3044\u305f\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3082\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5e30\u3063\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u9580\u3092\u53e9\u3044\u305f\u30021927\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u6562\u884c\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u4e3b\u8981\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u30021928\u5e74\u306b\u306f\u6bcd\u56fd\u3067\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3044\u3001\u30de\u30ae\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u81ea\u3089\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u672c\u62e0\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u304c\u30011938\u5e74\u306b\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u304b\u3089\u964d\u308a\u305f\u3068\u3053\u308d\u3067\u53f3\u8db3\u9996\u3092\u9aa8\u6298\u3057\u30661940\u5e74\u307e\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u505c\u6b62\u3057\u305f\u3002\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u518d\u958b\u5f8c\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u3057\u30011946\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u306e\u521d\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:48792973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ellen_Ballon>,
        <http://viaf.org/viaf/48792973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d8ff7cb-6be7-4661-813b-a94105b17143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ellen_Ballon.
doremus_artist:f167e5bc-3a3c-3f7a-a77b-002a2aa9bc03
    rdfs:comment
        "Luciano Biondini (* 1971 in Spoleto) ist ein italienischer Jazz-Akkordeonist."@de,
        "Luciano Biondini (Spoleto, 1971) is een Italiaanse jazz- en volksmuziek-accordeonist. Bionidini begon op zijn tiende klassiek accordeon te spelen. Rond 1994 ging hij zich op de jazz richten. Hij speelde onder meer met Rabih Abou-Khalil, Dave Bargeron, Michel Godard, Lucas Niggli, Battista Lena, Gabriele Mirabassi, Enrico Rava, Tony Scott, Roberto Ottaviano, Maarten van der Grinten, Martin Classen en Enzo Pietopaoli op.Hij treedt regelmatig in een duo op met de Argentijnse saxofonist en klarinettist Javier Girotto."@nl,
        "Luciano Biondini is an Italian jazz and folk music accordion player that has appeared on the albums of various musicians, including Gabriele Mirabassi, Fratelli Mancuso, Ivano Fossati and Rabih Abou-Khalil."@en;
    owl:sameAs viaf:15015202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luciano_Biondini>,
        <http://viaf.org/viaf/15015202>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rabih_Abou_Khalil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luciano_Biondini.
doremus_artist:f175b41f-d149-31bc-9b8e-21d382c16698
    dbp:birthPlace res:Cruzy;
    dbp:deathPlace res:Toulon;
    rdfs:comment
        "Simone Couderc est une cantatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Cruzy (H\u00e9rault) le 3 juin 1911 et morte \u00e0 Toulon le 16 novembre 2005.Membre de la troupe de l'Op\u00e9ra de Paris (RTLN), elle s'illustra particuli\u00e8rement dans les grands r\u00f4les de mezzo-soprano du r\u00e9pertoire : Amneris (A\u00efda), Dalila (Samson et Dalila), Orph\u00e9e (Orph\u00e9e et Eurydice), Kundry (Parsifal), Carmen, Santuzza (Cavalleria rusticana), Baba la turque (The Rake's Progress), La M\u00e8re (Louise), etc."@fr;
    owl:sameAs viaf:44496515;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Simone_Couderc>,
        <http://viaf.org/viaf/44496515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Simone_Couderc.
doremus_artist:f18dc7bc-2292-3b27-943e-d1a58ae66398
    owl:sameAs viaf:79177876;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79837901-1e7a-4dad-80e9-3faf0668e09e>.
doremus_artist:f1bbe0f9-e84d-31da-883c-dc434cf3c945
owl:sameAs viaf:71700841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71700841>.
doremus_artist:f1e55142-e595-35d6-9178-82b9fc042aec
owl:sameAs viaf:49413414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413414>.
doremus_artist:f248840f-bc40-3950-9608-82ee54eb3338
owl:sameAs viaf:96841571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96841571>.
doremus_artist:f2536781-81b9-3a2e-b698-540fd2147068
owl:sameAs viaf:45876304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45876304>.
doremus_artist:f269ca81-c29a-36d5-8153-6fe46095b74d
    rdfs:comment
        "Gaston Poulet est un violoniste et chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais, (Paris,10 avril 1892 - Draveil, 14 avril 1974).Il fut un acteur important de la diffusion de la musique de son \u00e9poque, pendant la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. G\u00e9rard Poulet, violoniste n\u00e9 en 1938, est le fils de Gaston Poulet."@fr;
    owl:sameAs viaf:69116572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaston_Poulet>,
        <http://viaf.org/viaf/69116572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0608c91-07b1-44f8-a6c6-c7eb9dce733b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaston_Poulet.
doremus_artist:f2dcf532-17bd-3c6c-b103-a97d948eaf37
owl:sameAs viaf:66653238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653238>.
doremus_artist:f3929bf3-f23d-3ef4-b0fe-0f482e330dd1
    dbp:deathPlace res:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Martin Friedrich Cannabich est un compositeur et joueur d'instruments \u00e0 vent allemand, n\u00e9 vers 1700 et mort \u00e0 Mannheim en 1773. Il est le p\u00e8re du compositeur Christian Cannabich."@fr;
    owl:sameAs viaf:12726746;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Friedrich_Cannabich>,
        <http://viaf.org/viaf/12726746>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martin_Friedrich_Cannabich.
doremus_artist:f39addf6-ea15-368e-8c82-2160bc7bb9d5
owl:sameAs viaf:173166670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173166670>.
doremus_artist:f40a9cbf-d779-314a-a0d8-f9bc101ebc54
owl:sameAs viaf:100315120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315120>.
doremus_artist:f420079e-e1e3-37d5-b58c-7df615ee4371
owl:sameAs viaf:71728158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71728158>.
doremus_artist:f44429a8-077e-3762-b80a-d21cd62bfd50
owl:sameAs viaf:305247007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305247007>.
doremus_artist:f4590d07-071c-31c4-ac2a-af1ac370f03f
owl:sameAs viaf:120025629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120025629>.
doremus_artist:f4ad1b79-181e-3c2b-8c66-2c0ed1f39fab
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Claire Patricia Grogan (* 17. M\u00e4rz 1962 in Glasgow, Schottland) ist eine schottische Schauspielerin, Pops\u00e4ngerin sowie Kinder- und Jugendbuchautorin. Trotz abweichender Schreibweise ist sie seit Beginn ihrer Karriere unter dem Namen Clare Grogan bekannt. Im Fernsehen trat sie sp\u00e4ter als C.P. Grogan auf, da es in der britischen K\u00fcnstlergewerkschaft Equity eine andere Person gleichen Namens gab."@de,
        "Clare Grogan (born Claire Patricia Grogan, 17 March 1962) is a Scottish actress and singer, sometimes credited as C.P. Grogan. She is best known as the lead singer of the 1980s new wave music group Altered Images and for supporting roles in the 1981 film Gregory's Girl and the science fiction sitcom Red Dwarf as the first incarnation of Kristine Kochanski."@en;
    owl:sameAs viaf:43970018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clare_Grogan>,
        <http://viaf.org/viaf/43970018>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clare_Grogan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clare_Grogan.
doremus_artist:f4cebab0-ee9a-3493-9ecc-0822bdefae18
owl:sameAs viaf:59275221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59275221>.
doremus_artist:f51310f3-8d96-33be-bcf2-337c42f7d5ce
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Rosanna Carteri (born 14 December 1930) is an Italian soprano, who was primarily active from the 1950s through the mid-1960s. Rosanna Carteri was born in Verona and raised in Padua. She studied with Cusinati and started singing in concert at the age of twelve. She won a RAI singing contest in 1948 which led to her operatic debut at the Baths of Caracalla in Rome as Elsa in Lohengrin in 1949, aged only 19. She made her La Scala debut in 1951. Other debuts were at the Salzburg Festival as Desdemona in Otello in 1952 under the direction of Wilhelm Furtw\u00e4ngler, San Francisco as Mimi in La boh\u00e8me in 1954, the Lyric Opera of Chicago as Marguerite in Faust in 1955, the Verona Arena as Mimi in 1958, Covent Garden as Tosca in 1960, Paris Opera in 1961 as Violetta in La traviata."@en,
        "Rosanna Carteri (n\u00e9e le 14 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 V\u00e9rone) est une soprano italienne, principalement active dans les ann\u00e9es 1950 et 1960."@fr;
    owl:sameAs viaf:2612663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosanna_Carteri>,
        <http://viaf.org/viaf/2612663>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosanna_Carteri_1964.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosanna_Carteri.
doremus_artist:f567ea42-9128-3bb4-8a7d-1dc38bda4089
    rdfs:comment
        "Kurt Suttner (* 8. August 1936 in Regensburg) ist ein deutscher Musikp\u00e4dagoge und Chorleiter. Er gr\u00fcndete den Via-Nova-Chor, mit dem er bei zahlreichen internationalen Wettbewerben mit Preisen ausgezeichnet wurde."@de,
        "Kurt Suttner (born 8 August 1936 in Regensburg) is a German music teacher and choir director. He is the founder of the Via Nova Choir, with which he was awarded at numerous international competitions."@en;
    owl:sameAs viaf:79195850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Suttner>,
        <http://viaf.org/viaf/79195850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Suttner.
doremus_artist:f617f870-8631-3044-b8a0-acd94644664f
owl:sameAs viaf:172185915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172185915>.
doremus_artist:f7b3468f-430d-30d8-b331-8d4b12982a4f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Red_Bluff,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Robert Lawson Shaw (30 de abril de 1916 en Red Bluff (California) - 25 de enero de 1999 en New Haven (Connecticut)) fue un director de coro y director de orquesta estadounidense especialmente conocido por su trabajo con la coral de su propio nombre, con el Coro y la Orquesta de Cleveland y con el Coro y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Atlanta."@es,
        """Robert Shaw (April 30, 1916 \u2013 January 25, 1999) was an American conductor most famous for his work with his namesake Chorale, with the Cleveland Orchestra and Chorus, and the Atlanta Symphony Orchestra and Chorus. Shaw received 14 Grammy awards, four ASCAP awards for service to contemporary music, the first Guggenheim Fellowship ever awarded to a conductor, the Alice M. Ditson Conductor's Award for Service to American Music; the George Peabody Medal for outstanding contributions to music in America, the Gold Baton Award of the American Symphony Orchestra League for "distinguished service to music and the arts," the American National Medal of Arts, France's Officier des Arts et des Lettres, England's Gramophone Award, and was a 1991 recipient of the Kennedy Center Honors."""@en,
        """Robert Shaw (Red Bluff, California, 30 de abril de 1916 - New Haven, 25 de janeiro de 1999) foi um destacado regente de coros. Destaca-se por ter recebido, em 1943, o pr\u00eamio "Grande Honra" da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Compositores e Regentes dos EUA."""@pt,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e7\u30a6\uff08Robert Shaw, 1916\u5e744\u670830\u65e5 - 1999\u5e741\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42029843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Shaw_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/42029843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a50d048e-bca0-44c8-99db-c046d73f2213>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Shaw_(conductor)>.
doremus_artist:f803f935-d85b-329f-9393-941f8c3905ca
    dbp:birthPlace dbr:Sainte-Savine;
    rdfs:comment
        "Yves Prin (born 3 June 1933) is a French composer and conductor of classical music."@en,
        "Yves Prin est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine n\u00e9 le 3 juin 1933 \u00e0 Sainte-Savine (Aube)."@fr;
    owl:sameAs viaf:41937221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Prin>,
        <http://viaf.org/viaf/41937221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Prin.
doremus_artist:f862f6d4-129b-33d2-a1f3-3351b28a98a4
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """German Goldenshteyn (* 2. September 1934 in Otaci, Rum\u00e4nien (heute Moldawien); \u2020 10. Juni 2006 auf Long Island, New York City) war ein sowjetischer Klarinettist. Goldenshteyn stammt aus dem Schtetl Otaci im heutigen Moldawien. Als Holocaust-Waise lernte er nach dem Zweiten Weltkrieg Klarinette bei der Roten Armee, spielte in Milit\u00e4rkapellen. Sp\u00e4ter spielte Goldenshteyn mit seiner Band auf Hochzeiten und sammelte j\u00fcdische Lieder, die den meisten Osteurop\u00e4ern nahezu unbekannt waren. 1994 reiste er in die USA aus. Er trat als Klarinettist auf und leitete Musikkurse. Seine letzte CD, "A Living Tradition", wurde beim 21. KlezKamp mit bekannten jungen Klezmorin aufgenommen. Kurze Zeit sp\u00e4ter verstarb Goldenshteyn 71-j\u00e4hrig beim Angeln auf Long Island an einem Herzinfarkt."""@de,
        "German Goldenshteyn, or Goldenshtayn (2 September 1934 \u2013 June 10, 2006) was born in the Bessarabian shtetl of Otaci, then in Romania, now in Moldova. He was a clarinetist and musicologist who brought his native region's klezmer tradition to the USA. In 1994 he arrived with nearly a thousand klezmer tunes (many previously unknown) that he had transcribed over the years. This repository of tunes, together with the many concerts and workshops he gave, made a significant contribution to the klezmer revival in North America as it was one of the biggest collections of klezmer music."@en,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0438\u0434\u0438\u0448 \u200f\u05d2\u05e2\u05e8\u05de\u05d0\u05b7\u05df \u05d2\u05d0\u05b8\u05dc\u05d3\u05e2\u05e0\u05e9\u05d8\u05f2\u05df\u200e\u200f\u200e; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0410\u0442\u0430\u043a\u0438 \u0421\u043e\u0440\u043e\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0441\u0441\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0438 \u2014 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 2006, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0435\u0441\u0441\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:56940827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/German_Goldenshteyn>,
        <http://viaf.org/viaf/56940827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:German_Goldenshteyn.
doremus_artist:f919a628-45d6-3205-b359-43a16715332d
    dbp:birthPlace dbr:Târgu_Mureș;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Magda L\u00e1szl\u00f3 (1919 \u2013 2 August 2002) was a Hungarian operatic soprano particularly associated with 20th-century operas. She studied at the Franz Liszt Academy of Music in Budapest, and made her debut at the Budapest Opera in 1943, as Elisabeth in Tannh\u00e4user, later singing Amelia in Simon Boccanegra. Other notable roles included Strauss's Daphne, Busoni's Turandot, Marie in Wozzeck, Isolde in Tristan und Isolde, and Senta in Der fliegende Holl\u00e4nder. L\u00e1szl\u00f3 also recorded a number of the Bach cantatas under Hermann Scherchen."@en,
        "Magda L\u00e1szl\u00f3, n\u00e9e le 14 juillet 1919 en Hongrie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2 ao\u00fbt 2002, est une soprano sp\u00e9cialiste des op\u00e9ras du XXe si\u00e8cle. Elle a interpr\u00e9t\u00e9 et enregistr\u00e9 de nombreuses pi\u00e8ces de musique classique : lieder, musique religieuse (cantates et Messe de Bach) et op\u00e9ras."@fr,
        "\u041c\u0430\u0433\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0441\u043b\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. L\u00e1szl\u00f3 Magda; 1919 \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2002) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:116836398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magda_L\u00e1szl\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/116836398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5f6e333-a9f9-4e82-a10e-00885d928c91>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magda_László.
doremus_artist:f9403b20-d711-39ed-886d-4e1474b9a4c7
owl:sameAs viaf:87680526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87680526>.
doremus_artist:f973453b-2728-379a-9d99-7a4dea87063b
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Anthony Braxton (* 4. Juni 1945 in Chicago) ist ein US-amerikanischer Komponist und Multi-Instrumentalist (unter anderem Altsaxophon und Klavier)."@de,
        "Anthony Braxton (4 de Junho de 1945) \u00e9 um compositor, saxofonista, clarinetista, flautista, pianista, e fil\u00f3sofo estadunidense. Braxton j\u00e1 lan\u00e7ou mais de 100 \u00e1lbuns desde a d\u00e9cada de 1960."@pt,
        "Anthony Braxton (Chicago, 4 de junio de 1945) es un compositor, saxofonista, clarinetista, flautista, pianista y fil\u00f3sofo. Su obra es amplia y compleja. Aunque no es muy conocido entre el gran p\u00fablico, Braxton es uno de los m\u00e1s prol\u00edficos compositores de m\u00fasica de los Estados Unidos, habiendo publicado m\u00e1s de 200 discos. Entre la gran cantidad de instrumentos que utiliza en sus composiciones, destacan la flauta, el saxof\u00f3n (sopranino, soprano, alto en MI\u266d, mezzosoprano en FA, mel\u00f3dico en DO, bar\u00edtono, bajo y contrabajo) y el clarinete (soprano en SI\u266d, alto en MI\u266d y contrabajo en SI\u266d)."@es,
        "Anthony Braxton (Chicago, 4 juni 1945) is een Amerikaans componist, multi-rietblazer en pianist. Zijn oeuvre omvat een grote hoeveelheid complex werk. Hij componeerde honderden stukken, maar schreef ook duizenden bladzijden over muziektheorie en -filosofie. Veel van Braxtons muziek is jazz-geori\u00ebnteerd, maar hij is ook actief in vrije improvisatie, orkestmuziek en opera. Braxton was in 1968 de eerste die een lange solo-improvisatie op plaat uitbracht. De dubbel-lp heet For Alto. Een van zijn kinderen, Tyondai Braxton, is ook professioneel muzikant & gitaarspeler."@nl,
        "Anthony Braxton (born June 4, 1945) is an American composer and instrumentalist. Braxton has released well over 100 albums since the 1960s. Among the instruments he plays are the sopranino, soprano, C-melody, F mezzo-soprano, E-flat alto, baritone, bass, and contrabass saxophones; the E-flat, B-flat, and contrabass clarinets; and the piano. He used to play flute and alto flute as well, but has since discontinued his use of these instruments. Braxton has a daughter Terri Braxton who resides in Fairfax County Virginia."@en,
        "Anthony Braxton (ur. 4 czerwca 1945 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, saksofonista, klarnecista, flecista, pianista i filozof. Braxton jest jednym z najbardziej p\u0142odnych ameryka\u0144skich \u017cyj\u0105cych muzyk\u00f3w-kompozytor\u00f3w; jego dorobek, licz\u0105c od lat 60., to ponad 100 album\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d bogatego instrumentarium, kt\u00f3rym si\u0119 pos\u0142uguje, wymieni\u0107 nale\u017cy flet, saksofony: sopraninowy, sopranowy, C-Melody, altowy Es i F, barytonowy, basowy i kontrabasowy oraz klarnety: sopranowy, sopranowy Es i kontrabasowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 2014."@pl,
        "Anthony Braxton, n\u00e9 le 4 juin 1945 \u00e0 Chicago, est un compositeur, improvisateur et multi-instrumentiste (saxophoniste, clarinettiste, fl\u00fbtiste, pianiste, etc.) am\u00e9ricain. Reconnu pour son int\u00e9grit\u00e9 et son radicalisme, il est l\u2019auteur d'une \u0153uvre vaste et complexe, essentiellement en jazz, mais \u00e9galement en improvisation libre, en musique orchestrale et en op\u00e9ra. Il a longtemps \u00e9t\u00e9 membre de l'AACM (Association for Advancement of Creative Musicians), coop\u00e9rative de musiciens de Chicago."@fr,
        "Definire Braxton un musicista di jazz \u00e8 alquanto riduttivo. Certo, nella sua carriera il jazz riveste una parte predominante, ma tra i suoi lavori figurano anche composizioni per orchestra e perfino opere. Come strumentista, oltre a suonare il pianoforte, ha utilizzato l'intera gamma dei sassofoni (dal sopranino al contrabbasso) e dei clarinetti, oltre al flauto e a vari strumenti a percussione."@it;
    owl:sameAs viaf:64191124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Braxton>,
        <http://viaf.org/viaf/64191124>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anthony_braxton_5268134w.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Braxton.
doremus_artist:fa1fb943-759b-3f3d-9417-fbbf9a57d1ee
owl:sameAs viaf:44626379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44626379>.
doremus_artist:faf69f07-a4ce-33ef-8f5f-2117068bb96a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Harel (born 22 December 1956) is a French film director, actor and screenwriter."@en,
        "Philippe HarelFichier:Philippe Harel.jpg Philippe Harel au festival de Deauville 2009 Philippe Harel est un r\u00e9alisateur, acteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1956, \u00e0 Paris. Il est mari\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain sc\u00e9nariste Sylvie Bourgeois."@fr;
    owl:sameAs viaf:17132412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Harel>,
        <http://viaf.org/viaf/17132412>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Harel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Harel.
doremus_artist:fafd6ef2-13b3-3812-ba7a-487e4f156855
owl:sameAs viaf:27255351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255351>.
doremus_artist:fb1692ff-4682-3ea6-add1-ea10b730cdd8
    owl:sameAs viaf:119534986;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119534986>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86990915-bff6-4977-a37c-6b3c66615d45>.
doremus_artist:fb3e4cce-bfe0-39e2-b9a0-674221e423bb
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Cramer (* etwa 1745, \u2248 2. Juni 1746 in Mannheim; \u2020 5. Oktober 1799 in London, England), Violinist und Dirigent, Sohn des Johann Jacob Cramer und der Sybilla Catharina Gentes."@de,
        "Wilhelm Cramer (2 June 1746, Mannheim \u2013 5 October 1799, London) was a famous London violinist and musical conductor of German origin. He was one of a numerous family who were identified with the progress of music during the 18th and 19th centuries. Wilhelm Cramer is the father of the famous Johann Baptist Cramer (24 February 1771 \u2013 16 April 1858) (English musician of German origin)."@en,
        "Wilhelm Cramer, n\u00e9 le 2 juin 1746 \u00e0 Mannheim - mort le 5 octobre 1799 \u00e0 Londres, est un violoniste et chef d'orchestre, fils de Johann Jacob Cramer et de Sybilla Catharina Gentes."@fr;
    owl:sameAs viaf:5194176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Cramer>,
        <http://viaf.org/viaf/5194176>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilhelm_Cramer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Cramer.
doremus_artist:fbe75683-1c71-3018-bbff-0bd17fb7dd90
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hoyos. Cristina Hoyos Panadero, n\u00e9e \u00e0 S\u00e9ville le 13 juin 1946, est une actrice, chor\u00e9graphe et danseuse de flamenco espagnole."@fr,
        "Ballerina di flamenco, debutta nel 1964 al teatro del padiglione spagnolo in occasione della Fiera Mondiale di New York.Nel 1988 fonda una sua compagnia di ballo con la quale debutta presso il teatro Rex di Parigi nel 1989.Partecipa assieme ad Antonio Gades alla trilogia cinematografica che il regista Carlos Saura dedica al flamenco.Riceve numerosi premi tra i quali, nel 1993, la Medalla de oro de las Bellas Artes, assegnata dal governo spagnolo. Recentemente ha sconfitto un tumore al seno che le era stato diagnosticato mesi fa."@it,
        "Cristina Hoyos Panadero (* 13. Juni 1946 in Sevilla)ist eine spanische Flamencot\u00e4nzerin, Choreografin und Schauspielerin.International bekannt wurde sie unter anderem durch die Filme Bluthochzeit, Carmen und Liebeszauber des spanischen Regisseurs Carlos Saura. 2006 wurde das nach ihr benannte Museo del Baile Flamenco de Cristina Hoyos in Sevilla er\u00f6ffnet."@de,
        "Cristina Hoyos Panadero (Sevilla, 13 de junio de 1946) es una bailaora flamenca, core\u00f3grafa y actriz espa\u00f1ola. En 1988 crea su propia compa\u00f1\u00eda de baile con la que debut\u00f3 en junio de 1989 en el Teatro Rex, de Par\u00eds."@es,
        "Cristina Hoyos Panadero (born 13 June 1946) is a Spanish flamenco dancer, choreographer and actress, born in Seville. After several successes throughout the world with several companies and movies, she created her own dancing company and premiered with it in Rex Theatre of Paris in 1988. She played an important role during the opening and closing ceremonies of 1992 Summer Olympics in Barcelona. She has recently overcome breast cancer."@en;
    owl:sameAs viaf:222188801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cristina_Hoyos>,
        <http://viaf.org/viaf/222188801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristina_Hoyos.
doremus_artist:fc136a03-aba7-33da-92a3-840ac943923b
owl:sameAs viaf:17509016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17509016>.
doremus_artist:fc685b6a-feba-30b3-b466-777305927ebc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Philadelphia,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Jerry Ragovoy (ur. 4 wrze\u015bnia 1930 w Filadelfii, zm. 13 lipca 2011 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i producent muzyczny. Jedn\u0105 z jego najbardziej znanych kompozycji jest utw\u00f3r \u201eTime Is on My Side\u201d wykonywany mi\u0119dzy innymi przez zesp\u00f3\u0142 The Rolling Stones."@pl,
        """Jordan "Jerry" Ragovoy (Filadelfia, Pensilvania, 4 de septiembre de 1930\u2014Manhattan, Nueva York, 13 de julio de 2011) fue un compositor y productor musical estadounidense, conocido principalmente por crear las letras de varias canciones de Soul y Rock entre los a\u00f1os 1950 hasta mediados de 1970. En 1973 gan\u00f3 un Grammy como productor de la banda sonora Don't Bother Me, I Can't Cope. Sus \u00faltimos trabajos datan del a\u00f1o 2003, donde produjo el disco Howard Tate Rediscovered. Falleci\u00f3 el 13 de julio de 2011 a los 80 a\u00f1os, tras sufrir un accidente cerebrovascular."""@es,
        """Jordan "Jerry" Ragovoy (Philadelphia, 4 september 1930 - New York, 13 juli 2011) was een Amerikaans liedschrijver en muziekproducent. Hij componeerde soul en rhythm-and-blues met gospelinvloeden. Onder het pseudoniem Norman Meade schreef hij het liedje "Time Is on My Side", dat bekend werd in de uitvoering van The Rolling Stones. Hij is ook de componist van onder meer "Piece of My Heart", "Cry Baby" en "Get It While You Can", uitgevoerd door Janis Joplin."""@nl,
        """Jordan "Jerry" Ragovoy (September 4, 1930 \u2013 July 13, 2011) was an American songwriter and record producer. His best-known composition "Time Is on My Side" (written under the pseudonym of Norman Meade) was made famous by the Rolling Stones, although it had been recorded earlier by Kai Winding and Irma Thomas. Ragovoy also wrote "Stay With Me", which was originally recorded by Lorraine Ellison and made famous by Bette Midler in her film The Rose. It was also performed by Mary J. Blige at the 49th Grammy Awards."""@en,
        """Jordan Ragovoy, mais conhecido como Jerry Ragovoy (4 de setembro de 1930 - 13 de julho de 2011) foi um compositor e produtor musical norte-americano. Sua mais conhecida composi\u00e7\u00e3o \u00e9 "Time Is on My Side", que Ragovoy escreveu sob o pseud\u00f4nimo de Norman Meade, foi interpretada pela famosa banda The Rolling Stones, apesar de ter sido gravada anteriormente por Kai Winding e Thomas Irma. Ragovoy tamb\u00e9m escreveu "Stay With Me", que foi originalmente gravada por Lorraine Ellison."""@pt,
        "Jordan \u00ab Jerry \u00bb Ragovoy (n\u00e9 le 4 septembre 1930 - mort le 13 juillet 2011) est un compositeur et producteur de musique am\u00e9ricain. Il est principalement connu pour sa chanson Time Is on My Side (\u00e9crite sous le pseudonyme Norman Meade), rendu populaire par The Rolling Stones. Il a \u00e9galement \u00e9crit Stay with Me (en), enregistr\u00e9e par Lorraine Ellison et interpr\u00e9t\u00e9e par Mary J. Blige lors de la 49e c\u00e9r\u00e9monie des Grammy Awards. Reconnu dans le domaine du soul, il a contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9criture de plusieurs classiques de ce genre \u00e0 New York et Philadelphie lors des ann\u00e9es 1960."@fr,
        "Jordan \u201eJerry\u201c Ragovoy (* 4. September 1930 in Philadelphia; \u2020 11. Juli 2011 in Manhattan) war ein US-amerikanischer Songwriter, Arrangeur und Musikproduzent."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0420\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 (4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930 \u2014 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f en:Time Is on My Side(\u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c '\u00ab\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0438\u0434'\u00bb), \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f Rolling Stones, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0435\u043c \u0423\u0438\u043d\u0434\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c (en:Kai Winding) \u0438 \u0418\u0440\u043c\u043e\u0439 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 (en:Irma Thomas). \u0420\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u00aben:Stay with Me\u00bb, \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u041b\u043e\u0440\u0440\u044d\u0439\u043d \u042d\u043b\u043b\u0438\u0441\u043e\u043d (en:Lorraine Ellison), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439 \u0411\u043b\u0430\u0439\u0434\u0436."@ru,
        """\u30b8\u30e7\u30fc\u30c0\u30f3\u30fb"\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc"\u30fb\u30e9\u30b4\u30f4\u30a9\u30a4\uff08Jordan "Jerry" Ragovoy\u30011930\u5e749\u67084\u65e5 - 2011\u5e747\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 \u30e9\u30b4\u30f4\u30a9\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30df\u30fc\u30c9(Norman Meade)\u3068\u3044\u3046\u7b46\u540d\u3067\u767a\u8868\u3057\u305f\u300c\u30bf\u30a4\u30e0\u30fb\u30a4\u30ba\u30fb\u30aa\u30f3\u30fb\u30de\u30a4\u30fb\u30b5\u30a4\u30c9 \u300d\u3067\u3001\u3082\u3068\u3082\u3068\u306f\u30ab\u30a4\u30fb\u30a6\u30a3\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3084\u3001\u30bd\u30a6\u30eb\u6b4c\u624b\u306e\u30a2\u30fc\u30de\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u304c\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u5316\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u304c\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30e9\u30b4\u30f4\u30a9\u30a4\u306f\u307e\u305f\u3001\u300c\u30b9\u30c6\u30a4\u30fb\u30a6\u30a3\u30ba\u30fb\u30df\u30fc (Stay with Me)\u300d\u306e\u4f5c\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u3092\u30ed\u30ec\u30fc\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30bd\u30f3(Lorraine Ellison)\u304c\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u3053\u306e\u66f2\u306f\u30012007\u5e74\u306e\u7b2c49\u56de\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u6388\u8cde\u5f0f\u3067\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fbJ. \u30d6\u30e9\u30a4\u30b8\u306b\u3088\u3063\u3066\uff08\u30e1\u30c9\u30ec\u30fc\u306b\u7d44\u307f\u8fbc\u307e\u308c\u3066\uff09\u6b4c\u308f\u308c\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:66733265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Ragovoy>,
        <http://viaf.org/viaf/66733265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f099c1e7-8426-49e6-b7a0-dd8db4331788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Ragovoy.
doremus_artist:fc84143f-2e0e-377f-a5ff-18d31059779e
    dbp:deathPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "James Avery (* 1937 in Hutchinson (Kansas); \u2020 8. M\u00e4rz 2009) war ein amerikanisch-deutscher Pianist und Dirigent, der vor allem als Interpret Neuer Musik bekannt wurde. Von 1980 bis 2002 war er \u2013 als Nachfolger von Edith Picht-Axenfeld \u2013 Professor f\u00fcr Klavier an der Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg, danach bis 2004 Lehrbeauftragter. Mit Kollegen und Sch\u00fclern gr\u00fcndete er 1992 das Ensemble SurPlus. Als Solist, Kammermusikpartner und Ensembleleiter interpretierte er u. a. Werke von Stefan Wolpe, Morton Feldman, Brian Ferneyhough, Mathias Spahlinger und Claus-Steffen Mahnkopf."@de,
        "James Avery (1937 \u2013 March 8, 2009) was an American classical pianist and conductor. He was born in Hutchinson, Kansas and studied at the University of Kansas, and then at Indiana University (Bloomington) under Tibor Kozma. From 1967 to 1980 he taught at [University of Iowa (Iowa City)], and from 1980 until 2002 at the Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg in Germany. From 1992 he headed Ensemble SurPlus, playing mostly new music. Avery recorded works by Stefan Wolpe, Charles Wuorinen, Brian Ferneyhough, and Karlheinz Stockhausen."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u042d\u0301\u0432\u0435\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Avery; 1937, \u0425\u0430\u0442\u0447\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441 \u2014 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2009) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430\u0445 \u041a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441\u0430 \u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0437\u043c\u044b). \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0424\u0443\u043b\u0431\u0440\u0430\u0439\u0442\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0417\u0435\u0435\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0412 1967\u20141980 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0410\u0439\u043e\u0432\u044b, \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u043e\u043c \u0414\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0421\u043a\u0440\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0435\u0439\u00bb (\u00ab\u041f\u043e\u044d\u043c\u0430 \u043e\u0433\u043d\u044f\u00bb) \u0432 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0437\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0448\u043e\u0443 (1975). \u0412 1980\u20142002 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. C 1992 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f SurPlus (\u043d\u0435\u043c.), \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:93435131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Avery_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/93435131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Avery_(musician)>.
doremus_artist:fe519d60-3723-3fbf-bacc-7dec9a4a7fab
    owl:sameAs viaf:84632546;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84632546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Sol_LeWitt.
doremus_artist:fe7070ab-5d11-37f8-8760-7a62c5d93619
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Bückeburg;
    rdfs:comment
        "Johann Christoph Friedrich Bach (* 21. Juni 1732 in Leipzig; \u2020 26. Januar 1795 in B\u00fcckeburg) war ein deutscher Musiker und Komponist aus der Familie Bach und dritter der vier komponierenden Bachs\u00f6hne. Zur Kennzeichnung wird er h\u00e4ufig \u201eder B\u00fcckeburger Bach\u201c genannt."@de,
        """Johann Christoph Friedrich Bach (21 June 1732 \u2013 26 January 1795), was the fifth son of Johann Sebastian Bach, sometimes referred to as the "B\u00fcckeburg Bach". He is not to be confused with other similarly named members of the Bach family (see Johann Christoph Bach (disambiguation))."""@en,
        "Johann Christoph Friedrich Bach (Leipzig, 21 de junio de 1732 - B\u00fcckeburg, 26 de enero de 1795). M\u00fasico alem\u00e1n, hijo de Johann Sebastian Bach."@es,
        "Johann Christoph Friedrich Bach (Leipzig, 21 juni 1732 \u2013 B\u00fcckeburg, 26 januari 1795) was een Duits componist. Hij was het negende kind en de vierde zoon (de derde van de vier componerende Bachzonen) van Johann Sebastian Bach en zijn tweede vrouw Anna Magdalena Bach. Hij wordt vaak ook de B\u00fcckeburger Bach genoemd, omdat hij ruim 40 jaar - eerst als klavecinist, vanaf 1759 als concertmeester - aan het hof van graaf Willem van Schaumburg-Lippe in B\u00fcckeburg werkte en aldaar ook overleed."@nl,
        "Johann Christoph Friedrich Bach (L\u00edpsia, 21 de Junho de 1732 \u2014 Buckeburgo, 26 de Janeiro de 1795) foi um compositor alem\u00e3o. Nono filho de Johann Sebastian Bach, fruto de seu segundo casamento com Anna Magdalena Wilcke, Johann Christoph Friedrich nasceu em L\u00edpsia, Alemanha, e ficou conhecido como o Bach de Buckeburgo. N\u00e3o deve ser confundido com o primo de seu pai Johann Christoph Bach. Em 1778, acompanhado do Conde Wilhelm, viajou \u00e0 Inglaterra para visitar seu irm\u00e3o ca\u00e7ula Johann Christian Bach."@pt,
        "Johann Christoph Friedrich Bach (ur. 21 czerwca 1732 w Lipsku, zm. 26 stycznia 1795 w B\u00fcckeburgu) \u2013 kompozytor niemiecki. Dziewi\u0105ty syn Johanna Sebastiana Bacha; jego matk\u0105 by\u0142a Anna Magdalena, druga \u017cona kompozytora. Johann Christoph Friedrich studiowa\u0142 najpierw prawo, potem muzyk\u0119. By\u0142 nadwornym kapelmistrzem miasta B\u00fcckeburga dlatego znany te\u017c jest jako \u201eBach B\u00fcckeburski\u201d. Komponowa\u0142 sonaty fortepianowe, motety, oratoria i kantaty, utwory kameralne i solowe. Najbardziej znan\u0105 kompozycj\u0105 jest Wskrzeszenia \u0141azarza (Die Auferweckung Lazarus) z 1773 roku."@pl,
        "Seizi\u00e8me enfant de Jean-S\u00e9bastien Bach et troisi\u00e8me de ses quatre fils musiciens r\u00e9put\u00e9s (voir Famille Bach), Johann Christoph Friedrich fut tout naturellement \u00e9duqu\u00e9 par son p\u00e8re, ainsi que par Johann Elias Bach (un cousin issu de germain n\u00e9 en 1705). En 1749, il fr\u00e9quenta l\u2019Universit\u00e9 de Leipzig o\u00f9 il commen\u00e7a \u00e0 \u00e9tudier le droit. Mais un an plus tard, il fut engag\u00e9 \u00e0 la cour du comte Guillaume de Schaumbourg-Lippe \u00e0 B\u00fcckeburg, o\u00f9 il demeurera jusqu\u2019\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s. Le 8 janvier 1755 il \u00e9pousa \u00e0 B\u00fckeburg Lucia Elisabeth M\u00fcnchhausen qui lui donna 9 enfants, y compris Wilhelm Friedrich Ernst Bach. D\u00e9butant comme musicien d\u2019orchestre sous la direction d'Angelo Colonna (le compositeur de la cour \u00e9tant un autre italien, Giovanni Battista Serini), Johann Christoph Friedrich rempla\u00e7a les deux Italie"@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Johann Christoph Friedrich Bach; 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1732, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1795, \u0411\u044e\u043a\u043a\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u00ab\u0411\u044e\u043a\u043a\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u0411\u0430\u0445\u043e\u043c\u00bb. \u041d\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u044c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0441 \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0434\u044f\u0434\u0435\u0439 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u2014 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u043c."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Christoph Friedrich Bach, 1732\u5e746\u670821\u65e5 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2 - 1795\u5e741\u670826\u65e5 \u30d3\u30e5\u30c3\u30b1\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u524d\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30af\u30c0\u30ec\u30fc\u30ca\u306e\u7b2c9\u5b50\u3067\u3001\u4e0b\u304b\u3089\u6570\u3048\u30662\u756a\u76ee\u306e\u606f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u6d3b\u52d5\u5730\u306b\u8a00\u53ca\u3057\u3066\u300c\u30d3\u30e5\u30c3\u30b1\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5df4\u8d6b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Christoph Friedrich Bach \uff0c1732\u5e746\u670821\u65e5\uff0d1795\u5e741\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\u7684\u7b2c\u4e5d\u5b50\u3002 \u7d04\u7ff0\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5df4\u8d6b\u65e9\u5e74\u4ece\u5176\u7236\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c1750\u5e74\u8d77\u5728\u6bd4\u514b\u5821\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\uff0c\u4f5c\u6709\u5927\u91cf\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u952e\u76d8\u594f\u9e23\u66f2\u7b49\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u97f3\u4e50\u4f53\u73b0\u4e86\u4ece\u6d1b\u53ef\u53ef\u5230\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u7684\u8f6c\u53d8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12490784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christoph_Friedrich_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/12490784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16d891b8-3367-4ef1-94c9-d4257e271115>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Christoph_Friedrich_Bach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Christoph_Friedrich_Bach.
doremus_artist:ff0f6233-2868-37ab-b68b-be7399c5932f
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Julian Miles "Jools" Holland (Londen, 24 januari 1958) is een Engels pianist, televisiepresentator en bandleider van zijn orkest Jools Holland & His Rhythm & Blues Orchestra. Hij staat vooral bekend als de presentator van het BBC-programma Later with Jools Holland, mogelijk \u00e9\u00e9n van de invloedrijkste muziekprogramma's ter wereld. Holland is als officier toegetreden tot de Orde van het Britse Rijk."""@nl,
        """Julian Miles "Jools" Holland OBE (Londres, 24 de janeiro de 1958) \u00e9 um pianista e apresentador de televis\u00e3o brit\u00e2nico. Desde 1992 apresenta o programa televisivo de m\u00fasica contempor\u00e2nea Later with Jools Holland na BBC."""@pt,
        """Julian Miles "Jools" Holland, OBE (nacido el 24 de enero de 1958) es un pianista y presentador de televisi\u00f3n ingl\u00e9s, adem\u00e1s de ser el l\u00edder y fundador de la banda Squeeze. Su trabajo lo ha involucrado con muchos de los m\u00e1s grandes nombres del rock contempor\u00e1neo y la industria de la m\u00fasica popular."""@es,
        """Julian Miles "Jools" Holland, OBE, DL (born 24 January 1958) is an English pianist, bandleader, singer, composer and television presenter. He was an original member of the band Squeeze and his work has involved him with many artists including Sting, Eric Clapton, Mark Knopfler, George Harrison, David Gilmour, Magazine and Bono."""@en,
        "Julian Miles Holland (ur. 24 stycznia 1958 r. w Londynie), pianista, prezenter telewizyjny. Kawaler Orderu Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "Julian Miles Holland, OBE (* 24. Januar 1958 in Blackheath, London) ist ein britischer Pianist, Bandleader und Fernsehmoderator. Holland war 1974 als Keyboarder Gr\u00fcndungsmitglied der Band Squeeze, die er im August 1980 verlie\u00df. Seine Solokarriere begann er bereits 1978 mit der EP Boogie Woogie '78. 1987 legte Holland den Grundstein f\u00fcr seine 18-k\u00f6pfige Tourband The Rhythm & Blues Orchestra, die oft durch die S\u00e4ngerinnen Sam Brown und Ruby Turner verst\u00e4rkt wird. Holland lebt in Westcombe Park bei Blackheath im S\u00fcd-Osten von London."@de,
        "Julian Miles Holland, n\u00e9 le 24 janvier 1958 \u00e0 Blackheath, est un pianiste anglais et un pr\u00e9sentateur de t\u00e9l\u00e9vision. Holland est le fondateur du fameux groupe Squeeze, au sein duquel il s'est occup\u00e9 des claviers jusqu'en 1980, ann\u00e9e \u00e0 laquelle il a quitt\u00e9 le groupe pour se concentrer sur sa carri\u00e8re solo (bien qu'il les ait rejoint plus tard). Ainsi, depuis 1992, il a pr\u00e9sent\u00e9 le programme musical \u00e9clectique Later... with Jools Holland, ainsi que le spectacle annuel du nouvel an Hootenanny, et s'est d\u00e9barrass\u00e9 de son image de \u00ab mauvais gar\u00e7on \u00bb pour devenir un musicien respect\u00e9."@fr,
        """\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d \u041c\u0430\u0439\u043b\u0441 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043b\u0441\u00bb \u0425\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1958 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0434\u0436\u0430\u0437 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0441 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0438 \u0415\u0433\u043e \u0420\u0438\u0442\u043c \u0438 \u0411\u043b\u044e\u0437 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440". \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 "\u0421\u043a\u0432\u0438\u0437", \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0442\u0438\u043d\u0433, \u042d\u0440\u0438\u043a \u041a\u043b\u044d\u043f\u0442\u043e\u043d, \u0411\u043e\u043d\u043e \u0438 \u0434\u0440..\u0414\u0436\u0443\u043b\u0441 \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441 \u0422\u043e\u043c\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u0421 1992 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u043d \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0435 "\u041f\u043e\u0437\u0436\u0435... \u0441 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0441\u043e\u043c \u0425\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u043c", \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0448\u043e\u0443 \u043d\u0430 "\u0411\u0411\u0421 2", \u043d\u0430 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u043d \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443 "\u0412\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430", \u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041a\u0430\u0436\u0434\u0443\u044e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e \u043e\u043d \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443 \u043d\u0430 "\u0411\u0411\u0421 2 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e", \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0436\u0438\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u043c \u044d\u0444\u0438\u0440\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."""@ru;
    owl:sameAs viaf:121960101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jools_Holland>,
        <http://viaf.org/viaf/121960101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56cbf9a2-150f-40c8-9968-0667aae0bb74>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jools_Holland_at_the_BAFTA's.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jools_Holland.
dbr:A_Coruña rdfs:label "A Coru\u00f1a".

dbr:Abbey_of_Saint_Gall rdfs:label "Abbey of Saint Gall".

dbr:Adjud rdfs:label "Adjud".

dbr:Alderney rdfs:label "Alderney".

dbr:Altenburg rdfs:label "Altenburg".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Anagni rdfs:label "Anagni".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

<http://dbpedia.org/resource/Aube,_Orne> rdfs:label "Aube, Orne".

dbr:Austria rdfs:label "Austria".

dbr:Avignon rdfs:label "Avignon".

dbr:Bad_Ems rdfs:label "Bad Ems".

dbr:Bad_Honnef rdfs:label "Bad Honnef".

dbr:Baltimore rdfs:label "Baltimore".

<http://dbpedia.org/resource/Bel_Air,_Los_Angeles>
rdfs:label "Bel Air, Los Angeles".
<http://dbpedia.org/resource/Belvidere,_New_Jersey>
rdfs:label "Belvidere, New Jersey".
dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

<http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>
rdfs:label "Beverly Hills, California".
<http://dbpedia.org/resource/Bibb_County,_Georgia>
rdfs:label "Bibb County, Georgia".
dbr:Bielefeld rdfs:label "Bielefeld".

dbr:Bilbao rdfs:label "Bilbao".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Borgo_Val_di_Taro rdfs:label "Borgo Val di Taro".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Bückeburg rdfs:label "B\u00fcckeburg".

dbr:Buttelstedt rdfs:label "Buttelstedt".

dbr:California rdfs:label "California".

<http://dbpedia.org/resource/Canton,_Texas> rdfs:label "Canton, Texas".

dbr:Chartres rdfs:label "Chartres".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois> rdfs:label "Chicago, Illinois".

dbr:Christchurch rdfs:label "Christchurch".

dbr:Cincinnati rdfs:label "Cincinnati".

dbr:City_of_Brussels rdfs:label "City of Brussels".

dbr:Cleveland rdfs:label "Cleveland".

dbr:Collioure rdfs:label "Collioure".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Conflans-Sainte-Honorine rdfs:label "Conflans-Sainte-Honorine".

<http://dbpedia.org/resource/Constantine,_Algeria>
rdfs:label "Constantine, Algeria".
dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

<http://dbpedia.org/resource/Correggio,_Emilia-Romagna>
rdfs:label "Correggio, Emilia-Romagna".
dbr:County_Dublin rdfs:label "County Dublin".

dbr:Cuba rdfs:label "Cuba".

dbr:Dangtu rdfs:label "Dangtu".

dbr:Darmstadt rdfs:label "Darmstadt".

dbr:Deggendorf rdfs:label "Deggendorf".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:Edinburgh rdfs:label "Edinburgh".

<http://dbpedia.org/resource/Elaine,_Arkansas> rdfs:label "Elaine, Arkansas".

dbr:Elberfeld rdfs:label "Elberfeld".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Foggia rdfs:label "Foggia".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

dbr:Fredrikstad rdfs:label "Fredrikstad".

dbr:Freiburg_im_Breisgau rdfs:label "Freiburg im Breisgau".

dbr:French_Third_Republic rdfs:label "French Third Republic".

<http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>
rdfs:label "Georgia (U.S. state)".
dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

<http://dbpedia.org/resource/Great_Falls,_Montana>
rdfs:label "Great Falls, Montana".
<http://dbpedia.org/resource/Guilford,_Connecticut>
rdfs:label "Guilford, Connecticut".
dbr:Hastings rdfs:label "Hastings".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Herisau rdfs:label "Herisau".

<http://dbpedia.org/resource/Hopkinsville,_Kentucky>
rdfs:label "Hopkinsville, Kentucky".
dbr:Horlivka rdfs:label "Horlivka".

dbr:Hyères rdfs:label "Hy\u00e8res".

dbr:Ilfracombe rdfs:label "Ilfracombe".

dbr:Illinois rdfs:label "Illinois".

dbr:Indiana rdfs:label "Indiana".

dbr:Innsbruck rdfs:label "Innsbruck".

dbr:Japan rdfs:label "Japan".

dbr:Kamianets-Podilskyi rdfs:label "Kamianets-Podilskyi".

dbr:Kingdom_of_Naples rdfs:label "Kingdom of Naples".

dbr:Kryvyi_Rih rdfs:label "Kryvyi Rih".

dbr:Kürten rdfs:label "K\u00fcrten".

dbr:La_Seyne-sur-Mer rdfs:label "La Seyne-sur-Mer".

<http://dbpedia.org/resource/Lakewood_Township,_New_Jersey>
rdfs:label "Lakewood Township, New Jersey".
<http://dbpedia.org/resource/Lansing,_Michigan> rdfs:label "Lansing, Michigan".

dbr:Larbaâ_Nath_Irathen rdfs:label "Larba\u00e2 Nath Irathen".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

dbr:Leicester rdfs:label "Leicester".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Lethbridge rdfs:label "Lethbridge".

<http://dbpedia.org/resource/Lewes,_Delaware> rdfs:label "Lewes, Delaware".

dbr:Liège rdfs:label "Li\u00e8ge".

dbr:Limbaži_District rdfs:label "Limba\u017ei District".

dbr:Livadeia rdfs:label "Livadeia".

<http://dbpedia.org/resource/Livermore,_California>
rdfs:label "Livermore, California".
dbr:Livorno rdfs:label "Livorno".

dbr:London rdfs:label "London".

<http://dbpedia.org/resource/London,_England> rdfs:label "London, England".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lourdes rdfs:label "Lourdes".

<http://dbpedia.org/resource/Lubbock,_Texas> rdfs:label "Lubbock, Texas".

dbr:Mainz rdfs:label "Mainz".

dbr:Makaryev rdfs:label "Makaryev".

<http://dbpedia.org/resource/Manhasset,_New_York> rdfs:label "Manhasset, New York".

dbr:Manhattan rdfs:label "Manhattan".

<http://dbpedia.org/resource/Manhattan,_New_York_City>
rdfs:label "Manhattan, New York City".
dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Massachusetts rdfs:label "Massachusetts".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Michigan rdfs:label "Michigan".

<http://dbpedia.org/resource/Milam_County,_Texas> rdfs:label "Milam County, Texas".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Minneapolis rdfs:label "Minneapolis".

dbr:Modena rdfs:label "Modena".

dbr:Mödrath rdfs:label "M\u00f6drath".

dbr:Mombasa rdfs:label "Mombasa".

dbr:Montlhéry rdfs:label "Montlh\u00e9ry".

dbr:Montmédy rdfs:label "Montm\u00e9dy".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
<http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>
rdfs:label "New Haven, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>
rdfs:label "New Rochelle, New York".
<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:North_London rdfs:label "North London".

<http://dbpedia.org/resource/Omaha,_Nebraska> rdfs:label "Omaha, Nebraska".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Osuna rdfs:label "Osuna".

dbr:Ottoman_Empire rdfs:label "Ottoman Empire".

<http://dbpedia.org/resource/Palmer,_Alaska> rdfs:label "Palmer, Alaska".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Pella rdfs:label "Pella".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

<http://dbpedia.org/resource/Philadelphia,_Pennsylvania>
rdfs:label "Philadelphia, Pennsylvania".
dbr:Piacenza rdfs:label "Piacenza".

dbr:Pinerolo rdfs:label "Pinerolo".

dbr:Pisa rdfs:label "Pisa".

<http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>
rdfs:label "Pittsburgh, Pennsylvania".
<http://dbpedia.org/resource/Portage,_Michigan> rdfs:label "Portage, Michigan".

<http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>
rdfs:label "Princeton, New Jersey".
dbr:Racibórz rdfs:label "Racib\u00f3rz".

<http://dbpedia.org/resource/Red_Bluff,_California>
rdfs:label "Red Bluff, California".
dbr:Reims rdfs:label "Reims".

dbr:Rieti rdfs:label "Rieti".

dbr:Riga rdfs:label "Riga".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rustenburg rdfs:label "Rustenburg".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Sainte-Savine rdfs:label "Sainte-Savine".

dbr:Salamis_Island rdfs:label "Salamis Island".

<http://dbpedia.org/resource/Savannah,_Missouri> rdfs:label "Savannah, Missouri".

dbr:Schiedam rdfs:label "Schiedam".

<http://dbpedia.org/resource/Seattle,_Washington> rdfs:label "Seattle, Washington".

dbr:Sent rdfs:label "Sent".

dbr:Sestao rdfs:label "Sestao".

dbr:Seville rdfs:label "Seville".

dbr:Sibiu rdfs:label "Sibiu".

dbr:Spain rdfs:label "Spain".

dbr:St_Davids rdfs:label "St Davids".

<http://dbpedia.org/resource/St._John's,_Newfoundland_and_Labrador>
rdfs:label "St. John's, Newfoundland and Labrador".
dbr:Stadskanaal rdfs:label "Stadskanaal".

dbr:Stechford rdfs:label "Stechford".

dbr:Strongoli rdfs:label "Strongoli".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Suyab rdfs:label "Suyab".

dbr:Sydney rdfs:label "Sydney".

dbr:Szczawno-Zdrój rdfs:label "Szczawno-Zdr\u00f3j".

dbr:Taplow rdfs:label "Taplow".

dbr:Târgu_Mureș rdfs:label "T\u00e2rgu Mure\u0219".

dbr:Tashkent rdfs:label "Tashkent".

dbr:The_Hague rdfs:label "The Hague".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Treviso rdfs:label "Treviso".

dbr:Tübingen rdfs:label "T\u00fcbingen".

dbr:Turkey rdfs:label "Turkey".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Utrecht rdfs:label "Utrecht".

dbr:Vandœuvres rdfs:label "Vand\u0153uvres".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Waco rdfs:label "Waco".

dbr:Warwick rdfs:label "Warwick".

dbr:Waterford rdfs:label "Waterford".

dbr:Wembley rdfs:label "Wembley".

<http://dbpedia.org/resource/Westport,_Connecticut>
rdfs:label "Westport, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/Westwood,_Los_Angeles>
rdfs:label "Westwood, Los Angeles".
<http://dbpedia.org/resource/Winchester,_Indiana> rdfs:label "Winchester, Indiana".

dbr:Worcestershire rdfs:label "Worcestershire".

dbr:Września rdfs:label "Wrze\u015bnia".

dbr:Zagreb rdfs:label "Zagreb".

dbr:Zanica rdfs:label "Zanica".

dbr:Zhytomyr rdfs:label "Zhytomyr".

dbr:Zimbabwe rdfs:label "Zimbabwe".

res:Antraigues-sur-Volane rdfs:label "Antraigues-sur-Volane".

res:Cruzy rdfs:label "Cruzy".

res:Lestre rdfs:label "Lestre".

res:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

res:Naples rdfs:label "Naples".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Proissans rdfs:label "Proissans".

res:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

res:Toulon rdfs:label "Toulon".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Vienne_(Autriche)> rdfs:label "Vienna".

