@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ab.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:004ab46e-608e-37d2-bdc6-d7735a102177
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Galina Ivanovna Oestvolskaja (Russisch: \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f) (Petrograd (Sint-Petersburg), 17 juni 1919 - Sint-Petersburg, 22 december 2006) was een Russische componiste."@nl,
        "Galina Ivanovna Oustvolska\u00efa (en russe : \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f) est une compositrice russe n\u00e9e \u00e0 Petrograd (aujourd'hui Saint-P\u00e9tersbourg) le 17 juin 1919. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 22 d\u00e9cembre 2006. Elle fut l'\u00e9l\u00e8ve de Dmitri Chostakovitch."@fr,
        "Galina Ivanovna Ustvolskaya (cir\u00edlico: \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u0301\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f; Petrogrado, 17 de junho de 1919 \u2013 S\u00e3o Petersburgo, 22 de dezembro de 2006) foi uma compositora russa de estilo \u00fanico."@pt,
        "Galina Ivanovna Ustvolskaya, also Ustwolskaja, Oustvolskaia or Oestwolskaja (Russian: \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u0301\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, 17 June 1919, Petrograd \u2013 22 December 2006, St. Petersburg), was a Russian composer of classical music."@en,
        "Galina Iv\u00e1novna Ustv\u00f3lskaya (en ruso: \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, Galina Iv\u00e1novna Ustv\u00f3l'skaya) (Petrogrado, 17 de junio de 1919 \u2014 San Petersburgo, 22 de diciembre de 2006), fue una compositora rusa de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Galina Iwanowna Ustwolskaja (russisch \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, wiss. Transliteration Galina Ivanovna Ustvol'skaja; * 17. Juni 1919 in Petrograd; \u2020 22. Dezember 2006 in Sankt Petersburg) war eine russische Komponistin."@de,
        """Galina Ustwolska (ur. 17 czerwca 1919 - zm. 2006), rosyjska kompozytorka, pisz\u0105ca ascetyczne w \u015brodkach i pe\u0142ne napi\u0119cia kompozycje, kt\u00f3re sama okre\u015bla\u0142a jako "duchowe w swej naturze". Najpopularniejsze: Oktet (1949/1950), Sonata nr 3 (1952), Wielki duet (1959)."""@pl,
        "\u00c8 stata una delle voci pi\u00f9 originali della musica del XX secolo ed una delle pi\u00f9 grandi compositrici dell'epoca insieme a Sofia Gubajdulina."@it,
        "\u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u0301\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f (17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1919 \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2006) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30a4\u30ef\u30fc\u30ce\u30f4\u30ca\u30fb\u30a6\u30b9\u30c8\u30f4\u30a9\u30fc\u30ea\u30b9\u30ab\u30e4\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, 1919\u5e746\u670817\u65e5 - 2006\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u751f\u308c\u305f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115448029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Galina_Ustvolskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/115448029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58966657-7fcb-49f7-8992-6e2f9fae1052>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Galina_Ustvolskaya.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Galina_Ustvolskaya.
doremus_artist:0104d25a-2b85-362d-b2c8-df7fd5e27f70
owl:sameAs viaf:79207448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79207448>.
doremus_artist:02604c02-e82f-3f3a-8e17-5e1cc47cba29
owl:sameAs viaf:32188214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188214>.
doremus_artist:02ed1e78-2344-340a-8186-7dea134c2633
owl:sameAs viaf:46412672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46412672>.
doremus_artist:03597411-0ea1-328a-a4d5-5b523abf129c
owl:sameAs viaf:46945175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46945175>.
doremus_artist:03b484dc-04cd-3865-8f46-5823aebd8a44
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Arabella Miho Steinbacher (born 14 November 1981) is a German classical violinist."@en,
        "Arabella Miho Steinbacher (nacida el 14 de noviembre de 1981) violinista de m\u00fasica cl\u00e1sica procedente de Alemania."@es,
        "Arabella Steinbacher (* 14. November 1981 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Violinistin."@de,
        "Arabella SteinbacherFichier:Arabella Steinbacher B 04-2014.jpg Arabella Steinbacher en 2014. Arabella Steinbacher (n\u00e9e \u00e0 Munich, le 14 novembre 1981), est une violoniste allemande."@fr,
        "\u30a2\u30e9\u30d9\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Arabella Steinbacher\u3001\u65e5\u672c\u540d\uff1a\u30a2\u30e9\u30d9\u30e9\u30fb\u7f8e\u6b69\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Arabella Miho Steinbacher\uff09 1981\u5e7411\u670814\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u7236\u89aa\u3068\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u6bcd\u89aa\u3068\u306e\u9593\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30023\u6b73\u3067\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u30019\u6b73\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30a2\u30ca\u30fb\u30c1\u30e5\u30de\u30c1\u30a7\u30f3\u30b3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30a4\u3084\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30c8\u30ea\u30b9\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30022000\u5e74\u306b\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5165\u8cde\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u3088\u308a\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u306a\u304a\u6c0f\u540d\u8868\u8a18\u306f\u3001\u516c\u5f0f\u30db\u30fc\u30e0\u30da\u30fc\u30b8\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u30fb\u82f1\u8a9e\uff09\u3001CD\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\uff08\u4e16\u754c\u5171\u901a\uff09\u3001\u6b27\u7c73\u3067\u306e\u516c\u6f14\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3001\u3053\u308c\u3089\u3067\u306fArabella Steinbacher\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u540d\u3067\u306e\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u300c\u7f8e\u6b69\u300d\uff08Miho\uff09\u306e\u8a18\u8f09\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119455928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arabella_Steinbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/119455928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/afd0c3db-60b4-4932-9496-d8ad34384a77>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arabella_Steinbacher_B_04-2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arabella_Steinbacher.
doremus_artist:064974c3-c042-31ae-86fc-f8d26a1b8a0a
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Boulanger est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Oran le 14 d\u00e9cembre 1961. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 de cinq premiers prix au conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:56803980;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Boulanger>,
        <http://viaf.org/viaf/56803980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Boulanger.
doremus_artist:068dcb4e-1c8e-35fa-ab26-b47574a2bcc6
owl:sameAs viaf:30343905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30343905>.
doremus_artist:079afe8d-94b5-3bb1-bdf5-09c29e21b7b8
    owl:sameAs viaf:58825055;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58825055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93c5c263-fc1e-4740-9df4-9425911e7aea>.
doremus_artist:08a9c389-9ab8-38a2-aaab-4e750ad019e9
owl:sameAs viaf:24798963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24798963>.
doremus_artist:0a5b69a2-109d-3433-ba2f-f1bf550aabe9
owl:sameAs viaf:61737404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61737404>.
doremus_artist:0acb0303-02ca-306b-8f59-7f16ac5236b5
    rdfs:comment
        "Pierre Mari\u00e9tan (* 23. September 1935 in Monthey) ist ein Schweizer Komponist."@de,
        "Pierre Mari\u00e9tan (born 23 September 1935 in Monthey) is a Swiss composer."@en;
    owl:sameAs viaf:42923182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mari\u00e9tan>,
        <http://viaf.org/viaf/42923182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Mariétan.
doremus_artist:0b8e07db-fcea-3fcf-a8ac-ee5608420460
    owl:sameAs viaf:85422586;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85422586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43ad1049-78af-4058-9efe-b501ba3e80db>.
doremus_artist:0c0137b4-34e6-3def-84a6-0262bde78b16
owl:sameAs viaf:127097086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127097086>.
doremus_artist:0de600f3-865b-37a1-86a0-d60936fc1619
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "David Lang (* 8. Januar 1957 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist. Er erhielt den Pulitzer Preis f\u00fcr Musik 2008 f\u00fcr The Little Match Girl Passion."@de,
        "David Lang (8 de janeiro de 1957) \u00e9 um compositor estadunidense. Venceu em 2008 o Pr\u00e9mio Pulitzer de M\u00fasica por The Little Match Girl Passion e Grammy Award em 2010. No cinema, produziu can\u00e7\u00f5es para os filmes Requiem for a Dream e Youth."@pt,
        "David Lang (Los Angeles, 8 januari 1957) is een Amerikaanse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "David Lang (born January 8, 1957) is an American composer living in New York City. He was awarded the 2008 Pulitzer Prize for Music for The Little Match Girl Passion, which went on to win a 2010 Grammy Award for Best Small Ensemble Performance. He was nominated for an Academy Award for Simple Song #3 from the movie Youth."@en,
        "David Lang, n\u00e9 le 8 janvier 1957 \u00e0 Los Angeles, est un compositeur am\u00e9ricain de musique minimaliste."@fr,
        "Residente a New York, nel 2008 ha ricevuto il Premio Pulitzer per la musica per The Little Match Girl Passion, ispirata alla fiaba La piccola fiammiferaia."@it,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u041b\u044d\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Lang , 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1957, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:89819459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Lang_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/89819459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f350bd2-e718-4fad-9581-94f30417dd2f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Lang_at_le_poisson_rouge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Lang_(composer)>.
doremus_artist:0e1c7cbe-5c7d-3f8e-b613-60768593636c
    dbp:birthPlace res:Pontoise;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Auget [Auger], n\u00e9 vers 1592 et mort le 22 mars 1660, est un compositeur fran\u00e7ais actif \u00e0 Paris sous le r\u00e8gne de Louis XIII et sous la r\u00e9gence de Jules Mazarin."@fr;
    owl:sameAs viaf:47037047;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Auget>,
        <http://viaf.org/viaf/47037047>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Auget_1617.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Auget.
doremus_artist:0ee202f4-774a-3978-8520-5c82e031f3b1
owl:sameAs viaf:84084782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84084782>.
doremus_artist:1000b9b2-623e-33ae-b80f-91b32d494fba
owl:sameAs viaf:80018732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80018732>.
doremus_artist:101f2425-084e-3b7e-bfc8-107ffd6a5d70
owl:sameAs viaf:119505635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119505635>.
doremus_artist:10435037-8741-3f30-a867-2216967eb1e4
owl:sameAs viaf:121951942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121951942>.
doremus_artist:104cd070-6ed9-3f6b-bf2d-767aa84c2e94
    dbp:birthPlace dbr:Chobham;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2011) 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0628\u064a\u062a\u0631 \u063a\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u064425\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Dopo aver raggiunto il successo nel celebre gruppo rock progressivo Genesis come cantante, flautista e percussionista, ha intrapreso una carriera solista di successo sperimentando numerosi linguaggi musicali. A partire dalla seconda met\u00e0 degli anni ottanta \u00e8 stato impegnato nella promozione della world music attraverso la sua etichetta Real World, nella ricerca di moderne tecniche di incisione e nello studio di nuovi metodi di distribuzione della musica online. \u00c8 anche noto per il suo costante impegno umanitario."@it,
        "Peter Brian Gabriel (* 13. Februar 1950 in Chobham, Surrey Heath) ist ein britischer Musiker und Video-K\u00fcnstler. Bekannt wurde er in den fr\u00fchen 1970er Jahren als Frontmann und Gr\u00fcndungsmitglied der damaligen Progressive-Rock-Band Genesis. Peter Gabriel engagiert sich f\u00fcr Menschenrechte, unter anderem bei Amnesty International und der von ihm mitbegr\u00fcndeten Menschenrechtsorganisation Witness."@de,
        "Peter Brian Gabriel (Chobham, 13 de fevereiro de 1950) \u00e9 um m\u00fasico ingl\u00eas, um dos maiores representantes da World Music desde o final dos anos 70. Come\u00e7ou como vocalista, flautista e l\u00edder da banda de rock progressivo Genesis, mas, posteriormente, lan\u00e7ou-se numa bem-sucedida carreira solo. Peter tamb\u00e9m \u00e9 um not\u00f3rio ativista dos direitos humanos."@pt,
        "Peter Brian Gabriel (Chobham, Surrey, Reino Unido, 13 de febrero de 1950), m\u00e1s conocido como Peter Gabriel, es un cantautor y compositor de rock brit\u00e1nico. Fue el vocalista principal y flautista de la banda de rock progresivo Genesis. Fund\u00f3 este grupo con sus compa\u00f1eros Tony Banks, Anthony Phillips y Mike Rutherford cuando estudiaba en la escuela secundaria Charterhouse. Tras abandonar Genesis, comenz\u00f3 una exitosa carrera como solista y m\u00e1s adelante, dirigi\u00f3 sus esfuerzos en la producci\u00f3n y promoci\u00f3n de \u00abWorld of Music\u00bb (WOMAD) as\u00ed como en desarrollar la distribuci\u00f3n de m\u00fasica por m\u00e9todos digitales. Se ha involucrado en varios esfuerzos humanitarios."@es,
        """Peter Brian Gabriel (Woking, Surrey, 13 februari 1950) is een Britse zanger en muzikant. Hij wordt gezien als \u00e9\u00e9n van de meest vernieuwende rockartiesten van de laatste decennia. Gabriel werd gerekend onder de muziekstroming progressieve rock. Een bekende uitspraak van hem is: "My name is Peter Gabriel and primarily I make noises - and ideas"."""@nl,
        """Peter Brian Gabriel (born 13 February 1950) is an English singer-songwriter, musician and humanitarian activist who rose to fame as the original lead singer and flautist of the progressive rock band Genesis. After leaving Genesis in 1975, Gabriel launched a solo career, with "Solsbury Hill" his first single. His 1986 album, So, is his best-selling release and is certified triple platinum in the UK and five times platinum in the U.S. The album's most successful single, "Sledgehammer", won a record nine MTV Awards at the 1987 MTV Video Music Awards and remains the most played music video in the history of MTV."""@en,
        "Peter Brian Gabriel (ur. 13 lutego 1950 w Chobham) \u2013 brytyjski muzyk progresywnego rocka i ambitnego popu, a tak\u017ce wokalista, pianista i producent dzia\u0142aj\u0105cy na scenie muzycznej od 1967. Jest wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem i wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 grupy Genesis, po odej\u015bciu z kt\u00f3rej po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 karierze solowej. Najwi\u0119kszym sukcesem komercyjnym by\u0142 jego pi\u0105ty solowy album So, kt\u00f3ry wybi\u0142 si\u0119 na szczyty list przeboj\u00f3w takimi piosenkami jak \u201eSledgehammer\u201d, \u201eIn your Eyes\u201d czy duetem z Kate Bush \u201eDon't Give Up\u201d. Napisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 do film\u00f3w, m.in. Ptasiek (re\u017c. Alan Parker), Ostatnie kuszenie Chrystusa i Gangi Nowego Jorku (re\u017c. Martin Scorsese)."@pl,
        "Peter Brian Gabriel est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te britannique n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1950. Il a d'abord connu la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 en tant que l'un des membres fondateurs (en 1967) et chanteur de Genesis, mais il a eu ensuite une longue et prolifique carri\u00e8re solo couronn\u00e9e de succ\u00e8s apr\u00e8s son d\u00e9part du groupe en 1975, laissant la place de chanteur au batteur Phil Collins. Il est \u00e9galement un producteur de disques par le biais de son label Real World. Il est, depuis de nombreuses ann\u00e9es, impliqu\u00e9 dans diff\u00e9rentes associations humanitaires. Le magazine Time le consacre comme \u00ab l'une des 100 personnes les plus influentes de la plan\u00e8te \u00bb en 2008. Il est aussi membre d'honneur du Club de Budapest."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0413\u044d\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Brian Gabriel, 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Genesis, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\uff08Peter Brian Gabriel\u30011950\u5e742\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja,
        """\u5f7c\u5f97\u00b7\u84cb\u5e03\u745e\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPeter Gabriel\uff0c1950\u5e742\u670813\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82f1\u570b\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u5f9e\u524d\u885b\u6416\u6efe\u6a02\u968aGenesis\u7684\u4e3b\u5531\u958b\u59cb\u8d70\u7d05\uff0c\u4e26\u5728\u96e2\u5718\u5f8c\u6709\u8457\u6210\u529f\u7684\u55ae\u98db\u751f\u6daf\u3002\u4ed61987\u5e74\u767c\u884c\u7684\u5c08\u8f2f\uff0cSo,\u5728\u5546\u696d\u4e0a\u53d6\u5f97\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002\u5176\u4e2d\u7684\u5927\u71b1\u6b4c\u66f2 "Sledgehammer"\u57281987 MTV Video Music Awards\u4e0a\u7372\u5f97\u4e869\u500bMTV\u734e\u9805\u7684\u8a18\u9304\u3002\u9019\u9996\u6b4c\u66f2\u7684MV\u662f\u53f2\u4e0a\u7db2\u7ad9\u4e0a\u64ad\u653e\u6700\u591a\u7684MV\u3002   \u9019\u662f\u8207\u82f1\u570b\u85dd\u8853\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u4eba\u7269\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:27251764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Gabriel>,
        <http://viaf.org/viaf/27251764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e66ea2b-b57b-47d9-8df0-df4630aeb8e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Gabriel_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Gabriel.
doremus_artist:10cdc4d0-7ee2-3298-9184-1d6b313697e3
owl:sameAs viaf:37143217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37143217>.
doremus_artist:111a41f2-f1c9-3232-a9a9-03b1bdf0843d
    owl:sameAs viaf:5224803;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5224803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27c978f2-284d-469f-a116-23f7fca9a6fc>.
doremus_artist:1129e3df-2d86-32f4-9132-ec55bd2e2c12
owl:sameAs viaf:46947909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46947909>.
doremus_artist:1152cb08-1f8a-310c-8262-b0dcb8981f89
    rdfs:comment
        "Donald Hunsberger (born August 2, 1932 in Souderton, Pennsylvania) is an American conductor and arranger. He served as the conductor of the Eastman Wind Ensemble from 1965 until 2001. He also held the position of Professor of conducting at the Eastman School of Music. Generally regarded as a key contributor to the rise of the modern wind ensemble in the twentieth century, Hunsberger's notable contributions include conducting, recording, and arranging music for winds."@en,
        "Donald R. Hunsberger (Souderton (Pennsylvania), 2 augustus 1932) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "\u5510\u8afe\u00b7\u6f22\u65af\u67cf\u683c\uff08\u82f1\u6587\uff1aDonald Hunsberger\uff0c1932\u5e748\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 \u4ed6\u66fe\u7d93\u64d4\u4efb\u4f0a\u58eb\u66fc\u7ba1\u6a02\u5408\u594f\u5718\u6307\u63ee\uff081965\u5e74\u81f32001\u5e74\uff09\u548c\u4f0a\u58eb\u66fc\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u6307\u63ee\u7cfb\u6559\u6388\uff0c\u73fe\u70ba\u4f0a\u58eb\u66fc\u7ba1\u6a02\u5408\u594f\u5718\u7684\u540d\u8b7d\u6307\u63ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:261485189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Hunsberger>,
        <http://viaf.org/viaf/261485189>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Hunsberger.
doremus_artist:117898b1-7ad6-3491-88cc-920c1269f47a
owl:sameAs viaf:8682781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8682781>.
doremus_artist:118d76e0-e8ee-364f-949d-e76bdcc6d858
    owl:sameAs viaf:80386442;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80386442>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milo_Karadagli.
doremus_artist:119fd4d1-8e41-39bb-b677-9dda8fb0a8b0
owl:sameAs viaf:32191090; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32191090>.
doremus_artist:1292e1c1-4971-3c88-88e2-f37aedcd8645
owl:sameAs viaf:46951813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46951813>.
doremus_artist:12b8208c-6a71-3787-8f79-500cd147ea90
owl:sameAs viaf:69121751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121751>.
doremus_artist:12fc2df2-01bf-3d56-96d9-399d379d3925
    rdfs:comment
        "Pierre Melon, dit Pierre Douglas, est un journaliste et un chansonnier fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye (Yvelines) le 17 ao\u00fbt 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:27063679;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Douglas>,
        <http://viaf.org/viaf/27063679>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/René-Louis_Baron-Pierre_Douglas_et_Alain_Souchon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Douglas.
doremus_artist:130013f1-dde8-322e-8b55-1a8e26f4430f
owl:sameAs viaf:29716703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716703>.
doremus_artist:141b63e3-dc27-306e-8ec6-160a72fd7d98
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """Friedrich "Fritz" Kreisler (February 2, 1875 \u2013 January 29, 1962) was an Austrian-born violinist and composer. One of the most noted violin masters of his or any other day, and regarded as one of the greatest violin masters of all time, he was known for his sweet tone and expressive phrasing. Like many great violinists of his generation, he produced a characteristic sound which was immediately recognizable as his own. Although it derived in many respects from the Franco-Belgian school, his style is nonetheless reminiscent of the gem\u00fctlich (cozy) lifestyle of pre-war Vienna."""@en,
        "Fritz Kreisler (* 2. Februar 1875 in Wien; \u2020 29. Januar 1962 in New York) war ein aus \u00d6sterreich stammender Violinist und Komponist."@de,
        "Fritz Kreisler (Viena, 2 de febrero de 1875 - Nueva York, 29 de enero de 1962) fue un violinista, compositor y pianista de origen austriaco. Es considerado uno de los m\u00e1s grandes violinistas de la historia, as\u00ed como uno de los m\u00e1s amados. Era idolatrado por la incre\u00edble belleza de su timbre, de caracter\u00edsticas \u00fanicas, as\u00ed como por su intenso y expresivo vibrato, su uso del portamento, la elegancia y naturalidad de su legato y su perfecta articulaci\u00f3n, caracter\u00edsticas todas que confer\u00edan a su arte un sello inconfundible. Al igual que todos los grandes instrumentistas del pasado, y a diferencia de lo que sucede hoy, su manera de tocar era personal\u00edsima y reconocible desde la primera nota."@es,
        "Fritz Kreisler (Wenen, 2 februari 1875 - 29 januari 1962) was een Oostenrijks violist en componist. Kreisler werd geboren in Wenen waar hij ook muziek studeerde; hij vervolgde zijn studie in Parijs. L\u00e9o Delibes was een van zijn leermeesters. Kreisler begon zijn carri\u00e8re met een tour door Amerika, en solliciteerde bij terugkeer naar een positie bij de Wiener Philharmoniker. Daar werd hij echter afgewezen, waarna hij een tijdlang medicijnen en schilderkunst studeerde en ook enige tijd in militaire dienst was. In 1899 gaf hij een concert met de Berliner Philharmoniker, waarmee hij naam maakte. Daarna hield hij een succesvolle tournee door Amerika. In 1910 speelde hij de premi\u00e8re van het vioolconcert van Edward Elgar, dat aan hem opgedragen was."@nl,
        """Fritz Kreisler (ur. 2 lutego 1875 w Wiedniu, zm. 29 stycznia 1962 w Nowym Jorku) \u2212 austriacki kompozytor i skrzypek. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie \u017cydowskiej. Bardzo wcze\u015bnie opanowa\u0142 technik\u0119 gry na skrzypcach i wyst\u0119powa\u0142 jako "cudowne dziecko". Ju\u017c jako dwunastolatek wsp\u00f3lnie z pianist\u0105 Morizem Rosenthalem odby\u0142 podr\u00f3\u017c koncertow\u0105 po Ameryce. Muzycznie zdobywa\u0142 wykszta\u0142cenie w rodzinnym Wiedniu, p\u00f3\u017aniej studiowa\u0142 w Pary\u017cu kompozycj\u0119 u L\u00e9o Delibesa i skrzypce u Lamberta Massarta."""@pl,
        "Fritz Kreisler, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 2 f\u00e9vrier 1875 et mort \u00e0 New York le 29 janvier 1962, est un violoniste et compositeur autrichien."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0446 \u041a\u0440\u0435\u0301\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440 (\u0440\u0435\u0436\u0435 \u041a\u0440\u0430\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Fritz Kreisler; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1875, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1962, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0435 XIX\u2014XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0438\u0446 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0438 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043e\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430."@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062a\u0632 \u0643\u0631\u0627\u064a\u0633\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Fritz Kreisler) (\u0648. 1875 \u2013 1962 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 ."@ar,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\uff08Fritz Kreisler, 1875\u5e742\u67082\u65e5\uff1a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - 1962\u5e741\u670829\u65e5\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4e16\u754c\u7684\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u7d4c\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u7c4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\uff08Friedrich Kreisler\uff09\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u8328\u00b7\u514b\u83b1\u65af\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFritz Kreisler\uff0c1875\u5e742\u67082\u65e5\uff0d1962\u5e741\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7c4d\u5965\u5730\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u662f\u5f53\u4ee3\u8457\u540d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ee5\u97f3\u8272\u4f18\u7f8e\u8457\u79f0\uff0c\u800c\u4ed6\u521b\u4f5c\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u4e50\u66f2\uff0c\u662f\u540e\u6765\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u5e38\u7528\u7684\u8282\u76ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56796717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Kreisler>,
        <http://viaf.org/viaf/56796717>,
        <https://musicbrainz.org/artist/590fcad4-2ba4-43bc-a22f-a4bb9b496fe8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Kreisler_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Kreisler.
doremus_artist:14a0ac20-13f0-343e-96d4-a4c16eaea71f
owl:sameAs viaf:85143201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85143201>.
doremus_artist:14c91278-78a3-354c-9594-21e48e7c978b
owl:sameAs viaf:147129295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/147129295>.
doremus_artist:14dc77c8-0982-3816-8ed5-6916f4bcd984
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "David Crosby (* 14. August 1941 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, S\u00e4nger und Songwriter. Er war Gr\u00fcndungsmitglied der Byrds und von Crosby, Stills and Nash (and Young)."@de,
        "David Crosby (ur. 14 sierpnia 1941 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk folkowy znany ze swych wyst\u0119p\u00f3w w grupach Byrds i Crosby, Stills and Nash oraz z kariery solowej. Crosby by\u0142 jednym z pionier\u00f3w kalifornijskiej odmiany folk rocka opartej na akustycznym brzmieniu i wielog\u0142osowych harmoniach wokalnych. Kariera muzyczna Davida Crosby'ego by\u0142a cz\u0119sto przerywana konieczno\u015bci\u0105 odwykowego leczenia jego uzale\u017cnienia od alkoholu i narkotyk\u00f3w."@pl,
        "David Crosby, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1941 \u00e0 Los Angeles, Californie, est un chanteur, arrangeur vocal, guitariste et compositeur am\u00e9ricain. Inspir\u00e9 par Brian Wilson (principal fondateur compositeur/arrangeur du groupe vocal The Beach Boys) et par les chants folkloriques du Moyen \u00c2ge, il est reconnu pour la qualit\u00e9 de sa voix haute et pure, ainsi que pour ses talents d'arrangeur de ch\u0153urs. Il a \u00e9galement travaill\u00e9 de fa\u00e7on marginale pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision comme compositeur, acteur et producteur."@fr,
        "David Van Cortlandt Crosby (Los Angeles, 14 augustus 1941) is een Amerikaans gitarist en singer-songwriter. Hij maakte van 1965 tot 1968 deel uit van de folkrockgroep The Byrds en vormde daarna met Stephen Stills (van Buffalo Springfield) en Graham Nash (van The Hollies) de supergroep Crosby, Stills & Nash. Neil Young (ook van Buffalo Springfield) sloot zich bij hen aan toen ze op het Woodstock-festival optraden."@nl,
        "David Van Cortlandt Crosby (Los Angeles, 14 de agosto de 1941) \u00e9 um guitarrista, cantor, compositor e produtor dos Estados Unidos. Al\u00e9m de sua carreira solo, tamb\u00e9m \u00e9 conhecido por ter sido um dos fundadores das bandas The Byrds, Crosby, Stills & Nash e Crosby, Stills, Nash & Young e CPR. Crosby \u00e9 membro do Hall da Fama do Rock and Roll por seu trabalho com os Byrds e com o CSN."@pt,
        "David Van Cortlandt Crosby (Los \u00c1ngeles, California, 14 de agosto de 1941) es un conocido guitarrista y cantautor. Fue miembro fundador del grupo The Byrds y de Crosby, Stills, Nash & Young (CSNY). Es miembro del Rock and Roll Hall of Fame por su trabajo con The Byrds y con Crosby, Stills, Nash & Young."@es,
        """David Van Cortlandt Crosby (born August 14, 1941) is an American singer-songwriter. In addition to his solo career, he was a founding member of both the Byrds and Crosby, Stills & Nash. He wrote or co-wrote "Lady Friend", "Why", and "Eight Miles High" with the Byrds and "Guinnevere", "Wooden Ships", "Shadow Captain", and "In My Dreams" with Crosby, Stills & Nash. He wrote "Almost Cut My Hair" and the title track "D\u00e9j\u00e0 Vu" for Crosby, Stills, Nash & Young's 1970 album. He is known for his use of alternate guitar tunings and jazz influences."""@en,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0412\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434 \u041a\u0440\u043e\u0441\u0431\u0438 (\u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0410\u043a\u0442\u0435\u0440. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0441\u043e\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f: The Byrds; Crosby, Stills, Nash & Young (\u0434\u043e \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0430 \u042f\u043d\u0433\u0430 \u2014 Crosby, Stills & Nash) \u0438 CPR. \u041a\u0440\u043e\u0441\u0431\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b: \u043e\u0434\u0438\u043d \u0440\u0430\u0437 \u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 The Byrds \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0440\u0430\u0437 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0441 Crosby, Stills & Nash."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30d3\u30fc\uff08David Van Cortland Crosby\u30011941\u5e748\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c99\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84171482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Crosby>,
        <http://viaf.org/viaf/84171482>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e90f9815-221d-4e10-8675-e75c07988113>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Crosby,_Stills_&_Nash!_(7960728834).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Crosby.
doremus_artist:1537c9a7-cf60-3d38-9630-caed2113ebd5
owl:sameAs viaf:2724563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2724563>.
doremus_artist:157190f6-74b4-3008-ba73-b380955e0103
    dbp:birthPlace dbr:Zábřeh;
    dbp:deathPlace dbr:Brno;
    rdfs:comment
        "Ctirad Kohoutek (* 18. M\u00e4rz 1929 in Z\u00e1b\u0159eh na Morav\u011b; \u2020 19. September 2011 in Br\u00fcnn) war ein tschechischer Komponist, Musikwissenschaftler und -p\u00e4dagoge. Kohoutek studierte nach dem Abschluss des Realgymnasiums am Konservatorium und der Jan\u00e1\u010dek-Musikakademie Musiktheorie, Komposition und Dirigieren bei Vil\u00e9m Petr\u017eelka, Jan \u0160oupal und Jaroslav Kvapil. 1963 nahm er an der Summer School of Music mit Witold Lutos\u0142awski in Dartington teil, 1965 besuchte er die Darmst\u00e4dter Ferienkurse mit Pierre Boulez und Gy\u00f6rgy Ligeti. An der Palack\u00fd-Universit\u00e4t Olm\u00fctz erhielt er 1973 den Grad eines Doktors der Philosophie (PhDr.) in Musiktheorie und -geschichte."@de,
        "Ctirad Kohoutek (18 March 1929 in Z\u00e1b\u0159eh, Czechoslovakia \u2013 19 September 2011 in Brno, Czech Republic) was a contemporary Czech composer, music theorist, and pedagogue."@en;
    owl:sameAs viaf:64192307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ctirad_Kohoutek>,
        <http://viaf.org/viaf/64192307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ctirad_Kohoutek.
doremus_artist:15d778d4-7776-389c-b65e-82cab8d99f54
    dbp:birthPlace dbr:Royal_Tunbridge_Wells;
    rdfs:comment
        "James Whitbourn (born 17 August 1963) is a British composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:51932615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Whitbourn>,
        <http://viaf.org/viaf/51932615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/138b2aac-4c6f-4cbd-a1db-e23906707f38>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Whitbourn.
doremus_artist:1699cdc3-eec2-3371-a689-47eefc88cfd6
    dbp:birthPlace dbr:Belfort;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Jo\u00ebl Barbier (born Belfort, 25 March 1920; died Paris, 1 June 1994) was a French writer and pianist. He began studying literature and music with Blanche Selva and Lazare L\u00e9vy but was interrupted by the onset of World War II."@en,
        "Jean-Jo\u00ebl Barbier, n\u00e9 \u00e0 Belfort, le 25 mars 1920, et mort \u00e0 Paris, le 1er juin 1994, est un pianiste et un \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u306e\u6f14\u594f\u3068\u7814\u7a76\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3001\u30b5\u30c6\u30a3\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u7d14\u7c8b\u306b\u97f3\u697d\u3068\u3057\u3066\u6271\u304a\u3046\u3068\u3001\u78ba\u56fa\u305f\u308b\u59ff\u52e2\u3092\u8cab\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113093746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jo\u00ebl_Barbier>,
        <http://viaf.org/viaf/113093746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Joël_Barbier.
doremus_artist:17f4b668-665f-3762-a5ad-d20f9c4d3b47
owl:sameAs viaf:37113052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37113052>.
doremus_artist:1808958f-a56a-39e4-be7b-129074a9faf4
owl:sameAs viaf:39644065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39644065>.
doremus_artist:1a9364cc-3a17-34ae-834f-9e3f326b78c0
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Claudia Muzio (* 7. Februar 1889 in Pavia; \u2020 24. Mai 1936 in Rom) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Claudia Muzio (7 February 1889 \u2013 24 May 1936) was an Italian operatic soprano, whose international career was among the most successful of the early 20th century."@en,
        "Claudia Muzio (n\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1889 \u00e0 Pavie - morte le 24 mai 1936 \u00e0 Rome) \u00e9tait une soprano italienne, surnomm\u00e9e \u00ab La Duse de l'op\u00e9ra \u00bb."@fr,
        "Claudia Muzio fue una soprano l\u00edrica italiana nacida en Pav\u00eda el 7 de febrero de 1889, fallecida en Roma el 24 de mayo de 1936. Una de las m\u00e1ximas divas de su \u00e9poca, fue llamada La Divina Claudia. Sus recordadas interpretaciones de La Traviata de Verdi, Norma de Bellini y Tosca de Puccini la se\u00f1alan como una de las antecesoras directas de Maria Callas."@es,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u044f \u041c\u0443\u0446\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Claudia Muzio; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1889, \u041f\u0430\u0432\u0438\u044f, \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 24 \u043c\u0430\u044f 1936, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:46941537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudia_Muzio>,
        <http://viaf.org/viaf/46941537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb266661-0127-4a2d-a187-46bcf0393acf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudia_Muzio.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudia_Muzio.
doremus_artist:1a959c98-0b42-3803-8a8d-86609ed27967
    rdfs:comment
        "Simon Shaheen (* 1955 in Tarshiha, Israel) ist ein aus Israel stammender pal\u00e4stinensischer-amerikanischer Weltmusik-K\u00fcnstler und Jazz-Musiker sowie -Komponist. Seine Hauptinstrumente sind die Laute Oud und die Violine."@de,
        "Simon Shaheen (Arabic: \u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0634\u0627\u0647\u064a\u0646, Hebrew: \u05e1\u05d9\u05de\u05d5\u05df \u05e9\u05d0\u05d4\u05d9\u05df\u200e\u200e; b. Tarshiha, Upper Galilee, Israel, 1955) is a Palestinian-American oud and violin virtuoso and composer who holds Israeli citizenship. At the age of 2, Shaheen moved with his family to Haifa, Israel, but spent most of the weekends in Tarshiha, an Arab village in northern Israel. The Shaheen family is known for its musicality with music instructor and father Hikmat, oud-playing and instrument-making brother Najib, violinist and oud playing William, and singing sisters Laura and Rosette."@en,
        "\u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0634\u0627\u0647\u064a\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0639\u0631\u0628\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1955\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0639\u0648\u062f \u0648\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a \u0648\u064a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u062d\u064a\u0641\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0642\u0636\u064a \u0639\u0637\u0644 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0648\u0639 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u064a\u0630\u0643\u0631 \u0623\u0646 \u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u062d\u0643\u0645\u062a \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0627\u062e\u064a\u0647 \u0646\u062c\u064a\u0628 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0635\u0646\u0639 \u0627\u0644\u0622\u062a \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0648\u0623\u062e\u0648\u0627\u062a\u0647 \u0644\u0648\u0631 \u0648\u062a\u0631\u064a\u0632 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0627 \u062a\u063a\u0646\u064a\u0627\u0646."@ar;
    owl:sameAs viaf:92204874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Shaheen>,
        <http://viaf.org/viaf/92204874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Shaheen.
doremus_artist:1a9b3450-02bd-3e40-9356-066d1a323f14
    rdfs:comment
        "Giuseppe Sabbatini (born May 11, 1957, Rome, Italy) is a lyric tenor. His opera repertoire includes Idomeneo, Mitridate, re di Ponto, Don Giovanni, Linda di Chamounix, La favorita, L'elisir d'amore, Anna Bolena, Maria Stuarda, Roberto Devereux, Lucrezia Borgia, Dom S\u00e9bastien, I puritani, Rigoletto, La Traviata, Falstaff, La Boh\u00e8me, Eugene Onegin, Auber's Fra Diavolo, Werther, Manon, Tha\u00efs, La Damnation de Faust, Benvenuto Cellini, Les Contes d'Hoffmann, Orph\u00e9e aux Enfers, Les P\u00eacheurs de Perles and Gounod's Faust. He has sung in the leading opera houses of the world, such as La Scala (his usual base), the Vienna Staatsoper, the Royal Opera House, Covent Garden and others. Sabbatini made his acclaimed debut in the USA in February 2001, at the New York Metropolitan Opera, singing the leading"@en;
    owl:sameAs viaf:34646829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Sabbatini>,
        <http://viaf.org/viaf/34646829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c61cbb1b-9f4b-46d2-86cf-e2d6fe94fc53>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Sabbatini.
doremus_artist:1b11a4b6-656f-3f94-aedb-b78d5d26280d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Burlingame,_California>;
    rdfs:comment
        "Jung-Ho Pak (born February 4, 1962 in Burlingame, California) is an American symphony conductor. He was Artistic Director of the San Diego Symphony and of the New Haven Symphony Orchestra, of which he is now Conductor Emeritus. He was Music Director of the Diablo Ballet and the NEXT Generation Chamber Orchestra. He was artistic director of the now-defunct Orchestra Nova San Diego. Pak guest conducts internationally in Europe, Asia and Latin America. He is the Director of the Cape Cod Symphony Orchestra, as well as musical director of the World Youth Symphony Orchestra and the director of orchestras at the Interlochen Center for the Arts."@en;
    owl:sameAs viaf:231352921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jung-Ho_Pak>,
        <http://viaf.org/viaf/231352921>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jung-Ho_Pak.
doremus_artist:1c10688a-5d79-32a1-a6ea-8e457a82b756
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Terje T\u00f8nnesen (born 27 February 1955 in Oslo, Norway) is a Norwegian violinist, first married 1979 to the pianist Reidun Askeland (1957\u2013), marriage disbanded in 1986, second marriage 1986 with the actress Hilde Grythe (18.7.1955\u2013), daughter of NRK program host Odd Grythe (1918\u201394) and film director Kirsten S\u00f8rlie (1926\u2013)."@en,
        "\u0422\u0435\u0440\u044c\u0435 \u0422\u0451\u043d\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Terje T\u00f8nnesen; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1955, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044f. \u0412 1977 \u0433. \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c (\u0432 1981\u20142001 \u0433\u0433. \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0410\u0439\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d). \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0441\u043b\u043e, \u0430 \u0432 2007 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00abCamerata Nordica\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:34644787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terje_T\u00f8nnesen>,
        <http://viaf.org/viaf/34644787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b23a55ac-c2f4-4c3f-8ce3-bec08b0ffa4f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terje_Tønnesen.
doremus_artist:1d7febd9-2811-3781-9050-59c7cfa01057
    owl:sameAs viaf:76521900;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76521900>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e42cf75-376e-4c37-a3ac-c08524ff4f41>.
doremus_artist:1db2617b-22f8-3a72-bf50-27f2c00691bf
owl:sameAs viaf:101012703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101012703>.
doremus_artist:1e7c5aa0-86f9-37c9-88d6-ea90bb474da6
    dbp:birthPlace dbr:Mussoorie;
    dbp:deathPlace dbr:Australia;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Peter Bede Hawkshaw Tozer (5 November 1954 \u2013 21 August 2009) was an Australian classical pianist and composer. A child prodigy, he composed an opera at the age of eight, and became the youngest recipient of a Churchill Fellowship award at 13. His career included tours of Europe, America, Australia and China, where he performed the Yellow River Concerto to an estimated audience of 80 million people. Tozer had more than 100 concertos in his repertoire, including those of Mozart, Beethoven, Liszt, Brahms, Tchaikovsky, Medtner, Rachmaninoff, Bart\u00f3k, Stravinsky, Prokofiev and Gerhard."@en,
        "Geoffrey Tozer (* 5. November 1954 in Masuri, Indien; \u2020 20. August 2009 in Melbourne, Victoria) war ein australischer Pianist."@de,
        "Geoffrey Tozer, n\u00e9 Geoffrey Peter Bede Hawkshaw Tozer \u00e0 Mussoorie, dans le Nord de l'Inde le 5 novembre 1954 et mort \u00e0 Melbourne (Australie) le 21 ao\u00fbt 2009, est un pianiste australien."@fr;
    owl:sameAs viaf:66665568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Tozer>,
        <http://viaf.org/viaf/66665568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4c6738b-78c5-4c2d-934d-38324f2c1793>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/GeoffreyTozer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Tozer.
doremus_artist:1ee856b7-64d6-3533-843a-cadc3b514038
owl:sameAs viaf:100319487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319487>.
doremus_artist:1fc4588b-e692-3046-bc5f-3d0388ac1fb2
    dbp:birthPlace dbr:Hechingen;
    rdfs:comment
        "Doris Soffel (* 12. Mai 1948 in Hechingen) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran) und Tr\u00e4gerin des k\u00f6niglichen schwedischen Nordstern-Ordens."@de,
        "Doris Soffel (n\u00e9e le 12 mai 1948, \u00e0 Hechingen, en Allemagne) est une mezzo-soprano allemande."@fr,
        """Doris Soffel first played the violin, then switched to singing at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen. She was member of the Stuttgart Opera ensemble from 1973 to 1982. Her international breakthrough was as Sesto in Mozart's La clemenza di Tito at the Royal Opera House, London in 1982. She sang Fricka in the Bayreuth Festival 1983 and was the only German coloratura mezzo with an international career, singing in works by Gioachino Rossini, Gaetano Donizetti, and Vincenzo Bellini. She sang world premieres by contemporary composers like Aribert Reimann and Krysztof Penderecki and had performances worldwide of Gustav Mahler's vocal works. From 1994, more dramatic roles like Judith in B\u00e9la Bart\u00f3k's "Bluebeard's Castle", Eboli in Verdi's Don Carlo and Amneris in his A\u00efda. Since 1999 she"""@en;
    owl:sameAs viaf:71584537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doris_Soffel>,
        <http://viaf.org/viaf/71584537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/984cb6ba-3c5c-466f-ad04-61935fb51428>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DorisSoffel.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doris_Soffel.
doremus_artist:20024af4-bb6a-35e0-a21b-a5b4b5b953f7
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Eisenberger was a student of Heinrich Ehrlich in Berlin and Theodor Leschetizky in Vienna. He made his debut at the age of 10 in Krak\u00f3w in a performance of Beethoven's Piano Concerto no.2 in B-flat. After settling in the United States in 1928, he taught at the Cincinnati College Conservatory of Music, and continued to concertize actively. Eisenberger frequently performed with many of the world's leading orchestras, including the Cleveland Orchestra. In 1931 he gave that Orchestra's first performance of Mozart's Piano Concerto No. 24 in C minor, K.491. His concerts included notable cycles of Beethoven's 32 Piano Sonatas."@en,
        "Gry na fortepianie uczy\u0142 si\u0119 w Krakowie pod kierunkiem znanej nauczycielki Flory Grzywi\u0144skiej (kt\u00f3rej uczniem by\u0142 r\u00f3wnie\u017c m.in. Ignacy Friedman). Debiutowa\u0142 w wieku niespe\u0142na 10 lat w jednym z krakowskich teatr\u00f3w wykonaniem Koncertu B-dur Beethovena (3 kwietnia 1889). Studia pianistyczne odby\u0142 w Berlinie i Wiedniu (u Teodora Leszetyckiego). Pozosta\u0142 nast\u0119pnie w Wiedniu, koncertuj\u0105c jako cz\u0142onek Wiener-Trio. W 1914 powr\u00f3ci\u0142 do Krakowa, gdzie wyk\u0142ada\u0142 w Konserwatorium Towarzystwa Muzycznego. Od 1922 mieszka\u0142 w Wiedniu, okazjonalnie koncertuj\u0105c w Krakowie. W 1935 wyjecha\u0142 na sta\u0142e do USA. \u0179r\u00f3d\u0142a:"@pl,
        "Severin Eisenberger (polnisch Seweryn Eisenberger; * 25. Juli 1879 in Krakau; \u2020 11. Dezember 1945 in New York) war ein polnischer Pianist und Hochschullehrer. Eisenbergers Vater war Konzertmeister des Krakauer Symphonieorchesters. Als der Sohn fr\u00fch au\u00dferordentliches Talent zeigte, nahm er Unterricht bei der Klavierlehrerin Flora Grzywinska. Mit acht Jahren hatte er seinen ersten Auftritt mit Beethovens Klavierkonzert Nr. 2. Er studierte dann bei Heinrich Ehrlich in Berlin und Theodor Leschetizky in Wien. Er gab zahlreiche Konzerte, vornehmlich Beethoven, aber auch Brahms, dem er einmal begegnete. Er versuchte sich auch im Komponieren und Dirigieren, stellte aber fest, dass ihm das Interpretieren mehr lag. Er war mit Jakob Wassermann und Arthur Schnitzler befreundet, dessen Tochter bei ihm "@de,
        "Severin Eisenberger (polonais : Seweryn Eisenberger), n\u00e9 le 25 juillet 1879 \u00e0 Cracovie (Galicie, Autriche), mort le 11 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 New York, est un pianiste n\u00e9 polonais et un p\u00e9dagogue."@fr,
        "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Seweryn Eisenberger; 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1879, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432 \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:4662328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Severin_Eisenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/4662328>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Seweryn_eisenberger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Severin_Eisenberger.
doremus_artist:2010208b-9016-34d5-b2ba-0643cc47e5a8
owl:sameAs viaf:119532066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119532066>.
doremus_artist:20466988-70b6-3723-b957-923103015c8d
owl:sameAs viaf:56887266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56887266>.
doremus_artist:204b8a98-d5ce-3bc1-824b-111467140efa
    dbp:birthPlace dbr:Lonigo;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Becce (February 3, 1877 \u2013 October 5, 1973) was an Italian-born film score composer who enriched the German cinema."@en,
        "Giuseppe Becce est un compositeur allemand n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1877 \u00e0 Lonigo (Italie), mort le 6 octobre 1973 \u00e0 Berlin (Allemagne)."@fr,
        "Giuseppe Becce, Pseudonym Peter Becker, (* 3. Februar 1877 in Lonigo, Provinz Vicenza, Italien; \u2020 5. Oktober 1973 in Berlin) war ein italienischer Filmkomponist und Schauspieler."@de,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0411\u0435\u0447\u0447\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Becce; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1877, \u041b\u043e\u043d\u0438\u0433\u043e \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0434\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438. \u0412 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0421 1906 \u0433. \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0448\u0430. \u0412 1913 \u0433. \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0451\u043b\u0438\u0445\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435. \u0412 1915\u20141923 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438\u00bb). \u0412\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 UFA, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 "@ru;
    owl:sameAs viaf:56738829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Becce>,
        <http://viaf.org/viaf/56738829>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grab_Giuseppe_Becce,_Friedhof_Wilmersdorf.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Becce.
doremus_artist:20bfcfa0-8141-31ea-a64d-815b0cc61470
owl:sameAs viaf:119067157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119067157>.
doremus_artist:21de4477-4bb0-3a8c-899a-fba784493958
    owl:sameAs viaf:46580461;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305106066>,
        <http://viaf.org/viaf/46580461>.
doremus_artist:222ca1c4-0c44-3844-8061-3b732e6bcf99
owl:sameAs viaf:27251406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27251406>.
doremus_artist:22db23e7-0cd0-3703-810b-472efe146864
    owl:sameAs viaf:59286875;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59286875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salomé_Haller.
doremus_artist:23cd99aa-90db-3dfd-a016-9975deb5403a
owl:sameAs viaf:9839838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9839838>.
doremus_artist:23ddb3e2-a3ca-3530-8f9a-38bb04193f28
owl:sameAs viaf:29735034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29735034>.
doremus_artist:246e5b5c-d9ac-38ee-a27e-97ff159521d2
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    dbp:deathPlace dbr:Quebec_City;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9e Morisset Ren\u00e9e Morisset (13 juin 1928 - 3 mai 2009) est une pianiste, professeure qu\u00e9b\u00e9coise."@fr,
        "Ren\u00e9e Morisset, OC CQ (June 13, 1928 \u2013 May 3, 2009) was a Canadian pianist. She and her husband, Victor Bouchard, were one of the foremost piano duo in Canadian classical music."@en,
        "Ren\u00e9e Morisset, OC, CQ (* 13. Juni 1928 in Saint-Damien-de-Bellechasse, Qu\u00e9bec; \u2020 3. Mai 2009 in Qu\u00e9bec) war eine kanadische Pianistin und Musikp\u00e4dagogin. Morisset hatte 1932\u201333 Klavierunterricht am Konvent Notre-Dame-du-Perp\u00e9tuel-Secours. Von 1937 bis 1944 war sie Sch\u00fclerin von Henri Gagnon in Qu\u00e9bec. Danach studierte sie Klavier bei Germaine Mal\u00e9part, Kammermusik bei Louis Bailly und John Newmark und Musiktheorie bei Georges-\u00c9mile Tanguay am Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec."@de;
    owl:sameAs viaf:12498110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9e_Morisset>,
        <http://viaf.org/viaf/12498110>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renée_Morisset.
doremus_artist:24990b39-1f87-3756-9900-b533e5744b21
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        """Jane Marie Andr\u00e9e Rhodes (March 13, 1929 \u2013 May 7, 2011) was a French opera singer whose voice encompassed both the soprano and high mezzo-soprano ranges. Her most celebrated role was Carmen, which she sang in the opera's first ever staging at the Palais Garnier. She also created the roles of Isadora in Marcel Landowski's Le Fou and Maguelone in Georges Delerue's Le Chevalier de Neige and sang Renata in the first recorded performance of Prokofiev's The Fiery Angel. Admired for both her voice and her glamorous stage presence, she was nicknamed the "Bardot of the Op\u00e9ra"."""@en,
        "Jane Rhodes (* 13. M\u00e4rz 1929 in Paris; \u2020 7. Mai 2011 in Neuilly-sur-Seine) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran und Mezzosopran)."@de,
        "Jane Rhodes (*13 de marzo de 1929, Par\u00eds-\u2020 7 de mayo de 2011, Neuilly-sur-Seine fue una mezzosoprano francesa llamada la \u00abBrigitte Bardot de la Op\u00e9ra\u00bb casada con el director de orquesta Roberto Benzi muy famosa como Carmen de Bizet. Debut\u00f3 en 1953 en Nancy y se retir\u00f3 en 1980. Sus personajes principales fueron Marguerite (La Damnation de Faust de Berlioz), Tosca, Werther. En 1957, fue El \u00e1ngel de fuego de Sergei Prokofiev y cant\u00f3 Salom\u00e9, en Aix-en-Provence y el Metropolitan Opera.En 1961 fue Carmen y Marguerite en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires."@es,
        """Jane Rhodes (Parijs, 13 maart 1929 - Neuilly-sur-Seine, 7 mei 2011) was een Franse mezzosopraan die bij tijd en wijle ook sopraanrollen zong. Zij werd geprezen voor haar inzet op het podium, de ronde, koperen toon van haar stem, maar ook vanwege haar schoonheid; in de jaren vijftig kreeg zij de naam "Bardot van de Opera". Ze heeft ook verschillende rollen gecre\u00eberd bij de wereldpremi\u00e8re van verschillende opera's. Ze was getrouwd met de Franse dirigent Roberto Benzi."""@nl,
        "Jane Rhodes est une cantatrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 13 mars 1929 \u00e0 Paris et morte le 7 mai 2011 \u00e0 Neuilly-sur-Seine. Lou\u00e9e \u00e0 la fois pour son engagement sc\u00e9nique, son timbre de voix rond et cuivr\u00e9 mais aussi une beaut\u00e9 plastique qui lui vaut dans les ann\u00e9es 1950 le surnom de \u00ab Bardot de l'Op\u00e9ra \u00bb, elle aborda autant les r\u00f4les de soprano dramatique que de mezzo-soprano, avec une pr\u00e9dilection pour les emplois de \u00ab falcon \u00bb. Elle participa \u00e9galement \u00e0 la cr\u00e9ation de nombreuses \u0153uvres lyriques. Elle \u00e9tait l'\u00e9pouse du chef d'orchestre Roberto Benzi."@fr;
    owl:sameAs viaf:14001778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Rhodes>,
        <http://viaf.org/viaf/14001778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Rhodes.
doremus_artist:25c32c3e-4faa-352a-b891-7876718a45a2
owl:sameAs viaf:64126046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64126046>.
doremus_artist:2620120d-80e4-3e0c-9bcc-920231a73e14
    dbp:birthPlace res:Brésil;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Barrense-Dias, n\u00e9 le 23 septembre 1932 \u00e0 Angico (Br\u00e9sil), est un musicien, guitariste et enseignant vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:42002000;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Barrense-Dias>,
        <http://viaf.org/viaf/42002000>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/José_Barrense-Dias_at_SAMBAFEST.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:José_Barrense-Dias.
doremus_artist:275ef636-c05b-327c-86cd-59dd1f501518
    dbp:birthPlace res:Erevan;
    rdfs:comment
        "Varduhi Yeritsyan, n\u00e9e en 1981 \u00e0 Erevan, est une pianiste franco-arm\u00e9nienne.N\u00e9e dans une famille de musiciens (son p\u00e8re et sa m\u00e8re sont pianistes), elle \u00e9tudie naturellement cet instrument dans une \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e, dont elle sort \u00e0 16 ans avec le premier prix. Elle entre alors au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique d'Erevan o\u00f9 elle \u00e9tudie en particulier avec Mikha\u00efl Voskressenski et Viktor Merjanov, pendant trois ann\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:120196202;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Varduhi_Yeritsyan>,
        <http://viaf.org/viaf/120196202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Varduhi_Yeritsyan.
doremus_artist:2785deae-8ea3-39b6-be3a-ca39e098adf9
owl:sameAs viaf:18380572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18380572>.
doremus_artist:282a3f32-9451-3489-baea-2e4920ca45f2
owl:sameAs viaf:17406274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17406274>.
doremus_artist:298cfded-3c74-3a58-874c-9d9dab170347
owl:sameAs viaf:171111801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171111801>.
doremus_artist:29917caa-d5eb-384b-a7bf-b25f239d22ad
    owl:sameAs n0:07f42df0-0890-40b8-89a4-c6210aa4aeb8;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/07f42df0-0890-40b8-89a4-c6210aa4aeb8>.
doremus_artist:2991d3ae-a0f1-37c1-a7ea-31c41741ccf9
owl:sameAs viaf:79694037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79694037>.
doremus_artist:2a217e84-13bb-3387-899e-0c752527b183
    dbp:birthPlace dbr:Sterzing;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Baptist G\u00e4nsbacher (* 8 mai 1778 \u00e0 Sterzing; \u2020 13 juillet 1844 \u00e0 Vienne) est un compositeur autrichien, chef d'orchestre et ma\u00eetre de chapelle."@fr,
        "Johann Baptist G\u00e4nsbacher (* 8. Mai 1778 in Sterzing; \u2020 13. Juli 1844 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Dirigent und Kapellmeister."@de,
        "Johann Baptist G\u00e4nsbacher (8 May 1778 \u2013 13 July 1844), Austrian musical composer, was born in 1778 in Sterzing in the County of Tyrol. His father, a schoolmaster and teacher of music, undertook his son's early education, which the boy continued under various masters until 1802, when he became the pupil of the celebrated Abb\u00e9 G. J. Vogler. In 1823-24, he was one of the 50 composers who composed a variation on a waltz by Anton Diabelli for Vaterl\u00e4ndischer K\u00fcnstlerverein."@en;
    owl:sameAs viaf:56796182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Baptist_G\u00e4nsbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/56796182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Baptist_Gänsbacher.
doremus_artist:2a4b87c1-8e5d-3e74-a2da-63ef45225628
owl:sameAs viaf:39586499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39586499>.
doremus_artist:2ac0c6c5-81cd-3dbb-b651-a811f468648a
owl:sameAs viaf:29293429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29293429>.
doremus_artist:2b03610c-b191-3403-8d0d-8943a944b24e
owl:sameAs viaf:211939031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/211939031>.
doremus_artist:2b1d363f-e499-3243-a44f-bc420309a2b2
    rdfs:comment
        "Edmond de Favi\u00e8res, n\u00e9 Edmond Guillaume Fran\u00e7ois de Favi\u00e8res le 8 novembre 1755 et mort le 13 mars 1837 (\u00e0 81 ans), est un dramaturge et homme politique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:39376817;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmond_de_Favi\u00e8res>,
        <http://viaf.org/viaf/39376817>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmond_de_Favières.
doremus_artist:2b9479b5-ebe3-3715-860b-7b496a4f9117
owl:sameAs viaf:86515377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86515377>.
doremus_artist:2c2b8e25-0866-307a-afd7-99d5a2e1c1a9
    rdfs:comment
        "Arlene Saunders (born in Cleveland, on October 5, 1935) is an American spinto soprano opera singer. After making her operatic debut as Rosalinde von Eisenstein, in Die Fledermaus, with the National Opera Company in 1958, she made her first appearance with the New York City Opera in 1961, as Giorgetta in Il tabarro (conducted by Julius Rudel). With that company, she soon sang in Carmen (as Mica\u00ebla), La boh\u00e8me (as Mim\u00ec), Louise (opposite Norman Treigle as the P\u00e8re), Die lustige Witwe and Don Giovanni (as Donna Elvira)."@en;
    owl:sameAs viaf:22341560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arlene_Saunders>,
        <http://viaf.org/viaf/22341560>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arlene_Saunders.
doremus_artist:2ec338fa-5d3c-3e3b-bb8a-dea61b4aeb6f
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tozzi. Giorgio Tozzi (n\u00e9 le 8 janvier 1923 \u00e0 Chicago, Illinois et mort le 30 mai 2011 \u00e0 Bloomington, Indiana) est un chanteur lyrique (basse) italo-am\u00e9ricain."@fr,
        "Giorgio Tozzi (8 de enero de 1923 \u2013 30 de mayo de 2011) fue un bajo, cantante de \u00f3pera, de nacionalidad estadounidense. Durante muchos a\u00f1os fue uno de los principales artistas de la Metropolitan Opera House, cantando primeros papeles de bajo en la mayor parte de los grandes teatros de \u00f3pera del mundo."@es,
        "Giorgio Tozzi (January 8, 1923 \u2013 May 30, 2011) was an American operatic bass. He was a mainstay for many years with the Metropolitan Opera, and sang principal bass roles in nearly every major opera house worldwide."@en,
        "Giorgio Tozzi, eigentlich George John Tozzi, (* 8. Januar 1923 in Chicago; \u2020 30. Mai 2011 in Bloomington, Indiana) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u0440\u0434\u0436\u043e \u0422\u043e\u0301\u0446\u0446\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Giorgio Tozzi; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1923, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 2011, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29719559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Tozzi>,
        <http://viaf.org/viaf/29719559>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26200cc1-b827-4271-b517-6571f62436ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Tozzi.
doremus_artist:2edae0a3-8fb3-320c-841d-339021261e5b
owl:sameAs viaf:41979147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41979147>.
doremus_artist:2f61b3b8-fd71-3f7c-b574-c00e1d56abc5
owl:sameAs viaf:64271801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64271801>.
doremus_artist:2f8f8457-9948-3ab0-9ae4-78466bc18b87
    rdfs:comment
        "William Heddle Nash (14 June 1894 \u2013 14 August 1961) was an English lyric tenor who appeared in opera and oratorio in the middle decades of the twentieth century. He also made numerous recordings that are still available on CD reissues. As a concert singer, Nash was known for his performances in oratorio, and in particular in the title role of Elgar's The Dream of Gerontius, making the first gramophone recording of the work, in 1945."@en,
        "\u30d8\u30c9\u30eb\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Heddle Nash, 1894\u5e746\u670814\u65e5 - 1961\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30c7\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5bfa\u9662\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3092\u7d4c\u3066\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d2\u30fc\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3082\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3057\u305f\u305f\u3081\u306b\u8ecd\u52d9\u306b\u3064\u304d\u3001\u6226\u5f8c\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5fa9\u5b66\u3057\u3066\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30ec\u30de\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5fa9\u5b66\u3057\u305f\u9803\u304b\u3089\u4eba\u5f62\u5287\u306b\u3088\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u4e0a\u6f14\u305f\u3081\u306b\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30dc\u30eb\u30ac\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021924\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30ab\u30eb\u30ab\u30fc\u30ce\u5287\u5834\u3067\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300b\u306e\u4f2f\u7235\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021925\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u623b\u308a\u3001\u30ea\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d9\u30a4\u30ea\u30b9\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u306b\u3088\u308b\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4e0a\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u30021929\u5e74\u306b\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011934\u5e74\u304b\u3089\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u767b\u5834\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u6226\u6642\u4e2d\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 \u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3082\u71b1\u5fc3\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100316420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heddle_Nash>,
        <http://viaf.org/viaf/100316420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a2cd154-b616-4b8f-b7ca-fb0cb66a83e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heddle_Nash.
doremus_artist:2fb79825-231a-328e-847b-36635e8ceeb8
owl:sameAs viaf:14968244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14968244>.
doremus_artist:300932ca-310f-3183-83bf-0435d5b7d167
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Trial (* 13. Dezember 1732 in Avignon; \u2020 23. Juni 1771 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Komponist und Operndirektor."@de,
        "Jean-Claude Trial (13 December 1732 - 23 June 1771) was a French composer and, with Pierre Montan Berton, co-director of the Acad\u00e9mie Royale de Musique 1767-1771, following Fran\u00e7ois Franc\u0153ur and Fran\u00e7ois Rebel and preceding Antoine Dauvergne and Nicolas-Ren\u00e9 Joliveau. It was during his and Berton's directorship that the main hall at the Palais Royal burned down on 6 April 1763."@en,
        "Jean-Claude Trial est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Avignon le 13 d\u00e9cembre 1732 et mort \u00e0 Paris le 23 juin 1771."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0422\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c (13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1732, \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1771, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435, \u0443\u0436\u0435 \u0432 12-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u00ab\u043c\u044d\u0442\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb \u0432 \u0412\u0435\u0437\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u0413\u0430\u0440\u043d\u044c\u0435 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b \u0438 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438. \u0412 1740 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0438\u043a \u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0442\u0435. \u0421 1767 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c)."@ru;
    owl:sameAs viaf:66610904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Trial>,
        <http://viaf.org/viaf/66610904>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_du_feu_prit_à_la_Salle_de_l'Opéra_de_Paris_le_6_avril_1763_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Trial.
doremus_artist:311a3f31-037f-3020-8727-88f64fb3e39f
owl:sameAs viaf:1186120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1186120>.
doremus_artist:32b367f5-276c-332e-9da2-d3331cab903f
owl:sameAs viaf:14964531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14964531>.
doremus_artist:3346cbd6-0147-366b-9e3b-662b2d4da39c
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Omer;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Jean (Jehan) Titelouze (* 1563 in Saint-Omer; \u2020 24. Oktober 1633 in Rouen) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Er wurde in seinem Geburtsort und in Douai zum Organisten ausgebildet und wirkte ab 1585 in Rouen, wo er im Jahre 1610 zum Kanonikus aufstieg. Er wird auch als Gr\u00fcnder der franz\u00f6sischen Orgelmusik bezeichnet, da er als einer der ersten Musik speziell f\u00fcr dieses Instrument schuf. Damit begann die Trennung von Orgelmusik und Musik f\u00fcr andere Tasteninstrumente. Bekannt wurde er auch als Improvisateur und Theoretiker, sein bekanntestes Werk war seine Sammlung Hymnes de l'Eglise."@de,
        "Jean (Jehan) Titelouze (c. 1562/3 \u2013 24 de outubro de 1633) foi um organista franc\u00eas, poeta e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Jean (Jehan) Titelouze (c. 1562/63 \u2013 24 October 1633) was a French composer, poet and organist of the early Baroque period. His style was firmly rooted in the Renaissance vocal tradition, and as such was far removed from the distinctly French style of organ music that developed during the mid-17th century. However, his hymns and Magnificat settings are the earliest known published French organ collections, and he is regarded as the first composer of the French organ school."@en,
        "Jean Titelouze (o Jehan Titelouze) fue organista compositor y poeta franc\u00e9s nacido en Saint-Omer, en 1562 y fallecido en Ruan, el 24 de octubre de 1633. Si bien hist\u00f3ricamente pertenece al primer barroco, su estilo encaja firmemente en la tradici\u00f3n del Renacimiento, y en su obra se distingue el \u00f3rgano de lo generalmente utilizado en Francia en el siglo XVII. Sus himnos y el Magnificat son las primeras composiciones para \u00f3rgano en su pa\u00eds, por lo cual se le considera el fundador de la Escuela Francesa de \u00f3rgano."@es,
        "Jean Titelouze (znany r\u00f3wnie\u017c jako Jehan Titelouze) (ur. ok. 1562/3 - zm. 24 pa\u017adziernika 1633) \u2013 francuski kompozytor, poeta i organista wczesnego baroku. Styl Titelouze by\u0142 mocno zakorzeniony w tradycji Renesansu i odbiega od wyra\u017anego francuskiego stylu muzyki organowej, kt\u00f3ry rozwin\u0105\u0142 si\u0119 w po\u0142owie XVII wieku. Uznawany jest za pierwszego kompozytora francuskiej szko\u0142y organowej. Jego hymny oraz Magnificat s\u0105 najwcze\u015bniejszymi znanymi kolekcjami muzyki organowej, kt\u00f3re zosta\u0142y wydane we Francji. Zmar\u0142 w 1633 roku."@pl,
        "Jehan Titelouze (Sint-Omaars, rond 1563 \u2013 Rouen, 25 oktober 1633) was organist-titularis van de Kathedraal van Rouen. Titelouze was een groot orgelkundige en daarnaast goed op de hoogte met de orgelkunst van Spanje en Engeland.In zijn opdracht werden talrijke nieuwe orgels gebouwd, onder andere in de Notre-Dame te Parijs.Zijn werk sluit aan op de 16e-eeuwse meerstemmigheid en wordt beschouwd als het begin van de Franse orgelschool."@nl,
        "Jehan Titelouze (ou Jean Titelouze), n\u00e9 \u00e0 Saint-Omer sans doute en 1563, mort \u00e0 Rouen le 25 octobre 1633, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur (ou le p\u00e8re) de l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise d\u2019orgue."@fr,
        "Pur appartenendo storicamente all'et\u00e0 del primo Barocco, il suo stile si inserisce fermamente nel solco della tradizione vocale del Rinascimento, ed \u00e8 per questo distinto dalla corrente organistica che si diffuse in Francia nel secolo XVII. Tuttavia, le sue elaborazioni di inni e dei Magnificat sono le prime composizioni per organo classico francese, per le quali egli \u00e8 considerato il capostipite della Scuola organistica francese."@it;
    owl:sameAs viaf:85510352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Titelouze>,
        <http://viaf.org/viaf/85510352>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theatrum_Vrbium_00118_Rouen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Titelouze.
doremus_artist:3357309e-b729-3e64-94a9-b860af6e4ea1
owl:sameAs viaf:34645551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645551>.
doremus_artist:3395f128-891d-3f4d-a579-492043b10acd
owl:sameAs viaf:23632259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23632259>.
doremus_artist:349256b8-47d4-3fa9-94e5-d85433e250b9
owl:sameAs viaf:49555306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49555306>.
doremus_artist:356e541a-f6b3-36ca-8216-2bd55a255e41
owl:sameAs viaf:54456697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54456697>.
doremus_artist:364e0ef8-cede-3b59-87fd-6874ddc2f2a8
    rdfs:comment
        "Poul J\u00f8rgensen (October 26, 1934 \u2013 2003) was a Danish conductor who won first prize in the International Besan\u00e7on Competition for Young Conductors. He led the University Choir Lille MUKO of the University of Copenhagen."@en,
        "\u041f\u043e\u0443\u043b\u044c \u0419\u043e\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d (\u0434\u0430\u0442. Poul J\u00f8rgensen; 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934 \u2014 2003) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432. \u0421 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0414\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0432 1983\u20141992 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:9091329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Poul_J\u00f8rgensen_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/9091329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Poul_Jørgensen_(conductor)>.
doremus_artist:36c6189a-1976-37d8-9d4c-46b691fd759a
    rdfs:comment
        "Daniel Brel (born 1950 in \u00c9gleny) is a French composer, accordionist and bandone\u00f3n player. In 1979 at Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques he formed the Contratiempo quartet. He performs on the accordion in recital with singer Arnaud Marzorati."@en,
        "Daniel Brel, n\u00e9 en 1950 \u00e0 Egleny (Yonne), est un bandon\u00e9oniste, accord\u00e9oniste et compositeur fran\u00e7ais. Daniel Brel est n\u00e9 \u00e0 \u00c9gleny dans l'Yonne dans une famille de musiciens originaire d'Europe centrale. En 1979, il forme \u00e0 Pau le quatuor Contratiempo compos\u00e9 d'un piano, d'un bandon\u00e9on, d'un violoncelle et d'une contrebasse qui le fait connaitre par une s\u00e9rie de concerts intitul\u00e9 Autour du tango. Il joue \u00e9galement de l'accord\u00e9on en r\u00e9cital avec le chanteur Arnaud Marzorati. Il compose aussi entre 1992 et 1994 des musiques pour le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma, ou la danse. Il \u00e9crit \u00e9galement des musiques de chambre avec bandon\u00e9on."@fr;
    owl:sameAs viaf:49515061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Brel>,
        <http://viaf.org/viaf/49515061>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Brel.
doremus_artist:37d26011-6420-3fe2-a3e3-8acb6fdc6630
owl:sameAs viaf:19974698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19974698>.
doremus_artist:380a6d02-831a-3c7e-b8ff-8d6b28eeee72
owl:sameAs viaf:56224979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56224979>.
doremus_artist:38e397ea-c03f-3661-be73-854a2f2c3fd4
owl:sameAs viaf:43385946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43385946>.
doremus_artist:395705a0-9279-37d7-9594-70d02507819e
owl:sameAs viaf:58043308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58043308>.
doremus_artist:39d6ab55-c237-3c83-9c6e-1488fcee57d5
owl:sameAs viaf:243353999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/243353999>.
doremus_artist:39de639b-fe27-372f-a415-cb59f5de2da4
    rdfs:comment
        "Henri Martinet est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 avril 1909 \u00e0 Marseille, ville o\u00f9 il est mort le 26 novembre 1985."@fr;
    owl:sameAs viaf:49484645;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Martinet>,
        <http://viaf.org/viaf/49484645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab4256a2-c15b-4062-96e6-b2cfaea2ae2d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Martinet.
doremus_artist:3a9e73a8-50f0-3f87-9926-1851d8570955
    rdfs:comment
        "Harold Gomberg (November 30, 1916 \u2013 September 7, 1985) was the principal (first or solo) oboist of the New York Philharmonic from 1943 through 1977. Born in Malden, Massachusetts, Harold and his brother Ralph studied with Marcel Tabuteau, considered the father of American oboe playing, at the Curtis Institute of Music in Philadelphia. Prior to joining the New York Philharmonic, Harold Gomberg held positions with the National Symphony Orchestra, the Toronto Symphony and the St. Louis Symphony. He was a longtime member of the faculty of the Juilliard School, and recorded several albums of solo oboe repertoire during his long and very distinguished career. His younger brother Ralph Gomberg, (d. 2006) was the longtime principal oboist of the Boston Symphony. He also worked for some years on th"@en;
    owl:sameAs viaf:12515668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Gomberg>,
        <http://viaf.org/viaf/12515668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/630791aa-9d48-4021-91a9-02e9afddfa2a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Gomberg.
doremus_artist:3c193169-4050-3eed-bb9f-ee00720707cd
owl:sameAs viaf:69150738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69150738>.
doremus_artist:3c201bdc-a712-3f6e-8f0b-097d4fef555a
    rdfs:comment
        "Jacques Lepautre est un graveur fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle. Jacques est le fils de Jean Lepautre (et donc neveu d'Antoine Lepautre et fr\u00e8re de Pierre Lepautre). On ne conna\u00eet \u00e0 peu pr\u00e8s rien de sa vie. Il na\u00eet apr\u00e8s 1653, grave essentiellement pendant les ann\u00e9es 1682-1683 et meurt en f\u00e9vrier 1684 (enterr\u00e9 aux Jacobins le 17)."@fr,
        "Jacques Lepautre or Le Pautre (c. 1653 \u2013 1684) was a Parisian engraver active during the last quarter of the seventeenth century. Jacques was the son of the prolific printmaker Jean Lepautre (1618\u20131682) and nephew of architect Antoine Lepautre (1621\u20131679). Jacques\u2019s oeuvre (body of work) is significantly smaller than that of his father\u2019s: according to the Biblioth\u00e8que Nationale de France\u2019s Inventaire du fonds fran\u00e7ais entry on the Lepautre family, the BNF\u2019s Cabinet des estampes et de la photographie possesses fifty-eight works attributed to Jacques Lepautre."@en;
    owl:sameAs viaf:222891891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Lepautre>,
        <http://viaf.org/viaf/222891891>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maquette_de_costume_de_Jean_Bérain_père.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Lepautre.
doremus_artist:3c2067de-2c51-3bab-814c-a79493fd6ad4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pioneer,_California>;
    rdfs:comment
        "Mark Warren Spoelstra (June 30, 1940 \u2013 February 25, 2007) was an American singer-songwriter and folk and blues guitarist. He was born and raised in Kansas City, Missouri. He began his musical career in Los Angeles in his teens and migrated around to wind up in New York City in time to take part in the folk music revival of the early 1960s. He is best remembered for his activity in the Greenwich Village area. He performed with Bob Dylan soon after Dylan's arrival in New York City, was a contributor to Broadside Magazine and recorded a number of albums for Folkways Records and other labels."@en;
    owl:sameAs viaf:28573559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Spoelstra>,
        <http://viaf.org/viaf/28573559>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51bcfb8f-8d97-49b7-9fab-0567bebf903c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Spoelstra.
doremus_artist:3c6d73e5-8e63-379e-8faa-2e0faef01f4c
owl:sameAs viaf:33705025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33705025>.
doremus_artist:3c7872a5-9912-3de8-8de6-0d1da39e8db5
owl:sameAs viaf:260304109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260304109>.
doremus_artist:3d5e8f79-7436-3810-9c19-2963885b0689
owl:sameAs viaf:61730252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730252>.
doremus_artist:3dba985b-47a1-3501-93fa-df85333d4d47
    dbp:birthPlace dbr:Urbania;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Girolamo Crescentini (* 2. Februar 1762 in Urbania; \u2020 24. April 1846 in Neapel) war ein italienischer Kastrat, Operns\u00e4nger (Sopran), Gesangsp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Girolamo Crescentini (/\u02ccd\u0292\u026ar\u0259\u02c8l\u00e6mo\u028a \u02cckr\u025b\u0283\u0259n\u02c8ti\u02d0ni/; Urbania, 2 February 1762 \u2013 Naples 24 April 1846) was a noted Italian singer castrato (sopranista), a singing teacher and a composer."@en,
        "Girolamo Crescentini, n\u00e9 \u00e0 Urbania le 2 f\u00e9vrier 1762 et mort \u00e0 Naples le 24 avril 1846, est un soprano italien. Il fut l'un des derniers castrats d'Italie."@fr,
        "\u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u041a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Girolamo Crescentini; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1762, \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f, \u2014 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1846, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0412\u0435\u043d\u0435, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u041c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb \u0414\u0437\u0438\u043d\u0433\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0438. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0438\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u044b 12 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0438\u0437 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 (1890\u20141907)."@ru;
    owl:sameAs viaf:69194100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Crescentini>,
        <http://viaf.org/viaf/69194100>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anonimo_Girolamo_Crescentini.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Crescentini.
doremus_artist:3df6d3f4-9c09-378b-acaa-4916868dc8ec
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Simon Halsey (n\u00e9 le 8 mars 1958 \u00e0 Londres) est un chef de ch\u0153ur britannique. Depuis 2001, il dirige le Rundfunkchor Berlin."@fr,
        "Simon Halsey, CBE (born 8 March 1958) is an English choral conductor. He is the Chorus Director of the City of Birmingham Symphony Chorus, a position he has held since 1983, and has been Chorus Director of the London Symphony Chorus since 2012. He is also artistic director of the Berlin Philharmonic Youth Choral Programme and the director of the BBC Proms Youth Choir, and Conductor Laureate of the Berlin Radio Choir. He is Professor and Director of Choral Activities at the University of Birmingham."@en,
        "Simon Patrick Halsey (* 8. M\u00e4rz 1958 in Kingston upon Thames, Surrey) ist ein britischer Dirigent und Chorleiter. Von April 2001 bis Mai 2015 war Halsey Chefdirigent des Rundfunkchors Berlin."@de;
    owl:sameAs viaf:85119022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Halsey>,
        <http://viaf.org/viaf/85119022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Halsey.
doremus_artist:3e0c7e03-d8ce-3d8d-9b24-e4e1c735b761
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Amelita Baltar (* 24. September 1940 in Buenos Aires) ist eine argentinische Folk- und Tangos\u00e4ngerin."@de,
        "Amelita Baltar (September 24, 1940) is an Argentine singer, one of the leading voices of tango, that appeared in the 60's to be considered, along with Susana Rinaldi, as a modern counterpart of older divas such as Libertad Lamarque and Tita Merello. She is mostly known for her collaboration with composer Astor Piazzolla and writer Horacio Ferrer, specially as first performer of their song \u201cBalada para un loco\u201d. She starred in places such as Olympia (Paris), De Kleine Komedie (Amsterdam), Cemal Re\u015fit Rey Concert Hall (Istanbul, Turkey), Cocoanut Grove at Ambassador Hotel (Los Angeles) or Gin\u00e1sio do Maracan\u00e3zinho (Rio de Janeiro) and shared the stage with celebrities such as Charles Aznavour, Franck Pourcel, Henry Mancini, Gerry Mulligan, Gary Burton and Chick Corea."@en,
        "Mar\u00eda Amelia Baltar, conhecida como Amelita Baltar (Buenos Aires, 24 de setembro de 1940), \u00e9 uma cantora argentina. Tornou-se famosa a partir da d\u00e9cada de 1970, quando come\u00e7ou a interpretar e gravar can\u00e7\u00f5es de Astor Piazzolla, com quem se casaria, e Horacio Ferrer. Antes do Tango, Amelita havia passado com destaque pela m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina, g\u00eanero com o qual ganhou o Festival Nacional del Disco em Mar del Plata, logo sendo convidada por Piazzolla e Ferrer para realizar a famosa \u00f3pera Mar\u00eda de Buenos Aires que obteve grande \u00eaxito em sua passagem pela Europa. Se destaca al\u00e9m da voz, por sua forma dram\u00e1tica de se apresentar"@pt,
        "Mar\u00eda Amelia Baltar, conocida como Amelita Baltar, (Buenos Aires, 24 de septiembre de 1940) es una cantante argentina."@es;
    owl:sameAs viaf:34655120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amelita_Baltar>,
        <http://viaf.org/viaf/34655120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f32b91a-8194-4fe6-80a2-2ccc75a68221>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amelita_Baltar.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amelita_Baltar.
doremus_artist:3e6c535e-abcd-327f-96bf-a8b93dc3ff0c
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Alfredo Catalani (* 19. Juni 1854 in Lucca; \u2020 7. August 1893 in Mailand) war ein italienischer Komponist."@de,
        """Alfredo Catalani (19 June 1854 \u2013 7 August 1893) was an Italian operatic composer. He is best remembered for his operas Loreley (1890) and La Wally (1892). La Wally was composed to a libretto by Luigi Illica, and features Catalani's most famous aria "Ebben? Ne andr\u00f2 lontana." This aria, sung by American soprano Wilhelmenia Fernandez, was at the heart of Jean-Jacques Beineix\u2019s 1981 cult movie Diva. Catalani's other operas were much less successful."""@en,
        """Alfredo Catalani (Lucca, 19 de junho de 1854 \u2013 Mil\u00e3o, 7 de agosto de 1893), foi um compositor de \u00f3pera Italiano, que ficou conhecido por obras como La Wally (contendo a sua mais famosa \u00e1ria "Ebben? Ne andr\u00f2 lontana") e Loreley. As suas outras \u00f3peras tiveram menos sucesso devido \u00e0 menor qualidade dos libretos."""@pt,
        "Alfredo Catalani (Lucca, 19 de junio de 1854 - Mil\u00e1n, 7 de agosto de 1893) fue un compositor de \u00f3pera italiano. Estudi\u00f3 con Fran\u00e7ois Bazin en Par\u00eds y Antonio Bazzini en Mil\u00e1n, quien lo condujo a Giovannina Lucca, quien public\u00f3 su primera \u00f3pera, Elda (1876, revisada como Loreley en 1890), adem\u00e1s de Dejanice (1883) y Edmea (1886). Muri\u00f3 de tuberculosis a los 39 a\u00f1os, Arturo Toscanini nombr\u00f3 a dos de sus hijos con los nombres de los personajes de su \u00f3pera, Wally y Walter."@es,
        "Alfredo Catalani (Lucca, 19 juni 1854 - Milaan, 7 augustus 1893) was een Italiaans operacomponist."@nl,
        "Alfredo Catalani (ur. 19 czerwca 1854 w Lucca, zm. 7 sierpnia 1893 w Mediolanie) \u2013 kompozytor w\u0142oski kt\u00f3rego trzon tw\u00f3rczo\u015bci stanowi\u0105 opery. Ma\u0142o znane w dzisiejszych czasach cieszy\u0142y si\u0119 uznaniem w drugiej po\u0142owie XIX wieku. Sam Catalani odegra\u0142 wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w \u017cyciu i karierze s\u0142ynnego Arturo Toscaniniego, kt\u00f3rego by\u0142 przyjacielem (poznali si\u0119 w czasie tury\u0144skiej premiery opery Edmea kt\u00f3r\u0105 prowadzi\u0142 dwudziestoletni w\u00f3wczas Toscanini)."@pl,
        "Alfredo CatalaniFichier:Alfredo Catalani 2.jpg Alfredo Catalani (n\u00e9 le 19 juin 1854 \u00e0 Lucques, 7 ao\u00fbt 1893 \u00e0 Milan) est un compositeur italien de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434\u043e \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alfredo Catalani; 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1854, \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430 \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1893, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30bf\u30e9\u30fc\u30cb\uff08Alfredo Catalani, 1854\u5e746\u670819\u65e5 - 1893\u5e748\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30eb\u30c3\u30ab\u306e\u540d\u9580\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d0\u30fc\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u4eca\u3067\u306f\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u540d\u58f0\u306e\u9670\u306b\u96a0\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u304c\u3001\u300a\u30e9\u30fb\u30ef\u30ea\u30fc\u300b\u3068\u300a\u30ed\u30fc\u30ec\u30e9\u30a4\u300b\u306e2\u3064\u306e\u540d\u4f5c\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306b\u50be\u5012\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3055\u308c\u308b\u30021893\u5e74\u306b\u65c5\u5148\u3067\u82e5\u304f\u3057\u3066\u6025\u6b7b\u3057\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76499691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Catalani>,
        <http://viaf.org/viaf/76499691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eaac4e33-da89-4859-9201-c9e70bad086f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfredo_Catalani_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Catalani.
doremus_artist:3e81d5b4-2fb7-3452-8824-6d698e7c46dd
    rdfs:comment
        "Daniel Goyone est un pianiste et compositeur de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Grasse en 1953.Il commence sa carri\u00e8re comme pianiste de jazz (concerts et enregistrements aux c\u00f4tes de Andr\u00e9 Ceccarelli, Bunny Brunel, Chick Corea)."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327411;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Goyone>,
        <http://viaf.org/viaf/22327411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66eb90d2-1c01-455c-bac3-bcabf3f0e628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Goyone.
doremus_artist:3e9974e1-613b-3c69-851d-fd90a4a9b127
owl:sameAs viaf:54478713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54478713>.
doremus_artist:3f22f489-e74c-3b45-94d2-f8ab736cee99
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg Faerber (* 18. Juni 1929 in Stuttgart) ist ein deutscher Dirigent und langj\u00e4hriger Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des W\u00fcrttembergischen Kammerorchesters Heilbronn (WKO)."@de,
        "J\u00f6rg Faerber (born 18 June 1929, Stuttgart) is a German conductor. He was the managing director of the W\u00fcrttemberg Chamber Orchestra Heilbronn (WKO) for over 40 years."@en,
        "\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30d0\u30fc\uff08J\u00f6rg Faerber, 1929\u5e746\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 1949\u5e74\u306b\u4eba\u6587\u4e3b\u7fa9\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u30731953\u5e74\u306b\u4fee\u4e86\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u30cf\u30a4\u30eb\u30d6\u30ed\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011962\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002 1960\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30a4\u30eb\u30d6\u30ed\u30f3\u30fb\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3001\u521d\u4ee3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u30022002\u5e74\u306b\u52c7\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001VOX\u3084EMI\u306a\u3069\u306b\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u52c7\u9000\u5f8c\u306f\u30cf\u30a4\u30eb\u30d6\u30ed\u30f3\u30fb\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u304b\u3089\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116059411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg_Faerber>,
        <http://viaf.org/viaf/116059411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2dcc71c-96b2-4c89-ac42-1116c49df174>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jörg_Faerber.
doremus_artist:3f4c508b-37ee-3f0f-9de0-6e8cbd7f03b4
owl:sameAs viaf:32196553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32196553>.
doremus_artist:3feefc31-7fbc-326b-a4d1-e9f4499e91cf
    owl:sameAs viaf:55243632;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55243632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanisaw_Sylwester_Szarzyski.
doremus_artist:402dc3c1-eb34-32a7-8858-e8618dc17c8f
    dbp:birthPlace res:Beaumont-la-Ferrière;
    dbp:deathPlace res:Beaumont-la-Ferrière;
    rdfs:comment
        "Achille Millien est un po\u00e8te et un folkloriste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 septembre 1838 \u00e0 Beaumont-la-Ferri\u00e8re (Ni\u00e8vre) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 janvier 1927 dans la m\u00eame commune.Son \u0153uvre po\u00e9tique comprend une dizaine de recueils d'inspiration rustique : La Moisson, Chants agrestes, Musettes et clairons, Chez nous, Aux champs et au foyer, L'Heure du couvre-feu..."@fr;
    owl:sameAs viaf:29537984;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Achille_Millien>,
        <http://viaf.org/viaf/29537984>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Achille_Millien_(gravure_de_Paul_Adolphe_Rajon).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Achille_Millien.
doremus_artist:404b093b-0de3-35b3-a5ca-3ab4305a37d7
owl:sameAs viaf:17420799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420799>.
doremus_artist:4150898a-75a8-37fb-ac85-85b2df6ef84c
    dbp:birthPlace dbr:Orekhovo-Zuyevo;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Iakov Vladimirovitch Flier (en russe : \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0438\u0435\u0301\u0440, parfois orthographi\u00e9 Fliere ou Fliyer ; 21 octobre (8 octobre) 1912 \u2013 18 d\u00e9cembre 1977) est un pianiste et p\u00e9dagogue russe. Flier est n\u00e9 \u00e0 Orekhovo-Zuyevo, en Russie. Il \u00e9tudie le piano au Conservatoire de Moscou avec Constantin Igoumnov. Dans les ann\u00e9es 1930, il devient l'un des plus importants pianistes de concert russe. Il joue principalement la musique romantique, mais \u00e9galement la musique contemporaine des compositeurs russes, tels Dmitri Kabalevski, Dmitri Chostakovitch, Guerman Galynine, Sergue\u00ef Prokofiev et Rodion Chtchedrine."@fr,
        "Jakow Wladimirowitsch Flier (russisch \u042f\u043a\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0438\u0435\u0440; * 8. Oktoberjul./ 21. Oktober 1912greg. in Orechowo-Sujewo; \u2020 18. Dezember 1977 in Moskau) war ein russischer Pianist und Klavierp\u00e4dagoge. Normdaten (Person): GND: 120273950  | LCCN: n83191545 | VIAF: 133732301 |"@de,
        "Yakov Vladimirovich Flier (Russian: \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0438\u0435\u0301\u0440; October 21 [O.S. October 8], 1912 \u2013 December 18, 1977; last name also spelled Fliere or Fliyer) was a Russian concert pianist and teacher. Flier was born in Orekhovo-Zuyevo, Russia. He studied piano at the Moscow Conservatory with Konstantin Igumnov. By the 1930s he had become one of the most prominent Russian concert pianists. He mainly performed Romantic music, although he also played some works by contemporary Russian composers Dmitry Kabalevsky, Dmitri Shostakovich, German Galynin, Sergei Prokofiev and Rodion Shchedrin."@en,
        "\u042f\u0301\u043a\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0438\u0435\u0301\u0440 (1912\u20141977) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1966)."@ru,
        "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30a4\u30b0\u30fc\u30e0\u30ce\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021930\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306a\u3069\u5c02\u3089\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u3082\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30bd\u9023\u306e\u97f3\u697d\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u30cf\u30c1\u30e3\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30f3\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3084\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ab\u30d0\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6bcd\u6821\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5f8c\u9032\u3092\u6307\u5c0e\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30ed\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30c9\u30ea\u30f3\u3084\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8\u30cb\u30b3\u30ef\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30cb\u30e7\u30d5\u3001\u30ec\u30d5\u30fb\u30f4\u30e9\u30bb\u30f3\u30b3\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30d9\u30e9\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30ec\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30b7\u30e3\u30e0\u30f4\u30a3\u30ea\u3001\u30b7\u30e7\u30b7\u30e3\u30ca\u30fb\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b3\u30d5\u3001\u30e0\u30fc\u30b6\u30fb\u30e9\u30d9\u30c3\u30ab\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30ec\u30ea\u30b9\u3068\u306f\u4e92\u3044\u306b\u597d\u6575\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u897f\u6b27\u3067\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:133732301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yakov_Flier>,
        <http://viaf.org/viaf/133732301>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RIAN_archive_676852_Pianists_Emil_Gilels_and_Yakov_Flier_in_Pravda_newspaper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yakov_Flier.
doremus_artist:418561c7-ae3d-30a7-a755-7813594f2c3c
owl:sameAs viaf:80047860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80047860>.
doremus_artist:42a66a71-813b-376c-ad8a-3082c70047ab
    dbp:birthPlace dbr:Ryazan;
    rdfs:comment
        "Alexander Stepanovich Pirogov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0438\u0440\u043e\u0433\u043e\u0301\u0432; 1899\u20131964) was a Russian bass opera singer. Pirogov was born in Ryazan, one of five sons of a musical father. Four of the five brothers became singers, most notably Grigory, also a bass. From 1924 through 1954, he was one of the main bass soloists of the Bolshoi Theatre along with Mark Reizen, and Maxim Mikhailov. He recorded under Samuil Samosud, Alexander Melik-Pashayev, Aleksandr Gauk, Nikolai Golovanov, and Vassili Nebolsin."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0438\u0440\u043e\u0433\u043e\u0301\u0432 (22 \u0438\u044e\u043b\u044f [4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430] 1899, \u0420\u044f\u0437\u0430\u043d\u044c \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1964, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0436\u044c\u044f \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430, \u0420\u044f\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943, 1949). \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30c6\u30d1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d4\u30ed\u30b4\u30d5\uff08\u9732: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0438\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u3001Alexander Stepanovich Pirogov\u30011899\u5e748\u67084\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a67\u670822\u65e5\uff09 \u30ea\u30e3\u30b6\u30f3 - 1964\u5e746\u670826\u65e5 \u30ea\u30e3\u30b6\u30f3\u5dde\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\uff09\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081937\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69123912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Pirogov>,
        <http://viaf.org/viaf/69123912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Pirogov.
doremus_artist:4386c3cf-056f-35f6-8df6-8a82b1acb7e5
owl:sameAs viaf:34722704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34722704>.
doremus_artist:43c6cc00-48d1-37df-b59f-68149912b9f8
    rdfs:comment
        """James Nicholas McGegan OBE (born 14 January 1950 in Sawbridgeworth, Hertfordshire, England) is a British harpsichordist, flautist, conductor and early music expert. McGegan received his early education at Nottingham High School. He subsequently studied music at Corpus Christi College, Cambridge and at Magdalen College, Oxford. McGegan has participated in some of the earliest "authentic-performance" recordings during the 1970s as a baroque flautist, including Christopher Hogwood's seminal recordings of Mozart symphonies. He has taught music at such UK institutions as King's College, Cambridge, Oriel College, Oxford, and the Royal College of Music. In the USA, McGegan has served as artist-in-residence at Washington University in St. Louis, beginning in 1979 when he was initially scheduled fo"""@en,
        "Nicholas McGegan (Sawbridgeworth, 14 de janeiro de 1950) \u00e9 um maestro, cravista, flautista e experto em m\u00fasica antiga do Reino Unido. Educou-se nas universidades de Cambridge e Oxford, e participou de algumas das primeiras apresenta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica antiga em abordagens historicistas durante os anos 70. Em 1985 se tornou o diretor musical da Philharmonia Baroque Orchestra em San Francisco, e desde 1990 \u00e9 o diretor art\u00edstico do Festival Internacional H\u00e4ndel de G\u00f6ttingen. Tamb\u00e9m foi por muito tempo ligado ao Teatro Drottningholm, \u00e0 Orquestra Sinf\u00f4nica de Milwaukee e \u00e0 Orquestra de C\u00e2mara Saint Paul, e foi o fundador do grupo de c\u00e2mara The Arcadian Academy. Tem mais de 100 grava\u00e7\u00f5es em seu curr\u00edculo, recebendo v\u00e1rios pr\u00eamios, incluindo um grau honor\u00e1rio do Royal College of Music de Londres, o Pr"@pt,
        "Nicholas McGegan, n\u00e9 le 14 janvier 1950 \u00e0 Sawbridgeworth en Angleterre dans le Hertfordshire, est un chef d'orchestre anglais. Il est \u00e9galement claveciniste, fl\u00fbtiste et sp\u00e9cialiste de musique ancienne."@fr,
        "OBE Nicholas McGegan naci\u00f3 el 14 de enero de 1950 en Sawbridgeworth, Hertfordshire, Inglaterra. Considerado uno de los l\u00edderes del movimiento de per\u00edodo o pr\u00e1ctica informada es adem\u00e1s clavecinista, flautista y director de orquestas modernas. Se educ\u00f3 en el Trinity College y en Corpus Christi College (Cambridge) y Oxford, participando en los primeros experimentos de m\u00fasica de per\u00edodo junto a Christopher Hogwood. Es regente de la Philharmonia Baroque Orchestra de Berkeley, California; del Handel-Festival Gotinga y del Teatro de Drottningholm, Suecia y ha fundado la Arcadian Academy."@es;
    owl:sameAs viaf:10145857765423020076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_McGegan>,
        <http://viaf.org/viaf/10145857765423020076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a642d4b5-31c5-4422-a92c-d8224d7b958c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_McGegan.
doremus_artist:4418f676-62d7-34a8-b720-8d5550ea1c5c
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Pullicino est un r\u00e9alisateur, producteur et compositeur fran\u00e7ais d'origine italienne, n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1958."@fr;
    owl:sameAs viaf:49417596;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Pullicino>,
        <http://viaf.org/viaf/49417596>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Pullicino.
doremus_artist:444609f2-c4bb-3ad7-9059-654a0835b330
    owl:sameAs viaf:24789449;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56442c45-2722-4502-ab7e-5abb9315e41e>.
doremus_artist:44e3bcb8-4dde-3476-85b8-a4ed0d1fd7da
owl:sameAs viaf:102414810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102414810>.
doremus_artist:45ac7e57-9d70-3a7a-960d-0959adce49a0
    owl:sameAs viaf:85081118;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85081118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ec3fe28-3180-4265-aee4-bc752e1b3846>.
doremus_artist:45b87d7f-c2c8-3106-a09c-9b09ded70fcd
    owl:sameAs viaf:116729067;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116729067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b4c3c74-485a-4c31-8cee-fa9ae2ad5cb8>.
doremus_artist:48e06d6d-1b56-3f58-b90a-19805d853e6c
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Philippe Arthuys (22 November 1928 \u2013 6 January 2010) was a French composer and film director. He worked on over 20 films between 1959 and 1997. His 1965 film The Glass Cage was entered into the 4th Moscow International Film Festival."@en,
        "Philippe Arthuys est un musicien et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 novembre 1928 et mort le 6 janvier 2010 \u00e0 Toulouse. Il est le fils de l'homme politique et r\u00e9sistant Jacques Arthuys."@fr;
    owl:sameAs viaf:10036468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Arthuys>,
        <http://viaf.org/viaf/10036468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Arthuys.
doremus_artist:491388bb-fa03-3230-a9a6-2e79ce3269a2
owl:sameAs viaf:39712814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39712814>.
doremus_artist:49436bef-0e8c-36dc-8555-5761011a1694
owl:sameAs viaf:27381129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27381129>.
doremus_artist:4ad85d36-24b9-336d-a691-5cc3fc3244e0
    rdfs:comment
        "Christine Weidinger (born March 31, 1946) is an American operatic soprano who has had an active international career in operas and concerts since the early 1970s. Her career started at the Metropolitan Opera, after which she was active as a resident artist with opera houses in Germany during the late 1970s and 1980s. From the 1970s through the 1990s she worked as a guest artist with many leading opera houses throughout Europe, South America, and the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:64218654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christine_Weidinger>,
        <http://viaf.org/viaf/64218654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christine_Weidinger.
doremus_artist:4b870a2b-0d9e-3e4a-8aaa-20e74a48c9fc
    rdfs:comment
        "Smt. Lalith J. Rao (also spelt Lalit) (born 6 November 1942) is an Indian classical singer and a representative of the Agra gharana."@en;
    owl:sameAs viaf:71686874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lalith_J._Rao>,
        <http://viaf.org/viaf/71686874>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lalit.J.Rao.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lalith_J._Rao>.
doremus_artist:4b877894-a683-301f-abac-82da83f48ee6
    owl:sameAs viaf:55873387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55873387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77e79b50-12f2-46f6-8d49-774bfce72262>.
doremus_artist:4d1b3d95-b0fb-35b0-a8a2-bdcf81ae4c20
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Madhubani,_India>;
    dbp:deathPlace dbr:Nepal;
    rdfs:comment
        "Vidyapati (1352 \u2013 1448), also known by the sobriquet Maithil Kavi Kokil (the poet cuckoo of Maithili) was a Maithili poet and a Sanskrit writer. He was born in the village Bisfi in Madhubani district of India and died in the Janakpur of Mithila state of Nepal.He was the son of shri Ganapati Thakur. The name Vidyapati is derived from two Sanskrit words, Vidya (knowledge) and Pati (master), connoting thereby, a man of knowledge."@en,
        "\u0412\u0438\u0434\u044c\u044f\u043f\u0430\u0442\u0438 \u0422\u0445\u0430\u043a\u0443\u0440 (\u0411\u0438\u0434\u0434\u0435\u043f\u043e\u0442\u0438; 1352\u20141448) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430\u0438\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0439\u0442\u0445\u0438\u043b\u0438 \u0438 \u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u0442\u0435. \u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430 \u0427\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0441\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435 \u0411\u0438\u0448\u043f\u0445\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0435 \u041c\u0430\u0434\u0445\u0443\u0431\u0430\u043d\u0438 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0411\u0438\u0445\u0430\u0440, \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0431\u0440\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0438 \u0434\u0435\u0434 \u0412\u0438\u0434\u044c\u043f\u0430\u0442\u0438 \u043f\u043e \u043e\u0442\u0446\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u041c\u0438\u0442\u0445\u0438\u043b\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432 \u0442\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438. \u0412\u0438\u0434\u044c\u044f\u043f\u0430\u0442\u0438 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0443 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0438\u043c\u0443\u0449\u0438\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:4919076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vidyapati>,
        <http://viaf.org/viaf/4919076>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Statue_of_Maha_Kavi_Kokil_Vidyapati.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vidyapati.
doremus_artist:4d9391e8-b56f-3c14-b6a8-5681fa4c1fc9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Claveau (* 17. Dezember 1915 in Paris; \u2020 4. Juli 2003 in Brassac, D\u00e9partement Tarn) war ein franz\u00f6sischer Chansonnier und Filmschauspieler. Er feierte seine gr\u00f6\u00dften Erfolge in den Jahren von 1940 bis 1960."@de,
        """Andr\u00e9 Claveau (17 December 1911 \u2013 4 July 2003) was a popular singer in France from the 1940s to the 1960s. He won the Eurovision Song Contest in 1958 singing "Dors, mon amour" (Sleep, My Love) with music composed by Pierre Delano\u00eb and lyrics by Hubert Giraud."""@en,
        """Andr\u00e9 Claveau (17 de Diciembre, 1915, Par\u00eds \u2013 4 de Julio, 2003, Brassac) fue un popular cantante franc\u00e9s que ostenta entre otros reconocimientos el haber sido el primer hombre en ganar el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n en 1958, donde interpret\u00f3 la canci\u00f3n "Dors, mon amour"."""@es,
        "Andr\u00e9 Claveau (Paris, 17 de Dezembro de 1911 - Brassac, Tarn, 14 de Julho de 2003) foi um cantor e actor franc\u00eas muito conhecido no seu pa\u00eds natal, sobretudo mas d\u00e9cadas de 1950 e 1960."@pt,
        "Andr\u00e9 Claveau (ur. 17 grudnia 1915 w Pary\u017cu, zm. 4 lipca 2003 w Brassac) \u2013 francuski wokalista, scenograf, zwyci\u0119zca 3. Konkursu Piosenki Eurowizji w 1958 roku z utworem \u201eDors, mon amour\u201d autorstwa Huberta Girauda i Pierre\u2019a Delano\u00eb\u2019a."@pl,
        "Andr\u00e9 Claveau, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1911 dans le 15e arrondissement de Paris et mort le 4 juillet 2003 \u00e0 Agen (Lot-et-Garonne), est un chanteur et acteur fran\u00e7ais. Il a connu l'apog\u00e9e de sa carri\u00e8re du d\u00e9but des ann\u00e9es 1940 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960. Il a remport\u00e9 le Concours Eurovision de la chanson, en 1958, pour la France, avec la chanson Dors, mon amour. Andr\u00e9 Claveau \u00e9tait surnomm\u00e9 Le Prince de la chanson. Durant sa carri\u00e8re, il a interpr\u00e9t\u00e9 pr\u00e8s de 1 500 chansons."@fr,
        "Ha vinto l'Eurovision Song Contest 1958 con Dors mon amour."@it,
        "In 1958 won hij het Eurovisiesongfestival met het liedje Dors mon amour."@nl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041a\u043b\u0430\u0432\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Claveau, 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1911, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 2003, \u0411\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432 1940-60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:73993186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Claveau>,
        <http://viaf.org/viaf/73993186>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eurovision_Song_Contest_1958_-_André_Claveau.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Claveau.
doremus_artist:52241f21-a8c2-3957-a5d0-09e95b39deb7
owl:sameAs viaf:85116625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85116625>.
doremus_artist:52877239-3f39-314a-9021-8c1c72550abd
owl:sameAs viaf:10135741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10135741>.
doremus_artist:5388cf6e-83a8-33b8-b285-f12f2b45b416
owl:sameAs viaf:10037490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037490>.
doremus_artist:53f5b6dd-4452-37bf-abe0-ba68bd0b0ccd
owl:sameAs viaf:214036604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214036604>.
doremus_artist:540e9ec8-a0e5-38da-8331-142952d4d8bf
owl:sameAs viaf:46462076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46462076>.
doremus_artist:542c8035-8f9e-3235-afcf-07531c862cd3
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Paraschkew Todorow Chadschiew (* 14. April 1912 in Sofia; \u2020 28. April 1992 ebenda) war ein bulgarischer Komponist. Chadschiew studierte an der Nationalen Musikakademie \u201eProf. Pantscho Wladigerow\u201c in Sofia bei Pantscho Wladigerow und Stojan Georgjew Stojanow, in Wien bei Joseph Marx und in Berlin bei Heinz Tiessen. 1940 kehrte er nach Sofia zur\u00fcck, wo er an seiner alten Akademie unterrichtete. Er komponierte sieben Opern und drei Operetten, Skizzen und Kleine Tanzsuite f\u00fcr Orchester, kammermusikalische Werke, Klavierst\u00fccke, B\u00fchnen-, Rundfunk- und Filmmusiken, Massench\u00f6re und Lieder."@de,
        "Parashkev Hadjiev (Bulgarian: \u041f\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432 \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432; born in Sofia, Bulgaria, 27 April 1912 - 1992) was a Bulgarian composer. He was the son of conductor Todor Hadjiev, an early champion of Bulgarian opera. Some view Parashkev Hadjiev as perhaps the most important post-war composer in Bulgaria."@en,
        "Parashkev Todorov Gadschiew (en bulgare \u041f\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432 \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432), connu aussi sous le nom Parashkev Hadjiev, n\u00e9 le 14 avril 1912 \u00e0 Sofia et y d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 avril 1992 est un compositeur bulgare."@fr,
        "\u041f\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0301\u0432 \u0422\u043e\u0301\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0301\u0435\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u041f\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432 \u0422\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432; 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1912, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1992, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (1982)."@ru;
    owl:sameAs viaf:80184096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Parashkev_Hadjiev>,
        <http://viaf.org/viaf/80184096>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Parashkev_Hadjiev.
doremus_artist:561f3bef-e5ba-34e4-a9d4-d945ee323be7
owl:sameAs viaf:133075178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133075178>.
doremus_artist:563d2807-43ab-331d-bca5-b052ed6428ac
owl:sameAs viaf:27962245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27962245>.
doremus_artist:576e6ba5-7554-3f35-a5e3-fcf5bb03684d
owl:sameAs viaf:303952593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/303952593>.
doremus_artist:5784831e-4301-383a-83df-162327ef4f26
owl:sameAs viaf:261913216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261913216>.
doremus_artist:5790f94b-339b-3a25-a4ac-85d8beed6f15
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9e Lebas, n\u00e9e le 23 avril 1917 \u00e0 Paris 11e  morte le 18 d\u00e9cembre 2009 \u00e0 Paris 16e, est une chanteuse et une productrice de musique fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:59270122;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9e_Lebas>,
        <http://viaf.org/viaf/59270122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renée_Lebas.
doremus_artist:5817ad49-5c06-31cb-baa3-c2823aa4d013
owl:sameAs viaf:62707263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62707263>.
doremus_artist:599168b7-0bb0-3be9-8d88-918328b65abf
owl:sameAs viaf:116710070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116710070>.
doremus_artist:59c91912-2e60-3551-9744-a77c706b4151
    dbp:birthPlace dbr:Manila;
    dbp:deathPlace dbr:Quezon_City;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Montserrat Maceda (January 31, 1917 \u2013 May 5, 2004) was a great Filipino composer and ethnomusicologist."@en,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30de\u30bb\u30c0\uff08Jos\u00e9 Maceda, 1917\u5e741\u670831\u65e5 - 2004\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110900595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Maceda>,
        <http://viaf.org/viaf/110900595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b269b28-70a4-41ac-8884-046ec536b40a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Maceda.
doremus_artist:5ad35709-c7d6-3b70-911a-04f42ab9ab86
    owl:sameAs viaf:64004109;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64004109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/efe67e58-8f70-4c1b-9db5-0bcec92c2cef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:_.
doremus_artist:5ae7482f-f68c-3984-986e-aa5d69425d33
owl:sameAs viaf:69193680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193680>.
doremus_artist:5b070229-9cbf-3e36-b08a-c0f2d1bd69a3
owl:sameAs viaf:61733115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733115>.
doremus_artist:5b958a63-0589-3c6f-9370-e035c0b824fb
owl:sameAs viaf:27256795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27256795>.
doremus_artist:5bf44266-7abc-3449-a4cf-d7518c6f5f7f
owl:sameAs viaf:45823626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45823626>.
doremus_artist:5cfd7ad4-55df-3111-b718-219ddb54ff1a
owl:sameAs viaf:27277525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277525>.
doremus_artist:5d5dec88-a1b6-3992-a45f-34382ee24612
owl:sameAs viaf:34651848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651848>.
doremus_artist:5da11a81-ce88-3c2a-b8e8-5dcc79f3a30b
owl:sameAs viaf:100991006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100991006>.
doremus_artist:5e66f602-e898-31dc-b0ea-34108ed7b390
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        """Takehisa Kosugi (\u5c0f\u6749 \u6b66\u4e45 Kosugi Takehisa, born March 14, 1938) is a Japanese composer and violinist associated with the Fluxus movement. Kosugi studied musicology at the Tokyo University of the Arts and graduated in 1962. In 1963 Takehisa Kosugi composed for Fluxus 1 a musical piece called Theatre Music in the form of a rectangle of cardstock that bore the trace of a spiral of moving feet. This was paired with the instructions: "Keep walking intently". Kosugi has received grants from The JDR 3rd Fund in 1966 and 1977. He has also received a DAAD fellowship grant to reside in Berlin in 1981."""@en,
        "Takehisa Kosugi (\u5c0f\u6749 \u6b66\u4e45, Kosugi Takehisa), n\u00e9 le 14 mars 1938, est un compositeur et violoniste japonais associ\u00e9 au mouvement Fluxus."@fr,
        "\u5c0f\u6749 \u6b66\u4e45\uff08\u3053\u3059\u304e \u305f\u3051\u3072\u3055\u30011938\u5e743\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112082634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Takehisa_Kosugi>,
        <http://viaf.org/viaf/112082634>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Takehisa_Kosugi.
doremus_artist:61140e36-be47-3ae0-b902-08e2749304b1
    owl:sameAs viaf:101897618;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101897618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Rafa_Augustyn_(composer)>.
doremus_artist:611d87d2-ed48-3dfe-9bbe-d813f48d829a
owl:sameAs viaf:71585527; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585527>.
doremus_artist:6144905a-7bf6-37b1-b063-0042de8ef6e0
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Groben (4 December 1965 \u2013 28 May 2011) was a Luxembourg cellist who performed widely and won several awards. She made recordings for radio, television and CDs."@en;
    owl:sameAs viaf:36570231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Groben>,
        <http://viaf.org/viaf/36570231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Françoise_Groben.
doremus_artist:620785d9-9be0-364c-8d57-e63c674915e2
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Alejandro Vi\u00f1ao (born September 4, 1951) is an Argentinian composer currently living in the United Kingdom. Vi\u00f1ao studied musical composition in Buenos Aires with the composer Jacobo Ficher. In 1976 he was awarded a British Council scholarship to study in London at the Royal College of Music and later on at the City University where he was awarded a Ph.D in composition. He has been a British citizen since 1994, holding double nationality.During the 1980s he worked at IRCAM in Paris where he developed a particular interest in sound interpolation (sound morphing) a technique that has featured in many of his compositions such as Chant D'Ailleurs which won the Prix Ars Electronica in 1992.Vi\u00f1ao has written orchestral and chamber music for the concert hall, opera and music-theatre, film scores,"@en;
    owl:sameAs viaf:118576513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Vi\u00f1ao>,
        <http://viaf.org/viaf/118576513>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alejandro_Viñao.
doremus_artist:62feb3cd-ade4-3c77-b353-c57cc6038994
    dbp:birthPlace dbr:Leuven;
    rdfs:comment
        "Charles Auguste de B\u00e9riot (20 February 1802 \u2013 8 June 1870) was a Belgian violinist and composer."@en,
        "Charles Auguste de B\u00e9riot (Leuven, 20 februari 1802 - Brussel, 8 april 1870) was een Belgische violist. De B\u00e9riot kreeg zijn eerste vioollessen van zijn voogd Jean-Fran\u00e7ois Tiby. In 1821 ging hij in Parijs te leer bij Pierre Baillot, maar daar vertrok hij snel weer omdat deze zijn speelstijl afkeurde. Vanaf 1824 was De B\u00e9riot hofviolist van Karel X van Frankrijk en tussen 1827 en 1830 kamervirtuoos bij Willem I der Nederlanden. Hij leefde een tijdlang samen met Maria Malibran met wie hij huwde in 1836. Zij overleed echter datzelfde jaar nog, waarna De B\u00e9riot settelde in Sint-Joost-ten-Node."@nl,
        "Charles Auguste de B\u00e9riot (ur. 20 lutego 1802 w Leuven, zm. 8 kwietnia 1870 w Brukseli) \u2013 belgijski skrzypek, kompozytor i pedagog muzyczny."@pl,
        "Charles-Auguste de B\u00e9riot (* 20. Februar 1802 in L\u00f6wen; \u2020 8. April 1870 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Charles-Auguste de B\u00e9riot (Lovaina, 20 de febrero de 1802 - 8 de abril de 1870), fue un violinista y compositor belga."@es,
        "Charles-Auguste de B\u00e9riot (n\u00e9 \u00e0 Louvain le 20 f\u00e9vrier 1802 - mort \u00e0 Bruxelles le 8 avril 1870) est un compositeur et violoniste belge."@fr,
        "Esordisce a nove anni in concerto andando poi a Parigi da cui inizia la sua carriera concertistica. Durante le sue tourn\u00e9e europee conosce la cantante Maria Malibran che sposa nel 1836. Nel 1843 ottiene una cattedra al conservatorio di Bruxelles. Qui avr\u00e0 tra i suoi allievi Henri Vieuxtemps. Nel 1852 si ritira a causa di una malattia che lo rende cieco. Beriot \u00e8 considerato da tutti il fondatore della scuola violinistica belga e il predecessore di Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe. Tra le sue composizioni si ricordano diversi trattati didattici e metodi, cinque raccolte di studi, i famosi dieci concerti per violino e orchestra e la raccolta Scene de Ballet."@it,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442 \u0434\u0435 \u0411\u0435\u0440\u0438\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Charles Auguste de B\u00e9riot; 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1802, \u041b\u0451\u0432\u0435\u043d \u2014 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1870, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u0443\u0436 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u0430\u043b\u0438\u0431\u0440\u0430\u043d, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0412\u0438\u043b\u044c\u0444\u0440\u0438\u0434\u0430 \u0434\u0435 \u0411\u0435\u0440\u0438\u043e."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\uff08Charles-Auguste de B\u00e9riot, 1802\u5e742\u670820\u65e5 - 1870\u5e744\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u306b\u5b66\u3073\u3001\u5404\u5730\u3092\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u30011843\u5e74\u3088\u308a\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30eb\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u5178\u96c5\u306a\u594f\u6cd5\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b19\u4e16\u7d00\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\uff09\u697d\u6d3e\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30f4\u30e5\u30fc\u30bf\u30f3\u3084\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u306a\u3069\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002 \u4e03\u6708\u9769\u547d\u306e\u8d77\u3053\u3063\u305f1830\u5e74\u3001\u6b4c\u624b\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30ea\u30d6\u30e9\u30f3\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u99c6\u3051\u843d\u3061\u3057\u30015\u5e74\u5f8c\u306b\u6b63\u5f0f\u306b\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u304c\u3001\u7fcc1836\u5e74\u306b\u4e57\u99ac\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u5225\u3057\u305f\u30021852\u5e74\u306b\u8996\u529b\u306e\u969c\u5bb3\u304b\u3089\u5f15\u9000\u306b\u8ffd\u3044\u8fbc\u307e\u308c\u30011858\u5e74\u306b\u5931\u660e\u3002\u3055\u3089\u306b1866\u5e74\u306b\u306f\u5de6\u8155\u306e\u9ebb\u75fa\u306b\u3088\u308a\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3082\u3067\u304d\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f\u30021870\u5e74\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 10\u66f2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\uff08\u7b2c5\u756a\u30cb\u77ed\u8abf\u4f5c\u54c155\u3001\u7b2c7\u756a\u30c8\u9577\u8abf\u4f5c\u54c176\u3001\u7b2c9\u756a\u30a4\u77ed\u8abf\u4f5c\u54c1104\u7b49\uff09\u3001\u300c\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u60c5\u666f\u300d\u4f5c\u54c1100\uff081855\u5e74\uff09\u3001\u300c\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u300d\u4f5c\u54c1124\u7b49\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u7528\u306e\u66f2\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u7528\u3068\u3057\u3066\u3088\u308a\u3082\u3080\u3057\u308d\u6559\u80b2\u7528\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14-\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u5fb7\u00b7\u8d1d\u91cc\u5965\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles Auguste de B\u00e9riot\uff0c1802\u5e742\u670820\u65e5\uff0d1870\u5e744\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76513486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Auguste_de_B\u00e9riot>,
        <http://viaf.org/viaf/76513486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77d849e1-aa95-4651-bdac-bfaecd152e43>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bériot20050206.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Auguste_de_Bériot.
doremus_artist:6417724c-abfe-3af6-b80b-4b199e17cf64
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Ansbach;
    rdfs:comment
        "Bernhard Joachim Hagen (April 1720 in or near Hamburg (?) \u2013 December 9, 1787 in Ansbach) was a German composer, lutenist and violinist. He was the last important composer of lute music in 18th-century Germany."@en,
        "Bernhard Joachim Hagen, auch Joachim Bernhard Hagen (* April 1720 bei Hamburg (?); \u2020 9. Dezember 1787 in Ansbach) war ein deutscher Komponist, Violinist und Lautenist."@de,
        "Joachim Bernhard Hagen est un compositeur, luthiste et violoniste allemand, n\u00e9 pr\u00e8s de Hambourg en avril 1720 et mort \u00e0 Bayreuth le 9 d\u00e9cembre 1787, repr\u00e9sentatif de l'\u00e9cole allemande de luth du XVIIIe si\u00e8cle, et de l'Empfindsamer Stil (le \u00ab style sensible \u00bb) en particulier."@fr;
    owl:sameAs viaf:10269709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Joachim_Hagen>,
        <http://viaf.org/viaf/10269709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a72d52ae-32ac-483e-a1c7-c533f69a39ab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Joachim_Hagen.
doremus_artist:64dd0596-2893-3ebf-abc8-ce7312420b55
owl:sameAs viaf:235389032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/235389032>.
doremus_artist:65c0a48a-e3ae-3b69-a13c-9fbaa5476257
owl:sameAs viaf:17510407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17510407>.
doremus_artist:65e0eb9c-9ae3-3290-a567-7fa29105d347
    owl:sameAs viaf:2655808;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2655808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/318d04eb-30d7-4b50-b9f9-16866ebf3564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jörg_Ewald_Dähler.
doremus_artist:662cdccf-22a6-3cf1-b40f-cf2804286021
owl:sameAs viaf:2661043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661043>.
doremus_artist:66a61e14-a075-3905-a8ba-bd9667fac978
owl:sameAs viaf:233197482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233197482>.
doremus_artist:670b8e3b-13de-3558-85dd-755551bbc7d5
owl:sameAs viaf:78589100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78589100>.
doremus_artist:67f442df-9dcb-3181-aa2e-ffed53abdad2
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Karlsruhe;
    rdfs:comment
        "Jan (K\u0159titel) V\u00e1clav Kalivoda (Duits: Johann (Baptist) Wenzel Kalliwoda) (Praag, 21 februari 1801 - Karlsruhe, 3 december 1866) was een Tsjechisch-Duitse componist, dirigent en violist."@nl,
        "Jan (K\u0159titel) V\u00e1clav Kalivoda \u2014 Johann (Baptist) Wenzel Kalliwoda \u2014 est un compositeur, chef d'orchestre et violoniste tch\u00e8que n\u00e9 \u00e0 Prague le 21 f\u00e9vrier 1801 et mort \u00e0 Karlsruhe le 3 d\u00e9cembre 1866."@fr,
        "Jan K\u0159titel V\u00e1clav Kalivoda (Johann Baptist Wenzel Kalliwoda in German) (February 21, 1801 \u2013 December 3, 1866), was a composer, conductor and violinist of Bohemian birth."@en,
        "Jan K\u0159titel V\u00e1clav Kalivoda, en alem\u00e1n Johann Baptist Wenzel Kalliwoda (Praga, 21 de febrero de 1801 - Karlsruhe, de Alemania, 3 de diciembre de 1866) fue un compositor, violinista y director de orquesta checo."@es,
        "Johann Wenzel Kalliwoda \u2013 auch Jan K\u0159titel V\u00e1clav Kalivoda (* 21. Februar 1801 in Prag; \u2020 3. Dezember 1866 in Karlsruhe) war ein Komponist, Kapellmeister und Violinist."@de,
        "\u042f\u043d \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0432\u043e\u0301\u0434\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Jan V\u00e1clav Kalivoda; \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0412\u0435\u043d\u0446\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u043b\u043b\u0438\u0432\u043e\u0434\u0430, \u043d\u0435\u043c. Johann Wenzel Kalliwoda; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1801, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1866, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0438\u0432\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb(\u30af\u30b7\u30c1\u30c6\u30eb\u30fb)\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30ab\u30ea\u30f4\u30a9\u30c0\uff08Jan (K\u0159titel) V\u00e1clav Kalivoda , *1801\u5e742\u670821\u65e5 \u30d7\u30e9\u30cf - \u20201866\u5e7412\u67083\u65e5 \u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u697d\u9577\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30ab\u30ea\u30f4\u30a9\u30c0\uff08Johann (Baptist) Wenzel Kalliwoda\uff09\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u65e9\u304f\u30821811\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30aa\u30cb\u30e5\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d4\u30af\u30b7\u30b9\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u300214\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u5b66\u696d\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3068\u30d7\u30e9\u30cf\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u30021821\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30f3\u30c4\u3084\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306a\u3069\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u30021822\u5e74\u304b\u30891865\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30b3\u30f3\u30e9\u30c7\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30c9\u30ca\u30a6\u30a8\u30c3\u30b7\u30f3\u30b2\u30f3\u4faf\u56fd\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u76f4\u524d\u307e\u3067\u3053\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u305f\u30021865\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3002\u7fcc\u5e74\u3001\u5fc3\u7b4b\u6897\u585e\u306b\u3088\u308a\u4ed6\u754c\u3002 \u592b\u4eba\u306f\u58f0\u697d\u5bb6\u306e\u30c6\u30ec\u30fc\u30bc\u30fb\u30d6\u30eb\u30cd\u30c3\u30c6\u30a3\uff081803\u5e74 - 1892\u5e74\uff09\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ab\u30ea\u30f4\u30a9\u30c0\uff081827\u5e74 - 1893\u5e74\uff09\u306f\u7236\u89aa\u306e\u5f8c\u3092\u7d99\u3044\u3067\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u3067\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u516c\u56fd\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u626c\u00b7\u514b\u4ec0\u63d0\u7279\u5c14\u00b7\u74e6\u8328\u62c9\u592b\u00b7\u5361\u5229\u6c83\u8fbe\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan K\u0159titel V\u00e1clav Kalivoda\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Baptist Wenzel Kalliwoda\uff0c1801\u5e742\u670821\u65e5\uff0d1866\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1822\u5e74\u5230\u591a\u7459\u827e\u8f9b\u6839\u7684\u83f2\u65af\u6ed5\u8d1d\u683c\u5927\u516c\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\uff0c\u76f4\u52301865\u5e74\u9000\u4f11\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u83b7\u5f97\u4e86\u8212\u66fc\u7b49\u4eba\u7684\u9ad8\u5ea6\u8bc4\u4ef7\u3002\u4ed6\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u662f\u65e9\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49488132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Kalivoda>,
        <http://viaf.org/viaf/49488132>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca00fa99-1b7b-491f-824c-32b9b3c627ce>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kalivoda.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Kalivoda.
doremus_artist:685fb2c6-efa3-3ab4-abf8-10d1dac7aede
owl:sameAs viaf:29806668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29806668>.
doremus_artist:6ad0a590-f90d-3d46-82f3-ef57b6d36cdd
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Pichon n\u00e9 en 1984 \u00e0 Paris est un contre-t\u00e9nor, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:90757159;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Pichon>,
        <http://viaf.org/viaf/90757159>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raphaël_Pichon.
doremus_artist:6b5ef1f4-9195-3102-a125-cbb6afbf49de
owl:sameAs viaf:29742695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742695>.
doremus_artist:6c496647-b1f7-30bc-a419-545e61cb4eb5
owl:sameAs viaf:117073667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117073667>.
doremus_artist:6cf56e69-bfc3-3298-954d-5b119fa3b9fb
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Mindy Smith (born June 1, 1972 on Long Island, New York) is an American singer-songwriter. Her music can be classified as folk, country, Americana, bluegrass, pop, rock, and alternative."@en,
        "Mindy Smith (nacida el 1 de junio de 1972 en Long Island, Nueva York) es una cantautora norteamericana. Su m\u00fasica puede ser clasificada como folk, country americana o bluegrass."@es,
        "Mindy Smith, n\u00e9e le 1er juin 1972 \u00e0 Long Island, est une chanteuse am\u00e9ricaine. Sa musique explore un large r\u00e9pertoire, du folk \u00e0 la country, en passant par l'americana, le bluegrass, la pop, le rock, et m\u00eame le rock alternatif. La voix douce et la musique l\u00e9g\u00e8re de Mindy Smith ont souvent \u00e9t\u00e9 compar\u00e9s \u00e0 celles de Patty Griffin et d'Alison Krauss."@fr;
    owl:sameAs viaf:228064473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mindy_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/228064473>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mindysmith1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mindy_Smith.
doremus_artist:6d616d79-ef62-3b04-b549-7883e4f1f38d
owl:sameAs viaf:232522974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232522974>.
doremus_artist:6df8928d-6d2c-3101-a5f9-f4aa7dfc766f
owl:sameAs viaf:74276144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74276144>.
doremus_artist:6e1c8675-6058-3e5c-9b29-60ddf3984357
owl:sameAs viaf:68339861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68339861>.
doremus_artist:6e82cf88-7253-37d8-a168-7af99da057ca
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0641\u0648\u0646\u0633 \u0628\u0648\u062f\u0627\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1925 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 14 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2000 \u0628\u0646\u064a\u0633. \u0648\u0647\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0631\u064a\u0646\u0648\u062f\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1977. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u0644\u0641\u0648\u0646\u0633 \u0628\u0648\u062f\u0627\u0631 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Alphonse Boudard (* 17. Dezember 1925 in Paris; \u2020 14. Januar 2000 in Nizza) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Alphonse Boudard (17 December 1925 \u2013 14 January 2000) was a French novelist and playwright. He won the 1977 Prix Renaudot for Les Combattants du petit bonheur.Boudard's 1995 novel Dying childhood  was awarded and recognised by the French Academy with a Grand Prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        "Alphonse Boudard, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1925 \u00e0 Paris et mort le 14 janvier 2000 \u00e0 Nice, est un romancier et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais. Apr\u00e8s s'\u00eatre engag\u00e9 dans la R\u00e9sistance durant la Seconde Guerre mondiale, il sombre dans la d\u00e9linquance \u00e0 la fin du conflit et d\u00e9couvre la litt\u00e9rature en prison. \u00c0 l'\u00e2ge de trente-trois ans, il lance sa carri\u00e8re d'\u00e9crivain, en \u00e9crivant des romans et nouvelle dans une langue drue, nourrie de l'argot et du langage populaire. Certaines de ses \u0153uvres sont adapt\u00e9es au cin\u00e9ma et il travaille lui-m\u00eame sur le sc\u00e9nario de nombreux films, qui sont pour la plupart des films policiers ou de gangsters."@fr;
    owl:sameAs viaf:59079399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonse_Boudard>,
        <http://viaf.org/viaf/59079399>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alphonse_Boudard.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonse_Boudard.
doremus_artist:6ed2a7b2-0019-3ed7-9986-24868100b44e
    dbp:deathPlace dbr:Somerset;
    rdfs:comment
        "Jimmy Kennedy (20 Juillet 1902 - 6 Avril 1984) est un compositeur irlandais, principalement un parolier qui a \u00e9crit sur une musique existante comme \u00ab Le pique-nique des Teddy Bears \u00bb et \u00ab My Prayer \u00bb, ou co-\u00e9crit avec les compositeurs Michael Carr , Wilhelm Grosz (alias Hugh Williams) et Nat Simon, entre autres."@fr,
        """Jimmy Kennedy OBE (20 July 1902 \u2013 6 April 1984) was a Northern Irish songwriter, predominantly a lyricist, putting words to existing music such as "Teddy Bears' Picnic" and "My Prayer", or co-writing with the composers Michael Carr, Wilhelm Grosz (aka Hugh Williams) and Nat Simon, among others."""@en,
        "\u5360\u7f8e\u00b7\u7518\u8ffa\u8fea\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJimmy Kennedy\uff0c1902\u5e747\u670820\u65e5\uff0d1984\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u5317\u611b\u723e\u862d\u8457\u540d\u586b\u8a5e\u4eba\u548c\u8a5e\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29735918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Kennedy>,
        <http://viaf.org/viaf/29735918>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0959fccd-13a4-4a7c-b20b-2cd58d1fe690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3415ddfe-f38c-40e0-a4d5-78dee7b3aa27>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Kennedy.
doremus_artist:6ef36458-e17a-38d6-a9bd-ac7ff79c971f
owl:sameAs viaf:170175070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170175070>.
doremus_artist:7014654f-8690-396e-a9d4-006d167c693c
    rdfs:comment
        "Sian Edwards (born 27 August 1959) is an English conductor, best known as music director of English National Opera in the 1990s."@en;
    owl:sameAs viaf:32191969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sian_Edwards>,
        <http://viaf.org/viaf/32191969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sian_Edwards.
doremus_artist:706a5e87-46af-35cd-86a6-ff3e4f41472e
owl:sameAs viaf:80082605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80082605>.
doremus_artist:706bf06b-52ac-3922-847e-47ba545b8103
    dbp:birthPlace dbr:Arkhangelsk;
    rdfs:comment
        "Michail Vasiljevitsj Pletnev (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432) (Archangelsk, 14 april 1957) is een Russische pianist, dirigent en componist. De familie van Michail Pletnev kan zonder meer als muzikaal worden omschreven: zijn vader speelde en gaf les op de accordeon, zijn moeder deed hetzelfde op de piano. Hij ging naar de Centrale School voor Muziek toen hij dertien was en in 1974 ging hij naar het Moskou Conservatorium, waar hij les kreeg van de beroemde pianisten en leraren Jacob Flier en Lev Vlasenko. Hij won de Gouden Medaille van de zesde Internationale Tsjaikovski Wedstrijd in 1978, waardoor hij internationale erkenning verwierf en wereldwijd de aandacht trok. Het jaar daarop maakte hij zijn debuut in de Verenigde Staten. Hij geeft ook les aan het Conservatorium van Moskou."@nl,
        "Michail Wassiljewitsch Pletnjow (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432, wiss. Transliteration Michail Vasil\u2019evi\u010d Pletn\u00ebv; * 14. April 1957 in Archangelsk) ist ein russischer Pianist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Mija\u00edl Vas\u00edlievich Pletniov (Ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432), nacido el 14 de abril de 1957 en Arj\u00e1ngelsk, Rusia es un pianista, director de orquesta y compositor ruso. Entr\u00f3 en la Escuela Central de M\u00fasica a los 13 a\u00f1os, y en 1974 ingres\u00f3 en el Conservatorio de Mosc\u00fa, donde tuvo como profesores a los pianistas y maestros Y\u00e1kov Flier y Lev Vl\u00e1senko. A los 21 a\u00f1os gan\u00f3 la medalla de oro del VI Concurso Internacional Chaikovski, lo cual le hizo ganar reconocimiento internacional y atraer la atenci\u00f3n en todo el mundo. Al a\u00f1o siguiente, en 1979, debut\u00f3 en Estados Unidos. Tambi\u00e9n daba clases en el Conservatorio de Mosc\u00fa."@es,
        "Mikhail Vasilievich Pletnev (Arkhangelsk, 14 de abril de 1957 \u2014 ) \u00e9 um pianista, conductor, e compositor da R\u00fassia."@pt,
        "Mikhail Vasilievich Pletnev (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432, Mikhail Vasil'evi\u010d Pletn\u00ebv; born 14 April 1957) is a Russian concert pianist, conductor, and composer."@en,
        "Mikha\u00efl Vassilievitch Pletnev ou Pletniov (en russe : \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432) est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur russe, n\u00e9 le 14 avril 1957  \u00e0 Arkhangelsk, en Union sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1957, \u0410\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1989). \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0420\u0424 (1982, 1993, 1996, 2006)."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30cb\u30e7\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Mikhail Vasilievich Pletnev\u30011957\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7c73\u54c8\u4f0a\u723e\u00b7\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432 1957\u5e744\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u751f\u65bc\u4fc4\u570b\u963f\u7518\u6298\uff0c\u96d9\u89aa\u5747\u70ba\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u5f9e\u5c0f\u4fbf\u5c55\u9732\u4e0d\u51e1\u7684\u97f3\u6a02\u5929\u5206\u300213\u6b72\u6642\u9032\u5165\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u5728\u540d\u5e2b\u5f17\u5229\u723e\uff08Yakov Flier\uff09\u8207\u5f17\u62c9\u5148\u79d1\uff08Lev Vlasenko\uff09\u9580\u4e0b\u5b78\u7fd2\u30021978\u5e74\uff0c\u5e74\u50c521\u6b72\u7684\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u5728\u7b2c\u516d\u5c46\u67f4\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u5927\u8cfd\u4e2d\u8d0f\u5f97\u91d1\u724c\uff0c\u8b93\u4e4b\u524d\u5df2\u53d7\u8607\u806f\u6a02\u754c\u77da\u76ee\u7684\u4ed6\uff0c\u9032\u4e00\u6b65\u53d7\u5230\u570b\u969b\u6a02\u754c\u7684\u6ce8\u610f\u8207\u80af\u5b9a\u3002 1990\u5e74\uff0c\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u5728\u8a31\u591a\u4fc4\u7f85\u65af\u97f3\u6a02\u5bb6\u7684\u652f\u6301\u4e0b\uff0c\u5275\u7acb\u4e86\u4fc4\u7f85\u65af\u570b\u5bb6\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\uff0c\u4e5f\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u7b2c\u4e00\u500b\u4e0d\u53d7\u653f\u5e9c\u7ba1\u7406\u7684\u7368\u7acb\u6a02\u5718\u3002\u5728\u4e00\u6d41\u97f3\u6a02\u5bb6\u7684\u52a0\u5165\uff0c\u4ee5\u53ca\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u7684\u9818\u5c0e\u4e0b\uff0cRNO\u7684\u6f14\u51fa\u5f88\u5feb\u4fbf\u7372\u5f97\u773e\u591a\u597d\u8a55\uff0c\u4e26\u8e8b\u8eab\u4e16\u754c\u9802\u5c16\u6a02\u5718\u4e4b\u5217\u3002 \u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u9664\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u4e8b\u696d\u5916\uff0c\u7d93\u5e38\u6307\u63eeRNO\u6216\u5176\u5b83\u6a02\u5718\uff0c\u4ed6\u672c\u8eab\u4e5f\u662f\u4f4d\u624d\u83ef\u6d0b\u6ea2\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u81ea2006\u5e74\u672b\u8d77\uff0c\u4ed6\u66ab\u505c\u92fc\u7434\u7368\u594f\u751f\u6daf\uff0c\u8868\u793a\u65e5\u5f8c\u91cd\u5fc3\u5c07\u653e\u5728\u6307\u63ee\u8207\u4f5c\u66f2\u4e0a\u3002 2010\u5e747\u6708\uff0c\u4ed6\u906d\u6cf0\u570b\u82ad\u5824\u96c5\u8b66\u65b9\u6307\u63a7\u6d89\u5acc\u6027\u4fb5\u4e00\u540d14\u6b72\u7537\u7ae5\uff0c\u5f8c\u7372\u51c6\u4fdd\u91cb\u53ca\u96e2\u5883\uff0c\u4f46\u8981\u6bcf12\u5929\u5411\u6cd5\u5ead\u5831\u5230\u3002\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u5426\u8a8d\u6709\u4e0d\u6cd5\u884c\u70ba\uff0c\u5728\u8207\u6a02\u5718\u7684\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\u4e2d\u4ea6\u4f9d\u7d04\u56de\u6cf0\u570b\u5831\u5230\u30022010\u5e7412\u6708\uff0c\u5728\u6c92\u6709\u4e8b\u8b49\u652f\u6301\u4e0b\uff0c\u6cf0\u570b\u6cd5\u9662\u6b63\u5f0f\u7d50\u6848\uff0c\u672a\u5c0d\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u505a\u51fa\u4efb\u4f55\u8d77\u8a34\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Pletnev>,
        <http://viaf.org/viaf/42026349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3f0d6a4-a413-4c40-9103-1638c4eb41ee>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mikhail_Pletnev.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Pletnev.
doremus_artist:70ab0480-5f6a-3d85-9d77-cf9f8dea8a87
owl:sameAs viaf:42147811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42147811>.
doremus_artist:70cb7417-d417-3f35-9b3e-9c551c034fdf
owl:sameAs viaf:78784385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78784385>.
doremus_artist:71b5e48d-1aee-38c7-aa30-232657897cb4
    rdfs:comment
        "Julien Martineau est un mandoliniste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1978 \u00e0 Argenteuil (Val-d'Oise)."@fr;
    owl:sameAs viaf:120837619;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julien_Martineau>,
        <http://viaf.org/viaf/120837619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Martineau.
doremus_artist:72adfbad-a692-3ece-8477-c598c9209e8c
owl:sameAs viaf:51878082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878082>.
doremus_artist:72ff7672-4c6f-3784-be17-a1a23e2d78ad
owl:sameAs viaf:43424208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43424208>.
doremus_artist:733664e9-864d-3fb8-a764-6d512a10b8ec
owl:sameAs viaf:37224347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37224347>.
doremus_artist:74db69a6-8bc7-317d-81b7-1dd34d781760
owl:sameAs viaf:20129598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20129598>.
doremus_artist:75493b2a-04f9-3d88-ae03-d2471a1ea12d
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "Craig Lucas (* 30. April 1951 in Atlanta, Georgia) ist ein US-amerikanischer Theaterdramaturg, Drehbuchautor und Filmregisseur. Er inszenierte auch Kinofilme, unter anderem Birds of America."@de,
        "Craig Lucas (born April 30, 1951) is an American playwright, screenwriter, theatre director, musical actor, and film director."@en;
    owl:sameAs viaf:54336648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Craig_Lucas>,
        <http://viaf.org/viaf/54336648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Craig_Lucas.
doremus_artist:75977e11-6e1a-3aab-978b-143187ec7b82
owl:sameAs viaf:24828860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24828860>.
doremus_artist:75eff37c-b76f-33da-a490-baee05b0945a
owl:sameAs viaf:29722705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722705>.
doremus_artist:76381600-b762-38d8-9489-704e09f74642
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Langa,_Cape_Town>;
    dbp:deathPlace dbr:Johannesburg;
    rdfs:comment
        "Brenda Fassie (* 3. November 1964 in Kapstadt; \u2020 9. Mai 2004 in Johannesburg) war eine s\u00fcdafrikanische Pops\u00e4ngerin, die als eine Stimme der unterdr\u00fcckten schwarzen Mehrheit des Landes w\u00e4hrend der Apartheid galt."@de,
        "Brenda Fassie (Langa (Kaapstad), 3 november 1964 - Johannesburg, 9 mei 2004) was een Zuid-Afrikaans zangeres. Dankzij haar songteksten werd ze tijdens de apartheid een stem voor de onderdrukte zwarte bevolking in het land."@nl,
        "Brenda Fassie (Langa, Cidade do Cabo, 3 de novembro de 1964 \u2014 9 de maio de 2004), foi uma cantora pop Sul Africana considerada uma voz para os negros marginalizados durante o apartheid. Ela era carinhosamente conhecida como a Rainha do Pop Africano e seu apelido entre os f\u00e3s foi Mabrr."@pt,
        "Brenda Fassie (Langa, Le Cap, 3 novembre 1964\u2013 Johannesburg, 9 mai 2004) est une chanteuse Sud africaine, d'origine xhosa, de vari\u00e9t\u00e9s. Son p\u00e8re mourut lorsqu'elle avait 2 ans, et elle commen\u00e7a t\u00f4t \u00e0 gagner un peu d'argent en chantant pour les touristes, aid\u00e9e par sa m\u00e8re pianiste. Ayant emm\u00e9nag\u00e9 en 1981 \u00e0 16 ans \u00e0 Soweto, et rejoignit les groupes Joy puis Brenda And The Big Dudes \u00e0 partir de 1983. Elle eut en 1985 un fils d'un des musiciens de Big Dudes, nomm\u00e9 Bongani. Elle fut mari\u00e9e de 1989 \u00e0 1991 \u00e0 Nhlanhla Mbambo. C'est \u00e0 peu pr\u00e8s vers cette \u00e9poque qu'elle commen\u00e7a \u00e0 consommer de la coca\u00efne, ce qui affecta \u00e0 diverses reprises sa carri\u00e8re. En 1995, elle fut d\u00e9couverte dans un h\u00f4tel \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du corps de Poppie Sihlahla, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'overdose. Elle se reprit et sa carri\u00e8re commen\u00e7a peu \u00e0 peu \u00e0"@fr,
        """Brenda Fassie (ur. 3 listopada 1964, zm. 9 maja 2004 w Kapsztadzie), piosenkarka po\u0142udniowoafryka\u0144ska. Wykonywa\u0142a w dobie apartheidu piosenki o \u017cyciu ubogich warstw na przedmie\u015bciach, zyska\u0142\u0105 du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107 tak\u017ce licznymi wyst\u0119pami w dzielnicach slumsowych Johannesburga. Magazyn "Time" nada\u0142 jej w 2001 przydomek "Madonny przedmie\u015b\u0107". Jej najbardziej znane piosenki to Weekend Special i Too Late for Mama."""@pl,
        """Brenda Nokuzola Fassie (3 November 1964 \u2013 9 May 2004) was a South African anti-apartheid Afropop singer. Affectionately called MaBrrr by her fans, she was sometimes described as the "Queen of African Pop" or the "Madonna of The Townships" or simply as The Black Madonna. Her bold stage antics earned a reputation for "outrageousness"."""@en,
        """Nota anche come "Madonna delle township", "Regina del pop africano", o con il nomignolo Mabrr, Fassie \u00e8 popolarissima in Sudafrica, e alcuni suoi dischi hanno avuto successo anche negli Stati Uniti e in Europa."""@it;
    owl:sameAs viaf:42029257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brenda_Fassie>,
        <http://viaf.org/viaf/42029257>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91838da6-e1cc-46ff-b235-2a2b83814608>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BrendaFassier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brenda_Fassie.
doremus_artist:7792761f-05cf-3b2e-96e3-3103c97e63c5
    dbp:birthPlace dbr:Château_de_Blain;
    dbp:deathPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Hendrik II van Rohan (Frans: Henri II de Rohan) (21 augustus 1579 - 13 april 1638) was een beroemde protestant en een van de leidende strategen in Frankrijk in het begin van de 17e eeuw. Hij nam deel aan bijna elke slag van betekenis in zijn tijd. Hij werd geboren uit een illuster Frans geslacht. Vanaf zijn jeugd maakte hij studie van geschiedenis. In 1621 verschanste hij zich met Alexander du Puy in het protestantse Montauban dat door Lodewijk XIII van Frankrijk en kardinaal Richelieu werd belagerd."@nl,
        "Henri (II) de Rohan (21 August 1579 \u2013 13 April 1638), Duke of Rohan and Prince of L\u00e9on, was a French soldier, writer and leader of the Huguenots."@en,
        "Henri II de Rohan, n\u00e9 \u00e0 Blain le 21 ao\u00fbt 1579 et mort le 13 avril 1638, est un prince de la famille de Rohan qui est l'une des grandes familles princi\u00e8res bretonnes, protestantes et fran\u00e7aises. Il fut le chef de guerre des r\u00e9bellions huguenotes contre le pouvoir royal catholique."@fr,
        "Henri de Rohan (ur. 21 sierpnia 1579 w Blain, zm. 13 kwietnia 1638 w K\u00f6nigsfelden) \u2013 francuski wojskowy, pisarz oraz przyw\u00f3dca hugenot\u00f3w, od roku 1603 diuk de Rohan (ksi\u0105\u017c\u0119 Rohan). Urodzi\u0142 si\u0119 w Bretanii, w zamku Blain. Jego ojcem by\u0142 Ren\u00e9 II de Rohan, g\u0142owa jednego z najbardziej wp\u0142ywowych rod\u00f3w we Francji, po\u0142\u0105czony wi\u0119zami rodzinnymi z przedstawicielami wielu rod\u00f3w panuj\u0105cych w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach Europy."@pl,
        "Herzog Henri II. de Rohan-Gi\u00e9, F\u00fcrst von L\u00e9on (* 21. August 1579 auf Schloss Blain in der Bretagne; \u2020 13. April 1638 in K\u00f6nigsfelden) war ein milit\u00e4rischer Anf\u00fchrer der Hugenotten in den Religionskriegen zwischen 1610 und 1629, sp\u00e4ter dann franz\u00f6sischer Feldherr im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg. Er entstammte der \u00e4lteren Linie des Hauses Rohan, deren letzter m\u00e4nnlicher Nachfahre er war."@de,
        "\u0413\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0410\u043d\u0440\u0438 II \u0434\u0435 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d (\u0444\u0440. Henri II de Rohan; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1579 \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1638) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 (\u0433\u0443\u0433\u0435\u043d\u043e\u0442\u043e\u0432) \u043f\u0440\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0435 XIII. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 IV \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u044b \u0433\u0443\u0433\u0435\u043d\u043e\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0412\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d\u044b \u2014 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b\u0430. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0433\u0443\u0433\u0435\u043d\u043e\u0442\u044b \u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u044e\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u0445 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u2014 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u0435 \u0411\u0435\u043d\u0436\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u0434\u0435 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043c\u0430\u0442\u044c, \u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:27134595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri,_Duke_of_Rohan>,
        <http://viaf.org/viaf/27134595>,
        <http://viaf.org/viaf/5115121>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Duc_de_Rohan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Henri,_Duke_of_Rohan>.
doremus_artist:77e4a44e-b3ad-354e-8c21-61b0d293a2cf
    rdfs:comment
        """Andrew Ager (born February 12, 1962) is a Canadian composer. Born in Ottawa, Andrew Ager is one of Canada\u00b4s most prominent composers, with numerous premieres and performances each year, in Canada, Europe, and the United States. He began his studies in piano at age four, and as a teenager studied piano in Ottawa under Joan Milliken and theory with Etoile Naysmith. He began composing seriously at sixteen when the family moved to Mahone Bay, Nova Scotia.Described by former Toronto Star music critic and journalist John Terauds as \u00b4\u00b4One of Toronto\u00b4s most intriguing classical musicians\u00b4\u00b4.Ager's piece "Autumn Overture" was premiered by the Georgian Bay Symphony October 2003. Ager moved to the Quebec countryside in October 2010 to compose full-time. Recent premieres (2010-2012) include\u00b4\u00b4Frankenste"""@en;
    owl:sameAs viaf:46714564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Ager>,
        <http://viaf.org/viaf/46714564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Ager.
doremus_artist:78055f85-206a-3da2-8bb8-c0c43d314f50
owl:sameAs viaf:4056905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4056905>.
doremus_artist:78342bc5-09a2-334d-be53-235e04f69f56
    dbp:birthPlace dbr:Czechoslovakia;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "In circa trentacinque anni di carriera, divisa tra una prima fase britannica (anni cinquanta e sessanta) ed una seconda americana (anni settanta e ottanta), ha diretto nove lungometraggi, fra i quali spiccano l'esordio Sabato sera, domenica mattina (1960), la sfrenata commedia Morgan matto da legare (1966) e il raffinato melodramma La donna del tenente francese (1981)."@it,
        "Karel Reisz (* 21. Juli 1926 in Ostrava; \u2020 25. November 2002 in London, England) war ein tschechisch-britischer Regisseur."@de,
        "Karel Reisz (21 July 1926 \u2013 25 November 2002) was a British filmmaker who was active in post\u2013World War II Britain, and one of the pioneers of the new realist strain in 1950s and 1960s British cinema."@en,
        "Karel Reisz (Ostrava, 21 juli 1926 \u2013 Londen, 25 november 2002) was een Tsjechisch-Britse filmregisseur. Karel Reisz werd geboren in Tsjecho-Slowakije als kind van Joodse ouders. Hijzelf kon voor de Duitse bezetting naar Groot-Brittanni\u00eb vluchten, maar zijn ouders vielen in de handen van Duitse soldaten en kwamen om in Auschwitz. Tijdens de laatste jaren van de Tweede Wereldoorlog diende hij in de Tsjechische eenheid van de Royal Air Force. Reisz studeerde scheikunde in Cambridge en werkte als leraar."@nl,
        "Karel Reisz (Ostrava, Checoslovaquia, 21 de julio de 1926 - Londres, Inglaterra, 25 de noviembre de 2002) fue un director de cine brit\u00e1nico de origen checoslovaco."@es,
        "Karel Reisz (Ostrava, Checoslov\u00e1quia, 21 de julho de 1926 - Londres, 25 de novembro de 2002) foi um cineasta ingl\u00eas, de origem checa, autor de filmes de sucesso como foram Saturday Night and Sunday Morning, Isadora e The French Lieutenant's Woman."@pt,
        "Karel Reisz (ur. 21 lipca 1926 w Ostrawie, zm. 25 listopada 2002 w Londynie) \u2013 re\u017cyser filmowy pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Karel Reisz est un r\u00e9alisateur, producteur et th\u00e9oricien du cin\u00e9ma puis un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre britannique d'origine tch\u00e9coslovaque, n\u00e9 le 21 juillet 1926 \u00e0 Ostrava (ex-Tch\u00e9coslovaquie) et mort le 25 novembre 2002 \u00e0 Londres (Grande-Bretagne). Il fut l'un des animateurs du Free cinema avec Lindsay Anderson et Tony Richardson."@fr,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u0435\u043b \u0420\u0435\u0439\u0448 (\u0447\u0435\u0448. Karel Reisz; 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1926, \u041e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2002, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0441 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c\u0438, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0432 1950-\u0445-1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\uff08Karel Reisz, 1926\u5e747\u670821\u65e5 - 2002\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u5361\u96f7\u00b7\u745e\u8332\uff08Karel Reisz\uff0c1926\u5e747\u670821\u65e5\uff0d2002\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u5c0e\u6f14\uff0c\u5177\u6709\u7336\u592a\u4eba\u8840\u7d71\uff0c\u4ed6\u662f\u5c3c\u53e4\u62c9\u65af\u00b7\u6eab\u98131939\u5e74\u6240\u6551\u7684\u6377\u514b\u513f\u7ae5\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2643759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Reisz>,
        <http://viaf.org/viaf/2643759>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-C0710-0009-013,_Karlsbad,_Filmfestival,_Beyer,_Reiss,_Brousil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Reisz.
doremus_artist:78b1c3dd-6525-3c04-9dc4-57011f50290b
    dbp:birthPlace dbr:Dordrecht;
    rdfs:comment
        """Hendrik "Henk" Bouman (born 29 September 1951, Dordrecht) is a Dutch harpsichordist, fortepianist, conductor and composer of music written in the baroque and classical idioms of the 17th and 18th century."""@en,
        "Hendrik (\u00ab Henk \u00bb) Bouman, n\u00e9 le 29 septembre 1951 \u00e0 Dordrecht, est un musicien n\u00e9erlandais : claveciniste, pianofortiste, chef d'orchestre et compositeur de musique dans les styles baroque et classique des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles."@fr;
    owl:sameAs viaf:56795480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hendrik_Bouman>,
        <http://viaf.org/viaf/56795480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hendrik_Bouman.
doremus_artist:796f9cd6-ea83-3dc8-bf20-c51db121e452
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Frederic Austin (* 30. M\u00e4rz 1872 in London; \u2020 10. April 1952 in London) war ein englischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Komponist."@de,
        "Frederic Austin (30 March 1872 \u2013 10 April 1952) was an English baritone singer, a musical teacher and composer in the period 1905\u201330. He is best remembered for his restoration and production of The Beggar's Opera by John Gay and Johann Christoph Pepusch, and its sequel, Polly, in 1920\u201323. Austin was the older brother of the composer Ernest Austin (1874\u20131947)."@en;
    owl:sameAs viaf:32181605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederic_Austin>,
        <http://viaf.org/viaf/32181605>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Frederic_Austin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederic_Austin.
doremus_artist:7ac6be13-0256-3725-a920-94f770847225
    rdfs:comment
        """Hugo E. Peretti (December 6, 1916 \u2013 May 1, 1986) was an American songwriter and record producer. Born in New York City, Peretti began his music career as a teenager, playing the trumpet in the Borscht Belt in upstate New York. He graduated to playing with orchestras, then in the 1950s partnered with his cousin Luigi Creatore to form the Hugo & Luigi songwriting team that evolved to producing records. In 1957 they bought into Roulette Records, where they wrote songs for various artists such as Valerie Carr, and produced major hits for Jimmie Rodgers, including "Honeycomb" (Billboard # 1), "Kisses Sweeter Than Wine" (Billboard # 3), "Oh-Oh, I'm Falling in Love Again", and "Secretly"."""@en;
    owl:sameAs viaf:66733539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Peretti>,
        <http://viaf.org/viaf/66733539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1edc84fc-d7af-401f-876f-954d2a02209e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Peretti.
doremus_artist:7c6c41b5-c5a0-3aaa-bd06-04d6cabe4dee
    owl:sameAs viaf:61732829;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196462606>,
        <http://viaf.org/viaf/61732829>.
doremus_artist:7c948684-91ae-3663-b6ce-fa46c5b49556
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Gennaro Manna (* 12. Dezember 1715 in Neapel; \u2020 28. Dezember 1779 ebenda) war ein italienischer Komponist der neapolitanischen Schule."@de,
        "Gennaro Manna (12 December 1715 - 28 December 1779) was an Italian composer based in Naples. His compositional output includes 13 operas and more than 150 sacred works, including several oratorios. See Italian Wikipedia."@en,
        "Gennaro Manna (N\u00e1poles, 12 de diciembre de 1715 \u2013 N\u00e1poles, 28 de diciembre de 1779) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Gennaro Manna (n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1715 \u00e0 Naples, et mort le 28 d\u00e9cembre 1779 \u00e0 Naples) est un compositeur et un p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u0440\u043e \u041c\u0430\u043d\u043d\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gennaro Manna; 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1715 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1779 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:90260653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gennaro_Manna>,
        <http://viaf.org/viaf/90260653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gennaro_Manna.
doremus_artist:7d188f8b-5465-38df-923b-f32e064d27fb
owl:sameAs viaf:80200068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80200068>.
doremus_artist:806e97fb-867c-3d8c-82b7-728705c86f02
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Nigel North (* 5. Juni 1954 in London) ist ein britischer Lautenist der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Nigel North (born 5 June 1954) is an English lutenist, musicologist, and pedagogue."@en,
        "Nigel North est un luthiste, musicologue et professeur de luth britannique n\u00e9 \u00e0 Londres en 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_North>,
        <http://viaf.org/viaf/37102936>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nigel_North,_lutenist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_North.
doremus_artist:80a4147c-5267-33c9-9f49-46ff3a266e1f
owl:sameAs viaf:75034620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75034620>.
doremus_artist:815480b9-4f33-3ad3-8d86-0d10c4581a4a
    dbp:birthPlace res:Saint-Jérôme;
    rdfs:comment
        "Mireille Lagac\u00e9, n\u00e9e Mireille B\u00e9gin, le  8 juin 1935 \u00e0 Saint-J\u00e9r\u00f4me, Qu\u00e9bec, est une claveciniste, pianiste, organiste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue qu\u00e9b\u00e9coise."@fr;
    owl:sameAs viaf:37106918;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mireille_Lagac\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/37106918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mireille_Lagacé.
doremus_artist:81fd5a41-3cbe-301b-82cd-56ad99421839
owl:sameAs viaf:42024016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024016>.
doremus_artist:82055ef6-b777-3d69-8a66-11bc4a8e3c83
owl:sameAs viaf:74047789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74047789>.
doremus_artist:82631216-9632-3525-bae5-d407fd02556d
owl:sameAs viaf:36813220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36813220>.
doremus_artist:8279ac9d-ea4b-33cb-a327-3c16806b9071
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "\u00c1ngela Molina (* 5. Oktober 1955 in Madrid) ist eine spanische Schauspielerin."@de,
        "\u00c1ngela Molina (de son nom complet \u00c1ngela Molina Tejedor) est une actrice espagnole n\u00e9e le 5 octobre 1955 \u00e0 Madrid (Espagne). Elle est la fille du chanteur de flamenco espagnol Antonio Molina."@fr,
        "\u00c1ngela Molina (ur. 5 pa\u017adziernika 1955 roku w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ska aktorka znana m.in. z film\u00f3w Luisa Bu\u00f1uela i Pedra Almod\u00f3vara."@pl,
        "\u00c1ngela Molina Tejedor (Madrid, 5 de octubre de 1955) es una actriz espa\u00f1ola perteneciente a una conocida dinast\u00eda de artistas. Sus comienzos cinematogr\u00e1ficos, que incluyen trabajos para Luis Bu\u00f1uel y Manuel Guti\u00e9rrez Arag\u00f3n, la convierten en una de las actrices m\u00e1s representativas de la Transici\u00f3n Espa\u00f1ola. Rueda tambi\u00e9n en Italia, Francia y Latinoam\u00e9rica, superando el centenar de pel\u00edculas y atesorando premios como el David de Donatello de la Academia italiana y la Concha de Plata del Festival de San Sebasti\u00e1n. Tiene cinco nominaciones a los Premios Goya. Le concedieron el Premio Nacional de Cinematograf\u00eda en 2016."@es,
        "\u00c1ngela Molina Tejedor (born 5 October 1955) is a Spanish actress, and a daughter of Antonio Molina, Spanish singer and actor."@en,
        "\u00c1ngela Molina Tejedor conhecido como \u00c1ngela Molina (Madrid, Espanha em 5 de outubro de 1955) \u00e9 uma Atriz espanhola pertencente a Fam\u00edlia Molina. Seus caminhos cinematogr\u00e1ficos, que incluem trabalhos para Luis Bu\u00f1uel e Manuel Guti\u00e9rrez Arag\u00f3n, a torn\u00e1-la uma das mais representativas atrizes da Transi\u00e7\u00e3o Espanhola. Roda tamb\u00e9m na It\u00e1lia, Fran\u00e7a e Am\u00e9rica Latina, ultrapassando mais de cem filmes e acumulando pr\u00eamios como o David di Donatello da Academia italiana e a Concha de Plata do Festival Internacional de Cinema de San Sebasti\u00e1n."@pt,
        "\u00c1\u043d\u0445\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0422\u0435\u0445\u0435\u0434\u00f3\u0440 (\u0438\u0441\u043f. \u00c1ngela Molina Tejedor; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014  \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0434\u043e\u0447\u044c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b. \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0413\u043e\u0439\u044f\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0438\u0441\u043f. Premios ACE) \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0410\u043d\u0445\u0435\u043b\u044b \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0414\u0435\u043c\u043e\u043d\u044b \u0432 \u0441\u0430\u0434\u0443\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.\u00bb (\u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, 1982). \u0412 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0434\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e\u00bb (\u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, 1986)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30d8\u30e9\u30fb\u30e2\u30ea\u30fc\u30ca\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e: \u00c1ngela Molina, 1955\u5e7410\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49414485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c1ngela_Molina>,
        <http://viaf.org/viaf/49414485>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ángela_Molina_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ángela_Molina.
doremus_artist:82d19530-f539-3b8e-a125-f484b5521b53
owl:sameAs viaf:88110993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88110993>.
doremus_artist:8306a735-9ea6-351e-bcdf-185c517310a7
    owl:sameAs viaf:276982477;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276982477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4597dded-bc51-4d06-92b7-a61d6ddc09e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cord_Garben.
doremus_artist:8373a1ad-59d2-3c35-a82e-84454e07e934
owl:sameAs viaf:89821259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89821259>.
doremus_artist:83748cad-8689-3211-9576-4f04dbec7611
    rdfs:comment
        "Catherine Cessac  n\u00e9e le 19 ao\u00fbt 1952 \u00e0 Bordeaux, est une musicologue et \u00e9ditrice de musique fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:115219469;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Cessac>,
        <http://viaf.org/viaf/115219469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Catherine_Cessac.
doremus_artist:838c25a7-6cb4-3fdd-b34b-e7b83308386b
owl:sameAs viaf:22340517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22340517>.
doremus_artist:839c7ef7-dc5f-3656-a616-61dfa1e31a40
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Seattle,_Washington>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Houston,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Howard Maceo Biggs (October 13, 1916 \u2013 November 24, 1999) was an American pianist, songwriter and arranger. He is noted for his involvement with doo-wop and other styles including jazz, and was influential in the first days of rock and roll."@en;
    owl:sameAs viaf:271431185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Biggs>,
        <http://viaf.org/viaf/271431185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9176d57f-f160-41fc-a140-e1124420af19>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Howard_Biggs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Biggs.
doremus_artist:83db1260-a256-31a8-aa50-d1811b9c0193
owl:sameAs viaf:32330740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32330740>.
doremus_artist:84e38ee1-0ee7-3275-aaef-dde86420ac70
owl:sameAs viaf:80204561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80204561>.
doremus_artist:8531a0ad-e6e3-36b3-918f-e74df4ad7d1b
owl:sameAs viaf:44630136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44630136>.
doremus_artist:859a686b-dab9-3c84-92bd-7ec012d334f1
owl:sameAs viaf:44490391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490391>.
doremus_artist:85e3a138-2d75-3bd8-8cdb-0b62bc7e876f
owl:sameAs viaf:7900011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7900011>.
doremus_artist:86235925-e5fe-3ee7-8785-de76843334f2
    rdfs:comment
        "Nassim Maalouf (Arabic: \u0646\u0633\u064a\u0645 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641) (born 1941 in Kafarakab, Lebanon) is a classical trumpet soloist particularly known for his adaptation of the trumpet to Arabic music with the introduction of the quarter tones on the trumpet. Maalouf studied at the Conservatoire de Paris with the great French trumpeter Maurice Andr\u00e9, graduating in 1970. In addition to his career as trumpet soloist, Maalouf has also taught at the National Conservatory in Beirut. Maalouf's son, Ibrahim Maalouf (b. 1980), is also a classically trained trumpeter and plays the quarter-tone trumpet."@en;
    owl:sameAs viaf:24787873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nassim_Maalouf>,
        <http://viaf.org/viaf/24787873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nassim_Maalouf.
doremus_artist:86490a89-7aa9-34ac-bfe3-c663170305e1
owl:sameAs viaf:218455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/218455>.
doremus_artist:8793b032-f5b9-3abc-a908-9c61bc836620
    owl:sameAs viaf:4606328;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/193007537>,
        <http://viaf.org/viaf/4606328>.
doremus_artist:8863755a-0dd2-3ccc-be3e-e0ebac5f7337
owl:sameAs viaf:46331241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46331241>.
doremus_artist:8b557a18-0035-3898-b5b1-f361ea68b958
owl:sameAs viaf:34653486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653486>.
doremus_artist:8bcbb123-d66b-3421-8565-f6baeadc06fc
    rdfs:comment
        "Richard Haynes (* 18 April 1983 in Brisbane, Australia) is an Australian clarinettist. Haynes studied clarinet and bass clarinet at Griffith University, Brisbane with Floyd Williams, Brian Catchlove and Diana Tolmie, and at the Hochschule der K\u00fcnste Bern with Ernesto Molinari and Donna Wagner-Molinari. Haynes specialises in the performance practice of contemporary music and improvisation. Since 2005 Haynes is a member of the Australian ELISION Ensemble, an international ensemble for contemporary music and since 2006 plays with the New Zealand based contemporary music ensemble, STROMA. In Europe, Haynes is a member of ensemble PRAESENZ and has been a guest musician with Ensemble Modern (Frankfurt am Main), Klangforum Wien (Vienna), musikFabrik (Cologne) and Cikada (Oslo). He has also perfor"@en,
        "Richard Haynes (* 18. April 1983 in Brisbane, Australien) ist ein australischer Klarinettist. Richard Haynes studierte Klarinette und Bassklarinette an der Griffith University, Brisbane bei Floyd Williams, Brian Catchlove und Diana Tolmie und an der Hochschule der K\u00fcnste Bern bei Ernesto Molinari und Donna Wagner-Molinari. Haynes spezialisiert sich auf die Auff\u00fchrungspraxis zeitgen\u00f6ssischer Musik und Improvisation. Seit 2005 ist er Mitglied des australischen ELISION-Ensembles, ein internationales Ensemble f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Musik und seit einigen Jahren Mitglied des deutsch-schweizerischen Ensembles Praesenz, des neuseel\u00e4ndischen Ensembles Stroma und des Ensemble Proton Bern. In Europa hat er unter anderem bei Ensemble Modern (Frankfurt am Main), Klangforum Wien (Wien), musikFabrik (K\u00f6ln)"@de;
    owl:sameAs viaf:307165723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Haynes_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/307165723>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Haynes_(musician)>.
doremus_artist:8bf4d621-2acc-30b2-9950-48afefa22746
owl:sameAs viaf:1169140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1169140>.
doremus_artist:8c90f607-a34e-3b47-9708-0f3c3cff58e0
    dbp:deathPlace res:Vence;
    rdfs:comment
        "Louis Abbiate (parfois connu comme Luigi Abbiate) est un compositeur, violoncelliste et p\u00e9dagogue mon\u00e9gasque, n\u00e9 \u00e0 Monaco (Principaut\u00e9 de Monaco) le 4 janvier 1866, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vence (Alpes-Maritimes) le 23 juillet 1933.\u2191 Certaines sources donnent comme date de d\u00e9c\u00e8s le 20 juillet 1933."@fr;
    owl:sameAs viaf:61685007;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Abbiate>,
        <http://viaf.org/viaf/61685007>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Abbiate.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Abbiate.
doremus_artist:8cc8c182-343a-3ecc-b4ba-96b8d0836e42
owl:sameAs viaf:296115420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296115420>.
doremus_artist:8ccb35e3-f0f9-3de7-a9f5-6bf61146b544
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Bruce Wolosoff (born March 27, 1955 in New York City), is an American classical composer, pianist, and educator. Wolosoff was educated at Bard College and the New England Conservatory in Boston. It was at the New England Conservatory that he met jazz composer-pianist Jaki Byard, an artist who exerted enormous influence on Wolosoff\u2019s musical development. After graduating from the conservatory, Wolosoff moved back to New York and began his career as a pianist. His debut recital was reviewed by Tim Page, then writing for the NY Times. His debut recording came in 1986 and was of works by Ferruccio Busoni. Wolosoff organized an 80th birthday tribute to Olivier Messiaen at Lincoln Center\u2019s Alice Tully Hall in 1988. It was soon after this that he abandoned public performance for many years in ord"@en;
    owl:sameAs viaf:31469091;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Wolosoff>,
        <http://viaf.org/viaf/31469091>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Wolosoff.
doremus_artist:8ce31eba-0e5d-3e7b-8d44-20731719db35
    dbp:birthPlace dbr:Nottingham;
    rdfs:comment
        "Adrian Frederick Partington FRCO (born 1 October 1958) is an English conductor, chorus master, organist and pianist. He is director of music at Gloucester Cathedral, joint conductor of the Three Choirs Festival and artistic director for the Gloucester festival years, director of the BBC National Chorus of Wales, conductor of Bristol Choral Society and Gloucester Choral Society and leader of the postgraduate choral conducting course at the Royal Welsh College of Music & Drama."@en;
    owl:sameAs viaf:12490277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Partington>,
        <http://viaf.org/viaf/12490277>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Partington.
doremus_artist:8d24c9c1-cf12-36b8-95b8-d543bd7d8674
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0645\u0627\u0644\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u0645\u0627\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1830 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 La Bouille \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0631\u0648\u0627\u0646 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1907. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u062a\u064a \u0631\u0648\u0627\u0646 \u0648\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0643\u0631\u0633 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0623\u062f\u0628 \u062d\u064a\u062b \u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0634\u063a\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u063a\u0644. \u0639\u0645\u0644 \u0646\u0627\u0642\u062f\u064b\u0627 \u0644\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 Lioyd Francais \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 L'Opinion Nationale . \u0623\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0646\u064f\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1859\u060c \u0641\u0643\u0627\u0646 Les Amants \"\u0627\u0644\u0639\u0634\u0627\u0642\". \u0648\u0648\u0635\u0644 \u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \"\u0645\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a\" \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 73 \u0643\u062a\u0627\u0628\u064b\u0627. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0643\u062a\u0628\u0647 \u062d\u062a\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \"\u0628\u0644\u0627 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629\" (Nobody's Boy \"\u0623\u0648 \u0641\u062a\u0649 \u0628\u0644\u0627 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629\" \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1878)\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u0627\u0644\u064a\u062a\u064a\u0645 \"\u0631\u064a\u0645\u064a\" \u0627\u0644\u0630\u064a \u0631\u0627\u062d \u064a\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0622\u062e\u0631 \u0628\u062d\u062b\u064b\u0627 \u0639\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0647. \u0648\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647\u060c \u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0647 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u064a\u062f\u0639\u0649 \""@ar,
        "Dopo aver studiato giurisprudenza a Rouen e Parigi, si appassion\u00f2 alla letteratura lavorando come critico teatrale per il Lloyd Francais e come critico letterario per L'Opinion Nationale. Il suo primo romanzo, Les Amants (Gli amanti), venne pubblicato ne 1859. Malot scrisse pi\u00f9 di 70 opere, la pi\u00f9 conosciuta delle quali \u00e8 senza dubbio Senza famiglia (Sans Famille, 1878), che racconta i viaggi di Remi, un bambino falsamente orfano venduto al musicante di strada Vitali quando aveva 8 anni."@it,
        "Hector Henri Malot (* 20. Mai 1830 in La Bouille; \u2020 17. Juli 1907 in Fontenay-sous-Bois) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Hector Malot (French: [malo]; 20 May 1830 \u2013 17 July 1907) was a French writer born in La Bouille, Seine-Maritime. He studied law in Rouen and Paris, but eventually literature became his passion. He worked as a dramatic critic for Lloyd Francais and as a literary critic for L'Opinion Nationale. He announced his retirement as an author of fiction in 1895, but in 1896 he returned with the novel L'amour Dominateur as well as the account of his literary life Le Roman de mes Romans (The Novel of my Novels). He died in Fontenay-sous-Bois in 1907."@en,
        "Hector Malot (La Bouille, 20 de mayo de 1830 \u2013 Fontenay-sous-Bois, 17 de julio de 1907) fue un escritor franc\u00e9s nacido en La Bouille, cerca de Ruan. Hijo de un notario, estudi\u00f3 leyes en Ruan pero la literatura termin\u00f3 siendo su pasi\u00f3n. Trabaj\u00f3 como cr\u00edtico dram\u00e1tico para Lloyd Fran\u00e7ais y como cr\u00edtico literario para L'Opinion Nationale."@es,
        "Hector Malot (ur. 20 maja 1830, zm. 17 lipca 1907) \u2013 francuski pisarz. Urodzi\u0142 si\u0119 w La Bouille. Studiowa\u0142 prawo na uniwersytecie w Pary\u017cu. P\u00f3\u017aniej pracowa\u0142 jako krytyk teatralny dla \u201eLloyd Francais\u201d oraz krytyk literacki dla \u201eL'Opinion Nationale\u201d i to w\u0142a\u015bnie literatura sta\u0142a si\u0119 ostatecznie jego \u017cyciow\u0105 pasj\u0105. Og\u0142osi\u0142 swoj\u0105 emerytur\u0119 jako autor fikcji w 1895, ale w 1896 wr\u00f3ci\u0142 z powie\u015bci\u0105 L'amour Dominateur i b\u0119d\u0105c\u0105 relacj\u0105 jego literackiego \u017cycia Le Roman de mes Romans (Powie\u015b\u0107 moich Powie\u015bci)."@pl,
        "Hector-Henri Malot (La Bouille bij Rouen, 20 mei 1830 \u2013 Fontenay-sous-Bois, 17 juli 1907) was een Franse schrijver. Hij studeerde rechten in Rouen en Parijs, maar uiteindelijk werd literatuur zijn passie. Hij werkte als literatuurcriticus voor L'Opinion Nationale en als theatercriticus voor Lloyd Fran\u00e7ais. Zijn veruit meest bekende boek is Alleen op de wereld."@nl,
        "Hector-Henri Malot dit Hector Malot, n\u00e9 le 20 mai 1830 \u00e0 La Bouille, non loin de Rouen, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 juillet 1907 \u00e0 Fontenay-sous-Bois, est un romancier fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0413\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043b\u043e (\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u2014 \u042d\u043a\u0442\u043e\u0440-\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u043b\u043e, \u0444\u0440. Hector Henri Malot; 20 \u043c\u0430\u044f 1830, \u041b\u0430-\u0411\u0443\u0439, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0435\u043d\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 17 \u0438\u043b\u0438 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1907, \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0435-\u0441\u0443-\u0411\u0443\u0430, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a8\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30ed\uff08Hector Henri Malot, 1830\u5e745\u670820\u65e5 - 1907\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5317\u897f\u90e8\u306e\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u8fd1\u304f\u306e\u30e9\u30fb\u30d6\u30a4\u30e6\u306e\u5f53\u6642\u6751\u9577\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u5287\u4f5c\u5bb6\u306b\u306a\u308d\u3046\u3068\u3057\u305f\u304c\u6210\u529f\u305b\u305a\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u65b0\u805e\u9023\u8f09\u5f8c\u520a\u884c\u3068\u3044\u3046\u5f62\u3067\u751f\u6daf60\u7de8\u3042\u307e\u308a\u306e\u9577\u7de8\u5c0f\u8aac\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u5bb6\u306a\u304d\u5b50\u300fSans famille\uff081878\u5e74\uff09\u3067\u3001\u5150\u7ae5\u6587\u5b66\u306e\u53e4\u5178\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u59c9\u59b9\u7de8\u306e\u300e\u5bb6\u306a\u304d\u5a18\u300fEn famille\uff081893\u5e74\uff09\u3084\u3001\u6700\u521d\u306b\u5150\u7ae5\u5411\u3051\u306b\u66f8\u3044\u305f\u300e\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30d6\u30ea\u30b9\u7269\u8a9e\uff08\u6d77\u306e\u5b50\u30ed\u30de\u30f3\uff09\u300fRomain Kalbris\uff081867\u5e74\uff09\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308a\u65e5\u672c\u3067\u3082\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u5927\u534a\u306e\u5927\u4eba\u5411\u3051\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u5c0f\u8aac\u306f\u65e5\u672c\u3067\u306f\u5168\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u8cc0\u514b\u591a\u00b7\u99ac\u6d1b\uff08Hector Malot\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u4f5c\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u6ff1\u6d77\u585e\u7d0d\u7701La Bouille\uff0c\u5f8c\u4f86\u65bc\u5df4\u9ece\u5de5\u4f5c\u3002\u8cc0\u514b\u591a\u00b7\u99ac\u6d1b\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u300a\u82e6\u5152\u6d41\u6d6a\u8a18\u300b\u8207\u300a\u5b64\u5973\u52aa\u529b\u8a18\u300b\uff08En famille\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49228546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hector_Malot>,
        <http://viaf.org/viaf/49228546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7d4ac23-df79-4103-8b57-7a5fbf5c7200>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hector_Malot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hector_Malot.
doremus_artist:8d269232-5f9e-3ad6-9af0-1f92d80a3efc
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Mader Jean-Pierre Mader est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et producteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 21 juin 1955 \u00e0 Toulouse."@fr,
        """Jean-Pierre Mader is a French singer-songwriter and producer (born on June 21, 1955, in Toulouse). He remains particularly known for his smash hit "Macumba", released in 1985. After his singing career during the 1980s, he became producer for many French artists, such as Michel Fugain, Philippe L\u00e9otard and Bernard Lavilliers."""@en;
    owl:sameAs viaf:56796857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Mader>,
        <http://viaf.org/viaf/56796857>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41bdbf62-dccc-431f-9760-aff55d7dd090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Mader.
doremus_artist:8d2c4afd-6f61-314b-8c58-1f9e3793f614
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:Lviv;
    rdfs:comment
        "Marcin Leopolita (Martinus Leopolita(nus), auch Marcin ze Lwowa, Marcin Lwowczyk, Marcin Lw\u00f3wczyk genannt; * um 1540 in Lemberg; \u2020 1589 ebenda) war ein polnischer Komponist. \u00dcber die Lebensumst\u00e4nde Leopolitas ist wenig mehr bekannt, als dass er 1560 als Hofkomponist des K\u00f6nigs Zygmunt II. August in Krakau erw\u00e4hnt wurde. Von ihm sind eine Ostermesse auf polnische Kirchenlieder und vier f\u00fcnfstimmige Motetten \u00fcberliefert."@de,
        """Marcin Leopolita (also Marcin z Lwowa; Lw\u00f3w, now Lviv, Ukraine, 1537 \u2013 ca. 1584) - one of the most eminent Polish composers of 16th century. He studied in the Krak\u00f3w University (Collegium Maius) and at the age of 20 was already a member of royal music ensemble at the court of King Zygmunt August. There are only a few compositions of Leopolita that remained to our times: 5 religious motets and one mass "Missa paschalis"."""@en,
        "Marcin Leopolita (zwany tak\u017ce Marcinem ze Lwowa lub Marcinem Lwowczykiem) (ur. ok. 1540 we Lwowie, zm. ok. 1589) \u2013 polski tw\u00f3rca muzyki renesansowej, organista, poeta. Prawdopodobnie studiowa\u0142 w Krakowie na uniwersytecie krakowskim, nie wiadomo jednak, u kogo si\u0119 kszta\u0142ci\u0142. W maju 1560 przyj\u0119ty zosta\u0142 do Kapeli Rorantyst\u00f3w jako nadworny kompozytor i organista Zygmunta II Augusta. Dzia\u0142a\u0142 w niej prawdopodobnie oko\u0142o czterech lat. Nast\u0119pnie wr\u00f3ci\u0142 do Lwowa (by\u0107 mo\u017ce w 1564), gdzie sp\u0119dzi\u0142 wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u017cycia, brak jednak innych informacji o tym okresie jego \u017cycia. Leopolita uwa\u017cany jest za najwybitniejszego polskiego kompozytora tworz\u0105cego muzyk\u0119 ko\u015bcieln\u0105 w dojrza\u0142ym stylu polifonii franko-flamandzkiej."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0438\u0437 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Marcin Leopolita, Martinus Leopolita, Leopolitanus, Marcin ze Lwowa) (\u043e\u043a. 1530, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u2014 \u2020 \u043e\u043a. 1589, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 II \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:117421354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcin_Leopolita>,
        <http://viaf.org/viaf/117421354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcin_Leopolita.
doremus_artist:8e25f9ba-fbdc-3ad2-970d-6352e01934db
    dbp:birthPlace res:Dunakeszi;
    rdfs:comment
        "\u00c1rp\u00e1d G\u00e9recz, n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1924 \u00e0 Dunakeszi et mort en 1992, est un musicien vaudois, chef d'orchestre, violoniste et enseignant."@fr;
    owl:sameAs viaf:77490838;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c1rp\u00e1d_G\u00e9recz>,
        <http://viaf.org/viaf/77490838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Árpád_Gérecz.
doremus_artist:8eeeda67-4268-3050-ae63-147461db313b
owl:sameAs viaf:13774362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13774362>.
doremus_artist:8f38607b-0ef7-3aca-ae57-b93cacd23cb5
owl:sameAs viaf:51272979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51272979>.
doremus_artist:8f6b4286-1876-32eb-834a-25407cc0bbe9
    rdfs:comment
        "Nicky Rieti (n\u00e9 en 1947 \u00e0 New York) est un sc\u00e9nographe, peintre et d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre.Il a con\u00e7u les d\u00e9cors de nombreux spectacles \u00e0 Paris et en province.Il a remport\u00e9 le Prix du meilleur cr\u00e9ateur d'\u00e9l\u00e9ment sc\u00e9nique du Syndicat de la critique en 1985 pour Le Misanthrope.Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises lors des Nuit des Moli\u00e8res, et a remport\u00e9 le Moli\u00e8re du d\u00e9corateur sc\u00e9nographe en 1993 pour L\u00e9gendes de la for\u00eat viennoise mis en sc\u00e8ne par Andr\u00e9 Engel.\u2191 http://www.theatre-odeon.eu/fr/memoire-du-theatre/biographie/rieti-nicky\u2191 Liste compl\u00e8te des spectacles\u2191 http://www.syndicat-critique-tmd.fr/3.html"@fr;
    owl:sameAs viaf:19941577;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicky_Rieti>,
        <http://viaf.org/viaf/19941577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicky_Rieti.
doremus_artist:8f93304a-ac8b-36c9-b244-a49198888bd3
owl:sameAs viaf:56976653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56976653>.
doremus_artist:906e322e-81e0-3675-a182-84c380739bf2
owl:sameAs viaf:30637022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30637022>.
doremus_artist:911c35b1-9a34-3e64-ad2f-d76d26980751
owl:sameAs viaf:60237942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60237942>.
doremus_artist:9128df83-6478-35dc-81d2-b46e6d687dce
owl:sameAs viaf:19872007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872007>.
doremus_artist:91b17f9b-e36c-33f9-95dc-cbccf7c43136
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Omonville-la-Petite;
    rdfs:comment
        "Jacques Pr\u00e9vert (* 4. Februar 1900 in Neuilly-sur-Seine, Paris; \u2020 11. April 1977 in Omonville-la-Petite, D\u00e9partement Manche) war ein franz\u00f6sischer Autor."@de,
        "Jacques Pr\u00e9vert (4 de febrero de 1900 - 11 de abril de 1977) fue un poeta, autor teatral y guionista cinematogr\u00e1fico franc\u00e9s."@es,
        "Jacques Pr\u00e9vert (French: [\u0292ak p\u0281ev\u025b\u0281]; 4 February 1900 \u2013 11 April 1977) was a French poet and screenwriter. His poems became and remain popular in the French-speaking world, particularly in schools. His best regarded films formed part of the poetic realist movement, and include Les Enfants du Paradis (1945)."@en,
        "Jacques Pr\u00e9vert (Neuilly-sur-Seine, 4 de fevereiro de 1900 \u2014 Omonville-la-Petite, 11 de abril de 1977) foi um poeta e roteirista franc\u00eas. Ap\u00f3s o sucesso da sua primeira colet\u00e2nea de poesias, Paroles (1946), Pr\u00e9vert tornou-se um grande poeta popular, gra\u00e7as \u00e0 sua linguagem familiar, senso de humor, hinos \u00e0 liberdade e jogo com as palavras. Como resultado de seu sucesso, seus poemas passaram a ser estudados em todas as escolas francesas do mundo, conquistando o reconhecimento internacional."@pt,
        "Jacques Pr\u00e9vert (Neuilly-sur-Seine, 4 februari 1900 \u2013 Omonville-la-Petite, 11 april 1977) was een Frans dichter, toneel- en scenarioschrijver."@nl,
        "Jacques Pr\u00e9vert (ur. 4 lutego 1900 w Neuilly-sur-Seine, zm. 11 kwietnia 1977 w Omonville-la-Petite) \u2013 francuski poeta, tw\u00f3rca dialog\u00f3w filmowych i scenarzysta. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 powi\u0105zana jest z surrealizmem i absurdyzmem \u2013 by\u0142 cz\u0142onkiem Coll\u00e8ge de pataphysique, elitarnej grupy francuskich tw\u00f3rc\u00f3w, zajmuj\u0105cej si\u0119 studiami 'patafizycznymi i skupiaj\u0105cej osobowo\u015bci takie jak Eug\u00e8ne Ionesco, Boris Vian czy Ren\u00e9 Clair. W 1953 osi\u0105gn\u0105\u0142 w tym szacownym klubie godno\u015b\u0107 Satrapy."@pl,
        "Jacques Pr\u00e9vert est un po\u00e8te et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1900 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, et mort le 11 avril 1977 \u00e0 Omonville-la-Petite (Manche). Auteur d'un premier succ\u00e8s, le recueil de po\u00e8mes, Paroles, il devint un po\u00e8te populaire gr\u00e2ce \u00e0 son langage familier et \u00e0 ses jeux sur les mots. Ses po\u00e8mes sont depuis lors c\u00e9l\u00e8bres dans le monde francophone et massivement appris dans les \u00e9coles fran\u00e7aises. Il a \u00e9galement \u00e9crit des sc\u00e9narios pour le cin\u00e9ma o\u00f9 il est un des artisans du r\u00e9alisme po\u00e9tique."@fr,
        "Jacques Pr\u00e9vert nasce il 4 febbraio nel 1900, da famiglia borghese. In Bretagna trascorre alcuni anni della sua infanzia; Pr\u00e9vert si dimostra fin dalla pi\u00f9 giovane et\u00e0 amante della lettura e dello spettacolo."@it,
        "\u0416\u0430\u043a \u041f\u0440\u0435\u0432\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Jacques Pr\u00e9vert; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1900, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d \u2014 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1977, \u041e\u043c\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u044c-\u043b\u0430-\u041f\u0435\u0442\u0438\u0442, \u041c\u0430\u043d\u0448) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u062c\u0627\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0641\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jacques Prevert) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 4 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1900 \u0641\u064a \u0646\u0648\u064a\u064a \u0633\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 11 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1977 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0645\u0648\u0646\u0641\u064a\u0644. \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0643\u0641\u0648\u0646\u064a \u0628\u0628\u0633\u0627\u0637\u0629 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0633\u0644\u0627\u0633\u0629 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f\u0647 \u0645\u0645\u0627 \u062c\u0639\u0644\u0647\u0627 \u062a\u062f\u0631\u0633 \u0628\u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0647\u062c \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u062a\u0631\u062c\u0645\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0634\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\uff08Jacques Pr\u00e9vert\u30011900\u5e742\u67084\u65e5 - 1977\u5e744\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6c11\u8846\u8a69\u4eba\u3001\u6620\u753b\u4f5c\u5bb6\u3001\u7ae5\u8a71\u4f5c\u5bb6\u3002\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u300e\u67af\u8449\u300f\u306e\u8a5e\u3084\u3001\u6620\u753b\u300e\u5929\u4e95\u685f\u6577\u306e\u4eba\u3005\u300f\u306e\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u8cc8\u514b\u00b7\u666e\u7dad\uff08Jacques Pr\u00e9vert\u3001\uff081900\u5e742\u67084\u65e5\uff0d1977\u5e744\u670811\u65e5\uff09\uff09(\u53c8\u8bd1\u96c5\u514b\u00b7\u666e\u83b1\u7ef4\u5c14\u3001\u88f4\u5916)\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\u8207\u5287\u4f5c\u5bb6\uff0c\u66fe\u8207\u77e5\u540d\u5c0e\u6f14\u99ac\u8cfd\u723e\u00b7\u5361\u723e\u5167\u591a\u6b21\u5408\u4f5c\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u300a\u5929\u5802\u7684\u5b69\u5b50\u5011\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76321578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Pr\u00e9vert>,
        <http://viaf.org/viaf/191934758>,
        <http://viaf.org/viaf/76321578>,
        <https://musicbrainz.org/artist/179333bd-7c05-4050-8d06-c1c0dfb12f18>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Prévert_en_1961_dans_le_film_Mon_frère_Jacques_par_Pierre_Prévert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Prévert.
doremus_artist:9274e8da-2c77-3e08-98f1-c2903749f9bf
owl:sameAs viaf:111831204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111831204>.
doremus_artist:92a18c05-1f67-3620-9232-631bcfeea5c6
    rdfs:comment
        "Edward John Renehan Jr. (born c 1956) is an American publisher, consultant, writer, and musician."@en;
    owl:sameAs viaf:116778419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_J._Renehan_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/116778419>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ed_Renehan_and_Steve_Buscemi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_J._Renehan,_Jr.>.
doremus_artist:93ee0c86-e980-318c-a523-374996904b40
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Châtillon_(Hauts-de-Seine)>;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Albert Vidalie, n\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2tillon (Hauts-de-Seine) le 25 mai 1913, et mort \u00e0 Paris le 8 juin 1971, est un \u00e9crivain, sc\u00e9nariste, parolier (chanson) fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22149926;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Vidalie>,
        <http://viaf.org/viaf/22149926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87408a9b-f47d-433f-94ca-eea6fa3fd873>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_Vidalie._1968.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Vidalie.
doremus_artist:93fe2c3e-49e2-3b95-8722-f905b41bb0ff
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:Constantinople;
    rdfs:comment
        "Albert Wojciech Bobowski (\u00e9galement Albertus Bobovius), de son nom musulman \u02bfAl\u012b Ufq\u012b (1610-1675) est un compositeur, orientaliste et drogman dans l'Empire ottoman. Il traduisit la Bible en turc ottoman et une grammaire de cette langue. Son \u0153uvre musicale est consid\u00e9r\u00e9e comme une des plus importantes de la musique ottomane classique du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Ali Beg Ufqi (Ali Ufk\u00ee \u2013 oder Ufuk\u00ee \u2013 Bey, Albert - oder Wojciech Bobowski, Albertus Bobovinus Leopolitanus, * um 1600 in Lw\u00f3w; \u2020 um 1676 in Konstantinopel) war ein t\u00fcrkischer Komponist polnischer Herkunft."@de,
        "Traduce la Bibbia nella lingua turca ottomana, compone un Salterio ottomano (parziale) basato sul Salterio ginevrino, e scrive una grammatica della lingua turca ottomana. Le sue composizioni musicali sono considerate fra le pi\u00f9 importanti della musica ottomana del XVII secolo."@it,
        "Wojciech Bobowski  of Ali Ufki (ook: Albertus Bobovius, Ali Bey, Santur\u00ee Ali Ufki) (1610\u20131675), was een Poolse musicus en drogman in het Osmaanse Rijk. Hij vertaalde de Bijbel in het Osmaans, maakte een Osmaanse psalmberijming op basis van de melodie\u00ebn van de Geneefse psalmen, en schreef een grammatica van het Osmaans. Zijn composities worden beschouwd als de belangrijkste werken van de Osmaanse muziek."@nl,
        "Wojciech Bobowski (w pi\u015bmiennictwie tak\u017ce: Ali Bej Ali Ufki, Ali Ufki Bey, Santuri Albert Bobowski, Alberto Bobovio, Alberto Bobovio Leopolitano i Albertus Bobovius) (ur. ok. 1610 w Bobowej, zm. 1675) \u2013 polski t\u0142umacz dyplomatyczny w s\u0142u\u017cbie su\u0142ta\u0144skiej, muzyk, poeta i malarz. Jego utwory muzyczne s\u0105 postrzegane jako jedne z najwa\u017cniejszych w muzyce osma\u0144skiej XVII wieku."@pl,
        "Wojciech Bobowski or Ali Ufki (also Albertus Bobovius, Ali Bey, Santur\u00ee Ali Ufki; 1610\u20131675) was a Polish musician and dragoman in the Ottoman Empire. He translated the Bible into Ottoman Turkish, composed an Ottoman Psalter, based on the Genevan metrical psalter, and wrote a grammar of the Ottoman Turkish language. His musical works are considered among the most important in 17th-century Ottoman music."@en,
        "\u0412\u043e\u0439\u0446\u0435\u0445 \u0411\u043e\u0431\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1610, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u2014 1675) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u043c\u0430\u043d \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430 IV, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0420\u0435\u0447\u0438 \u041f\u043e\u0441\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u044f\u0437\u044b\u043a. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0430, \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f\u0445: \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0411\u043e\u0431, \u043f\u043e-\u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438 \u0410\u043b\u0438-\u0431\u0435\u0439, \u0410\u043b\u0438 \u0423\u0444\u043a\u0438 \u0411\u0435\u0439 (\u0442\u0443\u0440. Ali Ufk\u00ee Bey) \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043b\u0438 \u0431\u0435\u0439 \u0422\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u043c\u0430\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:14870437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wojciech_Bobowski>,
        <http://viaf.org/viaf/14870437>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wojciech_Bobowski.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wojciech_Bobowski.
doremus_artist:9465ce0a-f0ce-360d-9964-8161b4bf1e9c
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Markovich Melnikov (born 1973) is a Russian pianist. Melnikov graduated from the Moscow Conservatory under Lev Naumov. His most formative musical moments in Moscow include his early encounter with Sviatoslav Richter, who thereafter regularly invited him to festivals in Russia and France. He was awarded important prizes at such eminent competitions as the Robert Schumann International Competition for Pianists and Singers in Zwickau (1989) and the Queen Elisabeth Music Competition in Brussels (1991)."@en,
        "Alexander Markowitsch Melnikow, auch Melnikov (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; * 1. Februar 1973 in Moskau), ist ein russischer Pianist."@de,
        """Alexander Melnikov (en ruso : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, Aleksandr Markovitch Melnikov) es un pianista ruso nacido en Mosc\u00fa el 1 de febrero de 1973  Comienza sus estudios de m\u00fasica en la Escuela central de m\u00fasica de Mosc\u00fa y los acaba en el Conservatorio Tcha\u00efkovski de Mosc\u00fa en la clase de Lev Naoumov, donde obtiene el Premio en 1997. Ha conocido al pianista Sviatoslav Richter que lo invitaba regularmente a las Noches de diciembre de Mosc\u00fa y al festival de La Grange de Meslay. Richter consideraba por otro lado a Melnikov como un talento de primera fila  y tuvo una influencia de entidad sobre "su protegido". Por otra parte, algunos consideran la forma de tocar de Melnikov como el post-Richter por su claridad y altura de miras."""@es,
        """Alexandre Melnikov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, Aleksandr Markovitch Melnikov) est un pianiste russe n\u00e9 \u00e0 Moscou le 1er f\u00e9vrier 1973. Il commence ses \u00e9tudes de musique \u00e0 l'\u00c9cole centrale de musique de Moscou et les ach\u00e8ve au Conservatoire Tcha\u00efkovski de Moscou dans la classe de Lev Naoumov, o\u00f9 il obtient son Prix en 1997. Il a connu le pianiste Sviatoslav Richter qui l'invitait r\u00e9guli\u00e8rement aux Nuits de d\u00e9cembre de Moscou et au festival de La Grange de Meslay. Richter consid\u00e9rait d'ailleurs Melnikov comme un \u00ab talent de tout premier plan \u00bb et il eut une influence importante sur "son prot\u00e9g\u00e9". Par ailleurs, certains consid\u00e8rent le jeu de Melnikov comme du post-Richter pour \u00ab la clart\u00e9 et la hauteur de vue \u00bb."""@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1973, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1999)."@ru;
    owl:sameAs viaf:66657786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Melnikov_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/66657786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexander_Melnikov_(pianist)>.
doremus_artist:94bb0bd3-7da4-3878-ba37-1c8a962f9af9
owl:sameAs viaf:17410168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17410168>.
doremus_artist:94de6d02-5ec2-37c1-b4b3-b7418b1f6fd0
    dbp:birthPlace dbr:Auckland;
    rdfs:comment
        "Donald McIntyre (Sir Donald Conroy McIntyre), (nasceu 22 de outubro, 1934 em Auckland), \u00e9 um baixo-bar\u00edtono neozeland\u00eas, com desempenho not\u00e1vel na obra de Richard Wagner. Foi protagonista de produ\u00e7\u00f5es m\u00edticas na historia da \u00f3pera, nomeadamente Der Ring des Nibelungen dirigida por Pierre Boulez, e encenada por Patrice Ch\u00e9reau, gravada para o Festival de Bayreuth entre 1976 e 1980, produzida para Tv est\u00e1 dispon\u00edvel em CD e DVD."@pt,
        "Sir Donald McIntyre (* 22. Oktober 1934 in Auckland, Neuseeland) ist ein neuseel\u00e4ndischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Sir Donald McIntyre, CBE (Auckland, Nueva Zelanda, 22 de octubre de 1934) es un cantante l\u00edrico con voz de bajo-bar\u00edtono muy conocido por sus interpretaciones en repertorio wagneriano. Estudi\u00f3 en Europa y debut\u00f3 como Zaccaria en Nabucco en la Opera Nacional de Gales en 1959 desarrollando la mayor parte de su carrera entre Covent Garden, Berl\u00edn, Viena y el Festival de Bayreuth donde como Wotan protagoniz\u00f3 El anillo del nibelungo de 1976-80 en la puesta en escena de Patrice Ch\u00e9reau y Pierre Boulez. En La Scala debut\u00f3 en 1967 y en el Metropolitan Opera entre 1975 y 1996."@es,
        "This page is about the singer. For others of similar name see Donald MacIntyre (disambiguation) Sir Donald Conroy McIntyre, CBE (born 22 October 1934 in Auckland), is an operatic bass-baritone from New Zealand."@en;
    owl:sameAs viaf:49408755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_McIntyre>,
        <http://viaf.org/viaf/49408755>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Donald_McIntyre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_McIntyre.
doremus_artist:9539ceaf-79b7-351e-ae16-02580f22c43e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Bruce Shull (* 24. Februar 1929 in Evanston, Illinois; \u2020 14. Oktober 1999 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Richard Bruce Shull (February 24, 1929 \u2013 October 14, 1999) was an American character actor."@en;
    owl:sameAs viaf:34669154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_B._Shull>,
        <http://viaf.org/viaf/34669154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_B._Shull>.
doremus_artist:960284e2-746f-3973-ad42-5c9fc9e58c08
owl:sameAs viaf:39675782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39675782>.
doremus_artist:96fd9ccb-c14d-34c2-99ca-b137a5d0a01f
owl:sameAs viaf:46952675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952675>.
doremus_artist:976ba91c-625a-3331-963c-a36e619b0ff6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Griffen,_Austria>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2009) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2009) \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0647\u0627\u0646\u062f\u0643\u0647 Peter Handke (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 6 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1942 \u0641\u064a \u062c\u0631\u064a\u0641\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u064a\u0631\u0646\u062a\u0646) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a."@ar,
        "Peter Handke (* 6. Dezember 1942 in Griffen, K\u00e4rnten) ist ein vielfach ausgezeichneter Schriftsteller und \u00dcbersetzer und einer der bekanntesten zeitgen\u00f6ssischen \u00f6sterreichischen Autoren. Nach seiner Kritik der Sprach- und Bewusstseinsschablonen befasste sich Handke vor allem mit der Entfremdung zwischen Subjekt und Umwelt. Fr\u00fchwerke wie \u201ePublikumsbeschimpfung\u201c und \u201eDie Angst des Tormanns beim Elfmeter\u201c machten ihn in den sp\u00e4ten 1960er Jahren schlagartig bekannt. In den Jugoslawienkriegen der 1990er Jahre vertrat er serbische Positionen gegen\u00fcber der antiserbischen Mehrheitsmeinung."@de,
        "Peter Handke (German: [\u02c8hantk\u0259]; born 6 December 1942) is an Austrian novelist, playwright and political activist. His body of work has been awarded numerous literary prizes. His writings about the Yugoslav Wars and subsequent NATO bombing of Yugoslavia with criticism of the Western position and his speech at the funeral of Slobodan Milo\u0161evi\u0107 have caused controversy."@en,
        "Peter Handke (Griffen, 6 december 1942) is een Oostenrijks toneelschrijver, dichter, romancier en essayist."@nl,
        "Peter Handke (Griffen, Carintia, Austria, 6 de diciembre de 1942), escritor austr\u00edaco. Es autor de teatro, novela, poes\u00eda y ensayo. Tambi\u00e9n es guionista y director de cine."@es,
        "Peter Handke (Griffen, Car\u00edntia, \u00c1ustria, 6 de dezembro de 1942) \u00e9 um escritor austr\u00edaco. \u00c9 tamb\u00e9m autor de teatro, romances , poesia, argumentista e realizador de cinema."@pt,
        "Peter Handke (ur. 6 grudnia 1942 w Griffen w Austrii) \u2013 austriacki pisarz i t\u0142umacz."@pl,
        "Peter Handke est un \u00e9crivain, auteur dramatique, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et traducteur autrichien n\u00e9 \u00e0 Griffen (Carinthie) le 6 d\u00e9cembre 1942."@fr,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0425\u0430\u0301\u043d\u0434\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Peter Handke; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30cf\u30f3\u30c8\u30b1\uff08Peter Handke, 1942\u5e7412\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30e3\u30f4\u30a3\u30fc\u30e6\u5728\u4f4f\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u6c49\u5fb7\u514b\uff08Peter Handke, 1942\u5e7412\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u5bb6\u3002\u751f\u65bc\u683c\u91cc\u82ac\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14771032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Handke>,
        <http://viaf.org/viaf/14771032>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter-handke.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Handke.
doremus_artist:981f4a5d-bb92-3796-8992-705b31989b19
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace dbr:Segovia;
    rdfs:comment
        "Francisco Correa (de Arauxo, de Acebedo) (getauft 16. September 1584 in Sevilla; \u2020 31. Oktober 1654 in Segovia) war ein andalusischer Organist und Komponist an der Grenze zwischen Renaissance und Barock."@de,
        "Francisco Correa de Araujo (1584\u20131654) was a notable Spanish organist, composer, and theorist of the late Renaissance."@en,
        "Francisco Correa de Araujo (Sevilla, bautizado el 17 de septiembre de 1584 - Segovia, muere entre el 6 de octubre y 18 de noviembre 1654) fue uno de los compositores y organistas andaluces m\u00e1s importantes de la \u00e9poca de transici\u00f3n entre el Renacimiento y el Barroco."@es,
        "Francisco Correa de Arauxo (Sevilla, gedoopt 16 september 1584 - Segovia, oktober of november 1654) was een Spaans orgelcomponist uit de Barok. Hij was als organist werkzaam aan de St.-Salvatorkerk te Sevilla en aan de kathedralen van Ja\u00e9n en Segovia. De Spaanse musicoloog Angl\u00e8s noemde hem \u2018een kolos en een revolutionair\u2019. Slechts \u00e9\u00e9n werk is er van hem bekend, maar het is van kapitaal belang. Het verscheen in 1626 te Alcal\u00e0 de Henares en draagt de lange titel \u2018Libro de Tientos y Discursos de Musica Practica y Theoretica de Organo, intitulada Facultad organica\u2019. Het is inderdaad een pedagogisch werkstuk waarin zo\u2019n 70 nummers netjes naar moeilijkheidsgraad zijn gerangschikt. We maken er in feite de overgang mee van de Renaissance naar de Barok. Correa blijkt in elk geval goed op de hoogte"@nl,
        "Francisco Correa de ArauxoFichier:Defaut.svg Francisco Correa de Arauxo de Acebedo (n\u00e9 vers le 16 septembre 1584 \u00e0 S\u00e9ville et mort en octobre ou novembre 1654 \u00e0 S\u00e9govie) est un organiste compositeur espagnol \u00e0 une p\u00e9riode charni\u00e8re entre la Renaissance et le Baroque."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b3\u30ec\uff08\u30fc\uff09\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30e9\u30a6\u30db\uff08Francisco Correa de Arauxo, 1584\u5e749\u670816\u65e5\uff1f \u30bb\u30d3\u30ea\u30e3 - 1654\u5e74\u79cb \uff0810\u6708\u304b11\u6708\uff09 \u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8056\u8077\u8005\u3002\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u51fa\u8eab\u3068\u306e\u8aac\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100170912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Correa_de_Arauxo>,
        <http://viaf.org/viaf/100170912>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catedral_de_Segovia_-_Tumba_Francisco_Correa_de_Arauxo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Correa_de_Arauxo.
doremus_artist:98399761-a402-376c-ae0f-ff19ecbd4bc9
    dbp:birthPlace dbr:Republic_of_Ireland;
    rdfs:comment
        "Chlo\u00eb Agnew (ur. 9 czerwca 1989 w Dublinie) \u2013 irlandzka piosenkarka, najm\u0142odsza solistka zespo\u0142u Celtic Woman. Pochodzi z Knocklyon, hrabstwo Dublin. \u015apiewa tradycyjn\u0105 irlandzk\u0105 muzyk\u0119, cz\u0119sto w j\u0119zyku irlandzkim oraz angielskim, w\u0142oskim i po \u0142acinie. Jej debiutancki album Chlo\u00eb zosta\u0142 wydany w 2002 roku kiedy mia\u0142a 12 lat. Dwa lata p\u00f3\u017aniej ukaza\u0142 si\u0119 jej drugi album, Chlo\u00eb: Walking in the Air. W 2004 roku po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142a w sk\u0142adzie grupy Celtic Woman w hali The Helix w Dublinie. Do tej pory nagra\u0142a z zespo\u0142em siedem album\u00f3w oraz wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w kilku \u015bwiatowych trasach koncertowych."@pl,
        "Chlo\u00eb Alexandra Adele Emily Agnew (* 9. Juni 1989 in Knocklyon, County Dublin, Irland) ist eine irische S\u00e4ngerin und das j\u00fcngste (ehemalige) Mitglied der Gruppe Celtic Woman. Sie lebte in Knocklyon, County Dublin mit ihrer Mutter Adele \u201eTwink\u201c King und ihrer j\u00fcngeren Schwester Naomi. Sie singt auf englisch, irisch, latein, italienisch und deutsch."@de,
        "Chlo\u00eb Alexandra Adele Emily Agnew (Dublin, Ierland, 9 juni 1989) is een zangeres van Keltische muziek. Ze maakte deel uit van het muziekensemble Celtic Woman."@nl,
        """Chlo\u00eb Alexandra Adele Emily Agnew (Dubl\u00edn, Irlanda 9 de junio de 1989) m\u00e1s conocida como Chlo\u00eb Agnew es una cantante irlandesa que se ha hecho ampliamente conocida por formar parte del conjunto de int\u00e9rpretes irlandesas Celtic Woman, adem\u00e1s del hecho de figurar como la integrante m\u00e1s joven de la agrupaci\u00f3n. Originaria de Knocklyon, Dubl\u00edn, Irlanda, vivi\u00f3 con su madre Ad\u00e9le "Twink" King y su hermana menor Naomi Agnew.Agnew en toda su carrera ha interpretado canciones en variados idiomas, entre ellos, ingl\u00e9s, irland\u00e9s, lat\u00edn, italiano y alem\u00e1n."""@es,
        """Chlo\u00eb Alexandra Adele Emily Agnew (born 9 June 1989 in Dublin, Ireland) is an Irish singer and songwriter who is an original former member of the Celtic music group Celtic Woman, as well as its youngest member. She comes from Knocklyon, County Dublin where she lived with her mother Adele "Twink" King and younger sister, Naomi. She sings in English, Irish, Latin, Italian, and German. Agnew has a soprano vocal range."""@en,
        """Chlo\u00eb Elisabeth Aislinn Moira Agnew (nasceu em 9 de junho de 1989 em Dublin, Irlanda) \u00e9 uma cantora irlandesa que ganhou fama pela sua partipa\u00e7\u00e3o no grupo musical Celtic Woman. Ela reside em Knocklyon, munic\u00edpio de Dublin, Irlanda, com a m\u00e3e Ad\u00e9le "Twink" King e sua irm\u00e3 mais jovem Naomi Agnew. Atualmente ela se apresenta pelo mundo (principalmente nos EUA e Canad\u00e1) como uma das integrantes do grupo Celtic Woman."""@pt,
        "\u30af\u30ed\u30a8\u30fb\u30a2\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\uff08Chlo\u00eb Agnew, 1989\u5e746\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30b1\u30eb\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u6240\u5c5e\u3059\u308b\u6b4c\u624b\u3002\u300e\u30a2\u30f4\u30a7\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u300f\u3084\u300e\u30e6\u30fc\u30fb\u30ec\u30a4\u30ba\u30fb\u30df\u30fc\u30fb\u30a2\u30c3\u30d7\u300f\u306a\u3069\u3092\u6b4c\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19922844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chlo\u00eb_Agnew>,
        <http://viaf.org/viaf/19922844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c948044-de63-401a-8671-1600ed0f69bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chloë_Agnew_at_Macquarie_Shopping_Centre,_Sydney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chloë_Agnew.
doremus_artist:98c1bb5c-d171-338a-8f72-0c537fc5aa5c
owl:sameAs viaf:67874253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67874253>.
doremus_artist:9a81bf32-599d-3ed8-8728-9516602a7b0e
    dbp:birthPlace dbr:Dolbeau-Mistassini;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Marie-Nicole LemieuxFichier:Marie-Nicole Lemieux02.jpg"@fr,
        "Marie-Nicole Lemieux (Dolbeau-Mistassini, Quebec, 26 de junio de 1975) es una contralto canadiense especializada en repertorio barroco y ganadora del concurso Queen Elisabeth International Music Competition de B\u00e9lgica en 2000. Es una de las m\u00e1s notables cantantes l\u00edricas de su generaci\u00f3n en su pa\u00eds."@es,
        "Marie-Nicole Lemieux (born June 26, 1975) is a Canadian coloratura contralto. She first came to the world's attention in 2000 when she became the first Canadian to win first prize at the Queen Elisabeth International Music Competition in Belgium. Since then Lemieux has established herself as one of the finest contraltos currently singing on the classical music stage, appearing with some of the world's best orchestras and singing with many great opera companies.Lemieux is admired for possessing an unusually flexible and beautiful contralto voice that does not have the heaviness that is often associated with her particular voice type. For this reason, Lemieux has become a favourite among lovers of Baroque opera and she is noted for her portrayal of characters in the operas of Handel and Viva"@en,
        "Marie-Nicole Lemieux CM CQ (* 26. Juni 1975 in Dolbeau-Mistassini, Qu\u00e9bec) ist eine frankophone kanadische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin mit der Stimmlage Alt."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438-\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c \u041b\u0435\u043c\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Marie-Nicole Lemieux; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1975, \u0414\u043e\u043b\u044c\u0431\u043e-\u041c\u0438\u0441\u0442\u0430\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85100351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Nicole_Lemieux>,
        <http://viaf.org/viaf/85100351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/518f5003-77fb-4cd7-8b7d-c28027bac4fd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie-Nicole_Lemieux02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Nicole_Lemieux.
doremus_artist:9a8f0041-7b44-3945-9037-3268876d5379
    owl:sameAs viaf:2657080;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67f45f62-08d4-4cc8-9809-f15ccf09cb83>.
doremus_artist:9ae6a223-e64b-3c18-837c-fa7a06852219
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Espinasse, n\u00e9 le 2 octobre 1961, est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42032319;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Espinasse>,
        <http://viaf.org/viaf/42032319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Espinasse.
doremus_artist:9c690d37-9775-31c7-8424-3add1cfe5672
owl:sameAs viaf:71590346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590346>.
doremus_artist:9ede4b7f-875b-327b-9b5a-2a99adb44aa2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jaron Lanier (Nova Iorque, 3 de maio de 1960) \u00e9 um m\u00fasico e cientista de computa\u00e7\u00e3o estadunidense. \u00c9 um dos precursores da realidade virtual. Lanier \u00e9 um dos maiores conhecedores de realidade virtual no mundo, por ser um dos primeiros a estudar o tema e construir produtos de realidade virtual desde o in\u00edcio dos anos 80."@pt,
        "Jaron Lanier (Nueva York, 3 de mayo de 1960) es un escritor estadounidense, inform\u00e1tico, compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica, y un pionero en el campo de la realidad virtual (un t\u00e9rmino cuya popularizaci\u00f3n se le atribuye). Lanier y Thomas G. Zimmerman dejaron Atari en 1985 para fundar VPL Research, Inc., la primera compa\u00f1\u00eda que vendi\u00f3 gafas y guantes de realidad virtual. A fines de la d\u00e9cada de 1990, Lanier trabaj\u00f3 en aplicaciones para Internet2, y en la d\u00e9cada de 2000 fue cient\u00edfico visitante en Silicon Graphics y varias universidades. En 2006 empez\u00f3 a trabajar para Microsoft, y desde 2009 forma parte de Microsoft Research como cient\u00edfico interdisciplinario."@es,
        "Jaron Lanier (englisch: \u02c8d\u0292\u025b\u0259r\u0268n l\u0268\u02c8n\u026a\u0259r; * 3. Mai 1960 in New York) ist ein US-amerikanischer Informatiker, K\u00fcnstler, Musiker, Komponist, Autor und Unternehmer. Er betrieb von 1984 bis 1990 mit VPL Research ein Unternehmen zur Entwicklung und Vermarktung von Virtual-Reality-Anwendungen. Seine Positionen gegen die Wikipedia und die Open-Source-Bewegung wurden breit in der \u00d6ffentlichkeit diskutiert. Im Jahr 2010 war Jaron Lanier unter den Nominierten der TIME 100 list of most influential people. Im Oktober 2014 wurde er mit dem Friedenspreis des Deutschen Buchhandels ausgezeichnet."@de,
        "Jaron Zepel Lanier (/\u02c8d\u0292\u025b\u0259r\u1d7bn l\u1d7b\u02c8n\u026a\u0259r/, born May 3, 1960) is an American computer philosophy writer, computer scientist, visual artist, and composer of classical music. A pioneer in the field of virtual reality (a term he is credited with popularizing), Lanier and Thomas G. Zimmerman left Atari in 1985 to found VPL Research, Inc., the first company to sell VR goggles and gloves. In the late 1990s, Lanier worked on applications for Internet2, and in the 2000s, he was a visiting scholar at Silicon Graphics and various universities. From 2006 he began to work at Microsoft, and from 2009 forward he works at Microsoft Research as Interdisciplinary Scientist."@en,
        "Jaron Zepel Lanier (ur. 3 maja 1960 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski informatyk, kompozytor i futurolog, tw\u00f3rca terminu wirtualna rzeczywisto\u015b\u0107."@pl,
        "Jaron Zepel Lanier est un compositeur, essayiste et chercheur en informatique am\u00e9ricain n\u00e9 le 3 mai 1960 \u00e0 New York. Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des pionniers de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, Lanier est \u00e9galement connu pour sa critique virulente du concept de La Sagesse des foules - c'est ainsi qu'il d\u00e9crit le projet encyclop\u00e9dique Wikip\u00e9dia comme un \u00ab mao\u00efsme num\u00e9rique \u00bb."@fr,
        "Lanier groeide op in Mesilla (New Mexico) en studeerde aan het New Jersey Institute of Technology, waar hij een eredoctoraat ontving. Hij doceert aan een aantal universiteiten in de Verenigde Staten."@nl,
        "Nato a New York da una famiglia di emigrati europei, e cresciuto a Mesilla, nel Nuovo Messico, Lanier \u00e8 principalmente uno sviluppatore di software, ma scrive anche per riviste, fra le quali Edge e Discover."@it,
        "\u0414\u0436\u0430\u0440\u043e\u043d \u041b\u0430\u043d\u044c\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jaron Zepel Lanier) \u2014 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432\u0438\u0437\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0431\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb. \u0424\u0443\u0442\u0443\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438. \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a 300 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:42033641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaron_Lanier>,
        <http://viaf.org/viaf/42033641>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaron_lanier.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaron_Lanier.
doremus_artist:9f6f3181-fd51-3971-b78e-74fd249eaa8b
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Cesare Formichi (April 15, 1883, Rome - July 21, 1949, Rome) was a prominent Italian operatic baritone, particularly associated with the Italian repertory. Formichi studied in Rome with Lombardo, and made his debut in December 1907 at the Teatro Olimpia in Bologna as Lescaut in Manon. He went on to appear in Italy's leading opera houses, including La Scala in Milan. Soon, he was accepting a string of engagements to sing outside Italy, notably in Saint Petersburg (in 1912), Buenos Aires (in 1914), Paris (in 1922), Monte-Carlo, Vienna, and London (in 1924)."@en;
    owl:sameAs viaf:35831653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Formichi>,
        <http://viaf.org/viaf/35831653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Formichi.
doremus_artist:a06805ea-cc60-3fcd-aa28-c1473f3c50ee
    rdfs:comment
        "Jean-Luc Parant, n\u00e9 le 10 avril 1944 \u00e0 M\u00e9grine (Tunisie) est un sculpteur, \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais.Cr\u00e9ateur de la Maison de l'art vivant, il est l'auteur d'une centaine de livres. Il travaille sur tout ce qui touche aux sph\u00e9rit\u00e9s : il \u00e9crit sur les yeux et sculpte des boules.Il expose ses \u0153uvres, entre autres, \u00e0 la Fondation Maeght, au Centre Georges Pompidou ou encore au Mus\u00e9e d'art moderne de la ville de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:126288103;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Parant>,
        <http://viaf.org/viaf/126288103>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Luc_Parant.
doremus_artist:a10a45a1-2d53-376c-828a-0fa5b9d83dd0
    owl:sameAs n0:4ee8a9ae-c83b-49ee-baad-ea5671145ca8;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4ee8a9ae-c83b-49ee-baad-ea5671145ca8>.
doremus_artist:a17a44bf-1a09-3c92-b429-f8ecc0dd4dca
owl:sameAs viaf:74947406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74947406>.
doremus_artist:a1d7989b-bffd-3c61-88bc-ba0bef8c9bb6
    rdfs:comment
        "Felix de Nobel (Haarlem, 27 mai 1907 \u2013 Amsterdam, 25 mars 1981) est un pianiste et chef d'orchestre n\u00e9erlandais.Francis Poulenc lui d\u00e9dia en 1952 le premier de ses Quatre motets pour le temps de No\u00ebl."@fr;
    owl:sameAs viaf:61742772;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Felix_de_Nobel>,
        <http://viaf.org/viaf/61742772>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felix_de_Nobel_1972.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Felix_de_Nobel.
doremus_artist:a1e8d963-9445-3731-9d7d-c2d40490a763
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Enrique Morente Cotelo (* 25. Dezember 1942 in Granada; \u2020 13. Dezember 2010 in Madrid) war ein spanischer Flamenco-S\u00e4nger und Komponist. Morente wuchs in seiner Heimatstadt mit dem Flamencogesang auf. Im Alter von 18 Jahren kam er nach Madrid, wo er als Enrique El Grana\u00edno bekannt wurde und mit Musikern wie Pepe de la Matrona, Nina Corti, Bernardo el de los Lobitos und Manolo de Huelva auftrat. Bald begann er unterschiedliche Flamencostile zu verschmelzen und f\u00fchrte Texte klassischer spanischer Dichter in den Flamencogesang ein."@de,
        """Enrique Morente Cotelo (25 December 1942 \u2013 13 December 2010), known as Enrique Morente, was a flamenco singer and a controversial figure within the world of contemporary flamenco. After his orthodox beginnings, he plunged into experimentalism, writing new melodies for cante (flamenco singing) and jamming with musicians of all styles, without renouncing his roots in traditional flamenco singing, which he kept on cultivating. In spite of severe criticism from the most "purist" amongst the critics and public, he was perhaps the most influential contemporary flamenco singer, who not only innovated, but it could also be said that he created tradition: some of his cantes have been performed by other singers such as Camar\u00f3n de la Isla, Mayte Mart\u00edn, Carmen Linares, Miguel Poveda, Segundo Falc\u00f3n a"""@en,
        "Enrique Morente Cotelo (Granada, 25 de dezembro de 1942 - Madrid, 13 de dezembro de 2010) foi um cantor de flamenco espanhol, pai da tamb\u00e9m cantora de flamenco Estrella Morente. Um dos nomes mais conhecidos do g\u00eanero, Morente desde cedo se notabilizou por seu car\u00e1ter de renova\u00e7\u00e3o, o que lhe rendeu muitas cr\u00edticas por parte de m\u00fasicos mais ortodoxos. Por outro lado, sua import\u00e2ncia hoje \u00e9 amplamente reconhecida, sendo provavelmente a figura mais influente do flamenco contempor\u00e2neo."@pt,
        "Enrique Morente Cotelo (Granada, 25 de diciembre de 1942 \u2013 Madrid, 13 de diciembre de 2010) fue un cantaor espa\u00f1ol, considerado como uno de los grandes renovadores del flamenco."@es,
        "Enrique Morente Cotelo, plus connu sous le nom de Enrique Morente, n\u00e9 \u00e0 Grenade le 25 d\u00e9cembre 1942 et mort le 13 d\u00e9cembre 2010 \u00e0 Madrid, est un chanteur espagnol de flamenco et une figure controvers\u00e9e du flamenco moderne."@fr,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u0301\u043a\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0441\u043f. Enrique Morente; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2010, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e (cante flamenco), \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c\u0438."@ru,
        "\u5b89\u7acb\u594e\u00b7\u83ab\u502b\u7279(Enrique Morente \u672c\u540d Enrique Morente Colelo,\u751f\u65bc1942\u5e7412\u670825\u65e5\uff0c\u5352\u65bc 2010\u5e7412\u670813\u65e5) \u662f\u4e00\u500b\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u7537\u6b4c\u624b\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u500b\u73fe\u4ee3\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u754c\u9817\u53d7\u722d\u8b70\u7684\u4eba\u7269\u3002\u5728\u4ed6\u4ee5\u6b63\u7d71\u7684\u6b4c\u5531\u65b9\u5f0f\u51fa\u9053\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u4f5c\u4e86\u4e00\u4e9b\u5be6\u9a57\u4f5c\u54c1\uff0c\u70ba\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u6b4c\u5531\u5beb\u4e86\u65b0\u7684\u65cb\u5f8b\uff0c\u4e26\u4e14\u8ddf\u5404\u7a2e\u97f3\u6a02\u5bb6\u5408\u4f5c\uff0c\u537b\u4e5f\u6c92\u80cc\u68c4\u6389\u4ed6\u7684\u50b3\u7d71\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u3002\u96d6\u7136\u7d14\u7cb9\u4e3b\u7fa9\u7684\u5c08\u696d\u4eba\u58eb\u8ddf\u807d\u773e\u56b4\u53b2\u7684\u6279\u8a55\u4ed6\uff0c \u4ed6\u4f9d\u7136\u662f\u73fe\u4ee3\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e0d\u50c5\u505a\u51fa\u5275\u65b0\uff0c\u4e5f\u6a39\u7acb\u4e86\u5178\u7bc4\uff1a\u4e00\u4e9b\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u88ab\u5176\u4ed6\u7684\u6b4c\u624b\u6f14\u5531\uff0c\u4f8b\u5982Camar\u00f3n de la Isla, Mayte Mart\u00edn, Carmen Linares, Miguel Poveda, Segundo Falc\u00f3n \u8ddf Arc\u00e1ngel\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24796507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Morente>,
        <http://viaf.org/viaf/24796507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/779f54f8-732b-49b9-8fd8-2e9538a272ea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enrique_Morente.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Morente.
doremus_artist:a208cc47-6ac5-3cff-8872-ccc2018ac50d
owl:sameAs viaf:100253308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100253308>.
doremus_artist:a2a23726-26c6-30d6-8737-d361dc615932
owl:sameAs viaf:210425744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210425744>.
doremus_artist:a2b1dec1-f1e0-3b45-9992-e0d8674bb056
    owl:sameAs viaf:49111600;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49111600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b55b370c-3e44-416c-8021-23933e49cba2>.
doremus_artist:a2d22c67-085f-3cd5-a8d8-10319c432f45
owl:sameAs viaf:14963850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963850>.
doremus_artist:a2ef155c-dbb6-3286-9b3e-c72df145a542
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Huguette Tourangeau (* 12. August 1938 in Montreal) ist eine kanadische Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Huguette Tourangeau werd geboren in Montr\u00e9al en studeerde af in pedagogie en piano aan het Montreal Marguerite-Bourgeoys College, voordat ze naar het Conservatoire de Musique du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al ging waar ze leerlinge werd van Ruzena Herlinger (zang), Otto-Werner Mueller (repertoire) en Roy Royal (declamatie). In 1962 was ze solist in Monteverdi's Vespro della Beata Vergine in Montreal, waar ze in 1964 onder Zubin Mehta ook haar operadebuut maakte als Merc\u00e9d\u00e8s in Carmen."@nl,
        "Huguette Tourangeau, CM (born August 12, 1938) is a French-Canadian operatic mezzo-soprano, particularly associated with the French and Italian repertories."@en,
        "Huguette TourangeauFichier:Huguette Tourangeau 1970.JPG En 1970 Huguette Tourangeau est une chanteuse d'op\u00e9ra mezzo-soprano qu\u00e9b\u00e9coise n\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al, le 12 ao\u00fbt 1940. Elle est l'\u00e9pouse de Barry Thompson."@fr;
    owl:sameAs viaf:113606769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Huguette_Tourangeau>,
        <http://viaf.org/viaf/113606769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9bf52f0-c84d-40a5-859f-bc5eaeabc5e3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huguette_Tourangeau_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Huguette_Tourangeau.
doremus_artist:a31199b4-1bb0-3b7d-8e97-aae1eb19d509
owl:sameAs viaf:117190921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117190921>.
doremus_artist:a331e056-4506-3586-8fb0-5af30e80a131
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        """Famoso soprattutto per la sua potente voce e per le esibizioni live selvaggiamente teatrali, accompagnate da macabri oggetti di scena sul palco (teschi, costumi gotici e simboli vud\u00f9), \u00e8 stato soprannominato "il primo shock rocker". \u00c8 l'autore della celebre canzone I Put a Spell on You."""@it,
        """Jalacy "Screamin' Jay" Hawkins (July 18, 1929 \u2013 February 12, 2000) was an American musician, singer, songwriter, and actor. Famed chiefly for his powerful, operatic vocal delivery and wildly theatrical performances of songs such as "I Put a Spell on You", he sometimes used macabre props onstage, making him an early pioneer of shock rock."""@en,
        """Jalacy Hawkins (18 de julho de 1929, Cleveland, Ohio \u2014 12 de fevereiro de 2000, Neuilly-sur-Seine, Fran\u00e7a), mais conhecido como Screamin' Jay Hawkins, foi um m\u00fasico e ator afro-americano. Famoso por sua poderosa voz e apresenta\u00e7\u00f5es teatrais selvagens de m\u00fasicas como "I Put a Spell on You", Hawkins algumas vezes usou artif\u00edcios macabros em seus shows, o que fez dele um dos precursores do shock rock."""@pt,
        "Jalacy Hawkins, besser bekannt unter dem Namen Screamin' Jay Hawkins (* 18. Juli 1929 in Cleveland, Ohio, USA; \u2020 12. Februar 2000 in Neuilly-sur-Seine, Frankreich) war ein US-amerikanischer Blues-S\u00e4nger, der f\u00fcr seine ausgefallenen Auftritte und Songs wie I Put a Spell on You und Constipation Blues bekannt ist."@de,
        "Jalacy Hawkins, m\u00e1s conocido como Screamin' Jay Hawkins (Cleveland, Ohio, Estados Unidos, 18 de julio, 1929 - Neuilly-sur-Seine, Francia, 12 de febrero, 2000), fue un popular cantante afroamericano estadounidense. Obtuvo un importante \u00e9xito durante la explosi\u00f3n del rock a mediados de los a\u00f1os cincuenta. Conocido por sus circenses actuaciones y est\u00e9tica (en ocasiones macabra), grab\u00f3 uno de los mayores \u00e9xitos de la \u00e9poca, I Put a Spell on You, en 1957."@es,
        "Screamin' Jay Hawkins (Cleveland, 18 juli 1929 \u2013 Parijs, 12 februari 2000) was een Amerikaans zanger. Door zijn macabere optredens, waarbij rook, bommen, vuur en doodskisten werden gebruikt, geldt hij als shockrocker avant la lettre. I Put a Spell on You (1956) was zijn grootste en bekendste hit."@nl,
        "Screamin' Jay Hawkins, de son vrai nom Jalacy Hawkins, est un auteur-compositeur et interpr\u00e8te am\u00e9ricain de rhythm and blues n\u00e9 le 18 juillet 1929 \u00e0 Cleveland dans l'Ohio, aux \u00c9tats-Unis et mort le 12 f\u00e9vrier 2000 \u00e0 Neuilly-sur-Seine."@fr,
        """Screamin' Jay Hawkins, w\u0142a\u015bc. Jalacy Hawkins (ur. 18 lipca 1929 w Cleveland, USA, zm. 12 lutego 2000 w Neuilly-sur-Seine pod Pary\u017cem) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, aktor i kompozytor, prekursor scenicznej formy ekspresji zwi\u0105zanej z estetyk\u0105 grozy, autor znanej piosenki "I Put a Spell on You"."""@pl,
        "\u0421\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439 \u0425\u043e\u043a\u0438\u043d\u0441 (Screamin\u2019 Jay Hawkins, \u00ab\u041e\u0440\u0443\u0449\u0438\u0439\u00bb \u0414\u0436\u0435\u0439 \u0425\u043e\u043a\u0438\u043d\u0441, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f Jalacy J.Hawkins) (1929 \u2014 2000) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0447\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b, \u0432 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u043a\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u044e\u043c\u043e\u0440\u0430 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u043a- \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0448\u043e\u043a-\u0440\u043e\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:46946622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Screamin'_Jay_Hawkins>,
        <http://viaf.org/viaf/46946622>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Screaming_Jay_Hawkins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Screamin'_Jay_Hawkins>.
doremus_artist:a35494ce-02ab-3dfd-ad6c-b79fd43bfdb6
owl:sameAs viaf:5120844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120844>.
doremus_artist:a364c442-9ced-3d49-8d61-dbaa145bd777
owl:sameAs viaf:53243407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53243407>.
doremus_artist:a498f3a3-6ccb-34ab-af46-041b34d9e0ae
owl:sameAs viaf:12533931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12533931>.
doremus_artist:a4d016c5-2d77-325a-ab23-2f4ff90c6577
    owl:sameAs viaf:16145542347796641116;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16145542347796641116>.
doremus_artist:a504dd95-a7d9-3102-9560-879d26549fc2
owl:sameAs viaf:85402172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85402172>.
doremus_artist:a76c2f3d-2d57-358d-8fa1-df53647993a7
    rdfs:comment
        """Edward Benjamin 'Ed' Townsend (April 16, 1929 \u2013 August 13, 2003) was an American singer, songwriter, producer and attorney. He was best known for performing his composition, "For Your Love", a rhythm and blues doo wop classic, and as the co-writer of "Let's Get It On" with Marvin Gaye."""@en;
    owl:sameAs viaf:51957046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Townsend>,
        <http://viaf.org/viaf/51957046>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4afd9d7b-93d4-4b0c-9d23-2bfcb57783c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ed_Townsend.
doremus_artist:a866e52d-6952-37a8-aadb-a88a91fe2365
    owl:sameAs viaf:117093721;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117093721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cba87f35-11d5-46b2-84ad-fa6620a3d296>.
doremus_artist:aa37d3a9-5524-3d39-a1f8-8e0ccc79d831
    rdfs:comment
        """Basil Lam (1914 - 4 March 1984) was an English early music scholar and harpsichordist. A producer for the Third Programme of the BBC since its inception in September 1946, Lam eventually became head of the classical musical division of the BBC in the 1960s. He was best known for his contributions as a commentator on early and baroque music on BBC Radio 3, particularly the series "Plainsong and the rise of European music" (1978-1979). He also played in several musical ensembles. Lam published many articles and books, specializing on Bach, Handel and Beethoven, and edited various musical scores, including editions of Handel's Messiah and the lute music of Dowland."""@en;
    owl:sameAs viaf:310507603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Basil_Lam>,
        <http://viaf.org/viaf/310507603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Basil_Lam.
doremus_artist:ab201a8d-e705-3c1a-a6c1-eeea22bbd69f
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Nascimento.Milton NascimentoFichier:Bituca.jpg Milton Nascimento est un chanteur, compositeur et guitariste br\u00e9silien n\u00e9 en 1942 \u00e0 Rio de Janeiro. Il a compos\u00e9 dans de nombreux genres musicaux, tels que la musique populaire br\u00e9silienne, la samba, la pop, le rock, etc."@fr,
        "Il suo talento musicale \u00e8 ampio e comprende la musica popolare brasiliana, il samba, il pop, il rock, e la fusione delle tradizioni musicali con la musica internazionale."@it,
        "Milton Nascimento (* 26. Oktober 1942 in Rio de Janeiro, Brasilien) ist ein brasilianischer Musiker, der als eine der pr\u00e4genden Pers\u00f6nlichkeiten der M\u00fasica Popular Brasileira gilt."@de,
        "Milton Nascimento (26 oktober 1942) is een Braziliaanse singer-songwriter. Hij wordt beschouwd als een van de iconen van de Braziliaanse muziek. Nascimento werd geboren in Rio de Janeiro, Brazili\u00eb. Zijn moeder was Maria do Carmo Nascimento. Toen hij slechts een paar maanden oud was, werd de jongen geadopteerd door de familie waar zijn moeder eerder had gewerkt: het echtpaar Josino Brito Campos (bankier, wiskundeleraar en elektrotechnicus) en L\u00edlia Silva Campos (een muzieklerares). Hij woonde in de wijken Laranjeiras en Tijuca van Rio de Janeiro. Toen hij 18 maanden oud was, stierf zijn biologische moeder en ging hij met zijn adoptieouders mee naar de stad Tr\u00eas Pontas, Minas Gerais."@nl,
        "Milton Nascimento (Portuguese pronunciation: [miw\u02c8t\u00f5 nasi\u02c8m\u1ebdtu]; born October 26, 1942, Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil) is a prominent Brazilian singer-songwriter and guitarist."@en,
        "Milton Nascimento (R\u00edo de Janeiro, 26 de octubre de 1942) es un cantante, compositor y guitarrista brasile\u00f1o. Su \u00e1mbito de inter\u00e9s musical es amplio y abarca la m\u00fasica popular brasile\u00f1a, la samba, el pop, el rock, y la fusi\u00f3n musical con diversas tradiciones musicales regionales e internacionales. Nascimento es famoso por su falsete, su rango tonal y por la alta calidad de muchas de sus composiciones. Tambi\u00e9n lo es por su compromiso social, lo que se refleja, tanto en algunas de sus letras, Cora\u00e7\u00e3o de estudante, como en conciertos y discos ben\u00e9ficos, a favor de los afectados por el sida."@es,
        "Milton Nascimento (ur. 26 pa\u017adziernika 1942 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijski wokalista, gitarzysta, kompozytor i bard, uwa\u017cany za jednego z najbardziej wyrazistych muzyk\u00f3w w muzyce brazylijskiej."@pl,
        """Milton do Nascimento (Rio de Janeiro, 26 de outubro de 1942), apelidado "Bituca", \u00e9 um cantor e compositor brasileiro reconhecido mundialmente como um dos mais influentes e talentosos cantores e compositores da M\u00fasica Popular Brasileira. Mineiro de cora\u00e7\u00e3o, tornou-se conhecido nacionalmente, quando a can\u00e7\u00e3o "Travessia", composta por ele e Fernando Brant, ocupou a segunda posi\u00e7\u00e3o no Festival Internacional da Can\u00e7\u00e3o, de 1967. Tem como parceiros e m\u00fasicos que regravaram suas can\u00e7\u00f5es, nomes como: Wayne Shorter, Pat Metheny, Bj\u00f6rk, Peter Gabriel, Sarah Vaughan, Chico Buarque, Gal Costa, Caetano Veloso, Gilberto Gil, Faf\u00e1 de Bel\u00e9m, Simone e Elis Regina. J\u00e1 recebeu 5 pr\u00eamios Grammy. Em 1998, ganhou o Grammy de Best World Music Album in 1997. Milton j\u00e1 se apresentou na Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica do N"""@pt,
        "\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e1\u30f3\u30c8\uff08Milton Nascimento\u30011942\u5e7410\u670826\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u300c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u58f0\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u6301\u3064MPB\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Nascimento>,
        <http://viaf.org/viaf/17408338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bfa27e3-0376-4206-a772-4586e25a64f5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bituca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milton_Nascimento.
doremus_artist:aba535f3-6538-3cc8-9a4e-ff5bd9a0fe4c
    dbp:birthPlace dbr:County_Meath;
    rdfs:comment
        """Turlough Carolan (Meath, 1670 \u2013 Roscommon, 25 de marzo 1738): m\u00fasico ambulante, arpista y cantante ciego considerado por algunos como el mayor compositor irland\u00e9s, el m\u00fasico nacional y el \u00faltimo bardo. "Turlough Carolan", "Turlough \u00d3 Carolan" y "Turlough O'Carolan" son formas anglicanizadas del irland\u00e9s "Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in". Se dice que ocurr\u00eda con frecuencia demorarse el comienzo de una boda o de un funeral hasta que llegase Carolan para ponerle m\u00fasica."""@es,
        "Turlough O'Carolan (anglicisation de son nom irlandais : Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in) est un des derniers harpistes professionnels et compositeur d'Irlande, n\u00e9 en 1670 pr\u00e8s de Nobber (comt\u00e9 de Meath) et mort le 25 mars 1738 dans la maison de sa m\u00e9c\u00e8ne Mme MacDermott Roe \u00e0 Alderford (comt\u00e9 de Roscommon)"@fr,
        "Turlough O'Carolan (irl. Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in) (1670 - 25 marca 1738) - irlandzki kompozytor, harfista, poeta, uwa\u017cany za irlandzkiego kompozytora narodowego i ostatniego irlandzkiego barda. Kwestia nazwiska muzyka pozostawia wiele w\u0105tpliwo\u015bci. Jego angielska wersja zapisywana jest zar\u00f3wno jako Carolan, jak i O'Carolan. On sam u\u017cywa\u0142 najcz\u0119\u015bciej nazwiska Cearbhall\u00e1in, bez cz\u0142onu \u00d3. Jeden z jego utwor\u00f3w jest u\u017cywany przez oddzia\u0142 reprezentacyjny armii brytyjskiej, Foot Guards podczas ceremonii Trooping the Colour."@pl,
        "Turlough O'Carolan, ( Irish: Toir\u1e0beal\u1e03a\u010b \u00d3 Cear\u1e03all\u00e1in Irish: Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in; Irish pronunciation: [\u02c8t\u032a\u02e0\u027e\u02e0e\u02d0l\u032a\u02e0\u0259x o\u02d0 \u02c8caru\u02d0l\u032a\u02e0a\u02d0n\u02b2]) (1670 \u2013 25 March 1738) was a blind early Irish harper, composer and singer whose great fame is due to his gift for melodic composition."@en,
        "Turlough O'Carolan, of Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in (County Meath, 1670 - ?, 25 maart 1738) was een Iers componist ten tijde van de opkomende Barok in Ierland. Al zijn werk bevat harppartituren, die vaak slechts voor dit ene instrument zijn overgeleverd. Het betreft veelal liederen, waarvan er \u00e9\u00e9n in het Engels is geschreven. Turlough O'Carolan kreeg op zijn achttiende waterpokken en was voor de rest van zijn leven blind."@nl,
        "Turlough O\u2019Carolan, irisch Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in, zeitgen\u00f6ssische Aussprache vermutlich [\u02c8t\u0254\u027e\u02b2\u029d\u0259l\u032au\u02d0x o\u02d0 \u02c8k\u02b2a\u027eu\u02d0l\u032a\u0251\u02d0n\u02b2] (* 1670 im County Meath; \u2020 25. M\u00e4rz 1738), war ein irischer Komponist und Harfenspieler."@de,
        "\u0422\u043e\u0440\u043b\u0430 \u041e\u2019\u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0430\u043d (\u0438\u0440\u043b. Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in, [\u02c8t\u032a\u02e0\u027e\u02e0e\u02d0l\u032a\u02e0\u0259x o\u02d0 \u02c8caru\u02d0l\u032a\u02e0a\u02d0n\u02b2], \u0430\u043d\u0433\u043b. Turlough Carolan, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c, \u043a\u0430\u043a \u0422\u0443\u0440\u043b\u0430\u0445 \u0438\u043b\u0438 \u0422\u0443\u0440\u043b\u0430 \u041e\u2019\u041a\u044d\u0440\u043e\u043b\u0430\u043d) (1670 \u2014 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1738) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0438\u0432\u043d\u0435\u0441\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u0440\u0444\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u062a\u0648\u0631\u0644\u0648 \u0623\u0648\u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u0627\u0646 \u0639\u0632\u0641 \u0647\u0627\u0631\u0628 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0622\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u0627\u0634\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0628\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 200 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627 \u0639\u0627\u0645 1670\u0645 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0645\u064a\u062b \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0628\u0646 \u0633\u0628\u0627\u0643 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0648\u0641\u0642\u062f \u0628\u0635\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0623\u0635\u064a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u062c\u062f\u0631\u064a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0643\u062f\u064a\u0631\u0645\u0648\u062a \u0632\u0648\u062c\u0629 \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0623\u0628\u064a\u0647 \u0639\u064a\u0646\u062a\u0647 \u0643\u0645\u0631\u0627\u0641\u0642 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0647\u0627\u0631\u0628 \u0648\u0633\u0627\u0646\u062f\u062a\u0647 \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0648\u0647\u0648 \u064a\u062a\u062f\u0631\u0628 \u062b\u0645 \u0623\u0639\u0637\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0645\u0631\u0634\u062f\u0627 \u0648\u062d\u0635\u0627\u0646\u0627 \u0648\u0633\u0627\u0641\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0648\u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0627\u0647\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0646\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0643\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 25 \u0645\u0627\u0631\u0633 1738\u0645."@ar,
        "\u30bf\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30ad\u30e3\u30ed\u30e9\u30f3\uff08\u82f1: Turlough O'Carolan\u3001\u611b: Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in\u30011670\u5e74 - 1738\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f1d\u8aac\u7684\u306a\u76f2\u76ee\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u306b\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4eca\u65e5\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3060\u3051\u3067200\u3092\u8d85\u3048\u308b\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u65bc\u3066\u300c\u56fd\u6c11\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300d\u300c\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u6700\u5f8c\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u300d\u3068\u79f0\u305b\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u54c0\u6101\u3092\u8a98\u3046\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u5e83\u304f\u304b\u306e\u56fd\u6c11\u306b\u611b\u3055\u308c\u3001\u4eca\u3082\u306a\u304a\u591a\u304f\u306e\u4eba\u306b\u5f3e\u304d\u7d99\u304c\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7565\u79f0\u3067\u306f\u82f1\u8a9e\u5f0f\u306b\u30aa\u30ad\u30e3\u30ed\u30e9\u30f3\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\u306b\u8fd1\u3044\u30aa\u30fb\u30ab\u30ed\u30e9\u30f3\u306a\u3069\u3068\u8aad\u307e\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u300c\u00d3 \uff5e\u300d\u306f\u672c\u6765\u300c\uff5e\u306e\u5b6b(\u5b50\u5b6b)\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\uff08\u30b2\u30fc\u30eb\u8a9e\uff09\u306e\u59d3\u306e\u5f62\u5f0f\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\u3067\u306f\u59d3\u306e\u307f\u3092\u547c\u3076\u3068\u304d\u306b\u306f\u7701\u3044\u3066\u79f0\u3059\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u65e5\u672c\u3067\u3082\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u30fb\u6163\u7fd2\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3001\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30ed\u30db\u30fb\u30aa\u30fb\u30ab\u30ed\u30e9\u30f3\uff1a\u7565\u79f0\u30ab\u30ed\u30e9\u30f3\u3068\u3059\u308b\u8868\u8a18\u30fb\u547c\u79f0\u3082\u5897\u3048\u3066\u304d\u305f\u3002 1720\u5e74\u3001\u30d5\u30a1\u30fc\u30de\u30ca\u5dde\u306e\u30e1\u30cc\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30b0\u30ef\u30a4\u30a2\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u30ec\u30a4\u30c8\u30ea\u30e0\u5dde\u306e\u30e2\u30d3\u30eb(Mobill)\u8fd1\u304f\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u8fb2\u5712\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u516d\u4eba\u306e\u5a18\u3068\u4e00\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30b0\u30ef\u30a4\u30a2\u306f1733\u5e74\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u6642\u3001\u30ab\u30ed\u30e9\u30f3\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u6b7b\u3092\u60b2\u3057\u3080\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u54c0\u6b4c\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 1976\u5e74\u304b\u3089\u767a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e50\u30dd\u30f3\u30c9\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u5361\u7f57\u51701670\u5e74\u751f\u4e8e\u7c73\u65af\u90e1\u8bfa\u4f2f\uff0c1684\u5e74\u968f\u5bb6\u4eba\u8fc1\u5f80\u7f57\u65af\u5eb7\u8292\u90e1\u5df4\u5229\u6cd5\u519c\u3002\u4ed6\u65e9\u5e74\u4ece\u5e08\u4e8e\u9ea6\u514b\u5fb7\u83ab\u7279\u7f57\u592b\u4eba\uff0c\u5e76\u8868\u73b0\u51fa\u8bd7\u6b4c\u5929\u8d4b\u30028\u5c81\u65f6\u5361\u7f57\u5170\u7531\u4e8e\u5929\u82b1\u5931\u53bb\u53cc\u773c\uff0c\u9ea6\u514b\u5fb7\u83ab\u7279\u7f57\u592b\u4eba\u5c06\u4ed6\u8bad\u7ec3\u4e3a\u4e00\u4e2a\u51fa\u8272\u7684\u7ad6\u7434\u624b\u300212\u5c81\u65f6\u5f00\u59cb\u6e38\u5386\u7231\u5c14\u5170\uff0c\u5e76\u4e3a\u8d5e\u52a9\u8005\u521b\u4f5c\u6b4c\u66f2\u3002\u63a5\u4e0b\u6765\u5c06\u8fd1\u4e94\u5341\u5e74\uff0c\u5361\u7f57\u5170\u6e38\u904d\u4e86\u7231\u5c14\u5170\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u66f2\u5b501720\u5e74\u5361\u7f57\u5170\u4e0e\u739b\u4e3d\u00b7\u9a6c\u572d\u5c14\u7ed3\u5a5a\uff0c\u4ed6\u4eec\u67097\u4e2a\u5b69\u5b50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76508266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Turlough_O'Carolan>,
        <http://viaf.org/viaf/76508266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10e81502-93fd-47c7-8c4b-e711e21934aa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carolan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Turlough_O'Carolan>.
doremus_artist:abe07ebf-3978-3504-a8d6-2ee285e257c8
owl:sameAs viaf:76527049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76527049>.
doremus_artist:ac0e7cee-8105-3478-879a-d2f2af80aece
owl:sameAs viaf:66731805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66731805>.
doremus_artist:ac42f72d-3968-3578-b30b-bb7f8d0f8f16
    owl:sameAs viaf:14998708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14998708>,
        <http://viaf.org/viaf/208853147>,
        <http://viaf.org/viaf/21880527>.
doremus_artist:ac9fcad6-ac00-3cf1-ad27-7c9996b8900e
owl:sameAs viaf:51901119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901119>.
doremus_artist:ad45de37-4edc-3d62-a41b-19a453ca2bfd
    dbp:deathPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        "Antonio de Almeida  (20 January 1928 \u2013 18 February 1997) was a French conductor and musicologist of Portuguese-American descent. Born Antonio Jacques de Almeida Santos in Neuilly-sur-Seine near Paris, his father was the financier Baron de Almeida Santos of Lisbon, his mother was the former Barbara Tapper of Highland Park near Chicago. His godfather was pianist Arthur Rubinstein."@en,
        "Antonio de Almeida (20 janvier 1928 \u2013 18 f\u00e9vrier 1997) est un chef d\u2019orchestre et musicologue fran\u00e7ais d\u2019ascendance am\u00e9ricaine et portugaise. N\u00e9 Antonio Jacques de Almeida \u00e0 Neuilly-sur-Seine, il \u00e9tait le fils d'un financier, le baron de Almeida Santos, originaire de Lisbonne. Sa m\u00e8re, Barbara Tapper, \u00e9tait une Am\u00e9ricaine originaire de Pasadena."@fr,
        "Jacques Antonio de Almeida (20 de janeiro de 1928 - 18 de fevereiro de 1997) foi um maestro e music\u00f3logo franc\u00eas de ascend\u00eancia luso-americana. Ele nasceu em Neuilly-sur-Seine, perto de Paris. Seu pai era o financiador Bar\u00e3o de Almeida Santos de Lisboa, sua m\u00e3e era Barbara Tapper de Pasadena."@pt,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0434\u0435 \u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0434\u0430 (\u0444\u0440. Antonio de Almeida; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1997, \u041f\u0438\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421\u044b\u043d \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u0438, \u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u044b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435. \u0412 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0436\u0438\u0432\u044f \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435, \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0425\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u044b. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0445\u0438\u043c\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f, \u043d\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430, \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e (1949). \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0443 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e "@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30eb\u30e1\u30a4\u30c0\uff08Antonio de Almeida\u30011928\u5e741\u670820\u65e5 - 1997\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u4eba\u306e\u7236\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u6bcd\u306e\u3082\u3068\u306b\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u3084\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30a6\u3089\u306e\u9332\u97f3\u306b\u89e6\u308c\u3066\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u72ec\u5b66\u3057\u305f\u300210\u4ee3\u3067\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d2\u30ca\u30b9\u30c6\u30e9\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5de5\u79d1\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u6838\u5316\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u304c\u3001\u5b66\u751f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u3089\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021949\u5e74\u306b\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3067\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u30021962\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011965\u5e74\u304b\u30892\u5e74\u9593\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021969\u5e74\u304b\u30891971\u5e74\u307e\u3067\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u30011971\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u30021993\u5e74\u304b\u3089\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u306b\u3066\u809d\u81d3\u3068\u80ba\u306e\u764c\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54331502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_de_Almeida_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/54331502>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0a9d6b7-a173-4d07-9f33-07b7ddd5d726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_de_Almeida_(conductor)>.
doremus_artist:ad6a8491-1f5d-32f3-bdf2-566f38f20923
    dbp:birthPlace dbr:Xalapa;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Eduardo Hern\u00e1ndez Moncada (* 24. September 1899 in Xalapa, Veracruz; \u2020 31. Dezember 1995 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist, Pianist und Dirigent. Hern\u00e1ndez Moncada, der aus einer Musikerfamilie stammte, hatte bereits als Kind Musikunterricht und bet\u00e4tigte sich als Musikbegleiter bei Stummfilmvorf\u00fchrungen in seiner Heimatstadt. Ab 1918 studierte er am Conservatorio Libre von Mexiko-Stadt bei Rafael J. Tello, Joaqu\u00edn Berist\u00e1in und Aurelio Barrios y Morales. Daneben bet\u00e4tigte er sich als Kino- und Caf\u00e9hauspianist."@de,
        "Eduardo Hern\u00e1ndez Moncada (1899\u20131995) fue un compositor, pianista y director de orquesta mexicano. Es uno de los m\u00fasicos representativos del movimiento nacionalista de los a\u00f1os post-revolucionarios en M\u00e9xico. Su m\u00fasica contiende por un balance entre la influencia moderna y las ra\u00edces del folclor."@es,
        "Eduardo Hern\u00e1ndez Moncada (September 24, 1899 \u2013 December 31, 1995) was a Mexican composer, pianist, and conductor. He is one of the essential musicians representative of the Nationalist Movement of the Post-Revolutionary years in Mexico.His music strives for a balance between modern influence and folk roots. His compositions include orchestral music, opera, ballet and film scores."@en,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\uff1d\u30e2\u30f3\u30ab\u30fc\u30c0\uff08Eduardo Hern\u00e1ndez Moncada\u30011899\u5e749\u670824\u65e5 - 1995\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30e9\u30d1\u51fa\u8eab\u3002\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3001\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7fd2\u3063\u305f\u300219\u6b73\u3067\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u6620\u753b\u9928\u3067\u7121\u58f0\u6620\u753b\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u6620\u753b\u9928\u3067\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u3068\u51fa\u4f1a\u3063\u305f\u30021929\u5e74\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u62db\u304b\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u3068\u304d\u30b7\u30eb\u30d9\u30b9\u30c8\u30ec\u30fb\u30ec\u30d6\u30a8\u30eb\u30bf\u30b9\u3082\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u62db\u304b\u308c\u305f\u304c\u30011936\u5e74\u306b\u30ec\u30d6\u30a8\u30eb\u30bf\u30b9\u304c\u81ea\u3089\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u4f5c\u308b\u305f\u3081\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u53bb\u308b\u3068\u3001\u30a8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\uff1d\u30e2\u30f3\u30ab\u30fc\u30c0\u304c\u5f8c\u4efb\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011943\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011944\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b1947\u5e74\u306b\u306f\u97f3\u697d\u9662\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002\u7fcc1948\u5e74\u306b\u306f\u97f3\u697d\u9662\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1929\u5e74\u304b\u3089\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3082\u52d9\u3081\u3001\u6821\u9577\u306b\u3082\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u53cb\u4eba\u306e\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u3084\u30ec\u30d6\u30a8\u30eb\u30bf\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u306f\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u3068\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u306e\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4e0a\u306b\u6210\u308a\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42753010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Hern\u00e1ndez_Moncada>,
        <http://viaf.org/viaf/42753010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59fa714d-358e-4bd9-a7d5-90ba6b902998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Hernández_Moncada.
doremus_artist:af1f1741-7ddf-35d1-9f0d-8914f44931a3
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Alice Sara Ott (* 1. August 1988 in M\u00fcnchen) ist eine deutsch-japanische Pianistin."@de,
        "Alice Sara Ott (M\u00fanich, 1988) es una pianista germano-japonesa."@es,
        "Alice Sara Ott (born August 1, 1988) is a German-Japanese classical pianist."@en,
        "Alice Sara Ott n\u00e9e \u00e0 Munich le 1er ao\u00fbt 1988 est une pianiste classique nippo-allemande."@fr,
        "\u30a2\u30ea\u30b9\uff1d\u7d17\u826f\u30fb\u30aa\u30c3\u30c8\uff08\u30a2\u30ea\u30b9\uff1d\u3055\u3089\u30fb\u30aa\u30c3\u30c8\u3001Alice-Sara Ott\u30011988\u5e748\u6708 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4e3b\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u5730\u57df\u306b\u304a\u3051\u308b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u512a\u52dd\u7d4c\u9a13\u3092\u3082\u3064\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u3042\u308b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\uff1d\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b1\u30de\u30ea\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3001\u82f1\u8a9e\u3092\u6d41\u66a2\u306b\u8a71\u3059\u3053\u3068\u304c\u51fa\u6765\u308b\u3002 \u59b9\u306e\u30e2\u30ca\uff1d\u98db\u9ce5\u30fb\u30aa\u30c3\u30c8\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:60294981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Sara_Ott>,
        <http://viaf.org/viaf/60294981>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_Sara_Ott_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Sara_Ott.
doremus_artist:afa9ac5d-252d-31a6-b0f5-579b86dcb94e
owl:sameAs viaf:91108619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91108619>.
doremus_artist:afb4d1ec-7890-3e8b-9017-f42c1fcc5c5e
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    rdfs:comment
        "John Cox (born 12 March 1935) is an English opera director. Born in Bristol, he was educated at St Edmund Hall, Oxford, and trained at Glyndebourne as assistant to Carl Ebert, and then at the York Theatre Royal and BBC television, made his directing debut with Ravel's L'enfant et les sortil\u00e8ges for the Sadler's Wells company in 1965. Cox succeeded Peter Ebert as general administrator and artistic director of Scottish Opera in 1981, holding the post until 1986. In 1988 he was appointed production director of the Royal Opera, Covent Garden."@en;
    owl:sameAs viaf:33246134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cox_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/33246134>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Cox_(director)>.
doremus_artist:afed679d-9eca-318f-8e8b-4f00fe66cf9e
owl:sameAs viaf:29796773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796773>.
doremus_artist:b0c77950-5434-3929-8bc4-3da0da343cb6
    rdfs:comment
        "Ad\u00eeb Al-D\u00e2yikh, n\u00e9 en 1938 \u00e0 Alep en Syrie, est un chanteur traditionnel syrien.Il est le fils de Cheikh Mohammed, grand ma\u00eetre des munshids de la Al Tawba d'Alep et a lui-m\u00eame re\u00e7u la formation de r\u00e9citant et de chanteur. Il est profond\u00e9ment ancr\u00e9 dans la tradition mystique du soufisme.Il conna\u00eet le succ\u00e8s d\u00e8s les ann\u00e9es 1960, avec sa voix haut perch\u00e9e interpr\u00e9tant des ghazals \u00e0 double sens (profane et mystique).Il a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019Ensemble Al-Kind\u00ee."@fr;
    owl:sameAs viaf:49415750;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ad\u00eeb_Al-D\u00e2yikh>,
        <http://viaf.org/viaf/49415750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adîb_Al-Dâyikh.
doremus_artist:b31f38a3-999d-38e3-a3b1-4ca20eba833a
owl:sameAs viaf:80162728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80162728>.
doremus_artist:b3686780-b206-3a5b-9b9a-c3629aad1b09
owl:sameAs viaf:66654883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654883>.
doremus_artist:b5f4b5dd-fb73-3d06-91be-f224a9e63970
owl:sameAs viaf:56702173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56702173>.
doremus_artist:b60e673a-2ca7-3d7a-88a3-5f6a1debe51c
    owl:sameAs viaf:22330417;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22330417>,
        <http://viaf.org/viaf/313563616>.
doremus_artist:b679cad0-fe5d-3a80-adf1-f3277674ccb1
    rdfs:comment
        """Neil Howlett (born 24 July 1934) is a retired English operatic baritone who has sung leading roles in major opera houses and festivals in the UK and abroad, including the Royal Opera House, Teatro Col\u00f3n, and the English National Opera, where he was the Principal Baritone for seventeen years. Described by John Steane as "a vibrant voice somewhat in the Amato/Franci line", Howlett's repertoire included over 80 roles."""@en;
    owl:sameAs viaf:59272418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Howlett>,
        <http://viaf.org/viaf/59272418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neil_Howlett.
doremus_artist:b6b58aaa-5d33-310a-8d46-cd467322272c
owl:sameAs viaf:39570975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570975>.
doremus_artist:b6d1e1b5-d76b-3581-b8ca-140ca731df6f
owl:sameAs viaf:5196431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196431>.
doremus_artist:b6fd2e1a-0d89-317d-9b73-b9e2b5e81038
    owl:sameAs viaf:25976847;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25976847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0de39d0-9de2-46d0-8e81-903fcc4e4c56>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Duan_Bogdanovi.
doremus_artist:b78bebd6-f5cf-37c7-9105-ed5e7fb4761d
owl:sameAs viaf:49109476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49109476>.
doremus_artist:b86fd90a-e199-35d3-97ce-ffce8a294ab7
owl:sameAs viaf:76502404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502404>.
doremus_artist:b8793313-a219-371d-9eb7-c843497cec8b
    rdfs:comment
        "Lavorava per i Medici, ed era collega del pi\u00f9 famoso Francesco Corteccia; era noto per i suoi madrigali, alcuni composti per il divertimento dell'opulenta corte dei Medici. Le pi\u00f9 importanti opere rimaste sono un ciclo di sette canzoni del Petrarca, pubblicato nel 1554 a Lione da Jacques Moderne."@it,
        "Matteo Rampollini [Rampollino] est un compositeur italien, n\u00e9 en 1497 probablement \u00e0 Florence et mort dans la m\u00eame ville vers 1553."@fr,
        "Mattio Rampollini (also Matteo) (?June 2, 1497 \u2013 c. 1553) was an Italian composer of the Renaissance, active in Florence. Employed by the Medici, he was a colleague of the more famous Francesco Corteccia, and was noted for his madrigals, some composed for the opulent entertainments of the Medici court. He is mainly known as a contributing composer to the Intermedio of 1539."@en;
    owl:sameAs viaf:74102499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mattio_Rampollini>,
        <http://viaf.org/viaf/74102499>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Il_Duomo_di_Firenze.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mattio_Rampollini.
doremus_artist:ba3b3862-0fdf-3af3-90da-fae04728a650
    rdfs:comment
        "Carson Cooman (n\u00e9 le 12 juin 1982 \u00e0 Rochester) est un compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:56255893;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Carson_Cooman>,
        <http://viaf.org/viaf/56255893>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carson_Cooman.
doremus_artist:bc693f95-e6f4-3307-8898-ae8763e94dc6
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rgen van Rijen (born 20 February 1975, Dordrecht) J\u00f6rgen van Rijen is Principal Trombone (jointly with Bart Claessens) at the Royal Concertgebouw Orchestra in Amsterdam. He is also a key member of young Dutch trombone ensemble, New Trombone Collective and Professor of Trombone at the Rotterdam Conservatorium where he studied as a teenager. After briefly playing principal trombone with the Rotterdam Philharmonic Orchestra, he joined the Royal Concertgebouw Orchestra in the same position in 1997. In 2006 he received a Borletti Buitoni Trust Award. His instruments are listed as:"@en,
        "J\u00f6rgen van Rijen is een Nederlands trombonist. Hij is solotrombonist van het Koninklijk Concertgebouworkest in Amsterdam."@nl;
    owl:sameAs viaf:59393850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rgen_van_Rijen>,
        <http://viaf.org/viaf/59393850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jörgen_van_Rijen.
doremus_artist:bc6bea6f-da11-3f49-92c4-f7457b9ff9c3
    owl:sameAs viaf:10090671;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10090671>,
        <http://viaf.org/viaf/5855371>.
doremus_artist:bd5bcd03-84e1-31b0-9085-d93322dd416b
    owl:sameAs viaf:87320412;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87320412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kentar_Haneda.
doremus_artist:bd8672cb-101d-31e5-ac7e-14ba3c0047ed
owl:sameAs viaf:59275934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59275934>.
doremus_artist:bdc9ffd5-24e4-379a-98c4-e7cd84b1566f
    dbp:birthPlace dbr:Lecce;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Raffaele Attilio Amedeo Schipa (* 27. Dezember 1888 in Lecce; \u2020 16. Dezember 1965 in New York City) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Komponist. Schipa wurde Ende 1888 geboren, die standesamtliche Registrierung unter dem Namen Raffaele Attilio Amedeo Schipa erfolgte jedoch erst am 2. Januar 1889, somit konnte er sp\u00e4ter seinen Milit\u00e4rdienst ein Jahr sp\u00e4ter antreten."@de,
        "Tito Schipa (Italian pronunciation: [\u02c8skipa]; born Raffaele Attilio Amedeo Schipa; 27 December 1888 \u2013 16 December 1965) was an Italian tenore di grazia."@en,
        "Tito Schipa (Raffaele Attilio Amedeo Schipa) (Lecce, 27 de diciembre de 1888- Nueva York, 16 de diciembre de 1965) fue un tenor l\u00edrico italiano de renombre internacional."@es,
        "Tito Schipa (n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1888 \u00e0 Lecce et mort le 16 d\u00e9cembre 1965 \u00e0 New York) est un t\u00e9nor italien, compt\u00e9 parmi les plus grands chanteurs d'op\u00e9ra du XXe si\u00e8cle, et surnomm\u00e9 \u00ab le prince des t\u00e9nors. \u00bb"@fr,
        "Tito Schipa (officieel: Raffaele Attilio Amedeo) (Lecce ca. 2 januari 1889 \u2013 New York 16 december 1965) was een Italiaans zanger (lyrisch tenor) en componist.Over zijn exacte geboortedatum is geen zekerheid. Sommige bronnen noemen een van de laatste dagen van december 1888; dit is echter niet met zekerheid te achterhalen.De offici\u00eble registratie zou om 'technische' redenen pas op 2 januari 1889 zijn geweest. Doordat zijn offici\u00eble geboortedatum op 1889 stond geregistreerd, zou hij ook pas een jaar later voor militaire dienst worden opgeroepen."@nl,
        "Tito Schipa (ur. 27 grudnia 1888 w Lecce, zm. 16 grudnia 1965 w Nowym Jorku) \u2013 w\u0142oski tenor uwa\u017cany za jednego z najznamienitszych tenore di grazia w historii opery."@pl,
        "Tito Schipa, de nome completo Raffaele Attilio Amedeo Schipa, (Lecce, 27 de dezembro de 1888 \u2014 Nova Iorque, 16 de Dezembro de 1965) foi um tenor l\u00edrico italiano, considerado um dos mais importantes do s\u00e9culo XX. Tito Schipa nasceu em Lecce, It\u00e1lia, filho de Antonia Vallone e Luigi Schipa, nos \u00faltimos dias de 1888, mas foi registrado como tendo nascido em 2 de janeiro de 1889, com a finalidade de retardar em um ano o alistamento militar (ida para a tropa, em Portugal). Seu primeiro triunfo fora da It\u00e1lia ocorreu no Teatro Real de Madri, em 14 de janeiro de 1918, com a \u00f3pera Manon."@pt,
        """\u00c8 considerato il pi\u00f9 grande dei "tenori di grazia" della storia dell'opera."""@it,
        "\u0422\u0438\u0442\u043e \u0421\u043a\u0438\u0301\u043f\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Raffaele Attilio Amedeo Schipa; 1889 \u2014 1965) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0421\u043a\u0438\u043f\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u043c\u0435\u0441\u0441\u0430. \u0412 1929 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0443 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u041b\u0438\u0430\u043d\u0430\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0432 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        """\u30e9\u30c3\u30d5\u30a1\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30a2\u30c3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30e1\u30c7\u30fc\u30aa\u30fb\u201c\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u201d\u30fb\u30b9\u30ad\u30fc\u30d1\uff08Raffaele Attilio Amadeo "Tito" Schipa, 1889\u5e741\u67082\u65e5 - 1965\u5e7412\u670816\u65e5\u3001\u8a95\u751f\u65e5\u306f\u51fa\u751f\u5c4a\u306b\u3088\u308b\uff09\u306f\u30011910\u5e74\u4ee3\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u300c\u30c6\u30ce\u30fc\u30ec\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b0\u30e9\u30c4\u30a3\u30a2\u300d\uff08\u8efd\u5999\u306a\u58f0\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u3044\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:61719733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tito_Schipa>,
        <http://viaf.org/viaf/61719733>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tito_Schipa_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tito_Schipa.
doremus_artist:bdeff3b2-2972-3be1-86fa-88fa0f1a22b0
owl:sameAs viaf:139670096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/139670096>.
doremus_artist:bef1db7c-c044-38ea-b6ba-75add3595f5e
    owl:sameAs viaf:59272138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74185e9b-08d8-4a2e-9c01-783154d56a64>.
doremus_artist:bf2556f8-4988-332b-82c1-2a0052b48cfd
owl:sameAs viaf:73876881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73876881>.
doremus_artist:bfefecc3-7b1c-3906-ac8f-0bce5af671c8
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        """Arieh Lieb "Arik" Einstein (Hebrew: \u05d0\u05b8\u05e8\u05b4\u05d9\u05e7 \u05d0\u05b7\u05d9\u05d9\u05b0\u05e0\u05b0\u05e9\u05b0\u05c1\u05d8\u05b5\u05d9\u05d9\u05b0\u05df\u200e\u200e, pronounced [\u02c8a\u0281ik \u02c8a\u026an\u0283te\u026an]; 3 January 1939 \u2013 26 November 2013) was an Israeli singer, songwriter, actor, and screenwriter. He was a pioneer of Israeli rock music and was named "the voice of Israel". Through both high public and critical acclamation, Einstein is regarded as the greatest, most popular, and the most influential Israeli artist of all time."""@en,
        "Arik (Arieh) Einstein (Hebraico: \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df; Tel Aviv; 3 de janeiro de 1939 - 26 de novembro de 2013) foi um cantor e compositor israelense. Ele tamb\u00e9m atuou em alguns filmes. Einstein foi vocalista dos conjuntos Batzal Yarok (Cebola Verde), Slishiat Guesher Hayarkon (Trio ponte do Yarkon) e cantou junto com Shmulik Kraus e Josie Katz no trio vocal Hachalonot hagvoim (As Altas Janelas). Suas colabora\u00e7\u00f5es com o cantor Shalom Hanoch e o conjunto Os Churchills plantaram as primeiras sementes dos primeiros discos do rock israelense. Ele, juntamente com seu melhor amigo Uri Zohar, dominava a nascente bo\u00eamia israelense. Einstein exerceu ao longo dos anos grande influ\u00eancia sobre a m\u00fasica israelense, a que \u00e9 poss\u00edvel perceber em v\u00e1rios trabalhos. Einstein fundiu ao longo de sua carreira com se"@pt,
        "Arik Einstein (Tel Aviv, 3 januari 1939 \u2013 aldaar, 26 november 2013) was een invloedrijk Isra\u00eblisch zanger, film- en televisieacteur en tekstdichter. Hij was lid van de bands Green Onion, Yarkon Bridge Trio en The High Windows. Zijn samenwerking met Shalom Hanoch en de Churchills-band bracht de eerste Isra\u00eblische rock-albums voort. Arik Einstein werd geboren als zoon van de toneelspeler Yaakov Einstein. Hij was lid van een linkse jeugdvereniging en werd nationaal jeugdkampioen hoogspringen."@nl,
        "Arik Einstein (en hebreo: \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df, nacido el 3 de enero de 1939 - 26 de noviembre de 2013) fue un cantante, compositor y actor israel\u00ed. Fue un pionero de la m\u00fasica rock israel\u00ed. Adem\u00e1s de colaborar con Shalom Hanoch y los Churchill, tambi\u00e9n fue un vocalista de las bandas Batzal Yarok (Cebolla Verde), Shleeshiyat Gesher Hayarkon (Tr\u00edo del Puente Yarkon) y Hahalonot Hagvohim (Las Altas Ventanas)."@es,
        "Arik Einstein (hebr. \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df; ur. 3 stycznia 1939 w Tel Awiwie, zm. 26 listopada 2013 tam\u017ce) \u2013 izraelski piosenkarz i autor piosenek."@pl,
        "Arik Einstein (hebr\u00e4isch \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df; * 3. Januar 1939 in Tel Aviv; \u2020 26. November 2013 ebenda) war ein israelischer S\u00e4nger, Songwriter und Schauspieler."@de,
        "Arik EinsteinFichier:Arik Einstein D499-097 taken by Israel Government Press Office.png Arik Einstein, 1979 Arik Einstein (en h\u00e9breu : \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df) est un chanteur et acteur isra\u00e9lien n\u00e9 le 3 janvier 1939 \u00e0 Tel Aviv et mort le 26 novembre 2013. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands chanteurs et auteurs-compositeurs de l'\u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl. Parmi ses chansons les plus c\u00e9l\u00e8bres : Petit oiseau (Ouf Gozal), Une chanson apr\u00e8s la guerre (Shir Akhrei Milkhama) et Toi et moi (Ani Veata)."@fr,
        "\u0410\u0301\u0440\u0438\u043a \u0410\u0301\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df \u200e\u200f\u200e\u200e \u0410\u0440\u044c\u0435, Ari\u00e8, Einstein; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432 \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2013) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u0623\u064e\u0631\u064a\u0650\u0643\u064f \u0623\u064e\u064a\u0652\u0646\u0652\u0634\u0652\u0637\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df) (3 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1939 \u2013 26 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2013) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u064b\u0627\u060c \u0634\u0627\u0639\u0631\u064b\u0627 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0634\u062e\u0635\u064b\u0627 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0651. \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0636\u0648\u064b\u0627 \u062e\u0645\u0633 \u0641\u0631\u0642 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629: \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062d\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0631\u0642\u0629 \"\u0628\u062a\u0633\u0627\u0644 \u064a\u0631\u0648\u0643 (\u0628\u0635\u0644 \u0623\u062d\u0636\u0631)\u060c \u0648\u0647\u062d\u0644\u0648\u0646\u0648\u062a \u0647\u063a\u0641\u0648\u064a\u0645 (\u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629) \u0648\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0644\u0648\u0644. \u0648\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0639 \u0634\u0627\u0644\u0648\u0645 \u062d\u0627\u0646\u0648\u062e \u0648\u0641\u0631\u0642\u0629 \"\u0647\u062a\u0634\u0631\u062a\u0634\u0644\u064a\u0645\" \u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644. \u0623\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u064a\u0646\u0634\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u064a\u0646. \u0648\u0635\u0641\u0647 \u0646\u0627\u0642\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u064a\u0648\u0627\u0641 \u0643\u0648\u062a\u0646\u0631 \u0628\u0642\u0648\u0644\u0647: \"\u0625\u0646 \u0623\u0631\u064a\u0643 \u0623\u064a\u0646\u0634\u062a\u064a\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0623\u064a\u0646\u0634\u062a\u064a\u0646 \u0647\u0648 \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a\u0629.\""@ar,
        "\u30a2\u30ea\u30af\u30fb\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e:\u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df, Arik Einstein\u30011939\u5e741\u67083\u65e5-2013\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u7537\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u51fa\u8eab\u3002 \u5f7c\u306f\u3001\u7834\u88c2\u3057\u305f\u80f8\u90e8\u5927\u52d5\u8108\u7624\u3067\u6b7b\u4ea1\u3002 \u5143\u306f\u9678\u4e0a\u7af6\u6280\u3092\u3084\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u6642\u4ee3\u306e\u8d70\u308a\u9ad8\u8df3\u3073\u306e\u56fd\u5185\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3060\u3063\u305f\u30021957\u5e74\u3088\u308a\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u90f7\u6101\u3068\u4eba\u9593\u5473\u3042\u3075\u308c\u308b\u3001\u73fe\u5728\u3082\u6b4c\u3044\u7d99\u304c\u308c\u308b\u6570\u3005\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u5f97\u3066\u300c\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u30021982\u5e742\u6708\u306b\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u30b1\u30ac\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u4e00\u822c\u53ca\u3073\u30de\u30b9\u30b3\u30df\u306e\u524d\u306b\u59ff\u3092\u898b\u305b\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304f\u306a\u308a\u3001\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u30022013\u5e74\u306b\u80f8\u90e8\u5927\u52d5\u8108\u7624\u304c\u7834\u88c2\u3057\u3066\u75c5\u9662\u306b\u904b\u3070\u308c\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e\u56de\u5fa9\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u6c38\u7720\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71807403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arik_Einstein>,
        <http://viaf.org/viaf/71807403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3c90d1b-f529-404b-939d-41873386d4b4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arik_Einstein_D499-097_taken_by_Israel_Government_Press_Office.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arik_Einstein.
doremus_artist:c1ed4508-afd1-3b79-9fd9-03734e733ba9
owl:sameAs viaf:208370653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208370653>.
doremus_artist:c2541cf0-85ce-31ff-8888-c2a72ffc92f5
owl:sameAs viaf:7085617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7085617>.
doremus_artist:c29c7d0a-314f-3deb-98c4-9d3328433d80
owl:sameAs viaf:88076469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88076469>.
doremus_artist:c30cf15b-9215-3c2e-8497-df6d9b4c4275
    owl:sameAs viaf:100275721;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100275721>,
        <http://viaf.org/viaf/100275732>.
doremus_artist:c31b33b7-bf07-3a13-9770-a8bf55eca592
owl:sameAs viaf:49470061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49470061>.
doremus_artist:c445f05e-1918-3343-bd45-13bea4809d81
owl:sameAs viaf:19867171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867171>.
doremus_artist:c4786699-e21b-3bf9-9cd9-cbaeb4b32a41
    rdfs:comment
        "Lucien Gu\u00e9rinel, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Grasse, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115860342;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Gu\u00e9rinel>,
        <http://viaf.org/viaf/115860342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Guérinel.
doremus_artist:c5165235-a8fe-353f-882d-1dccf4ed5ddf
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Fr\u00e9my (12 mars 1935 - 19 janvier 2014) est un pianiste, percussionniste et compositeur fran\u00e7ais.\u2191 Annonce de d\u00e9c\u00e8s sur le site de France Musique, 20 janvier 2014"@fr;
    owl:sameAs viaf:74037531;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Fr\u00e9my>,
        <http://viaf.org/viaf/74037531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Frémy.
doremus_artist:c5901e2a-0bfb-3838-80b9-3aa7d6703b84
    owl:sameAs viaf:84370158;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84370158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shz_Takiguchi.
doremus_artist:c597b572-9e2a-336e-85cb-dd5f79cdb16a
    dbp:birthPlace dbr:Wuppertal;
    dbp:deathPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Dieter Kl\u00f6cker (* 13. April 1936 in Wuppertal; \u2020 21. Mai 2011 in Kirchzarten) war ein deutscher Klarinettist und Dirigent."@de,
        "Dieter Kl\u00f6cker (April 13, 1936, Wuppertal \u2013 May 21, 2011, Freiburg im Breisgau) was a German clarinetist known for rediscovering many forgotten masters of the 18th century. He had been tirelessly unearthing gems for the clarinet repertoire and has a huge discography to show for it. He was the leader of Consortium Classicum with which he also rediscovered the repertoire for Harmonie, a form of historical small wind ensemble. With them in particular he has also amassed an impressive discography."@en,
        "\u0414\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041a\u043b\u0451\u043a\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Dieter Kl\u00f6cker; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 2011, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0419\u043e\u0441\u0442\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c\u0441\u0430. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044f\u0441\u044c, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XVIII \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0414\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0432 1966 \u0433. \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c Consortium Classicum, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0442\u0440\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430). \u0412 1975\u20142001 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u044f\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0443 \u0442\u0435\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:2656685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dieter_Kl\u00f6cker>,
        <http://viaf.org/viaf/2656685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b77c96d6-8493-4acb-aae5-36f7734fc645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dieter_Klöcker.
doremus_artist:c5a0859b-35e3-33b6-a8aa-4ec7b21b02bd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Meridian,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Meridian,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "John Alexander (Meridian, 21 octobre 1923 - idem, 8 d\u00e9cembre 1990) \u00e9tait un t\u00e9nor am\u00e9ricain qui jouit d'une longue carri\u00e8re et d\u00e9fendit un vaste r\u00e9pertoire."@fr,
        "John Alexander (October 21, 1923 \u2013 December 8, 1990) was an American operatic tenor who had a substantial career during the 1950s through the 1980s. He had a longstanding relationship with the Metropolitan Opera in New York City, singing with that company every year between 1961 and 1987 for a total of 379 performances. He also periodically performed at the New York City Opera during his career and was a frequent presence at the Philadelphia Lyric Opera Company during the late 1950s and 1960s. Although he spent most of his career in New York City, Alexander occasionally traveled to perform as a guest artist with many of the world's leading opera houses, both in the United States and Europe. He was also an active concert singer throughout his career."@en;
    owl:sameAs viaf:44487710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Alexander_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/44487710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9356f5a-bc0b-4892-9df2-a0c4fc3f245d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Alexander_1960.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Alexander_(tenor)>.
doremus_artist:c70462b0-aeda-35d8-9bb6-65f3525a99c2
owl:sameAs viaf:17434850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17434850>.
doremus_artist:c9847497-54bc-3756-8112-6b8fdab35256
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Montreux;
    rdfs:comment
        "Karl Anton Rickenbacher (* 20. Mai 1940 in Basel; \u2020 28. Februar 2014 in Montreux) war ein Schweizer Dirigent."@de,
        "Karl Anton Rickenbacher (20 May 1940 \u2013 28 February 2014) was a Swiss conductor. Born in Basel, Rickenbacher studied at the Berlin Conservatory with Herbert von Karajan. He took part in master classes with Pierre Boulez. He was an assistant conductor at the Z\u00fcrich Opera from 1966 to 1969. He served as first Kapellmeister of the Stadt Buhnen Freiburg from 1969 to 1975. He was music director of the Westphalian Symphony Orchestra from 1976 to 1985. He was chief conductor of the BBC Scottish Symphony Orchestra from 1978 to 1980. He was appointed principal guest conductor of the Belgian BRT Philharmonic Orchestra in 1987."@en,
        "Karl Anton Rickenbacher, n\u00e9 le 20 mai 1940 \u00e0 B\u00e2le, mort le 28 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 Montreux, est un chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0410\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d \u0420\u0438\u0301\u043a\u043a\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440, \u0420\u0438\u043a\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl Anton Rickenbacher; 20 \u043c\u0430\u044f 1940, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0440\u0451) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430). \u0421\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0413. \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u0438 \u041f. \u0411\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430. \u0412 1966\u20141969 \u0433\u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1976\u20141985 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1978\u20141980 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0438-\u0411\u0438-\u0421\u0438 (\u0432 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e). \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0411\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ea\u30c3\u30b1\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Karl Anton Rickenbacher, 1940\u5e745\u670820\u65e5 - 2014\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u300c\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ea\u30c3\u30b1\u30f3\u30d0\u30c3\u30d2\u30e3\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30fc\u30ec\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3084\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u3089\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u88dc\u52a9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u59cb\u3081\u30011969\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30d9\u30fc\u30e1\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7b2c\u4e00\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u8ee2\u4efb\u3057\u305f\u30021976\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30661985\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021978\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067BBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011987\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306eBRT\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u73cd\u3057\u3044\u30c9\u30a4\u30c4\u7269\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6398\u308a\u8d77\u3053\u3059\u3053\u3068\u306b\u5b9a\u8a55\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30eb\u30fc\u306b\u3066\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u300a\u846c\u5217\u300b\u306e\u7814\u7a76\u4e2d\u306b\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3066\u6025\u901d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27254560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Anton_Rickenbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/27254560>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ec6e404-678f-4b34-a7a1-6547928d088d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Anton_Rickenbacher.
doremus_artist:c995931b-21bd-3228-8339-568a7307629f
owl:sameAs viaf:160406609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160406609>.
doremus_artist:cac2da05-eb33-3c70-b431-9d16a71c6663
    owl:sameAs viaf:114997916;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114997916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/862c28bc-1455-4562-8544-aaf58b1877a6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lovro_von_Matai.
doremus_artist:cbfc88d0-67d8-3629-90f9-9329b247fffb
    owl:sameAs n0:9370ea52-bca1-4a6b-b0ce-a83fe346ce05;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/9370ea52-bca1-4a6b-b0ce-a83fe346ce05>.
doremus_artist:cce2f3b0-6014-3b5e-aade-1d59e34e42ae
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Martin-Joseph Mengal (* 27. Januar 1784 in Gent; \u2020 4. Juli 1851 ebenda) war ein belgischer Hornist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Martin-Joseph Mengal (27 January 1784 - 4 July 1851) was a Belgian composer and instructor. Mengal came from a musical family and received horn and violin lessons as a child, and by the age of 13 played first horn at the Ghent opera. From 1804 Mengal moved to Paris to study at the Conservatoire de Paris with Fr\u00e9d\u00e9ric Duvernoy and Charles Simon Catel, but in December the same year he joined the French military service and marched in the War of the Third Coalition against Italy, Austria and Prussia under Napoleon I."@en,
        "Martin-Joseph Mengal (Gent, 27 januari 1784 \u2013 aldaar, 4 juli 1851) was een Belgisch componist, hoornist en muziekpedagoog. Mengals broer Jean-Baptiste Mengal was ook een bekend hoornist; hierdoor wordt Martin-Joseph vaak l\u2019a\u00een\u00e9 genoemd. In 1824 keerde Mengal terug naar Gent, waar hij in 1825 directeur-dirigent werd van de Gentse Opera. Nadat de Belgische Revolutie was uitgebarsten, werd de Gentse opera echter gesloten en trok hij naar Antwerpen en Den Haag om er te dirigeren aan het Th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais en de Koninklijke Schouwburg respectievelijk."@nl,
        "Martin-Joseph Mengal, n\u00e9 le 27 janvier 1784 \u00e0 Gand, mort le 4 juillet 1851 \u00e0 Gand. Compositeur d'op\u00e9ra et de musique de chambre tr\u00e8s pris\u00e9 \u00e0 son \u00e9poque, prot\u00e9g\u00e9 de Talleyrand il lui \u00e9tait possible de mettre en sc\u00e8ne plusieurs de ses op\u00e9ras, \u00e0 l'op\u00e9ra comique de Paris.Directeur fondateur du Conservatoire Royal de Musique de Gand de 1835 \u00e0 sa mort."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. Martin-Joseph Mengal; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1784, \u0413\u0435\u043d\u0442 \u2014 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1851, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435, \u0432 12-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c, \u0432 13 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0421 1804 \u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0414\u044e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0430 (\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430) \u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0411\u0440\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0445\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5197191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin-Joseph_Mengal>,
        <http://viaf.org/viaf/5197191>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin-Joseph_Mengal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin-Joseph_Mengal.
doremus_artist:cd6bd8f8-234a-311d-a61c-dac2b605c408
owl:sameAs viaf:44483690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483690>.
doremus_artist:cd9e78b2-e277-3e74-bdfd-dee24f284e74
owl:sameAs viaf:64268058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64268058>.
doremus_artist:ce49e713-150d-3fb4-b34b-297b2fc17402
owl:sameAs viaf:12500614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500614>.
doremus_artist:cf29fac6-af8d-3774-9565-f2a49e2eafa5
owl:sameAs viaf:10037555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037555>.
doremus_artist:cf2fb29b-bd8c-3cb1-b4bf-cd344af58087
owl:sameAs viaf:68542603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68542603>.
doremus_artist:d125f3a8-7b20-31ff-998e-a1897640323e
owl:sameAs viaf:5127793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127793>.
doremus_artist:d1322bea-d210-3a61-b6e2-74457a4b83bd
owl:sameAs viaf:81318585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81318585>.
doremus_artist:d187ebe3-3e3c-3af6-8d17-7b348207c93e
owl:sameAs viaf:103987444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103987444>.
doremus_artist:d4bfe9cf-317c-307e-93d1-5c272e632e24
owl:sameAs viaf:79172523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172523>.
doremus_artist:d5c5f4e7-ba67-3bd2-9699-56f3bbaf7c9e
owl:sameAs viaf:10058023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10058023>.
doremus_artist:d6279eaa-3cc4-316f-a3b0-b7b18f439f89
owl:sameAs viaf:80072962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80072962>.
doremus_artist:d693ef45-b122-36b0-9c51-7c03807e69d2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Delhi,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Samuel Timothy "Tim" McGraw (Delhi, 1 de maio de 1967) \u00e9 um cantor de m\u00fasica country e ator dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Ele j\u00e1 vendeu mais de 62 milh\u00f5es de c\u00f3pias no mundo inteiro, sendo 40 milh\u00f5es somente nos Estados Unidos, sendo o oitavo mais vendedor de discos da hist\u00f3ria do pa\u00eds. \u00c9 casado com a tamb\u00e9m cantora country Faith Hill, com quem tem tr\u00eas filhas. \u00c9 filho do falecido treinador de beisebol Tug McGraw."""@pt,
        """Samuel Timothy "Tim" McGraw (born May 1, 1967) is an American country music singer, songwriter and actor. He has been married to fellow country music singer Faith Hill since 1996, and is the son of the late baseball player Tug McGraw. McGraw has ventured into acting, with supporting roles in The Blind Side (with Sandra Bullock), Friday Night Lights, The Kingdom, Tomorrowland, and Four Christmases (with Vince Vaughn and Reese Witherspoon), and lead roles in Flicka (2006) and Country Strong (2010). He was a minority owner of the Arena Football League's Nashville Kats."""@en,
        "Samuel Timothy McGraw (Delhi, Louisiana, 1 mei, 1967) is een Amerikaanse countryzanger. Vele van zijn singles en albums hebben de top van de hitparades bereikt. In totaal heeft hij meer dan 40 miljoen exemplaren verkocht. Hij is de echtgenoot van countryzangeres Faith Hill en vader van hun drie kinderen, Gracie Katherine (1997), Maggie Elizabeth (1998) en Audrey Caroline (2001).Tim is de zoon van de honkbalspeler Tug McGraw."@nl,
        "Samuel Timothy McGraw (n. 1 de mayo de 1967; Delhi, Luisiana, Estados Unidos) es un cantante de estilo country y actor de cine estadounidense. Ganador de dos Premios Grammy. Ha participado en pel\u00edculas como Flicka (2006) o The Blind Side (2009)."@es,
        "Samuel Timothy \u00ab Tim \u00bb McGraw (n\u00e9 le 1er mai 1967) est acteur et chanteur am\u00e9ricain de musique country. Il est mari\u00e9 \u00e0 la chanteuse Faith Hill et son p\u00e8re est l'ancien joueur de baseball, Tug McGraw. Parmi ses succ\u00e8s, on peut citer Welcome to the club, premier en date, ainsi qu'Indian Outlaw, Don't Take the Girl, I Like It, I Love It, Something Like That, It's Your Love (en duo avec sa femme, Faith Hill) et Live Like You Were Dying.C'est le chanteur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Taylor Swift qui a \u00e9crit la chanson \u00e9ponyme Tim McGraw en son honneur. Le rappeur J. Stalin a fait de m\u00eame en 2013, avec une chanson \u00e9ponyme rendant hommage au chanteur sur son double album Miracle and Nightmare on 10th Street."@fr,
        "Samuel Timothy \u201eTim\u201c McGraw (* 1. Mai 1967 in Delhi, Louisiana) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Schauspieler. Zu seinen bekanntesten Songs z\u00e4hlen Indian Outlaw, Don't Take the Girl, I Like It, I Love It und Live Like You Were Dying. Tim McGraw erreichte mit sieben Studioalben und 21 Singles Platz 1 der US-Country-Charts, vier seiner Alben belegten ebenfalls Platz 1 der US-Pop-Charts. Er wurde mit drei Grammys, 14 ACM-Awards, elf CMA-Awards, zehn American Music Awards und drei People\u2019s Choice Awards ausgezeichnet. (Stand: 2009)"@de,
        "\u0422\u0438\u043c \u041c\u0430\u043a\u0433\u0440\u043e (Tim McGraw, \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u044f 1967 \u0433.) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 23 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439, \u0424\u044d\u0439\u0442 \u0425\u0438\u043b\u043b. \u0421\u044b\u043d \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u0439\u0441\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u041c\u0430\u043a\u0433\u0440\u043e \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440 \u043e\u0434\u0438\u043d \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0413\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u0441\u0430, \u0432 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440 \u0421\u0432\u0438\u0444\u0442 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abTim McGraw\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0435\u0451 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30de\u30b0\u30ed\u30a6\uff08Tim McGraw\u30011967\u5e745\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u30021996\u5e74\u3088\u308a\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u306e\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\u30fb\u30d2\u30eb\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u7236\u89aa\u306e\u30bf\u30b0\u30fb\u30de\u30b0\u30ed\u30a6\u306f\u91ce\u7403\u9078\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u30ab\u30fc\u30d6\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u308911\u679a\u3001\u30d3\u30c3\u30b0\u30fb\u30de\u30b7\u30f3\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u30892\u679a\u306e\u8a0813\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3046\u306110\u679a\u306f\u300e\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u300f\u8a8c\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u30011994\u5e74\u306e\u300eNot a Moment Too Soon \u300f\u306f\u305d\u306e\u5e74\u306e\u5e74\u9593\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306e\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304b\u308950\u679a\u304c\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30ab\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u3001\u3046\u306125\u679a\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30021997\u5e74\u300eIt's Your Love \u300f\u30011998\u5e74\u300eJust to See You Smile \u300f\u30012004\u5e74\u300eLive Like You Were Dying \u300f\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb3\u66f2\u306f\u5e74\u9593\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306e\u7b2c1\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde3\u56de\u3001ACM\u30a2\u30ef\u30fc\u30c914\u56de\u3001CMA\u30a2\u30ef\u30fc\u30c911\u56de\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c910\u56de\u3001\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb\u30ba\u30fb\u30c1\u30e7\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c93\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\u30fb\u30d2\u30eb\u3068\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u300eSoul2Soul II Tour \u300f\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u53f2\u4e0a\u6700\u9ad8\u306e\u8208\u884c\u53ce\u5165\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3001\u97f3\u697d\u696d\u754c\u5168\u4f53\u3067\u3082\u30c8\u30c3\u30d75\u306b\u5165\u308b\u3002\u4ff3\u512a\u696d\u306b\u3082\u6311\u6226\u3057\u3001\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u4e3b\u6f14\u300e\u3057\u3042\u308f\u305b\u306e\u96a0\u308c\u5834\u6240\u300f\u3001\u300e\u30d7\u30e9\u30a4\u30c9 \u6804\u5149\u3078\u306e\u7d46\u300f\u3001\u300e\u30ad\u30f3\u30b0\u30c0\u30e0/\u898b\u3048\u3056\u308b\u6575\u300f\u3001\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30ea\u30fc\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30b6\u30fc\u30b9\u30d7\u30fc\u30f3\u4e3b\u6f14\u300e\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u300f\u3067\u52a9\u6f14\u3057\u3001\u300e\u30de\u30a4\u30fb\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30ab\u300f(2006\u5e74)\u3001\u300e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u300f(2010\u5e74)\u3067\u4e3b\u6f14\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u5f7c\u306f\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30a4\u30e9\u30fc\u30fb\u30b9\u30a6\u30a3\u30d5\u30c8\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u66f2\u300e\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30de\u30b0\u30ed\u30a6\u300f\u306f\u5f7c\u3068\u3001\u5f7c\u306e\u66f2\u300eCan't Tell M"@ja,
        "\u8482\u59c6\u00b7\u9ea6\u683c\u7f57\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTim McGraw\uff0c\u672c\u540dSamuel Timothy Smith\uff09\uff0c1967\u5e745\u67081\u65e5\u51fa\u751f\u4e8e\u8def\u6613\u65af\u5b89\u90a3\u5dde\u7684\u5fb7\u91cc\u5e02\u3002\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c\u4f5c\u54c1\u66fe\u591a\u6b21\u767b\u4e0a\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u699c\u7684\u699c\u9996\uff0c\u51fa\u54c1\u8fc7\u516d\u5f20\u8d85\u767d\u91d1\u4e13\u8f91\uff0c\u5531\u7247\u603b\u9500\u91cf\u8d85\u8fc72500\u4e07\u5f20\u3002\u8482\u59c6\u00b7\u9ea6\u683c\u7f57\u662f\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\u83f2\u4e1d\u00b7\u5e0c\u5c14(Faith Hill)\u7684\u4e08\u592b\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u68d2\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\u5854\u683c\u00b7\u9ea6\u683c\u7f57\uff08Tug McGraw)\u3002\u8482\u59c6\u00b7\u9ea6\u683c\u7f57\u6f14\u5531\u8fc7\u7684\u8457\u540d\u6b4c\u66f2\u6709\u300aDon't Take the Girl\u300b, \u300aDown on the Farm\u300b, \u300aI Like It, I Love It\u300b, \u300aIt's Your Love\u300b (\u540c\u83f2\u4e1d\u00b7\u5e0c\u5c14\u5408\u5531) \u548c \u300aLive Like You Were Dying\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85512045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_McGraw>,
        <http://viaf.org/viaf/85512045>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim_McGraw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_McGraw.
doremus_artist:d6ba6d61-4352-3dec-8151-ff9dccd63015
    owl:sameAs viaf:63221059;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122195626>,
        <http://viaf.org/viaf/63221059>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e27a8e7-b70b-4eb7-85f5-f5526e04c25c>.
doremus_artist:d7f54b5a-9a8f-3f3d-b07a-2c71e5252386
owl:sameAs viaf:204226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204226>.
doremus_artist:d83c6130-32d8-3dd4-8daa-18ab0aa3b8e2
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Jan Lisiecki (* 23. M\u00e4rz 1995 in Calgary, Kanada) ist klassischer Pianist. Er kam als Sohn polnischer Eltern zur Welt und zeichnete sich schon in jungen Jahren durch pianistische und schulische Leistungen aus."@de,
        "Jan Lisiecki (n\u00e9 le 23 mars 1995 \u00e0 Calgary, au Canada, de parents polonais) est un pianiste classique."@fr,
        "Jan Lisiecki (ur. 23 marca 1995) \u2013 kanadyjski pianista narodowo\u015bci polskiej."@pl,
        "Jan Mi\u0142osz Lisiecki (born March 23, 1995) is a classical pianist."@en,
        "\u042f\u043d \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448 \u041b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Jan Mi\u0142osz Lisiecki; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1995, \u041a\u0430\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0443\u043d\u0442-\u0420\u043e\u0439\u044f\u043b \u0432 \u041a\u0430\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438. \u0412 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u043a 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f. 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u044e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e 200-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0432 \u0416\u0435\u043b\u044f\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439-\u0412\u043e\u043b\u0435, \u0432 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0440\u0435 \u0432 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u043f\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u043c\u0430\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0432 \u0421\u0435\u0443\u043b\u0435, \u0432 \u0438\u044e\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u043e\u043b\u043c\u0435 \u0432 \u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0443. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a \u041b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"@ru;
    owl:sameAs viaf:122235699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Lisiecki>,
        <http://viaf.org/viaf/122235699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Lisiecki.
doremus_artist:d89bdf06-4e0e-3d5b-9edb-44ebc17200a7
owl:sameAs viaf:34026946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34026946>.
doremus_artist:da762c41-5d5f-3b78-93f6-8830cd835dc8
owl:sameAs viaf:42108320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42108320>.
doremus_artist:db271a2d-65a9-380d-822b-1820f530ea9d
owl:sameAs viaf:19946332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19946332>.
doremus_artist:db93f114-d9fb-3b21-a402-32017d431879
owl:sameAs viaf:100354243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100354243>.
doremus_artist:dc655f2f-34c8-36d9-9292-a6bd8e7db631
owl:sameAs viaf:116592841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116592841>.
doremus_artist:dd101510-e54f-34a2-ab78-ac74d3a52cb0
    dbp:birthPlace res:Dresde;
    rdfs:comment
        "Matthias Brauer est un chef de ch\u0153ur, actuel directeur artistique du Ch\u0153ur de Radio France, l\u2019une des formations permanentes administr\u00e9es par les Concerts de Radio France."@fr;
    owl:sameAs viaf:60260846;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Matthias_Brauer>,
        <http://viaf.org/viaf/60260846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Matthias_Brauer.
doremus_artist:dd5704ec-2680-34bb-90a5-eedfa0a31f86
owl:sameAs viaf:74039167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039167>.
doremus_artist:ddc7333b-c787-3a43-8e37-562ebdf2c491
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Nicolas est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 juillet 1947.Il associe la composition \u00e0 une r\u00e9flexion g\u00e9n\u00e9rale sur la musique. Il est professeur associ\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure (Paris) depuis 2003."@fr;
    owl:sameAs viaf:51761242;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Nicolas>,
        <http://viaf.org/viaf/51761242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Nicolas.
doremus_artist:e0ce5b64-cf84-3421-895a-3421133f755e
owl:sameAs viaf:64217923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64217923>.
doremus_artist:e18a5d3a-a2bc-3990-9413-a986095116f4
    dbp:birthPlace dbr:Thalkirchen-Obersendling-Forstenried-Fürstenried-Solln;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (* 13. Dezember 1915 in M\u00fcnchen-Solln; \u2020 18. Juni 1982 in Wien) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer B\u00fchnen- und Film-Schauspieler, der auch in zahlreichen internationalen Filmen zu sehen war."@de,
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (13 December 1915 \u2013 18 June 1982) was a German-Austrian stage and film actor. He was usually billed in English-speaking films as Curt Jurgens."@en,
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (13 de diciembre de 1915 - 18 de junio de 1982) fue un actor alem\u00e1n que tuvo cierta relaci\u00f3n parental alem\u00e1n-franc\u00e9s. En idioma ingl\u00e9s aparece generalmente el nombre sin di\u00e9resis como Curt Jurgens. En el a\u00f1o 1945 J\u00fcrgens tomo la ciudadan\u00eda austriaca."@es,
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (M\u00fcnchen, 13 december 1915 \u2013 Wenen, 18 juni 1982), ook bekend als Curt Jurgens, was een in Duitsland geboren Oostenrijks toneel- en filmacteur."@nl,
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (tamb\u00e9m conhecido como Curd Jurgens e Curt Jurgens) (Munique, 13 de dezembro de 1915 \u2014 Viena, 18 de junho de 1982) foi um ator austro-alem\u00e3o de cinema e teatro. Ele nasceu em Munique, filho de um comerciante de Hamburgo e de uma professora francesa e come\u00e7ou profissionalmente como jornalista antes de se tornar ator, com o incentivo de sua primeira mulher, uma atriz, passando muito de seu come\u00e7o na profiss\u00e3o atuando nos palcos de Viena."@pt,
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (ur. 13 grudnia 1915 r. w Solln, Bawaria, zm. 18 czerwca 1982 w Wiedniu) austriacki aktor teatralny i filmowy, pochodzenia niemiecko-francuskiego."@pl,
        "Curd J\u00fcrgensFichier:Bundesarchiv B 145 Bild-F034157-0020, Bonn, Bundeskanzler Brandt empf\u00e4ngt Schauspieler cropped.jpg Curd J\u00fcrgens en 1971. Curd J\u00fcrgens, n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1915 \u00e0 Solln (Bavi\u00e8re) et mort le 18 juin 1982 \u00e0 Vienne (Autriche), est un acteur et un r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma allemand et autrichien."@fr,
        "Nel 1955 vinse la Coppa Volpi come Miglior Attore alla 20\u00aa Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia, per il film Gli eroi sono stanchi di Yves Ciampi. \u00c8 noto per il ruolo di Karl Stromberg, il cattivo di James Bond nel film La spia che mi amava (1977)."@it,
        "\u041a\u0443\u0440\u0434 \u042e\u0301\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Curd J\u00fcrgens; 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1915, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1982, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30b9\uff08Curd J\u00fcrgens, 1915\u5e7412\u670813\u65e5 - 1982\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:131144;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Curd_J\u00fcrgens>,
        <http://viaf.org/viaf/131144>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F034157-0020,_Bonn,_Bundeskanzler_Brandt_empfängt_Schauspieler_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Curd_Jürgens.
doremus_artist:e191a7b7-a5f2-3e29-b389-94a6a2c5a9e3
    owl:sameAs n0:534dda3c-b73f-408b-8889-bd68eae84df6;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/534dda3c-b73f-408b-8889-bd68eae84df6>.
doremus_artist:e1ad14a0-3cbb-30d7-8b25-8ae555049174
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson_Heights,_Queens>;
    rdfs:comment
        "Pasquale Amato (* 21. M\u00e4rz 1878 in Neapel; \u2020 12. August 1942 in New York) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Pasquale Amato (21 March 1878 \u2013 12 August 1942) was an Italian operatic baritone. Amato enjoyed an international reputation but attained the peak of his fame in New York City, where he sang with the Metropolitan Opera from 1908 until 1921."@en,
        "Pasquale Amato (21 de marzo de 1878 en N\u00e1poles -12 de agosto de 1942 en Jackson Heights, Queens) fue un bar\u00edtono italiano de gran reputaci\u00f3n internacional, especialmente famoso en el Metropolitan Opera donde cant\u00f3 desde 1908 a 1921."@es,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u0435 \u0410\u043c\u0430\u0301\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pasquale Amato; 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1878, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942, \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d \u0425\u0430\u0439\u0442\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432 1908\u20141921 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:64190794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pasquale_Amato>,
        <http://viaf.org/viaf/64190794>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4976f2d3-5484-4b86-a887-9b156f103f72>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pasquale_Amato_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pasquale_Amato.
doremus_artist:e2e3fab7-c9db-3809-a364-d9c81b8bee2b
    owl:sameAs viaf:100260294;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100260294>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriela_Beaková.
doremus_artist:e30f933c-702a-330c-ae44-478fb859ef34
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0628\u0648\u0644\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Bolton) \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0628\u0648\u0644\u0648\u062a\u064a\u0646 (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1954 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648 \u0647\u064a\u0641\u0646\u060c \u0643\u0648\u0646\u064a\u062a\u064a\u0643\u062a) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0628\u0648\u0628 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u062f \u0631\u0648\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 1970 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 1980\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u0638\u0647\u0631 \u062c\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0629 \u0623\u0648 \u0648\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u062c\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0628\u0644\u0627\u0643 \u062c\u0627\u0643.\u0644\u0643\u0646\u0647 \u062d\u0642\u0642 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0645\u0637\u0644\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0628\u0639\u062f \u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0648\u0628 \u0631\u0648\u0643 \u0628\u0627\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629."@ar,
        "Michael Bolotin (26 de febrero de 1953, New Haven, Connecticut), conocido art\u00edsticamente como Michael Bolton, es un cantante y compositor estadounidense que logr\u00f3 gran \u00e9xito a mediados de los ochenta y a inicios de los noventa. Se destaca por ser uno de los exponentes m\u00e1s populares del soft-rock y la balada rom\u00e1ntica estadounidense de esa \u00e9poca. Sus logros incluyen la venta de 53 millones de \u00e1lbumes, ocho \u00e1lbumes en Top Ten, dos sencillos en n\u00famero uno de las listas de Billboard y premios como el Grammy."@es,
        "Michael Bolotin (born February 26, 1953), known professionally as Michael Bolton, is an American singer and songwriter. Bolton originally performed in the hard rock and heavy metal genres from the mid-1970s to the mid-1980s, both on his early solo albums and those he recorded as the frontman of the band Blackjack. He became better known for his series of pop rock ballads, recorded after a stylistic change in the late 1980s."@en,
        "Michael Bolton (* 26. Februar 1953 in New Haven, Connecticut; eigentlich Michael Bolotin) ist ein US-amerikanischer Popmusiker. Er erhielt zwei Grammy Awards (1990 und 1992) und sechs American Music Awards. Im Laufe seiner Karriere verkaufte er weltweit \u00fcber 52 Millionen Tontr\u00e4ger."@de,
        "Michael Bolton (nome art\u00edstico de Michael Bolotin, New Haven, 26 de fevereiro de 1953) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e cantor estadunidense que vendeu mais de 53 milh\u00f5es de \u00e1lbuns em todo o mundo e se tornou famoso em meados dos anos 1980 e in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990. Apesar de ser essencialmente um cantor de heavy metal, Bolton tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como um cantor de soft-rock, baladas e at\u00e9 como tenor."@pt,
        "Michael Bolton est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1953 \u00e0 New Haven dans le Connecticut."@fr,
        "Michael Bolton, geboren als Michael Bolotin (New Haven, 26 februari 1953) is een Amerikaans acteur, schrijver en zanger, voornamelijk bekend om zijn rock-ballads en zijn tenor-stem. Hij verkocht tot op heden 53 miljoen albums wereldwijd, had acht top-tien albums en twee nummer \u00e9\u00e9n-hits. Won diversen prijzen waaronder American Music Award en Grammy Award. In Nederland is Bolton vooral bekend om zijn 1990-hit How Am I Supposed to Live Without You en When a man loves a woman, een cover van Percy Sledge. Hiernaast heeft hij in 2011 een muziekvideo (Jack Sparrow) gemaakt met The Lonely Island die een internethit werd en binnen \u00e9\u00e9n maand tijd meer dan 20 miljoen keer bekeken werd op YouTube. Hij heeft ook een versie van het bekende Santa Claus Is Coming To Town gezongen."@nl,
        "Michael Bolton, w\u0142a\u015bciwie Michael Bolotin (ur. 26 lutego 1953 w New Haven, w stanie Connecticut, USA) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, kompozytor i autor tekst\u00f3w, aktor.W 2013 r. wyda\u0142 autobiografi\u0119 nosz\u0105c\u0105 tytu\u0142 \"The Soul of it All\", opisuje w niej swoje dzieci\u0144stwo, drog\u0119 do sukcesu i proces tworzenia swoich najwi\u0119kszych hit\u00f3w. W tym samym roku wyda\u0142 r\u00f3wnie\u017c p\u0142yt\u0119 \"Ain't No Mountain High Enough\". P\u0142yta jest ho\u0142dem dla znanej wytw\u00f3rni p\u0142ytowej \"Hitsville\". Znajduj\u0105 si\u0119 tam takie hity jak \"Signed, Saved, Delivered\", \"Ain't Nothing Like The Real Thing\" czy \"Gotta Keep Dreamin\""@pl,
        "\u00c8 interprete anche di brani scritti da altri autori. I suoi successi comprendono 7 album che hanno raggiunto la top ten statunitense e 2 singoli al numero uno delle classifiche, oltre ai premi American Music Awards e Grammy."@it,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0411\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Bolton, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0411\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u043d; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1953, \u041d\u044c\u044e-\u0425\u044d\u0439\u0432\u0435\u043d, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430. \u0411\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 30 \u043b\u0435\u0442, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u041b\u043e\u0440\u044b \u0411\u0440\u044d\u043d\u0438\u0433\u0430\u043d \u00abHow Am I Supposed to Live without You\u00bb. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0428\u0435\u0440, \u0411\u0430\u0440\u0431\u0440\u044b \u0421\u0442\u0440\u0435\u0439\u0437\u0430\u043d\u0434 \u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434. \u0411\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0435 1990-\u0445, \u043f\u043e\u043a\u043e\u0440\u0438\u0432 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043a\u0430\u0432\u0435\u0440-\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0443\u043b-\u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u00abWhen a Man Loves a Woman\u00bb. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0443\u0440\u044f\u0434\u043d\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u044b\u043c \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430."@ru,
        """\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30c8\u30f3\uff08Michael Bolton\u3001\u672c\u540d Michael Bolotin\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\u51fa\u8eab\u30011953\u5e742\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d6\u30eb\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u3084\u30ab\u30d0\u30fc\u66f2\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 80\u5e74\u4ee3\u304b\u308990\u5e74\u4ee3\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3092\u8cd1\u308f\u305b\u305f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 90\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u306f\u4e09\u5927\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3084\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30d5\u30ec\u30df\u30f3\u30b0\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306a\u3069\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u3068\u3089\u308f\u308c\u306a\u3044\u6d3b\u52d5\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u306f\u5168\u4e16\u754c\u30677500\u4e07\u679a\u4ee5\u4e0a\u3001\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u30678\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304c\u30c8\u30c3\u30d710\u30012\u679a\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u304c\u30c8\u30c3\u30d7\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u30d2\u30c3\u30c8\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306a\u53d7\u8cde\u6b74\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30a6\u30a9\u30fc\u30ba\u30926\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3084\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b4\u56de\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u30012\u56de\u53d7\u8cde\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u53d7\u8cde\u6b74\u3082\u591a\u6570\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f"\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u306e\u8cb4\u516c\u5b50"\u3084"\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u306e\u5e1d\u738b"\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u30022015\u5e743\u6708\u73fe\u5728\u3001\u5f7c\u306e\u516c\u5f0f\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\u30d6\u30c3\u30af\u306b\u300c\u3044\u3044\u306d\u300d\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u4eba\u306e\u6570\u306f192\u4e07\u4eba\u3092\u8d85\u3048\u3001\u4eca\u306a\u304a\u3001\u6839\u5f37\u3044\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u304c\u7aba\u3048\u308b\u3002"""@ja,
        "\u9081\u514b\u723e\u00b7\u6ce2\u9813\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael Bolton\uff0c\u672c\u59d3\uff1aBolotin\uff0c1953\u5e742\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u5531\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c1975\u5e74\u51fa\u9053\uff0c\u66fe\u7d93\u9189\u5fc3\u6416\u6efe\u66f2\u98a8\uff0c\u5c08\u8f2f\u7e3d\u7d2f\u8a08\u92b7\u552e\u91cf\u90547.5\u5343\u842c\u5f35\uff0c\u591a\u6b21\u8d0f\u5f97\u5168\u7f8e\u97f3\u6a02\u734e\u53ca\u683c\u6797\u7f8e\u734e\u7b49\u6b8a\u69ae\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36754984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Bolton>,
        <http://viaf.org/viaf/36754984>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8bee5d1-a3a5-4c1a-ada4-f1ca22101e84>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Bolton-01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Bolton.
doremus_artist:e362132b-5ab9-3bf1-a65e-a82db3bd4982
    dbp:birthPlace dbr:Alicante;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Ha effettuato studi in filosofia ed ingegneria, discipline delle quali ha ottenuto la laurea. Contemporaneamente ha sviluppato la sua passione per la musica e nel 1909 ha vinto il primo premio in un concorso viennese grazie ad una suite orchestrale intitolata Suite levantina. Ha studiato musica in Germania sotto la guida di Max Reger e in Francia con Camille Saint-Saens. Dopo questo successo ha optato per una carriera musicale a tempo pieno."@it,
        "\u00d3scar Espl\u00e1 y Triay (5 August 1886 \u2013 6 January 1976) was a Spanish composer. The Conservatorio Superior de M\u00fasica (conservatory) of the city of Alicante is dedicated to him. The Premio internacional de composici\u00f3n \u00d3scar Espl\u00e1 (\u00d3scar Espl\u00e1 international prize for composition) was created in 1955 and is awarded by the city of Alicante."@en,
        "\u00d3scar Espl\u00e1 y Triay (Alicante, 5 ao\u00fbt 1886 \u2013 Madrid, 6 janvier 1976) est un compositeur espagnol de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que Turina et Mompou et contemporain de Manuel de Falla. Un prix international de composition \u00d3scar Espl\u00e1, qu'il a cr\u00e9\u00e9 en 1955, est d\u00e9cern\u00e9 par la ville d'Alicante. Le Conservatoire de musique de la ville d'Alicante porte son nom ; ainsi que, pr\u00e8s de la gare, l'une des avenues les plus importantes du centre-ville."@fr,
        "\u00d3scar Espl\u00e1 y Triay (n. Alicante; 5 de agosto de 1886 \u2013 Madrid; 6 de enero de 1976) fue un compositor espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:34643062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00d3scar_Espl\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/34643062>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Óscar_Esplá_(Vicente_Bañuls)_MRABASF_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Óscar_Esplá.
doremus_artist:e3ae640f-5480-3bb7-ab96-35e8fc402f33
owl:sameAs viaf:46479750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46479750>.
doremus_artist:e3c893f0-a16e-3968-9be3-0dec94e0d33e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ely,_Cambridgeshire>;
    rdfs:comment
        "John Amner (1579\u20131641) was an English composer. A composer of sacred works, Amner was born in Ely and had a close association with Ely Cathedral, even before his employment there as Informator choristarum (1610\u20131641), through his relatives Michael and Ralph Amner, who were both lay clerks there. He received his Bachelor of Music from Oxford with the support of the Earl of Bath in 1613, and also from Cambridge in 1640. He was employed as both an organist and clergyman at the Cathedral after he obtained his first degree. He was subsequently ordained to the diaconate, later becoming vicarius (minor canon). In 1615, he published a collection entitled Sacred Hymnes of 3, 4, 5 and 6 parts for the Voyces and Vyols, which represents most of his known works. His other works include Preces (both for"@en,
        "John Amner (Ely (Cambridgeshire), 1579 \u2014 ?, 1641) was een Brits componist. Erg weinig is over hem geweten, en zijn output is nagenoeg geheel beperkt tot kooranthems. Daar echter deze werken in een niet gering aantal verzamelbundels van religieuze muziek opduiken, kunnen we met enige redelijkheid veronderstellen, dat ze daartoe de moeite waard zijn; Amners anthems getuigen van een zekere inventiviteit en laten zich door hun on-middelmatigheid opmerken. Vaak bevatten ze zowel orgel- als vedelbegeleiding. Hij publiceerde \u00e9\u00e9n muziekboek, Sacred Hymnes."@nl,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u963f\u59c6\u7eb3\uff08John Amner\uff0c1579\u5e74\uff0d1641\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u751f\u4e8e\u4f0a\u5229\uff0c1613\u5e74\u5728\u725b\u6d25\u83b7\u5f97\u97f3\u4e50\u5b66\u58eb\u5b66\u4f4d\uff0c\u4e4b\u540e\u88ab\u96c7\u4f63\u4e3a\u5927\u6559\u5802\u7684\u7267\u5e08\u53ca\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u6267\u4e8b\u3001\u5c0f\u6cd5\u653f\u7267\u5e08\u30021615\u5e74\u51fa\u7248\u4e86\u4e00\u90e8\u5723\u6b4c\u96c6\u300aacred Hymnes of 3, 4, 5 and 6 parts\u300b\uff0c\u5305\u62ec\u4e86\u4ed6\u4fdd\u5b58\u4e0b\u6765\u7684\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u30021990\u5e74\u4ee3\u4ed6\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\uff08\u5305\u62ec\u300a\u611f\u6069\u8d5e\u300b\u7b49\uff09\u53d1\u884c\u4e86\u5531\u7247\uff0c \u591a\u7531\u4f0a\u5229\u6559\u5802\u5408\u5531\u961f\u6f14\u5531\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100996119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Amner>,
        <http://viaf.org/viaf/100996119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Amner.
doremus_artist:e3dc8800-98ed-3a91-ad48-de756bac70a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
    "Mark Abel (born 1948) is an American composer of classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:271351948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Abel>,
        <http://viaf.org/viaf/271351948>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark-Abel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Abel.
doremus_artist:e42c2723-b04a-3d25-89f3-357707478b61
    owl:sameAs viaf:79168479;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f23d004-2315-47fd-b462-31af4c6161dd>.
doremus_artist:e5c53ca2-810b-3e79-a369-b936299e5cfd
    rdfs:comment
        "Jacques Demarny, nom de plume de Jacques Lema\u00eetre, est un auteur et parolier n\u00e9 dans le 13e arrondissement de Paris le 21 d\u00e9cembre 1925 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 janvier 2011.\u2191 Notice de Jacques Demarny sur le site du Who's Who in France.\u2191 [1]"@fr;
    owl:sameAs viaf:27332541;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Demarny>,
        <http://viaf.org/viaf/27332541>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09f3f137-5d06-47b8-b834-4ca6d51d6336>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Demarny.
doremus_artist:e62b681a-5cc0-30ce-833b-ef4eed7e17d3
owl:sameAs viaf:17420192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420192>.
doremus_artist:e650bbde-964f-3948-8312-b7466d0860ff
    dbp:birthPlace dbr:Dakar;
    rdfs:comment
        """Thione "Ballago" Seck est l\u2019un des plus grands chanteurs s\u00e9n\u00e9galais."""@fr,
        """Thione Ballago Seck (born March 12, 1955) is a Senegalese singer and musician in the mbalakh genre. Seck comes from a family of "griot" singers from the Wolof people of Senegal. His first job was with Orchestre Baobab, but he later formed his own band, Raam Daan, which he still heads."""@en,
        "\u30c1\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30bb\u30c3\u30af\uff08Thione Seck, 1955\u5e743\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30e6\u30c3\u30b9\u30fc\u30fb\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3068\u4e26\u3073\u3001\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u624b\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306b\u306f\u300c\u30aa\u30eb\u30b1\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d0\u30aa\u30d0\u30d6\u300d\uff08\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30fb\u30d0\u30aa\u30d0\u30d6\uff09\u3068\u3044\u3046\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u3042\u308a\u3001\u30bb\u30c3\u30af\u306f1970\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u30aa\u30eb\u30b1\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d0\u30aa\u30d0\u30d6\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u6b4c\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u300c\u30e9\u30fc\u30e0\u30fb\u30c0\u30fc\u30f3\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u4eca\u65e5\u306b\u81f3\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u306f\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b3\u679a\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u30012005\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u6700\u65b0\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30aa\u30ea\u30e4\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30e0\u300f\uff08Orientation\uff09\u306b\u3088\u308a\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\uff08\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u5f7c\u306f\u3001\u3042\u304f\u307e\u3067\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u56fd\u5185\u306e\u4eba\u6c17\u6b4c\u624b\u3068\u8a00\u308f\u308c\u305f\u3068\u3044\u3046\uff09\u3002\u3053\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fbBBC\u30e9\u30b8\u30aa3\u4e3b\u50ac\u306e2006\u5e74\u5ea6\u300c\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc\u300d\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3001\u5f7c\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u3057\u3066\u306f\u521d\u3081\u3066\u65e5\u672c\u76e4\u3082\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24801354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thione_Seck>,
        <http://viaf.org/viaf/24801354>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thione_Seck_06N4816.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thione_Seck.
doremus_artist:e6516f89-0f7c-3293-95a7-7ee2cd499b17
owl:sameAs viaf:170113814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170113814>.
doremus_artist:e6795f96-b1c7-3844-ac6f-6b8ad05cba7d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wharton,_Texas>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (novembre 2013). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        """Daniel Irvin "Dan" Rather, Jr. (born October 31, 1931) is an American journalist and the former news anchor for the CBS Evening News. He is now managing editor and anchor of the television news magazine Dan Rather Reports on the cable channel AXS TV. Rather was anchor of the CBS Evening News for 24 years, from March 9, 1981, to March 9, 2005. He also contributed to CBS's 60 Minutes. Rather became embroiled in controversy about a disputed news report involving President George W. Bush's Vietnam-era service in the National Guard and subsequently left CBS Evening News in 2005, and he left the network altogether after 43 years in 2006."""@en,
        "Daniel Irvin Rather (31 de Outubro de 1931, Wharton, Texas) \u00e9 um jornalista norte-americano. Dan Rather tornou-se conhecido do grande p\u00fablico norte-americano gra\u00e7as ao bom trabalho que fez aquando do assassinato, em Dallas, do presidente John Fitzgerald Kennedy em Novembro de 1963."@pt,
        "Daniel Irvin Rather Jr. (* 31. Oktober 1931 in Wharton, Wharton County, Texas) ist ein US-amerikanischer Journalist. Er war 24 Jahre lang (vom 9. M\u00e4rz 1981 bis zum 9. M\u00e4rz 2005) Nachrichtensprecher der CBS-Abendnachrichten. Danach arbeitete er f\u00fcr die CBS-Sendung 60 Minutes. Mitte 2006 verlie\u00df Rather CBS."@de,
        "Daniel Irvin Rather, Jr (ur. 31 pa\u017adziernika 1931 w Wharton) \u2013 jeden z najs\u0142ynniejszych dziennikarzy ameryka\u0144skich, wieloletni anchorman CBS Evening News (1981-2005)."@pl,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0418\u0440\u0432\u0438\u043d \u00ab\u0414\u044d\u043d\u00bb \u0420\u0430\u0437\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434. 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0451\u043b \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0444\u0438\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0438-\u0411\u0438-\u042d\u0441 (CBS). \u0420\u0430\u0437\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 CBS \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 24 \u043b\u0435\u0442, \u0441 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435 CBS 60 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442. \u0420\u0430\u0437\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 CBS Evening News \u0432 2005, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u0441\u043f\u043e\u0440 \u043e \u0440\u0435\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e \u0412\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430, \u0438 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b CBS \u0432 2006. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043d \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0442\u0435\u043b\u0435\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c: \u00ab\u041a\u0430\u0436\u0434\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0441 \u2014 \u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438!\u00bb. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043e\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 Dan Rather Reports \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435 AXS TV."@ru,
        """\u062f\u0627\u0646\u064a\u0627\u0644 \u0625\u064a\u0631\u0641\u0646 "\u062f\u0627\u0646" \u0631\u0627\u0630\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (Daniel Irvin "Dan" Rather, Jr.) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 31 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1931\u0645) \u0647\u0648 \u0635\u064f\u062d\u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u064f\u0630\u064a\u0639 \u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c  \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0633\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633 (CBS Evening News). \u064a\u0634\u063a\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u064f\u062d\u0631\u0631 \u0648\u0645\u064f\u0630\u064a\u0639 \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u062a\u0642\u0627\u0631\u064a\u0631 \u062f\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0630\u064a\u0631 (Dan Rather Reports) \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0646\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636\u064a\u0629 \u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0625\u064a\u0647 \u0625\u0643\u0633 \u0625\u0633 (AXS TV). \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0630\u064a\u0631 \u0645\u064f\u0630\u064a\u0639\u064b\u0627 \u0625\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0633\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633 (CBS Evening News) \u0644\u0645\u062f\u0629 24 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627\u060c \u0645\u0646 9 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 1981\u0645\u060c \u0648\u062d\u062a\u0649 9 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 2005\u0645. \u0643\u0645\u0627 \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c 60 \u062f\u0642\u064a\u0642\u0629 (60 Minutes) \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0633\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633. \u0645\u0646 \u0646\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649\u060c \u062a\u0648\u0631\u064e\u0651\u0637 \u0631\u0627\u0630\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0635\u0631\u0627\u0639\u064d \u0634\u062f\u064a\u062f\u064d \u062d\u0648\u0644 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0631\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0625\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0639\u0646 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u062e\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0628\u0648\u0634 \u0641\u064a \u062d\u0631\u0628 \u0641\u064a\u062a\u0646\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u060c \u0645\u0645\u064e\u0651\u0627 \u062a\u0631\u062a\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0646\u0633\u062d\u0627\u0628\u0647 \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u064a """@ar,
        """\u201c\u30c0\u30f3\u201d\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30e9\u30b6\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Daniel Irvin "Dan" Rather Jr.\u30011931\u5e7410\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3002"""@ja,
        """\u4e39\u5c3c\u723e\u00b7\u6b50\u6587\u00b7\u201c\u4e39\u201d\u00b7\u62c9\u745f\uff08Daniel Irvin "Dan" Rather, Jr.\uff0c1931\u5e7410\u670831\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u8a18\u8005\u3001\u65b0\u805e\u4e3b\u64ad\u3002\u66fe\u4efb\u7f8e\u570b\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u5ee3\u64ad\u516c\u53f8\u7684CBS\u665a\u9593\u65b0\u805e\u7684\u7576\u5bb6\u4e3b\u64ad\uff0c\u6b64\u5916\u4e5f\u662f\u65b0\u805e\u96dc\u8a8c\u7bc0\u76ee\u300a60\u5206\u9418\u300b\u7684\u4e3b\u6301\u4eba\u3002\u66fe\u4efb\u7f8e\u806f\u793e\u8a18\u8005\uff0c\u99d0\u9054\u62c9\u65af\u3001\u4f26\u6566\u3001\u897f\u8d21\uff08\u73fe\u8d8a\u5357\u80e1\u5fd7\u660e\u5e02\uff09\u7279\u6d3e\u54e1\u3002\u56e0\u5831\u5c0e\u5e03\u5e0c\u7e3d\u7d71\u9003\u907f\u5175\u5f79\u7684\u65b0\u805e\u5f15\u767c\u722d\u8b70\uff0c\u65bc2005\u5e743\u67089\u65e5\u5f8c\u544a\u5225\u4e3b\u64ad\u53f0\uff0c\u81ea1981\u5e743\u67089\u65e5\u767b\u4e0a\u665a\u9593\u65b0\u805e\u7576\u5bb6\u4e3b\u64ad\u7b97\u8d77\uff0c\u64d4\u4efb\u6b64\u4e00\u8077\u4f4d\u9577\u905424\u5e74\u6574\u3002 1980\u5e74\u4ee3\u82071990\u5e74\u4ee3\u9593\uff0c\u4e39\u00b7\u62c9\u745f\u8207ABC\u65b0\u805e\u7684\u5f7c\u5f97\u00b7\u8a79\u5be7\u65af\u4ee5\u53caNBC\u65b0\u805e\u7684\u6e6f\u59c6\u00b7\u5e03\u6d1b\u8003\u88ab\u5408\u7a31\u70ba\u65b0\u805e\u754c\u7684\u300c\u4e09\u5de8\u982d\u300d\u3002\u4e09\u4eba\u5404\u81ea\u5728\u81ea\u5df1\u7684\u983b\u9053\u4e3b\u6301\u65d7\u8266\u665a\u9593\u65b0\u805e\u7bc0\u76ee\u8d85\u904e\u4e8c\u5341\u8f09\uff0c\u4e14\u4e09\u4eba\u90fd\u76f8\u7e7c\u5728\u4e0d\u5230\u4e00\u5e74\u5167\u540c\u6642\u9000\u4f11\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:17424838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Rather>,
        <http://viaf.org/viaf/17424838>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Rather_Peabody.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Rather.
doremus_artist:e85ce204-62a5-32e1-9b3a-3e0dd0f7ac9b
owl:sameAs viaf:120932452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120932452>.
doremus_artist:e93289e0-66db-382d-93ae-4340ae5896e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marshalltown,_Iowa>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Considerata da molti come una vera e propria icona della Nouvelle Vague, ebbe una vita assai infelice culminata nel suicidio."@it,
        "Jean Dorothy Seberg (* 13. November 1938 als in Marshalltown, Iowa; \u2020 30. August 1979 in Paris) war eine US-amerikanische Schauspielerin, die mit ihrer Rolle in Au\u00dfer Atem zu einer Kultfigur der Nouvelle Vague wurde. Sie pendelte zwischen Hollywood und Europa und spielte Hauptrollen in Filmen unterschiedlicher Genres. Zwar entwickelten sich nur wenige Produktionen zu einem kommerziellen Erfolg, doch wurden einige zu Filmklassikern."@de,
        "Jean Dorothy Seberg (/\u02c8d\u0292i\u02d0n \u02c8si\u02d0b\u0259rg/, French pronunciation: \u200b[\u0292an se\u02c8b\u025brg]; November 13, 1938 \u2013 August 30, 1979) was an American actress, who lived half her life in France. She starred in 34 films in Hollywood and in Europe, including Saint Joan, Bonjour Tristesse,  Breathless, Lilith, Moment to Moment, A Fine Madness, Paint Your Wagon, Airport, Macho Callahan, and Gang War in Naples. Seberg is also one of the best-known targets of the FBI COINTELPRO project. Her victimization was rendered as a well-documented retaliation for her support of the Black Panther Party in the 1960s."@en,
        "Jean Dorothy Seberg (prononciation fran\u00e7aise /\u0292an se\u02c8b\u025brg/, anglaise /\u02c8d\u0292i\u02d0n \u02c8si\u02d0b\u0259rg/), n\u00e9e le 13 novembre 1938 \u00e0 Marshalltown dans l'Iowa et morte le 30 ao\u00fbt 1979 \u00e0 Paris, est une actrice am\u00e9ricaine qui passa une partie importante de sa carri\u00e8re en France et fut une collaboratrice de Robert Cordier."@fr,
        "Jean Seberg (Marshalltown (Iowa), 13 de noviembre de 1938 - Par\u00eds, 30 de agosto de 1979) fue una actriz estadounidense. Recordada por su participaci\u00f3n en numerosas pel\u00edculas, entre ellas: Juana de Arco (1957), Buenos d\u00edas, tristeza (1958), Al final de la escapada (1960) y Lilith (1964), es un icono de la nouvelle vague francesa."@es,
        "Jean Seberg (Marshalltown (Iowa), 13 november 1938 - Parijs, 30 augustus 1979) was een Amerikaans actrice."@nl,
        """Jean Seberg (Marshalltown, Iowa, 13 de novembro de 1938 - Paris, 8 de setembro de 1979), foi uma atriz estado-unidense. Ela chegou a Paris, vinda dos Estados Unidos em 1957 e participou de uma sele\u00e7\u00e3o para escolher a atriz que faria o papel principal de "Joana D'Arc" de Otto Preminger. Foi a escolhida entre mais de oito mil candidatas e a partir da\u00ed sua carreira deslanchou. Casou-se quatro vezes e confessou nunca ter sido feliz com nenhum dos seus maridos. O primeiro foi o cineasta Fran\u00e7ois Moreuil, depois veio o escritor Romain Gary, o diretor Dennis Berry e o ator marroquino Ahmed Hasni."""@pt,
        "Jean Seberg (ur. 13 listopada 1938 w Marshalltown, zm. 8 wrze\u015bnia 1979 w Pary\u017cu) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i re\u017cyserka filmowa.Jean Seberg \u2013 blondw\u0142osa, obci\u0119ta na ch\u0142opaka aktorka \u2013 zagra\u0142a w kilkudziesi\u0119ciu filmach ameryka\u0144skich i europejskich. Przez d\u0142ugie lata mieszka\u0142a we Francji i wyst\u0119powa\u0142a g\u0142\u00f3wnie w dzie\u0142ach francuskich re\u017cyser\u00f3w. Zosta\u0142a odkryta przez Otto Premingera, kt\u00f3ry obsadzi\u0142 j\u0105 w tytu\u0142owej roli (Joanny d\u2019Arc) w dramacie Saint Joan (1957). We Francji zagra\u0142a m.in. w Do utraty tchu (1960), jednym z klasycznych film\u00f3w nowej fali. W 1969 zagra\u0142a w komedii muzycznej Josha Logana Pomaluj sw\u00f3j w\u00f3z razem z Clintem Eastwoodem i Lee Marvinem. W 1974 wyre\u017cyserowa\u0142a kr\u00f3tkometra\u017cowy dramat Ballad for Billy the Kid"@pl,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jean Seberg, 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1938 \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1979) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435, \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0416\u0430\u043d-\u041b\u044e\u043a\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0428\u0430\u0431\u0440\u043e\u043b\u044f \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b. \u0418\u0437 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u0435\u0451 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u041d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0438\u00bb (1960)."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30bb\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Jean Seberg,1938\u5e7411\u670813\u65e5 - 1979\u5e749\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a2\u30a4\u30aa\u30ef\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30bb\u30d0\u30fc\u30b0\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304f\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u305d\u308c\u304c\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u5b9f\u969b\u306e\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30b7\u30d0\u30fc\u30b0\u300d\u307e\u305f\u306f\u300c\u30b9\u30a3\u30d0\u30fc\u30b0\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u73cd\u00b7\u591a\u841d\u897f\u00b7\u831c\u5b9d\uff08Jean Dorothy Seberg\uff0c1938\u5e7411\u670813\u65e5\uff0d1979\u5e748\u670830\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u5973\u6f14\u5458\u3002\u5979\u66fe\u5728\u597d\u83b1\u575e\u548c\u6b27\u6d32\u768434\u90e8\u7535\u5f71\u4e2d\u62c5\u4efb\u4e3b\u6f14\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u300a\u8056\u5973\u8c9e\u5fb7\u300b\uff08\u51fa\u9053\uff09\u3001\u300a\u65b7\u4e86\u6c23\u300b\u548c\u300a\u56fd\u9645\u673a\u573a\u300b\u7b49\u3002 \u831c\u5b9d\u4e5f\u662fFBI\u53cd\u8c0d\u9879\u76ee\u7684\u6700\u8457\u540d\u7684\u76ee\u6807\u4e4b\u4e00\u3002\u5979\u7684\u53d7\u5bb3\u6709\u5145\u5206\u8bc1\u636e\u663e\u793a\u4e3a\u5bf9\u5979\u572820\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\u652f\u6301\u9ed1\u8c79\u515a\u7684\u62a5\u590d\u3002 \u73cd\u00b7\u831c\u5b9d40\u5c81\u65f6\u5728\u5df4\u9ece\u670d\u7528\u5df4\u6bd4\u59a5\u7c7b\u836f\u7269\u8fc7\u91cf\u800c\u53bb\u4e16\u3002\u5979\u7684\u6b7b\u88ab\u88c1\u5b9a\u53ef\u80fd\u4e3a\u81ea\u6740\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68937732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Seberg>,
        <http://viaf.org/viaf/68937732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32c67585-63ef-4ed8-ac20-f1ba8efaff67>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Camorra_Jean_Seberg.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Seberg.
doremus_artist:ea6a1740-8dd6-3f12-92a5-10280bed6b04
owl:sameAs viaf:64322460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64322460>.
doremus_artist:ea783feb-38ef-3873-8b9b-f5c4535ad89b
    rdfs:comment
        "Jean-Marie S\u00e9nia est un compositeur fran\u00e7ais de musique de film n\u00e9 en 1947 \u00e0 Constantine (Alg\u00e9rie).En 2006, il a notamment compos\u00e9 la musique du t\u00e9l\u00e9film  pour France 2, Jeanne Poisson, marquise de Pompadour avec H\u00e9l\u00e8ne de Fougerolles et Vincent P\u00e9rez."@fr;
    owl:sameAs viaf:79940894;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marie_S\u00e9nia>,
        <http://viaf.org/viaf/79940894>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marie_Sénia.
doremus_artist:eceb5fcc-4aff-379f-b2c2-4fa9b431244d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nicosia,_Sicily>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nicosia,_Sicily>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Vinci. Pietro Vinci (n\u00e9 en 1535 \u00e0 Nicosia en Sicile et mort en juin 1584 dans la m\u00eame ville) est un compositeur et madrigaliste italien du XVIe si\u00e8cle."@fr,
        "Pietro Vinci (c. 1525 \u2013 after 14 June 1584) was an Italian composer of late Renaissance music. Vinci was probably born in Nicosia, Sicily. He was active in Bergamo and then in various Sicilian cities as Maestro di cappella. He published several books of madrigals and church music from 1561 to 1584."@en,
        "Siciliano di Nicosia, pare ebbe la sua prima erudizione presso i musicisti operanti alla corte dei Moncada, conti di Caltanissetta. Intorno al 1560 lasci\u00f2 la Sicilia per cercare fortuna nel continente. Risiedette a Napoli, Livorno e Milano, quindi si stabil\u00ec a Bergamo dove fu maestro di cappella in Santa Maria Maggiore; qui si spos\u00f2 ed ebbe famiglia. Tornato in Sicilia intorno al 1581, fu dapprima nella sua citt\u00e0 natale, quindi fu chiamato, negli ultimi anni della sua vita, a dirigere i cori di cappella a Piazza, citt\u00e0 di Antonio il Verso, suo pi\u00f9 illustre discepolo, e a Caltagirone. Mor\u00ec a Nicosia o forse a Piazza Armerina poco dopo il 15 giugno 1584."@it;
    owl:sameAs viaf:89599676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Vinci>,
        <http://viaf.org/viaf/89599676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Vinci.
doremus_artist:ed02e96f-8d17-3683-bc49-8e5a21852cdb
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Denis Dufour (* 9. Oktober 1953 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Komponist von Instrumentalmusik, Elektroakustische Musik und Musique concr\u00e8te. Dufour studierte zuerst ab 1972 in Lyon und zwischen 1974 und 1979 am Conservatoire de Paris mit Ivo Malec Neue Musik, Musikanalyse mit Claude Ballif sowie elektroakustische Musik mit Pierre Schaeffer und Guy Reibel."@de,
        "Denis Dufour (Lyon, 9 de octubre de 1953) es un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica instrumental, electroac\u00fastica y m\u00fasica concreta (tambi\u00e9n llamada acusm\u00e1tica)."@es,
        "Denis Dufour (born 9 October 1953, Lyons) is a composer of serious music."@en,
        "Denis Dufour, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 9 octobre 1953, est un compositeur fran\u00e7ais de musique instrumentale, \u00e9lectroacoustique et acousmatique (appel\u00e9e \u00e9galement musique concr\u00e8te)."@fr,
        "Si dedica inoltre all'insegnamento, all'organizzazione di festival e seminari e dirige formazioni musicali."@it;
    owl:sameAs viaf:79166568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Dufour>,
        <http://viaf.org/viaf/79166568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1111cd1-e000-454a-8900-74e238bae36a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Futura_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Dufour.
doremus_artist:ed184ec7-496c-3d52-bbe2-12106d4da3f1
    owl:sameAs viaf:2657870;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69737ebe-836c-40dc-a938-7e85688426ff>.
doremus_artist:ee0c8da2-7c02-36ac-9632-c12b8198eef2
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Genevi\u00e8ve Fontanel (* 27. Juni 1936 in Bordeaux) ist eine franz\u00f6sische Theater- und Filmschauspielerin."@de,
        """Genevi\u00e8ve Fontanel (born 27 June 1936) is a French stage and film actress. She was nominated for the C\u00e9sar Awards 1978 for Best Supporting Actress for her role in L'Homme qui aimait les femmes. She was a member of the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, from 1 September 1958 to 31 July 1962. In 1999, she received the Moli\u00e8re Award for Best Supporting Actress for her performance in "D\u00e9licate balance", and the next year she was again nominated for her performance in Raisons de famille."""@en,
        "Genevi\u00e8ve Fontanel est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise, n\u00e9e le 27 juin 1936 \u00e0 Bordeaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:42025210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Genevi\u00e8ve_Fontanel>,
        <http://viaf.org/viaf/42025210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geneviève_Fontanel.
doremus_artist:ee5f55e6-c8da-3a58-b9ae-cd5142d8f7a5
    rdfs:comment
        """Michael Fabiano (8 de mayo de 1984, Montclair (Nueva Jersey) es un tenor l\u00edrico estadounidense. De familia de ascendencia italiana naci\u00f3 en Nueva Jersey y asisti\u00f3 a la Universidad de M\u00edchigan donde tom\u00f3 clases con George Shirley. Se perfeccion\u00f3 en Filadelfia. Particip\u00f3 en la documental "The Audition", cuando gan\u00f3 el concurso de las Metropolitan Opera Auditions en 2007. Se especializa en roles del Bel canto como Gennaro, el Duque de Mantua, Alfredo, Edgardo y otros."""@es,
        "Michael Fabiano (born 8 May 1984) is an American operatic tenor. Born in Montclair, New Jersey, he has performed in leading opera houses throughout the world, including the San Francisco Opera, Metropolitan Opera, Paris Opera, Teatro alla Scala, Canadian Opera Company, English National Opera, and Deutsche Oper Berlin among many others. Fabiano is the 2014 Richard Tucker Award Winner."@en;
    owl:sameAs viaf:160537739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Fabiano>,
        <http://viaf.org/viaf/160537739>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael-fabiano-final-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Fabiano.
doremus_artist:eedd2d49-22ca-351c-84b8-f61f24af4bef
    rdfs:comment
        "Fritz Neumeyer n\u00e9 le 2 juillet 1900 \u00e0 Sarrebruck mort le 16 janvier 1983 \u00e0 Fribourg-en-Brisgau est un claveciniste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:56798773;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fritz_Neumeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/56798773>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80c376e6-255e-45d7-ab08-b42ae88160e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fritz_Neumeyer.
doremus_artist:ef3acde2-72e2-3bd8-bff2-707c6bd26a0d
owl:sameAs viaf:121854280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121854280>.
doremus_artist:f00455a7-0983-36d4-87ca-95e9687bce0a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Geneva,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Rocco Scott LaFaro (* 3. April 1936 in Newark, New Jersey; \u2020 6. Juli 1961 in Flint (New York) bei Geneva, New York) gilt als einer der innovativsten und einflussreichsten US-amerikanischen Bassisten der Jazzgeschichte."@de,
        "Rocco Scott LaFaro (1936-1961) \u00e9tait un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Rocco Scott LaFaro (3 de abril de 1936 \u2014 6 de julho de 1961) foi um influente baixista de jazz, talvez mais conhecido pelo seu trabalho junto a Bill Evans Trio."@pt,
        "Rocco Scott LaFaro (April 3, 1936 \u2013 July 6, 1961) was an influential American jazz double bassist, perhaps best known for his seminal work with the Bill Evans Trio."@en,
        """Rocco Scott LaFaro (Newark (New Jersey), 3 april 1936 \u2013 Flint (New York), 6 juli 1961) was een invloedrijke en belangrijke jazzbassist uit de Verenigde Staten. LaFaro is met name bekend geworden door de opnames die hij met Bill Evans maakte (de "Village Vanguard"-serie). Hij stierf op nog jonge leeftijd aan de gevolgen van een auto-ongeluk."""@nl,
        "Rocco Scott LaFaro (Newark, Nueva Jersey; 3 de abril de 1936 \u2013 Geneva, Nueva York; 6 de julio de 1961) fue un contrabajista de jazz estadounidense, conocido por haber formado parte del tr\u00edo original de Bill Evans."@es,
        "\u30ed\u30b3\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30e9\u30d5\u30a1\u30ed\uff08Rocco Scott LaFaro\u30011936\u5e744\u67083\u65e5 - 1961\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306b\u304a\u3044\u3066\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u4e00\u4eba\u3002\u30d3\u30eb\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59271653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scott_LaFaro>,
        <http://viaf.org/viaf/59271653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Scott_LaFaro.
doremus_artist:f19bee9d-6df5-30b5-9e4d-af26b8028a3a
owl:sameAs viaf:76569743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76569743>.
doremus_artist:f1a48871-8a5f-35da-9873-efdf3d67a0f5
    rdfs:comment
        "Lucy van Dael (* 1946) ist eine niederl\u00e4ndische Violinistin."@de,
        "Lucy van Dael (1946) is een Nederlands violiste, gespecialiseerd in barokmuziek."@nl,
        "Lucy van Dael (born in 1946) is a Dutch baroque violinist and member of the faculty of the Amsterdam Conservatory. Her principal violin studies were at the Royal Conservatory in The Hague. Originally a classically trained violinist, she began her career with the Netherlands Chamber Orchestra before pursuing baroque violin studies. She has collaborated extensively with Gustav Leonhardt, Frans Br\u00fcggen, and Ton Koopman, co-founded the Orchestra of the 18th Century with Frans Br\u00fcggen, and has conducted or performed with many other baroque ensembles, including:"@en;
    owl:sameAs viaf:231091848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucy_van_Dael>,
        <http://viaf.org/viaf/231091848>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucy_van_Dael.
doremus_artist:f2b7b655-8a15-3ad0-afd1-ca76c14a0378
owl:sameAs viaf:12494165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494165>.
doremus_artist:f32287a3-ff8b-326a-8fb5-bc13ab3f0b40
    dbp:birthPlace dbr:Düren;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Max von Schillings (* 19. April 1868 in D\u00fcren im Rheinland; \u2020 24. Juli 1933 in Berlin) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Theaterintendant."@de,
        "Max von Schillings (19 avril 1868 \u2013 Berlin, 24 juillet 1933) est un chef d'orchestre, compositeur et directeur de th\u00e9\u00e2tre allemand. Il fut le chef d'orchestre principal du Staatsoper Unter den Linden de 1919 \u00e0 1925 o\u00f9 il succ\u00e9da \u00e0 Richard Strauss. Il a \u00e9crit des op\u00e9ras comme Ingwelde (Gingembre), Der Pfeifertag (Le Joueur de pipeau), Moloch op. 20 et surtout Mona Lisa en 1915 qui a connu un grand succ\u00e8s international. Il a \u00e9pous\u00e9 la soprano Barbara Kemp."@fr,
        "Max von Schillings (April 19, 1868 \u2013 Berlin, July 24, 1933) was a German conductor, composer and theatre director. He was chief conductor at the Berlin State Opera from 1919 to 1925. Schillings' opera Mona Lisa (1915) was internationally successful and was performed at the Metropolitan Opera. The composer married Barbara Kemp, the soprano who sang the title role. Before Mona Lisa, Schillings had already written three operas: Ingwelde (1894), Der Pfeifertag (1899) and Der Moloch (1906)."@en,
        """Max von Schillings (ur. 19 kwietnia 1868 w D\u00fcren w Nadrenii, zm. 24 lipca 1933 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor i dyrygent; prezes Pruskiej Akademii Sztuki w Berlinie, cz\u0142onek NSDAP, zwolennik Adolfa Hitlera; brat fotografa Carla Georga Schillingsa. Od 1908 do 1918 Schillings by\u0142 generalnym dyrektorem Kr\u00f3lewskiego Teatru Dworskiego w Stuttgarcie, za\u015b kr\u00f3l Wirtembergii Wilhelm II nada\u0142 mu tytu\u0142 szlachecki i order kr\u00f3lewski. Czasy wilhelmi\u0144skiej, arystokratyczno-bur\u017cuazyjnej Rzeszy, by\u0142y dla Schillingsa okresem najwy\u017cszego uznania. Linki zewn\u0119trzne: 
*  Katalog Niemieckiej Biblioteki Narodowej:"""@pl,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0444\u043e\u043d \u0428\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Max von Schillings; 1868, \u0414\u044e\u0440\u0435\u043d \u2014 1933, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433; \u0447\u043b\u0435\u043d \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438; \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0441\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Carl Georg Schillings; 1865\u20131921). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u041c\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0437\u0430\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Mona Lisa)."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\uff08Max von Schillings, 1868\u5e744\u670819\u65e5\u30c7\u30e5\u30fc\u30ec\u30f3\u751f - 1933\u5e747\u670824\u65e5\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u6ca1\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 1919\u5e74\u304b\u30891925\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30e2\u30ca\u30fb\u30ea\u30b6\u300f\u306f2\u756a\u76ee\u306e\u592b\u4eba\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u304c\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u307b\u3069\u306e\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u514b\u65af\u00b7\u51af\u00b7\u5e2d\u6797\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aMax von Schillings\uff0c1868\u5e744\u670819\u65e5\uff0d1933\u5e747\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u897f\u90e8\u7684\u4e00\u4e2a\u5c0f\u57ce\u5e02\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u54f2\u5b66\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u4efb\u54f2\u5b66\u6559\u5e08\u3002\u4f46\u4ed6\u4e00\u76f4\u75f4\u8ff7\u4e8e\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u6765\u66fe\u53c2\u52a0\u8fc7\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u5e76\u62c5\u4efb\u52a9\u624b\uff0c1908\u5e74\u5230\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u62c5\u4efb\u6307\u6325\uff0c1918\u5e74\u63a5\u66ff\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u62c5\u4efb\u67cf\u6797\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u6307\u6325\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u4e0d\u591a\uff0c\u5448\u665a\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f\u6b4c\u5267\u300a\u8499\u5a1c\u4e3d\u838e\u300b\uff0c\u4f46\u8be5\u5267\u4e0e\u8fbe\u82ac\u5947\u7684\u540c\u540d\u753b\u4f5c\u5e76\u65e0\u76f4\u63a5\u8054\u7cfb\uff0c\u53e6\u6709\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u7b49\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32184594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_von_Schillings>,
        <http://viaf.org/viaf/32184594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e207ddd1-65a0-4d89-86ed-ac23ab826757>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_von_Schillings_by_Nicola_Perscheid.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_von_Schillings.
doremus_artist:f3f61b2c-72b1-39ed-9e99-4d0f4241199f
owl:sameAs viaf:78568552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78568552>.
doremus_artist:f418e6e5-e4ef-30d3-b29d-fb876f369689
owl:sameAs viaf:308246064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308246064>.
doremus_artist:f4c961f4-0e54-3d8b-865b-9b581a0c5d4f
owl:sameAs viaf:39568676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568676>.
doremus_artist:f4dda184-cbc3-361f-b2e6-47e6cc200ddd
owl:sameAs viaf:299780593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299780593>.
doremus_artist:f5be9d29-f032-3121-aba9-3773ecb02deb
owl:sameAs viaf:14979952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14979952>.
doremus_artist:f6673d60-4147-309e-b0a9-72a229caded7
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "1925\u5e74\u306b\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30a4\u30a7\u30cd\u30fc\u30fb\u30d5\u30d0\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3092\u53bb\u308a\u30011940\u5e74\u4ee3\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u306a\u306919\u4e16\u7d00\u4ee5\u524d\u306e\u97f3\u697d\u3082\u9332\u97f3\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u306a\u304b\u3067\u3082\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b\u3082\u89aa\u3057\u304b\u3063\u305f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u6a29\u5a01\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30022\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\uff08\u300a\u7b2c1\u756a\u300b\u304a\u3088\u3073\u300a\u7b2c2\u756a\u300b\uff09\u3084\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306e\u7fd2\u4f5c\u3092\u542b\u3080\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u66f2\u3092\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u300a\u30bd\u30ca\u30c1\u30cd\u300bSz.55\u306a\u3069\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e8c\u91cd\u594f\u66f2\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3002\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308b\u300a44\u306e\u4e8c\u91cd\u594f\u66f2\u300bSz.98\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u73fe\u5728\u5165\u624b\u53ef\u80fd\u306a\u97f3\u6e90\u306e\u3046\u3061\u3067\u6700\u3082\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u89e3\u91c8\u3068\u6f14\u594f\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002 \u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30de\u30ea\u30d4\u30a8\u30ed\u3001\u30ab\u30bc\u30c3\u30e9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "Andr\u00e9 Gertler (* 26. Juli 1907 in Budapest; \u2020 23. Juli 1998 in Br\u00fcssel) war ein ungarischer Violinist und Violinp\u00e4dagoge."@de,
        "Andr\u00e9 Gertler (26 July 1907 \u2013 23 July 1998) was a Hungarian classical violinist and teacher.Professor at the Royal Conservatory of Brussels (1940-1977), Professor at the Cologne Academy of Music (1954-1957), Professor at the College of Music in Hannover (1964), founder and leader of the Gertler Quartet."@en,
        "Andr\u00e9 Gertler (en hongrois : Gertler Endre), n\u00e9 le 26 juillet 1907 \u00e0 Budapest et mort le 23 juillet 1998 \u00e0 Bruxelles, est un violoniste classique et un professeur de musique hongrois."@fr,
        "Andr\u00e9 Gertler (ur. 26 lipca 1907 w Budapeszcie, zm. 23 lipca 1998 w Brukseli) \u2013 w\u0119gierski skrzypek i pedagog muzyczny. Urodzi\u0142 si\u0119 jako syn tkacza pochodzenia \u017cydowskiego. Ju\u017c w wieku sze\u015bciu lat zosta\u0142 uczniem Akademii Muzycznej im. Liszta w Budapeszcie. Uczy\u0142 si\u0119 pod kierunkiem Jen\u0151 Hubaya, Le\u00f3 Weinera i Zolt\u00e1na Kod\u00e1lyego. W roku 1926, w wieku 19 lat, koncertowa\u0142 w Belgii. W roku 1928 zamieszka\u0142 w Brukseli i kontynuowa\u0142 studia gry na skrzypcach u Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe\u2019a. Na decyzj\u0119 o pozostaniu w Belgii wp\u0142yn\u0105\u0142 narastaj\u0105cy na W\u0119grzech antysemityzm."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0413\u0435\u0440\u0442\u043b\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Gertler; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1907, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1998, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:42027886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Gertler>,
        <http://viaf.org/viaf/42027886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Gertler.
doremus_artist:f6b5f696-851b-3a22-a756-e4b6f51592c6
owl:sameAs viaf:85960722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85960722>.
doremus_artist:f6c6e644-e8d1-30ae-ab90-97273178df47
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charleroi,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Lisa Kirk (February 25, 1925 \u2013 November 11, 1990) was an American actress and singer noted for her comic talents and rich contralto (her voice was called a husky alto)."@en,
        "Lisa Kirk, nome art\u00edstico de Elise Marie Kirk (25 de fevereiro de 1925 - 11 de novembro de 1990), atriz estadunidense."@pt;
    owl:sameAs viaf:76525461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Kirk>,
        <http://viaf.org/viaf/76525461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69e00c80-1709-471e-92f1-baf774a9dc22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Kirk.
doremus_artist:f6cd64fe-eaf3-3559-a6d5-f6d3401dd9b3
owl:sameAs viaf:48205089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48205089>.
doremus_artist:f6fe4f87-4d0f-399e-aaf8-adfba6ee7c46
owl:sameAs viaf:19891886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891886>.
doremus_artist:f72dac9b-bd45-3c57-8e32-b8ed13cf15d2
owl:sameAs viaf:7579001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579001>.
doremus_artist:f7452abe-ece3-3d7e-8f07-a06642cc4620
owl:sameAs viaf:32273542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32273542>.
doremus_artist:f7a5c61e-a348-3d11-ae2f-67499072e9f0
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Abate Pietro Chiari (Brescia, 25 de diciembre de 1712 - \u00edd., 31 de agosto de 1785) fue un dramaturgo, novelista, libretista y escritor jesuita italiano."@es,
        "Pietro Chiari (* 25. Dezember 1712 in Brescia; \u2020 31. August 1785 ebenda) war ein italienischer Dichter und Romanautor. Pietro Chiari geh\u00f6rte den Jesuiten an, wurde sp\u00e4ter Weltgeistlicher und lebte von 1747 bis 1762 in Venedig. 1748 nahm Chiari seine Arbeit als B\u00fchnenautor der Truppe Giuseppe Imers am Theater San Samuele in Venedig auf. Dort inszeniert er La scuola delle vedove, eine Parodie von Goldonis Vedova scaltra.1754 wurde er in Venedig durch den Herzog von Modena Francesco III. d\u2019Este zum Hofpoeten gekr\u00f6nt. Er verfasste in einer kurzen Reihe von Jahren mehr als 60 Lustspiele, durch die er mit Carlo Goldoni zu wetteifern suchte. Pietro Chiari lebte zuletzt wieder in Brescia."@de,
        "Pietro Chiari (Italian pronunciation: [\u02c8pj\u025btro \u02c8kjari]; 25 December 1712 \u2013 31 August 1785) was an Italian catholic priest, playwright, novelist and librettist."@en,
        "Pietro Chiari (n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1712 \u00e0 Brescia o\u00f9 il est mort le 31 ao\u00fbt 1785) est un dramaturge, romancier et librettiste italien."@fr,
        "Pietro Chiari (ur. 1712 w miejscowo\u015bci Brescia, zm. 1785 tam\u017ce) \u2013 dramaturg, librecista, dziennikarz i powie\u015bciopisarz wenecki. Chiari by\u0142 do roku 1747 jezuit\u0105. Po opuszczeniu zakonu, od roku 1747 do 1762 przebywa\u0142 w Wenecji, z tytu\u0142em nadwornego poety ksi\u0119cia Franciszka III d'Este, lecz nie wykonuj\u0105cego \u017cadnych oficjalnych funkcji. W tym czasie napisa\u0142 prawie 60 komedii. Od ko\u0144ca roku 1761 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z nim Carlo Goldoni. Od 1761 do 1762 by\u0142 dyrektorem periodyku Gazzetta Veneta, po jego za\u0142o\u017cycielu Gaspare Gozzi. Od roku 1762 powr\u00f3ci\u0142 do rodzinnego miasta. Napisa\u0142 wiele libretti operowych."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041a\u044c\u044f\u0440\u0438 (\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041a\u0438\u0430\u0440\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Chiari; \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430, 1712 \u2014 \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430, 1785) \u2014 \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442, \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0416\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u0445, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u0413\u043e\u0446\u0446\u0438, \u043f\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0444\u0430\u0431\u0443\u043b\u044b; \u043d\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0432\u044b\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0430\u0441 \u0430\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439. \u0418\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445, \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u00abBella Pellegrina\u00bb, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00abEcossaise\u00bb \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435 (1759\u20141762)."@ru;
    owl:sameAs viaf:39386970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Chiari>,
        <http://viaf.org/viaf/39386970>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Chiari.
doremus_artist:f8b2aa38-59b0-35c8-a6a3-05d7ca69ab23
owl:sameAs viaf:233036882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233036882>.
doremus_artist:fa0c9353-dc30-3af9-a467-c204f2b4372d
    dbp:birthPlace dbr:Lahti;
    rdfs:comment
        "Jukka-Pekka Saraste (* 22. April 1956 in Heinola, Finnland) ist ein finnischer Dirigent. Saraste studierte zun\u00e4chst Violine und begann seine Berufslaufbahn als Geiger im Finnischen Radiosinfonieorchester. In der Klasse des P\u00e4dagogen Jorma Panula lie\u00df er sich an der Sibelius-Akademie in Helsinki zum Dirigenten ausbilden und wechselte dann Mitte der 1980er Jahre das Metier."@de,
        "Jukka-Pekka Saraste (born April 22, 1956, Lahti) is a Finnish conductor and violinist. Saraste was trained as a violinist. He later studied conducting at the Sibelius Academy with Jorma Panula in the same class as Esa-Pekka Salonen and Osmo V\u00e4nsk\u00e4. Before becoming a conductor, Saraste was co-principal second violinist and later an associate to Leif Segerstam, with the Finnish Radio Symphony Orchestra (RSO)."@en,
        "Jukka-Pekka Saraste (nacido el 22 de abril de 1956, Lahti) es un director finland\u00e9s y violinista. Saraste empez\u00f3 como violinista. M\u00e1s tarde estudi\u00f3 direcci\u00f3n en la Academia Sibelius con Jorma Panula en la misma clase que Esa-Pekka Salonen y Osmo V\u00e4nsk\u00e4. Saraste era segundo violinista principal y despu\u00e9s director asociado a Leif Segerstam, en la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio Finlandesa (RSO)."@es,
        "Jukka-Pekka Saraste est un chef d'orchestre finlandais, n\u00e9 le 22 avril 1956 \u00e0 Heinola"@fr,
        "\u042e\u043a\u043a\u0430-\u041f\u0435\u043a\u043a\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 (\u0444\u0438\u043d. Jukka-Pekka Saraste, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1956, \u041b\u0430\u0445\u0442\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30e6\u30c3\u30ab\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30e9\u30b9\u30c6\uff08Jukka-Pekka Saraste, 1956\u5e744\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14753519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jukka-Pekka_Saraste>,
        <http://viaf.org/viaf/14753519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0851f6fb-4bbf-41ac-b61c-34d4e4245ceb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vorstellung_der_Chefdirigenten_der_4_WDR-Klangkörper-9793.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jukka-Pekka_Saraste.
doremus_artist:fa8bd85e-f37f-37af-a549-2b87fcc202b3
    dbp:birthPlace dbr:Vinaròs;
    rdfs:comment
        "Leopoldo Querol (November 15, 1899 \u2013 August 26, 1985) was a Spanish classical pianist. Querol was born in Vinar\u00f2s, Castell\u00f3n in 1899. He was a graduate of the Valencia Conservatory. In 1936 he was the soloist at the premiere of Federico Elizalde's Sinfonia Concertante for piano and orchestra, conducted by the composer. He also premiered Elizalde's Piano Concerto in 1947 in Paris. The Concierto heroico for piano and orchestra (1935\u201343) by Joaqu\u00edn Rodrigo was composed for him. He died in Benic\u00e0ssim, Castell\u00f3n in 1985, aged 85."@en,
        "Leopoldo Querol Roso (Vinaroz, Castell\u00f3n, 15 de noviembre de 1899 \u2014 Benicasim, Castell\u00f3n, 26 de agosto de 1985), fue un pianista espa\u00f1ol. Alumno del Conservatorio de Valencia, perfeccion\u00f3 en Par\u00eds sus estudios musicales y fue catedr\u00e1tico del Conservatorio Nacional de M\u00fasica. Tambi\u00e9n fue catedr\u00e1tico de franc\u00e9s y profesor de m\u00fasica en el Instituto Ramiro de Maeztu de Madrid. Despleg\u00f3 constante actividad como concertista con un repertorio de m\u00e1s de 2.000 obras. Obtuvo el doctorado de filosof\u00eda y letras, con premio extraordinario, con una notable monograf\u00eda sobre el Cancionero de Upsala, titulada La poes\u00eda del Cancionero de Uppsala (Anales de la Universidad de Valencia, A\u00f1o X, Cuaderno 74), investigaci\u00f3n que llev\u00f3 a cabo por consejo del arabista Juli\u00e1n Ribera."@es,
        "Leopoldo Querol, n\u00e9 le 15 novembre 1899 \u00e0 Vinar\u00f2s (province de Castell\u00f3n) et mort le 26 ao\u00fbt 1985 \u00e0 Benic\u00e0ssim (province de Castell\u00f3n), est un pianiste espagnol ."@fr,
        "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b1\u30ed\u30eb\u30fb\u30a4\u30fb\u30ed\u30bd\uff08Leopoldo Querol i Roso, 1899\u5e7411\u670815\u65e5 - 1985\u5e748\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30d3\u30ca\u30ed\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30db\u30bb\u30fb\u30d9\u30eb\u30d9\u30eb\u3068\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d0\u30fc\u30ea\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u305f\u3002\u53e4\u697d\u306e\u7814\u7a76\u306b\u3082\u52e4\u3057\u307f\u30011929\u5e74\u306b\u306f\u300c\u30a6\u30d7\u30b5\u30e9\u306e\u6b4c\u300d\u306e\u7814\u7a76\u3067\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u5927\u5b66\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021936\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30a8\u30ea\u30b5\u30eb\u30c7\u306e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u3068\u3057\u3066\u52a0\u308f\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30fc\u30b4\u304b\u3089\u82f1\u96c4\u7684\u5354\u594f\u66f2\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1966\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5f53\u5c40\u304b\u3089\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u5341\u4e16\u52f2\u7ae0\u5341\u5b57\u7ae0\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002 \u30d9\u30cb\u30ab\u30b7\u30e0\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:11173922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopoldo_Querol>,
        <http://viaf.org/viaf/11173922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopoldo_Querol.
doremus_artist:fa9f6259-5301-3174-b428-758248792d38
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Piotr Janowski (5 February 1951 \u2013 6 December 2008) was a Polish violinist, first Polish winner of the Henryk Wieniawski Violin Competition. Janowski was born in Grudzi\u0105dz, Poland. At the age of 16 in 1967, he won the V International Henryk Wieniawski Violin Competition in Pozna\u0144, Poland. He graduated with distinction from The Higher State School of Music in Warsaw where he completed the five-year course in one academic year in the class of Irena Dubiska (1969\u20131970). He died in London, United Kingdom, and is buried at Pow\u0105zki cemetery in Warsaw."@en,
        "Piotr Janowski (Grudzi\u0105dz, Pologne; 5 f\u00e9vrier 1951 - Londres 6 d\u00e9cembre 2008) est un violoniste polonais, premier laur\u00e9at polonais du Concours international de violon Henryk Wieniawski."@fr,
        "Piotr Janowski (geboren am 5. Februar 1951 in Grudzi\u0105dz, gestorben am 6. Dezember 2008 in London) war ein polnischer Geiger und der erste polnische Gewinner des Internationalen Henryk-Wieniawski-Violinwettbewerbs."@de,
        "Piotr Janowski (ur. 5 lutego 1951 w Grudzi\u0105dzu, zm. 6 grudnia 2008 w Londynie) \u2013 skrzypek, pierwszy polski zwyci\u0119zca Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Skrzypcowego im. Henryka Wieniawskiego."@pl;
    owl:sameAs viaf:107608759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piotr_Janowski>,
        <http://viaf.org/viaf/107608759>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piotr_Janowski_z_żoną_Joanną_Maklakiewicz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piotr_Janowski.
doremus_artist:fab200a8-39ab-38ca-9362-7fcc1c9beb9c
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Ernest Sauter (* 9. Juli 1928 in M\u00fcnchen; \u2020 8. Dezember 2013 ebenda) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Ernest Sauter (July 9, 1928 \u2013 December 8, 2013) was a German composer."@en,
        "Ernest Sauter, n\u00e9 le 9 juillet 1928 \u00e0 Munich (Allemagne) et mort le 8 d\u00e9cembre 2013, est un compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:52116119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Sauter>,
        <http://viaf.org/viaf/52116119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Sauter.
doremus_artist:fbc1ba82-2a70-33e6-86f2-95d9128f3396
    rdfs:comment
        "Laurent Qu\u00e9nelle est un violoniste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1970.  Il \u00e9tudie le violon \u00e0 Saint-Maur, puis avec  Denes Zsigmondy \u00e0 la Washington University de Seattle et au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris avec Pierre Doukan.  Laurent Quenelle est laur\u00e9at de la \u00ab Seattle Young Artist Competition \u00bb, du \u00ab Mayor of London Prize \u00bb et des fondations Cziffra et Sasakawa."@fr;
    owl:sameAs viaf:29821062;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Qu\u00e9nelle>,
        <http://viaf.org/viaf/29821062>,
        <http://viaf.org/viaf/35145542367696641503>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Quénelle.
doremus_artist:fc548f33-2eee-372e-8442-7ff730c735ee
owl:sameAs viaf:8592306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8592306>.
doremus_artist:fc5ad778-f907-348d-8054-80433ddd2380
owl:sameAs viaf:51900868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900868>.
doremus_artist:fdbc77e3-ff5d-3633-a542-e38cf3254b2d
    owl:sameAs viaf:30461132;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30461132>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40073a3b-9b8f-489c-8828-ff746800f94f>.
doremus_artist:fe1c2c60-624f-3a83-afab-0cdf71091b5d
owl:sameAs viaf:64567120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64567120>.
doremus_artist:fee4826a-54dc-369c-8d4b-90c00972e22b
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        """Lotfi Bouchnak (Tunisian Arabic:  \u0644\u0637\u0641\u064a \u0628\u0648\u0634\u0646\u0627\u0642\u200e, Bosnian: Lutfi Bo\u0161njak) (born on January 18, 1952) is a Tunisian singer, ud player, composer and public figure. He is considered one of the best tenors in the Middle East, North Africa, and the Arab world and has been dubbed as Tunisia's "Pavarotti"."""@en,
        "Lotfi Bouchnak (\u0644\u0637\u0641\u064a \u0628\u0648\u0634\u0646\u0627\u0642), \u00e9galement orthographi\u00e9 Lotfi Bouchnaq, n\u00e9 le 18 janvier 1954 \u00e0 Tunis, est un chanteur, oudiste et compositeur tunisien \u00e9l\u00e8ve de La Rachidia. Il est \u00e9galement ambassadeur de la paix aupr\u00e8s de l'ONU depuis le 12 juillet 2004 et ambassadeur honorifique du Festival de la chanson orientale \u00e0 Sarajevo depuis mars 2004."@fr,
        "\u0644\u0637\u0641\u064a \u0628\u0648\u0634\u0646\u0627\u0642 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 8 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1952, \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629) \u0647\u0648 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0634\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0633\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0648\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u0629 2004."@ar;
    owl:sameAs viaf:29727569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lotfi_Bouchnak>,
        <http://viaf.org/viaf/29727569>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lotfi_Bouchnak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lotfi_Bouchnak.
doremus_artist:feff758d-23a1-317e-8c41-75721ff45c5f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Igor Buketoff (29 May 1915 \u2013 7 September 2001) was an American conductor, arranger and teacher. He had a special affinity with Russian music and with Sergei Rachmaninoff in particular. He also strongly promoted British contemporary music, and new music in general."@en,
        "Igor Buketoff (ur. 29 maja 1915 zm. 7 wrze\u015bnia 2001) - ameryka\u0144ski dyrygent, aran\u017cer i nauczyciel. Szczeg\u00f3lnie interesowa\u0142 si\u0119 muzyk\u0105 rosyjsk\u0105 a zw\u0142aszcza z Siergiejem Rachmaninowem. Zajmowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce propagowaniem brytyjskiej muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej oraz muzyki nowej w og\u00f3le."@pl,
        "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0411\u0443\u043a\u0435\u0442\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Igor Buketoff; 29 \u043c\u0430\u044f 1915, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u044b\u043d \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:46962625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Buketoff>,
        <http://viaf.org/viaf/46962625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Buketoff.
doremus_artist:ff1c48cb-f65c-3a00-8aba-042f49a062aa
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    dbp:deathPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Boschi (* 11. August 1917 in Lausanne; \u2020 9. Juli 1990 in Strassburg) war eine Schweizer-franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "H\u00e9l\u00e8ne Boschi (Italian pronunciation: [\u02c8boski]) (1917\u20131990) was a Franco-Swiss pianist, born in Lausanne. She studied with Yvonne Lef\u00e9bure and Alfred Cortot at the Ecole normale de musique in Paris. Throughout her life she led a dual career as a teacher and as a performer. From 1960 to 1965, H\u00e9l\u00e8ne Boschi taught at the Ecole Normale de Musique de Paris. She led thereafter for twenty years (1965-1985) one of the top classes in piano at the Conservatory of Strasbourg. She also gave during 15 years masterclasses in Weimar."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Boschi (Lausana, 11 de agosto de 1917 \u2013 Estrasburgo, 9 de julio de 1990) fue una profesora y pianista franco, suiza. Estudi\u00f3 piano con Yvonne Lefebure y Alfred Cortot en Escuela Normal de M\u00fasica de Par\u00eds. A lo largo de su vida que llevaba una doble carrera como profesor y como concertista."@es,
        "H\u00e9l\u00e8ne Boschi (prononciation italienne: \u02c8boski) n\u00e9e \u00e0 Lausanne le 11 ao\u00fbt 1917 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Strasbourg le 9 juillet 1990, est une pianiste franco-suisse."@fr,
        "\u042d\u043b\u0435\u043d \u0411\u043e\u0448\u0438 (\u0444\u0440. H\u00e9l\u00e8ne Boschi; 1917, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430 \u2014 1990, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u044b \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440, \u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e. \u0412 1950\u20141965 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0432 1965\u20141985 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0451 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439)."@ru,
        "\u30a8\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30dc\u30b9\u30ad\uff08H\u00e9l\u00e8ne Boschi, 1917\u5e7411\u67088\u65e5 - 1990\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u3092\u4e26\u884c\u3057\u30011952\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30bd\u30ec\u30fc\u30eb\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021955\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u55b6\u653e\u9001\u306e\u5c02\u5c5e\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u3078\u306e\u9020\u8a63\u3082\u6df1\u304f\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u306e\u300a\u30a2\u30f3\u30ca\u30ea\u30d9\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u5e33\u300b\u3084\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30ea\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c\uff14\u756a\u306a\u3069\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\uff06\u30af\u30e9\u30e9\u306e\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u592b\u59bb\u306e\u4f5c\u54c1\u89e3\u91c8\u306b\u3082\u4e00\u5bb6\u8a00\u3092\u6301\u3061\u3001\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u304a\u3088\u3073\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u307b\u304b\u30011976\u5e74\u306b\u30c4\u30f4\u30a3\u30c3\u30ab\u30a6\u5e02\u304b\u3089\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u8cde\u3092\u8d08\u3089\u308c\u308b\u306a\u3069\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011960\u5e74\u304b\u3089\u6bcd\u6821\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u3048\u30011965\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u79fb\u3063\u3066\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u7b49\u3067\u3082\u983b\u7e41\u306b\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u8b1b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u306f\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30b8\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19868217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Boschi>,
        <http://viaf.org/viaf/19868217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hélène_Boschi.
dbr:Alicante rdfs:label "Alicante".

dbr:Ansbach rdfs:label "Ansbach".

dbr:Arkhangelsk rdfs:label "Arkhangelsk".

dbr:Atlanta rdfs:label "Atlanta".

dbr:Auckland rdfs:label "Auckland".

dbr:Australia rdfs:label "Australia".

dbr:Avignon rdfs:label "Avignon".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

dbr:Belfort rdfs:label "Belfort".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bern rdfs:label "Bern".

<http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>
rdfs:label "Bloomington, Indiana".
dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Bristol rdfs:label "Bristol".

dbr:Brno rdfs:label "Brno".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

<http://dbpedia.org/resource/Burlingame,_California>
rdfs:label "Burlingame, California".
dbr:Canada rdfs:label "Canada".

<http://dbpedia.org/resource/Charleroi,_Pennsylvania>
rdfs:label "Charleroi, Pennsylvania".
dbr:Château_de_Blain rdfs:label "Ch\u00e2teau de Blain".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Chobham rdfs:label "Chobham".

dbr:Cleveland rdfs:label "Cleveland".

dbr:Constantinople rdfs:label "Constantinople".

dbr:County_Meath rdfs:label "County Meath".

dbr:Czechoslovakia rdfs:label "Czechoslovakia".

dbr:Dakar rdfs:label "Dakar".

<http://dbpedia.org/resource/Delhi,_Louisiana> rdfs:label "Delhi, Louisiana".

dbr:Dolbeau-Mistassini rdfs:label "Dolbeau-Mistassini".

dbr:Dordrecht rdfs:label "Dordrecht".

dbr:Düren rdfs:label "D\u00fcren".

<http://dbpedia.org/resource/Ely,_Cambridgeshire> rdfs:label "Ely, Cambridgeshire".

<http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois> rdfs:label "Evanston, Illinois".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Freiburg_im_Breisgau rdfs:label "Freiburg im Breisgau".

<http://dbpedia.org/resource/Geneva,_New_York> rdfs:label "Geneva, New York".

dbr:Ghent rdfs:label "Ghent".

dbr:Granada rdfs:label "Granada".

dbr:Greater_London rdfs:label "Greater London".

<http://dbpedia.org/resource/Griffen,_Austria> rdfs:label "Griffen, Austria".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

<http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>
rdfs:label "Hartford, Connecticut".
dbr:Hechingen rdfs:label "Hechingen".

<http://dbpedia.org/resource/Houston,_Texas> rdfs:label "Houston, Texas".

<http://dbpedia.org/resource/Jackson_Heights,_Queens>
rdfs:label "Jackson Heights, Queens".
dbr:Johannesburg rdfs:label "Johannesburg".

<http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>
rdfs:label "Kansas City, Missouri".
dbr:Karlsruhe rdfs:label "Karlsruhe".

dbr:Kraków rdfs:label "Krak\u00f3w".

dbr:Lahti rdfs:label "Lahti".

<http://dbpedia.org/resource/Langa,_Cape_Town> rdfs:label "Langa, Cape Town".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

dbr:Lecce rdfs:label "Lecce".

dbr:Leuven rdfs:label "Leuven".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Lonigo rdfs:label "Lonigo".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lucca rdfs:label "Lucca".

dbr:Lviv rdfs:label "Lviv".

<http://dbpedia.org/resource/Madhubani,_India> rdfs:label "Madhubani, India".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Manila rdfs:label "Manila".

<http://dbpedia.org/resource/Marshalltown,_Iowa> rdfs:label "Marshalltown, Iowa".

<http://dbpedia.org/resource/Meridian,_Mississippi>
rdfs:label "Meridian, Mississippi".
dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Montreux rdfs:label "Montreux".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Mussoorie rdfs:label "Mussoorie".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Nepal rdfs:label "Nepal".

dbr:Netherlands rdfs:label "Netherlands".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>
rdfs:label "New Haven, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey> rdfs:label "Newark, New Jersey".

dbr:Nice rdfs:label "Nice".

<http://dbpedia.org/resource/Nicosia,_Sicily> rdfs:label "Nicosia, Sicily".

dbr:Nottingham rdfs:label "Nottingham".

dbr:Omonville-la-Petite rdfs:label "Omonville-la-Petite".

dbr:Orekhovo-Zuyevo rdfs:label "Orekhovo-Zuyevo".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Pavia rdfs:label "Pavia".

<http://dbpedia.org/resource/Pioneer,_California> rdfs:label "Pioneer, California".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Quebec_City rdfs:label "Quebec City".

dbr:Quezon_City rdfs:label "Quezon City".

dbr:Republic_of_Ireland rdfs:label "Republic of Ireland".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Royal_Tunbridge_Wells rdfs:label "Royal Tunbridge Wells".

dbr:Ryazan rdfs:label "Ryazan".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Omer rdfs:label "Saint-Omer".

<http://dbpedia.org/resource/Seattle,_Washington> rdfs:label "Seattle, Washington".

dbr:Segovia rdfs:label "Segovia".

dbr:Seville rdfs:label "Seville".

dbr:Sofia rdfs:label "Sofia".

dbr:Somerset rdfs:label "Somerset".

dbr:Spain rdfs:label "Spain".

dbr:Sterzing rdfs:label "Sterzing".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Thalkirchen-Obersendling-Forstenried-Fürstenried-Solln
rdfs:label "Thalkirchen-Obersendling-Forstenried-F\u00fcrstenried-Solln".
dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Tunis rdfs:label "Tunis".

dbr:Urbania rdfs:label "Urbania".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vinaròs rdfs:label "Vinar\u00f2s".

<http://dbpedia.org/resource/Wharton,_Texas> rdfs:label "Wharton, Texas".

dbr:Wuppertal rdfs:label "Wuppertal".

dbr:Xalapa rdfs:label "Xalapa".

dbr:Zábřeh rdfs:label "Z\u00e1b\u0159eh".

res:Beaumont-la-Ferrière rdfs:label "Beaumont-la-Ferri\u00e8re".

res:Brésil rdfs:label "Brazil".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Châtillon_(Hauts-de-Seine)>
rdfs:label "Ch\u00e2tillon, Hauts-de-Seine".
res:Dresde rdfs:label "Dresden".

res:Dunakeszi rdfs:label "Dunakeszi".

res:Erevan rdfs:label "Yerevan".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Pontoise rdfs:label "Pontoise".

res:Saint-Jérôme rdfs:label "Saint-J\u00e9r\u00f4me, Quebec".

res:Vence rdfs:label "Vence".

