@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:001e831a-6667-3296-9603-ae433911f35a
owl:sameAs viaf:17527617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17527617>.
doremus_artist:003a34d2-adc8-33ae-a363-62afc6af9d22
    rdfs:comment
        "Tudor Ciortea (28 November 1903 \u2013 13 October 1982) was a Romanian composer, musicologist, and music educator."@en;
    owl:sameAs viaf:79201863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tudor_Ciortea>,
        <http://viaf.org/viaf/79201863>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tudor_Ciortea_stamp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tudor_Ciortea.
doremus_artist:004de1d8-9631-3167-bccd-5211c4510ede
owl:sameAs viaf:304243385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304243385>.
doremus_artist:00666c8a-d9fb-3ff4-8ded-c4e096978a29
    rdfs:comment
        "John Bruce Yeh (* 1951 in Washington, D.C.) ist ein US-amerikanischer Klarinettist und Musikp\u00e4dagoge. Yeh begann ein Medizinstudium an der UCLA,spielte jedoch bereits in dieser Zeit als Erster Klarinettist im American Youth Symphony und gewann den Frank Sinatra Musical Performance Award. Ab 1975 studierte er an derJuilliard School of Music und besuchte die Musikschulen in Aspen, Marlboro und Tanglewood. Als seine wichtigsten Mentoren benennt erGary Gray, Michele Zukovsky, Harold Wright, Ray Still, Marcel Moyse, Allan Dennis und Mehli Mehta. 1977 holte ihn Georg Solti als Solo-Bassklarinettist zum Chicago Symphony Orchestra, wo er seit 1979 als Soloklarinettist wirkt und von 2008 bis 2011 Erster Klarinettist war. Als Gast arbeitet er au\u00dferdem mit dem Philadelphia Orchestra und dem Seoul Phi"@de,
        "John Bruce Yeh (born 1957) is the assistant principal clarinetist and Eb clarinetist of the Chicago Symphony Orchestra. Yeh joined the Chicago Symphony Orchestra in 1977. He started as solo bass clarinetist and two years later was appointed assistant principal and Eb clarinetist. He has collaborated with composer and electronic musician Howard Sandroff, performing Pierre Boulez's 1985 work for clarinet and electronics, Dialogue de l'ombre double."@en;
    owl:sameAs viaf:5130213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Bruce_Yeh>,
        <http://viaf.org/viaf/5130213>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Bruce_Yeh.
doremus_artist:00c7706f-8df4-3a05-b883-e96be7d31929
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Arturo Benedetti Michelangeli (* 5. Januar 1920 in Brescia; \u2020 12. Juni 1995 in Lugano) war ein italienischer Pianist."@de,
        "Arturo Benedetti Michelangeli (5 de enero de 1920 - 12 de junio de 1995) fue un pianista italiano. Es considerado como uno de los grandes virtuosos del piano del siglo XX. Tambi\u00e9n se le considera el pianista italiano m\u00e1s importante despu\u00e9s de Ferruccio Busoni."@es,
        "Arturo Benedetti Michelangeli (5 janvier 1920 \u00e0 Brescia, Italie - 12 juin 1995 \u00e0 Lugano) est un pianiste italien. Il est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme le pianiste italien le plus important du XXe si\u00e8cle avec Ferruccio Busoni. \u00ab \u00catre pianiste et musicien n'est pas une profession. C'est une philosophie, un style de vie qui ne peut se fonder ni sur les bonnes intentions ni sur le talent naturel. Il faut avoir avant tout un esprit de sacrifice inimaginable. \u00bb \u2014 Arturo Benedetti Michelangeli"@fr,
        """Arturo Benedetti Michelangeli (Brescia, 5 januari 1920 \u2013 Lugano, 12 juni 1995) was een Italiaans klassiek pianist. Michelangeli werd geboren in Brescia. Op driejarige leeftijd begon hij met muzieklessen, aanvankelijk speelde hij viool, maar al snel ging hij over op de piano. Op zijn tiende werd hij toegelaten tot het Conservatorio "Giuseppe Verdi" van Milaan. Op aandringen van zijn vader studeerde hij korte tijd medicijnen. Zijn professionele carri\u00e8re ving aan met zijn deelname aan de internationale Ysa\u00ffewedstrijd (de latere Koningin Elisabethwedstrijd), waar hij op de zevende plaats eindigde. Een jaar later vergaarde hij zijn eerste roem op het internationale festival van Gen\u00e8ve waar hij werd uitgeroepen tot "een nieuwe Liszt" door de pianist Alfred Cortot, die deel uitmaakte van de jury."""@nl,
        "Arturo Benedetti Michelangeli (Br\u00e9scia, 5 de Janeiro de 1920 - Lugano, 12 de junho de 1995) foi um pianista italiano. \u00c9 tido, em conjunto com Ferruccio Busoni, como um dos grandes pianistas italianos do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Arturo Benedetti Michelangeli (Italian: [ar\u02c8tu\u02d0ro bene\u02c8detti mike\u02c8land\u0292eli]; 5 January 1920 \u2013 12 June 1995) was an Italian classical pianist. He is considered one of the greatest pianists of the twentieth century."@en,
        "Arturo Benedetti Michelangeli (ur. 5 stycznia 1920 w Brescii, W\u0142ochy, zm. 12 czerwca 1995 w Lugano, Szwajcaria) \u2013 w\u0142oski pianista, uwa\u017cany za jedn\u0105 z najwi\u0119kszych osobowo\u015bci pianistycznych XX wieku."@pl,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 grandi interpreti del pianoforte del XX secolo, al pari di altri celebrati pianisti quali Richter e Horowitz. Per via dell'unicit\u00e0 del suo tocco, delle iridescenze timbriche e della sua raffinatezza interpretativa, \u00e8 da molti considerato il pi\u00f9 importante pianista italiano accanto a Ferruccio Busoni."@it,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0301\u0440\u043e \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u0301\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Arturo Benedetti Michelangeli; 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1920 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1995) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435. \u0421\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0434\u0430\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e \u043d\u0451\u043c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435-\u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435: \u043e \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0438 \u0443\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434. \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0446\u0438\u043e \u041f\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\uff08Arturo Benedetti Michelangeli, 1920\u5e741\u67085\u65e5 \u2013 1995\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5358\u306b\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\uff08\u672c\u9805\u3067\u3082\u4ee5\u4e0b\u3053\u308c\u3092\u7528\u3044\u308b\uff09\u3001\u672c\u6765\u306f\u300c\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u300d\u304c\u59d3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113530084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturo_Benedetti_Michelangeli>,
        <http://viaf.org/viaf/113530084>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Benedetti_Michelangeli_1960cr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arturo_Benedetti_Michelangeli.
doremus_artist:00d44a82-97f8-3d51-9e45-2182338df361
    dbp:birthPlace dbr:Cesena;
    dbp:deathPlace dbr:Cesena;
    rdfs:comment
        "Gregorio Babbi (16 November 1708, Cesena - 2 January 1768) was an Italian operatic tenor. He performed in the premieres of numerous operas, including works by Girolamo Abos, Pietro Auletta, Andrea Bernasconi, Giuseppe de Majo, Giuseppe Ferdinando Brivio, Pasquale Cafaro, Gioacchino Cocchi, Nicola Conforto, Pasquale Errichelli, Baldassarre Galuppi, Giuseppe Gazzaniga, Geminiano Giacomelli, Giovanni Antonio Giay, Johann Adolph Hasse, Niccol\u00f2 Jommelli, Gaetano Latilla, Leonardo Leo, Gennaro Manna, Antonio Maria Mazzoni, Davide Perez, Niccol\u00f2 Piccinni, Nicola Sabatino, Giuseppe Scarlatti, Tommaso Traetta and Antonio Vivaldi among others."@en;
    owl:sameAs viaf:22404251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregorio_Babbi>,
        <http://viaf.org/viaf/22404251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregorio_Babbi.
doremus_artist:00d873bc-1a5a-3420-b54d-946ddcb1df4a
owl:sameAs viaf:74905392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74905392>.
doremus_artist:00fc0b6e-d6eb-3dfb-a193-c539e9294486
    dbp:birthPlace dbr:Burgos;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Eduardo S\u00e1inz de la Maza (5 January 1903 \u2013 5 December 1982) was a Spanish composer. Born in Burgos, he was brother of Regino S\u00e1inz de la Maza. Composing for the Classical Guitar, some of his notable works include the suite Platero y yo for guitar, and Campanas del Alba. He died in Barcelona."@en,
        "Eduardo \u00e8 il fratello minore di Regino Sainz de la Maza. Entrambi studiarono con Daniel Fortea, a sua volta studente di Francisco Tarrega, ma \u00e8 Eduardo che studi\u00f2 con Miguel Llobet fino alla fine degli anni '50 e poi gli dedic\u00f2 alcune sue composizioni e suo lavoro di insegnamento."@it;
    owl:sameAs viaf:14962168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Sainz_de_la_Maza>,
        <http://viaf.org/viaf/14962168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80d65ae6-59d6-44de-beba-62a0e3ee26ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Sainz_de_la_Maza.
doremus_artist:0128e622-d425-34dd-958f-5f07e9e70679
    dbp:birthPlace res:Faro;
    dbp:deathPlace res:Lisbonne;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f3nio Ramos Rosa, n\u00e9 le 17 octobre 1924 \u00e0 Faro et mort le 23 septembre 2013 \u00e0 Lisbonne, est un \u00e9crivain, po\u00e8te et essayiste portugais.Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des grandes figures de la po\u00e9sie portugaise contemporaine.\u2191 D\u00e9c\u00e8s du po\u00e8te portugais Antonio Ramos Rosa TV5\u2191 Antonio Ramos Rosa, le po\u00e8te portugais, est mort L'Express, 24 septembre 2013"@fr;
    owl:sameAs viaf:39386238;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ant\u00f3nio_Ramos_Rosa>,
        <http://viaf.org/viaf/39386238>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:António_Ramos_Rosa.
doremus_artist:015867b8-e81a-3e9e-be53-2de422b93297
owl:sameAs viaf:69117985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117985>.
doremus_artist:0165eeca-cbff-354b-a4d5-3bcdd3dfa383
    owl:sameAs viaf:61741330;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741330>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Haurogné.
doremus_artist:027460f8-2c42-3415-8465-78aa16cc851e
owl:sameAs viaf:61732581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732581>.
doremus_artist:02ed9da7-e06d-373c-99f7-128979f47ab1
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Peter Roy Katin (/\u02c8ke\u026a\u02cct\u026an/ KAY-tin) (14 November 1930 \u2013 19 March 2015) was a British classical pianist and pedagogue."@en,
        "Peter Roy Katin (Londen, 14 november 1930 - 19 maart 2015) was een Brits klassiek pianist."@nl,
        "Peter Roy Katin (Londres, 14 novembre 1930\u201319 mars 2015) est un pianiste et p\u00e9dagogue de nationalit\u00e9 anglo-canadienne."@fr,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ed\u30a4\u30fb\u30b1\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\uff08Peter Roy Katin, 1930\u5e7411\u670814\u65e5 - 2015\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u30024\u6b73\u306e\u9803\u3088\u308a\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3059\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30cf\u30fc\u30f4\u30a7\u30a4\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30b9\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u304c\u300112\u6b73\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3092\u8a31\u3055\u308c\u3001\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30af\u30e9\u30af\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u30891944\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5bfa\u9662\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306b\u3082\u6240\u5c5e\u3057\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30a6\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011958\u5e74\u306b\u306f\u65e7\u30bd\u9023\u3078\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021971\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022004\u5e741\u6708\u306b\u30a6\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u3044\u305f\u5f8c\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 1956\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u30011978\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u305f\u30021992\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002 \u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118514948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Katin>,
        <http://viaf.org/viaf/118514948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Katin.
doremus_artist:030f6dbd-0825-3b9e-bf5a-26da963b1192
owl:sameAs viaf:85129396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85129396>.
doremus_artist:0324cf39-6d15-348b-948a-ce174e16ce75
owl:sameAs viaf:56804677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56804677>.
doremus_artist:03368a63-674f-3f30-9b4d-47149ec6a6ce
owl:sameAs viaf:39564856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564856>.
doremus_artist:0389818a-1156-3fee-b991-cfb735d3ad6f
    owl:sameAs viaf:54144439;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54144439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f095ce11-8664-4489-a55a-8ecdb94d3031>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:William_Blake.
doremus_artist:03ac9419-2e80-3547-bdab-8b092ae056d0
owl:sameAs viaf:80071560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80071560>.
doremus_artist:04922f5c-2de9-3c83-9b6a-ac2037177322
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Walter Kraft (Cologne, 9 June 1905 \u2013 Amsterdam, 9 May 1977) was a German organist and composer, best known for his remarkably long tenure (almost half a century, 1926\u201372) at the Marienkirche, L\u00fcbeck. During this tenure, Kraft, who had been a student of Paul Hindemith in Berlin, revived the practice of evening concerts of sacred works. Such concerts, collectively called Abendmusik, had been regularly given by his predecessors at the church, notably Dietrich Buxtehude and Franz Tunder; but they had ceased in 1810, mainly due to the dislocation caused to northern Germany by the Napoleonic wars."@en,
        "Walter Wilhelm Johann Kraft (* 9. Juni 1905 in K\u00f6ln; \u2020 9. Mai 1977 in Amsterdam) war ein deutscher Organist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:69196644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Kraft>,
        <http://viaf.org/viaf/69196644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a254810e-ff5a-4ddb-8c32-a076fbcb3236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Kraft.
doremus_artist:04d3ed16-f8d4-32b1-811e-a8b0df25db22
owl:sameAs viaf:29806476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29806476>.
doremus_artist:04f75f83-34ad-390c-b0fb-1a094dad2b6c
owl:sameAs viaf:78789346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78789346>.
doremus_artist:05f4a0a2-9b3b-321f-bfba-e3f110995f81
owl:sameAs viaf:4617624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4617624>.
doremus_artist:061d2498-75fe-3581-b061-8ebe20b1d9e2
owl:sameAs viaf:39565944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565944>.
doremus_artist:0692ef91-bbeb-30e3-8e14-d60fee37a92e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ingram Douglass Marshall (born May 10, 1942 in Mount Vernon, New York) is an American composer and a former student of Vladimir Ussachevsky and Morton Subotnick."@en,
        "Ingram Marshall est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine, se situant plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le courant de la musique minimaliste. Il est n\u00e9 le 10 mai 1942 \u00e0 Mount Vernon dans l'\u00c9tat de New York. Sa musique combine des sons enregistr\u00e9s sur bandes magn\u00e9tiques et/ou des interventions \u00e9lectroniques avec des orchestres ou des ensembles plus r\u00e9duit."@fr;
    owl:sameAs viaf:117549926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingram_Marshall>,
        <http://viaf.org/viaf/117549926>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ingram_marshall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingram_Marshall.
doremus_artist:06b36230-90c6-3ba0-85fe-01b7c628b305
owl:sameAs viaf:160889149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160889149>.
doremus_artist:06c20fc3-b4b7-34ea-a28f-a646c39fb6f5
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u064a\u0628\u064a \u0623\u0644\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Debbie Allen) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1950 \u0641\u064a \u0647\u064a\u0648\u0633\u062a\u0646\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u064a \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0646\u0634\u0627\u0637\u0647\u0627 \u0633\u0646\u0629 1976. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628."@ar,
        "Debbie Allen (ur. 16 stycznia 1950) \u2013 ameryka\u0144ska re\u017cyserka, aktorka i producentka filmowa."@pl,
        "Debbie AllenFichier:Debbie Allen.jpg Debbie Allen en d\u00e9cembre 2010 Debbie Allen (n\u00e9e Deborrah Kaye Allen) est une r\u00e9alisatrice, actrice, productrice et compositrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 16 janvier 1950 \u00e0 Houston, Texas (\u00c9tats-Unis). Elle est essentiellement connue pour son r\u00f4le de Lydia Grant dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, Fame et le film \u00e9ponyme."@fr,
        """Deborrah Kaye "Debbie" Allen (Texas, 6 de janeiro de 1950) \u00e9 uma atriz, diretora, roteirista, produtora e dan\u00e7arina estadunidense."""@pt,
        """Deborrah Kaye "Debbie" Allen (born January 16, 1950) is an American actress, dancer, choreographer, television director, television producer, and a member of the President's Committee on the Arts and Humanities. She is perhaps best known for her work on the 1982 musical-drama television series Fame, where she portrayed dance teacher Lydia Grant, and served as the series' principal choreographer. She currently portrays Catherine Avery on Grey's Anatomy. She is the younger sister of actress/director/singer Phylicia Rashad."""@en,
        "Deborrah Kaye (Debbie) Allen  (Houston, 16 januari 1950) is een Amerikaans actrice en is vooral bekend door haar rol als Lydia Grant in de televisieserie Fame. Ze is de jongere zus van Phylicia Rashad."@nl,
        "Deborrah Kaye Allen, conocida art\u00edsticamente como Debbie Allen (Houston, Texas, 16 de enero de 1950), es una actriz, core\u00f3grafa, directora y productora de televisi\u00f3n estadounidense."@es,
        "Deborrah Kaye \u201eDebbie\u201c Allen (* 16. Januar 1950 in Houston, Texas) ist eine amerikanische Schauspielerin, Regisseurin, T\u00e4nzerin, Choreografin, Produzentin und S\u00e4ngerin. Bekannt wurde sie durch die Fernsehserie Fame \u2013 Der Weg zum Ruhm, in der sie die Tanzlehrerin Lydia Grant spielte."@de,
        "\u0414\u0435\u0431\u0431\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Debbie Allen, \u0440\u043e\u0434. 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1950) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:49417391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Debbie_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/49417391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75f98f88-bd76-4623-bc26-a2befef3a9b0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Debbie_Allen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Debbie_Allen.
doremus_artist:0726aad9-abea-39d8-ba9d-14a39996ba2f
owl:sameAs viaf:20046715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20046715>.
doremus_artist:07986e7a-ad64-3bbc-8a70-6088c18cb3da
owl:sameAs viaf:100352469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100352469>.
doremus_artist:07af50c3-fe98-3adb-b7f7-81c4924a570c
owl:sameAs viaf:118501456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118501456>.
doremus_artist:07dca5ba-c85e-3423-9a43-3a5f750d8940
    dbp:birthPlace dbr:New_Hampshire;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Amy Beach est une compositrice et pianiste am\u00e9ricaine, n\u00e9e Amy Marcy Cheney \u00e0 Henniker (New Hampshire) le 5 septembre 1867, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 New York le 27 d\u00e9cembre 1944."@fr,
        "Amy Marcy Beach, de domo Cheney (ur. 5 wrze\u015bnia 1867 w Henniker, New Hampshire, zm. 27 grudnia 1944 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska kompozytorka i pianistka, za \u017cycia uwa\u017cana za najistotniejsz\u0105 kompozytork\u0119 Stan\u00f3w Zjednoczonych. By\u0142a pierwsz\u0105 Amerykank\u0105, kt\u00f3ra osi\u0105gn\u0119\u0142a sukces jako tw\u00f3rczyni wielkich form muzycznych."@pl,
        "Amy Marcy Beach, geb. Cheney (* 5. September 1867 in Henniker, New Hampshire; \u2020 27. Dezember 1944 in New York City) war eine amerikanische Komponistin, Pianistin und die erste amerikanische Frau, die eine Sinfonie schrieb und so in eine damals ausgesprochene M\u00e4nnerdom\u00e4ne einbrach."@de,
        "Amy Marcy Cheney Beach (5 de septiembre de 1867, Henniker - 27 de diciembre de 1944) fue una distinguida compositora y pianista de Nueva Hampshire, Nueva Inglaterra. Fue una de las primeras compositoras de la historia de Estados Unidos de Am\u00e9rica."@es,
        "Amy Marcy Cheney Beach (Henniker, New Hampshire, Verenigde Staten, 5 september 1867 - New York City, 27 december 1944) was een Amerikaans componiste en pianiste van Schotse afkomst. Ze was de eerste succesvolle Amerikaanse vrouwelijke componist die naam maakte in de muziek. De meeste van haar composities en uitvoeringen zijn gedaan onder de naam Mrs. H.H.A. Beach."@nl,
        """Amy Marcy Cheney was born in Henniker, New Hampshire. A child prodigy, she was able to sing forty songs accurately by age one; by age two she could improvise a counter-melody to any melody her mother sang; she taught herself to read at age three, and began composing simple waltzes at age five. Amy's mother, Clara Imogene Marcy Cheney, was herself an "excellent pianist and singer". She sang and played the piano for Amy. Despite this, her family struggled to keep up with her musical interest and demands. Young Amy often commanded what music was to be played and how. She was very particular and often became enraged if the music did not meet her demands. In addition, her mother forbade Amy from playing the family piano despite the child's wish to play, believing that indulging her would damage"""@en,
        "\u042d\u0301\u043c\u0438 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0441\u0438 \u0427\u0435\u0301\u0439\u043d\u0438 \u0411\u0438\u0447 (5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1867 \u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u00ab\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u00bb \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0435\u0451 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c Mrs. H.H.A. Beach. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u041d\u043e\u0443\u043b\u0437\u043e\u043c \u041f\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0424\u0443\u0442\u043e\u043c, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435\u043c \u0427\u0435\u0434\u0443\u0438\u043a\u043e\u043c, \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a-\u0414\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0443 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432\u043d\u0451\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        """\u0622\u0645\u064a \u0628\u064a\u062a\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Amy Beach)(\u0648. 5 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1867 \u2013 \u062a. 27 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1944)\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0633\u064a\u062f\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062a\u0624\u0644\u0641 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629. \u0623\u062f\u062a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0648\u0633\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a \u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1896. \u0623\u0646\u062c\u062d \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0644\u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a \u0634\u0628\u0647\u062a \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0631\u0627\u0645\u0632 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0644\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646\u060c \u0648\u062e\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. \u0643\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0628\u062a \u0646\u062d\u0648 100 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0641\u0636\u0644\u0647\u0627 "\u0646\u0634\u0648\u0629"\u060c "\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639" \u0648"\u0622\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0628 \u064a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0641\u0642\u0637"\u060c \u062a\u0639\u0643\u0633 \u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0644\u062d\u0646\u064a \u0648\u062d\u0631\u0641\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629."""@ar,
        "\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\uff08Amy Marcy Beach, 1867\u5e749\u67085\u65e5 - 1944\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5275\u9020\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u5973\u6027\u3067\u3042\u308b\u3002\u751f\u524d\u306f\u5f53\u6642\u306e\u7fd2\u6163\u306b\u5f93\u3063\u3066\u30d3\u30fc\u30c1\u592b\u4eba\uff08Mrs. H.H.A. Beach\uff09 \u3068\u540d\u4e57\u3063\u3066\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u827e\u7c73\u00b7\u739b\u897f\u00b7\u5207\u59ae\u00b7\u6bd4\u5947\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAmy Marcy Cheney Beach\uff0c1867\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1944\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u5e38\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u6bd4\u5947\u592b\u4eba\u201d\uff0c\u7f8e\u56fd\u5973\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79577359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amy_Beach>,
        <http://viaf.org/viaf/79577359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b7d0667-95d0-4004-930a-dcac2338a631>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amy_Beach_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amy_Beach.
doremus_artist:08ead4d2-8238-3571-a586-e0c0fe149bef
owl:sameAs viaf:92446395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92446395>.
doremus_artist:08ef42d8-296b-3a92-a412-c614a27681b8
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Vihti;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u064a\u0646\u0648 \u0623\u0643\u062a\u064a\u0647 (Aino Ackt\u00e9\u061b \u0647\u0644\u0633\u0646\u0643\u064a\u060c 23 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1876 - \u0641\u064a\u0647\u062a\u064a\u060c 8 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1944) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0646\u062c\u0645\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0644\u0645\u0627 \u0641\u0648\u0647\u0633\u062a\u0631\u0648\u0645\u060c \u0648\u0645\u0646\u0639\u0637\u0641\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627 \u0644\u0644\u062d\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0627 \u0623\u0643\u062a\u064a\u0647 \u0645\u064a\u062f\u0632\u0648 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0625\u064a\u0645\u0649 \u0623\u0643\u062a\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0644\u0648\u0631\u064a\u0646\u0632 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0623\u0643\u062a\u064a\u0647 . \u062a\u0632\u0648\u062c\u062a \u0623\u064a\u0646\u0648 \u0623\u0643\u062a\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0628 \u0647\u064a\u0643\u064a \u0631\u0646\u0641\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1901 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0627\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 (\u063a\u0644\u0648\u0631\u064a \u0644\u0628\u0627\u0646\u0646). \u0648 \u0648\u0644\u062f \u0627\u0628\u0646\u0647\u0645\u0627 \u0645\u064a\u064a\u0633 \u0631\u064a\u0646\u0643\u0648\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1908. 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."@ar,
        "Aino Ackt\u00e9 (originally Achte; 23 April 1876 \u2013 8 August 1944) was a Finnish soprano. She was the first international star of the Finnish opera scene after Alma Fohstr\u00f6m, and a groundbreaker for the domestic field. Ackt\u00e9 was born in Helsinki. Her parents were mezzo-soprano Emmy Acht\u00e9 (n\u00e9e Str\u00f6mer) and the conductor-composer Lorenz Nikolai Acht\u00e9. Aino Ackt\u00e9 married a doctor, Heikki Renvall, in 1901 and gave birth to a daughter, Glory Lepp\u00e4nen, the same year. Their son, Mies Reenkola, was born in 1908. She died of pancreatic cancer in Nummela, Vihti in August 1944."@en,
        "Aino Ackt\u00e9, de son vrai nom Acht\u00e9 (n\u00e9e le 24 avril 1876 \u00e0 Helsinki, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 8 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Vihti) fut la premi\u00e8re chanteuse soprano d'op\u00e9ra finlandaise de stature internationale et la pionni\u00e8re de l'op\u00e9ra finlandais. Elle travailla en Finlande, \u00e0 Paris et \u00e0 New York dans des spectacles connus dans le monde entier. Ses r\u00f4les les plus c\u00e9l\u00e8bres furent Marguerite de Faust, Elsa du Lohengrin de Richard Wagner, Elisabeth de Tannh\u00e4user, la Tosca de Puccini et son r\u00f4le pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Salom\u00e9 dans l'op\u00e9ra Salom\u00e9 de Richard Strauss."@fr,
        "Aino Ackt\u00e9, eigentlich Aino Acht\u00e9 (* 23. Juli 1876 in Helsinki; \u2020 8. August 1944 in Vihti) war eine finnische Operns\u00e4ngerin (Sopran). In der finnischen Opernszene eine Pionierin, schaffte die Primadonna als Erste auch den internationalen Durchbruch und trat in den bedeutendsten Opernh\u00e4usern weltweit auf."@de,
        "Aino Ackt\u00e9, oorspronkelijke achternaam Achte (Helsinki, 23 juli 1876 \u2013 Vihti, 8 augustus 1944) was een Fins sopraan. Zij was de eerste persoon uit de Finse operawereld die internationale bekendheid vergaarde. Zij kwam uit een muzikaal milieu: haar moeder was mezzosopraan, haar vader componist-dirigent. In haar jonge jaren studeerde Ackt\u00e9 onder leiding van haar moeder, in 1894 ging zij studeren aan het conservatorium van Parijs. In 1897 debuteerde zij in de Nationale opera van Parijs. Haar optreden in Faust was dermate succesvol, dat zij voor zes jaar kon bijtekenen."@nl,
        "\u00c8 stata la prima star internazionale dell'opera finlandese dopo Alma Fohstr\u00f6m e una pioniera nel suo Paese d'origine. Ackt\u00e9 nacque ad Helsinki. I suoi genitori erano il mezzo-soprano Emmy Acht\u00e9 (nata Str\u00f6mer) ed il direttore d'orchestra e compositore Lorenz Nikolai Acht\u00e9. Aino Ackt\u00e9 spos\u00f2 un medico, Heikki Renvall, nel 1901 e diede alla luce una figlia, Glory Lepp\u00e4nen, lo stesso anno."@it,
        "\u0410\u0439\u043d\u043e \u0410\u043a\u0442\u0435 (\u0444\u0438\u043d. Aino Ackt\u00e9, Achte, 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1876, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u0412\u0438\u0445\u0442\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0421\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:37113355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aino_Ackt\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/37113355>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aino_Ackté.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aino_Ackté.
doremus_artist:093b201b-680d-3835-bed7-56bded49dec0
owl:sameAs viaf:115254246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115254246>.
doremus_artist:099456be-4e02-3b8a-8e47-560cccfc73f5
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace dbr:Indianapolis;
    rdfs:comment
        "Ha un posto di rilievo nella vasta schiera di pittsburghiani assieme ad altri musicisti jazz di prestigio tra i quali Erroll Garner, Kenny Clarke e Mary Lou Williams, e fa parte, assieme a Oscar Pettiford, Charlie Mingus e Percy Heath, della generazione di bassisti allievi di Jimmy Blanton. Considerato dalla critica una pietra miliare, viene ricordato per la sua potenza di suono e per la capacit\u00e0 di adattarsi a circostanze diverse grazie alla sua grande familiarit\u00e0 con il linguaggio del bebop."@it,
        "Ray Brown (* 13. Oktober 1926 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 2. Juli 2002 in Indianapolis, Indiana, eigentlich Raymond Matthews Brown) war ein US-amerikanischer Jazz-Bassist. In seiner \u00fcber 50-j\u00e4hrigen Karriere arbeitete er mit allen namhaften Jazzmusikern und -komponisten zusammen und spielte in allen gro\u00dfen Konzerthallen der Welt. Seine Musik brachte ihm zahlreiche Grammys und Poll Awards ein. Bis zu seinem Tod war er regelm\u00e4\u00dfig on stage und beeinflusste viele neue Musiker, auch \u00fcber sein Genre hinaus. Er starb w\u00e4hrend einer US-Tournee kurz vor seinem Auftritt in Indianapolis."@de,
        "Ray Brown (Pittsburgh, 13 oktober 1926 \u2013 Indianapolis, 2 juli 2002) was een Amerikaanse jazzbassist. Hij heeft samengespeeld met grootheden als Dizzy Gillespie, Frank Sinatra en Oscar Peterson. Brown begon op achtjarige leeftijd met pianolessen. Vervolgens wilde hij overstappen op de trombone maar hij had daar geen geld voor. Omdat er in zijn schoolorkest een plaats vrij was voor een contrabassist stapte hij over op de contrabas. Toen hij twintig was verhuisde hij naar New York waar hij werd aangenomen door Dizzy Gillespie. Hij speelde van 1946 tot 1951 in diens band, met Milt Jackson (vibrafoon), Kenny Clarke (drums), en John Lewis (piano) die later met Percy Heath het Modern Jazz Quartet zouden vormen. In 1947 trad Ella Fitzgerald toe tot de band. Brown en Fitzgerald trouwden datzelfde j"@nl,
        "Ray Brown, n\u00e9 Raymond Matthews Brown le 13 octobre 1926 \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie, \u00c9tats-Unis, mort le 2 juillet 2002 \u00e0 Indianapolis, Indiana, est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        """Raymond Matthews "Ray" Brown (October 13, 1926 \u2013 July 2, 2002) was an influential American jazz double bassist and cellist, known for extensive work with Oscar Peterson and Ella Fitzgerald, among many others."""@en,
        "Raymond Matthews Brown (Pittsburgh, Pensilvania, 13 de octubre de 1926-Indian\u00e1polis, 2 de julio de 2002) fue un m\u00fasico estadounidense considerado por muchos como uno de los m\u00e1s importantes e influyentes contrabajistas de jazz de la historia."@es,
        "Raymond Matthews Brown, conhecido como Ray Brown (13 de Outubro de 1926 - 2 de Julho de 2002) foi um dos mais importantes contrabaixistas do Jazz."@pt,
        "Raymond Matthews \u201eRay\u201d Brown (ur. 13 pa\u017adziernika 1926 w Pittsburghu, zm. 2 lipca 2002 w Indianapolis) \u2013 ameryka\u0144ski kontrabasista jazzowy, kompozytor, producent i mened\u017cer muzyczny."@pl,
        "\u0420\u044d\u0439 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ray Brown; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926 \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 2002) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0436\u0430\u043d\u0440\u0443 \u0431\u0438\u0431\u043e\u043f. \u0415\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e \u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u043c \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043b\u043e, \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c. \u041e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0431\u0443\u0434\u0442\u043e \u0431\u044b \u0441\u0438\u0434\u0435\u043b \u0432\u0441\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u044b \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0433\u0440\u044b. \u041e\u043d - \u0411\u0430\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u0414\u043e\u043d \u0422\u043e\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d"@ru,
        "\u30ec\u30a4\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\uff08Ray Brown\u30011926\u5e7410\u670813\u65e5 - 2002\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u671f\u3001\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u671f\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114617513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Brown_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/114617513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8a1a9e8-295d-4999-9c70-0a4c8bdb36e8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Brown_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ray_Brown_(musician)>.
doremus_artist:0a75cb96-a0d5-36e5-bc11-89101e5d31d3
owl:sameAs viaf:49417651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417651>.
doremus_artist:0b0e34f1-981d-3ff7-b4bd-d44d5ba477f7
owl:sameAs viaf:54357280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357280>.
doremus_artist:0b0eb992-06d9-3b8f-8b83-cbc890f35332
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Carla Fracci (Mil\u00e1n, 20 de agosto de 1936) es una c\u00e9lebre bailarina y core\u00f3grafa italiana. Realiz\u00f3 una labor importante fundamentada en el repertorio rom\u00e1ntico."@es,
        "Carla Fracci (n\u00e9e le 20 ao\u00fbt 1936 \u00e0 Milan - ) est une danseuse italienne."@fr,
        "Carla Fracci (pronounced [\u02c8karla \u02c8fratt\u0283i]; born 20 August 1936, Milan) is an Italian ballet dancer and actress. Her career highlights include Nijinsky, Giselle (American Ballet Theatre), Complete Bell Telephone Hour Performances: Erik Bruhn 1961-1967. She was known for her performances in Giselle, dancing with partners such as Rudolf Nureyev, Vladimir Vasiliev, Henning Kronstam, Mikhail Baryshnikov, and Erik Bruhn. In 2014, Fracci took part in documentary film, 29200 Puthod, l'altra verit\u00e0 della realt\u00e0, directed by Federico Angi biography of Dolores Puthod international painter."@en,
        "Carla Fracci [\u02c8karla \u02c8fratt\u0283i] (* 20. August 1936 in Mailand) ist eine italienische Primaballerina."@de,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0430\u0301\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carla Fracci, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30e9\u30fb\u30d5\u30e9\u30c3\u30c1\uff08Carla Fracci\u30011936\u5e748\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32808655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carla_Fracci>,
        <http://viaf.org/viaf/32808655>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carla_Fracci_2014.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carla_Fracci.
doremus_artist:0c565aaf-568b-393b-84d5-55a4dea6f966
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Aurelio Bonelli (* 1569 in Bologna; \u2020 nach 1620) war ein italienischer Organist, Komponist und Maler."@de,
        "Aurelio Bonelli (c.1569 \u2013 after 1620) was an Italian composer, organist and painter. Born in Bologna, practically nothing is known about him save that he was student of the painter Agostino Carraccis. After Adriano Banchieri moved to Imola in 1601 Bonelli took his job as organist at San Michele in Bosco."@en,
        "Aurelio Bonelli (c.1569 \u2013 c.1620) fue un compositor, organista y pintor italiano. Nacido en Bolo\u00f1a, practicamente nada se conoce acerca de \u00e9l salvo que fue estudiante del pintor Agostino Carraccis. Despu\u00e9s que Adriano Banchieri se mud\u00f3 a Imola en 1601, Bonelli tom\u00f3 su puesto como organista en San Michele in Bosco."@es;
    owl:sameAs viaf:42264217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aurelio_Bonelli>,
        <http://viaf.org/viaf/42264217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aurelio_Bonelli.
doremus_artist:0ca6fa67-6bbb-3f37-b0bc-930d743bced4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Abilene,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Lee Roy Parnell (born December 21, 1956) is an American country music and blues artist, singer, songwriter, and guitarist. Active since 1990, he has recorded eight studio albums, and has charted more than twenty singles on the Billboard Hot Country Singles & Tracks (now Hot Country Songs) charts. His highest-charting hits are "What Kind of Fool Do You Think I Am" (1992), "Tender Moment" (1993), and "A Little Bit of You" (1995), all of which peaked at No. 2. Four more of his singles have charted in the Top Ten as well. Parnell made a shift in the early 2000s back to the bluesier sounds of his early works, releasing two blues albums on Vanguard Records and Universal South. Besides his own work, Parnell has played slide guitar and National guitar on several other country and blues recordings."""@en,
        "Lee Roy Parnell II (* 21. Dezember 1956 in Abilene, Texas) ist ein amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songwriter und Blues-Gitarrist."@de;
    owl:sameAs viaf:37121796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Roy_Parnell>,
        <http://viaf.org/viaf/37121796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c367f536-e5a5-4305-a9b8-2655e2b30b8d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lee_Roy_Parnell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Roy_Parnell.
doremus_artist:0d6416fd-fb70-3868-b384-339a457a751d
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Haller est un chef d'orchestre et t\u00e9nor fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Strasbourg en 1972."@fr,
        "Beno\u00eet Haller is a French conductor and tenor, born in Strasbourg in 1972."@en;
    owl:sameAs viaf:85869691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Haller>,
        <http://viaf.org/viaf/29830677>,
        <http://viaf.org/viaf/85869691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benoît_Haller.
doremus_artist:0db5e5b6-8e40-362f-9f25-eaf195f6d0e7
owl:sameAs viaf:31588110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31588110>.
doremus_artist:109d9981-e9f3-3589-bf83-98c882ec00a0
    dbp:birthPlace dbr:Belgian_Congo;
    rdfs:comment
        "Canta in francese, inglese e lingala."@it,
        "Lokua Kanza ( Bukavu, 21 de abril de 1958) \u00e9 um cantautor e arranjador congol\u00eas. Nascido na prov\u00edncia de Kivu, na parte oriental da atual Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (\u00e0 \u00e9poca, Congo belga), Pascal Lokua Kanza \u00e9 filho de pai mongo (congol\u00eas) e m\u00e3e tutsi (ruandesa), sendo o primog\u00eanito dos oito filhos do casal. Em 1964, a fam\u00edlia se transfere para Kinshasa, instalando-se em uma \u00e1rea de classe m\u00e9dia, onde permanece at\u00e9 que o pai until the day when Pascal, um comandante de navio, morre. Sua m\u00e3e \u00e9 ent\u00e3o obrigada a se mudar para uma \u00e1rea bem mais pobre da cidade, e Pascal tem que trabalhar para sustentar a fam\u00edlia. Ele aprende a cantar nos coros de igreja e experimenta a guitarra em conjuntos de rumba. Apesar das dificuldades, consegue completar seus estudos no Conservat\u00f3rio de Kinshasa, que "@pt,
        "Lokua Kanza (born April 1958) is a singer-songwriter from the Democratic Republic of the Congo. He is known for his soulful, folksy sound."@en,
        "Lokua KanzaFichier:Lokua Kanza 2010.JPG  Pour les articles homonymes, voir Kanza. Lokua Kanza, de son vrai nom Pascal Lokua Kanza, est un musicien, auteur, compositeur et chanteur n\u00e9 le 21 avril 1958 \u00e0 Bukavu en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo."@fr,
        "Pascal Lokua Kanza (* April 1958 in Bukavu, S\u00fcd-Kivu (fr\u00fcher: Za\u00efre = von 1971\u20131999 der Name der Demokratischen Republik Kongo)) ist ein S\u00e4nger, Songwriter und Gitarrist aus dem Kongo, der die Musik seiner Heimat mit zeitgen\u00f6ssischen Mitteln interpretiert."@de;
    owl:sameAs viaf:51882130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lokua_Kanza>,
        <http://viaf.org/viaf/51882130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09468183-d6c7-46a2-93a5-50bd9de07b04>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lokua_Kanza_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lokua_Kanza.
doremus_artist:10de7f07-ce7b-38b5-beba-4cfe2648b877
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Taneli Kuusisto (19 June 1905 \u2013 30 March 1988) was a Finnish composer, music critic, teacher and choir leader."@en,
        "Taneli Kuusisto (ur. 19 czerwca 1905 w Helsinkach, zm. 30 marca 1988 tam\u017ce) \u2013 fi\u0144ski kompozytor, profesor Akademii Muzycznej im. Jeana Sibeliusa w Helsinkach, 1959\u20131971 tak\u017ce jej dyrektor, dyrygent Opery Narodowej w Helsinkach, 1969\u20131970 jej dyrektor. Autor utwor\u00f3w orkiestrowych, wokalno-instrumentalnych, kameralnych, organowych i fortepianowych."@pl;
    owl:sameAs viaf:64197856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taneli_Kuusisto>,
        <http://viaf.org/viaf/64197856>,
        <https://musicbrainz.org/artist/033ef28a-a303-4f4c-851c-2fe1f242c752>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TaneliKuusisto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taneli_Kuusisto.
doremus_artist:116b963b-f1cf-3e1b-bf87-5ae64c94d190
owl:sameAs viaf:118813281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118813281>.
doremus_artist:11d4ffc8-fa62-3db4-8bb8-247d30a0980d
    rdfs:comment
    "Ed Dudley Hughes (born 1968) is a British composer, born in Bristol."@en;
    owl:sameAs viaf:119259125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Hughes_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/119259125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ed_Hughes_(composer)>.
doremus_artist:120e56d4-e579-3bd5-9241-6b481ec3a7cb
    rdfs:comment
        """Louis Lacoste, also given as De La Coste (c. 1675 \u2013 c. 1750) was a French composer of the Baroque era. He was a singer then chorus master and leader of the orchestra at the Paris Op\u00e9ra (from 1710 to 1714). He composed several works for the stage, the most successful of which was Philom\u00e8le, first performed on 20 October 1705 by the Acad\u00e9mie Royale de Musique at the Th\u00e9\u00e2tre du Palais-Royal in Paris, and revived in 1709, 1723, and 1734. Bradamante was a "bruising failure"."""@en,
        "Louis de La Coste, n\u00e9 en 1675 et mort en 1750, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:276229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Lacoste_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/276229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Lacoste_(composer)>.
doremus_artist:1263eefa-b9fc-3866-b0ab-32447c862015
owl:sameAs viaf:168587062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168587062>.
doremus_artist:1264642e-e7b5-3c24-a531-1e14244c47f8
owl:sameAs viaf:44632098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44632098>.
doremus_artist:1291037f-19bd-3adc-bd80-583671ca0fc1
owl:sameAs viaf:79891858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79891858>.
doremus_artist:13574b50-511a-33e2-8d07-871af8fa21e1
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Carl Wilhelm Eugen Stenhammar (* 7. Februar 1871 in Stockholm; \u2020 20. November 1927 ebenda) war ein schwedischer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Carl Wilhelm Eugen Stenhammar (7 de febrero de 1871 - 20 de noviembre de 1927), fue un compositor, director de orquesta y pianista sueco."@es,
        "Carl Wilhelm Eugen Stenhammar (February 7, 1871 \u2013 November 20, 1927) was a Swedish composer, conductor and pianist."@en,
        "Carl Wilhelm Eugen Stenhammar est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre su\u00e9dois, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1871 \u00e0 Stockholm et mort le 20 novembre 1927 \u00e0 Jonsered dans la province historique de V\u00e4sterg\u00f6tland."@fr,
        "Carl Wilhelm Eugen Stenhammar, (Stockholm, 7 februari 1871 - Jonsered, 20 november 1927) was een Zweeds componist, pianist en dirigent."@nl,
        "Wilhelm Stenhammar (ur. 7 lutego 1871, w Sztokholmie, zm. 20 listopada 1927 w Jonsered) \u2013 szwedzki pianista, kompozytor i dyrygent. Jeden z najwa\u017cniejszych przedstawicieli muzyki skandynawskiej swojej epoki. Jego kompozycje (dzie\u0142a ch\u00f3ralne, kameralnych, solowe, teatralne, orkiestrowe) nale\u017c\u0105 do czo\u0142owych osi\u0105gni\u0119\u0107 muzyki szwedzkiej prze\u0142omu XIX i XX w."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u042d\u0443\u0433\u0435\u043d \u0421\u0442\u0435\u043d\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Carl Wilhelm Eugen Stenhammar; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1871, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u0419\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0430 \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0442\u0435\u043d\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u043a \u0440\u043e\u0434\u0443, \u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0446\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0440\u044f\u0434 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u0430 \u00abExcelsior!\u00bb op. 13, \u0434\u0432\u0430 \u0421\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c op. 28 (1910) \u0438 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u0430\u044f \u0421\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 op. 31 (2-\u044f \u0440\u0435\u0434., 1919)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30a8\u30a6\u30d5\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30cf\u30f3\u30de\u30eb\uff08\u30b9\u30c6\u30f3\u30cf\u30f3\u30de\u30eb\u3068\u3082\u3001Carl Wilhelm Eugen Stenhammar, 1871\u5e742\u67087\u65e5 - 1927\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f \u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u5a01\u5c14\u6d77\u59c6\u00b7\u6b27\u6839\u00b7\u65af\u4e39\u54c8\u9ed8\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aCarl Wilhelm Eugen Stenhammar\uff0c1871\u5e742\u67087\u65e5\uff0d1927\u5e7411\u670820\u65e5)\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u957f\u65f6\u95f4\u62c5\u4efb\u54e5\u5fb7\u5821\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u3002\u65af\u4e39\u54c8\u9ed8\u9752\u5e74\u5df2\u6210\u4e3a\u8457\u540d\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u65f6\u5e38\u8ddf\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u7d22\u5c14\u00b7\u5965\u6797\u5408\u4f5c\uff0c\u6e38\u89c8\u3002\u4ed6\u662f20\u4e16\u7eaa\u521d\u6700\u91cd\u8981\u7684\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u7ee7\u627f\u4e86\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u98ce\u683c\uff0c\u89c4\u6a21\u5b8f\u5927\uff0c\u7ed3\u6784\u4e25\u8c28\uff0c\u5e76\u5e26\u6709\u660e\u663e\u7684\u5317\u6b27\u97f3\u4e50\u8272\u5f69\uff0c\u7ee7\u627f\u8ba9\u00b7\u897f\u8d1d\u67f3\u65af \u548c \u5361\u5c14\u00b7\u5c3c\u5c14\u68ee\u7b49\u7b49\u3002\u65af\u4e39\u6d77\u59c6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u5efa\u7b51\u5e08\u4f69\u5c14\u00b7\u4e4c\u5c14\u91cc\u514b\u00b7\u65af\u4e39\u54c8\u9ed8, \u4e5f\u662f\u5efa\u7b51\u5e08\u6069\u65af\u7279\u00b7\u65af\u4e39\u54c8\u9ed8 \u7684\u5144\u5f1f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66653110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Stenhammar>,
        <http://viaf.org/viaf/66653110>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stenhammar,_Vilhelm_i_VJ_5_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Stenhammar.
doremus_artist:14844632-251e-3ee6-8be2-54bcce6fd331
    owl:sameAs viaf:51880415;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19247021-ce94-4aaa-aec0-1d132eb30423>.
doremus_artist:15a8b21b-599a-3676-9c27-da2f5d44c90b
    dbp:birthPlace dbr:Sangüesa;
    dbp:deathPlace dbr:Málaga;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Iribarren.Juan Franc\u00e9s de Iribarren Juan Franc\u00e9s de Iribarren, n\u00e9 \u00e0 Sang\u00fcesa en 1699 et mort \u00e0 Malaga le 2 septembre 1767, est un compositeur espagnol de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Juan Franc\u00e9s de Iribarren (Sang\u00fcesa, 1699 - M\u00e1laga, 2 September 1767) was a Spanish late baroque composer. Iribarren was christened on 24 March 1699 at the Church of St. James the Great in Sang\u00fcesa. He was a choirboy in the capilla real under Jos\u00e9 de Torres, who in 1717 recommended him for the post of organist at the Old Cathedral of Salamanca, where he remained for 16 years until 1733. In 1733 he came second in the competition for maestro de capilla at the Cathedral of Malaga, and was awarded the position when the winner, Manuel Martinez Delgado, died suddenly. In 1741, Irribaren's salary was raised to prevent him taking the post of maestro di cappella of the Cathedral of Valladolid, thereafter he remained until his retirement, a year before his death. He is buried in the cathedral."@en,
        "Juan Franc\u00e9s de Iribarren (Sang\u00fcesa, 1699 - M\u00e1laga, 2 de septiembre de 1767) fue un compositor y organista espa\u00f1ol del Barroco tard\u00edo. Est\u00e1 considerado como uno de los m\u00e1s grandes compositores espa\u00f1oles de los dos primeros tercios del siglo XVIII."@es;
    owl:sameAs viaf:12499490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Franc\u00e9s_de_Iribarren>,
        <http://viaf.org/viaf/12499490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb516652-fcf3-40f6-b2a6-3e7ed785dc57>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Francés_de_Iribarren.
doremus_artist:15aa41f4-2076-313c-a6d7-638a72d60d8a
owl:sameAs viaf:202182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202182>.
doremus_artist:15b63bbf-896d-3f16-bfa1-729c43586e14
    rdfs:comment
        "Victor Conrad Braun (August 4, 1935 \u2013 January 6, 2001) was a Canadian baritone who had a major international performance career in concerts and operas that lasted more than 40 years. While he was an accomplished performer of the standard opera works of Mozart, Puccini, Strauss, Verdi, and Wagner; he was particularly lauded for his portrayals of works by 20th-century composers like Alban Berg, Bart\u00f3k, Henze, Siegfried Matthus, and Luciano Berio among others."@en;
    owl:sameAs viaf:104145179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Braun>,
        <http://viaf.org/viaf/104145179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Braun.
doremus_artist:16cc0127-6714-3f4d-b8b1-b1d68eef2c6a
owl:sameAs viaf:52865992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52865992>.
doremus_artist:16cc52fa-d0a3-3eaa-880b-a940212ea4a2
owl:sameAs viaf:34780471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34780471>.
doremus_artist:17e4c359-fdeb-32e0-8f7d-cc5483b9fca9
owl:sameAs viaf:61214110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61214110>.
doremus_artist:18bee769-313f-3690-81d7-dcad185221ac
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Kremlin-Bicêtre;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Gioacchino Maria Cambini (13 de febrero de 1746 - 29 de diciembre de 1825) fue un compositor y violinista italiano. Empez\u00f3 a estudiar viol\u00edn con Filippo Manfredi. Todo lo que pas\u00f3 despu\u00e9s de este hecho en su vida est\u00e1 envuelto en leyenda. Otro dato fiable es que Cambini lleg\u00f3 a Par\u00eds en 1773. Despu\u00e9s de la interpretaci\u00f3n de una de sus sinfon\u00edas en el Concert Spirituel, se hizo muy famoso. Sus obras se publicaban tan pronto como las escrib\u00eda, hasta el punto de que se publicaron obras bajo su nombre de otros autores."@es,
        "Giuseppe Maria CambiniFichier:Defaut.svg Giuseppe Maria Gioacchino Cambini est un compositeur et violoncelliste italien, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1746 \u00e0 Livourne et mort le 29 d\u00e9cembre 1825 \u00e0 Paris. Cambini est actif \u00e0 Paris \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle, il a laiss\u00e9 un grand nombre de quatuors \u00e0 cordes et de quintettes \u00e0 cordes."@fr,
        "Giuseppe Maria Gioacchino Cambini (* 13. Februar 1746 ? in Livorno; \u2020 29. Dezember 1825 in Bic\u00eatre bei Paris ?) war ein italienischer Komponist und Violinist, der Ende des 18. Jahrhunderts sehr erfolgreich in Paris wirkte. Dennoch ist seine Vita \u2013 einschlie\u00dflich der Lebensdaten \u2013 nur bruchst\u00fcckhaft bekannt, was der Legendenbildung Vorschub leistete. Die Geschichtsschreibung muss sich teilweise auf die Biographie universelle des musiciens  von F\u00e9tis st\u00fctzen, der selbst auf unsicheren Quellen aufsetzte, und beispielsweise Cambinis Vornamen f\u00e4lschlich mit \u201eGiovanni Giuseppe\u201c (Jean-Joseph) angibt."@de,
        "Giuseppe Maria Gioacchino Cambini (Livorno, 13 February? 1746\u2013Netherlands? 1810s? or Paris? 1825?) was an Italian composer and violinist. Born in Livorno, it is likely that Cambini studied violin with Filippo Manfredi; the only evidence for this is however Cambini's own unreliable account, which also claims inaccurately that he worked with Luigi Boccherini and Pietro Nardini, and was a friend of Joseph Haydn. Another legend about Cambini, circulated by Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis, claimed that Cambini and his fianc\u00e9e had been kidnapped by Barbary pirates and ransomed by a music-lover."@en,
        "Giuseppe Maria Gioacchino Cambini (Livorno, 13 de fevereiro de 1746 \u2014 Paris, 29 de dezembro de 1825) foi um violinista e compositor erudito italiano"@pt,
        "Giuseppe Maria Gioacchino Cambini (ook (maar niet juist): Giovanni Giuseppe-Maria Cambini) (Livorno, Itali\u00eb, 13 februari 1746 \u2013 Bic\u00eatre bij Parijs, 29 december 1825) was een Italiaanse componist en dirigent."@nl,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u0301\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u041a\u0430\u043c\u0431\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Maria Gioacchino Cambini; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1746, \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1825 ?) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434\u0438. \u0421 1773 \u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u041e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u044b \u041a\u0430\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c, \u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0437\u0430\u0431\u044b\u0442\u044b. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u044b \u041a\u0430\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0437\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1790-\u0445 \u0433\u0433. \u041a\u0430\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30ab\u30f3\u30d3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Cambini, 1746\u5e74?2\u670813\u65e5-1825\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u6b63\u5f0f\u306a\u672c\u540d\u306f\u300c\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e7\u30a2\u30c3\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ab\u30f3\u30d3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Maria Gioacchino Cambini\uff09\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95167349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Cambini>,
        <http://viaf.org/viaf/95167349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Cambini.
doremus_artist:1987f154-53b6-3aa9-a21b-5a531b747269
    rdfs:comment
        "Roger Albin, violoncelliste, chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Beausoleil (Alpes-Maritimes) le 30 septembre 1920 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Strasbourg (Bas-Rhin) le 1er juin 2001.Portail de la musique classique Portail de la musique classique"@fr;
    owl:sameAs viaf:32182416;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Albin>,
        <http://viaf.org/viaf/32182416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Albin.
doremus_artist:19f0b5e6-6226-3ae3-9870-637d00e008cc
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Louis Ginguen\u00e9 (* 25. April 1748 in Rennes; \u2020 16. November 1816 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Literarhistoriker, Kritiker und Diplomat. Pierre Louis Ginguen\u00e9 wurde durch sein Gedicht La confession de Zulm\u00e9 sowie durch kritische Aufs\u00e4tze in verschiedenen Zeitschriften bekannt. Die Franz\u00f6sische Revolution unterst\u00fctzte er durch sein Blatt Feuille villageoise, das er 1791\u201394 redigierte. Seine gem\u00e4\u00dfigte Gesinnung brachte ihn 1793 ins Gef\u00e4ngnis, und nur der Sturz Maximilien de Robespierres rettete ihm das Leben."@de,
        "Pierre-Louis Ginguen\u00e9 (25 April 1748 \u2013 16 November 1816) was a French author."@en,
        "Pierre-Louis Ginguen\u00e9, (dit aussi Pierre-Louis Ginguene de Callac) n\u00e9 \u00e0 Rennes le 25 avril 1748 et mort \u00e0 Paris le 16 novembre 1816, est un journaliste, \u00e9crivain, professeur et po\u00e8te fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041b\u0443\u0438 \u0416\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435 (\u0444\u0440. Pierre Louis Ginguen\u00e9, 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1748, \u0420\u0435\u043d\u043d \u2014 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1816, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u043f\u043e\u044d\u043c\u0430: \u00abLa Confession de Zulm\u00e9\u00bb. \u041a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0416\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435 \u0433\u043b\u044e\u043a\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0435 \u00abLa feuille villageoise\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u043c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u0445 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0430 \u0416\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d, \u043d\u043e 9 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0443. \u0416\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c, \u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0443\u044e \u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043b\u043e\u0436\u0443 \u00ab\u0414\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u0421\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:2470889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Louis_Ginguen\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/2470889>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cimetière_du_Père-Lachaise,_Paris,_France.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Louis_Ginguené.
doremus_artist:1b025ce5-91e3-3b94-8c4f-9807378bf401
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Carlos Saura (* 4. Januar 1932 in Huesca, Arag\u00f3n) ist ein spanischer Filmregisseur und Bruder des Malers Antonio Saura. Seine Filme waren anfangs vom Neorealismus gepr\u00e4gt, sp\u00e4ter zeigte sich der Einfluss durch den mythischen Stil von Luis Bu\u00f1uel."@de,
        "Carlos Saura Atares (Huesca, 4 de janeiro de 1932) \u00e9 um cineasta e roteirista espanhol."@pt,
        "Carlos Saura Atar\u00e9s (Huesca, 4 de enero de 1932) es un cineasta, fot\u00f3grafo y escritor espa\u00f1ol, de amplio prestigio internacional."@es,
        "Carlos Saura Atar\u00e9s (Huesca, 4 januari 1932) is een Spaans filmregisseur. Hij is vooral bekend van dansfilms, in het bijzonder over flamenco."@nl,
        "Carlos Saura Atar\u00e9s (born 4 January 1932, Huesca) is a Spanish film director, photographer and writer from Aragon. His name, with those of Luis Bu\u00f1uel and Pedro Almod\u00f3var forms a triad of Spain\u2019s most renowned filmmakers. He has a long and prolific career that expands for over half a century. A great numbers of his films have won many international awards."@en,
        "Carlos Saura Atar\u00e9s (ur. 4 stycznia 1932 w Huesca w Aragonii) \u2013 hiszpa\u0144ski re\u017cyser filmowy, scenarzysta, pisarz i producent filmowy. Brat malarza Antonia Saury."@pl,
        "Carlos Saura Atar\u00e9s, n\u00e9 \u00e0 Huesca (province de Huesca) le 4 janvier 1932, est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste de cin\u00e9ma espagnol. Il est l'un des cin\u00e9astes espagnols les plus influents et reconnus sur le plan international."@fr,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0421\u0430\u0301\u0443\u0440\u0430 \u0410\u0442\u0430\u0440\u0435\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Carlos Saura Atar\u00e9s, \u0440\u043e\u0434. 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1932, \u0423\u044d\u0441\u043a\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u0430\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30a6\u30e9\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e: Carlos Saura, 1932\u5e741\u67084\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30a6\u30a8\u30b9\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u7d22\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCarlos Saura Atar\u00e9s \uff0c1932\u5e741\u67084\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u897f\u73ed\u7259\u5c0e\u6f14\u8207\u651d\u5f71\u5bb6\uff0c\u66fe\u4ee5\u300a\u8569\u5a66\u5361\u9580\u300b\uff08Carmen\uff09\u5165\u570d\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5916\u8a9e\u7247\u734e\uff0c\u4e5f\u66fe\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u8a55\u5be9\u5718\u5927\u734e\u8207\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u734e\u3002\u4ed6\u8207\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u5225\u6797\u7684\u5973\u5152\u6f54\u6d1b\u6c40\u00b7\u5353\u5225\u6797\uff08Geraldine Chaplin\uff09\u57281967\u5e74\u958b\u59cb\u6210\u70ba\u89aa\u5bc6\u4f34\u4fb6\uff0c\u4e26\u7dad\u630112\u5e74\u4e4b\u4e45\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98182130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Saura>,
        <http://viaf.org/viaf/98182130>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Saura.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Saura.
doremus_artist:1b7cc0a8-8695-336c-aaaf-b666f9688ea0
    owl:sameAs viaf:88584834;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167947487>,
        <http://viaf.org/viaf/88584834>.
doremus_artist:1da71273-7d1c-3959-9031-fb7994779368
owl:sameAs viaf:99501129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99501129>.
doremus_artist:1db267a8-c7dd-3fea-9914-1d4c4b54762c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Motta_Sant'Anastasia>;
    dbp:deathPlace dbr:Santa_Maria_Hoè;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Di Stefano (* 24. Juli 1921 in Motta Sant\u2019Anastasia (CT), Italien; \u2020 3. M\u00e4rz 2008 in Santa Maria Ho\u00e8 (LC), Italien) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er wird zu den wichtigsten Ten\u00f6ren des 20. Jahrhunderts gez\u00e4hlt."@de,
        """Giuseppe Di Stefano (24 July 1921 \u2013 3 March 2008) was an Italian operatic tenor who sang professionally from the mid 1940s until the early 1990s. He was known as the "Golden voice" or "The most beautiful voice", as the true successor of Beniamino Gigli. He was also known for his long-term performance and recording association with the soprano Maria Callas."""@en,
        "Giuseppe Di Stefano (Motta Sant'Anastasia, 24 de julho de 1921 \u2014 Santa Maria Ho\u00e8, 3 de mar\u00e7o de 2008) foi um tenor de \u00f3pera italiano. Nascido em 24 de julho de 1921, na prov\u00edncia de Cat\u00e2nia, Sic\u00edlia, sua voz tinha um timbre aveludado e uma sonoridade suave. Come\u00e7ou a destacar-se no cen\u00e1rio l\u00edrico internacional no fim dos anos 1940, atuando na It\u00e1lia, M\u00e9xico e diversos outros pa\u00edses. O apogeu da fama, nos anos 1950, acabou coincidindo com o in\u00edcio de sua decad\u00eancia, no final daquela d\u00e9cada, quando sua voz come\u00e7ou a perder a flexibilidade e suavidade anteriores, provavelmente devido a uma certa indisciplina e desleixo quanto \u00e0 sua pr\u00f3pria carreira e ao fato de que, a partir de ent\u00e3o, come\u00e7ou a adicionar a seu repert\u00f3rio pap\u00e9is para tenor l\u00edrico-spinto e at\u00e9 dram\u00e1tico, o que acabou por danifi"@pt,
        "Giuseppe Di Stefano (ur. 24 lipca 1921 w Motta Sant'Anastasia, zm. 3 marca 2008 w Santa Maria Ho\u00e8) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, tenor."@pl,
        "Giuseppe Di Stefano, n\u00e9 le 24 juillet 1921 \u00e0 Motta Sant'Anastasia (commune de la province de Catane dans la r\u00e9gion de Sicile) et mort le 3 mars 2008 \u00e0 Santa Maria Ho\u00e8 au nord de Milan, est un t\u00e9nor italien."@fr,
        "Giuseppe di Stefano (Motta Sant'Anastasia (Sicili\u00eb), 24 juli 1921 - Milaan, 3 maart 2008) was een Italiaans opera-tenor (lyrisch tenor), wiens carri\u00e8re begon eind van de jaren veertig en liep tot in het begin van jaren zeventig. Hij was mede bekend door zijn veelvuldig optreden met Maria Callas, met wie hij ook vele grammofoonplaten opnam en met wie hij een korte romance had."@nl,
        "Giuseppe di Stefano (Motta Sant'Anastasia, 24 de julio de 1921 - Santa Maria Ho\u00e8, 3 de marzo de 2008) fue un tenor italiano que desarroll\u00f3 su carrera desde finales de los a\u00f1os 1940 hasta principios de la d\u00e9cada de 1970. Su encuentro art\u00edstico con el bar\u00edtono Tito Gobbi y la soprano Maria Callas ha sido uno de los m\u00e1s famosos de la historia del canto del siglo XX. De \u00e9l se ha dicho que es \u00abel tenor con la voz m\u00e1s hermosa\u00bb. Se le conoc\u00eda popularmente como Pippo."@es,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0414\u0438 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Di Stefano, 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1921 \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2008) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1950-\u0445 \u0438 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0439 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30ce\uff08Giuseppe Di Stefano, 1921\u5e747\u670824\u65e5 - 2008\u5e743\u67083\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u30021940\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30e9\u30b9\u3068\u306e\u516c\u79c1\u306b\u308f\u305f\u308b\u6df1\u3044\u95a2\u4fc2\u3067\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u59d3\u306f\u300c\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3067\u306e\u6b63\u3057\u3044\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u306e\u4f4d\u7f6e\u306f\u300c\u30c6\u300d\u306b\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u3092\u9577\u97f3\u3068\u3057\u3066\u8868\u8a18\u3057\u305f\u5834\u5408\u306f\u300c\u30b9\u30c6\u30fc\u30d5\u30a1\u30ce\u300d\u3068\u306a\u308b\u304c\u3001\u5358\u306b\u300c\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30ce\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u4f8b\u304c\u591a\u3044\u3002 \u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u5cf6\u30fb\u30ab\u30bf\u30fc\u30cb\u30a2\u8fd1\u90ca\u306e\u5c0f\u6751\u30e2\u30c3\u30bf\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30ca\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u4e21\u89aa\u304c\u9774\u306e\u4fee\u7406\u5c4b\u3068\u88c1\u7e2b\u3092\u55b6\u3080\u8ca7\u3057\u3044\u5bb6\u5ead\u306e\u4e00\u4eba\u606f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u53f8\u796d\u3068\u306a\u308b\u3079\u304f\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u4fee\u9053\u9662\u3067\u5b66\u3076\u304c\u3001\u305d\u3053\u3067\u7f8e\u58f0\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u6709\u540d\u306a\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30c9\u30a5\u30aa\u30fc\u30e2\u306e\u5408\u5531\u968a\u306b\u5165\u308b\u30021938\u5e74\u306b\u306f\u5f53\u5730\u30df\u30e9\u30ce\u3068\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u6b4c\u5531\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u30ab\u30d5\u30a7\u3001\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3001\u6620\u753b\u9928\uff08\u4e0a\u6620\u524d\u306e\u4f59\u8208\u3068\u3057\u3066\uff09\u306a\u3069\u3067\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f53\u6642\u306f\u30cb\u30fc\u30ce\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30ea\u30aa\u3068\u540d\u4e57\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6709\u540d\u306a\u30a2\u30ea\u30a2\u3001\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cd\u3001\u6d41\u884c\u6b4c\u306a\u3069\u4f55\u3067\u3082\u3053\u306a\u3059\u6b4c\u624b\u3060\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002 1945\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5e30\u56fd\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u821e\u53f0\u3067\u6d3b\u8e8d\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u30021947\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\uff08\u30de\u30b9\u30cd\u300e\u30de\u30ce\u30f3\u300f\u306e\u30c7\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30fc\u5f79\uff09\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u300e\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u300f\u306e\u516c\u7235\uff09\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u5fb7\u00b7\u53f2\u5e1d\u6cd5\u8afe\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiuseppe Di Stefano\uff0c1921\u5e747\u670824\u65e5\uff0d2008\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u6b4c\u5531\u751f\u6daf\u9802\u5cf0\u6642\u671f\u6a6b\u8de81940\u5e74\u4ee3\u672b\u52301970\u5e74\u4ee3\u521d\u3002\u800c\u53f2\u5e1d\u6cd5\u8afe\u8207\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u5361\u62c9\u7d72\u7684\u9577\u671f\u5408\u4f5c\uff0c\u9084\u6709\u56e0\u6b64\u800c\u751f\u7684\u7dcb\u805e\u4e5f\u4ee4\u4ed6\u8072\u540d\u5927\u566a\u65bc\u4e00\u6642\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113687800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Di_Stefano>,
        <http://viaf.org/viaf/113687800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3dcbbc64-b9e0-4bfa-b5ee-871de35be0c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_di_Stefano_-_1983.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Di_Stefano.
doremus_artist:1e35efb9-f470-3fce-a353-5cfac7652555
owl:sameAs viaf:32158903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32158903>.
doremus_artist:1e8a0aea-1ddc-310b-af4c-15cf2b53e761
owl:sameAs viaf:7638370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7638370>.
doremus_artist:1eeb42b2-407f-338e-b6a1-592e074f176d
owl:sameAs viaf:100192269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100192269>.
doremus_artist:1f4668fb-fb94-357e-ba28-1187aa203627
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Hubert Waelrant (also Waelrand, first name occasionally Hubertus) (c.\u20091517 \u2013 19 November 1595) was a Flemish composer, teacher, and music editor of the Renaissance. As a composer he was a member of the generation contemporary with Palestrina, though unlike the most famous composers of the time he mostly worked in northern Europe, and in addition he was progressive in the use of chromaticism and dissonance."@en,
        "Hubert Waelrant (ook Waelrand, voornaam soms gespeld als Hubertus) (ca. 1517 \u2013 19 november 1595) was een Nederlandse polyfonist, werkzaam als componist, leraar en muziekuitgever van de Renaissance. Als componist was hij een tijdgenoot van Palestrina en onder de grotere van de Nederlandse polyfonisten een van de weinige wiens loopbaan zich vermoedelijk niet minstens ten dele buiten de Nederlanden afspeelde; hij geldt als vooruitstrevend in zijn aanwending van chromatiek en dissonantie."@nl,
        "Hubert Waelrant, ou Waelrand, (n\u00e9 \u00e0 Anvers vers 1517 et mort en cette ville le 19 novembre 1595) est un compositeur, professeur et \u00e9diteur de musique de la Renaissance, appartenant \u00e0 l\u2019\u00e9cole franco-flamande. Il est, parmi les grands polyphonistes n\u00e9erlandais, l\u2019un des rares dont la carri\u00e8re s'est essentiellement (voire totalement) d\u00e9roul\u00e9e dans les anciens Pays-Bas."@fr;
    owl:sameAs viaf:106992577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Waelrant>,
        <http://viaf.org/viaf/106992577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hubert_Waelrant.
doremus_artist:1fa89016-40d3-3b1c-814d-0bb740107e07
owl:sameAs viaf:38938655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38938655>.
doremus_artist:1ff41bfe-3c91-36cf-b751-d6ccbaf15244
owl:sameAs viaf:51882013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882013>.
doremus_artist:2025d7e5-893a-3a58-990c-b9d0a80e52ed
    dbp:birthPlace dbr:Pula;
    rdfs:comment
        """Anthony "Tony" Cetinski (* 31. Mai 1969 in Pula) ist ein kroatischer Musiker und S\u00e4nger."""@de,
        """Anthony "Tony" Cetinski (born 31 May 1969) is a Croatian pop singer.Today, he is one of the most popular male singers in Croatia and he is also popular in Bosnia and Herzegovina, Republic of Macedonia, Slovenia, Serbia and Montenegro."""@en,
        "Tony Cetinski (Pula, 31 de maio de 1969) \u00e9 um cantor pop croata, da pen\u00ednsula da \u00cdstria. Nascido numa fam\u00edlia de m\u00fasicos, no in\u00edcio dos anos noventa tornou-se rapidamente um dos principais pop stars da Cro\u00e1cia, tendo reconhecidamente um grande talento vocal. Em 1994 representou seu pa\u00eds no Eurovis\u00e3o com a can\u00e7\u00e3o Nek' ti bude ljubav sva."@pt,
        "Tony Cetinski (Pula, 31 mei 1969) is een bekende Kroatische popzanger. Hij begon te zingen toen hij 15 jaar oud was met verschillende lokale groepen. Hij verhuisde van Rovinj naar Zagreb in 1988 om zijn carri\u00e8re te beginnen en werd al snel een van de grootste popsterren in Kroati\u00eb. In 1994 vertegenwoordigde hij Kroati\u00eb op het Eurovisiesongfestival met het lied Nek Ti Bude Ljubav Sva. Tegenwoordig is hij de populairste mannelijke zanger in Kroati\u00eb en hij is ook populair in Bosni\u00eb en Herzegovina, Macedoni\u00eb, Sloveni\u00eb, Servi\u00eb en Montenegro."@nl,
        "Tony Cetinski, 31 de mayo de 1969, Pula, es un cantante istriano de Croacia."@es,
        "\u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 (\u0422\u043e\u043d\u0438) \u0426\u0435\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 (\u0445\u043e\u0440\u0432. Toni Cetinski, \u0438\u0441\u0442\u0440. Tony Cetinsky; \u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u044f 1969, \u041f\u0443\u043b\u0430, \u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f, \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1994."@ru;
    owl:sameAs viaf:229050524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Cetinski>,
        <http://viaf.org/viaf/229050524>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toni_Cetinski_044.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Cetinski.
doremus_artist:20b86555-e1ef-3598-a3c7-7cefac6a7817
owl:sameAs viaf:37126972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126972>.
doremus_artist:21e73a1c-f846-391b-8009-e0fc753bc713
    rdfs:comment
        "Helene Schneiderman est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Flemington dans le New Jersey."@fr;
    owl:sameAs viaf:49435160;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Helene_Schneiderman>,
        <http://viaf.org/viaf/49435160>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Helene_Schneiderman.
doremus_artist:227483b9-d584-32a1-a16a-bba21b15698d
    owl:sameAs viaf:37105079;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37105079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb82112f-0573-409e-abc1-963c0a48e3fa>.
doremus_artist:22827866-03d7-302c-8d10-de3ee12b3d26
owl:sameAs viaf:12499586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499586>.
doremus_artist:247cfa8d-12b9-30eb-90c1-c2ab745a8936
owl:sameAs viaf:242568792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/242568792>.
doremus_artist:24b359a6-a70b-3241-80f3-6bb9695905e6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Poruba_(Ostrava)>;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Ilja Hurn\u00edk (* 25. November 1922 in Poruba; \u2020 7. September 2013) war ein tschechischer Komponist und Pianist."@de,
        "Ilja Hurn\u00edk (25 November 1922 \u2013 7 September 2013) was a contemporary Czech composer and essayist. Hurnik was born in Poruba, now part of Ostrava. He entered the Prague Conservatory, then went on to the Prague Academy of Arts, where he studied with Ilona \u0160t\u011bp\u00e1nov\u00e1-Kurzov\u00e1, daughter of Vil\u00e9m Kurz. His 1952 Sonata da camera, for flute, oboe, cello and harpsichord, has been recorded on Cedille Records. He is father of Luk\u00e1\u0161 Hurn\u00edk, brother-in-law of Petr Eben and uncle of Marek Eben. Ilja Hurn\u00edk died in Prague on 7 September 2013 at the age of 90."@en,
        "Ilja Hurn\u00edk (25 de noviembre de 1922 - 7 de septiembre de 2013) fue un compositor contempor\u00e1neo y ensayista checo. Hurnik naci\u00f3 en Poruba, ahora parte de Ostrava. Entr\u00f3 en el Conservatorio de Praga, luego pas\u00f3 a la Academia de Artes de Praga, donde estudi\u00f3 con Ilona \u0160t\u011bp\u00e1nov\u00e1-Kurzova, hija de Vil\u00e9m Kurz. Su sonata da camera de 1953 , para flauta, oboe, violonchelo y clavec\u00edn, se grab\u00f3 en Cedille Records. \u00c9l es padre de Luk\u00e1\u0161 Hurn\u00edk, hermano-en-ley de Petr Eben y t\u00edo de Marek Eben."@es,
        "Ilja Hurn\u00edk (25 novembre 1922 - 7 septembre 2013) est un compositeur et essayiste tch\u00e8que contemporain."@fr,
        "Ilja Hurn\u00edk (ur. 25 listopada 1922 w Porubie, zm. 7 wrze\u015bnia 2013 w Pradze) \u2013 czeski kompozytor i pianista."@pl;
    owl:sameAs viaf:100955603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilja_Hurn\u00edk>,
        <http://viaf.org/viaf/100955603>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ilja_Hurník.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilja_Hurník.
doremus_artist:24e195f0-f39f-3223-af3c-02bc7694856c
owl:sameAs viaf:39529753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39529753>.
doremus_artist:24ff02eb-0e97-35ea-a5f0-c970e6a9fe74
    dbp:birthPlace dbr:Casablanca;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u062d \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636\u0627\u0621 \u0628\u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0639\u0627\u0645 1971\u060c \u0646\u0634\u0623 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u064a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0644\u0647\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629) \u0628\u0637\u0644\u0627\u0642\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u062c\u064a\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629."@ar,
        "Gad Elmaleh (* 19. April 1971 in Casablanca) ist ein Komiker und Filmschauspieler marokkanischer Herkunft. Er besitzt neben der marokkanischen auch die franz\u00f6sische und die kanadische Staatsangeh\u00f6rigkeit."@de,
        """Gad Elmaleh (Casablanca, 19 april 1971), is een Marokkaans-Canadese cabaretier en acteur. Door zijn imposante optredens en sketches geniet de Franstalige komiek een enorme populariteit in Frankrijk, Marokko en Canada. Hij is de broer van de acteur Ari\u00e9 Elmaleh en heeft een goede vriendschapsband met komiek Jamel Debbouze, met wie hij de bekende sketch \u00ab La barre de f\u00e8r \u00bb uitvoerde. Op 6 januari 2007 werd Elmaleh uit een lijst van 50 comedians door de kijkers van de televisiezender TF1 verkozen tot de "Grappigste man van het jaar"."""@nl,
        "Gad Elmaleh (Casablanca, 19 de abril de 1971) \u00e9 um ator e comediante stand up marroquino. Em 2007, ele recebeu o t\u00edtulo de Cavaleiro da Ordem de Artes e Letras, por sua contribui\u00e7\u00e3o ao enriquecimento da cultura francesa. Em 17 de dezembro de 2013, foi pai de um rapaz; Rapha\u00ebl, filho do seu companheira, Charlotte Casiraghi filha da princesa Caroline de M\u00f4naco e de seu segundo e finado marido, Stefano Casiraghi e sobrinha do atual pr\u00edncipe soberano de M\u00f4naco, Albert II e neta de Rainier III e da atriz Grace Kelly."@pt,
        "Gad Elmaleh (Casablanca, 28 de abril de 1971) es un actor y humorista marroqu\u00ed. Sus pel\u00edculas incluyen El juego de los idiotas, Un enga\u00f1o de lujo y Coco."@es,
        "Gad Elmaleh (Hebrew: \u05d2\u05d3 \u05d0\u05dc\u05de\u05dc\u05d7; Arabic:  \u062c\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u062d\u200e\u200e; French pronunciation: \u200b[\u0261ad\u203f\u025blmal\u025b]; born April 19, 1971) is a Moroccan French stand-up comedian and actor who recently started living and working in New York City. He has starred in several feature films, including Coco, Hors de prix, La Doublure and Midnight in Paris."@en,
        "Gad Elmaleh (ur. 19 kwietnia 1971 w Casablance), francuski aktor i komik maroka\u0144sko-\u017cydowskiego pochodzenia. Uczy\u0142 si\u0119 w szkole Georges Bizet i Lyc\u00e9e Lyautey w Casablance. W 1988 roku opu\u015bci\u0142 Casablanc\u0119 i wyjecha\u0142 do Montrealu. Zosta\u0142 tam na 4 lata, przed rok studiuj\u0105c politologi\u0119, pracuj\u0105c w radio i pisz\u0105c zabawne sceny, kt\u00f3re odgrywa\u0142 w klubach. W 1992 zamieszka\u0142 w Pary\u017cu."@pl,
        "Gad Elmaleh, n\u00e9 le 19 avril 1971 \u00e0 Casablanca, est un humoriste, acteur et r\u00e9alisateur maroco-canado-fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0413\u0430\u0434 \u042d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043b\u0435\u0445 (\u0444\u0440. Gad Elmaleh, \u041c\u0424\u0410: gad \u025bl.ma.l\u025b, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u043c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440-\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a. \u0421\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0447\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u00bb, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u043c \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0421\u043f\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0438\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430: \u0422\u0430\u0439\u043d\u0430 \u00ab\u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430\u00bb\u00bb \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0430\u0430\u0434\u0430."@ru,
        "\u30ac\u30c3\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30de\u30ec\uff08Gad Elmaleh, 1971\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u84cb\u5f97\u00b7\u827e\u99ac\u52d2\uff08Gad Elmaleh\uff0c1971\u5e744\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u6469\u6d1b\u54e5\u9054\u723e\u8c9d\u9054, \u662f\u6469\u6d1b\u54e5\u88d4\u559c\u5287\u6f14\u54e1."@zh;
    owl:sameAs viaf:27262622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gad_Elmaleh>,
        <http://viaf.org/viaf/27262622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8139b3e-94f1-4119-8c2c-5ca1a48c5f5b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ELMALEH_Gad-24x30-2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gad_Elmaleh.
doremus_artist:25dc6a32-ff3f-3ded-bccb-25aacec2af90
    dbp:birthPlace dbr:Kaposvár;
    rdfs:comment
        "B\u00e9la Drahos (* 14. April 1955 in Kaposv\u00e1r) ist ein ungarischer Fl\u00f6tist und Dirigent."@de,
        "B\u00e9la Drahos (born 1955 in Kaposv\u00e1r, Hungary) is a Hungarian conductor and flautist."@en,
        "B\u00e9la Drahos est un fl\u00fbtiste et chef d'orchestre hongrois n\u00e9 le 14 avril 1955 \u00e0 Kaposv\u00e1r (Hongrie)."@fr,
        "\u0411\u0435\u043b\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0445\u043e\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Drahos B\u00e9la ; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1955, \u041a\u0430\u043f\u043e\u0448\u0432\u0430\u0440) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119865972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Drahos>,
        <http://viaf.org/viaf/119865972>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c12eda2-e3d7-4414-b479-9568f1a9dbc7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drahos_Béla_-_Budapest_on_24-10-2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Béla_Drahos.
doremus_artist:2600fb92-0c99-3484-a75f-208c178b45f3
owl:sameAs viaf:7261277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7261277>.
doremus_artist:262f04d4-fd60-3c8c-ad7a-9fe74668f4b0
owl:sameAs viaf:35874358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35874358>.
doremus_artist:265091a7-4337-3f7e-ba0c-2b0b3b82eb72
    rdfs:comment
        """Marcel Latt\u00e8s est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 Marcel Mo\u00efse Alfred Latt\u00e8s \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes) le 11 d\u00e9cembre 1886, "Mort en d\u00e9portation" au camp de concentration d'Auschwitz (Pologne ; alors en Allemagne nazie) le 12 d\u00e9cembre 1943.\u2191 La mention officielle \u00ab Mort en d\u00e9portation \u00bb est appos\u00e9e en marge de l'acte de d\u00e9c\u00e8s de Marcel Latt\u00e8s, \u00e0 la suite d'un arr\u00eat\u00e9 du 6 octobre 1993 publi\u00e9 au J.O. n\u00b0 284 du 8 d\u00e9cembre 1993."""@fr;
    owl:sameAs viaf:49413991;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Latt\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/49413991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Lattès.
doremus_artist:268ee0fb-9adf-3910-8c09-951543ad8340
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Levechin-Gangloff est une organiste classique fran\u00e7aise, titulaire des orgues de l'\u00c9glise Saint-Roch de Paris, pr\u00e9sidente du Conservatoire international de musique de Paris, professeur au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris et \u00e0 la Schola cantorum. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 l'orgue au Conservatoire de Paris avec Gaston Litaize et Rolande Falcinelli, puis la musicologie \u00e0 la Sorbonne, elle m\u00e8ne une double carri\u00e8re de p\u00e9dagogue et de concertiste."@fr,
        "Fran\u00e7oise Levechin-Gangloff is a French classical organist, owner of the great organ of the Saint-Roch church in Paris, professor at the National Conservatory of Music and Dance of Paris - CNSMDP and at the Schola cantorum - and President of the International Conservatory of Music in Paris - CIMP. She studied Piano, Sight-reading, harpsichord, composition and Organ at the Conservatoire de Paris and musicology at the Sorbonne. She studied the Organ with Gaston Litaize and Rolande Falcinelli."@en;
    owl:sameAs viaf:54347690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Levechin-Gangloff>,
        <http://viaf.org/viaf/54347690>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Françoise_Levechin-Gangloff.
doremus_artist:26ac9e3b-30be-3014-9db5-41f11fe3a9b5
owl:sameAs viaf:54423024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54423024>.
doremus_artist:277acd4b-5ba2-3a6f-92e9-727401c756ee
    dbp:birthPlace dbr:Weiden_in_der_Oberpfalz;
    dbp:deathPlace dbr:Weiden_in_der_Oberpfalz;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Sch\u00e4rtel (* 6. Oktober 1919 in Weiden in der Oberpfalz; \u2020 24. August 2012 ebenda) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin mit den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Elisabeth Sch\u00e4rtel (6 October 1919 \u2013 24 August 2012) was a German operatic mezzo-soprano and contralto. A member of the Cologne Opera from 1959 to 1967, she performed leading parts at major European opera houses and regularly at the Bayreuth Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:119377409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Sch\u00e4rtel>,
        <http://viaf.org/viaf/119377409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Schärtel.
doremus_artist:286a168f-7150-366d-a1d9-e51bac6c4fb4
owl:sameAs viaf:69245469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69245469>.
doremus_artist:28a4b911-4f1c-328b-83d4-5f3754693365
owl:sameAs viaf:59278945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278945>.
doremus_artist:29164287-cde6-33c7-b0e9-c4019ae21456
    dbp:birthPlace dbr:Bamako;
    rdfs:comment
        "Rokia Traor\u00e9 (* 24. Januar 1974 in Kolokani, Mali) ist eine S\u00e4ngerin aus Mali."@de,
        "Rokia Traor\u00e9 (24 de enero de 1974) es una cantante, compositora y guitarrista maliense."@es,
        "Rokia Traor\u00e9 (24 januari 1974) is een met prijzen bekroonde Malinese zangeres, tekstschrijfster en gitaarspeelster. Traor\u00e9 is geboren in Mali als lid van de Bambara bevolkingsgroep. Haar vader was diplomaat, met als gevolg dat ze gedurende haar jeugd veel heeft gereisd, onder andere naar Algerije, Saoedi-Arabi\u00eb, Frankrijk en Belgi\u00eb. Hierdoor werd ze blootgesteld aan een grote verscheidenheid van invloeden. De Bambara hebben een traditie van griots, die muzikale optredens verzorgen tijdens huwelijken, ofschoon leden van de adel, zoals Traor\u00e9, worden ontmoedigd om als musicus op te treden."@nl,
        "Rokia Traor\u00e9 (born January 26, 1974) is a Victoires de la Musique award-winning Malian singer, songwriter and guitarist, born in Mali as a member of the Bambara ethnic group. Her father was a diplomat and she travelled widely in her youth. She visited such countries as Algeria, Saudi Arabia, France and Belgium and was exposed to a wide variety of influences. Her hometown of Kolokani is in the northwestern part of Mali's Koulikoro region. On May 6, 2008, her album Tchamantch\u00e9 was released. She wrote the music for the 2011 Toni Morrison play Desdemona."@en,
        """Rokia Traor\u00e9 - ur. 24 stycznia 1974 roku w Kolokani (Mali) - autorka tekst\u00f3w, gitarzystka, wokalistka. \u015apiewa w swoim rodzimym j\u0119zyku bambara. Studiowa\u0142a w Brukseli. Jej ojciec by\u0142 dyplomat\u0105, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mia\u0142a okazj\u0119 pozna\u0107 kultur\u0119 takich kraj\u00f3w jak: Algieria, Arabia Saudyjska, Francja i Belgia.Artystka wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z ameryka\u0144skim kwartetem smyczkowym - Kronos Quartet przy nagrywaniu p\u0142yty "Bowmbo\u00ef". P\u0142yta ta zosta\u0142a nagrodzona przez BBC Radio 3, w kategorii World Music Award."""@pl,
        "Rokia Traor\u00e9, n\u00e9e le 24 janvier 1974 \u00e0 Kati dans la banlieue de Bamako au Mali, est une chanteuse, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste malienne."@fr,
        "\u00c8 ritenuta una delle nuove regine della musica africana, un'artista che trae la propria linfa vitale dall'incontro fra tradizione e modernit\u00e0 e una delle star pi\u00f9 richieste dai festival europei."@it,
        "\u0420\u043e\u0301\u043a\u0438\u0430 \u0422\u0440\u0430\u043e\u0440\u0435\u0301 (26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f, 1974, \u041a\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430\u043d\u0438) \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0437 \u041c\u0430\u043b\u0438, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430 Fondation Passerelle."@ru;
    owl:sameAs viaf:29754465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rokia_Traor\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29754465>,
        <https://musicbrainz.org/artist/900fb180-4427-4e56-a99f-84adb74bd3bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rokia_Traoré_singing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rokia_Traoré.
doremus_artist:298ac455-861f-34c5-8a1a-3d0e08d79756
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    dbp:deathPlace dbr:Ploujean;
    rdfs:comment
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9 (* 16. August 1863 in Metz; \u2020 17. Juli 1937 in Ploujean) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9 (16 August 1863 \u2013 17 July 1937) was a French composer, conductor, and organist."@en,
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9 (Metz, 16 augustus 1863 - Ploujean, (Bretagne), 17 juli 1937) was een Franse componist, dirigent en organist."@nl,
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9 (Metz, 16 de agosto de 1863 \u2014 Ploujean, 17 de julho de 1937) foi um compositor, organista e regente franc\u00eas. Estudou no Conservat\u00f3rio de Paris, onde foi aluno de Marmontel, Lavignac, C\u00e9sar Franck e Massenet. Sua cantata Edith ganhou o Pr\u00eamio de Roma. Sucedeu a partir de 1890 C\u00e9sar Franck, como organista da igreja de Santa Cec\u00edlia. Entre 1910 e 1932 foi diretor musical e maestro dos Concerts Colonne. Para \u00f3rg\u00e3o e orquestra comp\u00f4s Les Cath\u00e9drales, e para harpa e orquestra um Konzertst\u00fcck."@pt,
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9 (Metz, le 16 ao\u00fbt 1863 - Ploujean, le 17 juillet 1937) est un organiste, pianiste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9, (Metz, Francia, 16 de agosto de 1863 - Ploujean (Finisterre), Francia, 17 de julio de 1937), fue un organista, compositor y director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u041f\u044c\u0435\u0440\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Henri Constant Gabriel Piern\u00e9; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1863, \u041c\u0435\u0446 \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1937, \u041f\u043b\u0443\u0436\u0430\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0424\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30cd\uff08Henri Constant Gabriel Piern\u00e9, 1863\u5e748\u670816\u65e5\uff0d1937\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u548c\u58f0\u611f\u899a\u3068\u5e2b\u306e\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u3092\u601d\u308f\u305b\u308b\u5e73\u660e\u3067\u7518\u7f8e\u306a\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u7684\u4f5c\u98a8\u306e\u4e21\u65b9\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300e\u30b7\u30c0\u30ea\u30fc\u30ba\u3068\u7267\u7f8a\u795e\u300f\u304b\u3089\u300c\u5c0f\u7267\u795e\u306e\u5165\u5834\u300d\u3084\u3001\u300e\u925b\u306e\u5175\u968a\u306e\u884c\u9032\u66f2\u300f\u306a\u3069\u4e00\u90e8\u306e\u66f2\u304c\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u5b50\u4f9b\u5411\u3051\u306e\u97f3\u697d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u306b\u3068\u3069\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\uff08\u300e\u30c0\u30d5\u30cb\u30b9\u3068\u30af\u30ed\u30a8\u300f\u7b2c1\u7d44\u66f2\uff09\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u300e\u706b\u306e\u9ce5\u300f\uff09\u3001\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u3001\u30df\u30e8\u30fc\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3001\u30b7\u30e3\u30d6\u30ea\u30a8\u306e\u72c2\u8a69\u66f2\u300c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u300d\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u306e\u5287\u7684\u7269\u8a9e\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u306e\u52ab\u7f70\u300f\u304b\u3089\u300c\u5996\u7cbe\u306e\u8e0a\u308a\u300d\u306a\u3069\u306e\u9332\u97f3\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u5eb7\u65af\u5766\u7279\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14\u00b7\u76ae\u5c14\u7eb3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aHenri Constant Gabriel Piern\u00e9\uff0c1863\u5e748\u670816\u65e5\uff0d1937\u5e747\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u30021870\u5e74\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1890-1898\u5e74\u7ee7\u5f17\u5170\u514b\u4efb\u5723\u514b\u6d1b\u8482\u5c14\u5fb7\u5927\u6559\u5802\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c1903-1934\u5e74\u4efb\u79d1\u6d1b\u7eb3\u97f3\u4e50\u4f1a\u6307\u6325\u3002\u76ae\u5c14\u7eb3\u7684\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u4f18\u7f8e\u6e05\u6f88\uff0c\u5584\u4e8e\u8868\u8fbe\u7ec6\u817b\u7684\u60c5\u611f\uff0c\u4ea6\u5e38\u6709\u5d07\u9ad8\u6df1\u9083\u548c\u8bd9\u8c10\u5e7d\u9ed8\u7684\u6210\u5206\uff0c\u5bf9\u5404\u79cd\u4e50\u5668\u7684\u4f7f\u7528\u90fd\u6709\u6df1\u523b\u7684\u7406\u89e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12492499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Piern\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/12492499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c1958b2-d09b-45ae-99b9-26047180ca28>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Constant_Gabriel_Pierné.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Pierné.
doremus_artist:2a03ac8e-f497-3d6a-8cc4-dd462dcd6b34
    dbp:birthPlace dbr:Milwaukee;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Otto Clarence Luening (* 15. Juni 1900 in Milwaukee, Wisconsin; \u2020 2. September 1996 in New York City) war ein deutschst\u00e4mmiger US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Fl\u00f6tist. Er war einer der Pioniere der Elektroakustischen Musik (Elektronische Musik und Tape Music) in den USA."@de,
        "Otto Clarence Luening (June 15, 1900 \u2013 September 2, 1996) was a German-American composer and conductor, and an early pioneer of tape music and electronic music. Luening was born in Milwaukee, Wisconsin to German parents, Eugene, a conductor and composer, and Emma (nee Jacobs), an amateur singer. When he was 12, his family moved to Munich, where he studied music at the State Academy of Music. At age 17, he moved to Switzerland and attended the Municipal Conservatory of Music in Zurich and University of Zurich, where he studied with Ferruccio Busoni and Philipp Jarnach, and was also an actor and stage manager for James Joyce's English Players Company. He returned to the United States in 1924, and appeared mainly as a conductor of operas, in Chicago and the Eastman School of Music."@en,
        "Otto Clarence Luening (n\u00e9 le 15 juin 1900 et mort le 2 septembre 1996) est un compositeur et traducteur germano-am\u00e9ricain, pionnier de la musique \u00e9lectroacoustique et de la musique \u00e9lectronique."@fr,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30eb\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\uff08Otto Luening\u30011900\u5e746\u670815\u65e5 - 1996\u5e749\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u5148\u99c6\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u754c\u306e\u767a\u5c55\u306b\u591a\u5927\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46987584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Luening>,
        <http://viaf.org/viaf/46987584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Luening.
doremus_artist:2a928b33-3395-38b7-be51-faaf4b8e4e73
owl:sameAs viaf:12516386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516386>.
doremus_artist:2ac752e7-12c6-3361-b20a-8dce99730011
    dbp:birthPlace dbr:Sanitz;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "Friedrich (Adolf Ferdinand) von Flotow (* 27. April 1812 [getauft am 3. Mai 1812] in Teutendorf; \u2020 24. Januar 1883 in Darmstadt) war ein deutscher Opernkomponist."@de,
        "Friedrich Adolf Ferdinand Freiherr von Flotow, (Landgoed Teutendorf (nu: Sanitz), 27 april 1812 \u2013 Darmstadt, 24 januari 1883) was een Duits componist."@nl,
        "Friedrich Adolf Ferdinand von Flotow (ur. 27 kwietnia 1812 w maj\u0105tku Teutendorf w Sanitz w Meklemburgii, zm. 24 stycznia 1883 w Darmstadt) \u2013 niemiecki kompozytor operowy."@pl,
        "Friedrich Adolf Ferdinand, Freiherr von Flotow (27 April 1812 \u2013 24 January 1883) was a German composer. He is chiefly remembered for his opera Martha, which was popular in the 19th century and the early part of the 20th."@en,
        "Friedrich Adolf Ferdinand, Freiherr von Flotow (Teutendorf, 27 de abril 1812 \u2013 Darmstadt, 24 de janeiro 1883) foi um compositor alem\u00e3o. \u00c9 lembrado por sua \u00f3pera Martha, popular no s\u00e9culo XIX."@pt,
        "Friedrich von Flotow (Teutendorf, 27 de abril de 1812-Darmstadt, 24 de enero de 1883) fue un compositor alem\u00e1n, recordado especialmente por su \u00f3pera Martha, muy popular a finales del siglo XIX y principios del XX, pero que hoy en d\u00eda se representa muy rara vez. Flotow naci\u00f3 en una familia aristocr\u00e1tica. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds, donde recibi\u00f3 la influencia de Daniel Auber, Gioacchino Rossini, Giacomo Meyerbeer, Gaetano Donizetti, Jacques Hal\u00e9vy, Charles Gounod y Jacques Offenbach. Estas influencias se perciben en sus \u00f3peras que tienen un sabor a \u00f3pera c\u00f3mica francesa."@es,
        "Friedrich von Flotow est un compositeur allemand n\u00e9 le 27 avril 1812 \u00e0 Teutendorf (Mecklembourg-Pom\u00e9ranie-Occidentale) et mort le 24 janvier 1883 \u00e0 Darmstadt (Hesse). Il est surtout connu pour son op\u00e9ra Martha (1847), populaire \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle et au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, mais peu jou\u00e9 par la suite."@fr,
        "\u00c8 ricordato soprattutto per la sua opera Martha: titolo ora raramente allestito, ma celebre fra la fine del XIX secolo e l'inizio del XX."@it,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0444\u043e\u043d \u0424\u043b\u043e\u0442\u043e\u0432 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Adolf Ferdinand Freiherr von Flotow, 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1812, \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435 \u0422\u043e\u0439\u0442\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0417\u0430\u043d\u0438\u0446, \u041c\u0435\u043a\u043b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1883, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430\u00bb \u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0432 \u043d\u0435\u0451 \u0430\u0440\u0438\u0435\u0439 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0435\u043b\u044f \u043d\u0435\u043c. Ach! so fromm, ach! so traut."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d5\u30ed\u30c8\u30fc\uff08Friedrich von Flotow\u30011812\u5e744\u670827\u65e5\u3000\u30e1\u30af\u30ec\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5730\u65b9\u306e\u9818\u5730\u30fb\u30c8\u30a4\u30c6\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5 Teutendorf\uff08\u73fe\u5728\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30c8\u30e9\u30d5\u30a7\u30df\u30e5\u30f3\u30c7\u306e\u4e00\u5730\u533a\uff09 - 1883\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30d5\u30ed\u30c8\u30a6\u300d\u3001\u307e\u305f\u306f\u300c\u30d5\u30ed\u30c8\u30d5\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30b8\u30f3\u30b0\u30b7\u30e5\u30d4\u30fc\u30eb\u306e\u4f1d\u7d71\u3068\u878d\u5408\u3055\u305b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u98a8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30de\u30eb\u30bf\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u963f\u9053\u592b\u00b7\u8d39\u8fea\u5357\u5fb7\u00b7\u51af\u00b7\u5f17\u6d1b\u6258\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFriedrich Adolf Ferdinand von Flotow\uff0c1812\u5e744\u670827\u65e5\uff0d1883\u5e741\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021827\u5e74\u8d74\u5df4\u9ece\u5e08\u4ece\u96f7\u54c8\uff0c\u671f\u95f4\u7ed3\u8bc6\u4e86\u6885\u8036\u8d1d\u5c14\uff0c\u7f57\u897f\u5c3c\uff0c\u963f\u83b1\u7ef4\uff0c\u5965\u67cf\u7b49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e76\u7acb\u5fd7\u4e8e\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\u30021844\u5e74\u5199\u51fa\u6210\u540d\u4f5c\u300a\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u65af\u7279\u62c9\u4ee3\u62c9\u300b\u3002\u540e\u66fe\u5230\u4ec0\u672a\u6797\u4efb\u804c\uff0c\u665a\u5e74\u5c45\u4f4f\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u8f7b\u5feb\uff0c\u53d7\u6cd5\u56fd\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\u3002\u76ee\u524d\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u4e2d\u7ecf\u5e38\u4e0a\u6f14\u7684\u53ea\u6709\u4e00\u90e8\u300a\u739b\u5c14\u5854\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24787083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_von_Flotow>,
        <http://viaf.org/viaf/24787083>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a57fd35e-1932-4253-8629-532560e7effe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_von_Flotow_1866.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_von_Flotow.
doremus_artist:2b2f1675-af4a-365a-9590-2af4d842becd
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Köstritz;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Heinrich Sch\u00fctz (8 de outubro de 1585, Bad K\u00f6stritz \u2013 6 de novembro de 1672, Dresden); foi um m\u00fasico e compositor alem\u00e3o. \u00c9 geralmente considerado o mais importante compositor alem\u00e3o antes de Johann Sebastian Bach e tamb\u00e9m considerado um dos mais importantes compositores do s\u00e9culo XVII junto com Claudio Monteverdi."@pt,
        "Heinrich Sch\u00fctz (German: [\u0283\u028f\u02a6]; 18 October [O.S. 8 October] 1585 \u2013 6 November 1672) was a German composer and organist, generally regarded as the most important German composer before Johann Sebastian Bach and often considered to be one of the most important composers of the 17th century. He wrote what is traditionally considered to be the first German opera, Dafne, performed at Torgau in 1627, the music of which has since been lost. He is commemorated as a musician in the Calendar of Saints of the Lutheran Church on 28 July with Johann Sebastian Bach and George Frideric Handel."@en,
        "Heinrich Sch\u00fctz (K\u00f6stritz, 8 oktober 1585 (JK) \u2014 Wei\u00dfenfels, 6 november 1672) was een Duitse componist, ensembleleider en, van origine, organist. Op het gebied van met name kerkmuziek wordt hij over algemeen beschouwd als de belangrijkste luthers-protestantse componist voor Johann Sebastian Bach. Daarnaast geldt hij als een van de belangrijkste componisten van de 17e eeuw. Hij schreef de eerste Duitse opera, Dafne, die werd opgevoerd in Torgau in 1627. De muziek hiervan is verloren gegaan."@nl,
        "Heinrich Sch\u00fctz (K\u00f6stritz, Turingia, bautizado el 9 de octubre de 1585 \u2013 6 de noviembre de 1672) fue un organista y compositor alem\u00e1n, generalmente recordado como uno de los m\u00e1s importantes compositores alemanes antes de Johann Sebastian Bach y a menudo considerado uno de los principales del siglo XVII, junto a Claudio Monteverdi."@es,
        "Heinrich Sch\u00fctz (n\u00e9 \u00e0 K\u00f6stritz, 8 octobre 1585 - mort \u00e0 Dresde, 6 novembre 1672, en latin Henricus Sagittarius) est un compositeur allemand, repr\u00e9sentatif du premier baroque allemand, aux c\u00f4t\u00e9s, notamment, de Samuel Scheidt et de Johann Hermann Schein. Il est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand musicien allemand ant\u00e9rieur \u00e0 Jean-S\u00e9bastien Bach, et l'un des plus importants de la musique occidentale au XVIIe si\u00e8cle avec Monteverdi."@fr,
        "Heinrich Sch\u00fctz, in autografen Handschriften immer Henrich, latinisiert Henricus Sagittarius (* 8. Oktoberjul./ 18. Oktober 1585greg. in K\u00f6stritz; \u2020 6. Novemberjul./ 16. November 1672greg. in Dresden) war ein deutscher Komponist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Heinrich Sch\u00fctz, sam podpisuj\u0105cy si\u0119 jako Henrich, \u0142ac. Henricus Sagittarius (ur. 18 pa\u017adziernika 1585 w Bad K\u00f6stritz, zm. 6 listopada 1672 w Dre\u017adnie) \u2013 niemiecki kompozytor i organista; najwybitniejszy niemiecki kompozytor tworz\u0105cy przed J.S. Bachem i jeden z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w XVII wieku, stawiany na r\u00f3wni z Claudio Monteverdim. We wsp\u00f3\u0142pracy z poet\u0105 Martinem Opitzem von Boberfeld zaadaptowa\u0142 oper\u0119 Ottavio Rinucciniego Dafne, pierwsz\u0105 z librettem w j\u0119zyku niemieckim (zagin\u0119\u0142a). 28 lipca jest wspominany w Ko\u015bciele lutera\u0144skim wraz z J.S. Bachem i Jerzym Fryderykiem Haendlem."@pl,
        "\u00c8 considerato, insieme a Dietrich Buxtehude e Johann Sebastian Bach, uno dei massimi compositori tedeschi del periodo barocco."@it,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0428\u044e\u0442\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Sch\u00fctz; 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f (\u0441\u0442. \u0441\u0442.) 1585, \u041a\u0451\u0441\u0442\u0440\u0438\u0446 \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1672, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (\u00ab\u0414\u0430\u0444\u043d\u0430\u00bb, 1627) \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432. \u0420\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0434\u043e \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430."@ru,
        "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u0634 \u0634\u0648\u062a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Heinrich Sch\u00fctz (\u0648. 18 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1585 \u2013 \u062a. 6 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1672) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u0634 \u0634\u0648\u062a\u0632 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0642\u0628\u0644 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0633\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e \u0648\u0647\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646\u0629 \u062a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0636\u0627\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u064a\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f \u0644\u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u062c\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644\u064a. \u0623\u0639\u0627\u062f \u0634\u0648\u062a\u0632 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u064a \u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0637\u0628\u0642\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0635\u0648\u0635 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0648\u062b\u0631\u064a\u0629 \u0644\u064a\u0646\u062a\u062c \u0628\u0639\u0636 \u0623\u0642\u0648\u0649 \u0648\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u062a\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631."@ar,
        """\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\uff08Heinrich Sch\u00fctz, 1585\u5e7410\u67088\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09/10\u670818\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09 \u30b1\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c4 - 1672\u5e7411\u67086\u65e5 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u4ee3\u8868\u3057\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30f3\u3084\u30b6\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u3068\u3068\u3082\u306b\u300c3S\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\u751f\u8a95\u306e\u3061\u3087\u3046\u3069100\u5e74\u524d\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306b\u606f\u5439\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u5f62\u5bb9\u3055\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067 "\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4" \u3068\u306f\u5c04\u624b\u5ea7\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u305d\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3067\u3042\u308b "\u30b5\u30ae\u30bf\u30ea\u30a6\u30b9" \u3068\u3044\u3046\u3042\u3060\u540d\u3067\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u51fa\u7248\u697d\u8b5c\u306b "\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30b5\u30ae\u30bf\u30ea\u30a6\u30b9" \u540d\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3082\u306e\u3082\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u81ea\u3089\u7f72\u540d\u3059\u308b\u6642\u306b\u306f\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3092\u610f\u8b58\u3057\u3066\u5fc5\u305a "\u30d8\u30f3\u30ea\u30d2 Henrich" \u3068\u66f8\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"""@ja,
        "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u8bb8\u8328\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHeinrich Sch\u00fctz\uff0c1585\u5e7410\u67088\u65e5\uff0d1672\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u8bb8\u8328\u662f\u5df4\u8d6b\u4e4b\u524d\u5fb7\u56fd\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u66fe\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\uff0c\u4f46\u662f\u540e\u6765\u5230\u5a01\u5c3c\u65af\u8ddf\u968f\u4e54\u4e07\u5c3c\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5229\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u3002\u66fe\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u5bab\u5ef7\u4e50\u961f\u4efb\u804c\u3002\u4ed6\u5199\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u5fb7\u56fd\u6b4c\u5267\u300a\u8fbe\u592b\u5185\u300b\uff0c\u4f46\u662f\u4ed6\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u6210\u5c31\u5728\u4e8e\u5c06\u610f\u5927\u5229\u7684\u58f0\u4e50\u98ce\u683c\u4e0e\u5fb7\u56fd\u590d\u8c03\u97f3\u4e50\u4f20\u7edf\u4e2d\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u6770\u51fa\u7684\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u5730\u4f4d\u53ef\u4ee5\u4e0e\u610f\u5927\u5229\u7684\u8499\u7279\u5a01\u5c14\u7b2c\u76f8\u5ab2\u7f8e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Sch\u00fctz>,
        <http://viaf.org/viaf/59270840>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schutz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Schütz.
doremus_artist:2cac28a5-de7e-3186-9f3a-e5bdf55dc10d
owl:sameAs viaf:17488374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488374>.
doremus_artist:2cdbe949-73a6-3cbd-88a1-d1130ad07ec5
    owl:sameAs viaf:19866758;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19866758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58162ec6-f69b-43ec-9ccf-ac69b2fc6c15>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Artur_Rodziski.
doremus_artist:2e54828b-9709-3863-b64b-17e950d2a6d1
    dbp:birthPlace dbr:Bezhetsk;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Benjamin Iosifovitsj Fleischmann (Russisch: \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d, Veniamin Iosifovitsj Flejsjman) (Bezjetsk, 20 juli 1913 - bij Leningrad, 14 september 1941) was een Russisch-Joodse componist. Hij was een veelbelovend talent, maar sneuvelde voor hij zijn enige bekend geworden werk kon voltooien."@nl,
        "Benjamin Iossifovitch Fleischmann (en russe \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d, parfois nomm\u00e9 Benjamin Fleischmann; n\u00e9 le 20 juillet 1913 \u00e0 Bejetsk ; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 septembre 1941 pr\u00e8s de Leningrad) \u00e9tait un compositeur russe (sovi\u00e9tique, juif). Son op\u00e9ra inachev\u00e9 Le Violon de Rothschild (d'apr\u00e8s Anton Tchekhov) a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 et arrang\u00e9 par son professeur Dmitri Chostakovitch. L'op\u00e9ra a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Leningrad en 1968 sous la direction de Maxime Chostakovitch. Benjamin Fleischmann est mort en 1941 comme membre de la milice populaire en d\u00e9fendant Leningrad du si\u00e8ge allemand."@fr,
        "Veniamin Iosifovich Fleishman, (Russian: \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u0301\u043d \u0418\u043e\u0301\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0301\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d, July 20, 1913, Bezhetsk, Tver Governorate \u2013 September 14, 1941, Krasnoye Selo, Leningrad Oblast) was a Soviet composer. While studying under Dmitri Shostakovich at the Leningrad Conservatory (1939\u20131941), he began a one-act opera Rothschild's Violin based on Anton Chekhov\u2019s short story about Bronza, a Russian country coffin-maker and violinist, and his combative relationship with the Jewish musicians in his village."@en,
        """Weniamin Iossifowitsch Fleischmann (ruso: \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d), llamado tambi\u00e9n Benjamin Fleischmann (* 7. julio 1913 en \u00d3blast de Tver-\u2020 14. Septiembre 1941 cerca de Leningrado), fue un compositor ruso durante la \u00e9poca sovi\u00e9tica. Su \u00fanica obra conocida es la \u00f3pera inconclusa "Rothschild\u00b4s Violin", basada en un escrito de Ant\u00f3n Ch\u00e9jov. El compositor hab\u00eda fallecido cuando esta obra fue encontrada por su maestro Dmitri Shostak\u00f3vich que la termin\u00f3 e instrumentaliz\u00f3, siendo presentada por primera vez en la \u00f3pera de Leningrado en 1968 bajo la direcci\u00f3n de Maxim Shostakovich."""@es,
        "Weniamin Iossifowitsch Fleischmann (russisch \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d, manchmal Benjamin Fleischmann genannt; * 7. Julijul./ 20. Juli 1913greg. in Beschezk; \u2020 14. September 1941 bei Leningrad) war ein russischer (sowjetischer) Komponist. Seine unvollendet nachgelassene Oper \u201eRothschilds Violine\u201c (nach Anton Tschechow) wurde von seinem Lehrer Dmitri Schostakowitsch vollendet und instrumentiert. Die Oper wurde 1968 unter Leitung von Maxim Schostakowitsch in Leningrad uraufgef\u00fchrt."@de,
        "\u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d (7 (20) \u0438\u044e\u043b\u044f 1913, \u0411\u0435\u0436\u0435\u0446\u043a, \u0422\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u043f\u043e\u0434 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u043c) \u2014 \u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u30df\u30fc\u30f3\u30fb\u30e8\u30fc\u30b7\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30a4\u30b7\u30de\u30f3\uff08\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\uff1a\u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u0301\u043d \u0418\u043e\u0301\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0435\u0301\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d / \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\uff1aVeniamin Iosifovich Fleischman, Benjamin Fleischmann, Venyamin Fleishmann \u3082\u3057\u304f\u306f Fleyshman\uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\u90a6\u306e\u592d\u6298\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021913\u5e747\u670820\u65e5\u306b\u30c8\u30f4\u30a7\u30ea\u5dde\u30d9\u30b8\u30a7\u30fc\u30c4\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011941\u5e74\u306b\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u5dde\u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30a8\u30fb\u30bb\u30ed\u30fc\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002\u300e\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u8a3c\u8a00\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d5\u30ec\u30fc\u30a4\u30b7\u30e5\u30de\u30f3\u3092\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u8a8d\u3081\u308b\u8a55\u4fa1\u304c\u7e70\u308a\u8fd4\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u897f\u5074\u3067\u3082\u306b\u308f\u304b\u306b\u305d\u306e\u540d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3068\u3053\u308d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u79d1\u306b\u30661939\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30df\u30c8\u30fc\u30ea\u30a4\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30db\u30d5\u306e\u77ed\u7de8\u5c0f\u8aac\u3092\u539f\u4f5c\u3068\u3059\u308b1\u5e55\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30ed\u30b9\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u300b\u306b\u7740\u624b\u3059\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\u30eb\u306e\u68fa\u6876\u8077\u4eba\u306b\u3057\u3066\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u594f\u8005\u306e\u30d6\u30ed\u30f3\u30b6\u3068\u3001\u540c\u3058\u6751\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306e\u53cd\u76ee\u3068\u548c\u89e3\u3092\u63cf\u3044\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300a\u30ed\u30b9\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u300b\u306e\u97f3\u6e90\u306f\u3001\u30b2\u30f3\u30ca\u30b8\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u30b9\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u6307\u63ee\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308a\u3001RCA\u304b\u3089CD\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76511064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Veniamin_Fleishman>,
        <http://viaf.org/viaf/76511064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f29c2da-a828-4138-9ad6-3a803a326cb2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Veniamin_Fleishman.
doremus_artist:2e9e39e4-cebc-3996-9585-df97210b7a99
    dbp:birthPlace dbr:Billboard_Hot_100;
    dbp:deathPlace dbr:Billboard_Hot_100;
    rdfs:comment
        "Precursore degli antieroi nella cinematografia statunitense degli anni cinquanta e sessanta, interprete di oltre cento film in pi\u00f9 di cinquant'anni di carriera, \u00e8 una delle pi\u00f9 celebri figure del cinema hollywoodiano. Il critico Roger Ebert lo ha definito l'anima dei film noir. L'American Film Institute l'ha inserito al ventitreesimo posto tra le pi\u00f9 grandi star della storia del cinema."@it,
        "Robert Charles Durman Mitchum (August 6, 1917 \u2013 July 1, 1997) was an American film actor, director, author, composer, and singer. Mitchum rose to prominence for his starring roles in several classic films noir, and is generally considered a forerunner of the antiheroes prevalent in film during the 1950s and '60s. His best-known films include The Story of G.I. Joe (1945), Out of the Past (1947), The Night of the Hunter (1955), The Enemy Below (1957), Thunder Road (1958), Cape Fear (1962), and El Dorado (1966)."@en,
        "Robert Charles Durman Mitchum (Bridgeport, 6 augustus 1917 - Santa Barbara, 1 juli 1997) was een bekende Amerikaanse acteur. Hij had een lange carri\u00e8re en speelde in meer dan 100 films. Vele hiervan behoorden tot het genre van de film noir. Later ging Mitchum steeds meer in televisieseries spelen. Hij was 57 jaar lang, tot aan zijn dood in 1997, getrouwd met Dorothy. Zij overleed in 2014 op 94-jarige leeftijd. Hun zonen Christopher en James Mitchum zijn ook acteur."@nl,
        "Robert Charles Durman Mitchum (Bridgeport, 6 de agosto de 1917 - Santa B\u00e1rbara, 1 de julio de 1997) fue un prol\u00edfico actor de cine y cantante estadounidense nominado al premio \u00d3scar. Mitchum es recordado principalmente por sus papeles como protagonista en algunas de las obras m\u00e1s importantes del g\u00e9nero conocido como cine negro, y considerado como el precursor del antih\u00e9roe prevalente en el cine de los a\u00f1os 1950 y 1960."@es,
        "Robert Charles Durman Mitchum (Bridgeport, Connecticut, 6 de agosto de 1917 \u2014 Santa B\u00e1rbara, Calif\u00f3rnia, 1 de julho de 1997) foi um ator estado-unidense. \u00c9 considerado pelos cr\u00edticos como um dos melhores atores da \u00e9poca dourada de Hollywood, amplamente lembrado por seus pap\u00e9is em v\u00e1rias obras importantes do estilo de filme noir, e \u00e9 considerado um precursor do anti-her\u00f3is no cinema predominante durante os anos 1950 e 1960."@pt,
        "Robert Mitchum (* 6. August 1917 in Bridgeport, Connecticut, USA als Robert Charles Durman Mitchum; \u2020 1. Juli 1997 in Santa Barbara, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler, der im Zeitraum zwischen 1942 und 1995 in \u00fcber 120 Kinofilme auftrat und auch in einigen Fernsehproduktionen zu sehen war. Mit seinem betont l\u00e4ssigen, minimalistisch-lakonischen Darstellungstil wurde er zu einem der bekanntesten Hollywood-Darsteller seiner Zeit. Er wurde insbesondere als zynischer Hauptdarsteller in Western (Flu\u00df ohne Wiederkehr) und Film noirs (Goldenes Gift) eingesetzt. Als einer der ersten gro\u00dfen Hollywood-Stars \u00fcbernahm er auch Schurkenrollen, etwa in Die Nacht des J\u00e4gers und Ein K\u00f6der f\u00fcr die Bestie."@de,
        "Robert Mitchum (ur. 6 sierpnia 1917 w Bridgeport w stanie Connecticut, zm. 1 lipca 1997 w Santa Barbara w Kalifornii) \u2212 ameryka\u0144ski aktor. Zyska\u0142 uznanie g\u0142\u00f3wnie rolami w filmach noir."@pl,
        "Robert Mitchum, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1917 \u00e0 Bridgeport (Connecticut) et mort le 1er juillet 1997 \u00e0 Santa Barbara (Californie), est un acteur et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u044d\u0301\u0440\u043c\u0435\u043d \u041c\u0438\u0301\u0442\u0447\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Charles Durman Mitchum; 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1917 \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1997) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e (1992). \u0421\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u043d\u0443\u0430\u0440\u00bb (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u00ab\u0418\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e\u00bb), \u0432 1950-\u0435 \u2014 1960-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u0439 (\u00ab\u041c\u044b\u0441 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u00bb). \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043c\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041d\u043e\u0447\u044c \u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430\u00bb \u0427. \u041b\u043e\u0443\u0442\u043e\u043d\u0430, \u00ab\u042f\u043a\u0443\u0434\u0437\u0430\u00bb \u0421. \u041f\u043e\u043b\u043b\u0430\u043a\u0430, \u00ab\u041c\u0435\u0440\u0442\u0432\u0435\u0446\u00bb \u0414\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0414\u0436\u0430\u0440\u043c\u0443\u0448\u0430. \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438."@ru,
        "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0648\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Robert Mitchum) \u0623\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646 \u0645\u064a\u062a\u0634\u0648\u0645 (6 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1917 - 1 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1997) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0623\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a 100 \u0639\u0627\u0645 \u0648100 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0644\u0645\u0639 \u0646\u062c\u0645\u0647 \u0644\u062a\u0623\u062f\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 ."@ar,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30e3\u30e0\uff08Robert Mitchum, \u672c\u540d: Robert Charles Durman Mitchum, 1917\u5e748\u67086\u65e5 - 1997\u5e747\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u5b9f\u5f1f\u30b8\u30e7\u30f3\u3082\u4ff3\u512a\u3002\u307e\u305f\u9577\u7537\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u6b21\u7537\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u306f\u3058\u3081\u3001\u5b6b\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30fc\u3001\u30d9\u30f3\u30c8\u30ec\u30fc\u3082\u540c\u3058\u304f\u4ff3\u512a\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7720\u305f\u305d\u3046\u306a\u77b3\u3092\u64c1\u3057\u305f\u9854\u7acb\u3061\u306b\u52a0\u3048\u3001\u304c\u3063\u3057\u308a\u3068\u3057\u305f\u4f53\u683c\u3092\u6b66\u5668\u306b\u6226\u5f8c\u306e\u30b9\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\u3092\u8cd1\u308f\u305b\u305f\u30bf\u30d5\u30ac\u30a4\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u304a\u99b4\u67d3\u307f\u3067\u3001\u30b9\u30ea\u30fc\u30d4\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30a4\u3068\u3044\u3046\u7570\u540d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7c73\u5f7b\u59c6\uff08Robert Charles Durman Mitchum\uff0c1917\u5e748\u67086\u65e5\uff0d1997\u5e747\u67081\u65e5)\u662f\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u6f14\u5458\uff0c\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\u3002\u662f\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5b66\u4f1a\u8bc4\u9009\u7684AFI\u767e\u5e74\u767e\u5927\u660e\u661f25\u540d\u7537\u6f14\u5458\u4e2d\u7684\u7b2c23\u540d\u3002\u7c73\u5f7b\u59c6\u662f\u4e3b\u6f14\u9ed1\u8272\u7535\u5f71\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\uff0c\u88ab\u8996\u70ba20\u4e16\u7eaa\u4e94\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u53cd\u82f1\u96c4\u7535\u5f71\u7684\u5148\u9a45\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69009464;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Mitchum>,
        <http://viaf.org/viaf/69009464>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Mitchum_1949_(no_signature).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Mitchum.
doremus_artist:2ef9fe38-c31b-32de-a4b3-bf820b328a57
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Tommaso (Michele Francesco Saverio) Traetta (* 30. M\u00e4rz 1727 in Bitonto bei Bari; \u2020 6. April 1779 in Venedig) war ein italienischer Komponist der neapolitanischen Schule."@de,
        "Tommaso Michele Francesco Saverio Traetta (30 March 1727 \u2013 6 April 1779) was an Italian composer."@en,
        "Tommaso Michele Francesco Saverio Traetta (Bitonto (Bari), 30 maart 1727- Veneti\u00eb, 6 april 1779) was een Italiaans componist."@nl,
        "Tommaso Michele Francesco Saverio Traetta (Bitonto, 30 de mar\u00e7o de 1727  \u2014 Veneza, 6 de abril de 1779) foi um compositor de \u00f3peras italiano."@pt,
        "Tommaso Traetta (Bitonto, Reino de N\u00e1poles, 30 de marzo de 1727 \u2013 Venecia, Rep\u00fablica de Venecia, 6 de abril de 1779) fue un compositor italiano."@es,
        "Tommaso Traetta (n\u00e9 le 30 mars 1727 \u00e0 Bitonto, pr\u00e8s de Bari et mort le 6 avril 1779 \u00e0 Venise) \u00e9tait un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u043c\u0430\u0437\u043e \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0421\u0430\u0432\u0435\u0440\u0438\u043e \u0422\u0440\u0430\u044d\u0301\u0442\u0442\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tommaso Michele Francesco Saverio Traetta; 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1727, \u0411\u0438\u0442\u043e\u043d\u0442\u043e \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1779, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30c8\u30f3\u30de\u30fc\u30be\u30fb\u30df\u30b1\u30fc\u30ec\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a7\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30c8\u30e9\u30a8\u30c3\u30bf\uff08Tommaso Michele Francesco Saverio Traetta, 1727\u5e743\u670830\u65e5 - 1779\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54342929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommaso_Traetta>,
        <http://viaf.org/viaf/54342929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47de69bb-ceb8-4bb2-818c-f4f17af4c9ca>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tommaso_traetta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommaso_Traetta.
doremus_artist:2f56b1e6-c310-33b8-803f-bec215b1abf9
    owl:sameAs viaf:42024604;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024604>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hervé_Billaut.
doremus_artist:2f6236bb-2f86-3dbc-a8ac-64f15ab22fab
owl:sameAs viaf:51900691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900691>.
doremus_artist:2f913fef-2af2-36b3-8ac8-0fd016b92339
    owl:sameAs viaf:14957903;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14957903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40cc2c66-28c5-4552-b174-2daeee7da1a5>.
doremus_artist:2fe8d8dc-254a-3fdd-bf08-22abd402e49c
owl:sameAs viaf:66748631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66748631>.
doremus_artist:31842644-5a77-3fad-8e70-3ada88ac862b
owl:sameAs viaf:64215843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215843>.
doremus_artist:318c5f68-79f9-3c64-bf0e-aba053d013c6
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Georg Bernhard Tintner (22. Mai 1917 in Wien \u2013 2. Oktober 1999 in Halifax, Kanada) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent, der 1946 die neuseel\u00e4ndische Staatsb\u00fcrgerschaft annahm."@de,
        "Georg Tintner est un chef d'orchestre autrichien d'origine juive, naturalis\u00e9 n\u00e9o-z\u00e9landais en 1946, n\u00e9 le 22 mai 1917 \u00e0 Vienne (Autriche) et mort le 2 octobre 1999 \u00e0 Halifax (Canada)"@fr,
        "Georg Tintner, CM (22 May 1917 \u2013 2 October 1999) was an Austrian-born conductor whose career was principally in New Zealand, Australia, and Canada. Although best known as a conductor, he was also a composer (he considered himself a composer who conducted). As a child he was a singer in the Vienna Boys' Choir, directed by Franz Schalk. At the Vienna State Academy he studied composition with Joseph Marx and conducting with Felix Weingartner. Soon he was assistant conductor of the Vienna Volksoper."@en,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433 \u0422\u0438\u0301\u043d\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Georg Tintner; 1917\u20141999) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30f3\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Georg Tintner, 1917\u5e745\u670822\u65e5 - 1999\u5e7410\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6700\u6669\u5e74\u306b\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u9332\u97f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117014943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Tintner>,
        <http://viaf.org/viaf/117014943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb36ab05-c86c-4bc6-9d5a-1eece17e74c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Tintner.
doremus_artist:31ccc402-96d6-3985-b50b-4929c6463211
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Gloucester;
    rdfs:comment
        "Samuel Sebastian Wesley (* 14. August 1810 in London; \u2020 19. April 1876 in Gloucester) war ein englischer Organist, Chorleiter und Komponist."@de,
        "Samuel Sebastian Wesley (14 August 1810 \u2013 19 April 1876) was an English organist and composer."@en,
        "Samuel Sebastian Wesley, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1810 \u00e0 Londres et mort le 19 avril 1876, est un organiste et compositeur anglais."@fr,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30bb\u30d0\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30ec\u30fc\uff08Samuel Sebastian Wesley\u30011810\u5e748\u670814\u65e5 - 1876\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69117195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Sebastian_Wesley>,
        <http://viaf.org/viaf/69117195>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74878b6f-49ac-48a5-aaf4-f6c0711959e1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Sebastian_Wesley_Engraving.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Sebastian_Wesley.
doremus_artist:31ec356e-1ff2-36ac-ac3f-bbbd04d18bf7
owl:sameAs viaf:76515891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76515891>.
doremus_artist:31f54e56-1fcb-37f0-82d3-326ec9149a00
    dbp:birthPlace dbr:Montrouge;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Roger Caussimon (24 July 1918 \u2013 19 October 1985) fue un cantante, actor, y compositor franc\u00e9s. Apareci\u00f3 en 90 films entre 1945 y 1985, pero es famoso por haber trabajado con el cantante y poeta L\u00e9o Ferr\u00e9, junto con quien escribir\u00eda canciones como Monsieur William (1950), Le Temps du tango (1958), Comme \u00e0 Ostende (1960) y Ne chantez pas la mort (1972)."@es,
        "Jean-Roger Caussimon (24 July 1918 \u2013 19 October 1985) was a French singer-songwriter and film actor. He appeared in 90 films between 1945 and 1985 but is better known for having worked with poet-singer L\u00e9o Ferr\u00e9."@en,
        "Jean-Roger Caussimon est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 juillet 1918 dans le 14e arrondissement de Paris et mort le 20 octobre 1985 dans le 13e arrondissement. Il est notamment l'auteur de la chanson Monsieur William, mise en musique et popularis\u00e9e par son ami L\u00e9o Ferr\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:51809536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Roger_Caussimon>,
        <http://viaf.org/viaf/51809536>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b223d3a-711a-493a-a335-fe341027d543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Roger_Caussimon.
doremus_artist:32d9a9ae-47a0-33d3-ad3d-4be0896a7a4e
    rdfs:comment
        "Ole B\u00f8hn (born 15 September 1945) is a Norwegian violinist. He was born in Oslo. He is regarded among Norway's leading violinists, and has toured in a large number of countries, in Europe, Asia and America. His repertoire includes both classical compositions and contemporary music. Among his recordings is the first performance of Elliott Carter's Violin Concerto, which won the 1994 Grammy Award for Best Classical Contemporary Composition. Among composers who have dedicated their works to B\u00f8hn are Johan Kvandal, Niels Viggo Bentzon and No\u00ebl Lee."@en;
    owl:sameAs viaf:79580607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ole_B\u00f8hn>,
        <http://viaf.org/viaf/79580607>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ole_Bøhn.
doremus_artist:33bed029-c830-3799-b6dc-86900f083e6a
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Sin\u00e9ad Marie Bernadette O'Connor (AFI: /\u0283\u026a\u02c8ne\u026ad o\u028a\u02c8k\u0252n\u0259r/; Dubl\u00edn, 8 de diciembre de 1966) es una cantautora irlandesa. Se hizo famosa por su extraordinaria voz y sus composiciones. Es ganadora de un premio Grammy. Tambi\u00e9n es conocida por la pol\u00e9mica causada por algunas de sus declaraciones."@es,
        "Sin\u00e9ad Marie Bernadette O'Connor (Dublin, 8 de dezembro de 1966) \u00e9 uma cantora irlandesa."@pt,
        "Sin\u00e9ad Marie Bernadette O'Connor (Dublin, 8 december 1966) is een Ierse singer-songwriter."@nl,
        """Sin\u00e9ad Marie Bernadette O\u2019Connor (/\u0283\u026a\u02c8ne\u026ad o\u028a\u02c8k\u0252n\u0259r/; born 8 December 1966) is an Irish singer-songwriter who rose to fame in the late 1980s with her debut album The Lion and the Cobra. O\u2019Connor achieved worldwide success in 1990 with a new arrangement of Prince\u2019s song "Nothing Compares 2 U". In addition to her ten solo albums her work includes many singles, songs for films, collaborations with many other artists and appearances at charity fundraising concerts."""@en,
        "Sin\u00e9ad Marie Bernadette O\u2019Connor (wymowa:[\u0283\u026a\u02c8ne\u026ad o\u028a\u02c8k\u0252n\u025a], ur. 8 grudnia 1966 w Dublinie) \u2013 irlandzka wokalistka, kompozytorka i autorka tekst\u00f3w piosenek. Debiutowa\u0142a w latach 80. z zespo\u0142em In Tua Nua, natomiast karier\u0119 solow\u0105 rozpocz\u0119\u0142a w 1986 roku. Najwi\u0119kszy hit Sin\u00e9ad O\u2019Connor to \u201eNothing Compares 2 U\u201d (1990), cover piosenki napisanej przez Prince\u2019a, kt\u00f3ry nast\u0119pnie zaaran\u017cowa\u0142 utw\u00f3r specjalnie dla niej."@pl,
        "Sin\u00e9ad Marie Bernadette O\u2019Connor (\u0283\u026a\u02c8ne\u026ad o\u028a\u02c8k\u0252n\u025a; * 8. Dezember 1966 in Glenageary im heutigen County D\u00fan Laoghaire-Rathdown) ist eine irische Musikerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Sin\u00e9ad-Marie-Bernadette O'Connor (\u0283\u026a\u02c8ne\u026ad o\u028a \u02c8k\u0252n\u0259r, n\u00e9e le 8 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Dublin, est une chanteuse et compositrice irlandaise. Sa reprise de la chanson Nothing Compares 2 U compos\u00e9e par Prince fut son plus grand succ\u00e8s en single."@fr,
        "\u0428\u0438\u043d\u0435\u0301\u0439\u0434 \u041c\u044d\u0301\u0440\u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0435\u0442\u0442 \u041e\u2019\u041a\u043e\u0301\u043d\u043d\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sin\u00e9ad Marie Bernadette O\u2019Connor; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1966, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443, \u043d\u043e \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0430\u043c, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441 \u0435\u0451 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c."@ru,
        "\u30b7\u30cd\u30a4\u30c9\u30fb\u30aa\u30b3\u30ca\u30fc\uff08Sin\u00e9ad Marie Bernadette O'Connor, 1966\u5e7412\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u540d\u524d\u306e\u4eee\u540d\u8868\u8a18\u306b\u306f\u63fa\u308c\u304c\u3042\u308a\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u304b\u3089\u3057\u3070\u3089\u304f\u306f\u30b7\u30f3\u30cb\u30fc\u30c9\u3084\u30b7\u30cb\u30fc\u30c9\u306a\u3069\u306e\u8868\u8a18\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u897f\u5c3c\u5fb7\u00b7\u746a\u9e97\u00b7\u4f2f\u7d0d\u9edb\u7279\u00b7\u5965\u5eb7\u5a1c \uff08Sin\u00e9ad Marie Bernadette O'Connor\uff0c1966\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u8457\u540d\u7684\u611b\u723e\u862d\u6d41\u884c\u6b4c\u624b\u548c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8005\u3002\u9664\u4e86\u97f3\u6a02\u4ee5\u5916\uff0c\u5979\u9084\u4ee5\u53cd\u50b3\u7d71\u7684\u884c\u70ba\u548c\u6709\u722d\u8b70\u6027\u7684\u89c0\u9ede\u800c\u805e\u540d\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u70ba\u7ffb\u5531\u738b\u5b50\u7684Nothing Compares 2 U\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:47562209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sin\u00e9ad_O'Connor>,
        <http://viaf.org/viaf/47562209>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c78a77fa-507c-4c07-947a-0355029453bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIL_2013_-_Sinéad_O'Connor_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sinéad_O'Connor>.
doremus_artist:342ac851-12dd-37ed-8a6e-97e5eb869b50
owl:sameAs viaf:9684478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9684478>.
doremus_artist:344d8484-f471-312a-8934-ce13b3c80962
owl:sameAs viaf:117241973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117241973>.
doremus_artist:35032b88-2518-34e4-9327-146c7e3bc68b
owl:sameAs viaf:6085578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6085578>.
doremus_artist:35853c31-f77b-376f-913f-0253c11e6112
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Michail Vladimirovich Jurowski (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (born 25 December 1945) is a Russian conductor and the son of composer Vladimir Michailovich Jurowski (1915-1972). He studied at the Moscow Conservatory with Lev Ginzburg and Alexey Kandinsky. He later worked at the Stanislavski Theatre and the Bolshoi Theatre in Moscow. Jurowski was assistant to Gennady Rozhdestvensky at the Moscow Radio Symphony Orchestra. Jurowski and his wife have three children, Vladimir (born 1972), a conductor, Maria, a music teacher, and Dmitri (born 1979), also a conductor."@en,
        "Michail Wladimirowitsch Jurowski (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; * 25. Dezember 1945 in Moskau) ist ein russischer Dirigent."@de,
        "Michai\u0142 W\u0142adimirowicz Jurowski (ros. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 25 grudnia 1945 w Moskwie) \u2013 radziecki i niemiecki dyrygent. Syn radzieckiego kompozytora W\u0142adimira Jurowskiego (ur. 1915). Jego dziadek ze strony matki \u2013 Dawid B\u0142ok by\u0142 g\u0142\u00f3wnym dyrygentem rosyjskiej kinematografii. Ojciec rosyjskich dyrygent\u00f3w W\u0142adimira Jurowskiego (ur. 1972) oraz Dmitrija Jurowskiego (ur. 1979)."@pl,
        "Mikhail Vladimirovich Jurowski ( en russe: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Moscou est un chef d'orchestre russe ."@fr,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:22334011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michail_Jurowski>,
        <http://viaf.org/viaf/22334011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32b8eaca-2499-4a50-83f3-a8b5b195bd87>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michail_Jurowski.
doremus_artist:35b92405-f503-3f34-996f-b98193491f83
    rdfs:comment
        "Jean S\u00e9gurel, n\u00e9 Jean-Baptiste S\u00e9gurel le 13 octobre 1908 \u00e0 Chaumeil, en Corr\u00e8ze, est l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres et populaires accord\u00e9onistes, compositeur et chef d'orchestre. Il a \u00e9t\u00e9 promu en 1968 chevalier de la L\u00e9gion d'honneur par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Il est mort dans le village qui l'a vu na\u00eetre, le 29 d\u00e9cembre 1978."@fr;
    owl:sameAs viaf:32189892;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_S\u00e9gurel>,
        <http://viaf.org/viaf/32189892>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Ségurel.
doremus_artist:35f6e27b-3ae7-36f2-bf98-0ebbc7e5d2cb
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Louis Wolfe Gilbert (* 31. August 1886 in Odessa; \u2020 13. Juli 1970 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist russischer Herkunft, der im Alter von einem Jahr in die USA kam. Er komponierte 1927 den Walzer Ramona, mit dem als Foxtrott 1960 die Blue Diamonds einen gro\u00dfen Erfolg hatten."@de,
        "Louis Wolfe Gilbert (August 31, 1886 \u2013 July 12, 1970) was a Russian-born American songwriter."@en,
        "Louis Wolfe Gilbert (Odessa, 31 augustus 1886 \u2013 Los Angeles, 12 juli 1970) was een Amerikaans liedjesschrijver en componist van Joods-Russische komaf."@nl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 (31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1886, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1970, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:74115868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L._Wolfe_Gilbert>,
        <http://viaf.org/viaf/74115868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9640354-c80b-4fe7-ab2c-7b5c68674157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/L._Wolfe_Gilbert>.
doremus_artist:36354dfd-d98b-3996-8d70-420981bcdf77
    rdfs:comment
        "Jacques Zoon (Heiloo, 1961) is een Nederlands fluitist."@nl,
        "Jacques Zoon (pronounced: /\u0292ak zo\u02d0n/; born 1961 in Heiloo, North Holland) is a Dutch flutist."@en,
        "Jacques Zoon est un fl\u00fbtiste n\u00e9erlandais, n\u00e9 en 1961 \u00e0 Heiloo (Pays-Bas), menant une carri\u00e8re internationale."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0417\u043e\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jacques Zoon; \u0440\u043e\u0434. 1961, \u0425\u0435\u0439\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ba\u30fc\u30f3\uff08Jacques Zoon, 1961\u5e74 - \uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u6c0f\u540d\u306e\u767a\u97f3\u306f/\u0292ak zo\u02d0n/\u3067\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u3067\u306f\u30be\u30fc\u30f3\u3068\u767a\u97f3\u3059\u308b\u306e\u304c\u6b63\u3057\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5129216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Zoon>,
        <http://viaf.org/viaf/5129216>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Zoon.
doremus_artist:36e1b2e8-6f52-367d-9c5a-d93d1905f5cd
    rdfs:comment
        "Stephen Paxton (bap. Durham, 27 December 1734; died in London, 18 August 1787) was an 18th-century cellist and composer. He is remembered along with his brother, William Paxton (1737\u20131781), for the composition of numerous pieces for the cello, most notably glees. Due to imprecise attribution methods of the time, the works of the two brothers are often confused or improperly attributed. Paxton won London Catch Club prize medals for his glees How Sweet, How Fresh (1779), Round the Hapless (1781), Ye Muses Inspire Me (1783), and Blest Pow'r Here See (1784)."@en;
    owl:sameAs viaf:56945125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Paxton>,
        <http://viaf.org/viaf/56945125>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burdett_Coutts_Memorial,_Old_St_Pancras_Churchyard,_London_(detail).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Paxton.
doremus_artist:374269d6-cffb-3d93-b0d7-afcdc75e93a3
owl:sameAs viaf:12494870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494870>.
doremus_artist:384dba7c-9252-3fb1-8f68-0c189c9b6b62
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        """Com uma carreira de grande ascend\u00eancia, James Caan participa em variados filmes depois de seu sucesso em The Godfather. Em 1996 fez o papel de Robert Deguerin, no filme Eraser, filme estrelado por Arnold Schwarzenegger. Participou em 1999 em Mickey Blue Eyes, contracenando com Hugh Grant, numa com\u00e9dia que ironiza a m\u00e1fia. Caan participou das quatro primeiras temporadas da s\u00e9rie de televis\u00e3o americana Las Vegas como Ed Deline e no epis\u00f3dio "Jalape\u00f1o" de Laranja Irritante como o garanh\u00e3o Chilli Gordo."""@pt,
        "James Caan est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 26 mars 1940 \u00e0 New York. Il est \u00e9galement le r\u00e9alisateur de L'Impossible T\u00e9moin en 1980."@fr,
        "James Edmund Caan (The Bronx, New York, 26 maart 1940) is een Amerikaans acteur, onder andere bekend door zijn rol als Sonny Corleone in The Godfather, waarvoor hij een Oscarnominatie kreeg."@nl,
        "James Edmund Caan (born March 26, 1940) is an American actor. After early roles in The Glory Guys (1965) and El Dorado (1966), he came to prominence in the 1970s with significant roles in films such as Brian's Song (1971), The Gambler (1974), Funny Lady (1975), and A Bridge Too Far (1977). For his signature role in The Godfather (1972), that of hot-tempered Sonny Corleone, Caan was nominated for the Academy Award for Best Supporting Actor and the corresponding Golden Globe."@en,
        "James Edmund Caan (n. 26 de marzo de 1940) es un actor estadounidense de cine y televisi\u00f3n, conocido por su papel de Sonny Corleone en El Padrino y de Ed Deline en Las Vegas. Durante su carrera ha sido nominado a los premios \u00d3scar, Emmy y Globos de Oro por sus actuaciones."@es,
        "James Edmund \u201eJimmy\u201c Caan (* 26. M\u00e4rz 1940 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. F\u00fcr seine Rolle in Der Pate wurde er f\u00fcr den Oscar nominiert."@de,
        "James Langston Edmund Caan (ur. 26 marca 1940 roku w Bronksie w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy, telewizyjny i teatralny, nominowany do nagrody Oscara, Emmy oraz pi\u0119ciokrotnie do Z\u0142otego Globu."@pl,
        """\u00c8 maggiormente conosciuto per l'interpretazione di Santino Corleone, rabbioso e violento primogenito di Don Vito Corleone, nel film Il padrino di Francis Ford Coppola, per la quale l'attore ricevette una candidatura all'Oscar. Altri ruoli noti sono in 40.000 dollari per non morire (1974), Rollerball (1975), Quell'ultimo ponte (1977), Strade violente (1981), Misery non deve morire (1990) e L'eliminatore - Eraser (1996). Tra il 2003 e il 2007 ha interpretato "Big Ed" Deline nella serie televisiva Las Vegas."""@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434 \u041a\u0430\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Edmund Caan; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1940, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 6 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0430\u0442\u044d \u0413\u043e\u0441\u043e\u043a\u0443 \u0420\u044e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430 \u0421\u043e\u043a\u044d \u0414\u0430\u0439 International Karate Association. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044e \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0435\u0446\u00bb, \u00ab\u041c\u043e\u0441\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0448\u043a\u043e\u043c \u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e\u00bb, \u00ab\u041c\u0438\u0437\u0435\u0440\u0438\u00bb, \u00ab\u0421\u0442\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0448\u043a\u0430 \u043e\u0442 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u00bb. \u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (1972), \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1971), \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (1972, 1974, 1975), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u00bb (1975)."@ru,
        "\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0643\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: James Caan) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1940) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a. \u0648\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0628\u060c \u0628\u0624\u0633 \u0648\u0625\u0644 \u062f\u0648\u0631\u0627\u062f\u0648 \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0644\u0627\u0633 \u0641\u064a\u063a\u0627\u0633."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\uff08James Caan, 1939\u5e743\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u304b\u3089\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u606f\u5b50\u306b\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5360\u58eb\u00b7\u5805\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Caan\uff0c1940\u5e743\u670826\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u8cc7\u6df1\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u89d2\u8272\u70ba\u300a\u6559\u7236\u300b\u4e2d\u7684\u6851\u5c3c\u00b7\u67ef\u91cc\u6602\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44484545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Caan>,
        <http://viaf.org/viaf/44484545>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94fd951c-1eb7-45f4-be11-5a9c2134c941>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Caan_(1976).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Caan.
doremus_artist:3872e76a-d99c-39bc-9f23-0707940f41cd
owl:sameAs viaf:56878340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56878340>.
doremus_artist:38843845-e4b8-3a76-a336-941b214aa5e3
owl:sameAs viaf:59348010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348010>.
doremus_artist:38a546cd-ce6b-3a9f-a413-831d2cf41149
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Carle_Place,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Oltre alla rinomata carriera solista, Vai ha militato in precedenza in note band, dapprima esordendo nella band di Frank Zappa, e poi con artisti hard & heavy tra i quali David Lee Roth, Alcatrazz e Whitesnake. \u00c8 polistrumentista e, oltre alla chitarra, suona il piano, il basso e la batteria."@it,
        "Steve Siro Vai (Long Island (New York), 6 juni 1960) geldt samen met Joe Satriani als de belangrijkste gitaarvirtuoos van de jaren tachtig en vooral de jaren negentig."@nl,
        "Steve Vai est un guitariste et chanteur de rock am\u00e9ricain n\u00e9 le 6 juin 1960, consid\u00e9r\u00e9 comme un guitar hero. Steve Vai commence sa carri\u00e8re \u00e0 19 ans en tant que musicien dans le groupe de Frank Zappa. En 1984, il enregistre son premier album solo (Flex-Able). Il rejoint ensuite le groupe Alcatrazz o\u00f9 il remplace le guitariste Yngwie Malmsteen le temps d'un album et d'une tourn\u00e9e. De 1985 \u00e0 1989, il joue aux c\u00f4t\u00e9s de David Lee Roth, l'ex-chanteur de Van Halen, avec lequel il enregistre deux albums, Eat 'Em and Smile (1986) et Skyscraper (1988). Il quitte David Lee Roth pour enregistrer son second album solo Passion and Warfare, qui remporte un grand succ\u00e8s et lance sa carri\u00e8re solo. Il poursuit avec la publication de Sex & Religion en 1993, Alien Love Secrets en 1995, Fire Garden en 1996 et"@fr,
        """Steven Siro "Steve" Vai (/v\u0251\u02d0\u026a/; born June 6, 1960) is an American guitarist, composer, singer, songwriter, and producer. He was voted the 10th "Greatest Guitarist" by Guitar World magazine, and has sold over 15 million records. A three-time Grammy Award winner and fifteen-time nominee, Vai started his music career in 1978 at the age of 18 as a transcriptionist for Frank Zappa, and joined his band from 1980 to 1983. He embarked on a solo career in 1983 and has released eight solo albums to date. He has recorded and toured with Alcatrazz, David Lee Roth, Whitesnake, as well as having recorded with artists such as Mary J. Blige, Spinal Tap, and Ozzy Osbourne. Additionally, Vai has toured with live-only acts G3, Zappa Plays Zappa, the Experience Hendrix tour, as well as headlining internation"""@en,
        "Steven Siro Vai (* 6. Juni 1960 auf Long Island, New York) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, Komponist und Produzent. Erste gr\u00f6\u00dfere Bekanntheit erlangte er ab Anfang der 1980er-Jahre in der Band von Frank Zappa \u2013 aufgrund seiner Virtuosit\u00e4t von diesem als \u201eStunt-Gitarrist\u201c bezeichnet. Vai ist seit Jahren Solok\u00fcnstler und dreifacher Grammy-Award-Tr\u00e4ger."@de,
        """Steven Siro Vai (n. 6 de junio de 1960, Carle Place, Estados Unidos) es un guitarrista, compositor, y productor estadounidense que ha vendido m\u00e1s de 15 millones de \u00e1lbumes. Despu\u00e9s de iniciar su carrera como transcriptor de m\u00fasica para Frank Zappa, Vai grab\u00f3 y estuvo de gira en la banda de Zappa de 1980 a 1982. Comenz\u00f3 su carrera como solista en 1983, tiene ocho \u00e1lbumes en solitario y ha ganado tres premios Grammy. Tambi\u00e9n ha grabado y realizado giras con Public Image Ltd, Alcatrazz, David Lee Roth, y Whitesnake. Vai ha sido miembro regular del G3 tour que comenz\u00f3 en 1995. En 1999, Vai comenz\u00f3 su propio sello discogr\u00e1fico Favored Nations, con la intenci\u00f3n de mostrar como \u00e9l lo describe, "... a los artistas que han alcanzado el nivel de rendimiento m\u00e1s alto en su instrumentos elegidos "."""@es,
        "Steven Siro Vai (ur. 6 czerwca 1960 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wirtuoz gitary, kompozytor, a tak\u017ce producent muzyczny. Trzykrotny zdobywca nagrody Grammy (oraz 9 nominacji). Uznawany za jednego z najwybitniejszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w[potrzebny przypis]. Przyznaje si\u0119 do inspiracji tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Jimiego Hendriksa. Ucze\u0144 Joe Satrianiego i absolwent Berklee College of Music. Za\u0142o\u017cyciel fundacji Make A Noise, corocznie przydzielaj\u0105cej stypendia dla gitarzyst\u00f3w i innych muzyk\u00f3w szukaj\u0105cych finansowego wsparcia. Od po\u0142owy lat osiemdziesi\u0105tych jest inspiracj\u0105 dla wielu instrumentalist\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie."@pl,
        "Steven Siro Vai, mais conhecido por Steve Vai (Nova Iorque, 6 de junho de 1960) \u00e9 um guitarrista, compositor e produtor musical estadunidense. Conhecido por ser um guitarrista virtuoso, Steve Vai \u00e9 considerado pela cr\u00edtica e pelo p\u00fablico como um dos melhores guitarristas do mundo. Em outubro de 2012, a revista Guitar World abriu uma vota\u00e7\u00e3o entre seus leitores para elencar os 50 guitarristas mais r\u00e1pidos da hist\u00f3ria. Steve ficou na 4a posi\u00e7\u00e3o."@pt,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0412\u0430\u0439 (\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0421\u0438\u0440\u043e \u0412\u0430\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. Steven Siro Vai; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1960, \u041b\u043e\u043d\u0433-\u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0443 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043f\u043f\u044b, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1980 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0421 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 2012 \u0433\u043e\u0434 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b 9 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 15 \u043c\u043b\u043d \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441 \u0417\u0430\u043f\u043f\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a Alcatrazz, Whitesnake, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u041b\u0438 \u0420\u043e\u0442\u043e\u043c, \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0443\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 G3. \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b Favored Nations, \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d"@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\uff08Steve Vai\u3001\u672c\u540d Steven Siro Vai\u30011960\u5e746\u67086\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b6\u30c3\u30d1\u9580\u4e0b\u751f\u306e1\u4eba\u3067\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u6700\u3082\u5546\u696d\u7684\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u3068\u8a00\u3048\u308b\u4eba\u7269\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u53f2\u63d0\u82ac\u00b7\u8303\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSteve Vai\uff0c1960\u5e746\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u6416\u6efe\u7d50\u4ed6\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u990a\u8702\u8005\u53ca\u6f14\u54e1\u3002\u5176\u8077\u696d\u59cb\u65bc1980\u5e74\u70ba\u5f17\u862d\u514b\u00b7\u624e\u5e15\u7de8\u66f2\uff0c1984\u5e74\u958b\u59cb\u5176\u7d50\u4ed6\u4e8b\u696d\uff0c\u81f32009\u5e74\u5df2\u7d93\u767c\u8868\u4e8614\u5f35\u7684\u500b\u4eba\u6f14\u594f\u5c08\u8f2f\u3002\u9664\u4e86\u8207\u5f17\u862d\u514b\u00b7\u624e\u5e15\u7684\u5408\u4f5c\u4e4b\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u8207Alcatrazz\u3001David Lee Roth\u3001Whitesnake\u7b49\u4eba\uff08\u6a02\u5718\uff09\u9304\u88fd\u5c08\u8f2f\u4e26\u5de1\u8ff4\u3002\u81ea1996\u5e74\u4ee5\u4f86\uff0c\u4ed6\u7d93\u5e38\u53c3\u8207G3\u7684\u6f14\u594f\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u300aFor the Love of God\u300b\u5728\u300a\u7d50\u4ed6\u4e16\u754c\u300b\u96dc\u8a8c\u88ab\u8b80\u8005\u6295\u7968\u70ba\u4e00\u767e\u9996\u6700\u4f73\u7d50\u4ed6\u7368\u594f\u4e2d\u7684\u7b2c29\u9996\u3002\u53f2\u63d0\u82ac\u00b7\u8303\u8207\u524dVixen\u8c9d\u65af\u624bPia Maiocco\u7d50\u5a5a\uff0c\u80b2\u6709\u5169\u500b\u5c0f\u5b69\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37103656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Vai>,
        <http://viaf.org/viaf/37103656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e7ccd92-6277-451a-aab9-1efd587c50f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SteveVai_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Vai.
doremus_artist:38ff50ec-2c11-31ef-9037-e094963b897b
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Springs,_California>;
    rdfs:comment
        "Earl Wild (* 26. November 1915 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 23. Januar 2010 in Palm Springs, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist und Dirigent."@de,
        """Earl Wild (November 26, 1915 \u2013 January 23, 2010) was an American pianist, renowned as a leading virtuoso of his generation. Harold C. Schonberg called him a "super-virtuoso in the Horowitz class". He was well known for his transcriptions of classical music and jazz, and he was also a composer."""@en,
        "Earl Wild (Pittsburgh (Pennsylvania), 26 november 1915 - Palm Springs, 23 januari 2010) was een Amerikaans pianist, die voornamelijk bekend werd vanwege zijn transcripties van Europese klassieke muziek en jazz. Hij wordt als een virtuoos gezien, van het kaliber van Horowitz. Wild was al vroegrijp. Hij studeerde bij onder anderen Selmar Janson, Simon Barere en Egon Petri. Als tiener begon hij transcripties van romantische muziek en composities te vervaardigen."@nl,
        "Earl Wild (Pittsburgh, Pensilvania, 26 de noviembre de 1915 - Palm Springs, California, 23 de enero de 2010) fue un pianista estadounidense, especialmente conocido por sus transcripciones de m\u00fasica cl\u00e1sica y jazz."@es,
        "Earl Wild (n\u00e9 \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie le 26 novembre 1915 et mort le 23 janvier 2010 \u00e0 Palm Springs) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour la qualit\u00e9 de son jeu et pour ses nombreuses transcriptions pour piano de musique classique et de jazz. Outre son travail sur George Gershwin, Wild est connu notamment pour avoir transcrit pour piano seul plusieurs m\u00e9lodies de Sergue\u00ef Rachmaninov, et pour avoir enregistr\u00e9 des versions r\u00e9put\u00e9es du Troisi\u00e8me Concerto pour piano et de la Rhapsodie sur un th\u00e8me de Paganini du m\u00eame compositeur russe."@fr,
        "\u042d\u0440\u043b \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Earl Wild; 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0421\u0428\u0410 \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2010, \u041f\u0430\u043b\u043c-\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30eb\u30c9\uff08Earl Wild, 1915\u5e7411\u670826\u65e5 - 2010\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71579741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Earl_Wild>,
        <http://viaf.org/viaf/71579741>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30e360cb-01ca-48da-90f6-0d0a00b7c263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Earl_Wild.
doremus_artist:3af9324e-01fc-3182-9bd6-fb1e5bffc2d0
owl:sameAs viaf:305038932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305038932>.
doremus_artist:3afcf64b-f455-3e01-8e54-f3e88e86de09
owl:sameAs viaf:119926904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119926904>.
doremus_artist:3c349a9a-4c1f-369e-95f2-17358f66b596
owl:sameAs viaf:49550338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49550338>.
doremus_artist:3d4d82c6-8060-3556-9be7-ad085cc3b651
owl:sameAs viaf:59440712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59440712>.
doremus_artist:3e1a630d-b11b-3fd0-bc1c-20de2d7924d8
owl:sameAs viaf:2185412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2185412>.
doremus_artist:3e8f6fa6-1dcf-3d6b-be53-d5f040e95f02
    dbp:birthPlace dbr:Teruel;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril (* 19. Mai 1933 in Teruel) ist ein spanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril (Teruel, 19 de mayo de 1933) es un compositor y m\u00fasico espa\u00f1ol, autor de bandas sonoras para pel\u00edculas y series de televisi\u00f3n. Es padre del arquitecto Ant\u00f3n Garc\u00eda-Abril."@es,
        """Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril (Teruel, Arag\u00e3o, Espanha, 19 de maio de 1933) \u00e9 um compositor e m\u00fasico espanhol. Ele comp\u00f4s obras orquestrais, m\u00fasica de c\u00e2mara e obras vocais. \u00c9 importante destacar o seu papel como autor de m\u00fasica para filmes e s\u00e9ries de televis\u00e3o como "O Homem ea Terra", "Fortunata e Jacinta", "An\u00e9is de ouro", "segundo ensinamento", "Brigada Central", "Ramon y Cajal "entre outros."""@pt,
        "Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril (born 19 May 1933 in Teruel) is a Spanish composer and musician."@en,
        "Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril (n\u00e9 le 19 mai 1933) est un compositeur espagnol. Il est le p\u00e8re de l'architecte Ant\u00f3n Garc\u00eda-Abril (es)."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u0410\u0431\u0440\u0438\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Ant\u00f3n Garcia Abril) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0412 1974-2003 \u0433\u0433. \u0410\u0431\u0440\u0438\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 Superior de M\u00fasica \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0435. \u0412 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c Real Academia de Bellas Artes de San Fernando \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0435. \u0412 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0431\u0440\u0438\u043b\u044c \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c Real Academia de Bellas Artes de San Carlos \u0432 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:32262182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f3n_Garc\u00eda_Abril>,
        <http://viaf.org/viaf/32262182>,
        <https://musicbrainz.org/artist/256f51dc-ec6d-4280-8fba-8f4c973399e6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antón_García_Abril.
doremus_artist:3edc90c0-25c4-3510-8f00-a61923e5ba75
owl:sameAs viaf:26629306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26629306>.
doremus_artist:3ffc5168-95e9-3e0a-ba64-22ea17c0c8ad
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "(For the English cricketer, see David Wilde (cricketer). For the American writer and critic, see David Wild.) David Wilde (born 1935 in Manchester) is an English pianist and composer. As a boy he studied with Solomon and his pupil Franz Reizenstein, who had also studied composition with Hindemith and Vaughan Williams. DW was Professor of Piano at the Music Academy in Hannover from 1981 to 2000, and since his return to the UK in 2001 has been Visiting Professor in Keyboard Studies at the University of Edinburgh."@en;
    owl:sameAs viaf:85890728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Wilde>,
        <http://viaf.org/viaf/85890728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Wilde.
doremus_artist:405b2eb1-b32e-3c62-9e8a-4243a6f7d784
owl:sameAs viaf:74913068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74913068>.
doremus_artist:40d1d0b5-5f8a-30e1-8649-133b065449da
owl:sameAs viaf:71658310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71658310>.
doremus_artist:41022cd7-3941-3621-8bea-6a6d2a0c57ed
    dbp:birthPlace dbr:Montecosaro;
    dbp:deathPlace dbr:Perugia;
    rdfs:comment
        "Anita Cerquetti (* 13. April 1931 in Montecosaro, Provinz Macerata; \u2020 11. Oktober 2014 in Perugia) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Anita Cerquetti (13 April 1931 \u2013 11 October 2014) was an Italian dramatic soprano who had a short but meteoric career in the 1950s. Her voice was very powerful and pleasing to audiences."@en,
        "Anita Cerquetti (Montecosaro, 13 de abril de 1931 - Perugia, 11 de octubre de 2014) fue una notable soprano dram\u00e1tica italiana de mete\u00f3rica pero corta carrera en la d\u00e9cada de 1950, destac\u00e1ndose en \u00f3peras de Verdi, Bellini, Rossini y Donizetti."@es,
        "Anita Cerquetti, n\u00e9e le 13 avril 1931 \u00e0 Montecosaro, dans la province de Macerata, dans la r\u00e9gion des Marches, et morte le 11 octobre 2014 (\u00e0 83 ans) \u00e0 P\u00e9rouse, est une chanteuse d'op\u00e9ra italienne. Pendant sa courte carri\u00e8re, qui ne dure que dix ans, cette soprano s'est presque exclusivement consacr\u00e9e \u00e0 la musique de Verdi, Bellini et Rossini. Mise \u00e0 part une seule repr\u00e9sentation v\u00e9riste dans Loreley de Catalani, le v\u00e9risme n'\u00e9tait pas son style. Des propositions lui furent faites pour Tosca, Turandot, Manon Lescaut, \u00e0 New York, par Rudolf Bing mais elle les refusa. Elle \u00e9tait le prototype de la voix du premier romantisme."@fr,
        "\u0410\u043d\u0438\u0442\u0430 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0443\u044d\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Anita Cerquetti; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u043e\u0437\u0430\u0440\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u041f\u0435\u0440\u0443\u0434\u0436\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30a2\u30cb\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30af\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Anita Cerquetti\u30011931\u5e744\u670813\u65e5 - 2014\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u5091\u51fa\u3057\u305f\u624d\u80fd\u3092\u6301\u3064\u6b4c\u624b\u3068\u671f\u5f85\u3055\u308c\u305f\u304c\u300130\u6b73\u30671961\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 \u30c1\u30a7\u30eb\u30af\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u50c5\u304b10\u5e74\u8db3\u3089\u305a\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3057\u304b\u306a\u304f\u3001\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u9332\u97f3\u3082\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3078\u306e\u300c\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30b3\u30f3\u30c0\u300d\u3068\u30a2\u30ea\u30a2\u96c6\u306e2\u3064\u3057\u304b\u306a\u3044\u305f\u3081\u306b\u3001\u9577\u3089\u304f\u300c\u5e7b\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u300d\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f15\u9000\u5f8c\u306f\u3001\u305d\u306e\u975e\u51e1\u306a\u58f0\u697d\u80fd\u529b\u304c\u3001\u30e9\u30a4\u30f4\u9332\u97f3\u3084\u653e\u9001\u9332\u97f3\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u4e00\u90e8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u306b\u6b62\u307e\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011996\u5e74\u306b\u3001\u7a81\u5982\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u76e3\u7763\u306e\u300c\u611b\u306e\u7834\u7247\u300d\u306b\u767b\u5834\u3057\u3001\u73fe\u5f79\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\uff08\u30c8\u30a5\u30eb\u30c7\u30ea\u30fc\u30bc\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff09\u306b\u7a3d\u53e4\u3092\u3064\u3051\u305f\u308a\u3001\u5f15\u9000\u306e\u7406\u7531\u306a\u3069\u3092\u8a9e\u308b\u5834\u9762\u304c\u63cf\u304b\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90600628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anita_Cerquetti>,
        <http://viaf.org/viaf/90600628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anita_Cerquetti.
doremus_artist:417c6419-73e9-3d3c-bdcc-456722cfd546
owl:sameAs viaf:76135503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76135503>.
doremus_artist:4185f7d8-543f-3779-befd-6c524b929730
    owl:sameAs viaf:102398748;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398748>,
        <http://viaf.org/viaf/315087389>,
        <http://viaf.org/viaf/5125663>.
doremus_artist:440a2935-b5c8-386d-9530-f5664d11ad41
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans-J\u00fcrgen von Bose (* 24. Dezember 1953 in M\u00fcnchen) ist deutscher Komponist."@de,
        "Hans-J\u00fcrgen von Bose (born 24 December 1953 in Munich) is a German composer."@en,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\uff1d\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30bc(Hans-J\u00fcrgen von Bose)\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85482209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-J\u00fcrgen_von_Bose>,
        <http://viaf.org/viaf/85482209>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans-Jürgen_von_Bose.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Jürgen_von_Bose.
doremus_artist:44992e18-53eb-32cd-ba49-a465bde6477f
owl:sameAs viaf:221795032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221795032>.
doremus_artist:47c2b177-1655-306a-a414-dbe3f8e2d590
owl:sameAs viaf:100357247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100357247>.
doremus_artist:47e31b13-5bf9-3808-a821-d6e92a104900
owl:sameAs viaf:42147573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42147573>.
doremus_artist:48823a55-c1ff-35d7-9ff0-e5d18f8b8c6b
owl:sameAs viaf:16885393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16885393>.
doremus_artist:48b82d86-0a25-3652-93a7-eeac69ebefe3
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Dmitry Albertovich Yablonsky (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042f\u0431\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (born 1962) is a Russian classical cellist and conductor, who was educated at the Juilliard School of Music and Yale University."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042f\u0431\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 1962, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u041e\u043a\u0441\u0430\u043d\u044b \u042f\u0431\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0417\u0430\u0439\u043e\u043d\u0446\u0430. \u0412 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0421. \u0422. \u041a\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0418. \u041c. \u0411\u0443\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1977 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u044c\u044e \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u041b\u043e\u0440\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0440\u043e\u0443, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u043e\u0442\u0430; \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u042f\u0431\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0417\u0430\u0440\u044b \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439."@ru,
        "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30fb\u30e4\u30d6\u30ed\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Dmitry Yablonsky, 1962\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u6bcd\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u306e\u30aa\u30af\u30b5\u30ca\u30fb\u30e4\u30d6\u30ed\u30f3\u30b9\u30ab\u30e4\u3001\u7236\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3068\u3044\u3046\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30026\u6b73\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u4ed8\u5c5e\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30019\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3067\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021977\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u53ca\u3073\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d1\u30ea\u30be\u3001\u30b6\u30e9\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f4\u30a1\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3001\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\uff1d\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u3001\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30b7\u30e2\u30ce\u30d5\u3089\u306b\u5b66\u3073\u3001\u3053\u306e\u5206\u91ce\u306b\u3082\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u3002 \u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3001\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u3001\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3067\u306e\u6f14\u594f\u7d4c\u9a13\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30011990\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u306e\u3061\u30012002\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f7f\u7528\u3059\u308b\u30c1\u30a7\u30ed\u306f\u30011726\u5e74\u88fd\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8584718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitry_Yablonsky>,
        <http://viaf.org/viaf/8584718>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitry.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitry_Yablonsky.
doremus_artist:4a9e9afe-4a9b-3bce-984a-bee21bacdf00
    dbp:birthPlace dbr:Badajoz;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0627\u0633\u0643\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Manuel Carrasco) (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 15\u060c 1981)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0645\u0639 \u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a "\u0627\u0648\u0628\u064a\u0631\u0627\u062b\u064a\u0648\u0646 \u062a\u0631\u064a\u0648\u0646\u0641\u0648" (Operaci\u00f3n Triunfo) \u0648\u062d\u0635\u0648\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a\u0647. \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 "\u0643\u064a\u0631\u064a\u0645\u0647" (Quiereme) \u0628\u0627\u0639 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 200,000 \u0646\u0633\u062e\u0629."""@ar,
        "Manu Carrasco est un chanteur espagnol pop, n\u00e9 le 15 janvier 1981 \u00e0 Isla Cristina, province de Huelva (Andalousie), en Espagne."@fr,
        """Manuel Carrasco (ur. 15 stycznia 1981 roku w Isla Cristina, w Hiszpanii) \u2013 hiszpa\u0144ski wokalista. S\u0142aw\u0119 przyni\u00f3s\u0142 mu udzia\u0142 w drugiej edycji hiszpa\u0144skiego programu muzycznego "Operaci\u00f3n Triunfo", w kt\u00f3rym zaj\u0105\u0142 2 miejsce. Dotychczas wyda\u0142 4 albumy studyjne, w tym debiutancki album "Quiereme" sprzedany w ponad 200000 egz."""@pl,
        "Manuel Carrasco Galloso (Isla Cristina, Huelva, 15 de enero de 1981) es un cantante pop espa\u00f1ol, que particip\u00f3 en la segunda edici\u00f3n del concurso de telerrealidad musical Operaci\u00f3n Triunfo, emitido por Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, donde qued\u00f3 en segundo lugar. Hasta el momento lleva publicados ocho discos con los que ha superado el medio mill\u00f3n de ventas por toda Espa\u00f1a e Hispanoam\u00e9rica."@es,
        "Manuel Carrasco Galloso (born January 15, 1981) is a Spanish pop singer from Isla Cristina (Huelva), Spain. He rose to fame during his participation in the second edition of the Spanish reality TV singing competition Operaci\u00f3n Triunfo, where he finished second. He has gone on to record four studio albums, including his debut album, Qui\u00e9reme, which sold more than 200,000 records."@en;
    owl:sameAs viaf:217017380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Carrasco>,
        <http://viaf.org/viaf/217017380>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e194045c-6fa4-4508-b9a9-dc928665308f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Carrasco.
doremus_artist:4acac355-49fc-3d7d-8987-211296fd7385
owl:sameAs viaf:2766088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2766088>.
doremus_artist:4ce3293c-6961-3a4d-b220-f0499ce5d1e2
    dbp:birthPlace dbr:Zhytomyr;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nato da genitori russi (il nonno paterno era di origine tedesca), Richter \u00e8 stato uno dei pi\u00f9 importanti pianisti del XX secolo."@it,
        "Sviatoslav Teofilovich Richter (Jitomir, 20 de mar\u00e7o de 1915  \u2014 1 de agosto de 1997) foi um pianista sovi\u00e9tico. Considerado um virtuoso, Richter tinha um repert\u00f3rio muito amplo, variando de Bach e Haydn at\u00e9 Debussy e Shostakovich. \u00c9 tamb\u00e9m tido como um dos mais importantes pianistas do s\u00e9culo XX. Seu nome em ucraniano \u00e9 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0456\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0456\u0445\u0442\u0435\u0440 e em russo \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440."@pt,
        "Sviatoslav Teofilovich Richter (Russian: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440, tr. Sviatosl\u00e1v Teof\u00edlovich R\u00edkhter; IPA: [sv\u02b2j\u0259t\u0250s\u02c8laf t\u02b2\u026a\u0250\u02c8f\u02b2il\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u02c8r\u02b2ixt\u0259r], Ukrainian: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0456\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0456\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440; March 20 [O.S. March 7] 1915 \u2013 August 1, 1997) was a Russian pianist known for the depth of his interpretations, virtuoso technique, and vast repertoire. He is considered one of the greatest pianists of the 20th century."@en,
        "Sviatoslav Teofilovitch Richter (en russe : \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 ; en ukrainien : \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0456\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0456\u0445\u0442\u0435\u0440), n\u00e9 \u00e0 Jytomyr, en Ukraine (Empire russe) le 20 mars 1915 et mort \u00e0 Moscou (Russie) le 1er ao\u00fbt 1997, est un pianiste russe, c\u00e9l\u00e8bre pour la profondeur de ses interpr\u00e9tations, sa virtuosit\u00e9 technique et sa ma\u00eetrise d'un tr\u00e8s large r\u00e9pertoire. Richter est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands pianistes du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Sviatoslav Teof\u00edlovich R\u00edjter (en ruso, \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440) (Zhyt\u00f3myr, Imperio Ruso (actual Ucrania), 20 de marzo de 1915 \u2013 Mosc\u00fa, Rusia, 1 de agosto de 1997) fue un pianista sovi\u00e9tico, reconocido como uno de los m\u00e1s grandes pianistas del siglo XX, c\u00e9lebre por la profundidad de sus interpretaciones, su virtuosa t\u00e9cnica y su amplio repertorio."@es,
        "Svjatoslav Teofilovitsj Richter (Russisch: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440) (Zjytomyr, Oekra\u00efne, 20 maart 1915 \u2013 Moskou, 1 augustus 1997) was een Russische pianist en componist, die geldt als een grootmeester van de pianistiek. Zijn vader Theophile was Duits, zijn moeder Anna was Russische. Beide ouders waren eveneens pianist."@nl,
        "Swiatos\u0142aw Tieofi\u0142owicz Richter, ros. \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 (ur. 20 marca 1915 w \u017bytomierzu, zm. 1 sierpnia 1997 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista, jeden z najwi\u0119kszych pianist\u00f3w XX wieku, doskonale znany ze swoich interpretacji, wirtuozerii i bogatego repertuaru. Swiatos\u0142aw Richter by\u0142 pomys\u0142odawc\u0105 i pierwszym dyrektorem mi\u0119dzynarodowego festiwalu muzyki \u201eWieczory Grudniowe\u201d odbywaj\u0105cego si\u0119 od 1981 r. w Muzeum Sztuk Pi\u0119knych im. Puszkina w Moskwie."@pl,
        "Swjatoslaw Teofilowitsch Richter (russisch \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440, wiss. Transliteration Svjatoslav Teofilovi\u010d Richter; * 7. M\u00e4rzjul./ 20. M\u00e4rz 1915greg. in der N\u00e4he von Schitomir, Russisches Reich; \u2020 1. August 1997 in Moskau) war ein russischer Pianist."@de,
        "\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440 (7 (20) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1915, \u0416\u0438\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440 \u2014 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1997, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0447\u044c\u044f \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0439. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u00ab\u0414\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430\u00bb \u0432 \u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1961). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1975). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1961), \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1950) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1987) \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1996). \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1960)."@ru,
        "\u30b9\u30f4\u30e3\u30c8\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30c6\u30aa\u30d5\u30a3\u30fc\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30eb\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0456\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0456\u0445\u0442\u0435\u0440\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Sviatoslav Teofilovich Richter\u30011915\u5e743\u670820\u65e5 - 1997\u5e748\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3092\u7236\u306b\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e3b\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\uff08\u305f\u3060\u3057\u5728\u7559\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6271\u308f\u308c\u305f\uff09\u3002\u305d\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u6f14\u594f\u6280\u8853\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u65af\u7ef4\u4e9a\u6258\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u7279\u5965\u83f2\u6d1b\u7ef4\u5947\u00b7\u91cc\u8d6b\u7279\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440\uff0c\u82f1\u8a9e\uff1aSviatoslav Teofilovich Richter\uff0c\u53c8\u8bd1\u91cc\u5e0c\u7279\u6216\u674e\u5e0c\u7279\uff0c1915\u5e743\u670820\u65e5\uff0d1997\u5e748\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8840\u7edf\uff08\u7236\u4eb2\uff09\u7684\u4e4c\u514b\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u91cc\u8d6b\u7279\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u6709\u4eba\u8bf4\u4ed6\u662f\u6700\u597d\u7684\u3002\u4ed6\u4ee5\u6781\u5e7f\u7684\u6f14\u594f\u8303\u56f4\uff0c\u4e3e\u91cd\u82e5\u8f7b\u7684\u6280\u672f\u4ee5\u53ca\u5bcc\u6709\u8bd7\u610f\u7684\u5206\u53e5\u95fb\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110760369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sviatoslav_Richter>,
        <http://viaf.org/viaf/110760369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2014bfbb-c65d-45dc-9973-35bead3833fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sviatoslav_Richter.
doremus_artist:4d4b3e20-fb9d-38ab-b1e1-91e3523e981f
owl:sameAs viaf:267830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267830>.
doremus_artist:4de09802-0406-355e-917f-fd7661716435
owl:sameAs viaf:17411318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411318>.
doremus_artist:4e329611-1174-3546-bfc5-965cce0a526d
owl:sameAs viaf:7703797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7703797>.
doremus_artist:4fb3d66a-601c-3680-a245-dd8d00827e27
owl:sameAs viaf:154876132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/154876132>.
doremus_artist:4fc08af4-da85-37c6-9931-aa70c5c01e4f
owl:sameAs viaf:172752080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172752080>.
doremus_artist:4fda17ba-b429-3264-80dc-57ef9f95fe4d
owl:sameAs viaf:29723957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723957>.
doremus_artist:4fdc45bf-b5d1-3f27-af55-b9c1bf12aeea
owl:sameAs viaf:167401174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167401174>.
doremus_artist:505e333b-2468-34d6-8edb-c5468c97117c
owl:sameAs viaf:101586373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101586373>.
doremus_artist:50ac29e3-de5e-38de-94fc-6e65e4721e7b
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Gus Arnheim (* 4. September 1897 in Philadelphia; \u2020 19. Januar 1955 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist, Arrangeur und Bandleader des Swing und der Popul\u00e4ren Musik. Gus Arnheim war ein popul\u00e4rer Bandleader der sp\u00e4ten 1920er und der 1930er Jahre; er komponierte 1923 den Hit \u201eI Cried for You\u201c, den er mit Arthur Freed schrieb und sp\u00e4ter \u201eSweet and Lovely\u201c. Nachdem er zun\u00e4chst als Pianist mit Abe Lyman im Sunset Inn in Santa Monica in Kalifornien aufgetreten war, gr\u00fcndete er 1926 eine eigene Band; 1929 ging er erstmals auf eine Europatournee. 1930/31 hatte Arnheim ein l\u00e4ngeres Engagement im Coconut Grove in Los Angeles."@de,
        """Gus Arnheim (4 de septiembre de 1897 \u2013 19 de enero de 1955) fue un popular l\u00edder de banda estadounidense, notorio por la composici\u00f3n de canciones de \u00e9xito, siendo la primera de ellas "I Cried for You" (1923). Su mayor fama la consigui\u00f3 en las d\u00e9cadas de 1920 y 1930 y, adem\u00e1s de su actividad musical, tambi\u00e9n hizo peque\u00f1as actuaciones para el cine."""@es,
        """Gus Arnheim (Filad\u00e9lfia, Pensilv\u00e2nia, 4 de setembro de 1897 \u2013 Los Angeles, Calif\u00f3rnia, 19 de janeiro de 1955) foi um compositor, maestro e popular l\u00edder de banda norte-americano, conhecido pela composi\u00e7\u00e3o de can\u00e7\u00f5es, sendo a primeira de sucesso "I Cried for You" (1923). Como compositor, alcan\u00e7ou sua maior fama na d\u00e9cada de 1920 e 1930, e tamb\u00e9m fez pequenas atua\u00e7\u00f5es em filmes."""@pt,
        "Gus Arnheim (Philadelphia, 4 september 1897 - Los Angeles 19 januari 1955) was een Amerikaanse bandleider, pianist en componist die populair was in de jaren twintig en dertig. Hij was mede-componist van de standard \"I Cried For You\" en speelde een rol in de vroege jaren van Bing Crosby. In die jaren speelde Arnheim in enkele films: in 1929 trad hij met zijn orkest op in \"Half Marriage\" en in 1931 speelde hij zichzelf in \"Flying High. \"In 1932 speelde Arnheim de rol van orkestleider in de gangsterfilm \"Scarface\""@nl,
        """Gus Arnheim (September 4, 1897 in Philadelphia, Pennsylvania \u2013 January 19, 1955 in Los Angeles, California) was a pianist and an early popular band leader. He is noted for writing several songs with his first hit being "I Cried for You" from 1923. He was most popular in the 1920s and 1930s. He also had a few small acting roles."""@en;
    owl:sameAs viaf:24791656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gus_Arnheim>,
        <http://viaf.org/viaf/24791656>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gus_Arnheim_Orchestra,_Cocoanut_Grove_at_Ambassador_Hotel,_1932.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gus_Arnheim.
doremus_artist:50d8fe9b-39e5-3b66-b1b1-688e589457d9
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Russian_Empire;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ivanov. Lev Ivanovitch Ivanov (en russe : \u041b\u0435\u0432 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) est n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1834 \u00e0 Moscou et mort le 11 d\u00e9cembre 1901 (\u00e0 67 ans) \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab l'\u00e2me de la danse russe \u00bb. Il est le chor\u00e9graphe de la Danse des petits cygnes du ballet Le Lac des cygnes."@fr,
        "Lev Ivanovich Ivanov (Russian: \u041b\u0435\u0432 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432; 2 March 1834, Moscow \u2013 24 December 1901, Saint Petersburg) was a Russian ballet dancer and choreographer and later, Second Balletmaster of the Imperial Ballet. As a performer with the Imperial Ballet, he achieved prominence after performing as an understudy in a benefit performance of La Fille Mal Gard\u00e9e. He is most famous as the choreographer of Dance of the Little Swans from Swan Lake, Act II of Cinderella, and The Nutcracker, which he choreographed alongside Marius Petipa."@en,
        "Lev Ivanovitsj Ivanov (Russisch: \u041b\u0435\u0432 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) (Moskou, 2 maart 1834 - Sint-Petersburg, 24 december 1901) was een Russische balletdanser en choreograaf. Na zijn actieve danscarri\u00e8re werd Ivanov tweede balletmeester van het Keizerlijk Ballet te Moskou dat toentertijd geleid werd door Marius Petipa. Omdat Petipa ziek was, heeft hij het hoofdaandeel geleverd van de choreografie van de premi\u00e8re in 1892 van het ballet De Notenkraker waarvoor de muziek geschreven was door Tsjaikovski."@nl,
        "Lev Iv\u00e1novich Iv\u00e1nov (Mosc\u00fa, 18 de febrero de 1834-San Petersburgo, 11 de diciembre de 1901). Bailar\u00edn y core\u00f3grafo ruso creador, entre otras coreograf\u00edas, de los actos blancos del ballet El lago de los cisnes. Comenz\u00f3 sus estudios de ballet cuando ten\u00eda diez a\u00f1os en la Escuela del Ballet Imperial donde fue alumno de Jean-Antoine Petipa, padre de Marius Petipa. Siendo a\u00fan estudiante bail\u00f3 con Fanny Elssler. La que pudo haber sido su primera coreograf\u00eda La Muette de Portici la realiz\u00f3 en 1857, bail\u00e1ndola con Vera Li\u00e1dova, quien luego se convertir\u00eda en su primera esposa."@es,
        "Lew Iwanowitsch Iwanow (russisch \u041b\u0435\u0432 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432; * 18. Februarjul./ 2. M\u00e4rz 1834greg. in Moskau; \u2020 11. Dezemberjul./ 24. Dezember 1901greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer T\u00e4nzer, Lehrer, Choreograf und Ballettmeister. Iwanow war am Kirow-Ballett / Mariinski-Theater in Sankt Petersburg der Assistent von Ballettmeister Marius Petipa."@de,
        "\u00c8 considerato \u00abl'anima della danza russa\u00bb."@it,
        "\u041b\u0435\u0432 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (1834\u20141901) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u0412 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0432\u0438\u0434\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:10042553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lev_Ivanov>,
        <http://viaf.org/viaf/10042553>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lev_Ivanov_-St._Petersburg_-circa_1885.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lev_Ivanov.
doremus_artist:524e8862-0a29-39c3-9e75-ce602682a641
owl:sameAs viaf:50292913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50292913>.
doremus_artist:533295f9-dbc0-38ff-a170-33c2c63c3dfc
    dbp:birthPlace dbr:Snovsk;
    dbp:deathPlace dbr:Kazan;
    rdfs:comment
        "Natan Grigorievitch Rakhline (en russe : \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0438\u043d ; en ukrainien : \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0456\u043d), n\u00e9 le 10 janvier 1906 du calendrier gr\u00e9gorien (28 d\u00e9cembre 1905 du calendrier julien) \u00e0 Snovsk pr\u00e8s de Tchernihiv et mort le 28 juin 1979 \u00e0 Kazan, est un chef d'orchestre ukrainien. En 1941, il est le successeur d'Alexandre Gaouk \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre symphonique d'\u00c9tat de l'URSS. C'est sous sa direction que l'orchestre cr\u00e9e le 30 octobre 1957 la Symphonie n\u00b0 11 de Chostakovitch."@fr,
        "Natan Grigoryevich Rakhlin (Russian: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0438\u043d, Ukrainian: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0456\u043d; January 10 1906 [O.S. December 28, 1905] in Snowsk near Chernihiv \u2212 June 28, 1979 in Kazan) was a Soviet conductor."@en,
        "Natan Hryhorowytsch Rachlin (ukrainisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0456\u043d bzw. russisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0438\u043d / Natan Grigorjewitsch Rachlin; * 28. Dezember 1905jul./ 10. Januar 1906greg. in Snowsk bei Tschernigow; \u2020 28. Juni 1979 in Kasan) war ein ukrainischer Dirigent. 1957 leitete er die Urauff\u00fchrung der 11. Sinfonie von Dmitri Schostakowitsch. Es geh\u00f6rt zu Rachlins Tragik, dass er zu den herausragenden sowjetischen Dirigenten seiner Zeit geh\u00f6rte, aber dennoch niemals eine wirklich bedeutende Aufgabe erhielt."@de,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0301\u0445\u043b\u0438\u043d (\u0443\u043a\u0440. \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043b\u0456\u043d; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1905 (10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1906), \u0421\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a \u2014 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1979, \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1948). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1952)."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0301\u0445\u043b\u0438\u043d / \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0301\u0445\u043b\u0456\u043d/ Natan Grigoryevich Rakhlin, *1905\u5e7412\u670828\u65e5 \u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u30d2\u30a6\u8fd1\u90ca\u30b9\u30ce\u30d5\u30b9\u30af - \u20201979\u5e746\u670828\u65e5 \u30ab\u30b6\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u306a\u304a\u3001\u7236\u59d3\u3092\u542b\u3081\u3066\u30ab\u30ca\u3067\u8868\u8a18\u3059\u308b\u5834\u5408\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u8868\u8a18\u306b\u5f93\u3046\u3068\u30ca\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30fc\u30ea\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e9\u30fc\u30d5\u30ea\u30f3\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\u8868\u8a18\u306b\u5f93\u3046\u3068\u30ca\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30eb\u30a3\u30db\u30fc\u30ed\u30f4\u30a3\u30a4\u30c1\u30fb\u30e9\u30fc\u30d5\u30ea\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:205289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natan_Rakhlin>,
        <http://viaf.org/viaf/205289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natan_Rakhlin.
doremus_artist:53f2daa1-cefe-31af-a3d1-8d57da2d1c81
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Vésinet;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 (\u00c9douard Antoine Marie) Fleury (* 25. Juli 1903 in Neuilly-sur-Seine; \u2020 6. August 1995 in Le V\u00e9sinet) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Pianist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Andr\u00e9 Edouard Antoine Marie Fleury (25 July 1903 \u2013 6 August 1995) was a French composer, pianist, organist, and pedagogue."@en,
        "Andr\u00e9 \u00c9douard Antoine Marie Fleury, n\u00e9 le 25 juillet 1903 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1995 au V\u00e9sinet, est un organiste, compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Fleury_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/10033157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/André_Fleury_(organist)>.
doremus_artist:5427ac17-5a4b-39d8-8fc3-b4c2f7838b62
    owl:sameAs viaf:262807661;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262807661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fae75569-12dd-4990-b209-e50353467752>.
doremus_artist:56308a67-87b7-3c71-89d2-11a553fd6c2e
    rdfs:comment
        "Naohiro Iwai (\u5ca9\u4e95 \u76f4\u6ea5, Naohiro Iwai?), Iwai Naohiro, n\u00e9 le 2 octobre 1923 et mort le 10 mai 2014 \u00e0 Yokohama, est un compositeur et arrangeur japonais.Il termine ses \u00e9tudes en 1947 \u00e0 l'universit\u00e9 des arts de Tokyo. Depuis 1959, Iwai travaille comme arrangeur sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:117414878;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Naohiro_Iwai>,
        <http://viaf.org/viaf/117414878>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Naohiro_Iwai.
doremus_artist:56950af4-750e-3dad-967d-b5b9ea53048c
owl:sameAs viaf:233429648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233429648>.
doremus_artist:57663589-3080-3ef4-af2a-d6fca8d1bf62
owl:sameAs viaf:233319618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233319618>.
doremus_artist:591c3634-e0cb-330c-8396-214ad2a6a026
owl:sameAs viaf:34641664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641664>.
doremus_artist:5949c7a0-50c0-3e11-889f-b15a4deb4a4e
owl:sameAs viaf:27317335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27317335>.
doremus_artist:5b32fdba-f945-3591-92ba-57fe64d7e335
owl:sameAs viaf:19242774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19242774>.
doremus_artist:5b57894c-abde-31a3-ae20-39310c2a8cc8
    rdfs:comment
        "Adrian Leaper (1953) es un director de orquesta ingl\u00e9s. Se form\u00f3 en la Royal Academy of Music. En 1986 fue ayudante de direcci\u00f3n en la Hall\u00e9 Orchestra. Fue director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Gran Canaria desde 1996 y de la Orquesta Sinf\u00f3nica de RadioTelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola desde 2001 hasta 2011. Acostumbra a realizar sus grabaciones en el sello Naxos Records. Actualmene forma parte de la orquesta del CC (centro c\u00edvico) de la berzosa ( hoyo de Manzanares,Madrid ) como pianista.Ha compuesto y arreglado piezas para su interpretaci\u00f3n."@es,
        "Adrian Leaper (born 1953) is an English conductor."@en,
        "\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ea\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Adrian Leaper, 1953\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u827e\u5fb7\u91cc\u5b89\u00b7\u5229\u67cf\uff08Adrian Leaper\uff09 (1953\u5e74\uff0d)\u662f\u82f1\u570b\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u66fe\u5728\u7d0d\u514b\u7d22\u65af\u5ee0\u724c\uff08Naxos\uff09\u767c\u884c\u8a31\u591a\u5531\u7247\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64201728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Leaper>,
        <http://viaf.org/viaf/64201728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Leaper.
doremus_artist:5bb48bd5-d8c1-37c8-a434-6f46a83bb398
    dbp:birthPlace dbr:Forssa;
    rdfs:comment
        "Kalevi Aho (* 9. M\u00e4rz 1949 in Forssa, Finnland) ist ein finnischer Komponist."@de,
        "Kalevi Aho (Forssa, 9 maart 1949) is een Fins componist."@nl,
        "Kalevi Aho (ur. 9 marca 1949 w Forssa) \u2013 fi\u0144ski kompozytor."@pl,
        "Kalevi AhoFichier:Defaut.svg Kalevi Aho n\u00e9 le 9 mars 1949 \u00e0 Forssa (Finlande) est un compositeur finlandais."@fr,
        "Kalevi Ensio Aho (born 9 March 1949) is a Finnish composer."@en,
        "\u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0410\u0445\u043e (\u0444\u0438\u043d. Kalevi Aho; \u0440\u043e\u0434 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1949, \u0424\u043e\u0440\u0441\u0441\u0430) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0410\u0445\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u042d\u0439\u043d\u043e\u044e\u0445\u0430\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0443\u0442\u0430\u0432\u0430\u0430\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0411\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0421 1974 \u043f\u043e 1988 \u0433\u043e\u0434 \u0410\u0445\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0421 1988 \u043f\u043e 1993 \u043e\u043d \u0432\u0451\u043b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0410\u0445\u043e \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435. \u0416\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 15 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, 18 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, 4 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u044b, \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u044b, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0410\u0445\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438. \u041e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b"@ru,
        "\u30ab\u30ec\u30f4\u30a3\u30fb\u30a2\u30db\uff08Kalevi Aho, 1949\u5e743\u67089\u65e5 \u30d5\u30a9\u30eb\u30c3\u30b5 - \uff09\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37100950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kalevi_Aho>,
        <http://viaf.org/viaf/37100950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kalevi_Aho.
doremus_artist:5c5892e6-0778-3e43-854b-56f1d71e540e
    dbp:birthPlace dbr:Osaka;
    rdfs:comment
        "Akiko Ebi (jap. \u6d77\u8001\u5f70\u5b50 Ebi Akiko, ur. 7 lipca 1953 w Osace) \u2013 japo\u0144ska pianistka, laureatka V nagrody na X Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1980)."@pl,
        "Akiko Ebi (\u6d77\u8001 \u5f70\u5b50 Ebi Akiko, born July 7, 1953) is a Japanese-French pianist. She was born in Osaka. She studied at the Tokyo University of the Arts, and won the piano prize of the 41st Music Competition of Japan. Her international career began with her winning second prize in the 1975 Marguerite Long-Jacques Thibaud Competition in Paris. She continued her studies with Aldo Ciccolini at the Conservatoire de Paris. In 1980 she won fifth prize at the International Chopin Piano Competition, after which Martha Argerich, who was a member of the jury, took patronage over her."@en,
        "Akiko Ebi (\u6d77\u8001 \u5f70\u5b50) (7 juillet 1953 \u00e0 Osaka) est une pianiste fran\u00e7aise d'origine japonaise."@fr,
        "\u6d77\u8001 \u5f70\u5b50\uff08\u3048\u3073 \u3042\u304d\u3053\u30011953\u5e747\u67087\u65e5 - \uff09\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113427586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Akiko_Ebi>,
        <http://viaf.org/viaf/113427586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Akiko_Ebi.
doremus_artist:5d1b6662-2fb8-31c1-9eac-b9dc9664728e
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Joan Ambrosio Dalza (Milan, seconde moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle \u2013 1508) est un compositeur et luthiste italien."@fr,
        "Joan Ambrosio Dalza (Mil\u00e1n, segunda mitad del siglo XV\u2013 1508) fue un compositor y lutista italiano. Sobre la vida y la actividad de Dalza no se conoce nada. Las pocas composiciones que sobreviven son todas actualmente parte de la recopilacil\u00f3n Intabolatura de lauto libro quarto, publicada en Venecia en 1508 por el editorOttaviano Petrucci. Adem\u00e1s de esta colecci\u00f3n, fuente preciosa e importante de la m\u00fasica italiana para la\u00fad, compone varias frottole, ricercare y danzas (pavanas, pivas, saltarellos, calatas, etc.). Dalza escrib\u00eda sus danzas en forma de suite usando el orden pavana-saltarello-piva."@es,
        """Joan Ambrosio Dalza (fl. 1508) was an Italian lutenist and composer. Nothing is known about his life. His surviving works comprise the fourth volume of Ottaviano Petrucci's influential series of lute music publications, Intabolatura de lauto libro quarto (Venice, 1508). Dalza is referred to as "milanese" in the preface, so it must be assumed he was either born in Milan, or worked there, or both."""@en,
        "Sulla vita e l'attivit\u00e0 di Dalza non si conosce nulla. Le poche sue composizioni che a tutt'oggi risultano sopravvissute sono parte della raccolta Intabolatura de lauto libro quarto, pubblicata a Venezia nel 1508 dall'editore Ottaviano Petrucci. Oltre a quanto contenuto in detta raccolta, importante e preziosa fonte sulla musica rinascimentale italiana per liuto, compose varie frottole, ricercare e danze (pavane, pive, saltarelli, calate, etc.). Dalza scriveva le sue danze in forma di suite, usando l'ordine pavana-saltarello-piva."@it;
    owl:sameAs viaf:5117251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Ambrosio_Dalza>,
        <http://viaf.org/viaf/5117251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db6f9206-6f0f-4336-8682-36699da8ae04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Ambrosio_Dalza.
doremus_artist:5d5d6aa7-82b9-3d6a-862b-0a6a61be34d9
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Meyer (* 11. August 1943 in Krakau) ist ein polnischer Komponist, Pianist, Musiktheoretiker und Hochschullehrer."@de,
        "Krzysztof Meyer (born 11 August 1943) is a Polish composer, pianist and music scholar, formerly Dean of the Department of Music Theory (1972\u20131975) at the State College of Music (now Academy of Music in Krak\u00f3w), and president of the Union of Polish Composers (1985\u20131989). Meyer served as professor of composition at the Hochschule f\u00fcr Musik in Cologne from 1987 to 2008, prior to retirement."@en,
        "Krzysztof Meyer (ur. 11 sierpnia 1943 w Krakowie) \u2013 polski kompozytor, pedagog i autor ksi\u0105\u017cek o muzyce. M\u0105\u017c Danuty Gwizdalanki."@pl,
        "Krzysztof Meyer, n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1943 \u00e0 Cracovie en Pologne, est un compositeur de musique classique polonais."@fr,
        "\u041a\u0448\u0438\u0301\u0448\u0442\u043e\u0444 \u041c\u0435\u0301\u0439\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Krzysztof Meyer; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1943, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0412 1962\u20141965 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0412\u0435\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0438 \u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444\u0430 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0412\u0438\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u041b\u044e\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1967\u20141968 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 MW2. \u0412 1965\u20141987 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b \u0432 \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 1989\u20142008 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1985\u20141989 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u043e\u044e\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438.\u0412 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430\u0445 \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438.\u0413\u043e\u0434\u044b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0432\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u043e\u043c \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e \u0442\u0435\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c \u0442\u0435"@ru,
        "\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30e1\u30a4\u30a8\u30eb(Krzysztof Meyer)\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66508296;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Meyer>,
        <http://viaf.org/viaf/66508296>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Krzysztof_Meyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krzysztof_Meyer.
doremus_artist:5d5fd1f6-0b10-3a86-8f4a-e83d0dcd1a5d
    owl:sameAs viaf:84492865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84492865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wodzimierz_Kotoski.
doremus_artist:5da87c99-b13b-3c8d-b537-7d9d3d88a8a5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Landes_(department)>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Dupeyron (* 14. August 1950 in Tartas, D\u00e9partement Landes; \u2020 25. Februar 2016) war ein franz\u00f6sischer Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Fran\u00e7ois Dupeyron (14 August 1950 \u2013 25 February 2016) was a French film director and screenwriter. He directed 17 films between 1977 and 2015. His film La Chambre des officiers was entered into the 2001 Cannes Film Festival."@en,
        "Fran\u00e7ois Dupeyron (Tartas, 14 augustus 1950 \u2013 25 februari 2016) was een Frans filmregisseur en schrijver."@nl,
        "Fran\u00e7ois DupeyronFichier:Fran\u00e7ois Dupeyron 2013.jpg Fran\u00e7ois Dupeyron en 2013 \u00e0 une avant-premi\u00e8re du film Mon \u00e2me par toi gu\u00e9rie Fran\u00e7ois Dupeyron est un \u00e9crivain et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1950 \u00e0 Tartas et mort le 25 f\u00e9vrier 2016."@fr,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u062f\u0648\u0628\u064a\u0631\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Fran\u00e7ois Dupeyron) (\u0648. 1950 \u2013 2016 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 ."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c7\u30e5\u30da\u30a4\u30ed\u30f3\uff08Fran\u00e7ois Dupeyron\u30011950\u5e748\u670814\u65e5 - 2016\u5e742\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41953043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Dupeyron>,
        <http://viaf.org/viaf/41953043>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Dupeyron_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Dupeyron.
doremus_artist:5e769e69-08a6-3d4d-98b0-651f88dda96b
    owl:sameAs viaf:3396754;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3396754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea2c7f7d-ca7e-40d9-a1a4-4a2f5d74b030>.
doremus_artist:5f5a24d6-e672-3f3a-8156-0d04bdd66061
    dbp:birthPlace dbr:Hiroshima;
    rdfs:comment
        "Eiji Oue (\u5927\u690d \u82f1\u6b21 \u014cue Eiji, born October 3, 1957 in Hiroshima, Japan) is a Japanese conductor. Oue began his conducting studies with Hideo Saito of the Toho Gakuen School of Music. In 1978, Seiji Ozawa invited him to spend the summer studying at the Tanglewood Music Center. While there, he met Leonard Bernstein, who became a mentor. Oue won the Tanglewood Koussevitzky Prize in 1980. He also studied under Bernstein as a conducting fellow at the Los Angeles Philharmonic Institute. He has been professor for conducting at the Musikhochschule Hannover since 2000."@en,
        "Eiji Oue (\u5927\u690d \u82f1\u6b21) (3 de outubro de 1957, Hiroshima, Jap\u00e3o) \u00e9 um maestro Japon\u00eas, atual Diretor Musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Barcelona. Oue come\u00e7ou seus estudos de reg\u00eancia com Hideo Saito, da Escola de M\u00fasica Toho Gakuen. Em 1978, Seiji Ozawa convidou-o para passar um ver\u00e3o estudando no Tanglewood Music Center. L\u00e1, ele conheceu Leonard Bernstein, que acabou sendo seu mentor. Oue venceu o Pr\u00eamio Koussevitzky de Tanglewood em 1980. Tamb\u00e9m estudou com Bernstein no Instituto da Filarm\u00f4nica de Los Angeles."@pt,
        "Eiji Oue (\u5927\u690d \u82f1\u6b21, \u014cue Eiji ; Hiroshima, 3 oktober 1957) is een Japans dirigent. Oue studeerde directie bij Hideo Saito aan de Toho Gakuen School of Music. In 1978 werd hij door Seiji Ozawa gevraagd de zomer te komen studeren aan Tanglewood. Daar ontmoette hij Leonard Bernstein, die een van zijn mentoren werd; hij won de Tanglewood Koussevitzky Prijs in 1980. Oue was ook muzikaal directeur van het Grand Teton Music Festival in Wyoming. Verder gaf hij uitvoeringen op de festivals van Ravinia, Tanglewood, Grand Park, Wolf Trap, Great Woods, Round Top en Midland."@nl,
        "Eiji \u014cue (jap. \u5927\u690d \u82f1\u6b21, \u014cue Eiji; * 3. Oktober 1957 in Hiroshima) ist ein japanischer Dirigent."@de,
        """Eiji \u014cue (\u5927\u690d \u82f1\u6b21, \u014cue Eiji, n\u00e9 le 3 octobre 1957 \u00e0 Hiroshima) est un chef d'orchestre japonais. Il dirige aujourd'hui l'orchestre philharmonique d\u2019Osaka, depuis 2003, ainsi que l'orchestre symphonique de Barcelone, depuis 2006. Il a dirig\u00e9 l'orchestre symphonique du Minnesota entre 1995 et 2002. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail du Japon Portail du Japon"""@fr,
        "\u042d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0443\u044d (\u044f\u043f. \u5927\u690d \u82f1\u6b21 \u014cue Eiji) (\u0440\u043e\u0434. 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0425\u0438\u0440\u043e\u0441\u0438\u043c\u0430) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0425\u0438\u0434\u044d\u043e \u0421\u0430\u0439\u0442\u043e \u0432 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0422\u043e\u0445\u043e \u0413\u0430\u043a\u0443\u0435\u043d, \u0432 1978 \u0433. \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0421\u044d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430. \u0412 1991\u20141995 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u042d\u0440\u0438, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e; \u0432 1995\u20142002 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u043e\u0442\u044b. \u0412 1998\u20142009 \u0433\u0433. \u041e\u0443\u044d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435. \u0412 2003 \u0433. \u043e\u043d \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u041e\u0441\u0430\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430 \u0432 2006 \u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u5927\u690d \u82f1\u6b21\uff08\u304a\u304a\u3046\u3048 \u3048\u3044\u3058\u30011956\u5e7410\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5927\u962a\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5143416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eiji_Oue>,
        <http://viaf.org/viaf/5143416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eiji_Oue.
doremus_artist:5fe0dbee-c61f-38a4-a02b-2fc23c6ef582
    dbp:birthPlace dbr:Australia;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Hilling (22 May 1926 \u2013 16 February 1975) was a French film actor. He appeared in 95 films between 1949 and 1975."@en,
        "Jacques Hilling (parfois orthographi\u00e9 Hiling) est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 22 mai 1926 \u00e0 Randwick (Australie) et mort le 16 f\u00e9vrier 1975 \u00e0 Paris 19e."@fr,
        "Nato in Australia, prese parte a ben 95 film tra il 1949 ed il 1975."@it;
    owl:sameAs viaf:22403475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Hilling>,
        <http://viaf.org/viaf/22403475>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Hilling.
doremus_artist:600191e5-7a27-388f-a93d-b40c18c7c9eb
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Mat Maneri (* 4. Oktober 1969 in Brooklyn/New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist und Jazzviolinist und -bratschist."@de,
        "Mat Maneri (born October 4, 1969, in Brooklyn, New York) is an American composer, improviser and jazz violin and viola player, specifically derivatives such as the five-string viola, the electric six-string violin, and the baritone violin. He is the son of the saxophonist Joe Maneri. Maneri started studying violin at the age of five and received a full scholarship as the principal violinist at Walnut Hill High School and New England Conservatory of Music, before going on to pursue a professional career in jazz music."@en,
        "Mat Maneri, n\u00e9 le 4 octobre 1969 \u00e0 Brooklyn (New York) aux \u00c9tats-Unis, est un violoniste, altiste, compositeur et improvisateur de jazz. Il est le fils du saxophoniste Joe Maneri."@fr;
    owl:sameAs viaf:85531486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mat_Maneri>,
        <http://viaf.org/viaf/85531486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91256980-7b7b-4777-9658-e1e155fd2a50>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mat_Maneri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mat_Maneri.
doremus_artist:613bc7df-5bf0-385a-9495-e78fa6418782
    owl:sameAs viaf:79824423;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79824423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73920b50-75f1-45a1-90ff-a46867a3d883>.
doremus_artist:61b57e42-53fd-3c9f-8df7-7e24edd8365a
owl:sameAs viaf:163691897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163691897>.
doremus_artist:61bc6f89-5c07-3c79-9c4b-ea5bba54b504
owl:sameAs viaf:121754114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121754114>.
doremus_artist:629c3929-0b1c-391e-95a9-ac6116ab05ff
    dbp:birthPlace res:Châteaurenard;
    rdfs:comment
        "Roland P\u00e9cout, en occitan Rotland Pecot, est un po\u00e8te et un \u00e9crivain occitan n\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teaurenard en Provence en 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:27069962;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_P\u00e9cout>,
        <http://viaf.org/viaf/27069962>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Pécout.
doremus_artist:62dd08ac-5d8d-3524-ae11-fd291d670ddd
owl:sameAs viaf:279071207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279071207>.
doremus_artist:63823c01-55a3-3142-a607-4466ca717c5c
owl:sameAs viaf:102409880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102409880>.
doremus_artist:64a8d8ca-41cc-3795-9a7c-ca9196bc9000
    owl:sameAs viaf:85658518;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85658518>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0a55bd8-60c7-45c1-b78e-f20e4c8adba1>.
doremus_artist:652a6255-b7c5-36aa-b368-99ebb000c5db
    owl:sameAs viaf:79168374;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Kalík.
doremus_artist:6530d8c4-d69d-3c51-ac98-655b7d305df2
    rdfs:comment
        "Joseph Kaiser is a Canadian operatic tenor. In 2005, he won second prize in Pl\u00e1cido Domingo's Operalia International Opera Competition while competing as a baritone. The judges were keen to his talents and potential as a tenor, and proposed that he make the switch to tenor. He has performed as a soloist with the New York Metropolitan Opera, making his debut in October 2007 as Rom\u00e9o in Charles Gounod's Rom\u00e9o et Juliette. In November he returned to the Met sing the role of Tamino Mozart's Die Zauberfl\u00f6te. Kaiser was also an anthem singer at the Bell Centre in Montreal."@en,
        "Joseph Kaiser, (14 de octubre de 1977, Quebec, Canad\u00e1) es un tenor l\u00edrico canadiense de destacada actuaci\u00f3n internacional. Graduado de Kent School en Kent, Connecticut fue ganador del segundo premio en el concurso Operalia en 2005, gran finalista en las audiciones del Metropolitan Opera de Nueva York y ganador del Elardo International Opera Competition Ha participado en la pel\u00edcula La flauta m\u00e1gica de Kenneth Branagh sobre la \u00f3pera de Mozart y encarn\u00f3 a Lensky en la producci\u00f3n de Eugene Onegin de Chaicovski en el Festival de Salzburgo dirigido por Daniel Barenboim."@es;
    owl:sameAs viaf:71710140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Kaiser>,
        <http://viaf.org/viaf/71710140>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Kaiser.
doremus_artist:65621060-e3de-3bd3-8399-0d1e19585658
    dbp:birthPlace dbr:Porto_Torres;
    rdfs:comment
        "Francesco Demuro (born 6 January 1978), is an Italian operatic tenor. He was born in Porto Torres, Sardinia. By the age of ten, Demuro made his first stage appearance, and by the age of twelve, he had joined the Minicantadores, a group of young singers of traditional Sardinian songs in the genre known as cantu a chiterra of which he became a leading representative."@en,
        "Francesco Demuro est un chanteur d'op\u00e9ra italien n\u00e9 le 6 janvier 1978 \u00e0 Porto Torres."@fr,
        "\u00c8 stato un rappresentante del Cantu a chiterra e dal 2007 ha intrapreso una carriera come cantante lirico. Francesco Demuru ha tra l'altro insegnato canto tradizionale sardo alla Scuola Civica di Musica a Porto Torres."@it;
    owl:sameAs viaf:196853846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Demuro>,
        <http://viaf.org/viaf/196853846>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Demuro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Demuro.
doremus_artist:65d1e911-82ac-30ee-8c09-26537faa135b
    dbp:birthPlace dbr:Dortmund;
    rdfs:comment
        "Theo Bleckmann (* 28. Mai 1966 in Dortmund) ist ein deutscher Jazzs\u00e4nger und Komponist, der im Grenzbereich von Jazz, Neuer, elektronischer Musik und Performance arbeitet. Er wurde f\u00fcr den Grammy nominiert und mit dem ECHO Jazz der deutschen Phono Akademie ausgezeichnet."@de,
        "Theo Bleckmann (born Theodor Raoul Bleckmann; May 28, in Dortmund, West Germany) is a vocalist and composer."@en,
        "Theo Bleckmann, n\u00e9 en 1966, est un chanteur de jazz et un compositeur de musique moderne. Son \u0153uvre est salu\u00e9e par la critique musicale aux \u00c9tats-Unis et dans d'autres pays et il obtint diff\u00e9rents prix musicaux. En 2010, son album Twelve Songs by Charles Ives with Kneebody a \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9 aux Grammy Awards et elle remporta en Allemagne le prix Echo."@fr;
    owl:sameAs viaf:42049306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theo_Bleckmann>,
        <http://viaf.org/viaf/42049306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03feecf4-a970-40b8-adbe-a00ae293e417>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theo_bleckmann_E5111371.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theo_Bleckmann.
doremus_artist:65dfc8d2-22ed-3931-863f-86c4db2c4b04
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Ernest Brooks Wilkins Jr. (* 20. Juli 1919 in St. Louis, Missouri, USA; \u2020 5. Juni 1999 in Kopenhagen, D\u00e4nemark) war ein US-amerikanischer Saxophonist, Komponist und Bandleader des Modern Jazz. Er wurde mit dem Ben Webster Prize ausgezeichnet."@de,
        "Ernest Brooks Wilkins Jr. (20 juillet 1922 - 5 juin 1999) \u00e9tait un saxophoniste qui a surtout arrang\u00e9 et compos\u00e9 pour les plus grands noms du jazz. Il est surtout connu pour son travail avec l'orchestre de Count Basie mais il a aussi collabor\u00e9 avec Tommy Dorsey, Harry James, et Dizzy Gillespie. De plus, il a \u00e9t\u00e9 responsable musical de certains albums de Cannonball Adderley, Dinah Washington, Oscar Peterson, et Buddy Rich."@fr,
        "Ernest Brooks Wilkins Jr. (July 20, 1922 \u2013 June 5, 1999) was a jazz arranger and writer who also played tenor saxophone. He might be best known for his work with Count Basie. He also wrote for Tommy Dorsey, Harry James, and Dizzy Gillespie. In addition to that he was musical director for albums by Cannonball Adderley, Dinah Washington, Oscar Peterson, and Buddy Rich."@en,
        "Ernest Brooks Wilkins, Jr. (St. Louis, 20 juli 1919 - Kopenhagen, 5 juni 1999) was een Amerikaanse jazz-saxofonist, componist, arrangeur en bigband-leider in de swing en bop."@nl;
    owl:sameAs viaf:100232872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernie_Wilkins>,
        <http://viaf.org/viaf/100232872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15c1d7c1-32e3-4356-8f44-07569e15f3fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernie_Wilkins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernie_Wilkins.
doremus_artist:66fc0ca6-7fd5-3d8c-a894-82baff9e1a51
    dbp:birthPlace dbr:Schwanenstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Franz Xaver S\u00fcssmayr (German: Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr or Suessmayr in English; 1766 \u2013 September 17, 1803) was an Austrian composer and conductor. Popular in his day, he is now known for his completion of Wolfgang Amadeus Mozart\u2019s Requiem in D Minor. In addition, there have been performances of S\u00fcssmayr\u2019s operas at Kremsm\u00fcnster, and a new version of his cantata "Der Retter in Gefahr" was performed. There are also CD recordings of his unfinished clarinet concerto (completed by Michael Freyhan), one of his German requiems, and his Missa Solemnis in D."""@en,
        "Franz Xaver S\u00fcssmayr (Schwanenstadt, 1766 - Viena, 17 de septiembre de 1803) fue un clarinetista y compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica, disc\u00edpulo de Mozart. Ha pasado a la historia por completar el R\u00e9quiem (KV 626) de su maestro, obra que en cualquier caso es sin\u00f3nimo de un trabajo inacabado."@es,
        "Franz Xaver S\u00fcssmayr (ur. 1766 w Schwanenstadt, zm. 17 wrze\u015bnia 1803 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor, ucze\u0144 i wsp\u00f3\u0142pracownik Mozarta zas\u0142yn\u0105\u0142 dzi\u0119ki pracy nad uko\u0144czeniem jego Requiem d-moll. Urodzi\u0142 si\u0119 w Schwanenstadt (G\u00f3rna Austria), w rodzinie nauczyciela Karla Franza Siessmayra i Anny Marii Preisinger (\u015blub w 1765). Pocz\u0105tkowo w zakresie muzyki kszta\u0142ci\u0142 go ojciec. Od 1779 ucz\u0119szcza\u0142 do gimnazjum przy klasztorze benedykty\u0144skim w Kremsm\u00fcnster, gdzie by\u0142 kantorem. Teori\u0119 muzyki poznawa\u0142 pod kierunkiem Pasterwitza. Kierowano go r\u00f3wnie\u017c do komponowania muzyki ko\u015bcielnej. Od 1785 komponowa\u0142 tak\u017ce muzyk\u0119 do sztuk teatralnych wystawianych w Kremsm\u00fcnster. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y w 1787, prawdopodobnie wyjecha\u0142 do Wiednia, pierwsze wiadomo\u015bci na ten temat pochodz\u0105 jednak dopiero z roku 1788, w"@pl,
        "Franz Xaver S\u00fcszmayr (ook wel S\u00fcssmayer of S\u00fc\u00dfmayr of, in het Italiaans: Francesco Saverio Dolcevillico) (Schwanenstadt, Noord-Oostenrijk, 1766 - Wenen, 16 september 1803) was een Oostenrijks componist en dirigent."@nl,
        "Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr (* 1766 in Schwanenstadt, Ober\u00f6sterreich; \u2020 17. September 1803 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr (Schwanenstadt, 22 de julho de 1766 \u2014 Viena, 17 de setembro de 1803) foi um compositor austr\u00edaco, amigo e disc\u00edpulo de Wolfgang Amadeus Mozart, mais conhecido por ter conclu\u00eddo a \u00faltima e inacabada obra deste, o Requiem. Tal como Mozart, foi sepultado numa vala comum no Cemit\u00e9rio de S\u00e3o Marcos em Viena, depois te ter sido acometido pela tuberculose."@pt,
        "Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr, n\u00e9 en 1766 \u00e0 Schwanenstadt et mort le 17 septembre 1803 \u00e0 Vienne, est un chef d'orchestre et compositeur autrichien."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440 \u0417\u044e\u0441\u043c\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0417\u044e\u0441\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440, \u0417\u044e\u0441\u043c\u0430\u0439\u0440, \u043d\u0435\u043c. Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr (S\u00fcssmayr, Suessmayr); 1766, \u0428\u0432\u0430\u043d\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1803, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30b9\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr\u30011766\u5e74 - 1803\u5e749\u670817\u65e5]\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u907a\u4f5c\u300c\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300d\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u540d\u306f\u30af\u30b5\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u30b8\u30e5\u30b9\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30b9\u30de\u30a4\u30a2\u306a\u3069\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306b\u3088\u308a\u8fd1\u304f\u8868\u8a18\u3059\u308c\u3070\u30ba\u30e5\u30fc\u30b9\u30de\u30a4\u30a2\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u8428\u97e6\u5c14\u00b7\u82cf\u65af\u8fc8\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Xaver S\u00fc\u00dfmayr\uff0c1766\u5e747\u670822\u65e5\uff0d1803\u5e749\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u83ab\u624e\u7279\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u66fe\u5354\u52a9\u83ab\u624e\u7279\u6284\u6a02\u8b5c\u3002\u4ed6\u867d\u7136\u4e5f\u6709\u4e00\u4e9b\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u76ee\u524d\u53ea\u56e0\u4e3a\u7eed\u5199\u4e86\u83ab\u624e\u7279\u7684\u300a\u5b89\u9b42\u66f2\u300b\u800c\u95fb\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7575575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Xaver_S\u00fcssmayr>,
        <http://viaf.org/viaf/7575575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3602c4f-bd37-49cd-b16d-a295e2a6659f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Xaver_Sussmayr_-_Perché_mai_ben_mio._(BL_Add_MS_32181_f._15r).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Xaver_Süssmayr.
doremus_artist:67685866-4be1-3c42-b0c3-f422e0e39830
    dbp:birthPlace dbr:Denver;
    rdfs:comment
        "Safford Cape (* 28. Juni 1906 in Denver; \u2020 26. M\u00e4rz 1973 in Uccle (Br\u00fcssel)) war ein US-amerikanischer Komponist, Musikwissenschaftler und Dirigent, der ab 1925 in Belgien wirkte."@de,
        "Safford Cape (28 June 1906 - 26 March 1973) was an American conductor, composer and musicologist. Born and educated in Denver, Colorado, Cape moved to Belgium in 1925 to further his studies in composition and musicology. From 1933, after a few years of chamber music composition, Cape began focusing on the performance of medieval and Renaissance music. To this end, he founded and conducted the Pro Musica Antiqua of Brussels, an ensemble specialising on music from the medieval and Renaissance periods. This group toured throughout Europe and the Americas and produced many recordings. Cape's work inspired Noah Greenberg to form a similar ensemble in America, the New York Pro Musica."@en,
        """Safford Cape (Denver, Colorado 28 juni 1906 - Ukkel 26 maart 1973) was een Amerikaans-Belgisch dirigent, componist en muziekpedagoog, promotor van de "authentieke uitvoeringspraktijk"."""@nl,
        "Safford Cape, n\u00e9 \u00e0 Denver dans le Colorado le 28 juin 1906 et mort \u00e0 Bruxelles (Uccle) en Belgique le 26 mars 1973, est un compositeur, musicologue, interpr\u00e8te et directeur musical am\u00e9ricain, fondateur en 1933 du Pro Musica Antiqua de Bruxelles."@fr;
    owl:sameAs viaf:54347619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Safford_Cape>,
        <http://viaf.org/viaf/54347619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Safford_Cape.
doremus_artist:688ba7a5-1784-3545-944d-fa4119cdb5d7
owl:sameAs viaf:90732943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90732943>.
doremus_artist:69329986-7882-3885-8db0-8eb836e0c736
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "C\u00e9dric Pescia (born 1976) is an award-winning pianist. He is a dual citizen of France and Switzerland."@en,
        "C\u00e9dric Pescia, n\u00e9 en 1976, est un pianiste classique franco-suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:66781839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9dric_Pescia>,
        <http://viaf.org/viaf/66781839>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cédric_Pescia.
doremus_artist:693a0a4b-24a1-3cac-b5f5-9bb13fca836d
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Hossein Alizadeh (en persan : \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u0639\u0644\u06cc\u0632\u0627\u062f\u0647) (n\u00e9 en 1951 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran) est un compositeur et musicien iranien. C'est un virtuose des luths traditionnels t\u00e2r, set\u00e2r et tamb\u00fbr."@fr,
        "Hossein Aliz\u00e2deh (Persian: \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u0639\u0644\u06cc\u0632\u0627\u062f\u0647\u200e\u200e), is an Iranian composer, radif-preserver, researcher, teacher, and tar and setar instrumentalist and improviser, described by Allmusic as a leading Iranian classical composer and musician. He has made numerous recording with prominent musicians including Shajarian, Nazeri, Madjid Khaladj, and Gasparyan, and is a member of the Musical group, Masters of Persian Music."@en,
        "Hossein Al\u012bz\u0101deh (persisch \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u0639\u0644\u06cc\u0632\u0627\u062f\u0647\u200e; * 1951 in Teheran) ist ein angesehener  iranischer Komponist, Radif-Bewahrer, Forscher, Lehrer, und ein exzellenter Tar- und Setar-Spieler. Von vielen wird er als Ostad (Meister) der persischen Musik bezeichnet. Bei Kritikern gilt er als einer der einflussreichsten K\u00fcnstler seiner Generation. Er machte viele Aufnahmen mit ber\u00fchmten K\u00fcnstlern wie Mohammad-Resa Schadscharian, Nazeri, Khaladj und Gasparyan."@de,
        "\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0639\u0644\u064a\u0632\u0627\u062f\u0647 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0637\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0633\u0646\u0629 1951) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0628\u0627\u062d\u062b \u0648\u0645\u0639\u0644\u0651\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a. \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u062a\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0647 \u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0648\u064a\u0647\u062a\u0645 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u062f\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629. \u0644\u0647 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0631\u0636\u0627 \u0634\u062c\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0648\u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a \u062c\u064a\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0633\u0628\u0631\u064a\u0627\u0646."@ar;
    owl:sameAs viaf:119390586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hossein_Aliz\u00e2deh>,
        <http://viaf.org/viaf/119390586>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hossein_Alizadeh_at_Vahdat_Hall_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hossein_Alizâdeh.
doremus_artist:6ae4a911-a17c-3811-be2a-02adc6c5371e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fu un celebre compositore barocco del 1700 che lavor\u00f2 quasi esclusivamente alla Corte. Il luogo e l'anno della sua morte non sono certi."@it,
        "Jean-Baptiste Cardonne (26 June 1730 \u2013 after August 1792) was a French composer, singer and harpsichordist. Cardonne was born at Versailles, where his father was a member of the royal household. He became a royal page, but his musical talents were soon noticed and he received tuition from the composer Colin de Blamont. In 1745 he joined the choir of the royal chapel, where he also played the harpsichord. His first operatic piece, Amaryllis, premiered in 1752. Cardonne continued to enjoy the patronage of the royal family, writing harpsichord and vocal music for them. From 1768, he tried to establish a career as an opera composer. His lack of success led to his return to the court, where he became ma\u00eetre de la musique du roi (master of the King's music) in 1780. Nothing is known about Cardon"@en,
        "Jean-Baptiste Cardonne (genannt Philibert; * 26. Juni 1730 in Versailles; \u2020 nach August 1792) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Cembalist und S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:115585477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Cardonne>,
        <http://viaf.org/viaf/115585477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Cardonne.
doremus_artist:6b7403ea-db15-37d5-95e9-59b9197e6b3b
    dbp:birthPlace dbr:Massa_e_Cozzile;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bernardo Pasquini (* 8. Dezember 1637 in Massa in Val di Nievole, (Toskana); \u2020 22. November 1710 in Rom) war ein italienischer Organist, Cembalist, Kapellmeister und Komponist des Barock."@de,
        "Bernardo Pasquini (7 December 1637 \u2013 21 November 1710) was an Italian composer of operas, oratorios, cantatas and keyboard music. A renowned virtuoso keyboard player in his day, he was one of the most important Italian composers for harpsichord between Girolamo Frescobaldi and Domenico Scarlatti, having also made substantial contributions to the opera and oratorio."@en,
        """Bernardo Pasquini (Massa (Valdinievole, Toscane), 7 december 1637 - Rome, 22 november 1710) was een Italiaanse componist van opera's en kerkmuziek. Bernardo Pasquini werd geboren in Toscane in het dorpje Massa in Val di Nievole en was een leerling van Antonio Cesti en Loreto Vittori. Sommige historici denken dat Bernardo Pasquini familie was van Ercole Pasquini, de vroeg-17e-eeuwse Romeinse organist, maar dat bewijs is nooit geleverd. Later verhuisde hij naar Rome en trad daar in dienst bij Prins Borghese; vervolgens werd hij organist van de Basilica di Santa Maria Maggiore. Hij genoot de bescherming van koningin Christina I van Zweden, ter ere van wie hij een opera heeft geschreven genaamd "Dov'\u00e8 amore \u00e8 Pieta". Deze opera werd gepubliceerd en uitgevoerd in 1679. Tijdens Alessandro Scarla"""@nl,
        "Bernardo Pasquini (Massa in Val di Nievole, 7 de dezembro de 1637 \u2013 Roma, 22 de novembro de 1710) foi um compositor, cravista e organista da It\u00e1lia. Foi aluno de Antonio Cesti e Loreto Vittori. Viajou para Roma ainda jovem e entrou no servi\u00e7o dos pr\u00edncipes Borghese. Mais tarde se tornou organista da Bas\u00edlica de Santa Maria Maior e recebeu a prote\u00e7\u00e3o da rainha Cristina da Su\u00e9cia. Foi membro da Accademia dell'Arcadia. Como compositor especializou-se na \u00f3pera e em obras para teclado."@pt,
        "Bernardo Pasquini (Massa, Ducado de Massa y Carrara, 7 de diciembre de 1637 \u2014 \u2020 Roma, Estados Pontificios, 22 de noviembre de 1710) fue un compositor italiano de \u00f3pera y m\u00fasica religiosa."@es,
        "Bernardo Pasquini (ur. 7 grudnia 1637 w Massa di Valdinievole (Toskania), zm. 22 listopada 1710 w Rzymie) \u2013 barokowy, w\u0142oski kompozytor oper i muzyki sakralnej. Jego nauczycielami muzyki byli Antonio Cesti i Loreto Vittori. Odwiedzi\u0142 Rzym gdzie pracowa\u0142 dla ksi\u0105\u017c\u0105t Borghese; potem zosta\u0142 organist\u0105 w bazylice Basilica di Santa Maria Maggiore. Popiera\u0142a go kr\u00f3lowa Krystyna, dla kt\u00f3rej skomponowa\u0142 oper\u0119 Dov'\u00e8 amore \u00e8 pieta, w 1679. Jest znany jako autor wielu wirtuozerskich utwor\u00f3w na klawesyn."@pl,
        "Bernardo Pasquini, n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1637 \u00e0 Massa di Valdinievole (pr\u00e8s de Pistoia, en Toscane) et mort le 21 novembre 1710 \u00e0 Rome, est un compositeur, claveciniste et organiste italien."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u041f\u0430\u0441\u043a\u0432\u0438\u043d\u0438 (7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1637 \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1710) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430-\u044d-\u041a\u043e\u0446\u0446\u0438\u043b\u0435 (\u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430). \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0427\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u041b\u043e\u0440\u044d\u0442\u043e \u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438 \u0432 1650. \u041f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0420\u0438\u043c \u0435\u0449\u0451 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u0438 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0441\u0432\u0438\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0433\u0435\u0437\u0435; \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u041c\u0430\u0434\u0436\u043e\u0440\u0435. \u041e\u043d \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u044b, \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432 1679 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u043c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 Dov'\u00e8 amore \u00e8 pieta \u0441 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u043e \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d1\u30b9\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Bernardo Pasquini, 1637\u5e7412\u67087\u65e5 - 1710\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u3001\u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30c4\u30a3\u30dd\u30fc\u30ea\u306e\u9593\u3092\u3068\u308a\u3082\u3064\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u9375\u76e4\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c8\u30b9\u30ab\u30ca\u5730\u65b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u3068\u30ed\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fc\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u82e5\u3044\u3046\u3061\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u8d74\u304d\u3001\u30dc\u30eb\u30b2\u30fc\u30bc\u516c\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002Basilica di Santa Maria Maggiore\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u5143\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u5973\u738b\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u306e\u5e87\u8b77\u306e\u4e0b\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30021679\u5e74\u306b\u5236\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u6b4c\u5287\u300a\u611b\u306f\u3044\u305a\u3053\u3001\u82e6\u3057\u307f\u306f\u3044\u305a\u3053 Dov'\u00e8 amore \u00e8 pieta \u300b\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u3092\u79f0\u3048\u308b\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u4e8c\u5ea6\u76ee\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\uff081703\u5e74-1708\u5e74\uff09\u3001\u30d1\u30b9\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\u3068\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306f\u983b\u7e41\u306b\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u3082\u3068\u306b\u901a\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30b9\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u6ca1\u3057\u3001\u8056\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u6559\u4f1a\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_Pasquini>,
        <http://viaf.org/viaf/71578999>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6307b6ca-16f3-44cf-9223-3780a8c27dbc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernardo_Pasquini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_Pasquini.
doremus_artist:6bca7306-a03b-36c3-9a10-b81f38b6c36c
owl:sameAs viaf:66189299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66189299>.
doremus_artist:6c1b6bc4-076e-383c-8eb7-494868c2ed7d
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Samuel Baud-Bovy (* 27. November 1906 in Genf; \u2020 2. November 1986 ebenda) war ein Schweizer Musiker, als Spezialist f\u00fcr griechische Kirchen- und Volksmusik auch Ethnomusikologe sowie Neogr\u00e4zist und Politiker. Unter anderem war er Stadtrat von Genf."@de,
        "Samuel Baud-Bovy (1906\u20131986) was a Swiss musician."@en,
        "Samuel Baud-Bovy, n\u00e9 le 27 novembre 1906 \u00e0 Gen\u00e8ve et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 novembre 1986 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un musicien, ethnomusicologue, n\u00e9ohell\u00e9niste, professeur universitaire et homme politique suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:110137208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Baud-Bovy>,
        <http://viaf.org/viaf/110137208>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Baud-Bovy.
doremus_artist:6c3dc71c-8d31-3af0-aaeb-bf4b05d82a03
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Ruggero Raimondi (* 3. Oktober 1941 in Bologna, Emilia-Romagna) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bassbariton) und Filmschauspieler."@de,
        "Ruggero Raimondi (3 de Outubro de 1941) \u00e9 um baixo italiano."@pt,
        "Ruggero Raimondi (Bologna, 3 oktober 1941) is een Italiaanse operazanger van het stemtype bas-bariton, die soms ook optreedt als acteur."@nl,
        "Ruggero Raimondi (born 3 October 1941) is an Italian bass-baritone opera singer who has also appeared in motion pictures."@en,
        "Ruggero Raimondi (n\u00e9 le 3 octobre 1941 \u00e0 Bologne) est un chanteur d'op\u00e9ra (baryton-basse) et acteur italien."@fr,
        "Ruggero Raimondi, nacido el 3 de octubre de 1941, es un bajo-bar\u00edtono italiano, cantante de \u00f3pera y ocasional actor en las pantallas cinematogr\u00e1fica y televisiva."@es,
        "\u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0301\u0440\u043e \u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u0301\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ruggero Raimondi; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439\u00bb. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u0430 (\u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u00bb \u0412. \u0410. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 400 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439) \u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0421\u043a\u0430\u0440\u043f\u0438\u0430 (\u00ab\u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u00bb \u0414\u0436. \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438). \u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u044b \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0443 \u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0434\u0430\u0440\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:88565673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggero_Raimondi>,
        <http://viaf.org/viaf/88565673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04914eea-7c19-4f31-8606-6331d0f2d494>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RUGGERO_RAIMONDI.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruggero_Raimondi.
doremus_artist:6ce3d81f-e870-37ad-b1cd-6ab94b0958f1
    dbp:birthPlace dbr:Ilford;
    rdfs:comment
        "Bramwell Tovey (OM) (Ilford, district Redbridge, 11 juli 1953) is een Brits componist, dirigent, pianist en tuba\u00efst."@nl,
        "Bramwell Tovey, OC OM (born 11 July 1953) is a British conductor and composer."@en,
        "\u0411\u0440\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u043b \u0422\u043e\u0432\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bramwell Tovey; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1953) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb. \u0411\u0440\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u043b \u0422\u043e\u0432\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u0443\u0447\u0451\u0431\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0410\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u043c \u0421\u0430\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430-\u0423\u044d\u043b\u043b\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:88088259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bramwell_Tovey>,
        <http://viaf.org/viaf/88088259>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mario_Bernardi_and_Bramwell_Tovey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bramwell_Tovey.
doremus_artist:70dacfd2-8e52-356e-bb39-e0b1a641e965
owl:sameAs viaf:77262533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77262533>.
doremus_artist:716a559c-bb3f-30f5-b4c3-11d915dc0b01
    rdfs:comment
        "Berj Zamkochian (born April 20, 1929 in Boston; died February 23, 2004 in Boston) was an Armenian-American organist."@en,
        "\u30d9\u30eb\u30a4\u30fb\u30b6\u30e0\u30b3\u30d2\u30a2\u30f3\uff08Berj Zamkochian, 1929\u5e744\u670820\u65e5 - 2004\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005 \u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u6bcd\u6821\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u79d1\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u30021953\u5e74\u306b\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011957\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u53ca\u3073\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u5c02\u5c5e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u30021965\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u884c\u304d\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306b\u521d\u3081\u3066\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fbF\u30fb\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3084\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u3053\u3051\u3089\u843d\u3068\u3057\u516c\u6f14\u3084\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u843d\u6210\u8a18\u5ff5\u6f14\u594f\u4f1a\u7b49\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u3066\u75c5\u6b7b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32194800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berj_Zamkochian>,
        <http://viaf.org/viaf/32194800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ed0fa2d-e59e-4dc0-8fb2-a62b59fdabb9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berj_Zamkochian.
doremus_artist:72005351-771c-30bd-8187-7a2504115416
owl:sameAs viaf:42023892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42023892>.
doremus_artist:726342b4-05ce-3e6e-af7a-24c83cb65161
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis d'Hervelois de Caix (de son vrai nom, mais publiant sous celui de Louis de Caix d\u2019Hervelois), n\u00e9 \u00e0 Ainval (Somme) en 1677 et mort \u00e0 Paris le 17 octobre 1759, est un des derniers grands compositeurs de l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise de viole. \u00c9l\u00e8ve probable de Marin Marais, contemporain de Roland Marais, de Jacques Morel ou de Charles Doll\u00e9, il a beaucoup publi\u00e9 pour la viole de gambe, dont la faveur \u00e0 cette \u00e9poque d\u00e9clinait \u00e0 l\u2019avantage de celle du violoncelle."@fr,
        "Louis de Caix d'Hervelois (pronounced: [lwi d\u0259 ke d\u0259\u203f\u025b\u0281.v\u0259.lwa]; ca. 1670, France\u201318 October 1759, France) was a composer of chamber music."@en,
        """Louis de Caix d\u2019Hervelois (* 1680 in Amiens; \u2020 18. Oktober 1759 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Gambist und Komponist. Er war h\u00f6chstwahrscheinlich ein Sch\u00fcler von Marin Marais. Zwischen 1710 und 1751 schrieb er mehrere Sammlungen f\u00fcr Gambe und zwei Sammlungen f\u00fcr Traversfl\u00f6te, die gr\u00f6\u00dftenteils Transkriptionen seiner Gambenst\u00fccke sind. (unter anderem "la marche du Czar")."""@de,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30c9\u30fb\u30b1\uff1d\u30c7\u30eb\u30f4\u30ed\u30ef\uff08Louis de Caix d'Hervelois, 1680\u5e74\u3054\u308d \u30a2\u30df\u30a2\u30f3 - 1759\u5e7410\u670818\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u3002\u30d0\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u3084\u30d1\u30eb\u30c9\u30a5\u30b7\u30e5\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u4f5c\u54c1\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u305f\u3044\u3066\u3044\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u4f5c\u54c1\u304b\u3089\u306e\u7de8\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002\u540c\u6642\u671f\u306b\u591a\u304f\u306e\u540d\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u30ea\u30e8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30b1\uff08Caix\uff09\u4e00\u65cf\u3068\u306f\u8840\u306e\u3064\u306a\u304c\u308a\u306f\u306a\u3044\u3002 \u30b1\uff1d\u30c7\u30eb\u30f4\u30ed\u30ef\u306e\u97ff\u304d\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u512a\u7f8e\u306a\u697d\u66f2\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u821e\u8e0f\u7d44\u66f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u56fa\u304f\u6839\u3092\u4e0b\u308d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u6700\u3082\u72ec\u5275\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308a\u3001\u898b\u304b\u3051\u306e\u5358\u7d14\u3055\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u6f14\u594f\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u7fd2\u6163\u306b\u5f93\u3063\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3068\u304d\u306b\u3001\u6df1\u307f\u3092\u5897\u3059\u3002\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30dc\u30fc\u30b5\u30f3\u306f\u3001\u30b1\uff1d\u30c7\u30eb\u30f4\u30ed\u30ef\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3001\u305d\u308c\u304c\u7121\u540d\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b1\uff1d\u30c7\u30eb\u30f4\u30ed\u30ef\u3068\u3044\u3046\u540d\u306f\u3001\u4eca\u307e\u3055\u306b\u6d88\u3048\u304b\u304b\u308d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u4eba\u7269\u306e\u3001\u3042\u308b\u7a2e\u306e\u507d\u540d\u306e\u4eee\u9762\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u601d\u308f\u308c\u3088\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74036945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_de_Caix_d'Hervelois>,
        <http://viaf.org/viaf/74036945>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_de_Caix_d'Hervelois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Caix_d'Hervelois>.
doremus_artist:7410ed1b-dec9-3cab-bb4e-0f048f71a408
    owl:sameAs viaf:84496281;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84496281>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83e3d108-0a7e-4625-afc6-1841ae069c57>.
doremus_artist:7423a342-9156-3b73-8c10-49baecd18aa9
    owl:sameAs viaf:12630645;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12630645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79b09605-1128-40a1-b53d-04c18f6adf2d>.
doremus_artist:747c8638-2cc3-3f94-a417-a87fce69c6e4
owl:sameAs viaf:51193991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51193991>.
doremus_artist:748ac86c-f111-3739-a86a-2b9ffbe5eaa5
    dbp:birthPlace dbr:Bosjökloster;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Hilding Constantin Rosenberg (21 de Junho de 1892 \u2014 18 de Maio de 1985) foi um m\u00fasico sueco. Sofreu forte influ\u00eancia de Paul Hindemith e Arnold Schoenberg. Foi autor de \u00f3peras, bal\u00e9s, oito sinfonias e 12 quartetos de cordas. Atuou tamb\u00e9m como regente na \u00d3pera Real de Estocolmo."@pt,
        "Hilding Constantin Rosenberg (Bosj\u00f6kloster, 21 de junio de 1892 - Estocolmo, 18 de mayo de 1985), fue un director de orquesta y primer compositor modernista sueco, una de las figuras m\u00e1s influyentes en la m\u00fasica cl\u00e1sica de Suecia en el siglo XX."@es,
        "Hilding Constantin Rosenberg (Bosj\u00f6kloster, een benedictijnenklooster tussen Ringsj\u00f6arna en Sk\u00e5ne, in het zuiden van Zweden, 21 juni 1892 \u2013 Bromma bij Stockholm, 19 mei 1985) was een Zweeds componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Hilding Constantin Rosenberg (June 21, 1892 \u2013 May 18, 1985), was the first Swedish modernist composer, and one of the most influential figures in Swedish 20th century classical music."@en,
        "Hilding Constantin Rosenberg est un compositeur, chef d'orchestre et organiste su\u00e9dois n\u00e9 \u00e0 Bosj\u00f6kloster (Su\u00e8de) le 21 juin 1892, mort \u00e0 Bromma, pr\u00e8s de Stockholm, le 18 mai 1985."@fr,
        "Hilding Rosenberg (* 21. Juni 1892 in Bosj\u00f6kloster; \u2020 19. Mai 1985 in Stockholm) war ein schwedischer Dirigent und Komponist."@de,
        "\u30d2\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30f3\u30d9\u30ea\uff08Hilding Rosenberg\u30011892\u5e746\u670821\u65e5 - 1985\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30dc\u30fc\u30b7\u30e7\u30fc\u30af\u30ed\u30b9\u30c6\u30eb\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30011915\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30a8\u30eb\u30d9\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30cf\u30f3\u30de\u30eb\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u65c5\u884c\u3057\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1932\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u300214\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\uff081920-1972\uff09\u3068\u30018\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\uff081917-1974\uff09\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u4eba\u7269\u306b\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d3\u30eb\u30b2\u30eb\u30fb\u30d6\u30ed\u30e0\u30c0\u30fc\u30eb\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30f4\u30a1\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u30db\u30eb\u30e0\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30c4\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61738355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilding_Rosenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/61738355>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00445d42-1e63-48e7-ba2f-066cd37a0927>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HildingRosenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilding_Rosenberg.
doremus_artist:74cef63d-b957-33b3-a276-64224f5579fd
owl:sameAs viaf:64174235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64174235>.
doremus_artist:7590b3f3-6f8d-32cc-aad7-97e925e140e2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Jean-d'Angély>;
    rdfs:comment
        "Jacques Lenot (born 29 August 1945) is a French composer. His compositional techniques are derived from serialism."@en,
        "Jacques Lenot, compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1945, revendique un parcours ind\u00e9pendant et autodidacte. Il utilise des techniques compositionnelles d\u00e9riv\u00e9es du s\u00e9rialisme."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30ce\uff08Jacques Lenot, 1945\u5e74 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Lenot>,
        <http://viaf.org/viaf/22327901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Lenot.
doremus_artist:75a4bffc-6f7e-355d-bafc-948bf67a57f1
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0644\u0627\u064a (6 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1932 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0633) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0643\u0648\u0631\u062f\u064a\u0648\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0627\u0641\u0644\u0627\u0645."@ar,
        "Francis Lai (* 26. April 1932 in Nizza) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Akkordeonist und Oscar-Preistr\u00e4ger f\u00fcr Filmmusik."@de,
        "Francis Lai (French: [f\u0281\u0251\u0303sis l\u025b]; born 26 April 1932) is a French accordionist and composer, noted for his film scores."@en,
        "Francis Lai (Nice, 26 april 1932) is een Frans componist die vooral films, liedjesteksten en generieken van muziek voorziet. Zijn bekendste filmscores zijn die voor Un homme et une femme en voor Love Story."@nl,
        """Francis Lai (Nice, Fran\u00e7a. 26 de Abril de 1932) \u00e9 um compositor e pianista franc\u00eas. Comp\u00f4s trilhas para filmes franceses, em 1970 ganhou o Oscar pela trilha de Love Story. Um fato curioso \u00e9 que uma de suas can\u00e7\u00f5es, "Hello Goodbye", foi o tema de abertura da primeira vers\u00e3o da novela "A Usurpadora", exibida em 1971 na Venezuela."""@pt,
        """Francis Lai (ur. 26 kwietnia 1932 w Nicei) \u2013 francuski kompozytor, znany g\u0142\u00f3wnie jako autor muzyki filmowej. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 mi\u0119dzy innymi do film\u00f3w: 
*  Kobieta i m\u0119\u017cczyzna Claude Leloucha 
*  Love Story Arthura Hillera 
*  Emmanuelle Justa Jaeckina 
*  Bilitis Davida Hamiltona Laureat Nagrody Akademii Filmowej, Z\u0142otego Globu i Cezara."""@pl,
        "Francis Lai, a veces escrito err\u00f3neamente como Lay (Niza, 26 de abril de 1932), es un compositor franc\u00e9s de bandas sonoras cinematogr\u00e1ficas."@es,
        "Francis Lai, n\u00e9 \u00e0 Nice le 26 avril 1932, est un compositeur et musicien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de musiques de films, de g\u00e9n\u00e9riques et de chansons. Il est notamment l'auteur de la musique des films Un homme et une femme et Love Story, pour lequel il re\u00e7oit l'Oscar de la meilleure musique de film en 1970."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041b\u0435 (\u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041b\u044d\u0439) (\u0444\u0440. Francis Lai, \u0440\u043e\u0434. 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1932, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30ec\u30a4\uff08Francis Lai\u30011932\u5e744\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30cb\u30fc\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3001\u7279\u306b\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5\u76e3\u7763\u3068\u306e\u30b3\u30f3\u30d3\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u826f\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300e\u604b\u4eba\u305f\u3061\u306e\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u300f\u300e\u611b\u3068\u54c0\u3057\u307f\u306e\u30dc\u30ec\u30ed\u300f\u300e\u6d41\u308c\u8005\u300f\u3067\u306f\u51fa\u6f14\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021970\u5e74\u5ea6\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u53d7\u8cde\uff08\u300e\u3042\u308b\u611b\u306e\u8a69\u300f\uff09\u3002 \u5927\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u5acc\u3044\u3067\u3001\u6d77\u5916\u516c\u6f14\u304c\u5c11\u306a\u3044\u4e8b\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71657774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Lai>,
        <http://viaf.org/viaf/71657774>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ddec1c79-0653-4d7a-a92a-ceaabc60748f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Lai.
doremus_artist:762a2790-c479-30d0-a615-7e026b546cc1
    owl:sameAs viaf:2665569;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3290caa-49a8-4968-8140-77d72603abbd>.
doremus_artist:769ee6e8-2bc3-3fbd-b6e8-cb8216524ea3
owl:sameAs viaf:233400764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233400764>.
doremus_artist:7709ab30-a4b3-3b7c-9ea5-0a0748d866b7
    owl:sameAs viaf:233457129;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20800579>,
        <http://viaf.org/viaf/233457129>.
doremus_artist:7740e2f9-e3d8-3f1d-91e7-34a36505b7dc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eric L\u00e9vi (nacido Eric Jacques Levisalles, 1955, Par\u00eds, Francia), es un m\u00fasico mejor conocido como el cerebro detr\u00e1s del proyecto musical ERA. En 1977 Eric L\u00e9vi fund\u00f3 la banda de rock Shakin' Street. M\u00e1s tarde, en 1981, Shakin' Street se disolvi\u00f3. Luego en su carrera, Eric L\u00e9vi escribi\u00f3 la cuenta musical a varias pel\u00edculas, inclusive L'Op\u00e9ration Corned-beef y la comedia Les Visiteurs que fue un \u00e9xito internacional y una de las pel\u00edculas m\u00e1s prestigiosas de aquel tiempo en Francia."@es,
        "Eric L\u00e9vi (prawdziwe nazwisko: \u00c9ric Jacques Levisalles, ur. w 1955 w Pary\u017cu) \u2013 gitarzysta, kompozytor. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 zak\u0142adaj\u0105c hard rockow\u0105 grup\u0119 o nazwie Shakin' Street wraz z Fabienne Shine kt\u00f3ra wyda\u0142a dwa albumy Vampire Rock and Solid As A Rock. Shakin' Street przez kr\u00f3tki czas odbywa\u0142 tourn\u00e9e z AC/DC i Blue \u00d6yster Cult przed rozwi\u0105zaniem w 1981. W p\u00f3\u017aniejszej karierze napisa\u0142 muzyk\u0119 do kilku film\u00f3w, m.in. Operacja Corned Beef oraz do komedii Les Visiteurs w Polsce znanej jako Go\u015bcie, go\u015bcie. W latach 1995-1997 rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 nad projektem muzycznym o nazwie Era."@pl,
        "Eric L\u00e9vi, nome art\u00edstico de Eric Jacques Levisalles (Paris, 1955) \u00e9 um m\u00fasico franc\u00eas conhecido por seu projeto musical Era."@pt,
        "\u00c9ric Jacques Levisalles, stagename Eric L\u00e9vi (Paris, 1955) is a French rock musician based in London. In 1975 Eric L\u00e9vi founded the hard rock band Shakin' Street with Fabienne Shine, which would release the two albums Vampire Rock and Solid as a Rock. Shakin' Street briefly toured with AC/DC and the Blue \u00d6yster Cult before disbanding in 1981. He then moved to New York, and back to Paris in 1992. Later on in his career, Eric L\u00e9vi wrote the musical score to several movies, including L'Op\u00e9ration Corned-beef and the comedy Les Visiteurs which was an international success and one of the highest-grossing movies of all time in France."@en,
        "\u00c9ric L\u00e9vi (b\u00fcrgerlicher Name Eric Jacques Levisalles, * 1955 in Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Musiker (Gitarre und Keyboards) und Komponist."@de,
        "\u00c9ric L\u00e9vi, de son vrai nom \u00c9ric Jacques Levisalles, est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1955 \u00e0 Paris et notamment connu pour avoir cr\u00e9\u00e9 le projet musical Era. Il a \u00e9galement fond\u00e9 le groupe Shakin' Street en tant que guitariste et compositeur."@fr,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u041b\u0435\u0432\u0438 (\u0444\u0440. Eric L\u00e9vi); \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u0440\u0438\u043a-\u0416\u0430\u043a \u041b\u0435\u0432\u0438\u0441\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. \u00c9ric Jacques Levisalles) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:69119259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_L\u00e9vi>,
        <http://viaf.org/viaf/69119259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/978448e2-fd6f-4e0a-a4e2-09957781a1aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Lévi.
doremus_artist:78779874-861c-3306-8c41-9a8f61026c3f
    dbp:birthPlace dbr:Laghman_Province;
    dbp:deathPlace dbr:North_Salang;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2009) \u0623\u062d\u0645\u062f \u0638\u0627\u0647\u0631 (14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1946 \u0641\u064a \u0644\u063a\u0645\u0627\u0646 - 14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1979 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0628\u0648\u0644) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0641\u063a\u0627\u0646\u064a. \u0646\u0634\u0631 \u0633\u0628\u0639\u0629 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645.\u0643\u0627\u0646 \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0631\u0648\u0631 26 \u0633\u0646\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0641\u063a\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631."@ar,
        """Ahmad Zahir (Persian: \u0627\u062d\u0645\u062f \u0638\u0627\u0647\u0631\u200e\u200e \u2013 A\u1e25mad Z\u0101hir; 14 June 1946 \u2013 14 June 1979) was a singer, songwriter, and composer from Afghanistan. Among his fans, he is considered an icon of Afghan music and is sometimes called the "King of Afghan music and Afghan Star Elvis". His songs are mostly in Dari Persian and based on Dari Persian poems, although a few are in Pashto. Zahir composed and performed rock and pop music, in a similar style to Elvis Presley. Today, he is regarded as one of the greatest persons in Afghan culture and history."""@en,
        "Ahmad Zahir (\u0627\u062d\u0645\u062f \u0638\u0627\u0647\u0631, nacido el 14 de junio de 1946 y muerto el 14 de junio de 1979), fue un cantante y compositor persa de Afganist\u00e1n. Sigue siendo una celebridad despu\u00e9s de m\u00e1s de un cuarto de siglo de su muerte, de hecho, es considerado un icono dentro de la m\u00fasica de Afganist\u00e1n."@es,
        "Ahmad Zahir (\u062d\u0645\u062f \u0638\u0627\u0647\u0631) est un chanteur afghan n\u00e9 le 14 juin 1946 dans la province de Laghm\u00e2n, dans une famille pachtoune et mort le 14 juin 1979 \u00e0 Kaboul."@fr,
        "Ahmad Zahir, auch Ahmed Zahir, Ahmad Zaher (persisch \u0627\u062d\u0645\u062f \u0638\u0627\u0647\u0631; * 14. Juni 1946 in der Provinz Laghman; \u2020 14. Juni 1979 am Salangpass bei Kabul) ist der wohl bekannteste S\u00e4nger und Lyriker Afghanistans. Er ver\u00f6ffentlichte 27 Alben. Selbst 30 Jahre nach seinem Tod gilt er noch immer als beliebtester S\u00e4nger der popul\u00e4ren afghanischen Musik."@de;
    owl:sameAs viaf:245512533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ahmad_Zahir>,
        <http://viaf.org/viaf/245512533>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a87198c-97d1-437a-ad90-a30f143cfc71>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ahmad_Zahir.
doremus_artist:795cf459-5fe6-3f5c-9b28-e8e01ae57ed7
owl:sameAs viaf:32280322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32280322>.
doremus_artist:79d73957-9eb3-33eb-918f-5e5b6e52d617
owl:sameAs viaf:14970440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970440>.
doremus_artist:79fa8e68-3062-3b79-bd2f-d68cb86f3a6a
owl:sameAs viaf:34717069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34717069>.
doremus_artist:7ae1a5cf-f7c7-357b-af42-57febaf2d512
    rdfs:comment
        "Emmanuel d'Orlando (n\u00e9 le 6 mai 1977 \u00e0 Versailles) est un pianiste, compositeur et orchestrateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29837521;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_d'Orlando>,
        <http://viaf.org/viaf/29837521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_d'Orlando>.
doremus_artist:7aeceb06-02d5-39a2-a08f-99cba14ee16b
owl:sameAs viaf:27256814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27256814>.
doremus_artist:7b8879cf-0438-3c20-87a2-25aa458d90a9
owl:sameAs viaf:29744432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744432>.
doremus_artist:7eb20bbe-a942-3eb7-951e-bb22998b52d6
owl:sameAs viaf:141269833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141269833>.
doremus_artist:7f1ff1a4-b8fa-3645-bcd7-a1a6ecade581
owl:sameAs viaf:34711326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34711326>.
doremus_artist:7f99c985-0ec1-3dcf-92fc-1089b1303b49
    rdfs:comment
        "Siegfried Matthus (* 13. April 1934 in Mallenuppen, Ostpreu\u00dfen) ist ein deutscher Komponist und Dramaturg."@de,
        "Siegfried Matthus (born 13 April 1934, in Mallenuppen (now Russian: \u0417\u0430\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u044c\u0435 Zadorozhye, Ozyorsky District, Kaliningrad Oblast), Landkreis Darkehmen, East Prussia) is a German composer and opera director living in Berlin and is one of Germany's most often performed contemporary composers."@en,
        "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 \u041c\u0430\u0442\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Siegfried Matthus; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1934, \u041c\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d\u0443\u043f\u043f\u0435\u043d, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0451\u043b\u043e\u043a \u0417\u0430\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u044c\u0435, \u041e\u0437\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d, \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430-\u0420\u0435\u0433\u0435\u043d\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u042d\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0421 1964 \u0433. \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041b\u0430\u0441\u0430\u0440\u0438\u043b\u044c\u043e \u0441 \u0422\u043e\u0440\u043c\u0435\u0441\u0430\u00bb (1963) \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043b\u0443\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0443 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0418\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u041c\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u044c \u043e \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438 \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0420\u0438\u043b\u044c\u043a\u0435\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Die Weise von Liebe und Tod des Cornets Christoph Rilke; 1983, \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0438\u043b\u044c\u043a\u0435) \u0438 \u00ab\u0411\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Die unendliche Geschichte; 2004, \u043f\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044f \u042d\u043d\u0434\u0435)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27184807;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Matthus>,
        <http://viaf.org/viaf/27184807>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3138937a-6aee-4b56-82ed-96f39dcb11c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegfried_Matthus_1990.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Matthus.
doremus_artist:80124f87-b639-37e4-9d25-c44dae5f7f98
owl:sameAs viaf:61745607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61745607>.
doremus_artist:80135953-8565-3b8d-9a56-e358a7e70b5b
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Olga Kern (Russian: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043d) (born April 23, 1975 Moscow) is a Russian classical pianist who now lives in New York. She was the first woman in over 30 years to receive the Nancy Lee and Perry R. Bass Gold Medal in the Eleventh Van Cliburn International Piano Competition, tying for first with Stanislav Ioudenitch."@en,
        "Olga Kern est une pianiste russe n\u00e9e le 23 avril 1975. Elle a re\u00e7u la m\u00e9daille d'or ex-aequo avec Stanislav Ioudenitch au onzi\u00e8me Concours international de piano Van-Cliburn en 2001.Elle a donn\u00e9 son premier r\u00e9cital \u00e0 New York le 1er mai 2004 au Carnegie Hall."@fr,
        "Olga Kern, ros. \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043d (ur. 23 kwietnia 1975) \u2013 rosyjska pianistka wykonuj\u0105ca muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105."@pl,
        "Olga Vladimirovna Kern (Russisch: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043d) (Moskou, 23 april 1975) is een Russisch pianiste."@nl,
        "Olga Wladimirowna Kern (Russisch: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043d; * 23. April 1975 in Moskau, Sowjetunion) ist eine russische Pianistin."@de,
        "\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043d (\u0440\u043e\u0434. 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1975) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 30 \u043b\u0435\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u044e \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u043d\u0430 11 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432 \u0433. \u0424\u043e\u0440\u0442-\u0423\u043e\u0440\u0442, \u0432 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441\u0435, \u0421\u0428\u0410, \u0432 \u0438\u044e\u043d\u0435 2001."@ru,
        "\u0623\u0648\u0644\u063a\u0627 \u0643\u064a\u0631\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Olga Kern) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 23 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1975 \u0648\u0647\u064a \u062a\u0639\u064a\u0634 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0647\u064a \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0629 \u0628\u0641\u0646 \u0633\u064a\u0631\u062c\u064a \u0631\u062e\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0648\u0641 \u0648 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0625\u0644\u064a\u062a\u0634 \u062a\u0634\u0627\u064a\u0643\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a \u0648\u0642\u062f \u0639\u0632\u0641\u062a \u0648\u0638\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0648 \u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0646\u0643\u0648\u0644\u0646 \u0633\u0646\u062a\u0631 \u0648 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0646\u064a\u062c\u0647 \u0648 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0641\u064a\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0643 \u0648 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f \u0628\u0648\u0644 \u0648 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0648 \u0644\u0627 \u0633\u0643\u0627\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e \u0648\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0648\u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0623\u064f\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u5967\u723e\u52a0\u00b7\u514b\u6069\uff08Olga Kern\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc1975\u5e744\u670823\u65e5\uff0c\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u7684\u53e4\u5178\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u66fe\u8d0f\u5f97\u4e86\u8303\u00b7\u514b\u840a\u672c\u570b\u969b\u92fc\u7434\u6bd4\u8cfd\u91d1\u724c\u3002\u5979\u4e94\u6b72\u7684\u6642\u5019\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\uff0c\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u4e2d\u592e\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u8207\u8449\u592b\u6839\u5c3c\u00b7\u5b63\u99ac\u91d1\u5b78\u7fd2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32208203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Kern>,
        <http://viaf.org/viaf/32208203>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36515b74-9ad7-4879-bd0d-31461a0800b5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olga_Kern_Steinway.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olga_Kern.
doremus_artist:8164e450-78b4-3aed-ae41-7b848a40b6c9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California>;
    rdfs:comment
        "Kim Carnes (* 20. Juli 1945 in Pasadena, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Musikerin und Komponistin."@de,
        """Kim Carnes (Los Angeles, 20 de julho de 1945) \u00e9 uma cantora e compositora norte-americana de m\u00fasica pop, c\u00e9lebre por seus grandes sucessos "More Love," "Bette Davis Eyes", "I'll Be Here Where the Heart Is", "Make No Mistake (He's Mine)" com Barbra Streisand, e "Crazy in the Night (Barking at Airplanes)". Em 1984 Kim Carnes participou do dueto com Barbra Streisand na can\u00e7\u00e3o Make No Mistake, He's Mine tamb\u00e9m no mesmo ano Kim Carnes participou com Kenny Rogers e James Ingram na m\u00fasica What About Me ambos sucessos da novela Corpo a Corpo.Em 1985 participou da campanha de Filantropia do sucesso We Are the World promovida por Michael Jackson."""@pt,
        "Kim Carnes (born July 20, 1945) is a two-time Grammy Award winning American singer-songwriter. Born in Los Angeles, California, Carnes now resides in Nashville, Tennessee, where she continues to write music. She began her career as a songwriter in the 1960s, writing for other artists while performing in local clubs and working as a session background singer with the famed Waters sisters (featured in the documentary, 20 Feet from Stardom). After she signed her first publishing deal with Jimmy Bowen, she released her debut album Rest on Me in 1972."@en,
        "Kim Carnes (nacida el 20 de julio de 1945, Pasadena, California) es una cantante y compositora estadounidense. Es conocida por su distintiva voz ronca que ella atribuye a muchas horas dedicadas a cantar en bares llenos de humo y tambi\u00e9n en clubes."@es,
        """Kim Carnes (ur. 20 lipca 1945 w Pasadenie, Kalifornia, USA) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka i autorka tekst\u00f3w. Przedstawicielka muzyki pop, country, soul i rock. Znana jest ze swojego charakterystycznego, zachrypni\u0119tego g\u0142osu, kt\u00f3ry zawdzi\u0119cza wielu godzinom \u015bpiewania w zadymionych barach i nocnych klubach. W roku 1981 nagra\u0142a sw\u00f3j najwi\u0119kszy przeb\u00f3j, "Bette Davis Eyes". W 1985 roku by\u0142a cz\u0119\u015bci\u0105 zespo\u0142u USA for Africa bior\u0105c udzia\u0142 w nagraniu charytatywnej piosenki "We Are The World". Nagra\u0142a 13 album\u00f3w studyjnych, 1 kompilacj\u0119 i 1 album live."""@pl,
        "Kim CarnesFichier:Kim Carnes with Mike MacDonald.jpg Kim Carnes en 2008. Kim Carnes est une chanteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Pasadena (Californie, \u00c9tats-Unis) le 20 juillet 1945. Cette Californienne \u00e0 la voix rauque est connue pour son tube plan\u00e9taire Bette Davis Eyes en hommage \u00e0 l'actrice du m\u00eame nom."@fr,
        "\u041a\u0438\u043c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kim Carnes, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1945, \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0443\u0447\u0438\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0435\u0451 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0435\u0439 \u0420\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30ad\u30e0\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Kim Carnes\u30011945\u5e747\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6b4c\u624b\u3002 \u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u30021966\u5e74\u306b\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30eb\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021971\u5e74\u306b\u30ab\u30eb\u30c8\u30fb\u30e0\u30fc\u30d3\u30fc\u30d0\u30cb\u30b7\u30f3\u30b0\u30fb\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8 (\u6620\u753b)\u306b\u5f7c\u5973\u9054\u304c\u6b4c\u3046\u300c\u30ce\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30ce\u30a6\u30ba(Nobody Knows)\u300d\u304c\u30a8\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u66f2\u3068\u3057\u3066\u63a1\u7528\u3055\u308c\u308b\u30021972\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u6b4c\u624b\u3068\u306a\u308b\u3002\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u7684\u306b\u306f\u3055\u307b\u3069\u6075\u307e\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u72ec\u7279\u306e\u30cf\u30b9\u30ad\u30fc\u30dc\u30a4\u30b9\u306b\u7279\u5fb4\u304c\u3042\u308a\u3001\u5b89\u5b9a\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3002\u3088\u3046\u3084\u304f1980\u5e74\u306b\u300c\u30e2\u30a2\u30fb\u30e9\u30d6 (More Love)\u300d\u3001\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u66f2\u300c\u8352\u91ce\u306b\u6d88\u3048\u305f\u611b (Don't Fall In Love With A Dreamer)\u300d\u304c\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002 1981\u5e74\u306b\u306f\u5f80\u5e74\u306e\u5973\u512a\u3001\u30d9\u30c6\u30a3\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3057\u305f\u300c\u30d9\u30c6\u30a3\u30fb\u30c7\u30a4\u30d3\u30b9\u306e\u77b3\uff08Bette Davis Eyes\uff09\u300d\u304c\u5168\u7c73\u30679\u90311\u4f4d\u3068\u3044\u3046\u8a18\u9332\u7684\u306a\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306e\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u30821\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u6700\u512a\u79c0\u697d\u66f2\u8cde\u3001\u6700\u512a\u79c0\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f1985\u5e74\u306b\u306fUSA\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u300c\u30a6\u30a3\u30fb\u30a2\u30fc\u30fb\u30b6\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u300d\u306e\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u90e8\u5206\u3067\u30ea\u30fc\u30c9\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76499670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kim_Carnes>,
        <http://viaf.org/viaf/76499670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/600c5212-a8e6-458e-bd3f-78b6fbfe329a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kim_Carnes_with_Mike_MacDonald.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kim_Carnes.
doremus_artist:822ce8c5-c900-3e8a-a6c2-5e0494f94ce0
owl:sameAs viaf:10035507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035507>.
doremus_artist:828e1f08-469f-3b61-a3d6-68430b9f3f79
owl:sameAs viaf:46970238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970238>.
doremus_artist:829b1e08-cbf3-3311-85fb-ebb12a1ed1b0
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Julio De Caro (* 11. Dezember 1899 in Buenos Aires; \u2020 11. M\u00e4rz 1980 ebenda) war ein argentinischer Musiker (Violinist), Komponist und Leiter eines Orquesta T\u00edpica des Tango. Er stammte aus einer italienischen Musikerfamilie."@de,
        "Julio de Caro (Buenos Aires, 11 de diciembre de 1899 - Mar del Plata, 11 de marzo de 1980), fue un destacado violinista, director de orquesta y compositor de tango argentino."@es,
        "Julio de Caro (December 11, 1899 \u2013 March 11, 1980) was an Argentine composer, musician and conductor prominent in the Tango genre."@en,
        "Julio de Caro (ur. 11 grudnia 1899, zm. 11 marca 1980) \u2013 argenty\u0144ski muzyk tanga, kompozytor, skrzypek i dyrygent. Zmieni\u0142 muzyk\u0119 tanga wprowadzaj\u0105c sentymentaln\u0105 lini\u0119 melodyczn\u0105 do ostrych i marszowych wczesnych tang pocz\u0105tku XX wieku. Nagra\u0142 ponad 400 tang. Napisa\u0142 m.in. \u201eBoedo\u201d, \u201eTierra querida\u201d, \u201eColombina\u201d, \u201eCopacabana\u201d, \u201eChiclana\u201d, \u201eEl arranque\u201d, \u201eEl bajel\u201d, \u201eEl monito\u201d, \u201eGuardia vieja\u201d, \u201eLa rayuela\u201d, \u201eLoca ilusi\u00f3n\u201d, \u201eMala junta\u201d, \u201eMala pinta\u201d, \u201eMi queja\u201d, \u201eMoulin rouge\u201d, \u201eOrgullo criollo\u201d, \u201eTierra querida\u201d, \u201eTiny\u201d, \u201eTodo coraz\u00f3n\u201d."@pl,
        "\u30d5\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30ed\uff08Julio De Caro, 1899\u5e7412\u670811\u65e5 -1980\u5e745\u670811\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30ed\u697d\u56e3\u4ee3\u8868\u3067\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c7\u30fb\u30ab\u30ed\uff08De Caro\uff09 \u304c\u59d3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:220687339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julio_de_Caro>,
        <http://viaf.org/viaf/220687339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46df9bde-2281-44aa-bfba-db13fa4a83ff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orquesta_tipica_julio_de_caro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julio_de_Caro.
doremus_artist:82f771d9-0c26-35c7-8cdd-734aae74047e
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Akiko Suwanai (T\u00f3quio, 7 de fevereiro de 1972) \u00e9 uma violinista japonesa."@pt,
        "Akiko Suwanai (en japon\u00e9s \u8acf\u8a2a\u5185\u6676\u5b50 Suwanai Akiko; Tokio, 7 de febrero de 1972) es una violinista japonesa."@es,
        "Akiko Suwanai (jap. \u8acf\u8a2a\u5185 \u6676\u5b50, Suwanai Akiko; * 7. Februar 1972 in der Pr\u00e4fektur Tokio) ist eine japanische Geigerin."@de,
        "Akiko Suwanai (\u8acf\u8a2a\u5185 \u6676\u5b50 Suwanai Akiko) (born February 7, 1972) is a Japanese classical violinist. She was the youngest winner of the International Tchaikovsky Competition in 1990. In addition, she won second place in the Queen Elisabeth Music Competition in 1989 and is a laureate of the International Japan Competition."@en,
        "Akiko Suwanai \u8acf\u8a2a\u5185 \u6676\u5b50, n\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1972 \u00e0 Tokyo, est une violoniste japonaise."@fr,
        "\u0410\u043a\u0438\u043a\u043e \u0421\u0443\u0432\u0430\u043d\u0430\u0439 (\u044f\u043f. \u8acf\u8a2a\u5185 \u6676\u5b50 \u0421\u0443\u0432\u0430\u043d\u0430\u0439 \u0410\u043a\u0438\u043a\u043e, \u0440\u043e\u0434. 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1972, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u8acf\u8a2a\u5185 \u6676\u5b50\uff08\u3059\u308f\u306a\u3044 \u3042\u304d\u3053\u30011972\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u30021989\u5e74\u306b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u53d7\u8cde\u30021990\u5e74\u306b\u53f2\u4e0a\u6700\u5e74\u5c11\u3067\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u512a\u52dd\u3002"@ja,
        "\u8acf\u8a2a\u5185\u6676\u5b50\uff081972\u5e742\u67087\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u65e5\u672c\u53e4\u5178\u5c0f\u63d0\u7434\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114222252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Akiko_Suwanai>,
        <http://viaf.org/viaf/114222252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Akiko_Suwanai.
doremus_artist:83072552-25ff-3eee-95f6-baf7b6533f12
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Pasquier (1905-14 d\u00e9cembre 1997) \u00e9tait un violoncelliste fran\u00e7ais.\u00c9tienne Pasquier a fait partie du trio Pasquier \u00e0 partir de 1927 avec ses fr\u00e8res Jean et Pierre.Afrique du Sud visite 1959D\u00e9tenu avec Olivier Messiaen (pianiste et compositeur), Jean le Boulaire (violoniste) et Henri Akoka (en) (clarinettiste) au Stalag VIII-A, \u00e0 G\u00f6rlitz depuis le 20 juin 1940, il y cr\u00e9e avec eux le 15 janvier 1941 le Quatuor pour la fin du temps.Portail de la musique classique Portail de la musique classique"@fr;
    owl:sameAs viaf:37105606;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Pasquier_(violoncelliste)>,
        <http://viaf.org/viaf/37105606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Étienne_Pasquier_(violoncelliste)>.
doremus_artist:8307d042-ced6-36b4-a9a3-82f3354f0346
owl:sameAs viaf:74049149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74049149>.
doremus_artist:8468b37e-a963-3e34-9660-2ed8c3343df4
    dbp:birthPlace dbr:Larvik;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Arne Nordheim (* 20. Juni 1931 in Larvik; \u2020 5. Juni 2010 in Oslo) war ein norwegischer Komponist."@de,
        "Arne Nordheim (20 June 1931 \u2013 5 June 2010) was a Norwegian composer. Nordheim received numerous awards for his compositions, and from 1982 lived in the Norwegian government's honorary residence, Grotten, next to the Royal Palace in Oslo. He was elected an honorary member of the International Society for Contemporary Music in 1997. On 18 August 2006, Arne Nordheim received a doctor honoris causa degree at the Norwegian Academy of Music. He died at the age of 78 and was given a state funeral."@en,
        "Arne Nordheim (Larvik, 20 juni 1931 \u2013 Oslo, 5 juni 2010) was een Noors componist, organist en muziekcriticus."@nl,
        "Arne Nordheim, n\u00e9 le 20 juin 1931 \u00e0 Larvik et mort le 5 juin 2010 \u00e0 Oslo, est un compositeur norv\u00e9gien."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30cd\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u30d8\u30a4\u30e0\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30eb\u30cd\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30e0\u3001Arne Nordheim, 1931\u5e746\u670820\u65e5- 2010\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021982\u5e74\u3088\u308a\u3001\u30aa\u30b9\u30ed\u306e\u738b\u5bae\u8fd1\u304f\u306e\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u653f\u5e9c\u4fdd\u6709\u306e\u6804\u8a89\u90b8\u5b85Grotten\u306b\u5c45\u4f4f\u3002\u6570\u3005\u306e\u53d7\u8cde\u6b74\u3092\u6301\u3061\u30011997\u5e74\u306bISCM\uff08\u56fd\u969b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff09\u306e\u540d\u8a89\u4f1a\u54e1\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u308b\u30022006\u5e748\u670818\u65e5\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3088\u308a\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\uff08doctor honoris causa\uff09\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:83654376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arne_Nordheim>,
        <http://viaf.org/viaf/83654376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/608fd414-5dc1-4593-98a9-73b246bc887a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arne_Nordheim_(1968).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arne_Nordheim.
doremus_artist:84d7aa16-8344-3bb6-9ba2-d86309412be7
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Bogaczów,_Lower_Silesian_Voivodeship>;
    rdfs:comment
        "Chris Strachwitz (* 1. Juli 1931 in Gro\u00df Reichenau, Niederschlesien, heute Bogacz\u00f3w, Polen, als Christian Alexander Maria, Graf Strachwitz von Gro\u00df-Zauche und Camminetz) ist ein amerikanischer Musikproduzent deutscher Herkunft, insbesondere Gr\u00fcnder und Betreiber des einflussreichen US-amerikanischen Plattenlabels \u201eArhoolie Records\u201c (sowie dessen Sublabels \u201eBlues Classics\u201c und \u201eOld Timey Records\u201c)."@de,
        "Chris Strachwitz (born July 1, 1931) is a German-born American record label executive and record producer. He is the founder and president of Arhoolie Records, which he established in 1960 and which became one of the leading labels recording and issuing blues, Cajun, norte\u00f1o and other forms of roots music from the US and elsewhere in the world."@en;
    owl:sameAs viaf:32202669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Strachwitz>,
        <http://viaf.org/viaf/32202669>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97869aec-e3e8-49c6-a71f-08ed7f4dd14b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Strachwitz.
doremus_artist:85024011-539d-3ac7-97e6-ad2d1e408f0a
owl:sameAs viaf:47025772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025772>.
doremus_artist:85768f4c-21aa-387c-8fe7-f85a6441a533
    rdfs:comment
        "Charles Desmazures (F\u00e8re-en-Tardenois (Aisne) 13 October 1669; Marseille, 13 February 1736) was a French baroque composer, and organist at the old Marseille Cathedral. More editions In 1701 he dedicated six Pi\u00e8ces de Simphonie (published 1702) to Maria Luisa of Savoy. French baroque choir Les Festes d'Orph\u00e9e  has published some works in the CD collection \"Les Ma\u00eetres Baroques de Provence\""@en;
    owl:sameAs viaf:64206625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Desmazures>,
        <http://viaf.org/viaf/64206625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Desmazures.
doremus_artist:8604d698-3273-38e3-86b4-d6f8e046bf28
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Rudolf Moralt (* 26. Februar 1902 in M\u00fcnchen; \u2020 16. Dezember 1958 in Wien) war ein deutscher Dirigent. Er wurde f\u00fcr seine Mozart-Interpretationen an der Wiener Staatsoper und bei den Salzburger Festspielen bekannt und geh\u00f6rte zur K\u00fcnstlerfamilie Moralt."@de,
        "Rudolf Moralt (26 February 1902 \u2013 16 December 1958) was a German conductor, particularly associated with Mozart and the German repertory. Born in Munich, he studied there with Walter Courvoisier and August Schmid-Lindner, and was engaged as a r\u00e9p\u00e9titeur at the Munich State Opera under Bruno Walter and Hans Knappertsbusch from 1919 until 1923. He died in Vienna, aged 56."@en,
        "Rudolf Moralt (26 de Fevereiro de 1902 - 16 de Dezembro de 1958) foi um maestro alem\u00e3o, particularmente associado com as obras de Mozart e repert\u00f3rio alem\u00e3o. Moralt nasceu em Munique e estudou com Walter Courvoisier e August Schmid-Lindner e foi engajado como r\u00e9p\u00e9titeur na \u00d3pera Estatal de Munique sob Bruno Walter e Hans Knappertsbusch de 1919 at\u00e9 1923. Ele foi maestro da casa de \u00f3pera de Kaiserlautern entre 1923 at\u00e9 1928 e diretor musical da casa de \u00f3pera de Brno entre 1932 at\u00e9 1934. Ele tamb\u00e9m trabalhou em Braunschweig e Graz e depois foi apontado como maestro principal da \u00d3pera Estatal de Viena, onde ficou desde 1940 at\u00e9 1958. Ele tamb\u00e9m apareceu frequentemente no Festival de Salzburgo e em muitas outras cidades Europ\u00e9ias e da Am\u00e9rica do Sul."@pt,
        "Rudolf Moralt (Munich, 26 f\u00e9vrier 1902 \u2013 Vienne, 16 d\u00e9cembre 1958) est un chef d'orchestre allemand, notablement associ\u00e9 avec Mozart et le r\u00e9pertoire allemand. Il est le neveu de Richard Strauss."@fr,
        "Rudolf Moralt (M\u00fanich, 26 de febrero de 1902 - Viena, 16 de diciembre de 1958) fue un director de orquesta alem\u00e1n, relacionado sobre todo con Mozart y el repertorio alem\u00e1n. Nacido en M\u00fanich, estudi\u00f3 all\u00ed con Walter Courvoisier y August Schmid-Lindner, y fue contratado como un r\u00e9p\u00e9titeur en la \u00d3pera Estatal de M\u00fanich con Bruno Walter y Hans Knappertsbusch desde 1919 hasta 1923. Muri\u00f3 en Viena, a la edad de 56 a\u00f1os."@es,
        "\u0420\u0443\u0301\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041c\u043e\u0301\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Rudolf Moralt; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1902, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1958, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0432\u0443\u0430\u0437\u044c\u0435 \u0438 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0430-\u041b\u0438\u043d\u0434\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0432 1919 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u043c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 (\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0413\u0430\u043d\u0441 \u041a\u043d\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0443\u0448). \u0412 1923\u20141928 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u0441\u043b\u0430\u0443\u0442\u0435\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 1932\u20141934 \u2014 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0440\u043d\u043e. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0435 \u0438 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0435, \u0432 1937 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0435\u044e \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30e2\u30e9\u30eb\u30c8\uff08Rudolf Moralt, 1902\u5e742\u670826\u65e5 - 1958\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306f\u9060\u7e01\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30fc\u30eb\u30dc\u30a2\u30b8\u30a7\u3068\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff1d\u30ea\u30f3\u30c8\u30ca\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021919\u5e74\u304b\u3089\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ca\u30c3\u30d1\u30fc\u30c4\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u30011923\u5e74\u306b\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u30b9\u30e9\u30a6\u30c6\u30f3\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30ce\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011934\u5e74\u306b\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u3058\u305f\u5f8c\u30011940\u5e74\u304b\u3089\u305d\u306e\u6b7b\u53bb\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4efb\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Moralt>,
        <http://viaf.org/viaf/37102841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cfc12c0-15f3-4cf7-8fe7-12f27a6e8a1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Moralt.
doremus_artist:8696d21e-9483-3e99-aeaa-90393ecc4fe0
owl:sameAs viaf:27020871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27020871>.
doremus_artist:8751c4f1-1410-3fed-a405-9f51d3d7a0d7
owl:sameAs viaf:206547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206547>.
doremus_artist:876f8587-604d-3a57-8b3e-2c901509f62f
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Friedrich Wilhelm J\u00e4hns (* 2. Januar 1809 in Berlin; \u2020 8. August 1888 ebenda) war ein deutscher Gesangslehrer, Komponist und Musikschriftsteller sowie k\u00f6niglich preu\u00dfischer Musikdirektor."@de,
        "Friedrich Wilhelm J\u00e4hns (Berlin, 2 janvier 1809 \u2013 8 ao\u00fbt 1888) est un musicologue allemand, professeur de chant et compositeur. J\u00e4hns a \u00e9tudi\u00e9 le chant avec Grell. Il a rejoint dans sa jeunesse une sc\u00e8ne priv\u00e9e \u00e0 Berlin et a voulu faire carri\u00e8re au th\u00e9\u00e2tre, mais plus tard, il s'est consacr\u00e9 \u00e0 donner des cours de chant. Il a connu une grande r\u00e9ussite en tant que professeur de chant, formant plus de 900 \u00e9l\u00e8ves, dont la Princesse Louise de Prusse. De 1828 \u00e0 1838, il a chant\u00e9 au sein de l'Acad\u00e9mie de chant de Berlin (Sing-Akademie zu Berlin). Comme chef, il a donn\u00e9 de nombreux concerts avec le ch\u0153ur qu'il avait fond\u00e9 1845 et qu'il a dirig\u00e9 jusqu'en 1870. En 1881, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 assistant de rh\u00e9torique au Conservatoire de Scharwenka."@fr,
        "Friedrich Wilhelm J\u00e4hns (German: [j\u025b\u02d0ns]; 2 January 1809 \u2013 8 August 1888) was a German music scholar, voice teacher, and composer. He is best known for his thematic catalog of the works of Carl Maria von Weber. J\u00e4hns was born and died in Berlin. His grave is preserved in the Protestant Friedhof I der Jerusalems- und Neuen Kirchengemeinde (Cemetery No. I of the congregations of Jerusalem's Church and New Church) in Berlin-Kreuzberg, south of Hallesches Tor."@en,
        "Nel 1845 ha fondato una Societ\u00e0 Corale di cui assunse la direzione fino al 1870. Dieci anni dopo fu nominato insegnante di retorica al Conservatorio Scharwenka. Tra le sue pubblicazioni si annoverano C.M. von Weber in seinen Werken (1871), una monografia sul lavoro di Cal Maria von Weber. Tra le sue varie attivit\u00e0, riusc\u00ec ad arricchire la Biblioteca Reale di Berlino con il dono di molte memorie che aveva collezionato."@it,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0419\u0435\u043d\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Wilhelm J\u00e4hns; 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1809, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1888, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 130 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0421. M. von Weber in seinen Werken\u00bb (\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, 1871 \u0433\u043e\u0434)."@ru;
    owl:sameAs viaf:69194455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Wilhelm_J\u00e4hns>,
        <http://viaf.org/viaf/69194455>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Wilhelm_Jähns.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Wilhelm_Jähns.
doremus_artist:879c6363-055d-30d9-8d39-9a0b454b2d80
owl:sameAs viaf:22472821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22472821>.
doremus_artist:88bc082d-03c4-35d9-9630-b869875578a3
    dbp:birthPlace dbr:Bruges;
    rdfs:comment
        "Kris Defoort (* 30. November 1959 in Br\u00fcgge) ist ein belgischer Pianist des Avantgarde-Jazz und Komponist, der durch zwei Opern in Westeuropa bekannt wurde."@de,
        "Kris Defoort (Brugge, 1959) is een Belgisch avant-gardejazzpianist en componist. Hij doceert aan het conservatorium van Brussel. Hij is de broer van saxofonist en componist Bart Defoort."@nl,
        "Kris Defoort is a Belgian avant-garde jazz pianist and composer. He was born on 30 November 1959 in Bruges. He also teaches at the Brussels conservatory. His brother is Bart Defoort (saxophonist and composer)."@en;
    owl:sameAs viaf:227072397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kris_Defoort>,
        <http://viaf.org/viaf/227072397>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kris_Defoort.
doremus_artist:896391cd-429e-341d-9d04-816fe258014b
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Nougu\u00e8s (Bordeaux, 25 avril 1875 \u2013 Paris, 28 ao\u00fbt 1932) est un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9ras."@fr,
        "Jean-Charles Nougu\u00e8s (25 April 1875 \u2013 28 August 1932) was a French composer of operas. Born in Bordeaux, Nougu\u00e8s was from a wealthy family, and in his youth he received little formal musical training. His first opera, Le Roi de Papagey, was written when he was only sixteen; after further study in Paris, he composed a second, Yannha, which was premiered in Bordeaux in 1905. Neither this nor 1904's Thamyris had much success. In 1905, Nougu\u00e8s gained some notice with his incidental music for a production of Maurice Maeterlinck's play La Mort de Tintagiles at the Th\u00e9\u00e2tre des Mathurins in Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:66659665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Nougu\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/66659665>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Nouguès.
doremus_artist:8a0ffe19-f65b-37ce-949e-ceaa0732f0d2
    dbp:birthPlace dbr:Bangalore;
    rdfs:comment
        "Rajeev Taranath (born 17 October 1932) is an Indian classical musician who plays the sarod. Taranath is a disciple of Ali Akbar Khan."@en;
    owl:sameAs viaf:22459350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rajeev_Taranath>,
        <http://viaf.org/viaf/22459350>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pt._Rajeev_Taranath.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rajeev_Taranath.
doremus_artist:8a3a71ff-9ec5-3b3f-a119-5589b2760d09
    rdfs:comment
        "Thierry S\u00e9chan, n\u00e9 le 19 septembre 1949 \u00e0 Paris XIVe, est un \u00e9crivain, journaliste et parolier fran\u00e7ais, fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du chanteur Renaud S\u00e9chan et fils de l'\u00e9crivain Olivier S\u00e9chan et de Solange M\u00e9rieux."@fr;
    owl:sameAs viaf:22148657;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_S\u00e9chan>,
        <http://viaf.org/viaf/22148657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b9d318c-b38b-46d8-bbb1-adafdd55d6b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Séchan.
doremus_artist:8a5f75ef-2845-384b-b7eb-f54b831cc850
owl:sameAs viaf:295080777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295080777>.
doremus_artist:8bfe3acc-571a-3406-a5e9-a880917d4d66
    dbp:birthPlace dbr:Czechoslovak_Socialist_Republic;
    rdfs:comment
        "Lucie B\u00edl\u00e1 (* 7. April 1966 in Otvovice; eigentlich Hana Za\u0148\u00e1kov\u00e1) ist eine tschechische S\u00e4ngerin im Genre Popmusik und Schauspielerin. Zu ihren gr\u00f6\u00dften Hits geh\u00f6ren die Lieder L\u00e1ska je l\u00e1ska, Jsi m\u016fj p\u00e1n und eSeMeS."@de,
        "Lucie B\u00edl\u00e1 (born April 7, 1966 as Hana Za\u0148\u00e1kov\u00e1) is a Czech pop singer. According to her label, EMI Czech Republic, the singer has sold over one million albums by now."@en,
        "Lucie B\u00edl\u00e1, w\u0142a\u015bciwie Hana Za\u0148\u00e1kov\u00e1 (ur. 7 kwietnia 1966 w Otvovicach) \u2013 czeska wokalistka i aktorka."@pl,
        "Lucie B\u00edl\u00e1Fichier:Lucie Bila.jpg Lucie B\u00edl\u00e1 en 2007 Lucie B\u00edl\u00e1, de son vrai nom Hana Za\u0148\u00e1kov\u00e1, est une chanteuse pop tch\u00e8que n\u00e9e le 7 avril 1966 \u00e0 Otvovice (\u00e0 l\u2019\u00e9poque en Tch\u00e9coslovaquie). Une voix puissante et intense, un impressionnant parcours de la gamme, font d\u2019elle l\u2019une des plus c\u00e9l\u00e8bres artistes f\u00e9minines dans l\u2019histoire de la R\u00e9publique tch\u00e8que.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr,
        "\u0413\u0430\u043d\u0430 \u0417\u0430\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Hana Za\u0148\u00e1kov\u00e1), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u041b\u0443\u0446\u0438\u044f \u0411\u0438\u043b\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Lucie B\u00edl\u00e1); \u0440\u043e\u0434., 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1966, \u041e\u0442\u0432\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439, \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0445\u044d\u0432\u0438-\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b."@ru;
    owl:sameAs viaf:83997513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucie_B\u00edl\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/83997513>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucie_Bila.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucie_Bílá.
doremus_artist:8c02d3c5-9922-3c15-9c64-6eaf75ad8d77
owl:sameAs viaf:223189274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223189274>.
doremus_artist:8c331621-fa18-37dd-902d-c5183e737b25
    rdfs:comment
        "Simon Rowland-Jones (born 1950) is a violist, composer, and music editor. He is best known for his arrangement of the Bach Cello Suites for Viola, which is widely praised as one of the best scholarly editions of the work for viola."@en;
    owl:sameAs viaf:130381424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Rowland-Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/130381424>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Rowland-Jones.
doremus_artist:8c39ac7f-88e6-3802-97d4-c885bd740a51
    dbp:birthPlace dbr:Norfolk;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        """Herbert Lee "Peanuts" Holland (February 9, 1910 \u2013 February 7, 1979) was an American jazz trumpeter best known for his contributions in swing jazz. He was born in Norfolk, Virginia and died in Stockholm, Sweden. Holland learned to play trumpet at the Jenkins Orphanage. He played and recorded with Alphonse Trent's band between 1928 and 1933, and played with Al Sears (1932), the Jeter-Pillars Orchestra, Willie Bryant, Jimmie Lunceford, and Lil Armstrong's band (1935\u201336). He also occasionally led his own band."""@en,
        """Herbert Lee "Peanuts" Holland (Norfolk, Virginia, 9 februari 1910 - Stockholm, Zweden, 7 februari 1979) was een Amerikaanse jazz-trompettist en zanger, bekend door zijn werk in het swing-tijdperk. Holland leerde trompet spelen in een weeshuis, Jenkins Orphanage. Tussen 1928 en 1933 speelde hij in de bekende 'territory band' van Alphonse Trent, waarmee hij ook opnames maakte. Daarna had hij eigen orkesten met Earl Bostic en Slam Stewart (1933-1938). Ook speelde hij kort met Willie Bryant, Jimmie Lunceford en de band van Lil Armstrong (1935-1936). Af en toe had hij een eigen band. In 1939 ging hij naar New York, waar hij speelde in de big bands van Coleman Hawkins en Fletcher Henderson (1940). Van 1941 tot 1946 speelde hij met Charlie Barnet, waarmee hij regelmatig opnames maakte. In 1946 to"""@nl,
        "Herbert Lee \u201ePeanuts\u201c Holland (* 9. Februar 1910 in Norfolk, Virginia; \u2020 7. Februar 1979 in Stockholm) war ein amerikanischer Jazztrompeter und S\u00e4nger des Swing. Er spielte mit Coleman Hawkins, Fletcher Henderson und Don Byas."@de;
    owl:sameAs viaf:64193654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peanuts_Holland>,
        <http://viaf.org/viaf/64193654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/028bb2db-131c-4619-8476-60dd595e2eff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peanuts_Holland.
doremus_artist:8ce75cb4-ee48-36d2-8801-0ef4968b342d
    rdfs:comment
        """Pierre-Marcel Ondher (souvent d\u00e9sign\u00e9 par les initiales PMO), n\u00e9 \u00e0 Paris le 5 septembre 1925, est un pr\u00e9sentateur radiophonique, producteur discographique et occasionnellement, acteur de cin\u00e9ma. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d'une longue maladie le 17 mars 2013 (\u00e0 87 ans). Ondher est un pseudonyme b\u00e2ti avec les d\u00e9buts du mot "onde" et de son nom typiquement breton "Hervy".\u2191 Information provenant de son entourage professionnel."""@fr;
    owl:sameAs viaf:76504253;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Marcel_Ondher>,
        <http://viaf.org/viaf/76504253>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PMO_en_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Marcel_Ondher.
doremus_artist:8d1c6dcf-5bdc-3ba6-822f-73985b0584ea
    rdfs:comment
        "Rico Gulda (* 9. April 1968) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist, Kulturmanager und Produzent."@de,
        "Rico Gulda (born April 9, 1968) is an Austrian classical pianist and producer. The son of the renowned enigmatic pianist Friedrich Gulda and Yuko Wakiyama, Rico grew up in Munich, Germany and began taking piano lessons at age 5. He received piano instruction at the Musikhochschule Wien as well as with master pianists, including his own father. His professional career has seen him deliver recitals at such notable venues as the Wiener Philharmoniker, the Mozarteum in Salzburg, the Bruckner Orchester in Linz, the Sinfonia di Milano, and the Orchestre National de Belgique. He has a long-standing professional and personal friendship with baritone Florian Prey. Along with his brother Paul he has played concerts with Martha Argerich and has also performed with such artists as Renaud Capucon, Patr"@en,
        "\u30ea\u30b3\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\uff08Rico Gulda, 1968\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u540d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\u304c2\u5ea6\u76ee\u306e\u59bb\u30fb\u7950\u5b50\u3068\u306e\u9593\u306b\u3082\u3046\u3051\u305f2\u4eba\u76ee\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u80b2\u3061\u30015\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u7a3d\u53e4\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3076\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u5b9f\u7236\u306e\u307b\u304b\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30de\u30a4\u30bb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30b7\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u306b\u3082\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ea\u30f3\u30c4\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u8457\u540d\u306a\u6f14\u594f\u56e3\u4f53\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u8077\u696d\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u9053\u3092\u9032\u3093\u3060\u3002\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u306e\u30d5\u30ed\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u3068\u306f\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u540c\u58eb\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u307e\u305f\u500b\u4eba\u7684\u306a\u53cb\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u9577\u3044\u4ed8\u304d\u5408\u3044\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u7570\u6bcd\u5144\u30d1\u30a6\u30eb\u306e\u307b\u304b\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u3001\u30eb\u30ce\u30fc\u30fb\u30ab\u30d7\u30bd\u30f3\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30df\u30f3\u30b0\u3089\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u6570\u3005\u306eCD\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u9332\u97f3\u306f\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3084\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u4e00\u5973\u306e\u7236\u89aa\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:80051469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rico_Gulda>,
        <http://viaf.org/viaf/80051469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eded7462-7484-4369-8a13-161593318610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rico_Gulda.
doremus_artist:8d2ce46c-cdff-3aa1-a41a-2abe926cc7c7
owl:sameAs viaf:61838003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61838003>.
doremus_artist:8d6c2e31-e159-34f0-b050-30f25b36aded
owl:sameAs viaf:67527460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67527460>.
doremus_artist:8d8be5ae-7540-3961-ad7a-1f4a0772be14
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santos,_São_Paulo>;
    rdfs:comment
        "Gilberto Ambrosio Garcia Mendes (ur. 13 pa\u017adziernika 1922 w Santos, zm. 1 stycznia 2016 tam\u017ce) \u2013 brazylijski kompozytor."@pl,
        "Gilberto Ambr\u00f3sio Garcia Mendes (Santos, 13 de outubro de 1922 - Santos, 1\u00ba de janeiro de 2016) foi um compositor, regente orquestral, professor e jornalista brasileiro."@pt,
        "Gilberto Mendes (* 13. Oktober 1922 in Santos, S\u00e3o Paulo; \u2020 1. Januar 2016 ebenda) war ein brasilianischer Komponist."@de,
        "Gilberto Mendes (13 October 1922 \u2013 1 January 2016) was a Brazilian composer."@en,
        "Gilberto Mendes, n\u00e9 le 13 octobre 1922 dans l'\u00c9tat de S\u00e3o Paulo \u00e0 Santos et mort le 1er janvier 2016 dans la m\u00eame ville, est un compositeur br\u00e9silien."@fr,
        "\u0416\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442\u0443 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Gilberto Mendes, 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0443\u0441 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0443\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119038798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilberto_Mendes>,
        <http://viaf.org/viaf/119038798>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilberto_Mendes.
doremus_artist:8da9cb9b-7ba6-365b-a4b1-402202cc9d03
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Baptiste de Belloy, n\u00e9 \u00e0 Morangles dans le dioc\u00e8se de Beauvais le 9 octobre 1709 et mort \u00e0 Paris le 10 juin 1808, est \u00e9v\u00eaque de Marseille apr\u00e8s Belsunce en 1756, archev\u00eaque de Paris en 1801 et cardinal. D'un esprit mod\u00e9r\u00e9, il fut un des \u00e9v\u00eaques qui facilit\u00e8rent la conclusion du Concordat."@fr,
        "Jean-Baptiste de Belloy (* 9. Oktober 1709 in Morangles, Senlis, D\u00e9p. Oise; \u2020 10. Juni 1808 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Bischof und Kardinal."@de,
        "Jean-Baptiste de Belloy (9 October 1709, Morangles, Diocese of Beauvais \u2013 Paris, 10 June 1808) was an Archbishop of Paris and cardinal of the Catholic Church."@en;
    owl:sameAs viaf:27334194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_de_Belloy>,
        <http://viaf.org/viaf/27334194>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_de_Belloy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_de_Belloy.
doremus_artist:8de019fa-7dd1-3a8c-9d8d-a4c796c9fddd
owl:sameAs viaf:4743884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4743884>.
doremus_artist:8e49bc2c-acfa-3c76-817b-e205c87ae085
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Hans Neusidler (also Neusiedler, Newsidler) (c.1508 \u2013 2 February 1563), was a German composer and lutenist of the Renaissance."@en,
        """Hans Neusidler (auch: Neusiedler, Newsidler oder Neysidler; * 1508 oder 1509 in Pre\u00dfburg; \u2020 2. Februar 1563 in N\u00fcrnberg) war ein deutscher \u201eLautenschlager\u201c (Lautenist) und Komponist ungarischer Herkunft. Er gilt als einer der Hauptvertreter der fr\u00fchen deutschen Lautenmusik. Seine bedeutendsten Ver\u00f6ffentlichungen waren: 
*  1536 Ein Newgeordnet K\u00fcnstlich Lautenbuch - Der erst theil fur die anfahenden schuler 
*  1540 Ein Newes Lautenb\u00fcchelein 
*  1544 (sic!) Das Dritt Buch 
*  1549 Das Ander Buch fur die erfahrnen"""@de,
        "Hans Neusidler (tambi\u00e9n Neusiedler, Newsidler) (c.1508 \u2013 2 de febrero de 1563), fue un compositor y laudista  alem\u00e1n del Renacimiento."@es,
        "Hans NeusidlerFichier:Neusidler-tanz.jpg Tablature pour luth de Der Juden Tanz, publi\u00e9 en 1544. Hans Neusidler (ou Neusiedler, Newsidler ou m\u00eame Neysidler), n\u00e9 en 1508 ou 1509 \u00e0 Bratislava et mort le 2 f\u00e9vrier 1563 \u00e0 Nuremberg, est un compositeur et joueur de luth allemand d'origine hongroise de la Renaissance. Ses fils Melchior Neusidler (1531-1590) et Konrad Neusidler (1541-1604) sont \u00e9galement des joueurs de luth et compositeurs."@fr,
        "Hans Neusiedler (tak\u017ce Neusidler), ur. 1508 (1509?) w Preszburgu (dzi\u015b Bratys\u0142awa), zm. 2 lutego 1563 w Norymberdze - niemiecki kompozytor i wirtuoz gry na lutni pochodzenia w\u0119gierskiego. By\u0142 jednym z najwybitniejszych artyst\u00f3w niemieckiej szko\u0142y lutniowej XVI wieku. Wskutek zagro\u017cenie ze strony zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 do Wiednia wojska tureckiego Neusiedler zdecydowa\u0142 si\u0119 na zmian\u0119 miejsca zamieszkania i osiad\u0142 1530 w Norymberdze. W tym samym roku o\u017ceni\u0142 si\u0119 z norymbersk\u0105 mieszczank\u0105 i rok p\u00f3\u017aniej otrzyma\u0142 prawa obywatela miasta, w kt\u00f3rym nied\u0142ugo mia\u0142 opublikowa\u0107 pierwsze swoje utwory muzyczne w tabulaturach lutniowych. W latach 1536 -1549 wyda\u0142 osiem ksi\u0105g muzyki lutniowej, z kt\u00f3rych najwybitniejsze s\u0105 dwa tomy Ein newgeordnet k\u00fcnstlich Lautenbuch. Zawieraj\u0105 one zar\u00f3wno utwory o charakterze dy"@pl,
        "\u00c8 nato a Presburgo, l'odierna Bratislava, per stabilirsi a Norimberga nel 1530. Qui si spos\u00f2 nello stesso settembre. Ad aprile del 1531 compr\u00f2 una casa sullo Zotenberg. Li insegn\u00f2 il liuto per un decennio e pubblic\u00f2 otto libri di musica per liuto tra 1536 e 1549. Con sua moglie ebbe 13 figli. A causa di grandi problemi finanziari, la moglie mor\u00ec nel 1556. Dopo cinque mesi si spos\u00f2 nuovamente, avendo altri quattro figli. La seconda moglie mor\u00ec nell'agosto del 1562. Newsidler mor\u00ec l'anno seguente a Norimberga."@it,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041d\u0435\u0301\u0439\u0437\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440, \u041d\u043e\u0301\u0439\u0437\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Hans Neusidler, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Neusiedler, Newsidler, Neysidler; \u043e\u043a. 1508\u20141509, \u041f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1563, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0415\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u044c\u044f \u041c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440 \u041d\u0435\u0439\u0437\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (1531\u20141590) \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434 \u041d\u0435\u0439\u0437\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 (1541 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1604) \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:76579992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Neusidler>,
        <http://viaf.org/viaf/76579992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5d504ce-49fe-49f3-b07b-731c0ecf3bb7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Neusidler.
doremus_artist:8ea5dbb9-03f1-3bf3-bada-90b85750d1f1
    dbp:birthPlace dbr:Polička;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0633\u0644\u0627\u0641 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0643\u064a\u0629: Bohuslav Martin\u016f) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1890 - \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a 28 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1956) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062a\u0634\u064a\u0643\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629."@ar,
        "Bohuslav Jan Martin\u016f (Poli\u010dka, 8 december 1890 \u2013 Liestal (Zwitserland), 28 augustus 1959) was een Tsjechisch componist, muziekpedagoog en violist.Hij geldt naast Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek als de belangrijkste Tsjechische componist van de 20ste eeuw."@nl,
        "Bohuslav Martin\u016f (* 8. Dezember 1890 in Poli\u010dka, Ostb\u00f6hmen, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 28. August 1959 in Liestal, Schweiz)  anh\u00f6ren?/i war ein tschechischer Komponist des Neoklassizismus."@de,
        """Bohuslav Martin\u016f (Czech: [\u02c8bo\u0266uslaf \u02c8marc\u026anu\u02d0] ; December 8, 1890 \u2013 August 28, 1959) was a Czech composer of modern classical music. Martin\u016f wrote 6 symphonies, 15 operas, 14 ballet scores and a large body of orchestral, chamber, vocal and instrumental works. Martin\u016f became a violinist in the Czech Philharmonic Orchestra, and taught music in his home town. In 1923 Martin\u016f left Czechoslovakia for Paris, and deliberately withdrew from the Romantic style in which he had been trained. In the 1930s he experimented with expressionism and constructivism, and became an admirer of current European technical developments, exemplified by his orchestral works Half-time and La Bagarre. He also adopted jazz idioms, for instance in his La revue de cuisine ("Kitchen Revue")."""@en,
        "Bohuslav Martin\u016f (Poli\u010dka, Bohemia, 8 de diciembre de 1890 \u2013 Liestal, 28 de agosto de 1959) fue un compositor checo."@es,
        "Bohuslav Martin\u016f ([\u02c8b\u0254\u0266uslaf \u02c8ma\u027ec\u026anu\u02d0] ; ur. 8 grudnia 1890 w Poli\u010dce, zm. 28 sierpnia 1959 w Pratteln) \u2013 czeski kompozytor muzyki powa\u017cnej tworz\u0105cy w stylu neoklasycznym; wyk\u0142adowca Princeton University i Mannes School of Music. Martin\u016f napisa\u0142 dziesi\u0119\u0107 balet\u00f3w, siedemna\u015bcie oper (w tym Mirandolin\u0119), sze\u015b\u0107 symfonii, siedemna\u015bcie koncert\u00f3w, a tak\u017ce wiele dzie\u0142 kameralnych, du\u017cych utwor\u00f3w wokalno-instrumentalnych oraz pie\u015bni. W 1968 Harry Halbreich opublikowa\u0142 chronologiczny katalog dzie\u0142 kompozytora, zawieraj\u0105cy 387 pozycji."@pl,
        "Bohuslav Martin\u016f (pron\u00fancia local: [\u02c8bo\u0266uslaf \u02c8marc\u026anu] ; Poli\u010dka, 8 de dezembro, 1890 \u2013Listal, Basileia, 28 de agosto de 1959) foi um prol\u00edfico compositor checo. Comp\u00f4s seis sinfonias, 15 \u00f3peras, 14 ballets e uma grande quantidade de obras orquestrais e camer\u00edsticas, pe\u00e7as para instrumentos solo e vocais."@pt,
        "Bohuslav Martin\u016f est un compositeur tch\u00e8que, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1890 \u00e0 Poli\u010dka (Boh\u00eame), mort le 28 ao\u00fbt 1959 \u00e0 Liestal (Suisse). Marqu\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9buts par la musique fran\u00e7aise, celle de Maurice Ravel, Albert Roussel, Paul Dukas et surtout Claude Debussy, il reste toute sa vie enracin\u00e9 dans la culture et le folklore tch\u00e8que tout en revendiquant l'h\u00e9ritage du madrigal anglais et du concerto grosso baroque. Il a compos\u00e9 une \u0153uvre consid\u00e9rable avec plus de quatre cents num\u00e9ros d'opus, dont un corpus imposant de pi\u00e8ces orchestrales, et largement m\u00e9connue en France. Sa profonde originalit\u00e9 et sa perfection d'\u00e9criture dont t\u00e9moignent son double concerto pour cordes, son concerto da cam\u00e9ra et son nonnette inscrivent Martinu dans la grande tradition de la musique tch\u00e8que aux c\u00f4t\u00e9"@fr,
        "\u0411\u043e\u0301\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 (\u0447\u0435\u0448. Bohuslav Martin\u016f; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1890, \u041f\u043e\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f, \u043d\u0430 \u0442\u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1959, \u041b\u0438\u0437\u0442\u0430\u043b\u044c, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u043f\u0443\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u043a \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e."@ru,
        "\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30fc\uff08\u30de\u30eb\u30c1\u30cc\u30fc\uff09\uff08Bohuslav Martin\u016f Cs-Bohuslav Martinu.ogg listen\u30011890\u5e7412\u67088\u65e5 - 1959\u5e748\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30026\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u3001\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e30\u66f2\u8fd1\u304f\u3082\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300111\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u3042\u3089\u3086\u308b\u5206\u91ce\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3046\u306a\u3069\u5927\u5909\u306a\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u535a\u80e1\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u99ac\u723e\u8482\u52aa\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aBohuslav Martin\u016f\uff0c1890\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d1959\u5e748\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e38\u88ab\u8996\u70ba\u96c5\u7eb3\u5207\u514b\u7684\u5f8c\u7e7c\u4eba\u30027\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c1906\u5e74\u9032\u5165\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u6a02\u9662\uff0c\u5f8c\u53c8\u8f49\u5165\u7ba1\u98a8\u7434\u5b78\u6821\uff0c\u5f8c\u88ab\u9000\u5b78\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\u4ed6\u907f\u5c45\u9109\u4e0b\uff0c\u958b\u59cb\u4f5c\u66f2\uff0c1923\u5e74\u81f3\u6cd5\u570b\u5411\u4f5c\u66f2\u5bb6\u963f\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u9c81\u585e\u5c14\u5b78\u7fd2\u4f5c\u66f2\uff0c1940\u5e74\u96e2\u958b\u6cd5\u570b\uff0c1941\u5e74\u5230\u7f8e\u570b\u7d10\u7d04\uff0c\u5728\u7f8e\u570b\u671f\u9593\u5beb\u4e0b\u516d\u9996\u4ea4\u97ff\u66f2\u53ca\u5176\u4ed6\u8a31\u591a\u6a02\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bohuslav_Martin\u016f>,
        <http://viaf.org/viaf/44485757>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a81e92aa-7580-4201-a0c3-d66b420695c4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martinu_1945.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bohuslav_Martin.
doremus_artist:8ecd9796-c7b7-35bf-a829-566fd9bb8189
owl:sameAs viaf:294867371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294867371>.
doremus_artist:8f29b9ea-1bfc-354f-9898-3357dd941e71
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Mandé;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jollivet et Jolivet.Pierre JolivetFichier:Bayrou Bercy 2007-04-18 n33.jpg Pierre Jolivet en 2007. Pierre Jolivet, n\u00e9 le 9 octobre 1952 \u00e0 Saint-Mand\u00e9, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre Jolivet (* 9. Oktober 1952 in Saint-Mand\u00e9) ist ein franz\u00f6sischer Regisseur, Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "Pierre Jolivet (9 de outubro de 1952) \u00e9 um cineasta, roteirista e ator franc\u00eas."@pt,
        "Pierre Jolivet (born 9 October 1952) is a French director, actor, screenwriter and producer. His film Zim and Co. was screened in the Un Certain Regard section at the 2005 Cannes Film Festival. His brother is Marc Jolivet, the actor, script-writer, director and humourist. They are the sons of Jacques Jolivet (author), and Arlette Thomas, the French voice of the cartoon characters Calimero and Titi (Tweety)."@en,
        "\u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u7956\u5229\u7ef4 (Pierre Jolivet\uff0c1952\u5e7410\u67089\u65e5\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5723\u8292\u4ee3)\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u548c\u7537\u6f14\u5458\u3002\u4ed6\u6267\u5bfc\u7684 Zim and Co. \u5165\u90092005\u5e74\u621b\u7eb3\u7535\u5f71\u8282\u201c\u4e00\u79cd\u5173\u6ce8\u201d\u5355\u5143\u30022015\u5e74\u4f5c\u54c1\u300a\u5b88\u591c\u300b\u8d62\u5f97\u4e0a\u6d77\u7535\u5f71\u8282\u91d1\u7235\u5956\u6700\u4f73\u5f71\u7247\u3002 \u4ed6\u7684\u5144\u5f1fMarc Jolivet\u662f\u4e2a\u6f14\u5458\u3001\u7f16\u5267\u3001\u5bfc\u6f14\u548c\u5e7d\u9ed8\u5bb6\u3002\u4ed6\u4eec\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4f5c\u5bb6Jacques Jolivet\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u52a8\u753b\u914d\u97f3\u5458Arlette Thomas\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:80894869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jolivet>,
        <http://viaf.org/viaf/80894869>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bayrou_Bercy_2007-04-18_n33.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Jolivet.
doremus_artist:8f819a15-ec3f-37eb-ae9f-26c9a1260dc4
owl:sameAs viaf:27192597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27192597>.
doremus_artist:8feac742-18d1-320a-a9af-86b7bc37aa90
owl:sameAs viaf:51876885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51876885>.
doremus_artist:90a4bde2-1b95-39ac-b736-f6191379c221
owl:sameAs viaf:59295498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295498>.
doremus_artist:92e3c4e7-53cb-3282-a7cb-487bae4a4b24
owl:sameAs viaf:100839889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100839889>.
doremus_artist:930d031e-d934-30c7-bbcd-4e8e70031a86
owl:sameAs viaf:40794915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40794915>.
doremus_artist:93e961b4-51cf-311b-a4f1-82d42204468a
owl:sameAs viaf:72663851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72663851>.
doremus_artist:94bf38e2-5992-3f7c-9426-b1f708ec50b1
owl:sameAs viaf:134243166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/134243166>.
doremus_artist:95e9dcf3-fe08-39c8-b75d-3095aa56b90e
owl:sameAs viaf:71282880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71282880>.
doremus_artist:95f71fdb-2f61-3b28-b2d5-7216af13fbbf
owl:sameAs viaf:116741042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116741042>.
doremus_artist:96c900b7-d354-3628-9e02-5973896e2e20
owl:sameAs viaf:64032041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64032041>.
doremus_artist:97d580e8-a95f-3ad0-8cea-c06c57a8aef6
owl:sameAs viaf:9006201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9006201>.
doremus_artist:97fa12a2-6a87-35ac-84a2-850940132539
    rdfs:comment
        "Yuri Buenaventura (de son vrai nom Yuri Bedoya) est un chanteur de salsa n\u00e9 \u00e0 Buenaventura en 1967. Le pr\u00e9nom de Yuri est un hommage au cosmonaute russe Youri Gagarine qui avait \u00e9t\u00e9 le premier homme \u00e0 effectuer un vol dans l\u2019espace, le 12 avril 1961.Il a pris le pseudonyme de Buenaventura, grand port sur la c\u00f4te pacifique de Colombie, endroit rest\u00e9 proche de ses racines africaines o\u00f9 l'on joue un tambour, le cununo, qu\u2019on retrouve, quasi identique, au Mali."@fr;
    owl:sameAs viaf:49422452;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yuri_Buenaventura>,
        <http://viaf.org/viaf/49422452>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yuri_Buenaventura_Dakhla_Maroc.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yuri_Buenaventura.
doremus_artist:97fe2abe-714b-356e-b154-87bd0d79a2f0
    rdfs:comment
        "Facundo Agudin (n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 30 d\u00e9cembre 1971) est un chef d'orchestre argentin.\u00c9tabli en Suisse depuis 1996, il est fondateur et directeur artistique de la saison musicale Musique des Lumi\u00e8res (MDL) et de OSJ Orchestre Symphonique du Jura (en Suisse)."@fr;
    owl:sameAs viaf:71096038;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Facundo_Agudin>,
        <http://viaf.org/viaf/71096038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Facundo_Agudin.
doremus_artist:981b2fbd-5775-38d6-bc40-0952612cf5e7
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "He studied under Carl Nielsen and Thomas Laub and graduated from Copenhagen University in 1920. He was organist at the Marine church in 1924 and the Christiansborg Palace Church from 1931; from 1959 to 1972 he was organist at Copenhagen Cathedral. After the war he conducted the Swedish Radio Symphony Orchestra and from 1950-67 worked regularly with the Danish Radio Symphony Orchestra. He composed sets of organ chorales published in 1943, 1960 and 1972. He was the founder of the Copenhagen Royal Chapel Choir."@en,
        "Mogens W\u00f6ldike (* 5. Juli 1897 in Kopenhagen; \u2020 20. Oktober 1988 ebenda) war ein d\u00e4nischer Dirigent, Chorleiter und -gr\u00fcnder und Organist, der f\u00fcr seine Barock- und Klassikinterpretationen \u00fcber Skandinavien hinaus bekannt war."@de,
        "Mogens W\u00f6ldike, n\u00e9 le 5 juillet 1897 \u00e0 Copenhague et mort le 20 octobre 1988 dans la m\u00eame ville, est un chef d'orchestre et organiste danois connu pour son interpr\u00e9tation de la musique baroque et classique. Il fut laur\u00e9at du L\u00e9onie Sonning Music Award en 1976."@fr,
        "\u30e2\u30fc\u30b2\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30b1\uff08Mogens W\u00f6ldike, 1897\u5e747\u67085\u65e5 - 1988\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 1916\u5e74\u304b\u30891919\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30e9\u30a6\u30d7\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3084\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011920\u5e74\u306b\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30db\u30eb\u30e1\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3068\u306a\u308a\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30a6\u30d7\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021931\u5e74\u304b\u3089\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30dc\u30fc\u57ce\u6559\u4f1a\u30011959\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u8056\u6bcd\u6559\u4f1a\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30011922\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u5408\u5531\u56e3\u30011924\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u56e3\u3092\u76f8\u6b21\u3044\u3067\u8a2d\u7acb\u3057\u3066\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011929\u5e74\u304b\u3089\u8056\u30a2\u30f3\u30fb\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u3067\u5408\u5531\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u306f\u3001\u81ea\u3089\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u5408\u5531\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3089\u3068\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u5408\u5531\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021937\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u5408\u5531\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u653e\u9001\u5c40\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u9803\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3082\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u6226\u5f8c\u306f\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3078\u306e\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u3067\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 1954\u5e74\u306b\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u8cde\u30011976\u5e74\u306b\u306f\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30cb\u30f3\u30b0\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59271258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mogens_W\u00f6ldike>,
        <http://viaf.org/viaf/59271258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41d075ee-3d16-4bfe-a853-abca9badeb82>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mogens_Wöldike.
doremus_artist:9866e6a6-21db-310b-8f2e-6b03f033dc0f
    dbp:birthPlace dbr:Saalfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Fu anche un eminente teorico musicale."@it,
        "Johann Philipp Kirnberger (* 24. April 1721 in Saalfeld/Saale; \u2020 27. Juli 1783 in Berlin) war ein deutscher Musiktheoretiker und Komponist."@de,
        "Johann Philipp Kirnberger (Saalfeld, 24 april 1721 - Berlijn, 27 juli 1783) was een Duitse componist, kapelmeester, muziektheoreticus, klavecimbelspeler en violist. Tegenwoordig is hij voornamelijk bekend vanwege zijn theoretische werk Die Kunst des reinen Satzes in der Musik (1774, 1779). Hij ontwikkelde getempereerde stemmingen die bekend zijn onder de namen Kirnberger II en Kirnberger III."@nl,
        "Johann Philipp Kirnberger (also Kernberg; 24 April 1721, Saalfeld \u2013 27 July 1783, Berlin) was a musician, composer (primarily of fugues), and music theorist. He was a student of Johann Sebastian Bach. According to Ingeborg Allihn, Kirnberger played a significant role in the intellectual and cultural exchange between Germany and Poland in the mid-18th century (Allihn 1995, 209). Between 1741 and 1751 Kirnberger lived and worked in Poland for powerful magnates including Lubomirski, Poninski, and Rzewuski before ending up at the Benedictine Cloister in Lvov (then part of Poland). He spent much time collecting Polish national dances and compiled them in his treatise Die Charaktere der Taenze (Allihn 1995, 211). He became a violinist at the court of Frederick II of Prussia in 1751. He was the m"@en,
        "Johann Philipp Kirnberger (n\u00e9 le 24 avril 1721 \u00e0 Saalfeld et mort le 27 juillet 1783 \u00e0 Berlin) est un compositeur allemand, th\u00e9oricien de la musique."@fr,
        "Johann Philipp Kirnberger (tambi\u00e9n Kernberg, 24 de abril de 1721, Saalfeld - 27 de julio de 1783, Berl\u00edn) fue un m\u00fasico, compositor (especialmente de fugas) y te\u00f3rico de la m\u00fasica. Alumno de Johann Sebastian Bach, fue nombrado violinista en la corte de Federico II el Grande en 1751. Fue tutor de m\u00fasica de la princesa Anna Amalia de Prusia, desde 1758 hasta su muerte. Kirnberger admiraba mucho a J. S. Bach, y vel\u00f3 para asegurar la publicaci\u00f3n de todos los arreglos corales del maestro. \u00c9stos aparecieron luego de la muerte de Kirnberger. Muchos de los aut\u00f3grafos de Bach se conservaron en la biblioteca de Kirnberger."@es,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u041a\u0438\u0301\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Philipp Kirnberger; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1721, \u0417\u0430\u0430\u043b\u044c\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1783, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u043e \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0424. \u0412. \u041c\u0430\u0440\u043f\u0443\u0440\u0433\u0430, \u041a\u0438\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 \u0432 1739\u201441 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u0443 \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0414\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a \u0411\u0430\u0445\u0430, \u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435 \u043b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044e \u0411\u0440\u0435\u0439\u0442\u043a\u043e\u043f\u0444\u0443 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a: \u042d\u0442\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0442\u043e\u043c\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u041a\u0438\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430 (\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u041a. \u0424. \u042d. \u0411\u0430\u0445\u043e\u043c) \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438, \u0432 1784-87 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u3082\u3057\u304f\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08Johann Philipp Kirnberger\u3082\u3057\u304f\u306fKernberg 1721\u5e744\u670824\u65e5 - 1783\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff08\u4e3b\u306b\u30d5\u30fc\u30ac\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\uff09\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002 \u30b6\u30fc\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021751\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u56fd\u738b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d22\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021758\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30a2\u30de\u30fc\u30ea\u30a8\u738b\u5973\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u3001\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30d0\u30c3\u30cf\u3092\u9ad8\u304f\u79f0\u8cdb\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5168\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u51fa\u7248\u3092\u884c\u3046\u3053\u3068\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u306f\u5f7c\u306e\u6b7b\u5f8c\u306b\u306a\u3063\u3066\u5b9f\u73fe\u3055\u308c\u305f\uff08\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f5c\u54c1\u4e00\u89a7\u306eBWV 690-713\u3092\u53c2\u7167\uff09\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u624b\u7a3f\u8b5c\u306e\u591a\u304f\u304c\u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306e\u8535\u66f8\u3068\u3057\u3066\u4fdd\u7ba1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u300c\u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u306f\u4eca\u65e5\u3001\u300c\u53b3\u683c\u306a\u308b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u82b8\u8853 Die Kunst des reinen Satzes in der Musik\u300d\uff081774\u5e74-1779\u5e74\uff09\u306a\u3069\u306e\u7406\u8ad6\u66f8\u306b\u3088\u3063\u3066\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30c6\u30f3\u30da\u30e9\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u8abf\u5f8b\u6cd5\u3067\u300c\u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u7b2c2\u6cd5\u300d\u3084\u300c\u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u7b2c3\u6cd5\u300d\u306a\u3069\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3082\u306e\u306f\u5f7c\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u3002 \u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54412054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Kirnberger>,
        <http://viaf.org/viaf/54412054>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3addeeb4-e758-45cc-a655-8d7f1b3977af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Philipp_Kirnberger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Kirnberger.
doremus_artist:990cb680-8682-30cf-9915-57c8f1fcaf17
owl:sameAs viaf:31564533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31564533>.
doremus_artist:9a4aea52-b371-371e-bd36-ded5b3763098
owl:sameAs viaf:33330073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33330073>.
doremus_artist:9b4df236-576a-32da-98f3-d7ca72d28a75
    dbp:birthPlace dbr:Kamakura;
    rdfs:comment
        "Aki Takahashi (\u9ad8\u6a4b \u30a2\u30ad Takahashi Aki, b. 1944) is a Japanese pianist specializing in contemporary classical music."@en,
        "Aki Takahashi (\u9ad8\u6a4b \u30a2\u30ad, Takahashi Aki) est une pianiste japonaise sp\u00e9cialis\u00e9e en musique contemporaine."@fr,
        "\u0410\u043a\u0438 \u0422\u0430\u043a\u0430\u0445\u0430\u0441\u0438 (\u044f\u043f. \u9ad8\u6a4b \u30a2\u30ad \u0422\u0430\u043a\u0430\u0445\u0430\u0441\u0438 \u0410\u043a\u0438, \u0440\u043e\u0434. 1944) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u042e\u0434\u0437\u0438 \u0422\u0430\u043a\u0430\u0445\u0430\u0441\u0438."@ru,
        "\u9ad8\u6a4b \u30a2\u30ad\uff08\u305f\u304b\u306f\u3057 \u3042\u304d\u30011944\u5e749\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9ad8\u6a4b\u60a0\u6cbb\u306f\u5b9f\u5144\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100987518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aki_Takahashi>,
        <http://viaf.org/viaf/100987518>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aki_Takahashi.
doremus_artist:9ca48726-a3df-39b0-bfac-44a8a84b9dce
owl:sameAs viaf:29731073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29731073>.
doremus_artist:9ce1a736-dc9c-36ab-9813-3317c20f5f51
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Steuart John Rudolf Bedford (Londres, 31 juillet 1939) est un chef d'orchestre et pianiste anglais. Il est le fr\u00e8re du compositeur David Bedford et du chanteur Peter Lehmann Bedford et petit-fils de la soprano Liza Lehmann (en)."@fr,
        "Steuart John Rudolf Bedford, OBE (born 31 July 1939, London) is a British orchestral and opera conductor and pianist. He is the brother of composer David Bedford and of singer Peter Lehmann Bedford and a grandson of Liza Lehmann. Bedford has conducted several commercial recordings of Britten operas, including the first recording of Death in Venice (Decca), as well as The Turn of the Screw (Collins Classics, since reissued on Naxos) He has also recorded his Death in Venice suite and the major vocal cycles by Britten."@en,
        "\u30b9\u30c6\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08Steuart John Rudolf Bedford, 1939\u5e747\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5c02\u653b\u30021964\u5e74\u306b\u540c\u5927\u5b66\u4e3b\u5bb0\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u516c\u6f14\u3067\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u304c\u76e3\u4fee\u3057\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b2\u30a4\u306e\u300a\u4e09\u6587\u30aa\u30da\u30e9\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u88dc\u52a9\u6307\u63ee\u8005\u53ca\u3073\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021969\u5e74\u306b\u306f\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30dd\u30c3\u30da\u30fc\u30a2\u306e\u6234\u51a0\u300b\u3092\u81ea\u3089\u7de8\u7e82\u3057\u3066\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021973\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300a\u30d9\u30cb\u30b9\u306b\u6b7b\u3059\u300b\u306e\u521d\u6f14\u306e\u6307\u63ee\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u30011974\u5e74\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u904b\u55b6\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u30021989\u5e74\u304b\u30891998\u5e74\u307e\u3067\u540c\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u30aa\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30ca\u30c3\u30bb\u30f3\u3068\u5171\u306b\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:75062670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steuart_Bedford>,
        <http://viaf.org/viaf/75062670>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steuart_Bedford.
doremus_artist:9d435fc6-5666-3175-9be5-f72dcc3f48d0
owl:sameAs viaf:51373737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51373737>.
doremus_artist:9d8f4852-8d2f-369d-8f84-959a80655cea
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in diversi musical a Broadway, tra cui Billion Dollar Baby (1945), Brigadoon (1947), Pal Joey (1952; vincitrice del Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical), The Pajama Game (1954), Guys and Dolls (1955), Sweet Charity (1966) e No, No, Nanette (1971), per cui ha vinto il Tony Award alla miglior attrice protagonista in un musical."@it,
        "Helen Gallagher (New York City, 19 juli 1926) is een Amerikaans theater/televisieactrice."@nl,
        "Helen Gallagher (born July 19, 1926) is an American actress, dancer, and singer."@en,
        "\u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u0413\u0430\u043b\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Helen Gallagher, \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1926) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00ab\u0414\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0414\u0435\u0441\u043a\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:59294048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Gallagher>,
        <http://viaf.org/viaf/59294048>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helen_Gallagher.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helen_Gallagher.
doremus_artist:9e497e37-be8f-39b7-88bd-35aea5cbde73
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Dweezil Zappa (* 5. September 1969 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Rock-Gitarrist. Er ist ein Sohn von Frank Zappa. Sein offizieller Name lautete \u2013 nach den Vornamen von Bekannten seines Vaters \u2013 zun\u00e4chst Ian Donald Calvin Euclid Zappa, da die Krankenschwester die Eltern direkt nach der Geburt dr\u00e4ngte, dem Kind einen anderen Namen zu geben. In der Familie wurde er jedoch stets Dweezil gerufen. Als er f\u00fcnf Jahre alt war, entdeckte er auf seiner Geburtsurkunde, dass er offiziell so nicht hie\u00df und verlangte von seinen Eltern eine Namens\u00e4nderung. Sein Name wurde offiziell in Dweezil (Englisch, ausgesprochen wie (d-)\u201eweasel\u201c) ge\u00e4ndert."@de,
        """Dweezil Zappa (5 de setembro de 1969) \u00e9 um guitarrista estadunidense. Ele \u00e9 um dos quatro filhos de Frank Zappa. Foi por 3 vezes indicado ao Grammy Awards, na categoria "Best Rock Instrumental Performance", com 1 conquista."""@pt,
        "Dweezil Zappa (Los Angeles, 5 september 1969) is een Amerikaans gitarist en de zoon van muzikant Frank Zappa. Omdat het ziekenhuis waar hij geboren werd, weigerde de naam Dweezil te accepteren, kreeg hij de naam Ian Donald Calvin Euclid Zappa. Toen hij hier als kind achter kwam, heeft hij alsnog zijn naam laten veranderen in Dweezil. Naast zijn muzikale carri\u00e8re, heeft Dweezil in een aantal films gespeeld (The Running Man, Pretty In Pink) en televisieprogramma's gepresenteerd (voor onder meer MTV). Hij sprak ook de stem in van Ajax in de animatieserie Duckman."@nl,
        "Dweezil Zappa (Los \u00c1ngeles, 5 de septiembre de 1969) es un guitarrista de rock, hijo de Frank Zappa."@es,
        "Dweezil Zappa (born Ian Donald Calvin Euclid Zappa; September 5, 1969) is an American rock guitarist and occasional actor. He is the son of musical composer and performer Frank Zappa. Exposed to the music industry from an early age, Dweezil developed a strong affinity for playing the guitar and producing music. Able to learn directly from world-class guitarists such as Steve Vai and Eddie Van Halen, Dweezil quickly developed into a musical star in his own right, releasing his first single (produced by Eddie Van Halen) at the age of 12."@en,
        "Dweezil Zappa w\u0142a\u015bciwie Ian Donald Calvin Euclid Zappa (ur. 5 wrze\u015bnia 1969 w Los Angeles) - ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor, wokalista i multiinstrumentalista. Syn gitarzysty Franka Zappy. Ma dwie siostry Moon, kt\u00f3ra jest piosenkark\u0105 i Div\u0119, kt\u00f3ra jest aktork\u0105 oraz brata Ahmeta, kt\u00f3ry tak\u017ce jest muzykiem. Od 2006 roku Dweezil Zappa wyst\u0119puje w zespole Zappa Plays Zappa. Prowadzi r\u00f3wnie\u017c solow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105. W 2009 roku wraz z zespo\u0142em Zappa Plays Zappa otrzyma\u0142 nagrod\u0119 ameryka\u0144skiego przemys\u0142u fonograficznego Grammy w kategorii Best Rock Instrumental Performance."@pl,
        "Dweezil ZappaFichier:Dweezil.jpg Dweezil Zappa au Danemark avec Zappa Plays Zappa, 13 octobre 2007 Dweezil Zappa (n\u00e9 le 5 septembre 1969 \u00e0 Los Angeles en Californie) est un guitariste am\u00e9ricain. Il est le fils de Gail Sloatman et de Frank Zappa, et le deuxi\u00e8me de leurs quatre enfants. Sa s\u0153ur a\u00een\u00e9e est Moon Unit, son fr\u00e8re cadet Ahmet est \u00e9galement musicien, alors que sa s\u0153ur Diva Zappa, la benjamine de la famille est \u00ab artiste tricoteuse \u00bb. Depuis 2006, il organise et participe \u00e0 la tourn\u00e9e Zappa Plays Zappa en hommage \u00e0 son p\u00e8re."@fr,
        "\u0414\u0432\u0438\u0301\u0437\u0438\u043b \u0417\u0430\u0301\u043f\u043f\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dweezil Zappa, \u0440\u043e\u0434. 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1969) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0421 1986 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0430. \u041f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0443 \u0417\u0430\u043f\u043f\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u042d\u0434\u0434\u0438 \u0412\u0430\u043d \u0425\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0412\u0430\u044f. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0432 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443. (\u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Kerrang \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u2014 \u00abHavin\u2019 a Bad Day\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u2014 \u0432 3 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438\u0437 \u043f\u044f\u0442\u0438.) \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0435\u043c \u043d\u0430 MTV \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:29719782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dweezil_Zappa>,
        <http://viaf.org/viaf/29719782>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dweezil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dweezil_Zappa.
doremus_artist:9e707ab1-de1a-3e5d-9c8d-017cf303af25
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom_of_Great_Britain_and_Ireland;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Elizabeth Lanchester Sullivan (ur. 28 pa\u017adziernika 1902 w Londynie, zm. 26 grudnia 1986 w Los Angeles) \u2212 brytyjska aktorka, dwukrotnie nominowana do Oscara za role drugoplanowe."@pl,
        "Elsa Lanchester (* 28. Oktober 1902 in Lewisham, London, Vereinigtes K\u00f6nigreich; \u2020 26. Dezember 1986 in Woodland Hills, Kalifornien, USA; eigentlich Elisabeth Sullivan) war eine britisch-amerikanische Schauspielerin. Besondere Bekanntheit erlangte sie 1935 durch ihre Verk\u00f6rperung eines k\u00fcnstlich erzeugten Menschen im Horrorfilm Frankensteins Braut."@de,
        "Elsa Lanchester (28 oktober 1902 - 26 december 1986) was een Britse actrice."@nl,
        "Elsa Lanchester (Lewishan, Londres, Inglaterra; 28 de octubre de 1902 - Woodland Hills, Los \u00c1ngeles, Estados Unidos; 26 de diciembre de 1986) fue una actriz brit\u00e1nica conocida por su papel en la pel\u00edcula La novia de Frankenstein (1935), en la que era la novia del monstruo, y por ser Katie Nanna la ni\u00f1era a qui\u00e9n Mary Poppins reemplaza en la pel\u00edcula Mary Poppins (1964). Durante los a\u00f1os 1940 fue una de las mejores actrices secundarias de la \u00e9poca, destacando sus interpretaciones en algunas pel\u00edculas de Tyrone Power. Falleci\u00f3 en las navidades de 1986 a la edad de 84 a\u00f1os."@es,
        "Elsa Lanchester sullivan (Londres, 28 de outubro de 1902 \u2014 londres, 26 de dezembro de 1986) foi uma atriz inglesa."@pt,
        "Elsa LanchesterFichier:Elsa Lanchester.jpg Photo promotionnelle d'Elsa Lanchesterpour La Fugue de Mariette (1935) Elsa Lanchester est une actrice anglaise, n\u00e9e le 28 octobre 1902 \u00e0 Lewisham (Royaume-Uni), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 26 d\u00e9cembre 1986 \u00e0 Woodland Hills (Los Angeles), \u00c9tats-Unis. Elle a \u00e9pous\u00e9 en 1929 Charles Laughton."@fr,
        "Elsa Sullivan Lanchester (28 October 1902 \u2013 26 December 1986), known as Elsa Lanchester, was an English-born American actress with a long career in theatre, film and television. Lanchester studied dance as a child and after the First World War began performing in theatre and cabaret, where she established her career over the following decade. She met the actor Charles Laughton in 1927, and they were married two years later. She began playing small roles in British films, including the role of Anne of Cleves with Laughton in The Private Life of Henry VIII (1933). His success in American films resulted in the couple moving to Hollywood, where Lanchester played small film roles."@en,
        "\u042d\u043b\u044c\u0437\u0430 \u041b\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elizabeth Lanchester Sullivan; 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1902 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1986) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u043f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30b6\u30fb\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Elsa Lanchester\u3001\u672c\u540d\uff1aElizabeth Lanchester Sullivan\u30011902\u5e7410\u670828\u65e5 - 1986\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u57c3\u5c14\u838e\u00b7\u5170\u5f7b\u65af\u7279\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u56fd\u5973\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34668104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elsa_Lanchester>,
        <http://viaf.org/viaf/34668104>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elsa_Lanchester.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elsa_Lanchester.
doremus_artist:9e912be8-87ad-3ac7-b4be-26e77d925402
    dbp:birthPlace dbr:Mainz;
    rdfs:comment
        "Volker David Kirchner (* 25. Juni 1942 in Mainz) ist ein deutscher Komponist."@de,
        "Volker David Kirchner (born 25 June 1942 in Mainz) is a German composer and violist."@en,
        "Volker David Kirchner (n\u00e9 le 25 juin 1942 \u00e0 Mayence) est un compositeur et altiste allemand."@fr,
        "Volker David Kirchner (ur. 25 czerwca 1942 w Moguncji) \u2013 niemiecki kompozytor i altowiolista. Mieszka w Moguncji."@pl;
    owl:sameAs viaf:32263418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Volker_David_Kirchner>,
        <http://viaf.org/viaf/32263418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Volker_David_Kirchner.
doremus_artist:9f532eae-a979-3dfe-b720-cdb5f86fd228
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Hossein Tehrani (en persan: \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u062a\u0647\u0631\u0627\u0646\u06cc), n\u00e9 en 1912 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran et mort le 25 f\u00e9vrier 1974, est un percussionniste iranien, ma\u00eetre incontest\u00e9 de tombak."@fr,
        "Hossein Tehr\u0101ni (1912 \u2013 February 25, 1974) (Persian: \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u062a\u0647\u0631\u0627\u0646\u06cc\u200e\u200e), was an Iranian musician and tonbak player. He is regarded as the father of the modern tonbak."@en,
        "\u30db\u30bb\u30a4\u30f3\u30fb\u30c6\u30d8\u30e9\u30fc\u30cb\u30fc (Hossein Tehr\u0101ni, \u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e: \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u062a\u0647\u0631\u0627\u0646\u06cc\u200e,1912\u5e74 - 1974\u5e742\u670825\u65e5)\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30c8\u30f3\u30d0\u30af\u594f\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u30c8\u30f3\u30d0\u30af\u594f\u6cd5\u306e\u7236\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:68143455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hossein_Tehrani>,
        <http://viaf.org/viaf/68143455>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hossein_Tehrani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hossein_Tehrani.
doremus_artist:9f8f3ff3-a7d9-3b9f-83ac-7cf8e935d4f3
    dbp:birthPlace dbr:Forlì;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Guido Agosti (* 11. August 1901 in Forl\u00ec; \u2020 2. Juni 1989 in Mailand) war ein italienischer Pianist."@de,
        "Guido Agosti (11 August 1901 \u2013 2 June 1989) was an Italian pianist and piano teacher. Agosti was born in Forl\u00ec in 1901. He studied piano with Ferruccio Busoni, Bruno Mugellini and Filippo Ivaldi, earning his diploma at age 13. He studied counterpoint under Benvenuti and literature at Bologna University. He commenced his professional career as a pianist in 1921. Although he never entirely abandoned concert-giving, nerves made it difficult for him to appear on stage, and he concentrated on teaching. He taught piano at the Venice Conservatoire and at the Santa Cecilia Academy in Rome. In 1947 he was appointed Professor of piano at the Accademia Chigiana (Siena). He also taught at Weimar and the Sibelius Academy in Helsinki."@en,
        "Guido Agosti (Forl\u00ec 11 ao\u00fbt 1901 - Milan, 2 juin 1989) est un pianiste et professeur italien."@fr,
        "\u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Guido Agosti; 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1901, \u0424\u043e\u0440\u043b\u0438 \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1989, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438, \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u041c\u0443\u0434\u0436\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e \u0418\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0411\u0435\u043d\u0432\u0435\u043d\u0443\u0442\u0438. \u0411\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0435: \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0420\u0438\u043c\u0430, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430, \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0438\u043f\u043e, \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0430 \u041e\u043f\u043f\u0435\u043d\u0441, \u0425\u044d\u043c\u0438\u0448 \u041c\u0438\u043b\u043d, \u0419\u043e\u043d\u0442\u0438 \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d, \u041f\u044d\u043a \u041a\u043e\u043d \u0423, \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b \u041a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439. \u0412 1967 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041c\u0430\u0439\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e \u0413\u0430\u0446\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u043d\u0438, \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043b\u044e\u0434\u0438\u0438 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5120197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guido_Agosti>,
        <http://viaf.org/viaf/5120197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c53ce8d-694a-447b-972a-b561a07f2712>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guido_Agosti.
doremus_artist:9fe099bd-5ddd-3e3a-b076-ee84655cbfb1
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Russian_Federation;
    rdfs:comment
        "Nikita Bogoslovski  (en russe : \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Empire russe) le 22 mai 1913 et mort \u00e0 Moscou (Russie) le 4 avril 2004, est un chef d'orchestre et compositeur russe et sovi\u00e9tique \u00e9minent, auteur de plus de 200 chansons, huit symphonies (de 1940 \u00e0 1991), 17 op\u00e9rettes et com\u00e9dies musicales, 58 bandes son et 52 partitions pour les productions th\u00e9\u00e2trales."@fr,
        """Nikita Vladimirovich Bogoslovsky (Russian: \u041d\u0438\u043a\u0438\u0301\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; May 22, 1913 in Saint-Petersburg, Russian Empire \u2013 April 4, 2004 in Moscow, Russia) was a Soviet Russian composer, author of more than 200 songs, 8 symphonies (1940\u20131991), 17 operettas and musical comedies, 58 soundtracks, and 52 scores for theater productions. Bogoslovsky is best known for two Mark Bernes's trademark songs from the Great Patriotic War film Two Fighters (Dva boitsa, 1943), "Tyomnaya noch" (Dark Night) and "Shalandy polnye kefali" (Boats Full of Mullets)."""@en,
        "Nikita W\u0142adimirowicz Bogos\u0142owski (ros. \u041d\u0438\u043a\u0438\u0301\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 22 maja 1913 w Petersburgu, zm. 4 kwietnia 2004 w Moskwie) \u2013 radziecki kompozytor, dyrygent. Ludowy Artysta ZSRR (1983). Pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u0438\u0301\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1913\u20142004) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1983)."@ru;
    owl:sameAs viaf:3908895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikita_Bogoslovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/3908895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/600c1c63-5b11-47a3-99c8-38a9ecf8f618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikita_Bogoslovsky.
doremus_artist:a04dc824-4cc9-3b99-a53f-9a0b7d5d1af9
    dbp:birthPlace dbr:Szombathely;
    dbp:deathPlace dbr:Extermination_camp;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Weiner (* 9. April 1916 in Szombathely, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 25. Juli 1944 im Zwangsarbeitslager Lukov) war ein j\u00fcdisch-ungarischer Pianist, Komponist und Dirigent."@de,
        "L\u00e1szl\u00f3 Weiner (9 April 1916 in Szombathely, Hungary \u2013 25 July 1944 in Lukov) was a Hungarian composer, pianist and conductor who perished in the Holocaust. Weiner studied piano and conducting at the Budapest Music Academy and was a composition student of Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly from 1934 to 1940. Weiner was married in 1942 to singer Vera R\u00f3zsa. By February 1943, Weiner had been deported by the Nazis to the Lukov forced labor camp in Slovakia where he was later murdered. Kod\u00e1ly attempted to save Weiner and colleague Jen\u0151 Deutsch to no avail."@en,
        "L\u00e1szl\u00f3 Weiner est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur hongrois, n\u00e9 \u00e0 Szombathely le 9 avril 1916 et mort le 25 juillet 1944 au camp de travail de Lukov."@fr;
    owl:sameAs viaf:16799320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Weiner>,
        <http://viaf.org/viaf/16799320>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:László_Weiner.
doremus_artist:a19aacef-61e3-38d3-98f3-02de258c9ab2
    owl:sameAs viaf:113834890;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113834890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66c72bbc-ec60-4f05-bdf1-4f13d3961278>.
doremus_artist:a254d4fe-f0cb-39ba-8ce1-3de908c67472
owl:sameAs viaf:49417819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417819>.
doremus_artist:a366dee6-1b7f-3b4e-9525-ce1f82996ddc
owl:sameAs viaf:61746198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61746198>.
doremus_artist:a479d98f-89de-39da-b4a9-77be2546a7a9
    owl:sameAs viaf:261975146;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261975146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac920fef-d112-4ceb-a2d4-2f1713e3c567>.
doremus_artist:a55806f2-fe39-3eac-9e89-10bbe159a072
owl:sameAs viaf:23298158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23298158>.
doremus_artist:a5ffe20d-45be-3282-93b9-4ba47a15e51d
owl:sameAs viaf:39377429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39377429>.
doremus_artist:a7699af7-c5f0-3dbc-93a0-b14b9a38c116
owl:sameAs viaf:2682120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682120>.
doremus_artist:a79958bf-727d-3d4f-9bdd-b25c4c3f749c
    dbp:birthPlace dbr:County_Cork;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Francis O'Neill (28 ao\u00fbt 1848 - 26 janvier 1936) est un officier de police am\u00e9ricain d'origine irlandaise et collecteur de musique traditionnelle irlandaise."@fr,
        """Francis O'Neill (August 28, 1848\u2013January 28, 1936) was an Irish-born American police officer and collector of Irish traditional music. His biographer Nicholas Carolan referred to him as "the greatest individual influence on the evolution of Irish traditional dance music in the twentieth century"."""@en,
        "Francis O'Neill (Tralibane, County Cork, Ierland, 28 augustus 1848 - Chicago, 26 januari 1936) was een in Ierland geboren Amerikaanse politieofficier en verzamelaar van Ierse traditionele muziek. O'Neill werd geboren in Tralibane, in de buurt van Bantry, County Cork. Op jonge leeftijd hoorde hij de muziek van lokale musici, onder wie Peter Hagarty, Cormac Murphy en Timothy Dowling. Op de leeftijd van 16 werd hij kajuitsjongen op een Engels koopvaardijschip. Op een reis naar New York ontmoette hij Anna Rogers, een jonge emigrante met wie hij later trouwde in Bloomington, Illinois. De O'Neills verhuisden naar Chicago en in 1873 werd O'Neill een politieagent in Chicago. Hij doorliep de rangen snel en uiteindelijk werd hij hoofd van de politie van 1901 tot 1905. Hij had de zeldzame belevenis, "@nl,
        "Francis O\u2019Neill (* 28. August 1848 in Tralibane, County Cork; \u2020 26. Januar 1936 in Chicago) war ein irisch-amerikanischer Polizeioffizier, Musiker und Herausgeber von mehreren Sammlungen traditioneller irischer Musik."@de,
        """\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30aa\u30cb\u30fc\u30eb (Francis O'Neill \u30011848\u5e748\u670828\u65e5\u20131936\u5e741\u670828\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98\u3067\u3042\u308a\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d(en:Folk music of Ireland)\u53ce\u96c6\u5bb6(en:Irish music collecting)\u3002\u5f7c\u306e\u4f1d\u8a18\u3092\u66f8\u3044\u305f\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30ab\u30ed\u30e9\u30f3(Nicholas Carolan)\u306f\u3001"19\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u4f1d\u7d71\u30c0\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u9032\u5c55\u306b\u500b\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u4eba\u7269"\u3068\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:19988319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_O'Neill>,
        <http://viaf.org/viaf/19988319>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/O'neill.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Francis_O'Neill>.
doremus_artist:a94b64ac-7a6b-3655-8b05-119e280cd53a
    rdfs:comment
        "Ir\u00e9n Marik (1905 - 1986) was a classical pianist born in Hungary. Although she studied with composer B\u00e9la Bart\u00f3k and studied at Budapest's Liszt Academy, she fled Hungary after World War II and moved to the United States, where she taught at Sweet Briar College and eventually moved to the small town of Independence, California, outside of Death Valley, where she lived with author Evelyn Eaton. She taught piano there and occasionally recorded in studios, but for the most part gave performances in her desert home for her neighbors and friends. Ir\u00e9n Marik died in 1986."@en,
        "\u0418\u0440\u0435\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ir\u00e9n Marik; 1905\u20141986) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:250056069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ir\u00e9n_Marik>,
        <http://viaf.org/viaf/250056069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irén_Marik.
doremus_artist:aa4a0371-69f0-317f-9204-3cb3797d5e28
owl:sameAs viaf:71577069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71577069>.
doremus_artist:aa6d9413-813e-3beb-8680-52e24830d2fb
owl:sameAs viaf:87345499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87345499>.
doremus_artist:ab197c4c-1d98-397f-8a29-db80ffc36eef
owl:sameAs viaf:19880852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19880852>.
doremus_artist:adf2000d-6b58-3517-84b2-8fa2d02113b0
    rdfs:comment
        """Sara Fulgoni is a British mezzo-soprano. She graduated from the Royal Northern College of Music where she studied under Barbara Robotham. She made her Royal Opera House debut in Verdi's Luisa Miller debut in 2003 and has sung at the Salzburg Festival, La Scala and other important houses. She sang the title role at the world premiere of Th\u00e9r\u00e8se Raquin by Tobias Picker for Dallas Opera. Her repertoire also includes Il ritorno d'Ulisse in patria, Dido and Aeneas, Marguerite in La Damnation de Faust, Juno in Semele and many others. Her signature role is perhaps Carmen \u2013 the Daily Telegraph referred to her as "the Carmen of the Decade" \u2013 a role which she has sung for the English National Opera, Welsh National Opera, Geneva Opera, Santa Fe Opera, Toulouse Capitole, and at the Beijing Music Festi"""@en;
    owl:sameAs viaf:56819841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sara_Fulgoni>,
        <http://viaf.org/viaf/56819841>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sara_Fulgoni.
doremus_artist:ae16acf4-8c61-381c-8c7f-1cf067ee5855
owl:sameAs viaf:196282838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196282838>.
doremus_artist:ae2658f8-a27e-30cf-9b51-bf5483eda0b3
    dbp:birthPlace dbr:Ile-de-France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Sophie Desmarets (1922\u20132012) was a French film actress."@en,
        "Sophie Desmarets (Parijs, 7 april 1922 - aldaar, 13 februari 2012) was een Franse actrice. Desmarets begon haar filmcarri\u00e8re in 1940 met de film Battement de coeur van Henri Decoin. Ze had vooral succes in de jaren 40 en 50. Haar laatste film, Fallait Pas dateert van 1996. In 1942 huwde ze met Ren\u00e9 Froissant. Samen hebben ze een dochter, Catherine. Ze scheidde van Froissant en huwde in 1949 met Jean de Baronchelli. Met hem kreeg ze ook een dochter, Caroline."@nl,
        "Sophie Desmarets (n\u00e9e et morte \u00e0 Paris, 7 avril 1922 - 13 f\u00e9vrier 2012) est une actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:70011685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Desmarets>,
        <http://viaf.org/viaf/70011685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Desmarets.
doremus_artist:ae9cbbd7-810e-36ed-8545-02a65e7e8278
    dbp:birthPlace dbr:Pativilca;
    rdfs:comment
        """Alejandro "Alex" Neciosup Acu\u00f1a (ur. 12 grudnia 1944 w Pativilca w Peru) \u2013 peruwia\u0144ski perkusista. Acu\u00f1a wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi wykonawcami jak Elvis Presley, Diana Ross, Weather Report, Paul McCartney, S\u00e9rgio Mendes, Roy Orbison, Koinoni, U2, Ella Fitzgerald, Chick Corea, Lee Ritneour, Yellowjackets, Prez Prado, Pl\u00e1cido Domingo, Wayne Shorter, Joni Mitchell, Whitney Houston, Joe Zawinul, Lalo Schifrin, Vanessa Rubin, Salif Ke\u00efta, Matthew Garrison, Gary Poulson, Bobby Malach, Mike Mossmann, David Benoit, Bobby Enriquez, Don Grusin, Julio Iglesias, The Imperials, Phil Keaggy, Jeff Linsky, Marantha Singer, Mijares, John Patitucci, Opeth, Pimpinela, Raphael, Jennifer Robin, Thom Rotella, Sanbdro czy Sadao Watanabe."""@pl,
        "Alejandro Neciosup Acu\u00f1a (* 12. Dezember 1944 in Pativilca, Peru), kurz Alex Acu\u00f1a, ist ein peruanischer Schlagzeuger und Perkussionist."@de,
        """Alejandro Neciosup Acu\u00f1a (Distrito de Pativilca, Per\u00fa, 12 de diciembre de 1944), conocido como \u00c1lex Acu\u00f1a, es un m\u00fasico autodidacta peruano. Nacido en Pativilca, Per\u00fa, a la edad de 4 a\u00f1os empez\u00f3 a tocar la bater\u00eda y la percusi\u00f3n. A los 10 a\u00f1os de edad, comenz\u00f3 a tocar con la orquesta de su padre y hermanos "Tropical Boys de los Hermanos Neciosup". Con 16 a\u00f1os, lleg\u00f3 a ser uno de los m\u00fasicos peruanos m\u00e1s solicitados como instrumentista de sesi\u00f3n para diversos programas de televisi\u00f3n, teatro, pel\u00edculas y grabaciones de discos. Tambi\u00e9n particip\u00f3 como m\u00fasico de conciertos en vivo, llegando a ser un artista de alto nivel."""@es,
        "Alejandro Neciosup Acu\u00f1a aka Alex Acu\u00f1a (born December 12, 1944) is a Peruvian drummer and percussionist, in the Afro-Cuban jazz style."@en,
        "Alejandro Neciosup Acu\u00f1a, dit Alex Acu\u00f1a, est un batteur et percussionniste p\u00e9ruvien, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Pativilca."@fr,
        "Alex Acu\u00f1a geboren als Alejandro Neciosup Acu\u00f1a (Pativilca (Peru), 12 december 1944) is een Amerikaans drummer en percussionist. Hij verwierf onder andere bekendheid als drummer bij de jazzrock-formatie Weather Report. Acu\u00f1a was de vervanger van Airto Moreira, die overstapte naar een andere band."@nl,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30a2\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\uff08Alex Acu\u00f1a\uff09\u3001\u672c\u540d\u30a2\u30ec\u30cf\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30cd\u30b7\u30aa\u30b9\u30fc\u30d7\u30fb\u30a2\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\uff08Alejandro Neciosup Acu\u00f1a, 1944\u5e7412\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30da\u30eb\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3067\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25659232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Acu\u00f1a>,
        <http://viaf.org/viaf/25659232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cf16c75-571c-4bbc-853f-4f9022dcbe10>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fermatta_Master_Class_Series_Alex_Acuña.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alex_Acuña.
doremus_artist:af4ff0f6-6513-34a9-8212-864f68e27fcc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/March,_Cambridgeshire>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Martin Peerson (* um 1572 in March, Cambridgeshire; \u2020 Dezember 1650 in London) war ein englischer Komponist und Organist des Barock."@de,
        "Martin Peerson (or Pearson, Pierson) (born between 1571 and 1573; died December 1650 or January 1651 and buried 16 January 1651) was an English composer, organist and virginalist. Despite Roman Catholic leanings at a time when it was illegal not to subscribe to Church of England beliefs and practices, he was highly esteemed for his musical abilities and held posts at St Paul's Cathedral and, it is believed, Westminster Abbey. His output included both sacred and secular music in forms such as consort music, keyboard pieces, madrigals and motets."@en,
        "Martin Peerson (parfois Pearson ou Pierson) est un compositeur, virginaliste et organiste anglais, n\u00e9 entre 1571 et 1573 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres en d\u00e9cembre 1650 ou janvier 1651 (enterr\u00e9 le 16 janvier). Malgr\u00e9 sa pr\u00e9f\u00e9rence pour le catholicisme \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait ill\u00e9gal de ne pas adh\u00e9rer aux croyances et aux pratiques de l'\u00c9glise d'Angleterre, il \u00e9tait tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 pour ses talents musicaux, et a occup\u00e9 des charges \u00e0 la cath\u00e9drale Saint-Paul, ainsi que, peut-\u00eatre, \u00e0 l'abbaye de Westminster. Peerson a compos\u00e9 de tr\u00e8s nombreuses \u0153uvres sacr\u00e9es et profanes : pour ensemble instrumental, pour clavier, ainsi que des madrigaux et des motets."@fr,
        "Nonostante fosse cattolico in un momento in cui era illegale non aderire alla Chiesa d'Inghilterra, era molto stimato per le sue capacit\u00e0 musicali ed ebbe incarichi alla St Paul's Cathedral e si crede anche all'Abbazia di Westminster. La sua produzione comprende sia musica sacra che musica profana in forme come consort, pezzi per tastiera, madrigali e mottetti."@it;
    owl:sameAs viaf:69116501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Peerson>,
        <http://viaf.org/viaf/69116501>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Old_St._Paul's_Cathedral_from_the_east_-_Project_Gutenberg_eText_16531.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Peerson.
doremus_artist:b01f9a8d-ecf9-382d-919a-cdf0e250ff45
    owl:sameAs viaf:59115687;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103174679>,
        <http://viaf.org/viaf/59115687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81f4e622-7db3-4b3c-9154-0c8e0ed6589d>.
doremus_artist:b0e4f172-b34f-3ccf-b1af-a6cde1f308b1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Annie Gautrat, better known by her stage name Stone (born in Paris on 31 July 1947) is a French singer and actor, and very notably part of the musical duo Stone et Charden with her then-husband \u00c9ric Charden. the duo were famous in the 1970s with many hits in France and internationally. She also took part in the French musical comedy Mayflower written by Guy Bontempelli and music composed by Charden. Other actors included Pascale Rivault, Christine Delaroche, Patrick Topaloff, Gregory Ken, Roland Magdane, Roger Miremont and Mario d'Alba."@en,
        "Stone (nom de sc\u00e8ne d'Annie Gautrat) est une chanteuse et une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 31 juillet 1947 \u00e0 Paris."@fr,
        """Stone es el nombre art\u00edstico de Annie Gautrat, una cantante y actriz francesa, nacida en Paris el 31 de julio de 1947. Se caracteriza por verla en d\u00fao musical "Stone et Charden", junto a Eric Charden quien a\u00f1os despu\u00e9s pasa a ser su marido. En 1966, comienza su carrera en m\u00fasica y canciones de tipo Ye-ye."""@es;
    owl:sameAs viaf:64187138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stone_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64187138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ccf5389c-1cbe-4f86-8c92-cae8b87aaff8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stoneetcharden.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stone_(singer)>.
doremus_artist:b26ae2f7-1ebf-3b96-808b-2ea7e7479ef4
owl:sameAs viaf:9391812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9391812>.
doremus_artist:b291278d-3fbf-33dc-8936-4e1a849c325b
owl:sameAs viaf:80178606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80178606>.
doremus_artist:b2c2ba46-d140-3e18-a719-724e43590a58
owl:sameAs viaf:32227418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32227418>.
doremus_artist:b2ef6245-2fd5-330b-a8e4-87442b00c6dd
    owl:sameAs viaf:56617645;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56617645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c37fc8c-9c5a-4a70-8a8c-9f97a2020f1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Andy_Warhol.
doremus_artist:b44848bd-8d36-3036-8825-5af8c44a3dc0
    rdfs:comment
        "Jean L'H\u00e9ritier (Lh\u00e9ritier, Lirithier, Heritier and other spellings also exist) (c. 1480 \u2013 after 1551) was a French composer of the Renaissance. He was mainly famous as a composer of motets, and is representative of the generation of composers active in the early to middle 16th century who anticipated the style of Palestrina."@en;
    owl:sameAs viaf:54333035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_l'H\u00e9ritier>,
        <http://viaf.org/viaf/54333035>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_l'Héritier>.
doremus_artist:b45219a1-f431-342f-b18e-b7140eea46b1
    owl:sameAs viaf:22328156;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22328156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cf27336-d0e3-4287-ab7f-7055a5b5b39f>.
doremus_artist:b48def3d-b032-3a0e-8745-7627bd549ee7
owl:sameAs viaf:116664054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116664054>.
doremus_artist:b5679528-7e3e-334f-ba40-1d16747870fa
    dbp:birthPlace res:Liège;
    dbp:deathPlace res:Électorat_de_Cologne;
    rdfs:comment
        "Carl, No\u00ebl-Charles Rosier, Rosiers, de Rosier, Rosiers ou Rosi, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 26 d\u00e9cembre 1640, et mort \u00e0 Cologne le 12 d\u00e9cembre 1725, est un violoniste et compositeur baroque, ayant v\u00e9cu et travaill\u00e9 dans le Saint-Empire romain germanique et aux Provinces-Unies."@fr;
    owl:sameAs viaf:74043837;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Rosier>,
        <http://viaf.org/viaf/74043837>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Koelner_Dom_Innenraum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Rosier.
doremus_artist:b63d26d5-030a-3dec-a2a8-cb298088d26d
owl:sameAs viaf:49409188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409188>.
doremus_artist:b687f290-1869-3558-a6f0-9809492be0d5
owl:sameAs viaf:35741210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35741210>.
doremus_artist:b6f8be22-3ca3-3460-bffd-cb701edb66f6
owl:sameAs viaf:113896410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113896410>.
doremus_artist:b7312a8f-1ac2-3bfc-aaff-53300642126f
    dbp:birthPlace dbr:Caracas;
    rdfs:comment
        """Oscar D\u2019Le\u00f3n, b\u00fcrgerlich Oscar Emilio Le\u00f3n Somoza, (* 11. Juli 1943 in Caracas) ist ein venezolanischer Salsa-Musiker. Seine Spitznamen sind El Diablo de la Salsa ("der Teufel der Salsa"), El Bajo Danzante, El Le\u00f3n de la Salsa ("der L\u00f6we der Salsa"), El Sonero del Mundo ("der Son-S\u00e4nger der Welt") und El Sonero Mayor ("der gr\u00f6\u00dfte Son-S\u00e4nger"). Der graduierte Topograph  hat (mindestens) zw\u00f6lf Kinder."""@de,
        "Oscar Emilio Le\u00f3n Simosa (Caracas, Venezuela, 11 de julio de 1943), m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico de Oscar D'Le\u00f3n, es un cantante venezolano del g\u00e9nero de la salsa. Es mundialmente conocido como El Sonero del Mundo y El Fara\u00f3n de la Salsa, pero tambi\u00e9n conocido como El Diablo de la Salsa, apodo que le fue dado en Panam\u00e1."@es,
        """Oscar Emilio Le\u00f3n Simoza, meglio conosciuto come Oscar D'Le\u00f3n \u00e8 un musicista venezuelano che \u00e8 diventato famoso a livello internazionale per il suo caratteristoco modo di interpretare la salsa, conosciuto anche come "El Sonero del Mundo". Probabilmente il suo pezzo pi\u00f9 famoso \u00e8 "Llorar\u00e1s", registrato nel 1975 con il suo gruppo "La Dimensi\u00f3n Latina"."""@it,
        """Oscar Emilio Le\u00f3n Somoza, dit Oscar D'Le\u00f3n, n\u00e9 \u00e0 Caracas le 11 juillet 1943 dans le quartier Antimano de est un musicien (bassiste) et chanteur v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 de la musique latine, et particuli\u00e8rement de la salsa. Il a gagn\u00e9 diff\u00e9rents surnoms, comme el Sonero del Mundo, el Sonero Mayor, "el Fara\u00f3n de la salsa" ainsi que "El Diablo de la salsa"."""@fr,
        """Oscar Emilio Le\u00f3n Somoza, known as Oscar D'Le\u00f3n (Caracas, Venezuela on July 11, 1943) is a Venezuelan musician of salsa music. He is the author of "Llorar\u00e1s," which he recorded in 1975 with his group La Dimensi\u00f3n Latina. He is also ambassador for Operation Smile."""@en;
    owl:sameAs viaf:37110963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_D'Le\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/37110963>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6059fbd-b176-4585-bb58-ea2f34269500>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_D_Leon_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Oscar_D'León>.
doremus_artist:b7e4d350-fea3-3572-93f0-5cda6d0a5f01
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Sidi Larbi Cherkaoui (* 10. M\u00e4rz 1976 in Antwerpen) ist ein T\u00e4nzer und Choreograph fl\u00e4misch-marokkanischer Abstammung. Cherkaouis Choreographien verwenden Elemente aus vielen Kulturen, Religionen und Kunststilen zugleich. Die gemeinsame Basis dieser Vielfalt ist f\u00fcr ihn die Bewegung."@de,
        "Sidi Larbi Cherkaoui (Antwerpen, 1976) is een internationaal bekend Vlaams-Marokkaans danser en choreograaf."@nl,
        "Sidi Larbi Cherkaoui (born 1976) is a Belgian choreographer, and the 2014 winner of the Laurence Olivier Award for Best New Dance Production."@en,
        "Sidi Larbi Cherkaoui, n\u00e9 \u00e0 Anvers le 10 mars 1976, est un danseur et chor\u00e9graphe belge n\u00e9erlandophone de danse contemporaine. En r\u00e9sidence \u00e0 la Toneelhuis d'Anvers depuis 2007, il fait partie de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00e9mergente des chor\u00e9graphes flamands form\u00e9s autour notamment d'Alain Platel et des Ballets C de la B et d'Anne Teresa De Keersmaeker \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990. Adepte d'une danse relativement physique notamment en termes de capacit\u00e9s de souplesse des membres, il collabore fr\u00e9quemment avec de nombreux autres chor\u00e9graphes tels que Akram Khan et son complice de longue date Damien Jalet. Il fonde en janvier 2010, la compagnie Eastman."@fr,
        "\u0421\u0438\u0434\u0438 \u041b\u0430\u0440\u0431\u0438 \u0428\u0435\u0440\u043a\u0430\u0443\u0438 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Sidi Larbi Cherkaoui, 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1976, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444."@ru,
        "\u30b7\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30eb\u30d3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30ab\u30a6\u30a4\uff08Sidi Larbi Cherkaoui\u30011976\u5e743\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30d7\u51fa\u8eab\u306e\u632f\u4ed8\u5bb6\u30fb\u6f14\u51fa\u5bb6\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25695836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sidi_Larbi_Cherkaoui>,
        <http://viaf.org/viaf/25695836>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sidi_Larbi_Cherkaoui.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sidi_Larbi_Cherkaoui.
doremus_artist:b7f6877b-632d-326d-bb23-2963a6130da1
owl:sameAs viaf:14982926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14982926>.
doremus_artist:b96bf8ea-454f-33bc-ad07-c07ac3f6dbb0
owl:sameAs viaf:15069386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15069386>.
doremus_artist:b9e9376f-660e-3c7e-807e-ca1200a6c482
owl:sameAs viaf:39658226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39658226>.
doremus_artist:baa2ef6d-619f-31d5-8e70-f1499e25f11c
owl:sameAs viaf:120164922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120164922>.
doremus_artist:bac266cf-ef02-36c7-bdbd-9efc473cea3e
owl:sameAs viaf:10041685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041685>.
doremus_artist:bb190de9-54d7-3e08-8ec0-d02fc701573f
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Étienne;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Emile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (Montaud (sinds 1855 deel van Saint-\u00c9tienne), 12 mei 1842 \u2014 Parijs, 13 augustus 1912) was een Frans componist en muziekpedagoog. Massenet was de productiefste en artistiek zowel als commercieel succesrijkste Franse operacomponist tussen 1870/71 en de Eerste Wereldoorlog, de Belle \u00c9poque van de Derde Franse Republiek. In vier decennia schreef Massenet meer dan 30 opera's, waarvan er 25 werden opgevoerd."@nl,
        "Jules Massenet est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 mai 1842 \u00e0 Montaud (aujourd'hui quartier de Saint-\u00c9tienne) et mort le 13 ao\u00fbt 1912 \u00e0 Paris."@fr,
        "Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (* 12. Mai 1842 in Montaud bei Grenobles; \u2020 13. August 1912 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Opernkomponist des ausgehenden 19. Jahrhunderts."@de,
        "Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (French: [\u0292yl emil f\u0281ede\u0281ik masn\u025b]; 12 May 1842 \u2013 13 August 1912) was a French composer of the Romantic era best known for his operas, of which he wrote more than thirty. The two most frequently staged are Manon (1884) and Werther (1892). He also composed oratorios, ballets, orchestral works, incidental music, piano pieces, songs and other music."@en,
        """Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (Montaud, 12 de maio de 1842 - Paris, 13 de agosto de 1912) foi um compositor franc\u00eas. Foi especialmente conhecido por suas \u00f3peras, muito populares no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Nascido em Montaud, perto de Saint-\u00c9tienne, mudou-se com sua fam\u00edlia para Paris, a fim de que pudesse estudar no conservat\u00f3rio. Ganha o "Grand Prix" de Roma em 1862 e vive por l\u00e1 durante tr\u00eas anos. Seu primeiro grande sucesso foi o orat\u00f3rio Marie-Madeleine, aclamado por seus contempor\u00e2neos Tchaikovsky e Gounod."""@pt,
        "Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (Saint-\u00c9tienne, 12 de mayo de 1842 - Par\u00eds, 13 de agosto de 1912) fue un compositor franc\u00e9s conocido por sus \u00f3peras, que fueron muy populares durante finales del siglo XIX y principios del XX."@es,
        "Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (ur. 12 maja 1842 w Saint-\u00c9tienne, zm. 13 sierpnia 1912 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Jules Massenet by\u0142 synem fabrykanta, Alexisa Masseneta, kt\u00f3ry sw\u0105 wytw\u00f3rni\u0119 ostrzy i \u017cyletek mia\u0142 w miejscowo\u015bci Pont-Salomon, nieopodal Saint-\u00c9tienne. W 1848 roku trafi\u0142 do paryskiego Konserwatorium, gdzie przez 11 lat doskonali\u0142 swe umiej\u0119tno\u015bci, podczas studi\u00f3w pracuj\u0105c w orkiestrze operowej graj\u0105c na kot\u0142ach. W 1859 roku uzyska\u0142 pierwsz\u0105 nagrod\u0119 w konkursie absolwent\u00f3w Konserwatorium, by cztery lata p\u00f3\u017aniej otrzyma\u0107 Grand Prix konkursu pianistycznego w Rzymie za sw\u0105 kantat\u0119 David Rizzio."@pl,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet; 12 \u043c\u0430\u044f 1842, \u2014 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1912) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438. \u0427\u0430\u0449\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u0432\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u2014 \u00ab\u041c\u0430\u043d\u043e\u043d\u00bb (1884) \u0438 \u00ab\u0412\u0435\u0440\u0442\u0435\u0440\u00bb (1892). \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u043c, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b, \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u062c\u0648\u0644 \u0645\u0627\u0633\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Jules Massenet (\u0648. 12 \u0645\u0627\u064a\u0648 1842 \u2013 \u062a. 13 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1912) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a\u0647."@ar,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\uff08Jules Emile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet, 1842\u5e745\u670812\u65e5 - 1912\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u3067\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f19\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u5927\u5909\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3082\u7279\u306b\u300e\u30de\u30ce\u30f3\u300f\u3001\u300e\u30a6\u30a7\u30eb\u30c6\u30eb\u300f\u3001\u300e\u30bf\u30a4\u30b9\u300f\u306f\u983b\u7e41\u306b\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3001\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u6f14\u76ee\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u30bf\u30a4\u30b9\u300f\u306e\u9593\u594f\u66f2\u3067\u3042\u308b\u300e\u30bf\u30a4\u30b9\u306e\u7791\u60f3\u66f2\u300f\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u66f2\u3068\u3057\u3066\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5112\u52d2\u00b7\u57c3\u7c73\u5c14\u00b7\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9a6c\u65af\u5185\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet\uff0c1842\u5e745\u670812\u65e5\uff0d1912\u5e748\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u9a6c\u65af\u5185\u751f\u4e8e\u5362\u74e6\u5c14\u7701\u9644\u8fd1\u7684\u5c0f\u57ce\u9547\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u9ad8\u7ea7\u5de5\u7a0b\u5e08\u3002\u4ed6\u4ece\u5c0f\u663e\u9732\u51fa\u5728\u97f3\u4e50\u4e0a\u7684\u5929\u8d4b\uff0c11\u5c81\u65f6\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u6bd5\u4e1a\u65f6\u83b7\u5f97\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c\u8d74\u7f57\u9a6c\u8fdb\u4fee\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\uff0c\u4e09\u5e74\u540e\u56de\u5230\u5df4\u9ece\u30021878\u5e74\u5f00\u59cb\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6559\u6388\u4f5c\u66f2\uff0c\u540c\u5e74\u88ab\u9009\u4e3a\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\uff0c1899\u5e74\u8363\u83b7\u4e8c\u7ea7\u52cb\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14959005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Massenet>,
        <http://viaf.org/viaf/14959005>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85d783d6-6795-4726-b817-9d83095ad7be>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jules_Massenet_by_Eugène_Pirou.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Massenet.
doremus_artist:bb4924e3-6406-38da-93d7-e9428a871ede
    rdfs:comment
        "Manuel Ausensi i Albalat (Catalan pronunciation: [m\u0259nu\u02c8\u025b\u026b \u0259w\u02c8s\u025bnsi]) (1919, in Barcelona \u2013 2005, in Creixell, Tarragona) was a Catalan baritone opera singer. During the Spanish Civil War, he studied singing in Valencia and then in the Municipal Conservatory of Barcelona. His debut was in 1946 at the Tivoli Theater. In 1947 he sang in Donizetti's Anna Bolena at the Liceu. He retired in 1973, but in 1990 he returned for a benefit concert for the Opera House in Catalonia. In 1997 he received the Creu de Sant Jordi."@en,
        "\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30a6\u30bb\u30f3\u30b7\u30fb\u30a4\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e9\u30fc\u30c8\uff08Manuel Ausensi i Albalat, 1919\u5e7410\u67088\u65e5 - 2005\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u5e02\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3082\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u306e\u52c3\u767a\u306b\u3088\u308a\u5b66\u696d\u3092\u4e2d\u65ad\u3057\u305f\u30021941\u5e74\u304b\u30892\u5e74\u9593\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u3067\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ea\u30e3\u30bb\u30eb\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u5e02\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u58f0\u697d\u3092\u4fee\u3081\u3001\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30b7\u30aa\u30fb\u30ab\u30e4\u30aa\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u30c6\u30a3\u30dc\u30ea\u5287\u5834\u3067\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u307f\u30011947\u5e74\u306b\u30ea\u30bb\u30aa\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u300a\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30dc\u30ec\u30fc\u30ca\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u5287\u5834\u306b\u9032\u51fa\u3057\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u304c\u30011990\u5e74\u306b\u4e00\u6642\u7684\u306b\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 2005\u5e74\u306b\u30bf\u30e9\u30b4\u30ca\u770c\u306e\u30af\u30ec\u30a4\u30bb\u30eb\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37107245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Ausensi>,
        <http://viaf.org/viaf/37107245>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Ausensi.
doremus_artist:bbadc404-07ca-3b23-baf8-2d035d6607b7
owl:sameAs viaf:80861309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80861309>.
doremus_artist:bbd0f612-b575-3864-aa98-494c01b6e7c4
    rdfs:comment
        "Pieter (Pierre) van Maldere (* 16. Oktober 1729 in Br\u00fcssel; \u2020 1. November 1768 ebenda) war ein belgischer Violinist und Komponist der Vorklassik."@de,
        "Pieter (Pierre) van Maldere (16 October 1729) was a violinist and composer from the Southern Low Countries (present-day Belgium)."@en,
        "Pieter (Pierre) van Maldere (16 oktober 1729, Brussel - aldaar, 1 november 1768) was een Zuid-Nederlands violist en componist."@nl,
        "Pieter (Pierre) van Maldere (Bruselas, 16 de octubre de 1729 \u2014 Bruselas, 1 de noviembre de 1768), fue un violinista y compositor belga. Probablemente fue alumno de Jean-Joseph Fiocco, por entonces director de la capilla real belga. Ingresado en la corte del pr\u00edncipe Carlos-Alejandro de Lorena en 1749, Van Maldere pas\u00f3 los a\u00f1os de 1751 a 1753 en Dubl\u00edn en calidad de director de los \u00abPhilarmonick Concerts\u00bb, para posteriormente tocar en el Concert Spirituel de Par\u00eds de agosto de 1754."@es,
        "Pieter (Pierre) van Maldere est un violoniste et compositeur belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 16 octobre 1729 et mort dans cette m\u00eame ville le 1er novembre 1768."@fr;
    owl:sameAs viaf:74039105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_van_Maldere>,
        <http://viaf.org/viaf/74039105>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d19bacb7-a45f-4a6d-bcaa-7dfd55a1c00c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_van_Maldere.
doremus_artist:bc3bb270-219b-36fa-9236-84458216479e
owl:sameAs viaf:73938756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73938756>.
doremus_artist:bc51606e-902c-3b3f-bea9-c7ef86e08638
owl:sameAs viaf:44490842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490842>.
doremus_artist:bd47774e-bc48-38fc-918a-a0437d696baa
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Dmitri Aleksandrovich Hvorostovsky (em russo: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, 16 de Outubro de 1962), \u00e9 um bar\u00edtono russo. Hvorostovsky nasceu em Krasnoyarsk, na Sib\u00e9ria. Estudou na Escola de Artes de Krasnoyarsk sob os ensinamentos de Yekatherina Yofel e fez sua estreia na Casa de \u00d3pera de Krasnoyarsk no papel de Marullo, Rigoletto (Giuseppe Verdi)."@pt,
        "Dmitri Aleksandrovich Hvorostovsky PAR (\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, born 16 October 1962), is a Russian operatic baritone."@en,
        "Dmitri Aleksandrovitch Khvorostovski (en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ISO 9 : Dmitrij Aleksandrovi\u010d Hvorostovskij; plus souvent orthographi\u00e9 Hvorostovsky dans les documents fran\u00e7ais) est un baryton russe, n\u00e9 le 16 octobre 1962 \u00e0 Krasno\u00efarsk, en Union sovi\u00e9tique."@fr,
        "Dmitri Aleksandrovitsj Chvorostovski (Russisch: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Krasnojarsk, 16 oktober 1962) is een Russisch bariton operazanger."@nl,
        "Dmitri Aleks\u00e1ndrovich Jvorostovski (en ruso \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 16 de octubre de 1962, Krasnoyarsk) - es un bar\u00edtono ruso. Desde que gan\u00f3 el concurso Singer of the World en Cardiff, venciendo al gal\u00e9s Bryn Terfel ha desarrollado una brillante carrera que lo ha llevado a actuar en los principales teatros y salas de conciertos del mundo. Se ha presentado en las grandes casas l\u00edricas del mundo como el Met de New York,La Scala de Mil\u00e1n y el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires donde cant\u00f3 La Favorita en 1995 y Eugenio Onegin en 1997."@es,
        "Dmitri Alexandrowitsch Chworostowski (international in der englischen Transkription als Dmitri Hvorostovsky bekannt; russisch \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Dmitrij Aleksandrovi\u010d Hvorostovskij; * 16. Oktober 1962 in Krasnojarsk, Sowjetunion) ist ein russischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Dmitrij Aleksandrowicz Chworostowski (ros. \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 16 pa\u017adziernika 1962 w Krasnojarsku (Rosja) \u2013 rosyjski \u015bpiewak operowy, baryton. Studiowa\u0142 w Konserwatorium w Krasnojarsku u Jekatheriny Jofel, tam te\u017c debiutowa\u0142 w Operze, w roli Monterone w Rigoletto Verdiego.Odni\u00f3s\u0142 ju\u017c wiele sukces\u00f3w na konkursach, m.in. w 1987 w Moskwie, w 1988 w Tuluzie i w 1989 w Cardiff. Magazyn \u201ePeople\u201d umie\u015bci\u0142 go w gronie 50 najpi\u0119kniejszych znanych ludzi na \u015bwiecie. Wyst\u0105pi\u0142 w sesji zdj\u0119ciowej dla rosyjskiej edycji magazynu \u201eVogue\u201d[potrzebny przypis]."@pl,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1995).\u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1991)."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d5\u30f4\u30a1\u30e9\u30b9\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u30a3\uff08\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Dmitri Hvorostovsky, 1962\u5e7410\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30e4\u30eb\u30b9\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30a9\u30ed\u30b9\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30d5\u30f4\u30a9\u30ed\u30b9\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u3082\u3002"@ja,
        "\u5b63\u7c73\u7279\u91cc\u00b7\u4e9e\u6b77\u5c71\u5fb7\u6d1b\u7dad\u5947\u00b7\u970d\u6d1b\u65af\u6258\u592b\u65af\u57fa(\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1962\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d)\uff0c\u4fc4\u7f85\u65af\u7c4d\u7576\u7d05\u7537\u4e2d\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\u3002 \u970d\u6d1b\u65af\u6258\u592b\u65af\u57fa\u51fa\u751f\u65bc\u4fc4\u570b\u897f\u4f2f\u5229\u4e9e\u514b\u62c9\u65af\u8afe\u4e9e\u723e\u65af\u514b\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u7576\u5730\u7684\u85dd\u8853\u5b78\u6821\u5b78\u7fd2\u6b4c\u5531\uff0c\u4e26\u5728\u7576\u5730\u7684\u6b4c\u5287\u9662\u9996\u6b21\u767b\u53f0\uff0c\u98fe\u6f14\u300a\u5f04\u81e3\u300b\u4e2d\u8499\u7279\u7f85\u5167\u4f2f\u7235\u4e00\u89d2\u30021987\u5e74\uff0c\u970d\u5f0f\u8d0f\u5f97\u4fc4\u570b\u683c\u6797\u5361\u97f3\u6a02\u5927\u8cfd\uff08the Russian Glinka Competition\uff09\uff0c\u6b21\u5e74\u8d0f\u5f97\u5716\u76e7\u8332\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd\uff08Toulouse Singing Competition\uff09\u30021989\u5e74\u66f4\u6253\u6557\u6709\u5730\u5229\u512a\u52e2\u7684\u5a01\u723e\u58eb\u7537\u4e2d\u97f3\u5e03\u83b1\u6069\u00b7\u7279\u83f2\u5c14\uff0c\u596a\u5f97\u52a0\u7684\u592bBBC\u5168\u7403\u6b4c\u624b\u5927\u8cfd\u51a0\u8ecd\uff0c\u4e00\u8209\u6210\u540d\uff0c\u540c\u5e74\u4fbf\u5728\u502b\u6566\uff0c\u6b21\u5e74\u5728\u7d10\u7d04\u5404\u8fa6\u4e86\u9996\u6b21\u500b\u4eba\u97f3\u6a02\u6703\u3002 \u970d\u6d1b\u65af\u6258\u592b\u65af\u57fa\u5728\u897f\u65b9\u4e16\u754c\u7684\u9996\u6b21\u767b\u53f0\uff0c\u662f1989\u5e74\u5728\u6cd5\u570b\u5c3c\u65af\u4e0a\u6f14\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7684\u300a\u9ed1\u6843\u7687\u540e\u300b\u3002\u5728\u7fa9\u5927\u5229\u7684\u9996\u6f14\u662f\u5728\u5a01\u5c3c\u65af\u9cf3\u51f0\u5287\u9662\u4e0a\u6f14\u540c\u6a23\u662f\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7b46\u4e0b\u7684\u5c24\u91d1\u00b7\u5967\u6d85\u91d1 (\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d)\uff0c\u7372\u5f97\u7a7a\u524d\u6210\u529f\uff0c\u81ea\u6b64\u8072\u540d\u9060\u64ad\u30021993\u5e74\uff0c\u970d\u6d1b\u65af\u6258\u592b\u65af\u57fa\u7d42\u65bc\u5728\u7f8e\u6d32\u5927\u9678\u9996\u6b21\u51fa\u6f14\u6b4c\u5287\uff0c\u53c3\u6f14\u7576\u6642\u829d\u52a0\u54e5\u6b4c\u5287\u9662\u821e\u53f0\u4e0a\u7684\u300a\u8336\u82b1\u5973\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:103620036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Hvorostovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/103620036>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d35c272c-46f4-4f05-bdb2-9bab3bbc268f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitri_Aleksandrovich_Hvorostovsky_in_Vitebsk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Hvorostovsky.
doremus_artist:bdafc638-d666-3012-8113-33328bb96fe5
    dbp:birthPlace dbr:Klagenfurt;
    rdfs:comment
        "Christoph Mueller est un sauteur \u00e0 ski autrichien n\u00e9 le 5 juillet 1968 \u00e0 Klagenfurt."@fr,
        "Christoph M\u00fcller (* 5. Juli 1968 in Klagenfurt) ist ein ehemaliger \u00f6sterreichischer Skispringer."@de,
        "Christoph M\u00fcller (born 1968) is a retired Austrian ski jumper. In the World Cup he finished once among the top 15, his best result being a twelfth place from Sapporo in January 1987. He finished third overall in the 1992-1993 Continental Cup."@en,
        "Christoph M\u00fcller \u2013 austriacki skoczek narciarski, trzeci zawodnik klasyfikacji generalnej Pucharu Kontynentalnego. 24 stycznia 1987 zdoby\u0142 jedyne w karierze punkty Pucharu \u015awiata. Zaj\u0105\u0142 12. miejsce w konkursie w Sapporo. Startowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w austriackiej cz\u0119\u015bci Turnieju Czterech Skoczni w 1987 i 1988 roku. W sezonie 1987/1988 zwyci\u0119\u017cy\u0142 w konkursie Pucharu Europy w St. Aegyd am Neuwalde. W latach 1991-1996 zdobywa\u0142 punkty Pucharu Kontynentalnego. W sezonie 1992/1993 zaj\u0105\u0142 trzecie miejsce w klasyfikacji generalnej."@pl;
    owl:sameAs viaf:19888575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_M\u00fcller_(ski_jumper)>,
        <http://viaf.org/viaf/19888575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christoph_Müller_(ski_jumper)>.
doremus_artist:bece24b1-4786-3e22-b9aa-eca59d2d1f98
    dbp:birthPlace dbr:Greece;
    rdfs:comment
        "Christos Hatzis (Greek: \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2; born 1953) is a Greek Canadian composer currently a professor at the Faculty of Music, University of Toronto."@en,
        "Christos Hatzis (grec moderne : \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2), n\u00e9 en 1953, est un compositeur canadien d'origine grecque et professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de Musique de l'Universit\u00e9 de Toronto."@fr,
        "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441 \u0425\u0430\u0446\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2, \u0430\u043d\u0433\u043b. Christos Hatzis) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0433\u0440\u0435\u043a \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 (1996), \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb (2006, 2008)."@ru;
    owl:sameAs viaf:65701351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christos_Hatzis>,
        <http://viaf.org/viaf/65701351>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christos_Hatzis.
doremus_artist:bf43d4ab-c01a-3e0d-87df-fffd5dbe5839
owl:sameAs viaf:44583306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44583306>.
doremus_artist:bf7fcf85-d772-38ef-a361-a6ff74e8465b
owl:sameAs viaf:103250334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103250334>.
doremus_artist:bfd6cdaf-f4e6-3f24-8a89-34e816274edf
    dbp:birthPlace dbr:Königsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Liepāja;
    rdfs:comment
        "Alfred Reisenauer (* 1. November 1863 in K\u00f6nigsberg; \u2020 3. Oktober 1907 in Libau) war ein deutscher Pianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Reisenauer war ein Wunderkind, er war kurz Sch\u00fcler von Louis K\u00f6hler und ab 1874 Sch\u00fcler von Franz Liszt, bei dem er bis zu dessen Tod 1886 blieb. Er war einer der bedeutendsten Klavierp\u00e4dagogen und Pianisten seiner Zeit, ab 1885 war er 1. Klavierlehrer am Konservatorium Sondershausen, ab 1900 Klavierlehrer am Konservatorium Leipzig und sp\u00e4ter Direktor desselben. Zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6ren u. a. Sigfrid Karg-Elert, Sergej Bortkiewicz und Anatol von Roessel."@de,
        "Alfred Reisenauer (1 November 1863 \u2013 3 October 1907) was a German pianist, composer, and music educator."@en,
        "Alfred Reisenauer (Kaliningrado, 1 de novembro de 1863 \u2014 Liep\u0101ja, 3 de outubro de 1907) foi um pianista, compositor e professor alem\u00e3o. Reisenauer foi aluno de Louis K\u00f6hler e de Franz Liszt. Mais tarde, seria professor de piano no Conservat\u00f3rio de Sondershausen. Posteriormente ensinou no Conservat\u00f3rio de Leipzig, onde Sergei Bortkiewicz foi um de seus alunos. Em 1905, gravou para a Welte-Mignon. Faleceu com 43 anos, durante uma turn\u00ea em Lubau."@pt,
        "Alfred Reisenauer (K\u00f6nigsberg, 1er novembre 1863 \u2013 Libau, 3 octobre 1907) est un pianiste, compositeur et professeur de musique allemand."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0420\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Alfred Reisenauer; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1863, \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u041b\u0438\u0431\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:17488873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Reisenauer>,
        <http://viaf.org/viaf/17488873>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Reisenauer,_von_J._C._Schaarwächter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Reisenauer.
doremus_artist:c04c5b8f-596e-37fb-a272-96fcf8cf0e3e
    dbp:birthPlace dbr:Rostov-on-Don;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Daniel Guilet (Daniel "Dotka" Guilevitch; * 10. Januar 1899 in Rostow; \u2020 14. Oktober 1990 in New York City) war ein franz\u00f6sisch-amerikanischer Geiger und Musikp\u00e4dagoge russischer Herkunft."""@de,
        "Daniel Guilet (January 10, 1899 \u2013 October 14, 1990) was a French, and later, American, classical violinist, best known for being the founding member of the Beaux Arts Trio. He was born at Rostov-on-Don in the Russian Empire and raised in Paris, where his family moved when he was less than a year old. His original surname was Guilevitch (Russian: \u0413\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447), which he changed when he went to the USA. His teachers at the Conservatoire de Paris included George Enescu and Guillaume R\u00e9my. He played in the Calvet String Quartet and as a soloist, and toured France with Maurice Ravel playing his accompaniments."@en,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u0301\u043b\u044c \u0413\u0438\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Daniel Guilet, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0413\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447, \u0444\u0440. Daniel Guilevitch; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1899, \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443 \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30ec(Daniel Guilet, 1899\u5e741\u670810\u65e5 - 1990\u5e7410\u670814\u65e5)\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30ec\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0413\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Daniel Guilevitch\uff09\u3002 \u30ed\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30ca\u30fb\u30c9\u30cc\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u751f\u5f8c\uff16\u304b\u6708\u3067\u5bb6\u65cf\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30af\u3068\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30ec\u30df\u30fc\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021929\u5e74\u306b\u30ab\u30eb\u30f4\u30a7\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u7b2c\u4e8c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u30011940\u5e74\u306b\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u4e00\u6642\u7684\u306b\u505c\u6b62\u3059\u308b\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30ae\u30ec\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u30011955\u5e74\u307e\u3067\u7387\u3044\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u306fNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011951\u5e74\u304b\u3089\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u6607\u683c\u3057\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u5f15\u9000\u5f8c\u306b\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u30fb\u30aa\u30f4\u30fb\u30b8\u30fb\u30a8\u30a2\u306b\u306a\u3063\u305f\u5f8c\u3082\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021955\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306b\u5275\u7acb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u52a0\u308f\u308a\u30011968\u5e74\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u30021969\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5927\u5b66\u3001\u30d9\u30a4\u30e9\u30fc\u5927\u5b66\u7b49\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306f\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u8133\u5185\u51fa\u8840\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61749139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Guilet>,
        <http://viaf.org/viaf/61749139>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c528297-e88b-4840-8fb8-13c38e5ed25d>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1adbb102-201f-494e-960e-6bfd72136f73>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Guilet.
doremus_artist:c1d532a7-22f9-30f5-a4d9-5c5003554c0f
owl:sameAs viaf:39700128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39700128>.
doremus_artist:c2048ca8-b5b0-3428-89de-835759583439
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Adrian Simon Beers MBE (6 January 1916 \u2013 8 April 2004) was a British double bass player and teacher at the Royal College of Music and the Royal Northern College of Music. He was a principal player in the Philharmonia Orchestra and the English Chamber Orchestra, and a chamber musician, notably in the Melos Ensemble that he helped found."@en;
    owl:sameAs viaf:255666041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Beers>,
        <http://viaf.org/viaf/255666041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e81d083b-ae5c-41a3-a196-69e658e710ac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Beers.
doremus_artist:c23e5ed3-933d-3ced-a92b-8a7a121138fa
    rdfs:comment
        "Lu\u00eds Tinoco is a Portuguese composer who has achieved renown for works including the operas Evil Machines (2008) and Paint Me (2010), and the cantata Wanderings of the Solitary Dreamer (2011). He was born in Portugal on 16 July 1969."@en;
    owl:sameAs viaf:74925786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lu\u00eds_Tinoco>,
        <http://viaf.org/viaf/74925786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luís_Tinoco.
doremus_artist:c298d081-80d8-3d9e-a218-98219b68797a
owl:sameAs viaf:32207689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207689>.
doremus_artist:c2f22685-7f93-3f60-9e50-0b81604055fd
owl:sameAs viaf:60170202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60170202>.
doremus_artist:c31d14b2-62df-359e-a573-9978995d7529
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Daniel Stabrawa (* 23. August 1955 in Krakau) ist ein polnischer Geiger und Dirigent."@de,
        "Daniel Stabrawa (born August 23, 1955 in Krak\u00f3w) is a Polish violinist and conductor."@en,
        "Daniel Stabrawa (ur. 1955 w Krakowie) \u2013 polski skrzypek i dyrygent, pierwszy koncertmistrz Filharmonik\u00f3w Berli\u0144skich, od 1995 r. kierownik i dyrygent Capelli Bydgostiensis."@pl;
    owl:sameAs viaf:24256942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Stabrawa>,
        <http://viaf.org/viaf/24256942>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKRUK_20110707_DANIEL_STABRAWA_BUSKO_IMG_6176.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Stabrawa.
doremus_artist:c37a3061-fc20-3c71-9379-fb731b386bfb
    dbp:birthPlace dbr:Bletchley;
    rdfs:comment
        "Christopher Herrick (* 23. Mai 1942 in Bletchley oder Buckinghamshire) ist ein englischer Organist und Cembalist. Herrick war Chorknabe an der St Paul\u2019s Cathedral und besuchte deren Chorschule. Er sang bei der Kr\u00f6nungsfeier der K\u00f6nigin Elisabeth II. 1953 in der Westminster Abbey und trat im gleichen Jahr im Wei\u00dfen Haus vor Pr\u00e4sident Dwight D. Eisenhower auf."@de,
        "Christopher Herrick is an English organist."@en;
    owl:sameAs viaf:96938271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Herrick>,
        <http://viaf.org/viaf/96938271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2201c61a-cdd5-454e-9ccd-52c25e382afc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Herrick.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Herrick.
doremus_artist:c38df026-c1a6-32ca-ab0b-3a888b2ec920
owl:sameAs viaf:7580850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580850>.
doremus_artist:c3b7b3ea-433d-377b-80ec-6237bb3d5602
owl:sameAs viaf:258508645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258508645>.
doremus_artist:c44f687f-ee46-3b87-a69d-a51fae23b67f
    owl:sameAs viaf:100257094;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100257094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23d2f99f-869e-4f50-b9c7-2cd23c5db302>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f2ffed7-6e8f-45b2-8a48-30fe87b50595>.
doremus_artist:c48fdc98-95bf-3623-9fed-965cf783f414
owl:sameAs viaf:85779991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85779991>.
doremus_artist:c4f5093d-f14f-3f60-831d-c419a9d0b60a
owl:sameAs viaf:44510794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510794>.
doremus_artist:c512a0e5-08e4-30af-b1a4-10ef1c5db2fc
    owl:sameAs viaf:114351158;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114351158>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4aef89a7-4923-46c5-bcb5-797cace48433>.
doremus_artist:c52eab71-7946-3e3b-882b-4273f9e87054
    dbp:birthPlace dbr:Fauquembergues;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Alexandre Monsigny (ur. 17 pa\u017adziernika 1729 w Fauquembergues (Pas-de-Calais), zm. 14 stycznia 1817 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor operowy, cz\u0142onek Akademii Francuskiej (od 1813), mistrz opery komicznej wraz z Gr\u00e8trym i Philidorem."@pl,
        "Pierre-Alexandre Monsigny (17 October 1729 \u2013 14 January 1817) was a French composer and a member of the French Acad\u00e9mie des Beaux-Arts (1813). He is considered alongside Andr\u00e9 Gr\u00e9try and Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor to have been the founder of a new musical genre, the op\u00e9ra comique, laying a path for other French composers such as Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu, Daniel-Fran\u00e7ois-Esprit Auber, Charles Gounod, Georges Bizet, and Jules Massenet in this genre."@en,
        "Pierre-Alexandre Monsigny (Fauquembergue, el 17 de octubre de 1729 - Par\u00eds, 14 de enero de 1817) fue un compositor franc\u00e9s y un miembro de la Acad\u00e9mie des Beaux-Arts francesa (1813). Est\u00e1 considerado, junto con Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try y Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor, el fundador de un nuevo g\u00e9nero musical, la \u00f3pera c\u00f3mica (op\u00e9ra comique), que abri\u00f3 un recorrido evolutivo musical en el que profundizaron un buen n\u00famero de compositores de las generaciones posteriores."@es,
        "Pierre-Alexandre Monsigny est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Fauquembergues (Pas-de-Calais) le 17 octobre 1729 et mort \u00e0 Paris le 14 janvier 1817. Il fut membre de l'Acad\u00e9mie des beaux-arts (1813). Par sa musique pleine d'esprit, de fra\u00eecheur et de charme parfois na\u00eff, il parvient \u00e0 structurer ce qui n'\u00e9tait qu'un compromis entre la com\u00e9die et l'op\u00e9ra. Il se r\u00e9v\u00e8le alors comme le principal pr\u00e9curseur, avec Andr\u00e9 Gr\u00e9try et Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Philidor, d'un genre nouveau : l'op\u00e9ra-comique."@fr,
        "Pierre-Alexandre Monsigny, (* 17. Oktober 1729 in Fauquembergues, in der N\u00e4he von Saint-Omer; \u2020 14. Januar 1817 in Paris), war ein franz\u00f6sischer Opern-Komponist."@de,
        "\u00c8 considerato, assieme ad Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try e a Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor, il fondatore di un nuovo genere musicale,l'opera comica (op\u00e9ra comique), che apr\u00ec un percorso evolutivo musicale approfondito da un buon numero di compositori delle generazioni successive. Monsigny pass\u00f2 un periodo difficile da un punto di vista economico, a causa delle privazioni imposte dalla Rivoluzione francese e dal regime del terrore. Riusc\u00ec a sopravvivere grazie ad una pensione fornitagli dall'Op\u00e9ra-Comique."@it,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d\u044c\u0438 (\u0444\u0440. Pierre-Alexandre Monsigny; 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1729, \u0424\u043e\u043a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1817, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (1813). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b: \u00abLes Aveux indiscrets\u00bb, \u00abLe Ma\u00eetre en droit\u00bb, \u00abAline, reine de Golconde\u00bb, \u00abLe D\u00e9serteur\u00bb. \u041e\u043d\u0438 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439, \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:76459455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Alexandre_Monsigny>,
        <http://viaf.org/viaf/76459455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0be051b6-c5a5-4a84-91c6-f74ab9a54bc2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monsigny,_Pierre_Alexandre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Alexandre_Monsigny.
doremus_artist:c55ac7a8-6c47-3a79-a659-dc236caa496b
owl:sameAs viaf:51898060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898060>.
doremus_artist:c64cc633-e3f4-35a7-816b-cd5d7d44924c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        """Harold Ray Ragsdale (born January 24, 1939), known professionally as Ray Stevens, is an American country and pop singer-songwriter and comedian, known for his Grammy-winning recordings "Everything Is Beautiful" and "Misty", as well as comedic hits such as "Gitarzan" and "The Streak". He has worked as a producer, music arranger, songwriter, television host, and solo artist; been inducted into the Nashville Songwriters Hall of Fame, the Georgia Music Hall of Fame, and the Christian Music Hall of Fame; and received Gold Albums for his music sales."""@en,
        "Harold Ray Ragsdale, artiestennaam Ray Stevens (Clarkdale, 24 januari 1939), is een Amerikaans multi-instrumentalist, zanger, songwriter, producer, arrangeur, muziekuitgever en tv-persoonlijkheid, in de genres popmuziek en countrymuziek. Hij maakte vooral naam met novelty's, waardoor hij wel Clown Prince of Country Music genoemd wordt."@nl,
        "Ray Stevens (* 24. Januar 1939 in Clarkdale, Georgia; eigentlich Harold Ray Ragsdale) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, der in den 1960er und 1970ern vorwiegend mit Novelty-Songs gro\u00dfe Erfolge auch in Europa feiern konnte."@de,
        "Ray Stevens (nacido Harold Ray Ragsdale, el 24 de enero de 1939) es un cantante y compositor estadounidense de country y pop conocido por sus novelty songs."@es,
        """Ray Stevens (n\u00e9 Harold Ray Ragsdale, le 24 janvier 1939, \u00e0 Clarkdale, G\u00e9orgie, \u00e0 l'ouest d'Atlanta) est un chanteur-compositeur am\u00e9ricain de musique country et pop. Ses trois chansons les plus connues sont Everything Is Beautiful, The Streak et Bridget The Midget. 
* Portail de la musique country Portail de la musique country"""@fr,
        "\u0420\u0435\u0439 \u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ray Stevens, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: Harold Ray Ragsdale, \u0440\u043e\u0434. 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0431\u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0420\u0435\u044f \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430-\u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u043e\u043f\u00bb, \u00ab\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d\u00bb, \u00ab\u043d\u0430\u0441\u043b\u0430\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0441 \u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0441\u0435\u0440\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u00bb, \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430, \u0447\u044c\u0451 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e ."@ru;
    owl:sameAs viaf:92617119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Stevens>,
        <http://viaf.org/viaf/92617119>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Stevens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Stevens.
doremus_artist:c8530da4-3267-334b-8b4b-8e4f38a442cf
owl:sameAs viaf:87606925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87606925>.
doremus_artist:c928ec2c-c5aa-3c8e-9a4b-d5b8594573da
owl:sameAs viaf:99077569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99077569>.
doremus_artist:ca15282c-56b7-3647-ae4b-15116b1b23a1
    dbp:birthPlace dbr:Minas_Gerais;
    rdfs:comment
        "Jo\u00e3o Bosco (* 13. Juli 1946 in Ponte Nova, Minas Gerais, Brasilien), eigentlich Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci ist ein brasilianischer Komponist, S\u00e4nger und Gitarrist. Er ist sehr erfolgreich im Duo mit dem Texter Aldir Blanc und wurde bekannt als Interpret eigener Lieder."@de,
        "Jo\u00e3o Bosco (w\u0142a\u015bciwie Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci, ur. 13 lipca 1946 w Ponte Nova) - brazylijski muzyk, piosenkarz, gitarzysta i kompozytor MPB."@pl,
        """Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci, better known as Jo\u00e3o Bosco (Portuguese pronunciation: [\u02c8\u0292o\u00e3w \u02c8bosku]) is a noted Brazilian singer-songwriter with a distinctive style as a guitarist. In the 1970s he established his reputation in m\u00fasica popular Brasileira (Portuguese: "Brazilian pop music") alongside collaborator lyricist Aldir Blanc. His father was Lebanese."""@en,
        """Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci, conocido como Jo\u00e3o Bosco (pronunciaci\u00f3n en portugu\u00e9s: [\u02c8\u0292o\u00e3w \u02c8bosku]) es un cantante brasile\u00f1o y compositor con un estilo distintivo como guitarrista. En los 1970s estableci\u00f3 su reputaci\u00f3n en la m\u00fasica popular brasile\u00f1a (portugu\u00e9s: "m\u00fasica de pop brasile\u00f1o") colaborando con el letrista Aldir Blanc. Su padre era liban\u00e9s."""@es,
        "Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci, mais conhecido como Jo\u00e3o Bosco, (Ponte Nova, 13 de julho de 1946) \u00e9 um cantor, violonista e compositor brasileiro."@pt,
        "\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30b9\u30b3\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30bf\u30b9\u30fb\u30e0\u30c3\u30c1\uff08\u8461: Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci\u30011946\u5e747\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306eMPB\u6b4c\u624b\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30b9\u30b3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Bosco>,
        <http://viaf.org/viaf/44484424>,
        <https://musicbrainz.org/artist/150ffd99-a98e-486e-8c84-77d77f03747e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/João-Bosco.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:João_Bosco.
doremus_artist:cb015766-2963-3453-8da9-854e0c288b9c
owl:sameAs viaf:34649333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649333>.
doremus_artist:cb20ca08-395a-3d7d-83e3-0293ba6674aa
    dbp:birthPlace dbr:Vannes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alain Resnais (* 3. Juni 1922 in Vannes; \u2020 1. M\u00e4rz 2014 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur."@de,
        "Alain Resnais (French: [al\u025b\u0303 \u0281\u025bn\u025b]; 3 June 1922 \u2013 1 March 2014) was a French film director whose career extended over more than six decades. After training as a film editor in the mid-1940s, he went on to direct a number of short films which included Night and Fog (1955), an influential documentary about the Nazi concentration camps."@en,
        "Alain Resnais (Vannes, 3 juni 1922 \u2013 Parijs, 1 maart 2014) was een Frans filmregisseur."@nl,
        "Alain Resnais ([a\u02c8l\u025b\u0303 \u0281\u025b\u02c8n\u025b] (Vannes, 3 de junio de 1922 - Par\u00eds, 1 de marzo de 2014) fue un director, guionista de cine y montador franc\u00e9s; junto a Fran\u00e7ois Truffaut y Jean-Luc Godard, entre otros, fue una de las principales figuras de la Nouvelle vague ('Nueva Ola') del cine franc\u00e9s, que revolucion\u00f3 el concepto del montaje y la fotograf\u00eda."@es,
        """Alain Resnais (pron. al-A[N] r\u0101-N\u0100) (Vannes, 3 de junho de 1922 \u2014 Paris, 1 de mar\u00e7o de 2014) foi um famoso cineasta franc\u00eas conhecido por suas obras-primas de fic\u00e7\u00e3o po\u00e9tica, como "Hiroshima mon amour" ("Hiroshima meu amor", 1959, com roteiro de Marguerite Duras), e "L'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 Marienbad" ("O Ano passado em Marienbad", 1961, com roteiro de Alain Robbe-Grillet). Ambos os filmes t\u00eam como marca o uso de tem\u00e1ticas que abordam quest\u00f5es de tempo e mem\u00f3ria. "O Ano passado em Marienbad" \u00e9 um grande exemplo desse estilo dele, o qual causou estranheza e incompreens\u00e3o das audi\u00eancias, frustrando muitos espectadores. Tornou-se um cl\u00e1ssico do cinema por n\u00e3o ser - nem um pouco - intelig\u00edvel."""@pt,
        "Alain Resnais (ur. 3 czerwca 1922 w Vannes, zm. 1 marca 2014 w Pary\u017cu) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy. Jeden z najwa\u017cniejszych re\u017cyser\u00f3w tzw. francuskiej nowej fali. Do jego najbardziej znanych film\u00f3w nale\u017c\u0105: Hiroszima, moja mi\u0142o\u015b\u0107 (1959) i Zesz\u0142ego roku w Marienbadzie (1961)."@pl,
        "Alain Resnais est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, \u00e9galement sc\u00e9nariste et monteur, n\u00e9 le 3 juin 1922 \u00e0 Vannes (Morbihan) et mort le 1er mars 2014 \u00e0 Paris. Alors qu'il envisage de devenir com\u00e9dien, il int\u00e8gre la premi\u00e8re promotion de l'IDHEC en montage et commence, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1940, \u00e0 r\u00e9aliser des courts m\u00e9trages et moyens m\u00e9trages documentaires qui marquent le public et la critique : Van Gogh, Guernica et surtout Nuit et brouillard, premier film de r\u00e9f\u00e9rence sur les camps de concentration."@fr,
        "Si distingue anche per la sua attivit\u00e0 di teorico del cinema. Fu uno degli ispiratori teorici della Nouvelle Vague, di cui fu sempre punto di riferimento, pur non aderendovi mai ufficialmente."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043d \u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Alain Resnais; 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1922, \u0412\u0430\u043d\u043d \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2014, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u0430, \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u0435\u00bb. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430: \u00ab\u041d\u043e\u0447\u044c \u0438 \u0442\u0443\u043c\u0430\u043d\u00bb (1955), \u00ab\u0425\u0438\u0440\u043e\u0441\u0438\u043c\u0430, \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043c\u043e\u044f\u00bb (1959), \u00ab\u0412 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u043d\u0431\u0430\u0434\u0435\u00bb (1961). \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0433\u043e: \u0432 1954 \u0438 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u0622\u0644\u0627\u0646 \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Alain Resnais) (\u0648. 1922 \u2013 2014 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u0627\u0646 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 ."@ar,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ec\u30cd\uff08Alain Resnais, 1922\u5e746\u67083\u65e5 - 2014\u5e743\u67081\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlain Resnais\uff0c1922\u5e746\u67083\u65e5\uff0d2014\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u4ed6\u6700\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u7684\u662f\u65e9\u671f\u4ee5\u8a18\u61b6\u8207\u5275\u50b7\u70ba\u984c\u6750\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u5305\u542b\u300a\u591c\u4e0e\u96fe\u300b\uff081955\u5e74\uff09\u3001\u300a\u5e7f\u5c9b\u4e4b\u604b\u300b\uff081959\u5e74\uff09\u548c\u300a\u53bb\u5e74\u5728\u9a6c\u502b\u5df4\u300b\uff081961\u5e74\uff09\u7b49\u3002\u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\u4e5f\u662f\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u5c0e\u6f14\u7684\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\uff0c\u96d6\u7136\u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\u4e26\u4e0d\u8a8d\u70ba\u81ea\u5df1\u662f\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u3002\u4ed6\u8207\u5de6\u5cb8\u6d3e\u5c0e\u6f14\u7dca\u5bc6\u806f\u7e6b\uff0c\u5177\u6709\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u98a8\u683c\uff0c\u4e5f\u662f\u5de6\u7ffc\u653f\u6cbb\u96fb\u5f71\u88fd\u7247\u4eba\u3002\u4ed6\u7684\u96fb\u5f71\u66fe\u7d93\u8207\u8ba9\u00b7\u51ef\u7f57\u5c14\uff08Jean Cayrol\uff09\u3001\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u675c\u62c9\u65af\u3001\u963f\u862d\u00b7\u7f85\u4f2f-\u683c\u91cc\u8036\u3001\u4e54\u6cbb\u00b7\u677e\u4f2f\u6717\uff08Jorge Semprun\uff09\u8207\u96c5\u514b\u00b7\u65af\u9a30\u4f2f\u683c\uff08Jacques Sternberg\uff09\u7b49\u4eba\u5408\u4f5c\u3002 \u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\u65bc1995\u5e74\u7372\u5f97\u5a01\u5c3c\u65af\u5f71\u5c55\u7d42\u8eab\u6210\u5c31\u91d1\u7345\u734e\u3001\u65bc2009\u5e74\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u7d42\u8eab\u6210\u5c31\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:120753362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Resnais>,
        <http://viaf.org/viaf/112694529>,
        <http://viaf.org/viaf/120753362>,
        <http://viaf.org/viaf/305661828>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Resnais_Césars_2recorte.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Resnais.
doremus_artist:cb4b2708-e107-3763-9b8d-c1cb00d0744c
owl:sameAs viaf:50644153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50644153>.
doremus_artist:cba8ca2c-a2af-374b-8f4c-c9d9ea6ebc97
    dbp:birthPlace dbr:Schwanenstadt;
    rdfs:comment
        "Peter Ablinger (* 15. M\u00e4rz 1959 in Schwanenstadt) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Peter Ablinger (Schwanenstadt, 15 de marzo de 1959 - ) es un compositor austr\u00edaco. Estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n musical en Graz y Viena; mud\u00e1ndose a Berl\u00edn en 1982 e impartiendo clases en la Escuela de M\u00fasica de Berl\u00edn-Kreuzberg hasta 1990, a\u00f1o desde el cual se volvi\u00f3 un compositor independiente. Fund\u00f3 el conjunto Zwischent\u00f6ne en 1988."@es,
        "Peter Ablinger (born 15 March 1959 in Schwanenstadt) is an Austrian composer. Ablinger was born in 1959 in Schwanenstadt in Upper Austria. He attended the graphic HTL Linz and studied jazz piano from 1977 to 1982 in Graz. He also studied composition with G\u00f6sta Neuwirth in Graz and Roman Haubenstock-Ramati in Vienna. Since 1982 he has lived in Berlin."@en,
        "Peter Ablinger Peter Ablinger est un compositeur autrichien n\u00e9 \u00e0 Schwanenstadt le 15 mars 1959. Parall\u00e8lement \u00e0 des \u00e9tudes d'arts graphiques, il \u00e9tudie le piano et se tourne vers le free jazz. \u00c0 partir de 1979, il \u00e9tudie la composition \u00e0 la Musikhochschule de Graz puis de Vienne aupr\u00e8s de G\u00f6sta Neuwirth et de Roman Haubenstock-Ramati. En 1982, il va vivre \u00e0 Berlin o\u00f9 il enseigne \u00e0 la Musikschule Berlin-Kreuzberg et dirige de nombreux festival et concerts, parmi lesquels le festival Klangwerkstatt."@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0410\u0431\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 (15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1959, \u0428\u0432\u0430\u043d\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30ea\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Peter Ablinger\u30011959\u5e743\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39577089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Ablinger>,
        <http://viaf.org/viaf/39577089>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57a509f3-3c76-4cd0-92ec-080fb4945a7d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Ablinger.
doremus_artist:cd1a95d2-03df-3d1d-9c6c-6aa30acec0b3
owl:sameAs viaf:61756109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756109>.
doremus_artist:ce6e73a7-efbe-398d-9562-aa1951aba740
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Montefiascone;
    rdfs:comment
        "Emma Carelli (12 May 1877 in Naples \u2013 17 August 1928 near Rome) was an Italian operatic soprano who was particularly associated with the dramatic soprano roles of the verisimo repertoire and the works of Richard Wagner.After a singing career which lasted almost two decades, she managed the Teatro Costanzi in Rome for almost fifteen years. After studying with her father, Beniamino Carelli, at the Conservatorio San Pietro a Majella, she made her professional debut in 1895 in the title role of Mercadante's La vestale during the centenary celebrations at Altamura and went on to appear in the opera houses of many Italian cities. In 1898 she married the left-wing politician, self-made millionaire, and later impresario, Walter Mocchi."@en,
        "Emma Carelli (N\u00e1poles, 12 de mayo de 1877 - Roma, 17 de agosto de 1928) fue una soprano y empresaria oper\u00edstica italiana, paricularmente asociada con el repertorio de soprano dram\u00e1tica de las \u00f3peras del verismo italiano y de los dramas musicales wagnerianos. tras su carrera como cantante, dirigi\u00f3 el teatro Costanzi de Roma durante casi quince a\u00f1os. Emma Carelli dej\u00f3 varias grabaciones, realizadas entre abril y julio de 1906, con fragmentos de Manon, Tosca, Adriana Lecouvreur y Siberia."@es,
        "\u00c8 stata un soprano drammatico, specializzato nel repertorio verista.Dopo una carriera canora durata circa due decadi, per circa 15 anni gest\u00ec il Teatro Costanzi di Roma in societ\u00e0 con il marito Walter Mocchi. Discendente di una famiglia di musicisti, dopo essersi formata con il padre Beniamino Carelli presso il Conservatorio San Pietro a Majella, fece il suo debutto professionale nel 1895 nel ruolo del titolo ne La Vestale di Mercadante in occasione delle celebrazioni del centenario ad Altamura. Da allora, inizi\u00f2 un'intensa carriera nelle sale teatrali del Regno d'Italia. Nel 1898 spos\u00f2 a Perugia il politico socialista Walter Mocchi, il quale ne diventer\u00e0 l'agente e impresario."@it,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Emma Carelli; 1877\u20141929) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:39568918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emma_Carelli>,
        <http://viaf.org/viaf/39568918>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Emma_Carelli_in_Lorenza.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emma_Carelli.
doremus_artist:ce8bddb0-00e1-3edd-9108-fe21476a7409
    owl:sameAs viaf:19870996;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19870996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a8bbba6-72f7-4900-a306-c40b94f2631b>.
doremus_artist:d009b424-d998-33e4-a846-52d730a26399
owl:sameAs viaf:34011907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34011907>.
doremus_artist:d0303eb4-4599-3a49-be2f-c5b4d26a0e08
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Nicolas (Oreste) Flagello (New York City, 15 maart 1928 - New Rochelle, 16 maart 1994) was een Amerikaans componist, pianist en dirigent."@nl,
        "Nicolas Flagello (* 15. M\u00e4rz 1928 in New York City; \u2020 16. M\u00e4rz 1994 in New Rochelle) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Nicolas Flagello (15 de marzo de 1928 \u2013 16 de marzo de 1994) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica, uno de los \u00faltimos en desarrollar un modo personal de expresi\u00f3n basado completamente en los principios y t\u00e9cnicas del romanticismo tard\u00edo europeo."@es,
        "Nicolas Oreste Flagello (March 15, 1928 \u2013 March 16, 1994), was an American composer and conductor of classical music. He was one of the last American composers to develop a distinctive mode of expression based wholly on the principles and techniques of European late-Romanticism."@en,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30d5\u30e9\u30b8\u30a7\u30ed\uff08Nicolas Flagello\u30011928\u5e743\u670815\u65e5 - 1994\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u97f3\u697d\u597d\u304d\u306a\u5bb6\u65cf\u3067\u3001\u5144\u5f1f\u306e\u30a8\u30b8\u30aa\u30fb\u30d5\u30e9\u30b8\u30a7\u30ed\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u30021955\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a4\u30eb\u30c7\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d4\u30c4\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021974\u5e74\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300e\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u53d7\u96e3\u66f2\u300f\u306a\u3069\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fc\u30cb\u304b\u3089\u53d7\u3051\u7d99\u3044\u3060\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u5f37\u304f\u30012\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30012\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 1980\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306b\u5909\u6027\u75be\u60a3\u306e\u305f\u3081\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u306e\u4e2d\u65ad\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u30011994\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30ed\u30b7\u30a7\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45244941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Flagello>,
        <http://viaf.org/viaf/45244941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c018575e-a22f-4705-894f-40bacb1d12f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Flagello.
doremus_artist:d04e68bc-6f6e-34cb-bdc4-2829b0344d09
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2013) \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Janos Starker \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062a\u0634\u0644\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u062c\u0631\u064a\u060c 1924 \u0640 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0646\u064a\u0633\u0627\u0646 2013. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0642\u0636\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0633\u0643\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0647\u0627\u062c\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1948 \u0648\u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u062f\u0631\u0633 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633."@ar,
        "Dal 1958 fino al giorno della sua morte, Starker fu professore al Jacobs School of Music, un conservatorio situato nella Indiana University Bloomington, dove ha avuto il titolo di Distinguished Professor. Starker ricevette il suo primo violoncello prima dell'et\u00e0 di 6 anni. I suoi due fratelli maggiori erano violinisti. Fece la sua prima apparizione pubblica a 6 anni di et\u00e0. Starker frequent\u00f2 l'Accademia Musicale Franz Liszt di Budapest. Alcune delle sue influenze musicali furono i compositori Leo Weiner, B\u00e9la Bart\u00f3k, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly e Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi."@it,
        "J\u00e1nos Starker (* 5. Juli 1924 in Budapest; \u2020 28. April 2013 in Bloomington (Indiana), USA) war ein US-amerikanischer Cellist und Musikp\u00e4dagoge ungarischer Herkunft. Er gilt neben Pau Casals, Emanuel Feuermann, Paul Tortelier und Mstislaw Rostropowitsch als einer der bedeutendsten Cellovirtuosen des 20. Jahrhunderts."@de,
        "J\u00e1nos Starker (Boedapest, 5 juli 1924 - Bloomington (Indiana), 28 april 2013) was een Hongaars cellist en muziekpedagoog. Starker studeerde aan de Franz Liszt Academie van Boedapest, destijds een toonaangevend muzikaal centrum. In 1939 schreef hij een boek met als titel The World of Music According to Starker. Daarin noemt hij zich een leerling van Leo Weiner (1885-1960), die daar als leraar kamermuziek geestelijke vader werd van generaties toonaangevende Hongaarse musici als George Szell, Georg Solti, Antal Dor\u00e1ti en vele anderen.Na pijnlijke oorlogsjaren bezorgde de dirigent Antal Dor\u00e1ti hem in 1949 een baan in het Dallas Symphony Orchestra. Daarna werd hij gevraagd door dirigent Fritz Reiner voor de post van eerste cellist aan de Metropolitan Opera in New York. In 1958 werd hij docent a"@nl,
        "J\u00e1nos Starker (Budapest, Hungr\u00eda, 5 de julio de 1924 - Bloomington, Indiana, 28 de abril de 2013) fue un violonchelista estadounidense de origen h\u00fangaro. Tambi\u00e9n fue profesor en la Jacobs School of Music de la Universidad de Indiana en Bloomington desde 1958, donde ostentaba el t\u00edtulo de Profesor Distinguido."@es,
        "J\u00e1nos Starker /\u02c8st\u0251\u02d0rk\u0259r/ (July 5, 1924 \u2013 April 28, 2013) was a Hungarian-American cellist. From 1958 until his death, he taught at the Indiana University Jacobs School of Music, where he held the title of Distinguished Professor."@en,
        "J\u00e1nos Starker, n\u00e9 le 5 juillet 1924 \u00e0 Budapest et mort le 28 avril 2013 \u00e0 Bloomington en Indiana, est un violoncelliste et p\u00e9dagogue hongrois, devenu citoyen am\u00e9ricain en 1954."@fr,
        "\u042f\u043d\u043e\u0448 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0428\u0442\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440, \u0432\u0435\u043d\u0433. Starker J\u00e1nos; 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1924, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30eb\u30b1\u30eb\uff08J\u00e1nos Starker, 1924\u5e747\u67085\u65e5 - 2013\u5e744\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u8bfa\u4ec0\u00b7\u65af\u5854\u514b\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aStarker J\u00e1nos\uff0c\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05d9\u05d0\u05e0\u05d5\u05e9 \u05e1\u05d8\u05d0\u05e8\u05e7\u05e8\u200e\uff0c1924\u5e747\u67085\u65e5\uff0d2013\u5e744\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u7c4d\u5308\u7259\u5229\u88d4\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u5370\u7b2c\u5b89\u7eb3\u5927\u5b66\u4f2f\u660e\u987f\u5206\u6821\u96c5\u5404\u5e03\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6770\u51fa\u6559\u6388\uff0c\u5176\u6f14\u594f\u7684\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u5df4\u8d6b\u65e0\u4f34\u594f\u5927\u63d0\u7434\u7ec4\u66f2\u53ca\u67ef\u8fbe\u4f0a\u5927\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34644702;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_Starker>,
        <http://viaf.org/viaf/34644702>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/János_Starker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:János_Starker.
doremus_artist:d123478d-0d40-3b8e-9434-24ac24c03aee
owl:sameAs viaf:54328865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54328865>.
doremus_artist:d2a6b043-6f40-3ed9-8ef1-88b76d72cf62
    dbp:birthPlace dbr:Trani;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Domenico Natale Sarro (Trani, 24 de diciembre de 1679 \u2013 N\u00e1poles, 25 de enero de 1744) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra en la primera mitad del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Domenico Natale Sarro (auch Sarri bzw. Sarra, * 24. Dezember 1679 in Trani; \u2020 26. April 1744 in Neapel), war ein italienischer Komponist der neapolitanischen Schule."@de,
        "Domenico Natale Sarro (ou Sarri) (n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1679 \u00e0 Trani, dans l'actuelle province de Barletta-Andria-Trani, dans la r\u00e9gion des Pouilles et mort le 25 juin 1744 \u00e0 Naples) \u00e9tait un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Domenico Natale Sarro, also Sarri (24 December 1679 \u2013 25 January 1744) was an Italian composer. He studied at the Neapolitan conservatory of S. Onofrio. He composed extensively in the early 18th century. His opera Didone abbandonata, premiered on 1 February 1724 at the Teatro San Bartolomeo in Naples, was the first setting of a major libretto by Pietro Metastasio. He is best remembered today as the composer of Achille in Sciro, the opera that was chosen to open the new Teatro di San Carlo in 1737."@en,
        "\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b5\u30c3\u30ed\uff08Domenico Sarro, 1679\u5e7412\u670824\u65e5 - 1744\u5e744\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u98a8\u306b\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b5\u30c3\u30ea\uff08Domenico Sarri\uff09\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32796656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Sarro>,
        <http://viaf.org/viaf/32796656>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Sarro.
doremus_artist:d2e07da9-9cf6-3428-91e2-adab15e29eac
owl:sameAs viaf:37039973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37039973>.
doremus_artist:d37364a2-77c8-3a12-85b5-827f365dc791
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Baron Theodor D\u00f6hler (20 April 1814 \u2013 21 February 1856) was a German composer and a notable piano virtuoso of the Romantic period. He studied under Julius Benedict, Carl Czerny, and Simon Sechter."@en,
        "Theodor D\u00f6hler (* 20. April 1814 in Neapel; \u2020 21. Februar 1856 in Florenz) war ein deutscher Komponist und Pianist."@de,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0451\u043b\u0435\u0440 (\u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0445 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0414\u0451\u0445\u043b\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Theodor D\u00f6hler; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1814, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1856, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0421\u044b\u043d \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430; \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0443\u0436\u0435 \u0432 13-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445. \u0412 1827 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0443\u043a\u043a\u0443, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435. \u0421 1829 \u043f\u043e 1834 \u0433\u043e\u0434 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u044c\u044f\u043d\u043e \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0427\u0435\u0440\u043d\u0438 \u0438 \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0417\u0435\u0445\u0442\u0435\u0440\u0430. \u0421 1834 \u043f\u043e 1845 \u0433\u043e\u0434 \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445, \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u0445 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0412 1841 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0414\u0451\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0435\u0439\u043d\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0435 A"@ru,
        "\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Theodor D\u00f6hler 1814\u5e744\u670820\u65e5 - 1856\u5e742\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30b9\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c8\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3001\u30b8\u30fc\u30e2\u30f3\u30fb\u30bc\u30d2\u30bf\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u306f\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42582033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_D\u00f6hler>,
        <http://viaf.org/viaf/42582033>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theodor_Döhler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Döhler.
doremus_artist:d42565e8-3cbc-3a51-9754-c4db09c63458
owl:sameAs viaf:17418797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17418797>.
doremus_artist:d54c421f-4f1b-3dbe-96b4-6f2dbddc11f5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Battle,_East_Sussex>;
    dbp:deathPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "Frank Chacksfield (* 9. Mai 1914 in Battle, England; \u2020 9. Juni 1995 in Kent) war ein britischer Pianist, Organist, Komponist und Dirigent im Bereich der Unterhaltungsmusik. Mit Mantovani geh\u00f6rte er zu den Vertretern des Easy Listening und hatte damit gro\u00dfe Erfolge in Gro\u00dfbritannien und international in den 1950er und fr\u00fchen 1960er Jahren."@de,
        "Frank Chacksfield (9 May 1914 \u2013 9 June 1995) was an English pianist, organist, composer and conductor of popular light orchestral easy listening music, who had great success in Britain and internationally in the 1950s and early 1960s."@en,
        "Frank Chacksfield est un compositeur britannique n\u00e9 le 9 mai 1914 \u00e0 Battle en Angleterre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le9 juin 1995."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Frank Chacksfield, 1914\u5e745\u67089\u65e5 - 1995\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:43865152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Chacksfield>,
        <http://viaf.org/viaf/43865152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Chacksfield.
doremus_artist:d61cf75f-9c04-3c13-a3f6-1f57f5bebefd
    owl:sameAs viaf:19877174;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19877174>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22cdbf51-38b6-48e1-9908-e1833df58e0e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bronius_Kutaviius.
doremus_artist:d659671c-7e12-3bc4-8e8a-f7fb706572c6
owl:sameAs viaf:48445719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48445719>.
doremus_artist:d6afcd9a-839e-3720-9410-9650d3ad0528
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Xi'an>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0632\u0627\u0646\u063a \u064a\u064a\u0645\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Zhang Yimou) \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1951 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0635\u064a\u0646\u064a \u0645\u0646 "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633" \u0623\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0635\u0628\u0627\u0647 \u0648\u0644\u0639\u0627\u064b \u0648\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0627\u064b \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627\u064b \u0628\u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1982 \u0648\u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u062a\u062e\u0631\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646\u060c \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0648\u062f\u064a\u0648 \u063a\u0648\u0627\u0646\u063a\u0633\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0643 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u0627\u0644\u0635\u064a\u0646\u064a \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645\u064a "\u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0635\u0641\u0631\u0627\u0621" \u0648"\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631". \u062b\u0645 \u062a\u0648\u0633\u0639 \u0632\u0627\u0646\u063a \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u062d\u0645\u0644 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u0627\u0644\u0630\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0631\u0627\u0621" \u0627\u0644\u0630\u064a \u0646\u0627\u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u060c \u062b\u0645 \u0641\u0627\u0632 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a "\u0642\u0635\u0629 \u0643\u064a\u0648 \u062c\u0648" \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u062c\u0639\u0644\u062a\u0647 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u064a\u0631\u062a\u0642\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u0641 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0635\u0627\u0646\u0639\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639"""@ar,
        "Zhang Yimou  (chinois simplifi\u00e9 : \u5f20\u827a\u8c0b ; chinois traditionnel : \u5f35\u85dd\u8b00 ; pinyin : Zh\u0101ng Y\u00ecm\u00f3u) est un r\u00e9alisateur chinois n\u00e9 le 14 novembre 1951 \u00e0 Xi'an, en Chine."@fr,
        "Zhang Yimou (Mandarin pronunciation: [t\u0282\u0251\u0301\u014b \u00eem\u0264\u030c\u028a\u032f], JONG EE-moe; born 14 November 1951) is a Chinese film director, producer, writer and actor, and former cinematographer. He is counted amongst the Fifth Generation of Chinese filmmakers, having made his directorial debut in 1987 with Red Sorghum."@en,
        "Zhang Yimou (Xi'an, China, 14 november 1951) is een Chinese filmregisseur. Zhang maakt deel uit van een groep filmmakers die de 'Vijfde Generatie' wordt genoemd. Deze groep is na de Culturele Revolutie begonnen met films maken. De films van de vijfde generatie durven het oude stramien van de Chinese film te doorbreken door het China dat ze kennen te ontmantelen. De films hebben niet het socialistische hero\u00efsme van de arbeider dat in de films onder Mao Zedong gebruikelijk was. Van deze groep maken ook Chen Kaige en Zhang Junzhao deel uit."@nl,
        "Zhang Yimou (chinesisch \u5f35\u85dd\u8b00 / \u5f20\u827a\u8c0b, Pinyin Zh\u0101ng Y\u00ecm\u00f3u; * 14. November 1951 in Xi\u2019an, China) ist ein chinesischer Regisseur. Zhang ist der erfolgreichste Vertreter der \u201eF\u00fcnften Generation\u201c des chinesischen Kinos. Seine Filme unterlagen lange Zeit den Auff\u00fchrverboten der chinesischen Beh\u00f6rden. Gleichwohl liefen sie unter anderem auf internationalen Filmfestivals und trugen stark zum Ansehen des modernen chinesischen Kinos bei. Bei den olympischen Sommerspielen 2008 in Peking f\u00fchrte er die Regie bei der Er\u00f6ffnungs- und der Schlussfeier."@de,
        "Zhang Yimou (chino simplificado: \u5f20\u827a\u8c0b, chino tradicional: \u5f35\u85dd\u8b00, pinyin: Zh\u0101ng Y\u00ecm\u00f3u) es un director de cine chino de gran proyecci\u00f3n internacional. Naci\u00f3 el 14 de noviembre de 1951 en la ciudad norte\u00f1a de Xi'an. Durante la Revoluci\u00f3n Cultural (1966-1978), abandon\u00f3 sus estudios y se integr\u00f3 en una granjas de trabajo, donde, durante diez a\u00f1os, trabaj\u00f3 como operario textil. Acabada esta etapa, en 1978, con 28 a\u00f1os, retom\u00f3 sus estudios e ingres\u00f3 en la Academia de Cine de Pek\u00edn, logrando finalmente graduarse en 1982. Tras graduarse, empez\u00f3 a trabajar como fot\u00f3grafo y dibujante."@es,
        "Zhang Yimou (wym. [t\u0282\u0251\u0301\u014b \u00eem\u0264\u030c\u028a\u032f], ur. 14 listopada 1951 w Xi\u2019an) \u2013 chi\u0144ski re\u017cyser filmowy, scenarzysta, operator, producent i aktor."@pl,
        "Zh\u0101ng Y\u00ecm\u00f3u (\u5f20\u827a\u8c0b Chin\u00eas tradicional: \u5f35\u85dd\u8b00) (Xian, 14 de Novembro, 1951) \u00e9 um cineasta, produtor de cinema e roteirista Chin\u00eas. Zhang Yimou \u00e9 um dos percussores do movimento da Quinta Gera\u00e7\u00e3o, que viria a ser o in\u00edcio do cinema contempor\u00e2neo chin\u00eas, surgido com a primeira turma da reaberta Academia de Cinema de Pequim em 1976. Importante refer\u00eancia ao cinema oriental, o diretor se tornou destaque internacional por filmes expositivos da realidade da China p\u00f3s-Revolu\u00e7\u00e3o Cultural."@pt,
        "\u0427\u0436\u0430\u043d \u0418\u043c\u043e\u0443 (\u043a\u0438\u0442. \u0443\u043f\u0440. \u5f20\u827a\u8c0b, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Zh\u0101ng Y\u00ecm\u00f3u, \u0440\u043e\u0434. 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1951) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u5f20\u827a\u8c0b\uff081951\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff08\u519c\u5386\u4e8c\u6708\u5341\u516d\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u4e2d\u56fd\u9655\u897f\u897f\u5b89\uff0c\u56fd\u9645\u77e5\u540d\u4e2d\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\uff0c2008\u5e74\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u5f00\u5e55\u5f0f\u603b\u5bfc\u6f14\uff0c\u70ba\u4e2d\u56fd\u5927\u9646\u7b2c\u4e94\u4ee3\u5bfc\u6f14\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u7f8e\u56fd\u6ce2\u58eb\u987f\u5927\u5b66\u53ca\u8036\u9c81\u5927\u5b66\u8363\u8a89\u535a\u58eb\u3002\u4ed6\u62cd\u6444\u7684\u7535\u5f71\u591a\u6b21\u83b7\u5f97\u56fd\u9645\u7535\u5f71\u8282\u5927\u5956\uff0c\u4ed6\u4ea6\u591a\u6b21\u62c5\u4efb\u56fd\u9645\u7535\u5f71\u8282\u8bc4\u59d4\u4f1a\u53ca\u4e3b\u5e2d\u804c\u52a1\u3002\u65e9\u671f\u4ed6\u4ee5\u62cd\u6444\u4e2d\u56fd\u4f20\u7edf\u6587\u5316\u7684\u7535\u5f71\u8457\u79f0\uff0c\u827a\u672f\u7279\u70b9\u662f\u7ec6\u8282\u7684\u903c\u771f\u548c\u8272\u5f69\u6d6a\u6f2b\u7684\u4e92\u76f8\u6620\u7167\u3002\u65bc2002\u5e74\u8f6c\u578b\u6267\u5bfc\u7684\u6b66\u4fa0\u5de8\u5236\u300a\u82f1\u96c4\u300b\u5f00\u542f\u4e86\u4e2d\u56fd\u5927\u9646\u7535\u5f71\u7684\u201c\u5927\u7247\u201d\u65f6\u4ee3\u3002\u5176\u7535\u5f71\u98ce\u683c\u52c7\u4e8e\u521b\u65b0\u4e14\u6d89\u53ca\u9898\u6750\u5e7f\u6cdb\uff0c\u6bcf\u6b21\u4e0a\u6620\u90fd\u80fd\u5f15\u8d77\u56fd\u5185\u8206\u8bba\u7684\u9ad8\u5ea6\u5173\u6ce8\u3002\u5728\u7535\u5f71\u4eba\u624d\u7684\u63d0\u643a\u4e0a\uff0c\u5f20\u827a\u8c0b\u6367\u7ea2\u7684\u201c\u8c0b\u5973\u90ce\u201d\u4e5f\u662f\u5a92\u4f53\u548c\u516c\u4f17\u805a\u7126\u7684\u5bf9\u8c61\uff0c\u5de9\u4fd0\u548c\u7ae0\u5b50\u6021\u5373\u662f\u5176\u4e2d\u6700\u77e5\u540d\u7684\u300c\u8b00\u5973\u90ce\u300d\u3002"@zh,
        "\u5f35 \u82b8\u8b00 \uff08\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30a4\u30fc\u30e2\u30a6\u3001\u3061\u3087\u3046\u30fb\u3052\u3044\u307c\u3046\u30011951\u5e7411\u670814\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u4e2d\u56fd\u6620\u753b\u754c\u306e\u300c\u7b2c\u4e94\u4e16\u4ee3\u300d\u306e\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u64ae\u5f71\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u306e\u7d4c\u9a13\u3082\u3042\u308b\u3002\u540d\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u300c\u82b8\u300d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u554f\u984c\u306f\u3001\u65b0\u5b57\u4f53\u306e\u65e2\u5b58\u306e\u5b57\u3068\u306e\u885d\u7a81\u3092\u53c2\u7167\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111742197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zhang_Yimou>,
        <http://viaf.org/viaf/111742197>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Opening_Film_CROPPED.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zhang_Yimou.
doremus_artist:d70942b7-5ae9-31bf-ba1f-16c6084080bb
    dbp:birthPlace dbr:Azerbaijan;
    dbp:deathPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        "Seyid Shushinski (Azerbaijani: Seyid \u015eu\u015finski), born Mir Mohsun Seyid Ibrahim oglu Shushinski (12 April 1889, Horadiz \u2013 1 November 1965, Baku), was an Azerbaijani khananda folk singer."@en,
        "\u0421\u0435\u0438\u0434 \u0428\u0443\u0448\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0438\u0440 \u041c\u043e\u0445\u0441\u0443\u043d-\u0430\u0433\u0430 \u0421\u0435\u0438\u0434 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c \u043e\u0433\u043b\u044b \u0428\u0443\u0448\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1889 \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1965) \u2014 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0445\u0430\u043d\u0435\u043d\u0434\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u0443\u0448\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0414\u0436\u0430\u0431\u0431\u0430\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u044c\u044f\u0433\u0434\u044b\u043e\u0433\u043b\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:233040482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Seyid_Shushinski>,
        <http://viaf.org/viaf/233040482>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Seyid_Shushinski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Seyid_Shushinski.
doremus_artist:d8e933ae-3169-3fd5-9546-0e0c21095c23
owl:sameAs viaf:64070061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64070061>.
doremus_artist:d90ac8f4-27e2-3f59-b1f0-d6d38ea38519
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Windermere,_Cumbria_(town)>;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Sir Arthur Somervell (5 June 1863 \u2013 2 May 1937) was an English composer, and after Hubert Parry one of the most successful and influential writers of art song in the English music renaissance of the 1890s-1900s."@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b5\u30de\u30f4\u30a7\u30eb\uff08Sir Arthur Somervell, 1863\u5e746\u67085\u65e5 - 1937\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021890\u5e74\u4ee3\u304b\u30891900\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d2\u30e5\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30ea\u30fc\u306e\u5f8c\u306e\u4e16\u4ee3\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u5f71\u97ff\u306e\u5927\u304d\u306a\u6b4c\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61777256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Somervell>,
        <http://viaf.org/viaf/61777256>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Somervell's_Maud_Titlepage.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Somervell.
doremus_artist:d9a664a7-9833-37c4-91c7-02e1660176b7
owl:sameAs viaf:59407182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59407182>.
doremus_artist:d9b701de-73bf-36c8-bd43-d14206896017
    rdfs:comment
        "Roland Engel, n\u00e9 le 30 juin 1948 \u00e0 Bischheim (Bas-Rhin), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, \u00e9galement acteur au Th\u00e9\u00e2tre alsacien de Strasbourg de 1962 \u00e0 1993.\u2191 Alsace-Culture [1]"@fr;
    owl:sameAs viaf:195962076;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_Engel>,
        <http://viaf.org/viaf/195962076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Engel.
doremus_artist:d9cc5456-384c-3386-9d24-5721c6671625
owl:sameAs viaf:277688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277688>.
doremus_artist:da010386-c6f0-3f90-82ed-361639bc37a6
    dbp:birthPlace dbr:Gloucester;
    dbp:deathPlace dbr:Dartford;
    rdfs:comment
        "Ivor Bertie Gurney (* 28. August 1890 in Gloucester; \u2020 26. Dezember 1937 in Dartford, Kent) war ein englischer Komponist und Dichter."@de,
        "Ivor Bertie Gurney (28 August 1890 \u2013 26 December 1937) was an English poet and composer, particularly of songs."@en,
        "\u30a2\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\uff08Ivor Gurney, 1890\u5e748\u670828\u65e5 - 1937\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8a69\u4eba\u3002 \u30b0\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u4ed5\u7acb\u3066\u5c4b\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\u306f\u3001\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u898b\u51fa\u3055\u308c\u300110\u6b73\u304b\u3089\u30b0\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300214\u6b73\u3054\u308d\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u306b\u624b\u3092\u67d3\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\u306f16\u6b73\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u3092\u9000\u3044\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30ef\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u4f5c\u66f2\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u3001\u3053\u306e\u9803\u77e5\u308a\u5408\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30cf\u30a6\u30a8\u30eb\u30ba\u3068\u306f\u7d42\u751f\u306b\u308f\u305f\u308b\u53cb\u60c5\u3092\u80b2\u3080\u4e8b\u306b\u306a\u308b\u3002 \u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\u306f\u5f93\u8ecd\u4e2d\u306e1917\u5e749\u6708\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6226\u5834\u3067\u6bd2\u30ac\u30b9\u3092\u5438\u3044\u8fbc\u307f\u5e30\u56fd\u3001\u7642\u990a\u306e\u65e5\u3005\u3092\u904e\u3054\u3059\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u7642\u990a\u4e2d\u306b\u524d\u51fa\u306e\u8a69\u96c6\u300e\u30bb\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\u3068\u30bd\u30f3\u30e0\u300f\u304c\u520a\u884c\u3055\u308c\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\u306e\u75c5\u72b6\u306f\u4e00\u9032\u4e00\u9000\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u30011918\u5e746\u6708\u306b\u306f\u5927\u6226\u524d\u306b\u60a3\u3063\u305f\u3053\u3068\u306e\u3042\u308b\u53cc\u6975\u6027\u969c\u5bb3\u307e\u3067\u518d\u767a\u3001\u5f53\u521d\u533b\u8005\u306f\u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\u3092\u53cc\u6975\u6027\u969c\u5bb3\u3067\u306f\u306a\u304f\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u304c\u539f\u56e0\u306e\u7d71\u5408\u5931\u8abf\u75c7\u3068\u8a3a\u65ad\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u518d\u767a\u306f\u4ee5\u524d\u60a3\u3063\u305f\u6642\u3088\u308a\u91cd\u75c7\u3067\u3001\u81ea\u6bba\u9858\u671b\u3092\u53e3\u306b\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17237479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivor_Gurney>,
        <http://viaf.org/viaf/17237479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34969eaa-23e6-4dd9-90b8-bb80bb82abc6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Memorial_to_Ivor_Gurney_in_Gloucester_Cathedral.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivor_Gurney.
doremus_artist:da5458d3-f849-3e1e-9574-61c19565979a
    dbp:birthPlace dbr:Tönning;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Oeynhausen;
    rdfs:comment
        "Ab 1910 lebte die Familie in Lennep im Bergischen Land. Dort besuchte Kurt Thomas von 1913 bis 1922 das R\u00f6ntgen-Gymnasium. Anschlie\u00dfend, am 21. April 1922, wurde er f\u00fcr die F\u00e4cher Rechtswissenschaften und Musik an der Universit\u00e4t Leipzig immatrikuliert. Er beendete sein Studium 1925 und arbeitete als Dozent f\u00fcr Musiktheorie am Landeskonservatorium der Musik zu Leipzig. 1927 erhielt er f\u00fcr sein Opus 1 \u201eMesse in a-Moll\u201c den Beethovenpreis der Preu\u00dfischen Akademie der K\u00fcnste. 1928 wurde er durch Vermittlung Karl Straubes zum Kompositionslehrer und Leiter der Kantorei des Kirchenmusikalischen Instituts Leipzig berufen. Sp\u00e4ter reiste er mit dem in \u201eKurt-Thomas-Kantorei\u201c umbenannten Madrigalchor durch Deutschland. Von 1934 bis 1939 wirkte Thomas als Professor f\u00fcr Chorleitung an der Akademischen "@de,
        "Georg Hugo Kurt Thomas (T\u00f6nning, 25 mei 1904 - Bad Oeynhausen, 31 maart 1973) was een Duits componist en dirigent."@nl,
        "Georg Hugo Kurt Thomas, n\u00e9 le 25 mai 1904 \u00e0 T\u00f6nning et mort le 31 mars 1973 \u00e0 Bad Oeynhausen, est un compositeur, p\u00e9dagogue et Thomaskantor allemand, le 13e Thomaskantor apr\u00e8s Johann Sebastian Bach."@fr,
        "Kurt Thomas (25 May 1904 \u2013 31 March 1973) was a German composer, conductor and music educator. He was born in T\u00f6nning and died in Bad Oeynhausen. In 1936 he won a silver medal in the art competitions of the Olympic Games for his Kantate zur Olympiade 1936 (Olympic Cantata, 1936). Thomas was the Thomaskantor, the cantor of the Thomanerchor, from 1957 to 1960."@en,
        "Kurt Thomas (T\u00f6nning, 25 de mayo de 1904 \u2013 Bad Oeynhausen, 31 de marzo de 1973) fue un compositor, director de orquesta y profesor de m\u00fasica alem\u00e1n."@es;
    owl:sameAs viaf:42028115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Thomas_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42028115>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kurt_Thomas.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kurt_Thomas_(composer)>.
doremus_artist:db37be66-8c26-3778-9bfc-10771e5b46af
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Doudarova. Veronika Borisovna Doudarova (en russe : \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430, en oss\u00e8te : \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u0411\u0430\u0440\u0438\u0441\u044b \u0447\u044b\u0437\u0433 \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u00e6), n\u00e9e le 5 d\u00e9cembre (22 novembre) 1916 \u00e0 Bakou (Empire russe) et morte le 15 janvier 2009 \u00e0 Moscou (Russie), est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique et russe."@fr,
        "Veronika Borisovna Dudarova (Russian: \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430; Ossetian: \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u0411\u0430\u0440\u0438\u0441\u044b \u0447\u044b\u0437\u0433 \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u00e6; December 5 [O.S. November 22] 1916 \u2013 January 15, 2009) was a Soviet and later Russian conductor, the first woman to succeed as conductor of symphony orchestras in the 20th century. She became a conductor of the Moscow State Symphony Orchestra in 1947, and led this and other orchestras for sixty years. In 1991, she founded the Symphony Orchestra of Russia."@en,
        "Veronika Doedarova (Russisch: \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430) (Bakoe, 5 december 1916 - Moskou, 15 januari 2009) was een Russisch muziekdirigente. Zij werd in 1947 dirigente bij het Symfonisch Staatsorkest van Moskou en werd er in 1960 benoemd tot hoofddirigente en artistiek leidster. Zij verliet het orkest in 1992. Van 1991 tot bij haar dood leidde zij het Russisch Symfonisch Orkest, dat zij zelf gesticht had."@nl,
        "Weronika Borissowna Dudarowa (russisch \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430; * 22. Novemberjul./ 5. Dezember 1916greg. in Baku; \u2020 15. Januar 2009 in Moskau) war eine russische Dirigentin."@de,
        "\u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u0301\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0434\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432\u0430 (22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f [5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f] 1916, \u0411\u0430\u043a\u0443, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2011, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1977). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1980). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0432 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430-\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d0\u30af\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30aa\u30bb\u30c1\u30a2\u7cfb\u306e\u65e7\u8cb4\u65cf\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5730\u5143\u30d0\u30af\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30c3\u30b5\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021933\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306b\u9032\u3093\u3060\u5f8c\u30011939\u5e74\u304b\u30891947\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30021947\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u52a9\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30011960\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u6607\u9032\u3057\u30011989\u5e74\u307e\u3067\u540c\u697d\u56e3\u3092\u76e3\u7763\u3057\u305f\u30021991\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30b7\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u7d71\u7387\u3057\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306e\u5ea7\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34647349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Veronika_Dudarova>,
        <http://viaf.org/viaf/34647349>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Veronika_Dudarova_conductor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Veronika_Dudarova.
doremus_artist:db4b4797-0121-39ce-9edb-e3b7dd5acc8e
owl:sameAs viaf:5140822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5140822>.
doremus_artist:dc01f444-b836-3765-8a31-004c5f68a1d2
owl:sameAs viaf:85506350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85506350>.
doremus_artist:dcf90397-ae60-3419-8524-bc318c5d555a
owl:sameAs viaf:71598575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71598575>.
doremus_artist:dd72bcb3-035c-36aa-9dd0-fbbe65c19a99
    dbp:birthPlace dbr:Jerez_de_la_Frontera;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald (* 11. November 1926 in Jerez de la Frontera) ist ein spanischer Schriftsteller und Dichter."@de,
        "Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald (Jerez de la Frontera, 11 de noviembre de 1926) es un escritor espa\u00f1ol, que ha sobresalido principalmente como poeta. La cuidadosa utilizaci\u00f3n del lenguaje y el barroquismo caracterizan su obra."@es,
        "Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald (Jerez de la Frontera, 11 novembre 1926) est un po\u00e8te espagnol.Militant anti-franquiste, il appartient au groupe po\u00e9tique de la g\u00e9n\u00e9ration de 50, aux c\u00f4t\u00e9s de Jos\u00e9 \u00c1ngel Valente, Jos\u00e9 Agust\u00edn Goytisolo et Jaime Gil de Biedma, entre autres. Sa fa\u00e7on d'utiliser le langage et le lexique tr\u00e8s soigneusement, ainsi que le style baroque caract\u00e9risent son \u0153uvre. Caballero Bonald est un \u00e9crivain d'une tr\u00e8s grande qualit\u00e9 litt\u00e9raire, et il demeure un mod\u00e8le de ce que fut l'\u00e9volution litt\u00e9raire d'apr\u00e8s-guerre. Ses incursions dans la po\u00e9sie, le roman, le th\u00e9\u00e2tre et l'essai comptent plus de quarante \u0153uvres."@fr,
        "Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald (born November 11, 1926) is a Spanish novelist, lecturer and poet."@en,
        """Noto soprattutto in patria, per via dello stile barocco ed ampolloso del suo linguaggio poetico. Nel 2012 ha pubblicato quella che dovrebbe essere la sua ultima raccolta, dal titolo Entreguerras: forse anche per questo, sempre nel 2012, gli \u00e8 stato conferito il Premio Cervantes - il Nobel della Letteratura spagnola. Questo si aggiunge alla Medaglia d'oro del C\u00edrculo de Bellas Artes di Madrid, nel 2000, due lauree "honoris causa" e due titoli prestigiosi: membro dell'Academia Norteamericana de la Lengua Espa\u00f1ola di New York e, soprattutto, "Hijo Predilecto de Andaluc\u00eda" (1988) - quell'anno conferito anche allo scienziato Jos\u00e9 Delgado. Personalit\u00e0 di spicco di Jerez, ivi ha fondato, nel 1986, la Fundaci\u00f3n Caballero Bonald per la promozione della cultura, in generale, e la trasmissione e diff"""@it,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435\u0301 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u044c\u0435\u0301\u0440\u043e \u0411\u043e\u043d\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u0425\u0435\u0440\u0435\u0441-\u0434\u0435-\u043b\u0430-\u0424\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u044f\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0430\u043d\u0442\u0435\u0441\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0421\u043e\u0444\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0438\u0431\u0435\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0438 \u0411\u0440\u0435\u0432\u0435."@ru,
        "\u062e\u0648\u0633\u064a\u0647 \u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0628\u0627\u064a\u064a\u0631\u0648 \u0628\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald) \u0640 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0634\u0631\u064a\u0634 \u0641\u064a 11 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1926) \u0647\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0645\u062d\u0627\u0636\u0631 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0645\u064a\u063a\u064a\u0644 \u062f\u064a \u062b\u064a\u0631\u0628\u0627\u0646\u062a\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639\u0629 \u0633\u0646\u0629 2012."@ar;
    owl:sameAs viaf:76310135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Manuel_Caballero>,
        <http://viaf.org/viaf/76310135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b70c57b-7d18-47eb-901c-c509128f4560>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Manuel_Caballero.
doremus_artist:dd8845b2-112a-3ca8-a5d4-d1b9f76bfcfb
owl:sameAs viaf:14966735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966735>.
doremus_artist:ddf8c3ad-343c-39b8-91df-2d069971f138
owl:sameAs viaf:51280716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51280716>.
doremus_artist:de2d202e-1bfc-3290-a4e0-84be7c74f6f3
    dbp:birthPlace dbr:Neuhofen_an_der_Krems;
    rdfs:comment
        "Hans Stadlmair (* 3. Mai 1929 in Neuhofen an der Krems in \u00d6sterreich) ist ein Dirigent und Komponist. Hans Stadlmair war von 1956 bis 1995 k\u00fcnstlerischer Leiter des M\u00fcnchener Kammerorchesters und dirigierte mit ihm auch diverse Urauff\u00fchrungen. Zu seinen bedeutendsten Einspielungen z\u00e4hlen die kompletten Sinfonien von Joseph Joachim Raff mit den Bamberger Symphonikern. Die Werksammlung Stadlmairs befindet sich im Deutschen Komponistenarchiv in Hellerau \u2013 Europ\u00e4isches Zentrum der K\u00fcnste Dresden."@de,
        "Hans Stadlmair (born 3 May 1929) is an Austrian conductor and composer. He conducted the M\u00fcnchener Kammerorchester for almost four decades."@en,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30eb\u30de\u30a4\u30a2\uff08Hans Stadlmair, 1929\u5e745\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ce\u30a4\u30db\u30fc\u30d5\u30a7\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30af\u30ec\u30e0\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021946\u5e74\u304b\u30891952\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3068\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30a6\u30fc\u30eb\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u30011956\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cd\u30dd\u30e0\u30af\u30fb\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30c8\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021955\u5e74\u304b\u30891995\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u6559\u4f1a\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300a\u30df\u30ed\u300b\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u30021989\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u52f2\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116602107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Stadlmair>,
        <http://viaf.org/viaf/116602107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c1b2224-53b3-494a-8c63-fbc062138991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Stadlmair.
doremus_artist:dea34a08-7252-317a-9cca-c4fcdb5c0bae
    rdfs:comment
        "Carlos Surinach (or Carlos Suri\u00f1ach) (March 4, 1915 \u2013 November 12, 1997) was a Spanish composer and conductor."@en,
        "Carlos Surinach i Wrokona [[su\u027ei'\u014bak]]? (eigenlijk: Suri\u00f1ach) (Barcelona, 4 maart 1915 \u2013 New Haven (Connecticut), 12 november 1997) was een Spaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Carlos Suri\u00f1ach Wrokona -conocido como Carles Suri\u00f1ach en Catalu\u00f1a y como Carlos Surinach en el mundo anglosaj\u00f3n- (n. Barcelona, 4 de marzo de 1915, \u2020 New Haven, 12 de noviembre de 1997) fue un compositor y director de orquesta catal\u00e1n que desarroll\u00f3 la parte m\u00e1s importante de su carrera musical en EE.UU., donde se convirti\u00f3 en un reconocido compositor de danza contempor\u00e1nea y cuya nacionalidad adquiri\u00f3 en 1959."@es,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b9\u30ea\u30ca\u30c3\u30c1\uff08Carlos Surinach\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\uff1aCarles Suri\u00f1ach [\u02c8kar\u026b\u0259s su\u027ei\u02c8\u0272ak]\u30011915\u5e743\u67084\u65e5 - 1997\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5dde\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30ea\u30bb\u30a6\u5927\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u306f\u30ea\u30bb\u30a6\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c8\u30e9\u30c3\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u3092\u53d7\u8b1b\u3057\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u821e\u8e0a\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30021959\u5e74\u3001\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u9ad8\u540d\u306a\u632f\u308a\u4ed8\u3051\u5e2b\u306e\u30de\u30fc\u30b5\u30fb\u30b0\u30ec\u30a2\u30e0\u306e\u305f\u3081\u306b\u30013\u66f2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71584345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Surinach>,
        <http://viaf.org/viaf/71584345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Surinach.
doremus_artist:ded7a684-af34-38e6-a989-1d775b77a302
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Suzanne Delaire, dite Suzy Delair, est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 31 d\u00e9cembre 1917 dans le 18e arrondissement de Paris. Son r\u00e9pertoire s'\u00e9tend de la com\u00e9die au drame. Danseuse, chanteuse, son interpr\u00e9tation dans le film Quai des Orf\u00e8vres de la chanson Avec son tralala, de Francis Lopez, est rest\u00e9e dans les m\u00e9moires. \u00c0 la sc\u00e8ne, elle a jou\u00e9 fr\u00e9quemment dans des op\u00e9rettes de Jacques Offenbach (La P\u00e9richole, La Vie parisienne), d'Oscar et Johann Strauss p\u00e8re et fils (Les Trois valses), de Vanloo, Duval et Messager (V\u00e9ronique), etc."@fr,
        "Suzy Delair (* 31. Dezember 1916 in Paris; geb\u00fcrtig Suzanne Pierrette Delaire) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Suzy Delair (31 de dezembro de 1917) \u00e9 uma atriz francesa."@pt,
        "Suzy Delair (Parijs, 31 december 1916 of 1917) is een Franse actrice en zangeres. Delair speelde 34 filmrollen. Ze was een veelzijdig talent want ze was eveneens een begaafde zangeres en danseres. Haar acteerkunst kwam zowel in drama als komedie tot uiting. Op de sc\u00e8ne was ze vooral te zien in operettes."@nl,
        "Suzy Delair (born 31 December 1917) is a French actress and singer. She is one of the most famous movie stars of the French cinema and one of the earliest movie legends. Born in Paris, Delair acted in films directed by Henri-Georges Clouzot, Jean Dr\u00e9ville, Jean Gr\u00e9millon, Marcel L'Herbier, Christian-Jaque, Marcel Carn\u00e9, Luchino Visconti, Ren\u00e9 Cl\u00e9ment, and G\u00e9rard Oury. For several years, Delair was the companion of French film director Henri-Georges Clouzot."@en,
        "Suzy Delair; w\u0142a\u015bciwie Suzanne Pierrette Delaire (ur. 31 grudnia 1917 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka i piosenkarka. By\u0142a jedn\u0105 z najbardziej znanych gwiazd filmowych z kina francuskiego i jedn\u0105 z ostatnich legend kina. Wyst\u0119powa\u0142a w filmach re\u017cyserowanych przez takich tw\u00f3rc\u00f3w jak: Henri-Georges Clouzot, Jean Dr\u00e9ville, Jean Gr\u00e9millon, Marcel L'Herbier, Christian-Jaque, Marcel Carn\u00e9, Claude Autant-Lara, Luchino Visconti, Ren\u00e9 Cl\u00e9ment czy G\u00e9rard Oury. Przez kilka lat by\u0142a zwi\u0105zana z re\u017cyserem Henri-Georges Clouzotem."@pl,
        "\u0421\u044e\u0437\u0438 \u0414\u0435\u043b\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Suzy Delair, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0444\u0440. Suzanne Pierrette Delaire, 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1917, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:68469462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzy_Delair>,
        <http://viaf.org/viaf/68469462>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzy_Delair.
doremus_artist:df3feec4-c99e-34ef-9140-1313ae5dda20
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Brigitte Engerer (* 27. Oktober 1952 in Tunis; \u2020 23. Juni 2012 in Paris) war eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "Brigitte Engerer (27 de octubre de 1952, T\u00fanez - 23 de junio de 2012, Par\u00eds) fue una notable pianista cl\u00e1sica francesa."@es,
        "Brigitte Engerer (French: [\u0251\u0303\u0261\u0259\u0281\u025b\u0281]; 27 October 1952 \u2013 23 June 2012) was a French pianist."@en,
        "Brigitte Engerer (Tunis, 27 oktober 1952 \u2013 Parijs, 23 juni 2012) was een Frans pianiste. Ze begon op vijfjarige leeftijd met pianospelen en studeerde aan het Conservatoire de Paris in de klas van Lucette Descaves, waar ze in 1968 op vijftienjarige leeftijd haar eerste muziekprijs won: de 'prix de piano, premi\u00e8re nomm\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9'. In 1969 was ze laureaat in het Concours International Marguerite Long-Jacques Thibaud, waarop ze een uitnodiging ontving om verder te studeren aan het Conservatorium van Moskou in de klas van Stanislas Neuhaus, waar ze 9 jaar bleef."@nl,
        "Brigitte Engerer (T\u00fanis, 27 de outubro de 1952 \u2013 Paris, 23 de junho de 2012) foi uma pianista francesa."@pt,
        "Brigitte Engerer (ur. 27 pa\u017adziernika 1952 w Tunisie, zm. 23 czerwca 2012 w Pary\u017cu) \u2013 francuska pianistka."@pl,
        "Brigitte Engerer, n\u00e9e \u00e0 Tunis le 27 octobre 1952 et morte \u00e0 Paris le 23 juin 2012, est une pianiste fran\u00e7aise. En 1985, elle a \u00e9pous\u00e9 l'\u00e9crivain Yann Queff\u00e9lec avec lequel elle a eu une fille, L\u00e9onore (1985). Elle a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e ensuite \u00e0 Xavier Fourteau dont elle a eu un fils, Harold (1994)."@fr,
        "\u0411\u0440\u0438\u0436\u0438\u0301\u0442 \u0410\u043d\u0436\u0435\u0440\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Brigitte Engerer; 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441 \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 2012, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0625\u064a\u0646\u062c\u064a\u0631\u064a\u0631 Brigitte Engerer \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1952 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 ,\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 23 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2012 ."@ar,
        "\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c8\u30fb\u30a8\u30f3\u30b2\u30e9\u30fc\uff08Brigitte Engerer, 1952\u5e7410\u670827\u65e5 - 2012\u5e746\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85921983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Engerer>,
        <http://viaf.org/viaf/85921983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0384a93-e920-411a-a47e-413e47fbcf2e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_BrigitteEngerer.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brigitte_Engerer.
doremus_artist:e0894000-9b83-3bbf-892b-5a5005453b72
owl:sameAs viaf:88097735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88097735>.
doremus_artist:e0c60e4e-cc53-321f-b9a0-f632003ccccc
    rdfs:comment
        "Andrew Lumsden, (born 1962), has been Organist and Director of Music of Winchester Cathedral Choir since 2002. Son of Sir David Lumsden, he trained at Winchester College, RSAMD and St John's College, Cambridge before taking up the position of Assistant Organist at Southwark Cathedral in 1985. From there he moved to Westminster Abbey in 1988 as Sub-Organist and thence to Lichfield Cathedral in 1992 as Organist and Master of the Choristers until moving to Winchester Cathedral in 2002. He is currently the director of the Waynflete Singers."@en;
    owl:sameAs viaf:46961108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Lumsden_(choral_director)>,
        <http://viaf.org/viaf/46961108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Lumsden_(choral_director)>.
doremus_artist:e126e1ed-9db2-3bb3-a863-6a0afbcbd0c4
    rdfs:comment
        "Patrice Sciortino, n\u00e9 le 26 juillet 1922 \u00e0 Paris, est un compositeur de musique classique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64107094;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Sciortino>,
        <http://viaf.org/viaf/64107094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Sciortino.
doremus_artist:e1d04210-d345-3ceb-a2ff-a11a83625714
    rdfs:comment
        "Olav Anton Thommessen (Oslo, 16 mei 1946) is een Noors componist, muziekpedagoog en functionaris op allerlei muziekgebied."@nl,
        "Olav Anton Thommessen (born 16 May 1946) is a Norwegian contemporary composer."@en;
    owl:sameAs viaf:79200581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olav_Anton_Thommessen>,
        <http://viaf.org/viaf/79200581>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thommessen_olavanton_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olav_Anton_Thommessen.
doremus_artist:e1e09bef-83ab-3640-b6bf-64fa85b1215d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Casadesus (* 7. Dezember 1935 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent. Der Sohn der Schauspielerin Gis\u00e8le Casadesus und Gro\u00dfneffe des Pianisten Robert Casadesus studierte bis 1958 am Conservatoire de Paris Schlagzeug. Er komponierte Film- und Schauspielmusiken und erlernte das Dirigieren bei Pierre Dervaux und Pierre Boulez. 1969 wurde er Dirigent der Op\u00e9ra National de Paris und der Op\u00e9ra-Comique. 1971 gr\u00fcndete er mit Pierre Dervaux das Orchestre Philharmonique des Pays de la Loire, dessen Direktor er bis 1976 war."@de,
        "Jean-Claude Casadesus (born Jean-Claude Probst) is a French conductor."@en,
        "Jean-Claude Casadesus es un director de orquesta franc\u00e9s, nacido Jean-Claude Probst en Par\u00eds el 7 de diciembre de 1935."@es,
        "Jean-Claude Casadesus est un chef d'orchestre fran\u00e7ais de renomm\u00e9e internationale n\u00e9 \u00e0 Paris le 7 d\u00e9cembre 1935. Il est le fondateur de l'orchestre national de lille, qu'il dirige jusqu'en 2016. Issu d'une famille de musiciens et d'artistes, il est le fils de la com\u00e9dienne Gis\u00e8le Casadesus."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441 (\u0444\u0440. Jean-Claude Casadesus, 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\uff08Jean-Claude Casadesus, 1935\u5e7412\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/44484606>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77927898-ac95-45c2-b957-8295e2890c5a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Casadesus.
doremus_artist:e1e84e1d-7fa4-3b4d-9d8e-fd03d6f24284
owl:sameAs viaf:49037188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49037188>.
doremus_artist:e22ec366-20f9-3c7d-a34e-1491fe8b07d4
    rdfs:comment
        "Oskar Danon (7 February 1913 \u2013 18 December 2009) was a Yugoslav composer and conductor."@en,
        "\u041e\u0301\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0414\u0430\u0301\u043d\u043e\u043d (\u0441\u0435\u0440\u0431. \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0414\u0430\u043d\u043e\u043d, \u0445\u043e\u0440\u0432. Oskar Danon; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1913, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0435\u0432\u043e, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430 \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2009, \u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0431\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u044e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u043a \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30c0\u30ce\u30f3\uff08Oskar Danon, 1913\u5e742\u67087\u65e5 - 2009\u5e7412\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u9818\u30b5\u30e9\u30a8\u30f4\u30a9\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5730\u5143\u306e\u9ad8\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u305d\u3053\u306e\u6587\u5b66\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u300c\u9752\u6625\u300d\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u5de6\u7ffc\u601d\u60f3\u3092\u8eab\u306b\u3064\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u81ea\u3089\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u97f3\u697d\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30a2\u30f3\u30ab\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30c1\u30c3\u30c1\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a4\u30f4\u30a1\u30c1\u30c3\u30c1\u306e\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u5408\u5531\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5408\u5531\u56e3\u3067\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u5404\u5730\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30d4\u30fc\u30cf\u306e\u76ee\u306b\u3068\u307e\u308a\u30011931\u5e74\u306b\u30c1\u30a7\u30b3\u306b\u7559\u5b66\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u7559\u5b66\u5148\u3067\u306f\u3001\u30ab\u30ec\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u508d\u3089\u3067\u5b66\u751f\u306e\u5de6\u7ffc\u904b\u52d5\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u7814\u7a76\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u3063\u3066\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u7d39\u4ecb\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u30021941\u5e74\u306e\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u4fb5\u653b\u5f8c\u306f\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u4f4f\u307f\u30011945\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021963\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011970\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u65e5\u672c\u306b\u30821965\u5e74\u4ee5\u964d\u5ea6\u3005\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15882947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Danon>,
        <http://viaf.org/viaf/15882947>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oskar_Danon_med_vajo_z_orkestrom_mariborske_filharmonije_v_Mariboru_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Danon.
doremus_artist:e2519b0c-c3f0-3876-bce9-480012d47c2a
owl:sameAs viaf:7717718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7717718>.
doremus_artist:e2546cff-7e55-3938-8cfa-62d4a4c289cc
owl:sameAs viaf:207455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207455>.
doremus_artist:e25d44cd-7cc2-3977-80cd-b296da48e845
    owl:sameAs viaf:314805483;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719592>,
        <http://viaf.org/viaf/314805483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2cf1521-af9a-4ecb-820c-882698901025>.
doremus_artist:e29f5ef0-ad4d-34bf-8e77-5f60061583f1
    owl:sameAs viaf:11952708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11952708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piotr_Beczaa.
doremus_artist:e35b961f-5ed3-37c5-8961-a0bfb9d672cd
owl:sameAs viaf:12533619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12533619>.
doremus_artist:e384356d-c82f-3b78-99fa-a084eeb6bc55
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Francois Dufrene (Fran\u00e7ois Dufr\u00eane) (born Paris, September 21, 1930 - died Paris, December 12, 1982) was a French Nouveau realist visual artist, Lettrist and Ultra-Lettrist poet. He is primarily known as a pioneer in sound poetry and for his use of d\u00e9collage within Nouveau r\u00e9alisme."@en,
        "Fran\u00e7ois Dufr\u00eane (* 21. September 1930 in Paris; \u2020 12. Dezember 1982 ebenda) war ein franz\u00f6sischer K\u00fcnstler, Vertreter des Lettrismus, Begr\u00fcnder der po\u00e9sie sonore und Mitbegr\u00fcnder der Nouveau R\u00e9alisme in den 1960er Jahren."@de,
        "Fran\u00e7ois Dufr\u00eane, n\u00e9 le 21 septembre 1930 \u00e0 Paris o\u00f9 il est \u00e9galement mort le 12 d\u00e9cembre 1982, est un plasticien et po\u00e8te lettriste fran\u00e7ais. Principalement connu comme affichiste, pr\u00e9curseur dans l'utilisation de \u00ab dessous \u00bb d'affiches lac\u00e9r\u00e9es, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des artistes importants du nouveau r\u00e9alisme."@fr;
    owl:sameAs viaf:54165610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Dufrene>,
        <http://viaf.org/viaf/54165610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Dufrene.
doremus_artist:e397a7ca-ba0f-3f39-b97c-e82bff3b612a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pottstown,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Daryl Franklin Hohl (born October 11, 1946), known professionally as Daryl Hall, is an American rock, R&B, and soul singer; keyboardist, guitarist, songwriter, and producer, best known as the co-founder and lead vocalist of Hall & Oates (with guitarist and songwriter John Oates)."@en,
        "Daryl Franklin Hohl, mais conhecido como Daryl Hall (Pottstown, 11 de Outubro de 1946) \u00e9 um cantor de rock americano, teclista, guitarrista, compositor e produtor, conhecido como o fundador e metade do duo Hall & Oates, com o parceiro John Oates, que tamb\u00e9m actuou como vocalista."@pt,
        """Daryl Franklin Hohl, plus connu sous le nom de Daryl Hall, n\u00e9 le 11 octobre 1946 \u00e0 Pottstown (Pennsylvanie), est un chanteur am\u00e9ricain. Avec John Oates, il a form\u00e9 le duo Hall & Oates, qui a notamment pris part, avec USA for Africa, \u00e0 la chanson We Are the World. En solo, Daryl Hall a sorti les albums : 
*  Sacred Songs (1980) 
*  Three Hearts in the Happy Ending Machine (1986) 
*  Soul Alone (1993) 
*  Can't Stop Dreaming (1996) 
*  Live in Philadelphia (2004)"""@fr,
        "Daryl Franklin Hohl, professioneel bekend als Daryl Hall (Pottstown, 11 oktober 1946) is een Amerikaanse rock-, R&B- en soulzanger, toetsenist, gitarist, songwriter en producer, vooral bekend als de mede-oprichter en zanger van Hall & Oates (samen met gitarist en songwriter John Oates)."@nl,
        "Daryl Hall (* 11. Oktober 1946 in Pottstown, Pennsylvania als Daryl Franklin Hohl) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger. Er ist eine H\u00e4lfte des Duos Hall & Oates."@de,
        """Daryl Hall (nacido el 11 de octubre de 1946) es un cantante de rock, R & B y soul, tecladista, guitarrista, compositor y productor estadounidense, m\u00e1s conocido como el vocalista co-fundador y l\u00edder de Hall & Oates (con co-fundador, guitarrista y compositor John Oates). Hall anot\u00f3 varios \u00e9xitos en las listas de Billboard en la d\u00e9cada de 1970 y principios de 1980, y es considerado como uno de los mejores cantantes de soul de su generaci\u00f3n. El guitarrista Robert Fripp, que colabor\u00f3 \u200b\u200bcon \u00e9l en la d\u00e9cada de 1970 y principios de 1980, ha escrito: "Las cuerdas vocales de Daryl eran una maravilla. Nunca he trabajado con un cantante m\u00e1s capaz." Desde finales de 2007, realiza la web serie: Live From Daryl House. Fue inducido en el Sal\u00f3n de la Fama de los Compositores en 2004."""@es,
        "Daryl Hall (ur. 11 pa\u017adziernika 1946 w Pottstown, Pensylwania, Stany Zjednoczone) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, klawiszowiec, gitarzysta, autor tekst\u00f3w i producent muzyczny. Przedstawiciel muzyki bia\u0142y soul i pop-rock. W 1985 roku wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w nagraniu charytatywnej piosenki We are the world. Cz\u0142onek duetu Hall & Oates. Samodzielnie nagra\u0142 5 album\u00f3w."@pl;
    owl:sameAs viaf:100313845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daryl_Hall>,
        <http://viaf.org/viaf/100313845>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31a4c5ca-1899-4a44-a4b1-31e1921ddf17>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d30da538-937a-4434-9099-d3de1ddc19a3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DHall_by_Matthew_Becker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daryl_Hall.
doremus_artist:e3c11e7e-7cbe-321d-8695-1fe170d73929
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Billy Mayerl (* 31. Mai  1902 in England; \u2020 25. M\u00e4rz 1959) war ein englischer Pianist und Komponist, in dessen Konzertkarriere er vor allem als Meister der Leichten Musik bekannt war. Sein Musikstil zeichnet sich durch neuartig synkopierte Klaviersolos aus. Er komponierte mehr als 300 Klavierst\u00fccke, von denen viele nach Blumen und B\u00e4umen benannt wurden, wie auch seine bekannteste Komposition Marigold (1927)."@de,
        "William Joseph Mayerl known as Billy Mayerl (May 31, 1902 \u2013 March 25, 1959) was an English pianist and composer who built a career in music hall and musical theatre and became an acknowledged master of light music. Best known for his syncopated novelty piano solos, he wrote over 300 piano pieces, many of which were named after flowers and trees, including his best-known composition, Marigold (1927). He also ran the successful School of Syncopation for whose members he published hundreds of his own arrangements of popular songs."@en,
        "William Joseph \u00ab Billy \u00bb Mayerl (31 mai 1902 - 25 mars 1959) est un pianiste et compositeur anglais qui a fait sa carri\u00e8re dans le music-hall et les com\u00e9dies musicales. Il est surtout connu pour de la musique l\u00e9g\u00e8re et pour ses \u0153uvres pour piano seul syncop\u00e9es. Il a \u00e9crit plus de 300 pi\u00e8ces pour piano, la plupart ayant des noms de fleur, telle son \u0153uvre la plus connue, Marigold (1927)."@fr;
    owl:sameAs viaf:5119966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Mayerl>,
        <http://viaf.org/viaf/5119966>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91b9ead1-d35c-4f78-9934-922d23aecd72>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Mayerl.
doremus_artist:e4094144-ea1e-3790-825a-33fecf978c7d
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Bronislav Gimpel (January 29, 1911 \u2013 May 1, 1979) was a Polish-American violinist, and teacher. He was born in Lvov, Austria-Hungary, part of Polish Galicia (now Lviv, Ukraine), to a family of Jewish origin. Gimpel's older brother, Jakob Gimpel, was a noted concert pianist who also recorded music for motion pictures."@en,
        "Bronis\u0142aw Gimpel (* 29. Januar 1911 in Lemberg; \u2020 1. Mai 1979 in Los Angeles) war ein polnisch-amerikanischer Violinist und Musikprofessor. Er wurde in Lemberg, \u00d6sterreich-Ungarn, Teil des polnischen Galiziens, (nun Lwiw, Ukraine) als Sohn einer j\u00fcdischen Familie geboren. Gimpels \u00e4lterer Bruder, Jakob Gimpel, war ein bekannter Konzertpianist, der auch Musik f\u00fcr Spielfilme aufnahm."@de,
        "Bronis\u0142aw Gimpel (ur. 29 stycznia 1911 we Lwowie, zm. 1 maja 1979 w Los Angeles) \u2013 polsko-ameryka\u0144ski skrzypek i pedagog muzyczny. Jego starszy brat, Jakub Gimpel (1906-1989) by\u0142 pianist\u0105 i autorem muzyki filmowej. Rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na fortepianie i skrzypcach w domu w wieku pi\u0119ciu lat. W wieku o\u015bmiu lat by\u0142 uczniem Moritza Wolfstahla w Konserwatorium Lwowskim. Po roku 1922 uczy\u0142 si\u0119 w Konserwatorium Wiede\u0144skim u Roberta Pollacka."@pl,
        "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u306e\u30eb\u30f4\u30d5\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u30fb\u30ea\u30f4\u30a3\u30a6\uff09\u751f\u307e\u308c\u30025\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u7236\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30028\u6b73\u3067\u30ea\u30f4\u30a9\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30e2\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021922\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30dd\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u300214\u6b73\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30b4\u30eb\u30c8\u30de\u30eb\u30af\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u7fcc\u5e74\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u3053\u308c\u306b\u3088\u3063\u3066\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec3\u4e16\u3084\u30d4\u30a6\u30b911\u4e16\u306b\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u5893\u524d\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3079\u304f\u62db\u304b\u308c\u3066\u3001\u3053\u306e\u4f1d\u8aac\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u611b\u5668\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u3092\u5f3e\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3084\u5357\u7c73\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u306a\u304c\u3089\u3001\u30b1\u30fc\u30cb\u30d2\u30b9\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u306b\u8077\u3092\u5f97\u305f\u3002 1937\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3002\u7b2c2\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3057\u305f\u305f\u3081\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u7d42\u6226\u307e\u3067\u7c73\u56fd\u9678\u8ecd\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b\u30021963\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a6\u30ef\u30c7\u30a3\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30d4\u30eb\u30de\u30f3\u3089\u3068\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74043047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bronislav_Gimpel>,
        <http://viaf.org/viaf/74043047>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2744748e-141c-440c-af92-d77649f72c88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bronislav_Gimpel.
doremus_artist:e47ce983-837a-39b1-8aba-a5aee6c39e40
owl:sameAs viaf:47812400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47812400>.
doremus_artist:e56c13b2-026f-3d57-a785-d16d610d7037
    owl:sameAs viaf:71589097;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589097>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0d77cac-b8a7-45bd-a577-b59c9a3995b6>.
doremus_artist:e757e670-4c46-3050-9c84-d6bd62f96770
owl:sameAs viaf:5168847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5168847>.
doremus_artist:e7848f5f-2d80-3372-b449-de553ede3d59
owl:sameAs viaf:22463355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22463355>.
doremus_artist:e9a6d898-6f35-39eb-a374-36e94aa9f78f
    owl:sameAs viaf:170214072;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170214072>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8667b5c-f8b7-494b-ba05-c722e89ea175>.
doremus_artist:e9b8ee09-a682-3768-9b27-f4249e8add38
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alan Alda (* 28. Januar 1936 in New York, eigentlich Alphonso Joseph D\u2019Abruzzo) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Drehbuchautor und Regisseur."@de,
        "Alan Alda (born Alphonso Joseph D'Abruzzo; January 28, 1936) is an American actor, director, screenwriter, and author. A six-time Emmy Award and Golden Globe Award winner, he is widely known for his roles as Captain Hawkeye Pierce in the TV series M*A*S*H (1972-1983) and Arnold Vinick in The West Wing (2004-2006). He has also appeared in many feature films, most notably in Crimes and Misdemeanors (1989) as pretentious television producer Lester and in The Aviator (2004) as U.S. Senator Owen Brewster, the latter of which saw Alda nominated for the Academy Award for Best Supporting Actor."@en,
        "Alan Alda w\u0142a\u015bc. Alphonso Joseph D'Abruzzo (ur. 28 stycznia 1936 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, re\u017cyser i scenarzysta. S\u0142aw\u0119 przynios\u0142a mu g\u0142\u00f3wna rola w serialu M*A*S*H, gdzie wcieli\u0142 si\u0119 w posta\u0107 Hawkeye Pierce\u2019a. Dwadzie\u015bcia dwa razy nominowano go do nagrody Emmy, kt\u00f3r\u0105 zdoby\u0142 sze\u015bciokrotnie. By\u0142 te\u017c pierwsz\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra dosta\u0142a Emmy za aktorstwo, scenariusz i re\u017cyseri\u0119. Wielokrotnie nominowany do nagrody Golden Globe, kt\u00f3r\u0105 otrzyma\u0142 r\u00f3wnie\u017c sze\u015bciokrotnie. W 2005 zosta\u0142 nominowany do Oscara dla najlepszego aktora drugoplanowego za rol\u0119 w filmie Aviator (2004)."@pl,
        "Alan Alda, nome art\u00edstico de Alphonso Joseph D'Abruzzo (Nova Iorque, 28 de janeiro de 1936), \u00e9 um ator, diretor, roteirista e escritor norte-americano. Vencedor por seis vezes dos pr\u00eamios Emmy do Primetime e Globo de Ouro, celebrizou-se por sua interpreta\u00e7\u00e3o do personagem Hawkeye Pierce na s\u00e9rie de televis\u00e3o M*A*S*H. \u00c9 professor-visitante na Escola de Jornalismo da Universidade de Stony Brook, e faz parte do conselho do seu Centro para as Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o."@pt,
        "Alan Alda, pseudoniem van Alphonso Joseph d'Abruzzo (New York, 28 januari 1936), is een Amerikaanse acteur, schrijver, regisseur en politiek activist. Hij is de zoon van de Italiaans-Amerikaanse acteur Robert Alda en voormalig Miss New York Joan Brown. Robert runde een theater, wat er toe leidde dat zijn vrouw hem verdacht van het hebben van allerlei affaires. Ooit poogde Joan om Robert in het gezicht te steken. Een aantal jaren later scheidden ze. Voor zijn (bij)rol in The Aviator werd hij genomineerd voor een Oscar."@nl,
        "Alphonso Joseph D'Abruzzo (28 de enero de 1936), m\u00e1s conocido como Alan Alda, es un actor y director de cine estadounidense, ganador del Globo de Oro en m\u00faltiples ocasiones."@es,
        "Alphonso Joseph D'Abruzzo, dit Alan Alda, n\u00e9 le 28 janvier 1936 \u00e0 New York, est un acteur, \u00e9crivain, r\u00e9alisateur et parfois activiste politique am\u00e9ricain. Il est plus connu pour son r\u00f4le de Hawkeye Pierce (en) dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e M*A*S*H et comme animateur de Scientific American Fontiers, une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0410\u043b\u0434\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Alda; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u043e \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0414\u2019\u0410\u0431\u0440\u0443\u0446\u0446\u043e; \u0440\u043e\u0434. 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1936, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u0623\u0644\u0646 \u0623\u0644\u062f\u0627 <(28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1936)\u0645\u062f\u064a\u0631 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 28 \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 \u0644\u0633\u0646\u0629 1936\u060c \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u0646\u0643\u0633 \u0628\u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643\u060c \u0648\u0642\u062f \u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1950\u060c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0646\u0647\u0627\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a 6 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 1972 \u0645\u0631\u062a\u0627\u0646\u060c \u06481979 \u06481977 \u06481982\u06482006 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 6 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 1975 \u06481976 \u06481980 \u06481981 \u06481982 \u06481983\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 DGA \u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 1983 \u06481977 \u06481982 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30c0\uff08Alan Alda, 1936\u5e741\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308a\u3001\u7279\u306bTV\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u300eM*A*S*H\u300f\u3067\u306e\u30db\u30fc\u30af\u30a2\u30a4\u30fb\u30d4\u30a2\u30b9\u5f79\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u502b\u00b7\u827e\u9054\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlan Alda\uff0c1936\u5e741\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u548c\u4f5c\u8005\uff0c\u672c\u540d\u827e\u65b9\u7d22\u00b7\u55ac\u745f\u592b\u00b7\u8fea\u963f\u5e03\u9b6f\u4f50\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlphonso Joseph D'Abruzzo\uff09\u3002\u70ba\u516d\u6b21\u827e\u7f8e\u734e\u548c\u91d1\u7403\u734e\u5f97\u4e3b\uff0c\u4ed6\u8f03\u8457\u540d\u7684\u89d2\u8272\u662f\u5728\u96fb\u8996\u5287\u300a\u5916\u79d1\u91ab\u751f\u300b\uff081972\u5e74-1983\u5e74\uff09\u4e2d\u98fe\u6f14\u9df9\u773c\u00b7\u76ae\u723e\u65af\u4e0a\u5c09\u548c\u300a\u767d\u5bae\u98a8\u96f2\u300b\uff082004\u5e74-2006\u5e74\uff09\u4e2d\u7684\u963f\u8afe\u00b7\u5a01\u5e0c\u514b\u4e00\u89d2\uff0c\u4e26\u65bc\u96fb\u5f71\u300a\u795e\u9b3c\u73a9\u5bb6\u300b\uff082004\u5e74\uff09\u4e2d\u7684\u914d\u89d2\u6f14\u51fa\u800c\u4f7f\u4ed6\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u914d\u89d2\u734e\u7684\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u4e5f\u5728\u77f3\u6eaa\u5927\u5b78\u7684\u79d1\u5b78\u6e9d\u901a\u4e2d\u5fc3\u548c\u751f\u547d\u672a\u4f86\u5b78\u9662\u64d4\u4efb\u6559\u6388\u8b1b\u5e2b\u3002\u4ed6\u9084\u540c\u6642\u64d4\u4efb\u4e16\u754c\u79d1\u5b78\u7bc0\u7684\u8463\u4e8b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84955669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Alda>,
        <http://viaf.org/viaf/84955669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Alda_by_Bridget_Laudien.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Alda.
doremus_artist:e9d4013b-61d2-35e2-8256-efd42a19687a
owl:sameAs viaf:223354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223354>.
doremus_artist:ead7d956-bdbf-3fe1-bab6-b127aaa969e7
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Lucca;
    rdfs:comment
        "Gioseffo Guami (Gioseffo Giuseppe Guami or Gioseffo da Lucca), (ur. 27 stycznia 1542 - zm. 1611) - w\u0142oski kompozytor, organista i \u015bpiewak p\u00f3\u017anego renesansu. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Guamiego zalicza si\u0119 do stylu muzyki nazywanego terminem szko\u0142a wenecka. Nauczyciel Adriana Banchieriego."@pl,
        "Gioseffo Guami (January 27, 1542 \u2013 1611) (Gioseffo Giuseppe Guami or Gioseffo da Lucca) was an Italian composer, organist, violinist and singer of the late Renaissance Venetian School. He was a prolific composer of madrigals and instrumental music, and was renowned as one of the finest organists in Italy in the late 16th century; he was also the principal teacher of Adriano Banchieri."@en,
        "Gioseffo Guami (Lucca, 1540 - aldaar, ca 1612) was een Italiaans componist. Ook was hij organist en zanger. De stijl kan gekenmerkt worden als late renaissance, en hij wordt beschouwd als \u00e9\u00e9n der sleutelfiguren bij de overgang naar de barok. Zijn werk werd beschreven door de muziektheoreticus Vincenzo Galilei."@nl,
        "Gioseffo Guami (auch Gioseffo Guammi, Giuseppe Guami; * um 1540 in Lucca; \u2020 um 1611 ebenda) war ein italienischer Organist und Komponist."@de,
        "Gioseffo Guami (n\u00e9 le 27 janvier 1542 \u00e0 Lucques et mort en 1611) est un compositeur, organiste, violoniste et chanteur italien de l'\u00e9cole v\u00e9nitienne. Il \u00e9tait notamment connu pour la composition de madrigaux."@fr,
        "Giuseppe Guami (Lucca, 27 de Janeiro de 1542  \u2014 Lucca, 1611) foi um compositor, organista e bar\u00edtono italiano e grande expoente da escola veneziana. Foi compositor prol\u00edfico de madrigais e de m\u00fasicas instrumentais, sendo considerado um dos maiores organistas italianos do final do s\u00e9culo XVI. Foi tamb\u00e9m um dos principais professores de Adriano Banchieri (1568-1634). Era irm\u00e3o do compositor italiano Francesco Guami (1554-1602)."@pt,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0444\u043e \u0413\u0432\u0430\u043c\u0438, \u0438\u043b\u0438 \u0413\u0443\u0430\u0301\u043c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gioseffo Guami, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435, \u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0413\u0432\u0430\u043c\u043c\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Guammi, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0444o \u0434\u0430 \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430, \u0438\u0442\u0430\u043b. Gioseffo da Lucca; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1542, \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430 \u2014 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 1611 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u043d\u0438 1612, \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0411\u044b\u043b \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e \u0411\u0430\u043d\u043a\u044c\u0435\u0440\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30c3\u30d5\u30a9\u30fb\u30b0\u30a2\u30fc\u30df\uff08Gioseffo Guami\u3001\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\uff08Giuseppe\uff09\u3068\u3082\u30011540\u5e74\u3053\u308d \u2013 1611\u5e74\uff09\u306f\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u3084\u5668\u697d\u66f2\u3092\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u307e\u305f16\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u512a\u308c\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d0\u30f3\u30ad\u30a8\u30ea\u306e\u5e2b\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gioseffo_Guami>,
        <http://viaf.org/viaf/49408169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gioseffo_Guami.
doremus_artist:eb3b0e45-199e-3d0a-9bb8-8f3d4d1b94db
    dbp:birthPlace dbr:Årdalstangen;
    rdfs:comment
        "Karl Seglem (* 8. Juli 1961 in \u00c5rdalstangen) ist ein norwegischer Saxophonist und Ziegenhornbl\u00e4ser des World Jazz."@de,
        "Karl Seglem (born 8 July 1961 in \u00c5rdalstangen, Norway) is a Norwegian Jazz musician (saxophone and bukkehorn), composer and producer, known from a series of combined jazz and traditional music releases, as well as leading his own record label NorCD from 1991."@en;
    owl:sameAs viaf:80135847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Seglem>,
        <http://viaf.org/viaf/80135847>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Seglem-Sigurd_Hole-Gisle_Torvik_Voss_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Seglem.
doremus_artist:ecc6ef48-27c7-37ea-9f84-5f8eea82a942
owl:sameAs viaf:61814416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61814416>.
doremus_artist:edc7d681-65d9-3149-9ceb-cd69dfa041a3
owl:sameAs viaf:29283917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29283917>.
doremus_artist:eedc89e7-c1c6-30b0-b257-699348ad901b
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Palaprat est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 12 juin 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:24867170;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Palaprat>,
        <http://viaf.org/viaf/24867170>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b04cf5a-67c5-43fa-9c96-801ebfe7429d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Palaprat.
doremus_artist:ef49ffac-851b-36e7-b655-14a42bfc103b
    rdfs:comment
        "Nicholas Ludford (c. 1485 \u2013 Westminster, 9 ao\u00fbt 1557) est un compositeur anglais de l'\u00e9poque Tudor. Il est connu pour ses messes festives conserv\u00e9es dans deux livres de ch\u0153ur du d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle, le livre de ch\u0153ur de Caius au Caius College de Cambridge et le livre de ch\u0153ur de Lambeth au Lambeth Palace \u00e0 Londres. Ses antiennes, toutes incompl\u00e8tes, qui nous sont parvenues sont copi\u00e9es dans les Peterhouse Partbooks (jeu Henrican). Ludford est bien connu comme \u00e9tant le compositeur de l'unique cycle survivant de Lady masses, arrangements \u00e0 petite \u00e9chelle de l\u2019Ordinary and Propers en trois parties destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre chant\u00e9 dans les petites chapelles des institutions religieuses chaque jour de la semaine."@fr,
        "Nicholas Ludford (c. 1485 \u2013 c. 1557) was an English composer of the Tudor period. He is known for his festal masses, which are preserved in two early-16th-century choirbooks, the Caius Choirbook at Caius College, Cambridge, and the Lambeth Choirbook at Lambeth Palace, London. His surviving antiphons, all incomplete, are copied in the Peterhouse Partbooks (Henrican set). Ludford is well-known as being the composer of the only surviving cycle of Lady Masses, small-scale settings of the Ordinary and Propers in three parts to be sung in the smaller chapels of religious institutions on each day of the week. Ludford's composing career, which appears to have ended in 1535, is seen as bridging the gap between the music of Fayrfax and that of John Taverner (1495\u20131545). Music scholar David Skinner h"@en;
    owl:sameAs viaf:54469568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Ludford>,
        <http://viaf.org/viaf/261311754>,
        <http://viaf.org/viaf/54469568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7d7acca-e810-4598-a270-f2515c1c17a4>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Holbein,_the_Younger,_Around_1497-1543_-_Portrait_of_Henry_VIII_of_England_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Ludford.
doremus_artist:ef67f866-e067-3a6e-a2c5-c93e24acc197
owl:sameAs viaf:120182144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120182144>.
doremus_artist:efbff54c-5750-3874-ae67-31f9c37e79a3
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Edith Lejet (* 19. Juli 1941 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Komponistin. Lejet studierte bei Jean Rivier und Andr\u00e9 Jolivet und von 1963 bis 1968 am Conservatoire. Sie gewann den Prix de Rome. Von 1968 bis 1970 lebte sie in Madrid, danach unterrichtete sie Harmonielehre am musikologischen Institut der Sorbonne. Seit 1972 ist sie Professorin am Conservatoire. Lejet komponiert Orchesterst\u00fccke, kammermusikalische und Solowerke sowie Vokalmusik."@de,
        "\u00c9dith Lejet (born July 19, 1941 in Paris) is a French composer and music educator."@en,
        "\u00c9dith LejetFichier:Edith Lejet.jpg \u00c9dith Lejet est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Paris le 19 juillet 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:5073009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9dith_Lejet>,
        <http://viaf.org/viaf/5073009>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edith_Lejet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édith_Lejet.
doremus_artist:f00d917e-17e9-343e-b52d-03cbe1bf125a
owl:sameAs viaf:100312621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100312621>.
doremus_artist:f010cfbe-98f5-3901-8163-cf45e3e5ec8d
owl:sameAs viaf:251013228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251013228>.
doremus_artist:f189a256-740d-363e-aa40-c850f446a564
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aurora,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Eric F. Halfvarson (n\u00e9 \u00e0 Aurora dans l'Illinois en 1953) est un chanteur d'op\u00e9ra am\u00e9ricain, basse. Il a notamment interpr\u00e9t\u00e9 les r\u00f4les du baron Ochs dans Der Rosenkavalier, Hagen dans le G\u00f6tterd\u00e4mmerung, Claggart dans Billy Budd, Sarastro dans Die Zauberfl\u00f6te, etc."@fr,
        "Eric Halfvarson (* 1. Dezember 1951 in Aurora, Illinois) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Eric Halfvarson (Aurora, Illinois December 1, 1951) is an American operatic basso.He made his professional debut in 1973 with the Lake George Opera (now the Opera Saratoga) as Don Basilio in The Barber of Seville. Since then he has specialized in the repertoire for the basso profundo, singing such roles as the Grand Inquisitor in Don Carlos, Sarastro in The Magic Flute, Baron Ochs in Der Rosenkavalier and, in the Wagner repertoire, Heinrich (Lohengrin), Hagen (G\u00f6tterd\u00e4mmerung) and Hunding (Die Walk\u00fcre) as well as Claggart in Billy Budd. He has sung in many theaters including The Lyric Opera of Chicago, Metropolitan Opera, Covent Garden, La Fenice, Wiener Staatsoper, Deutsche Oper and has taken part in the Bayreuth Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:17412796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Halfvarson>,
        <http://viaf.org/viaf/17412796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Halfvarson.
doremus_artist:f2b42f58-3e88-33fc-ba47-d57cb191d561
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Christopher Moller (1755 \u2013 September 21, 1803) was one of the first American composers, as well as one of the first music publishers in the United States. Moller was also an organist, concert manager, pianist, harpsichordist, and violinist. He was born in Germany and emigrated to the Philadelphia in 1790 after spending almost 10 years in England and some time in New York. In 1796, he returned to New York where he was a manager of New York City concerts as well as serving as organist for Trinity Episcopal Church. He remained there for the rest of his life."@en,
        "Nato in Germania come Johann Christoph M\u00f6ller, fu uno dei primi editori statunitensi a pubblicare musica, nonch\u00e9 uno dei primi compositori nei neonati Stati Uniti d'America. Dopo aver trascorso una decade (1775-85 ca.) a Londra si rec\u00f2 negli USA. Fu inizialmente a Philadelphia. dove spicc\u00f2 nell'ambiente musicale della citt\u00e0 come organista della Zion Lutheran Church, dal 1790 al 1795, e come maestro dei concerti che venivano eseguiti in citt\u00e0, dal 1790 al 1793, esibendosi come fortepianista, clavicembalista e violinista. Successivamente si trasfer\u00ec a New York dove fu organista della Trinity Episcopal Church e maestro dei concerti estivi alla moda."@it;
    owl:sameAs viaf:26106553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Christopher_Moller>,
        <http://viaf.org/viaf/26106553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Christopher_Moller.
doremus_artist:f3dad32b-6f90-3c4a-ad92-a0cf57178bf5
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Joseph A. (Joe) Burke (Philadelphia, 18 maart 1884 \u2013 Upper Darby (Pennsylvania), 9 juni 1950) was een Amerikaanse acteur, pianist en songwriter, die de muziek schreef voor een aantal populaire liedjes uit de jaren 1920 en 30. 1929, het jaar van de beurskrach, was Joe Burke's meest succesvolle periode. Carolina Moon was 19 weken lang het nummer 1 op de Hit Parade. Tip-Toe Thru the Tulips, geschreven voor de film Gold Diggers of Broadway, met Al Dubin als tekstschrijver stond 11 weken lang op de eerste plaats. Dit nummer was in 1968 nog een hit voor de ukulelespelende zanger Tiny Tim."@nl,
        "Joseph A. Burke (March 18, 1884 \u2013 June 9, 1950) was an American composer and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:80063538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Burke_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/80063538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ef454bd-22bd-49f5-9bff-3953448d22bc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Burke_(composer)>.
doremus_artist:f51a8f5c-f8bc-339d-9270-e18c72b43dc5
owl:sameAs viaf:10058340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10058340>.
doremus_artist:f5bad16c-6946-3441-8f40-dcdaa799022e
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Franz Leopold Maria M\u00f6st (born 16 August 1960), known professionally as Franz Welser-M\u00f6st, is an Austrian conductor. He is currently music director of the Cleveland Orchestra."@en,
        """Franz Leopold Maria M\u00f6st nasce a Linz, Austria, dove inizia a studiare violino e a interessarsi di direzione d'orchestra. A causa di una lesione nervosa provocata da un incidente stradale, interrompe gli studi di violino e si concentra sulla direzione.Viene adottato, prima artisticamente quindi anche legalmente (sebbene i suoi genitori siano viventi), dal barone Andreas von Bennigsen di Liechtenstein, che lo pone sotto la propria ala protettrice, diventandone il manager artistico. Infatti Franz, per un certo periodo, si presenta come Franz von Bennigsen. Sar\u00e0 il barone a suggerirgli di assumere il nome d'arte "Welser-M\u00f6st", in omaggio alla citt\u00e0 di Wels dove era cresciuto."""@it,
        "Franz Welser-M\u00f6st (16 de agosto de 1960) \u00e9 um maestro austr\u00edaco, atual diretor musical da Orquestra de Cleveland e da \u00d3pera Estatal de Viena."@pt,
        "Franz Welser-M\u00f6st (Linz, 16 de agosto de 1960) es un director de orquesta austriaco; actualmente es el director musical de la Orquesta de Cleveland."@es,
        "Franz Welser-M\u00f6st (eigentlich: Franz Leopold Maria M\u00f6st, * 16. August 1960 in Linz, Ober\u00f6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Franz Welser-M\u00f6st (ur. 16 sierpnia 1960 w Linzu) \u2013 austriacki dyrygent. Pocz\u0105tkowo uczy\u0142 si\u0119 gra\u0107 na skrzypcach, ale po uszkodzeniu r\u0119ki w wypadku samochodowym rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 dyrygentury.Zadebiutowa\u0142 na festiwalu w Salzburgu w 1985, nast\u0119pnie prowadzi\u0142 London Philharmonic Orchestra. Od 1989 wyst\u0119powa\u0142 w Stanach Zjednoczonych, gdzie dyrygowa\u0142 Saint Louis Symphony Orchestra, Atlanta Symphony Orchestra, Bosto\u0144sk\u0105 Orkiestr\u0105 Symfoniczn\u0105, Filharmoni\u0105 Nowojorsk\u0105 i Chicago Symphony Orchestra. Od 1990 do 1996 by\u0142 dyrygentem London Philharmonic Orchestra. Dokona\u0142 tak\u017ce wielu nagra\u0144 p\u0142ytowych."@pl,
        "Franz Welser-M\u00f6st est un chef d\u2019orchestre autrichien, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Linz (Autriche). Il est actuellement directeur musical de l\u2019Orchestre de Cleveland."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0412\u0435\u043b\u044c\u0437\u0435\u0440-\u041c\u0451\u0441\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Welser-M\u00f6st, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u0451\u0441\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Leopold Maria M\u00f6st); 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1960, \u041b\u0438\u043d\u0446, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041c\u0451\u0441\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435. \u0421\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044e. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0438\u043d\u0446\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435. \u0412 2011 \u0438 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30b6\u30fc\uff1d\u30e1\u30b9\u30c8\uff08Franz Welser-M\u00f6st, 1960\u5e748\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30f4\u30a7\u30eb\u30b6\u30fc\uff1d\u30e1\u30b9\u30c8\u3001\u30a6\u30a7\u30eb\u30b6\u30fc\uff1d\u30e2\u30fc\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u5a01\u5c14\u745f-\u83ab\u65af\u7279\uff08\u5fb7\u6587\uff1aFranz Welser-M\u00f6st \uff0c\u539f\u540dFranz Leopold Maria M\u00f6st\uff0c1960\u5e748\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u6797\u5179\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u5a01\u5c14\u745f-\u83ab\u65af\u7279\u66fe\u5728Balduin Sulzer\u5e95\u4e0b\u5b66\u4f5c\u66f2\uff0c\u8fd8\u517c\u4fee\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5f53\u4e0a\u4e86\u6307\u6325\u3002\u4ed6\u57281985\u5e74\u524d\u4e00\u76f4\u6307\u6325\u7740\u5965\u5730\u5229\u9752\u5e74\u4e50\u56e2\u3002 1986\u5e74\u4ed6\u6307\u6325\u4f26\u6566\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u5f15\u8d77\u8f70\u52a8\uff0c\u56e0\u800c\u57281990\u52301996\u5e74\u7ee7\u7eed\u4e0e\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\u30021995\u5e74\u52302002\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u82cf\u9ece\u4e16\u6b4c\u5267\u9662\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\u30022002\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u514b\u91cc\u592b\u5170\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c9\u4e2a\u6708\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u7684\u5408\u7ea6\u4e00\u4e0b\u5b50\u5ef6\u52302011-12\u5e74\u4e50\u5b63\u30022005\u5e749\u67081\u65e5\u4ed6\u517c\u4efb\u82cf\u9ece\u4e16\u6b4c\u5267\u9662\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u3002\u4ed6\u5df2\u5728\u82cf\u9ece\u4e16\u6307\u6325\u8d85\u8fc740\u573a\u6b4c\u5267\u3002\u5f17\u6717\u5179\u5c06\u4f1a\u7e7c2011\u5e74\u5f8c\uff0c\u518d\u6b21\u6307\u63252013\u5e74\u7684\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u65b0\u5e74\u97f3\u4e50\u4f1a\u3002 \u5a01\u5c14\u745f-\u83ab\u65af\u72792010\u79cb\u51fa\u4efb\u7dad\u4e5f\u7d0d\u570b\u7acb\u6b4c\u5287\u9662\u85dd\u8853\u7e3d\u76e3\uff0c\u4e26\u5e38\u5230\u67cf\u6797\u5fb7\u610f\u5fd7\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u8428\u5c14\u65af\u5821\u97f3\u4e50\u8282\u64d4\u4efb\u5ba2\u5e2d\u6307\u63ee\uff0c\u9084\u6307\u6325\u8fc7\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3001\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3001\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\u9752\u5e74\u4e50\u56e2\u548c\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7b49\u591a\u500b\u8457\u540d\u6a02\u5718\u3002 2014\u5e749\u6708\uff0c\u5a01\u723e\u745f-\u83ab\u65af\u7279\u5ba3\u5e03\u8fad\u4efb\u7dad\u4e5f\u7d0d\u570b\u7acb\u6b4c\u5287\u9662\u85dd\u8853\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39568598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Welser-M\u00f6st>,
        <http://viaf.org/viaf/39568598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf039fcb-9617-4e16-81a0-0ae8ae86a839>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Welser-Möst_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Welser-Möst.
doremus_artist:f6d43d79-e88f-3abf-88ee-5c9c15a517ab
owl:sameAs viaf:69140217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140217>.
doremus_artist:f8811be8-a03e-31e5-9e7c-6221dda6ac21
    rdfs:comment
        "Paul Watkins (born 1970) is a Welsh classical cellist and conductor. His brother is the composer Huw Watkins. Watkins studied cello with William Pleeth, Melissa Phelps and Johannes Goritzki. In 1988, he won the BBC Young Musician of the Year in the string section. From 1990 to 1997, he was principal cellist of the BBC Symphony Orchestra. Watkins plays on a cello made by Domenico Montagnana and Matteo Goffriller, c 1730."@en;
    owl:sameAs viaf:85542360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Watkins_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85542360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/317faee9-1ff5-4563-a8e4-89961145eb84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Watkins_(musician)>.
doremus_artist:f8ec5bff-6ec6-3f57-8f44-380ad0013f88
owl:sameAs viaf:222153506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222153506>.
doremus_artist:f8ee035e-8c5f-314f-8283-a9e502846663
owl:sameAs viaf:49417857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417857>.
doremus_artist:f9999510-3f19-3090-9eb8-0cd1f541591d
owl:sameAs viaf:110970216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110970216>.
doremus_artist:f99b7758-5e1f-3bbb-b98a-f03074c4ab5e
    owl:sameAs viaf:100358605;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100358605>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Chauvin.
doremus_artist:f9a9b9ef-a673-3bdc-8069-7867ed4191e6
owl:sameAs viaf:104149029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104149029>.
doremus_artist:f9f3a291-0f72-3334-a176-0b4a5ab85dd5
owl:sameAs viaf:61811584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811584>.
doremus_artist:fa1e6222-378b-3113-b49d-78a8ca7109eb
owl:sameAs viaf:76522751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76522751>.
doremus_artist:fa91dd5a-1e27-31b4-8dda-0b562feff5ee
owl:sameAs viaf:7262860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7262860>.
doremus_artist:fb151a58-09e3-3509-9a2d-eece74379523
owl:sameAs viaf:187234507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187234507>.
doremus_artist:fb87536b-a921-346c-a2e9-5f7310f2c202
    dbp:birthPlace dbr:Bamako;
    rdfs:comment
        """Assitan Ke\u00efta, popularly known as Mamani Ke\u00efta (Bamako, 20 October 1965) is a singer and musician from Mali. "Mamani" literally means "grandmother". She was raised speaking Bambara, and was a backup singer for Salif Ke\u00efta. She is best known in English speaking countries for her album with Marc Minelli, Electro Bamako. She is credited on four tracks of the soundtrack album of the French animated film Kirikou et les b\u00eates sauvages (2005). Mamani Keita released her second album entitled Y\u00e9l\u00e9ma in 2006 and Gagner l'Argent Fran\u00e7ais in 2011. Both albums were produced and composed by French multi-instrumentalist Nicolas Repac."""@en,
        "Mamani Assitan Ke\u00efta, aussi connue sous le nom de Mamani Ke\u00efta, est une chanteuse malienne n\u00e9e \u00e0 Bamako le 20 octobre 1965."@fr;
    owl:sameAs viaf:32199876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mamani_Ke\u00efta>,
        <http://viaf.org/viaf/32199876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fa66a12-e4d4-4e1a-9dff-6eceae1c84ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mamani_Keïta.
doremus_artist:fbf13b6b-8146-3d9d-93cc-e7bb1ecd9386
    owl:sameAs viaf:100319138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68a75aaa-e6c1-405a-a82d-85d732f5f921>.
doremus_artist:fc0e7ae8-9d29-3a7d-b7ec-d21244730130
owl:sameAs viaf:108989808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108989808>.
doremus_artist:fc7fd3f5-7a99-30f9-bb58-81af5b7229c1
owl:sameAs viaf:39561909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39561909>.
doremus_artist:fcc07822-bb84-33fe-80a6-533e9d004fe2
owl:sameAs viaf:2313516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2313516>.
doremus_artist:fdf30e2d-5039-3418-9f79-1fe7570d32d0
owl:sameAs viaf:7577070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577070>.
doremus_artist:fe6c7b17-5af3-3d41-b412-3dc6459fc536
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Inge Keller (* 15. Dezember 1923 in Berlin) ist eine deutsche Schauspielerin."@de,
        "Inge Keller (born 15 December 1923) is a German actress whose career on stage and screen has spanned seven decades. She was one of the most prominent performers in the former German Democratic Republic and is still widely acclaimed."@en,
        "\u0418\u043d\u0433\u0435\u0431\u043e\u0301\u0440\u0433 \u041a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ingeborg Keller, \u0438\u043b\u0438 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 \u043d\u0435\u043c. Inge Keller; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1923, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:64216719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inge_Keller>,
        <http://viaf.org/viaf/64216719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14863ff7-d5a5-433e-a753-5be2926652cf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-19000-2695%2C_Inge_Keller_in_%22Die_letzte_Heuer%22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Inge_Keller.
doremus_artist:fe7d3379-acb9-3b6c-a624-0ef4142a4c9d
    dbp:birthPlace dbr:Artà;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antoni de Literes (18 June 1673 Majorca  \u2013 18 January 1747 Madrid), also known as Antonio de Literes or Antoni Literes Carri\u00f3n) was a Spanish composer of zarzuelas. As with other national forms of baroque opera, Literes's stage works employ a wide variety of musical forms \u2013 arias, ariettas and recitative (accompanied and unaccompanied) as well as dance movements and choruses, though here mingled with spoken verse dialogue. His use of the orchestra follows French and Italian practice in including guitars, lutes, and harpsichords amongst the continuo instruments."@en,
        "Antonio de Literes, auch bekannt als \u201aAntonio Lliteres Carrio\u2019 oder \u201aAntonio Literes Carri\u00f3n\u2019 (* 18. Juni 1673 in Art\u00e0 auf Mallorca; \u2020 18. Januar 1747 in Madrid) war ein spanischer Komponist und Cellist."@de,
        "Antonio de Literes, tambi\u00e9n Antonio Literes o Antoni Lliteres, (Art\u00e0, Mallorca, 18 de junio de 1673 \u2013 Madrid, 18 de enero de 1747), fue un compositor espa\u00f1ol, uno de los principales autores barrocos de zarzuela."@es,
        "Antonio de LiteresFichier:Defaut.svg Antonio de Literes ou Antonio Literes ou Antoni Lliteres (n\u00e9 \u00e0 Art\u00e0 (Majorque) le 18 juin 1673 et mort \u00e0 Madrid le 18 janvier 1747) est un compositeur espagnol, consid\u00e9r\u00e9 comme un des principaux auteurs de zarzuela du Baroque espagnol."@fr,
        "Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie dzie\u0142a sceniczne \u2013 zarzuele i opery, cz\u0119sto na oparte na tematyce mitologicznej. Tworzy\u0142 r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 religijn\u0105."@pl,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ea\u30c6\u30ec\u30b9\uff08Antonio L\u00edteres, *1673\u5e746\u670818\u65e5 \u30de\u30b8\u30e7\u30eb\u30ab\u5cf6\u30a2\u30eb\u30bf - \u20201747\u5e741\u670818\u65e5 \u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u5bae\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30ec\u30a2\u30ec\u30b9\u8af8\u5cf6\u51fa\u8eab\u3002\u53d9\u52f2\u3055\u308c\u3066\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ea\u30c6\u30ec\u30b9\uff08Antonio de Literes\uff09\u3068\u540d\u4e57\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fb\u30ea\u30c6\u30ec\u30b9\uff08Antoni Literes\uff09\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ea\u30c6\u30ec\u30b9\uff1d\u30ab\u30ea\u30aa\u30fc\u30f3\uff08Antonio L\u00edteres Carri\u00f3n\uff09\u3002 1688\u5e74\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u9644\u5c5e\u5b66\u6821\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u3092\u5b66\u3076\u30021720\u5e74\u306b\u8056\u30a6\u30a3\u30f3\u30b1\u30f3\u30c8\u30a5\u30b9\u4f1d\u306b\u57fa\u3065\u304f\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5927\u8056\u5802\u306b\u63d0\u51fa\uff08\u5f8c\u306b\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5927\u9707\u707d\u306b\u3088\u308a\u6563\u9038\uff09\u30021734\u5e74\u306e\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u9707\u707d\u3067\u713c\u5931\u3057\u305f\u697d\u66f2\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u3001\u6669\u8ab2\u7977\u306e\u97f3\u697d\u30843\u3064\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3092\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u5bae\u5ef7\u306b\u63d0\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u5b97\u6559\u66f2\u30fb\u4e16\u4fd7\u66f2\u3068\u3082\u306b\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u6ca1\u5f8c\u9577\u3089\u304f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u53e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u30d6\u30fc\u30e0\u306e\u4e2d\u3067\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u6570\u3005\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3084\uff08\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u3092\u542b\u3080\uff09\u6b4c\u5287\u304c\u9332\u97f3\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u5b89\u5b9a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u306e\u9ad8\u3055\u3068\u5275\u610f\u306e\u8c4a\u304b\u3055\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45201599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoni_Lliteres_Carri\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/45201599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e766fbc7-803d-4a12-b145-27cd21f134fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoni_Lliteres_Carrió.
doremus_artist:ff2bad6d-4505-306e-af39-e5ccfbb90d06
    owl:sameAs viaf:119599267;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119599267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f274463-994b-40ee-b256-cdc3033d3a7f>.
doremus_artist:ff89a164-f8a6-369c-adc9-ee41bd608ef1
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bellucci. Giovanni Bellucci (n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1965 \u00e0 Rome) est un pianiste italien."@fr,
        "Giovanni Bellucci (* 31. August 1965 in Rom) ist ein italienischer Pianist."@de,
        """Giovanni Bellucci (born Rome, August 31, 1965) is an Italian pianist.After having inadvertently discovered the piano, when he was already fourteen, he started studying at the \u2018S. Cecilia\u2019 Conservatoire in Rome under the direction of Franco Medori. After having taken his degree summa cum laude and honourable mention, he was awarded a "Master" at the Accademia Pianistica in Imola. As a result he could subsequently claim amongst his contacts artists of the stature of Paul Badura-Skoda, Alfred Brendel, Murray Perahia and Maurizio Pollini."""@en;
    owl:sameAs viaf:11990859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Bellucci>,
        <http://viaf.org/viaf/11990859>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Bellucci.
doremus_artist:ff8d8272-9d26-34e6-b954-c4aea4921fee
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Leitner (* 4 de marzo de 1912 en Berl\u00edn; \u2020 3 de junio de 1996 en Z\u00farich) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Ferdinand Leitner (* 4. M\u00e4rz 1912 in Berlin; \u2020 3. Juni 1996 in Z\u00fcrich) war ein deutscher Dirigent."@de,
        """Ferdinand Leitner (4 March 1912 in Berlin \u2013 3 June 1996 in Z\u00fcrich) was a German conductor. Leitner studied under Franz Schreker, Julius Pr\u00fcwer, Artur Schnabel and Karl Muck. He also was a composition student with Robert Kahn. Starting as a pianist, through the help of Fritz Busch, he became a conductor in the 1930s. He was conductor of the Nollendorfplatz Theater in Berlin from 1943 to 1945; in Hannover from 1945 to 1946; in Munich from 1946 to 1947; and the General Music Director of the W\u00fcrttemberg State Opera house (German "Staatstheater Stuttgart") in Stuttgart from 1947 until 1969. To honour him, the city of Stuttgart has named a pedestrian bridge, that connects the Upper part (where the Staatstheater is located) and the Central part of the "Schlossgarten" (castle) park), after him (Fe"""@en,
        "Ferdinand Leitner (Berlijn, 4 maart 1912 \u2013 Z\u00fcrich, 3 juni 1996) was een Duits dirigent. Leitner studeerde bij Franz Schreker, Julius Pr\u00fcwer, Artur Schnabel en Karl Muck. Hij studeerde ook compositie bij Robert Kahn. Hij begon zijn carri\u00e8re als pianist. Met hulp van Fritz Busch werd hij dirigent in de jaren 1930. Hij was dirigent van het Nollendorfplatz Theater in Berlijn van 1943 tot 1945, in Hannover van 1945 tot 1946, in M\u00fcnchen van 1946 tot 1947, en vanaf 1947 de Generaldirektor in Stuttgart. Onder zijn meer dan 300 opnames is een beroemde opname van Doktor Faust van Ferruccio Busoni."@nl,
        "Ferdinand Leitner Ferdinand Leitner (n\u00e9 le 4 mars 1912 \u00e0 Berlin et mort le 3 juin 1996 \u00e0 Zurich) \u00e9tait un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u041b\u044f\u0439\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ferdinand Leitner; 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1912, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1996, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0440\u0435\u043a\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041f\u0440\u044e\u0432\u0435\u0440\u0430, \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044f \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0443\u043a\u0430. \u0412 1930-\u0435 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0443 \u0425\u0451\u043b\u044c\u0448\u0435\u0440\u0443 \u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0443 \u041a\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430\u043c\u043f\u0444\u0443. \u0412 1935 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0424\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0439\u043d\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. \u0412 1940-\u0435 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u0432 1947\u20141969 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435, \u0441 1949 \u0433. \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1947\u20141951 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0411\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0410\u043d\u0441\u0431\u0430\u0445\u0435, \u0441 1956 \u0433. \u0432\u0435\u0434\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0432 \u0431\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0430\u0439\u0440\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u00bb. \u0412 1969\u20141984 \u0433\u0433. \u041b\u044f\u0439\u0442\u043d\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 "@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30a4\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Ferdinand Leitner, 1912\u5e743\u67084\u65e5 - 1996\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011926\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30d7\u30ea\u30e5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u7fd2\u3046\u30021931\u5e74\u306b\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30fc\u30ec\u30f3\u30ab\u30f3\u30d7\u3084\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30bf\u30fc\u306a\u3069\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u3064\u3068\u3081\u3001\u5b9f\u5730\u7d4c\u9a13\u3092\u78e8\u3044\u305f\u3002 1943\u5e74\u306b\u30ce\u30ec\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d7\u30e9\u30c3\u30c4\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u672c\u683c\u7684\u306b\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3055\u305b\u305f\u30021947\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308a\u30011950\u5e74\u304b\u3089\u306f\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u6607\u683c\u3057\u305f\u30021956\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021969\u5e74\u304b\u30891979\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011977\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30fc\u30b0\u30fb\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c6\u30a3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3084\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306a\u3069\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u7384\u4eba\u53d7\u3051\u3059\u308b\u6b63\u7d71\u6d3e\u306e\u97f3\u4f5c\u308a\u3067\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u3002 1996\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Leitner>,
        <http://viaf.org/viaf/46946985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9732291-5841-43a3-a234-7c036033f4e5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Leitner.
<http://dbpedia.org/resource/Abilene,_Texas> rdfs:label "Abilene, Texas".

dbr:Amiens rdfs:label "Amiens".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Årdalstangen rdfs:label "\u00c5rdalstangen".

dbr:Artà rdfs:label "Art\u00e0".

<http://dbpedia.org/resource/Aurora,_Illinois> rdfs:label "Aurora, Illinois".

dbr:Australia rdfs:label "Australia".

dbr:Azerbaijan rdfs:label "Azerbaijan".

dbr:Bad_Köstritz rdfs:label "Bad K\u00f6stritz".

dbr:Bad_Oeynhausen rdfs:label "Bad Oeynhausen".

dbr:Badajoz rdfs:label "Badajoz".

dbr:Baku rdfs:label "Baku".

dbr:Bamako rdfs:label "Bamako".

dbr:Bangalore rdfs:label "Bangalore".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

<http://dbpedia.org/resource/Battle,_East_Sussex> rdfs:label "Battle, East Sussex".

dbr:Belgian_Congo rdfs:label "Belgian Congo".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bezhetsk rdfs:label "Bezhetsk".

dbr:Billboard_Hot_100 rdfs:label "Billboard Hot 100".

dbr:Bletchley rdfs:label "Bletchley".

<http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>
rdfs:label "Bloomington, Indiana".
<http://dbpedia.org/resource/Bogaczów,_Lower_Silesian_Voivodeship>
rdfs:label "Bogacz\u00f3w, Lower Silesian Voivodeship".
dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Bosjökloster rdfs:label "Bosj\u00f6kloster".

dbr:Bratislava rdfs:label "Bratislava".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Bruges rdfs:label "Bruges".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Burgos rdfs:label "Burgos".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Canada rdfs:label "Canada".

dbr:Caracas rdfs:label "Caracas".

<http://dbpedia.org/resource/Carle_Place,_New_York>
rdfs:label "Carle Place, New York".
dbr:Casablanca rdfs:label "Casablanca".

dbr:Cesena rdfs:label "Cesena".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:County_Cork rdfs:label "County Cork".

dbr:Czechoslovak_Socialist_Republic rdfs:label "Czechoslovak Socialist Republic".

dbr:Darmstadt rdfs:label "Darmstadt".

dbr:Dartford rdfs:label "Dartford".

dbr:Denver rdfs:label "Denver".

dbr:Dortmund rdfs:label "Dortmund".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Extermination_camp rdfs:label "Extermination camp".

dbr:Fauquembergues rdfs:label "Fauquembergues".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Forlì rdfs:label "Forl\u00ec".

dbr:Forssa rdfs:label "Forssa".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

<http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>
rdfs:label "Georgia (U.S. state)".
dbr:Germany rdfs:label "Germany".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

dbr:Gloucester rdfs:label "Gloucester".

dbr:Greater_London rdfs:label "Greater London".

dbr:Greece rdfs:label "Greece".

dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Hiroshima rdfs:label "Hiroshima".

dbr:Houston rdfs:label "Houston".

dbr:Ile-de-France rdfs:label "Ile-de-France".

dbr:Ilford rdfs:label "Ilford".

dbr:Indianapolis rdfs:label "Indianapolis".

dbr:Jerez_de_la_Frontera rdfs:label "Jerez de la Frontera".

dbr:Kamakura rdfs:label "Kamakura".

dbr:Kaposvár rdfs:label "Kaposv\u00e1r".

dbr:Kazan rdfs:label "Kazan".

dbr:Kent rdfs:label "Kent".

dbr:Kingdom_of_Naples rdfs:label "Kingdom of Naples".

dbr:Klagenfurt rdfs:label "Klagenfurt".

dbr:Königsberg rdfs:label "K\u00f6nigsberg".

dbr:Kraków rdfs:label "Krak\u00f3w".

dbr:Laghman_Province rdfs:label "Laghman Province".

<http://dbpedia.org/resource/Landes_(department)> rdfs:label "Landes (department)".

dbr:Larvik rdfs:label "Larvik".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

dbr:Le_Kremlin-Bicêtre rdfs:label "Le Kremlin-Bic\u00eatre".

dbr:Le_Vésinet rdfs:label "Le V\u00e9sinet".

dbr:Liepāja rdfs:label "Liep\u0101ja".

dbr:Linz rdfs:label "Linz".

dbr:Livorno rdfs:label "Livorno".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lucca rdfs:label "Lucca".

dbr:Lugano rdfs:label "Lugano".

dbr:Lviv rdfs:label "Lviv".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Mainz rdfs:label "Mainz".

dbr:Málaga rdfs:label "M\u00e1laga".

dbr:Manchester rdfs:label "Manchester".

<http://dbpedia.org/resource/March,_Cambridgeshire>
rdfs:label "March, Cambridgeshire".
dbr:Massa_e_Cozzile rdfs:label "Massa e Cozzile".

dbr:Metz rdfs:label "Metz".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Milwaukee rdfs:label "Milwaukee".

dbr:Minas_Gerais rdfs:label "Minas Gerais".

dbr:Montecosaro rdfs:label "Montecosaro".

dbr:Montefiascone rdfs:label "Montefiascone".

dbr:Montrouge rdfs:label "Montrouge".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

<http://dbpedia.org/resource/Motta_Sant'Anastasia>
rdfs:label "Motta Sant'Anastasia".
dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Neuhofen_an_der_Krems rdfs:label "Neuhofen an der Krems".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:New_Hampshire rdfs:label "New Hampshire".

<http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>
rdfs:label "New Rochelle, New York".
dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
dbr:Norfolk rdfs:label "Norfolk".

dbr:North_Salang rdfs:label "North Salang".

dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

dbr:Osaka rdfs:label "Osaka".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

<http://dbpedia.org/resource/Palm_Springs,_California>
rdfs:label "Palm Springs, California".
dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California>
rdfs:label "Pasadena, California".
dbr:Pativilca rdfs:label "Pativilca".

dbr:Pennsylvania rdfs:label "Pennsylvania".

dbr:Perugia rdfs:label "Perugia".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

dbr:Ploujean rdfs:label "Ploujean".

dbr:Polička rdfs:label "Poli\u010dka".

dbr:Porto_Torres rdfs:label "Porto Torres".

<http://dbpedia.org/resource/Poruba_(Ostrava)> rdfs:label "Poruba (Ostrava)".

<http://dbpedia.org/resource/Pottstown,_Pennsylvania>
rdfs:label "Pottstown, Pennsylvania".
dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Pula rdfs:label "Pula".

dbr:Rennes rdfs:label "Rennes".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rostov-on-Don rdfs:label "Rostov-on-Don".

dbr:Russian_Empire rdfs:label "Russian Empire".

dbr:Russian_Federation rdfs:label "Russian Federation".

dbr:Saalfeld rdfs:label "Saalfeld".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Étienne rdfs:label "Saint-\u00c9tienne".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Jean-d'Angély>
rdfs:label "Saint-Jean-d'Ang\u00e9ly".
dbr:Saint-Mandé rdfs:label "Saint-Mand\u00e9".

dbr:Sangüesa rdfs:label "Sang\u00fcesa".

dbr:Sanitz rdfs:label "Sanitz".

dbr:Santa_Maria_Hoè rdfs:label "Santa Maria Ho\u00e8".

<http://dbpedia.org/resource/Santos,_São_Paulo>
rdfs:label "Santos, S\u00e3o Paulo".
dbr:Schwanenstadt rdfs:label "Schwanenstadt".

dbr:Snovsk rdfs:label "Snovsk".

dbr:Soviet_Union rdfs:label "Soviet Union".

dbr:Spain rdfs:label "Spain".

<http://dbpedia.org/resource/St._Louis> rdfs:label "St. Louis".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Szombathely rdfs:label "Szombathely".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Teruel rdfs:label "Teruel".

dbr:The_Bronx rdfs:label "The Bronx".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Tönning rdfs:label "T\u00f6nning".

dbr:Trani rdfs:label "Trani".

dbr:Tunis rdfs:label "Tunis".

dbr:United_Kingdom_of_Great_Britain_and_Ireland
rdfs:label "United Kingdom of Great Britain and Ireland".
dbr:Vannes rdfs:label "Vannes".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vihti rdfs:label "Vihti".

dbr:Weiden_in_der_Oberpfalz rdfs:label "Weiden in der Oberpfalz".

<http://dbpedia.org/resource/Windermere,_Cumbria_(town)>
rdfs:label "Windermere, Cumbria (town)".
<http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>
rdfs:label "Woodland Hills, Los Angeles".
<http://dbpedia.org/resource/Xi'an> rdfs:label "Xi'an".

dbr:Zhytomyr rdfs:label "Zhytomyr".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Châteaurenard rdfs:label "Ch\u00e2teaurenard".

res:Électorat_de_Cologne rdfs:label "Electorate of Cologne".

res:Faro rdfs:label "Faro, Portugal".

res:Liège rdfs:label "Li\u00e8ge".

res:Lisbonne rdfs:label "Lisbon".

res:Paris rdfs:label "Paris".

