@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:002ae2be-cf0e-3c8e-9d3f-288d6988547b
    rdfs:comment
        "Helena Tattermuschov\u00e1 (born June 28, 1933) is a Czech lyric coloratura soprano, known chiefly for her character roles in the operas of Mozart and Jan\u00e1\u010dek. Tattermuschov\u00e1 was born in Prague and studied vocal performance with Vlasta Linhartov\u00e1 at the Academy of Music in Prague. Upon completion of her studies, she was engaged by the Ostrava Opera where she made her stage debut as Musetta in 1955. By 1956, she was a member of the Prague National Theater opera company where she continued to sing well into the 1980s. She possessed a high lyric soprano voice that tended to cast her into either \u201cdaughter\u201d roles or youthful trouser roles for many years into her career."@en;
    owl:sameAs viaf:17413938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helena_Tattermuschov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/17413938>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helena_Tattermuschová.
doremus_artist:00792b7a-16d4-36fe-9b7d-ee1bb7893648
owl:sameAs viaf:49468568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49468568>.
doremus_artist:022fd297-877d-3375-9c6b-0920ac01e88d
owl:sameAs viaf:60240547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60240547>.
doremus_artist:0341af85-a15b-3a7e-8980-1bfff414336c
    rdfs:comment
        "Michael Sch\u00e4ffer (11 November 1937 \u2013 7 September 1978) was a German lutenist. He was a pioneer in the rediscovery of French Baroque lute works and concertized widely as soloist and with chamber ensembles. He taught at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln."@en;
    owl:sameAs viaf:20317014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sch\u00e4ffer_(lutenist)>,
        <http://viaf.org/viaf/20317014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Schäffer_(lutenist)>.
doremus_artist:037483c6-4970-3444-a550-18c2456a1c64
    rdfs:comment
        "Marc-Antoine Legrand ou Le Grand est un com\u00e9dien et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 30 janvier 1673 et mort le 7 janvier 1728."@fr;
    owl:sameAs viaf:51698875;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc-Antoine_Legrand>,
        <http://viaf.org/viaf/51698875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc-Antoine_Legrand.
doremus_artist:03814019-c6f4-3950-9f2b-b6cd9a92914b
owl:sameAs viaf:19870635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19870635>.
doremus_artist:04010cb7-351e-370f-aa77-68238e3eaaf7
    dbp:birthPlace dbr:Enfield_Town;
    rdfs:comment
        """Brian John "B. J." Cole (born 17 June 1946) is an English pedal steel guitarist, who has long been active as a session and solo musician. Coming to prominence in the early 1970s with the band Cochise, Cole has played in many styles, ranging from mainstream pop and rock to jazz and eclectic experimental music, but has never forgotten the instrument's roots in country music. Through his varied and extensive session work and long career as a performer, he has come to be regarded as Britain's pre-eminent pedal steel guitarists. Cole also plays lap steel and dobro."""@en;
    owl:sameAs viaf:90612297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B._J._Cole>,
        <http://viaf.org/viaf/90612297>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B.J._Cole.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/B._J._Cole>.
doremus_artist:04833165-b8f3-3e2b-bdcc-d21db1287110
owl:sameAs viaf:120195684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120195684>.
doremus_artist:04e8f168-6701-31f6-bf49-3212458644be
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Taillan-Médoc;
    rdfs:comment
        "Compositeur fran\u00e7ais, Jean Jules Aimable Roger-Ducasse est n\u00e9 le 18 avril 1873 \u00e0 Bordeaux et mort au Taillan-M\u00e9doc (Gironde), le 19 juillet 1954."@fr,
        "Jean Jules Aimable Roger-Ducasse (* 18. April 1873 in Bordeaux; \u2020 19. Juli 1954 in Le Taillan-M\u00e9doc, Dept. Gironde) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jean Jules Aimable Roger-Ducasse (18 de Abril de 1873 - 19 de Julho de 1954) foi um compositor franc\u00eas."@pt,
        "Jean Jules Aimable Roger-Ducasse (Bordeaux, 18 April 1873 \u2013 Le Taillan-M\u00e9doc (Gironde), 19 July 1954) was a French composer."@en,
        "\u0416\u0430\u043d \u0416\u044e\u043b\u044c \u042d\u043c\u0430\u0301\u0431\u043b\u044c \u0420\u043e\u0436\u0435\u0301-\u0414\u044e\u043a\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Jean Jules Aimable Roger-Ducasse; 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1873, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e, \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1954, \u0422\u0430\u0439\u0430\u043d-\u041c\u0435\u0434\u043e\u043a, \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\uff1d\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\uff08Jean Jules Amable Roger-Ducasse, 1873\u5e744\u670818\u65e5 \u30dc\u30eb\u30c9\u30fc - 1954\u5e747\u670819\u65e5 \u30b8\u30ed\u30f3\u30c9\u770c\u30c6\u30e9\u30f3\uff1d\u30e1\u30c9\u30c3\u30af\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8fd1\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u306e1\u4eba\u3002\u7db4\u308a\u306e\u9055\u3044\u304b\u3089\u308f\u304b\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3068\u306f\u8840\u7e01\u95a2\u4fc2\u306b\u306a\u304f\u3001\u3080\u308d\u3093\u5225\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u305f\u3060\u3057\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u4f5c\u98a8\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3068\u306e\u985e\u4f3c\u70b9\u304c\u591a\u3044\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u4ed6\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30da\u30b5\u30fc\u30eb\u3084\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30a7\u30c0\u30eb\u30b8\u30e5\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u79d1\u3067\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011935\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308b\u3002\u30ed\u30b8\u30a7\uff1d\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u306e\u500b\u4eba\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u304b\u3089\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3092\u7d4c\u3066\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u611f\u899a\u7684\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u3057\u304b\u3068\u6839\u5dee\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u30ed\u30b8\u30a7\uff1d\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306f\u3001\u6de1\u8272\u3067\u5e7d\u7384\u306a\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3068\u3082\u3001\u8272\u5f69\u7684\u3067\u83ef\u9e97\u306a\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3068\u3082\u9055\u3044\u3001\u91ce\u592a\u3044\u7dda\u3068\u5f37\u70c8\u306a\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u5f37\u8abf\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3082\u7279\u7b46\u3059\u308b\u306b\u4fa1\u3059\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u306f2\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308a\u3001\u306a\u304b\u3067\u3082\u7b2c2\u756a\u306f\u7d76\u7b46\u3067\u3042\u308a\u30011953\u5e745\u670824\u65e5\u306b\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u307b\u304b\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3068\u540c\u3058\u304f\u30ed\u30b8\u30a7\uff1d\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3082\u53b3\u3057\u3044\u81ea\u5df1\u6279\u5224\u529b\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3060\u3063\u305f\u306e\u3067\u3001\u81ea\u5206\u306e\u53b3\u683c\u306a\u6c34\u6e96\u306b\u6e80\u305f\u306a\u3044\u4f5c\u54c1\u306f\u7834\u68c4\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79742467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Roger-Ducasse>,
        <http://viaf.org/viaf/79742467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1eba38b8-7056-47ae-9c07-d9e7b85142ee>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Roger-Ducasse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Roger-Ducasse.
doremus_artist:0572bfd3-394d-36c9-a001-584ceb9b26db
    dbp:birthPlace dbr:Aire-sur-la-Lys;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fr\u00e9maux. Louis Fr\u00e9maux est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Aire-sur-la-Lys (France) le 13 ao\u00fbt 1921."@fr,
        "Louis Fr\u00e9maux (born August 13, 1921 in Aire-sur-la-Lys, France) is a French conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:101590294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Fr\u00e9maux>,
        <http://viaf.org/viaf/101590294>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72dad5cb-2b9e-4c82-879c-0e5531ff65a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Frémaux.
doremus_artist:058ca197-76a5-3527-a436-6d053f5e72e7
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Francesco Petrarca (* 20. Juli 1304 in Arezzo; \u2020 19. Juli 1374 in Arqu\u00e0 Petrarca) war ein italienischer Dichter und Geschichtsschreiber. Er gilt als Mitbegr\u00fcnder des Renaissance-Humanismus und zusammen mit Dante Alighieri und Boccaccio als einer der wichtigsten Vertreter der fr\u00fchen italienischen Literatur. Sein Name liegt dem Begriff Petrarkismus zugrunde, der eine bis ins 17. Jahrhundert verbreitete Richtung europ\u00e4ischer Liebeslyrik bezeichnet."@de,
        "Francesco Petrarca (Arezzo, 20 de julio de 1304-Arqu\u00e0 Petrarca, Padua, 19 de julio de 1374) fue un l\u00edrico y humanista italiano, cuya poes\u00eda dio lugar a una corriente literaria que influy\u00f3 en autores como Garcilaso de la Vega (en Espa\u00f1a), William Shakespeare y Edmund Spenser (en Inglaterra), bajo el sobrenombre gen\u00e9rico de Petrarquismo. Tan influyente como las nuevas formas y temas que trajo a la poes\u00eda, fue su concepci\u00f3n humanista, con la que intent\u00f3 armonizar el legado grecolatino con las ideas del cristianismo. Por otro lado, Petrarca predic\u00f3 la uni\u00f3n de toda Italia para recuperar la grandeza que hab\u00eda tenido en la \u00e9poca del Imperio romano."@es,
        "Francesco Petrarca (Italian pronunciation: [fran\u02c8t\u0283esko pe\u02c8trarka]; July 20, 1304 \u2013 July 19, 1374), commonly anglicized as Petrarch (/\u02c8pi\u02d0tr\u0251\u02d0rk, \u02c8p\u025btr\u0251\u02d0rk/), was an Italian scholar and poet in Renaissance Italy, and one of the earliest humanists. Petrarch's rediscovery of Cicero's letters is often credited for initiating the 14th-century Renaissance. Petrarch is often considered the founder of Humanism. In the 16th century, Pietro Bembo created the model for the modern Italian language based on Petrarch's works, as well as those of Giovanni Boccaccio, and, to a lesser extent, Dante Alighieri. Petrarch would be later endorsed as a model for Italian style by the Accademia della Crusca. Petrarch's sonnets were admired and imitated throughout Europe during the Renaissance and became a model f"@en,
        "Francesco Petrarca (ook Francesco Petracco) (Arezzo, 20 juli 1304 \u2013 Arqu\u00e0 Petrarca, 19 juli 1374) was een Italiaans dichter en prozaschrijver en tevens de grondlegger van het humanisme. Hij was de zoon van een notaris die tegelijk met Dante om zijn lidmaatschap van de Welfen werd verbannen uit Florence. Petrarca bracht een groot deel van zijn jeugd door in Avignon, waarnaar de familie verhuisde om paus Clemens V te volgen, die daar vanaf 1309 verbleef vanwege het pauselijk schisma."@nl,
        "Francesco Petrarca (ur. 20 lipca 1304 w Arezzo, zm. 19 lipca 1374 w Arqua) \u2013 jeden z pierwszych renesansowych poet\u00f3w pochodz\u0105cy z Italii. Pisa\u0142 zar\u00f3wno po w\u0142osku (nazywanym w\u00f3wczas volgare \u2013 j\u0119zykiem pospolitym), jak i po \u0142acinie. By\u0142 tercjarzem franciszka\u0144skim."@pl,
        "Francesco Petrarca, en fran\u00e7ais P\u00e9trarque (Arezzo, 20 juillet 1304 - Arqu\u00e0, 19 juillet 1374), est un \u00e9rudit, po\u00e8te et humaniste florentin. Avec Dante Alighieri et Boccace, il compte parmi les premiers grands auteurs de la litt\u00e9rature italienne. C'est dans cette \u0153uvre majeure qu'il \u00ab se pr\u00e9sente comme une sorte de Janus regardant \u00e0 la fois vers le pass\u00e9 et l'avenir, l'antiquit\u00e9 et la chr\u00e9tient\u00e9, la frivolit\u00e9 et le recueillement, le lyrisme et l'\u00e9rudition, l'int\u00e9rieur et l'ext\u00e9rieur \u00bb."@fr,
        "Francisco Petrarca (Arezzo, 20 de julho de 1304 \u2014 Arqu\u00e0, 19 de julho de 1374) foi um intelectual, poeta e humanista italiano, famoso, principalmente, devido ao seu romanceiro. \u00c9 considerado o inventor do soneto, tipo de poema composto de 14 versos. Foi baseado no trabalho de Petrarca (e tamb\u00e9m de Dante e Boccaccio) que Pietro Bembo, no s\u00e9culo XVI, criou o modelo para o italiano moderno, mais tarde adotado pela Accademia della Crusca."@pt,
        "Uomo moderno, slegato ormai dalla concezione della patria come mater e divenuto cittadino del mondo, Petrarca rilanci\u00f2, in ambito filosofico, l'agostinismo in contrapposizione alla Scolastica ed oper\u00f2 una rivalutazione storico-filologica dei classici latini. Fautore dunque di una ripresa degli studia humanitatis in senso antropocentrico (e non pi\u00f9 in chiave assolutamente teocentrica), Petrarca (che ottenne la laurea poetica a Roma nel 1341) spese l'intera sua vita nella riproposta culturale della poetica e filosofia antica e patristica attraverso l'imitazione dei classici, offrendo un'immagine di s\u00e9 quale campione di virt\u00f9 e della lotta contro i vizi. La storia medesima del Canzoniere, infatti, \u00e8 pi\u00f9 un percorso di riscatto dall'amore travolgente per Laura che una storia d'amore, e in ques"@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0301\u0440\u043a\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Petrarca, 1304\u20141374) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430,\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u0430\u043c\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        """\u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643\u0627 \u0623\u0648 \u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643 (20 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648/ \u062a\u0645\u0648\u0632 1304 - 19 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648/ \u062a\u0645\u0648\u0632 1374) \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062d\u062b\u0627\u064b \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627\u064b \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 "\u0623\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629". \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0623\u0633\u0633 \u0628\u064a\u062a\u0631\u0648 \u0628\u0645\u0628\u0648 \u0646\u0645\u0648\u0630\u062c\u0627\u064b \u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0627\u0633 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643 \u0648 \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0628\u0648\u0643\u0627\u062a\u0634\u0648 \u0648 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u062f\u0627\u0646\u062a\u064a \u0623\u0644\u064a\u063a\u064a\u064a\u0631\u064a. \u0623\u064a\u062f \u062e\u0637\u0648\u062a\u0647 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627\u064b \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0627 \u062f\u064a\u0644\u0627 \u0643\u0631\u0648\u0633\u0643\u0627. \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0639\u062c\u0627\u0628 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u062c\u0631\u0649 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0646\u0645\u0648\u0630\u062c\u0627\u064b \u0644\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a. \u0648\u0633\u0645\u064a\u062a \u0628\u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643\u064a\u0629 \u060c \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644\u0647 \u062f\u064a\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0628\u062f\u0623\u0647 \u0639\u0627\u0645 1336. \u0648\u062a\u0646\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u062a\u0631\u0627\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u0633\u0645\u064a\u0646: \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0628\u064a\u0627\u062a\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0637\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0624\u0627\u0644\u061b \u0648\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0633\u062a\u0629 \u0623\u0628\u064a\u0627\u062a\u060c \u062d\u064a\u062b \u064a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u062d\u0644\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0628\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0624\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0648\u062d \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0627 \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0632\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f \u0639\u0634\u0631\u064a \u0648\u0636\u0645\u0646 \u0646\u0638\u0627\u0645 """@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\uff08Francesco Petrarca, 1304\u5e747\u670820\u65e5 - 1374\u5e747\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u5b66\u8005\u30fb\u4eba\u6587\u4e3b\u7fa9\u8005\u3002\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u306f\u3001\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30ad\u30b1\u30ed\u306b\u7bc4\u3092\u53d6\u3063\u3066\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u306e\u6587\u6cd5\u3092\u6574\u5099\u3057\u3001\u307e\u305f\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306f\u4e00\u9023\u306e\u6292\u60c5\u8a69\u96c6\uff08\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30cb\u30a8\u30fc\u30ec\uff09\u3092\u7269\u3057\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u300c\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u300d\u3068\u306f\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5f0f\u306b\u4ed8\u3051\u305f\u540d\u3067\u3001\u672c\u540d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30da\u30c8\u30e9\u30c3\u30b3 (Francesco Petracco) \u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5207\u65af\u79d1\u00b7\u5f7c\u7279\u62c9\u514b\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aFrancesco Petrarca\uff0c1304\u5e747\u670820\u65e5\uff0d1374\u5e747\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u6216\u8b6f\u70ba\u5f7c\u5f97\u62c9\u514b\u3001\u4f69\u812b\u62c9\u514b\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5b66\u8005\u3001\u8bd7\u4eba\u3001\u548c\u65e9\u671f\u7684\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49\u8005\uff0c\u4ea6\u88ab\u8996\u70ba\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49\u4e4b\u7236\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39382430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petrarch>,
        <http://viaf.org/viaf/39382430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2109c59-5f37-4cab-8b7d-1927d586b36f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Petrarca00.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petrarch.
doremus_artist:05ab29f4-3a6c-3dd1-ab26-8e709f370685
owl:sameAs viaf:24865203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24865203>.
doremus_artist:05cf5f1e-09ac-3574-a955-9f6ff1f4f9f3
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Imperial_Russia;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u062a\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 Anton Grigorevich Rubinstein (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0410\u043d\u0442\u00f3\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u00f3\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u00e9\u0439\u043d) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 28 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1829 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a 20 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1894 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0631\u063a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062e \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0631\u0648\u0628\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646."@ar,
        "Anton Gregorjevitsj Rubinstein (soms ook: Rubin\u0161tejn) (Russisch: \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; Anton Grigorjevitsj Roebinsjtejn; Vichvatinets (thans Moldavi\u00eb), 28 november 1829 \u2013 Peterhof, bij Sint-Petersburg, 20 november 1894) was een Russisch pianist en componist."@nl,
        "Anton Grigorevich Rubinstein (Russian: \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d, tr. Anton Grigorevich Rubinshteyn; November 28 [O.S. November 16] 1829 \u2013 November 20 [O.S. November 8] 1894) was a Russian pianist, composer and conductor who became a pivotal figure in Russian culture when he founded the Saint Petersburg Conservatory. He was the elder brother of Nikolai Rubinstein who founded the Moscow Conservatory."@en,
        "Anton Grigorevich Rubinstein, em russo \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, (Vikhvatinets, 28 de novembro de 1829 \u2014 Peterhof, 20 de novembro de 1894) foi um pianista, compositor e maestro russo."@pt,
        "Anton Grigorievitch Rubinstein (en russe : \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d), n\u00e9 le 28 novembre 1829 \u00e0 Vikhvatinets (en Transnistrie, Moldavie) et mort le 20 novembre 1894 \u00e0 Peterhof, est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre russe."@fr,
        "Anton Grigoriewicz Rubinstein, ros. \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (ur. 16 listopada?/28 listopada 1829 we wsi Wychwatyniec w guberni podolskiej, zm. 8 listopada?/20 listopada 1894 w Peterhofie) \u2013 rosyjski pianista, kompozytor i dyrygent. Od roku 1867 odbywa\u0142 tourn\u00e9e koncertowe po Europie. W 1872 odby\u0142 wraz z Henrykiem Wieniawskim tourn\u00e9e po Ameryce, podczas kt\u00f3rego arty\u015bci w ci\u0105gu 8 miesi\u0119cy dali 215 koncert\u00f3w. Uczniem Rubinsteina by\u0142 \u015bwietny polski pianista, kompozytor oraz wynalazca, J\u00f3zef Hofmann."@pl,
        "Anton Grigorjewitsch Rubinstein (russisch \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, wiss. Transliteration: Anton Grigor'evi\u010d Rubin\u0161tejn; * 16.jul./ 28. November 1829greg. in Wychwatinez/Podolien; \u2020 8.jul./ 20. November 1894greg. in Peterhof bei Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist, Pianist und Dirigent. Er ist der Bruder des Pianisten und Komponisten Nikolai Rubinstein."@de,
        "Ant\u00f3n Grig\u00f3rievich Rubinst\u00e9in (en ruso: \u0410\u043d\u0442o\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433o\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442e\u0439\u043d, romanizaci\u00f3n: Anton Grigor'evi\u010d Rubin\u0161tejn) (Vikhvatinets, Transnistria, 28 de noviembre de 1829-Peterhof, 20 de noviembre de 1894) fue un pianista, compositor y director de orquesta ruso."@es,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d (16 (28) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1829, \u0412\u044b\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446, \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 8 (20) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0433\u043e\u0444) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430. \u041d\u0435\u0438\u0441\u0441\u044f\u043a\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0443 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30eb\u30d3\u30f3\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d,\u3000Anton Grigoryevich Rubinstein, 1829\u5e7411\u670828\u65e5 - 1894\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u59d3\u306f\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306b\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002 \u5f1f\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u3082\u8457\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f20\u4e16\u7d00\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3068\u8840\u7e01\u95a2\u4fc2\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5b89\u6771\u00b7\u683c\u91cc\u6208\u91cc\u8036\u7dad\u5947\u00b7\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\uff0c1829\u5e7411\u670828\u65e5\uff0d1894\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f85\u65af\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u83ef\u8a9e\u5730\u5340\u4e00\u822c\u7c21\u7a31\u5176\u70ba\u5b89\u6771\u00b7\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\uff0c\u800c\u4e0d\u662f\u201c\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\u201d\uff0c\u4ee5\u8207\u92fc\u7434\u5bb6\u963f\u5716\u723e\u00b7\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\u76f8\u5340\u5225\u3002 \u5b89\u6771\u00b7\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\u51fa\u751f\u65bcVikhvatinets\uff08\u73fe\u4eca\u5c6c\u65bc\u5fb7\u6d85\u65af\u7279\u6cb3\u6cbf\u5cb8\u5171\u548c\u570b\uff09\u7684\u4e00\u500b\u7336\u592a\u5bb6\u5ead\u4e2d\u3002\u5f88\u5c0f\u7684\u6642\u5019\u5373\u958b\u59cb\u5b78\u92fc\u7434\uff0c\u4e26\u57289\u6b72\u6642\u7b2c\u4e00\u6b21\u767b\u53f0\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u7684\u8001\u5e2b\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u7dad\u6d1b\u71df\uff08Alexander Villoing\uff09\u66fe\u5c07\u4ed6\u5e36\u5f80\u5df4\u9ece\uff0c\u4e26\u5728\u856d\u90a6\u53ca\u674e\u65af\u7279\u9762\u524d\u8868\u6f14\u3002\u4e4b\u5f8c\uff0c\u8207\u4ed6\u7684\u5f1f\u5f1f\u5c3c\u53e4\u840a\u00b7\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\u88ab\u6bcd\u89aa\u5e36\u5f80\u67cf\u6797\uff0c\u8ddf\u96a8Siegfried Dehn\u5b78\u7fd2\u4f5c\u66f2\u53ca\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\uff0c\u4e26\u56e0\u6b64\u53d7\u5230\u5b5f\u5fb7\u723e\u980c\u8207\u9081\u8036\u8c9d\u723e\uff08Giacomo Meyerbeer\uff09\u7684\u8cde\u8b58\u8207\u8cc7\u52a9\u3002 \u4ed6\u65bc1850\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u958b\u59cb\u4ee5\u92fc\u7434\u5bb6\u7684\u8eab\u4efd\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\uff0c\u6700\u7d42\u5b9a\u5c45\u5728\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\u30021862\u5e74\uff0c\u4ed6\u8207\u4ed6\u5f1f\u5f1f\u5c3c\u53e4\u840a\u4e00\u540c\u5275\u7acb\u4e86\u4fc4\u7f85\u65af\u7684\u7b2c\u4e00\u9593\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\u2014\u2014\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Rubinstein>,
        <http://viaf.org/viaf/197535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f4d7f2c-69e9-4795-90f8-024b29a67cbe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rubinstein_repin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Rubinstein.
doremus_artist:063f1d4c-0547-3df6-887a-7ea4a1713a8f
owl:sameAs viaf:47693703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47693703>.
doremus_artist:06d7874f-4e0f-3b41-94b9-2cea4af06dfb
owl:sameAs viaf:32024039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32024039>.
doremus_artist:07876f7b-24dc-3ce1-a1c7-85259f2ae42c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Clo\u00ebrec (Paris, 31 May 1911 \u2013 Saint-Cloud, 13 December 1995) was a French composer."@en,
        "Ren\u00e9 Clo\u00ebrec, n\u00e9 Ren\u00e9 Albert Philippe Clo\u00ebrec le 31 mai 1911 \u00e0 Paris 18e et mort le 13 d\u00e9cembre 1995 \u00e0 Saint-Cloud, est un compositeur fran\u00e7ais. Il est l'auteur de l'indicatif de la publicit\u00e9 Jean Mineur diffus\u00e9 depuis 1952 dans les salles de cin\u00e9ma. \u00c0 l'\u00c9cole sup\u00e9rieure de Musique, il poursuit ses \u00e9tudes sous la direction de Pierre Vidal et Albert Roussel. \u00c0 quinze ans, il est embauch\u00e9 comme pianiste accompagnateur de films muets au cin\u00e9ma Maillot-Palace. Il se retire du cin\u00e9ma en 1965, pour se consacrer entre autres \u00e0 la sc\u00e9nographie des ch\u00e2teaux de la Loire."@fr;
    owl:sameAs viaf:10040868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Clo\u00ebrec>,
        <http://viaf.org/viaf/10040868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d61805b9-89c0-4d78-9d5e-56fe23ac0f35>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Cloërec.
doremus_artist:08f67991-d661-31f2-8c39-a747d0e0b2bf
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Marcel Carn\u00e9 (* 18. August 1906 in Paris; \u2020 31. Oktober 1996 in Clamart bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur."@de,
        "Marcel Carn\u00e9 (18 de agosto de 1906 - 31 de outubro de 1996) foi um cineasta franc\u00eas."@pt,
        "Marcel Carn\u00e9 (French: [ka\u0281ne]; 18 August 1906 \u2013 31 October 1996) was a French film director. A key figure in the poetic realism movement, Carn\u00e9's best known films include Port of Shadows (1938), Le Jour Se L\u00e8ve (1939), The Devil's Envoys (1942) and Children of Paradise (1945), the last of which is often cited as one of the greatest films of all time."@en,
        """Marcel Carn\u00e9 (Parijs, 18 augustus 1906 \u2013 Clamart, 31 oktober 1996) was een Frans filmregisseur. Hij begon zijn carri\u00e8re als stagiair in de stomme film bij regisseur Jacques Feyder. Op zijn 25ste had hij al zijn eerste film geregisseerd, het begin van een succesvolle samenwerking met de surrealistische dichter en filmschrijver Jacques Pr\u00e9vert. Tijdens de bezetting van Frankrijk in de Tweede Wereldoorlog werkte Carn\u00e9 in Vichy waar hij zijn Les Enfants du paradis maakte. In de jaren 1990 werd de film uitgeroepen tot "Beste Franse Film van de Eeuw"."""@nl,
        "Marcel Carn\u00e9 (Par\u00eds, 18 de agosto de 1906 - Clamart, 31 de octubre de 1996) fue un destacado director de cine franc\u00e9s realizador de Les Enfants du paradis, El muelle de las brumas y H\u00f4tel du Nord."@es,
        "Marcel Carn\u00e9 (ur. 18 sierpnia 1906 w Pary\u017cu, zm. 31 pa\u017adziernika 1996 w Clamart) \u2013 francuski re\u017cyser, mistrz kameralnych melodramat\u00f3w z lat 30. i 40."@pl,
        "Marcel Carn\u00e9 est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1906 \u00e0 Paris et mort le 31 octobre 1996 \u00e0 Clamart."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435 (\u0444\u0440. Marcel Carn\u00e9, 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1906, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1996, \u041a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30ab\u30eb\u30cd \uff08Marcel Carn\u00e9, 1906\u5e748\u670818\u65e5 - 1996\u5e7410\u670831\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u8a69\u4eba\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u811a\u672c\u5bb6\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u3068\u306e\u5171\u540c\u4f5c\u54c1\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u8d5b\u5c14\u00b7\u5361\u5c14\u5185\uff08Marcel Carn\u00e9\uff0c1909\u5e748\u670818\u65e5\uff0d1996\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\uff0c\u540c\u6027\u604b\u3002\u4ed6\u4e00\u5ea6\u88ab\u63a8\u5d07\u4e3a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6cd5\u56fd\u5bfc\u6f14\uff0c\u800c\u540e\u53c8\u906d\u5230\u6700\u4e25\u5389\u7684\u62a8\u51fb\u3002\u4eca\u5929\uff0c\u4ed6\u7684\u8bb8\u591a\u5f71\u7247\u4ecd\u7136\u5230\u5904\u88ab\u5c0a\u4e3a\u6770\u4f5c\uff0c\u800c\u5bf9\u4ed6\u5bfc\u6f14\u624d\u80fd\u7684\u8bc4\u8bba\u5374\u4f9d\u7136\u5b58\u5728\u4e25\u91cd\u5206\u6b67\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:25396247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Carn\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/25396247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Carné.
doremus_artist:09f07437-5a37-312b-bc4c-27c662b9fd7d
owl:sameAs viaf:69121952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121952>.
doremus_artist:0a4d6c1e-c30a-31c5-9486-aef02748b379
    dbp:birthPlace dbr:Nanterre;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Raison (* um 1640 in Nanterre; \u2020 1719 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        """Andr\u00e9 Raison (Nanterre, ca. 1640-1650 - Parijs, 1719) was een Frans orgelcomponist uit de barok en organist-titularis in de Sainte Genevi\u00e8ve-kerk te Parijs. Hij was een van de meest getalenteerde organisten uit de Franse School van de 17e eeuw. Hij gaf waarschijnlijk les aan Cl\u00e9rambault. Bekend is het offertorium in de vijfde toon, het "Vive le Roy des Parisiens", geschreven voor de genezing van koning Lodewijk XIV. Raison bracht twee verzamelwerken voor organisten uit: het eerste bevat liturgische muziek, het tweede bevat variaties op kerstliedjes."""@nl,
        "Andr\u00e9 Raison (c. 1640 \u2013 1719) was a French Baroque composer and organist. During his lifetime he was one of the most famous French organists and an important influence on French organ music. He published two collections of organ works, in 1688 and 1714. The first contains liturgical music intended for monasteries and a preface with information on contemporary performance practice. The second contains mostly no\u00ebls (variations on Christmas carols)."@en,
        "Andr\u00e9 Raison, n\u00e9 vers 1640, probablement \u00e0 Nanterre, mort \u00e0 Paris en 1719, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0420\u0435\u0437\u043e\u043d (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Raison; \u043e\u043a. 1640, \u041d\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440 \u2014 1719, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041d\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430. \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041b\u0443\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041a\u043b\u0435\u0440\u0430\u043c\u0431\u043e. \u0422\u0435\u043c\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0420\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u041f\u0430\u0441\u0441\u0430\u043a\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0434\u043e \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 (BWV 582)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ec\u30be\u30f3\uff08Andr\u00e9 Raison, 1650\u5e74\u4ee5\u524d \u30d1\u30ea - 1719\u5e74 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u300217\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u307e\u3067\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u8208\u9686\u306b\u91cd\u8981\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u3092\u5358\u65cb\u8056\u6b4c\u306b\u3088\u308b\u5b9a\u65cb\u5f8b\u6280\u6cd5\u304b\u3089\u89e3\u653e\u3057\u305f\u3002 \u30ca\u30f3\u30c6\u30eb\u306e\u8056\u30b8\u30e5\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30f4\u6559\u4f1a\u306b\u5b66\u3093\u3067\u305d\u306e\u540d\u8a89\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u8077\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u8056\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306b\u3082\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u5f1f\u5b50\u306b\u30eb\u30a4\uff1d\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30af\u30ec\u30e9\u30f3\u30dc\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002 \u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306b2\u5dfb\u306e\u300e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6\u300f\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c1688\u5e74\u30681714\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u7a2e\u3005\u306e\u6559\u4f1a\u65cb\u6cd5\u306b\u3088\u308b5\u3064\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30df\u30b5\u66f2\u3084\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30ce\u30a8\u30eb\u306a\u3069\u304c\u305d\u3053\u306b\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30be\u30f3\u306f\u5f53\u6642\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u5e74\u4ee3\u7684\u306b\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30eb\u30d9\u30fc\u30b0\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306e\u4e2d\u9593\u4e16\u4ee3\u306b\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ec\u30be\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u7684\u306a\u8907\u96d1\u3055\u3088\u308a\u3082\u3001\u65cb\u5f8b\u30fb\u30ea\u30ba\u30e0\u30fb\u97ff\u304d\u3068\u3044\u3063\u305f\u5074\u9762\u304c\u5f37\u8abf\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u97f3\u8272\u306e\u9078\u629e\u306e\u5de7\u307f\u3055\u3067\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u30ec\u30be\u30f3\u306e\u300e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6 \u7b2c1\u5dfb\u300f\u306f\u3001\u5f53\u6642\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u30b9\u30c8\u30c3\u30d7\u3084\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u89e3\u91c8\u306e\u4ed5\u65b9\u306b\u95a2\u3057\u3066\u3001\u624b\u304c\u304b\u308a\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u304f\u308c\u308b\u6709\u70ba\u306e\u66f8\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54333589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Raison>,
        <http://viaf.org/viaf/54333589>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Front_of_the_Ancient_Church_of_the_Abbey_of_Sainte_Genevieve_in_Paris_founded_by_Clovis_and_rebuilt_from_the_Eleventh_to_Thirteenth_Centuries_State_of_the_Building_before_its_Destruction_at_the_End_of_the_Last_Century.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Raison.
doremus_artist:0a70fca8-9c85-38c2-952a-42ba91fc4f84
    owl:sameAs viaf:64253461;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64253461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6ff94ae-9f00-422f-8451-99f47f3ab68a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Trpeski.
doremus_artist:0aa4c911-86da-3d77-950c-1c3379f00e36
    rdfs:comment
        "Ir\u00e8ne Jaumillot, n\u00e9e le 16 septembre 1938 \u00e0 Alger et morte le 7 octobre 1994 \u00e0 La Baule, \u00e9tait un professeur de chant renomm\u00e9 et une grande cantatrice."@fr;
    owl:sameAs viaf:10113849;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ir\u00e8ne_Jaumillot>,
        <http://viaf.org/viaf/10113849>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Irène_Jaumillot.
doremus_artist:0bcee585-1cdd-3fac-9d0f-d6c1b2260d98
owl:sameAs viaf:76508136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76508136>.
doremus_artist:0c791172-f50b-34e9-b50b-4ff6b637b34d
owl:sameAs viaf:37201989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37201989>.
doremus_artist:0d1fb3e0-6a1a-3302-9740-2f599cdc7395
    dbp:birthPlace dbr:Lunéville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dopo alcuni anni di apprendistato, debutt\u00f2 nel 1770 alla Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. In seguito lasci\u00f2 segretamente Parigi partendo per la Svezia nel 1781, a capo di una troupe di attori francesi, alla corte del re. Fino al 1786 fu direttore del Bollhuset. Nella sua compagnia di attori vi era anche Anne Marie Milan Desguillons. Dopo la rivoluzione francese torn\u00f2 a Parigi e alla Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, con tutti i suoi vecchi compagni, ma si ritir\u00f2 nel 1807. Fu professore di dizione presso il Conservatorio."@it,
        "Jacques Marie Boutet (25 March 1745 \u2013 13 February 1812) was a French actor and comic playwright from Lun\u00e9ville. His pseudonym was Monvel. He was a small, thin man without good looks or voice, and yet he became one of the greatest comedians of his time."@en,
        "Jacques-Marie Boutet de Monvel, dit Monvel (ou de Monvel), est un acteur et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Lun\u00e9ville le 25 mars 1745 et mort \u00e0 Paris le 13 f\u00e9vrier 1812."@fr;
    owl:sameAs viaf:62145857788523020121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Marie_Boutet>,
        <http://viaf.org/viaf/62145857788523020121>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Marie_Boutet.
doremus_artist:0d55004f-8425-3880-8a79-6d9bf081c578
owl:sameAs viaf:75606249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75606249>.
doremus_artist:0e41e154-daa6-35db-a25a-45d8862942fb
    rdfs:comment
        "Hans Haselb\u00f6ck n\u00e9 le 26 juillet 1928 \u00e0 Nesselstauden (Basse-Autriche) est un organiste autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:85620282;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hans_Haselb\u00f6ck>,
        <http://viaf.org/viaf/85620282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Haselböck.
doremus_artist:0e747c9b-4c1c-3148-bdb7-6b174f1efd11
owl:sameAs viaf:255742162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255742162>.
doremus_artist:0e80f536-6ad4-3af5-8934-7576d8e4908f
owl:sameAs viaf:232066247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232066247>.
doremus_artist:0fed153d-7fe8-382b-a120-df771ba9c36b
    rdfs:comment
        "Ange-\u00c9tienne-Xavier Poisson de La Chabeaussi\u00e8re, n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 d\u00e9cembre 1752, mort \u00e0 Paris le 10 septembre 1820, est un auteur dramatique et litt\u00e9rateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49265915;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ange-\u00c9tienne-Xavier_Poisson_de_La_Chabeaussi\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/285589817>,
        <http://viaf.org/viaf/49265915>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f567670-87b3-44e2-a304-c150d96321b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ange-Étienne-Xavier_Poisson_de_La_Chabeaussière.
doremus_artist:10d76ab0-03e8-30ea-b60c-9a9cc1c2f233
owl:sameAs viaf:61873778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61873778>.
doremus_artist:1499f04e-9409-3996-aa11-0cea71ae8937
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Llenas (1915-1970) est un auteur-compositeur fran\u00e7ais. Il a travaill\u00e9 avec plusieurs artistes, comme Dalida, Mort Shuman, C\u00e9cile Devile, Maya Casabianca\u2026"@fr;
    owl:sameAs viaf:74118781;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Llenas>,
        <http://viaf.org/viaf/74118781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0188030a-9fb0-4b1e-b6f4-b817765b301d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Llenas.
doremus_artist:160be081-2891-36f2-b8e4-daf51647fe71
    dbp:deathPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Grzegorz Gerwazy Gorczycki (* zwischen 1664 und 1667 in Rozbark bei Bytom; \u2020 30. April 1734 in Krakau) war ein polnischer Komponist. Er ist als polnischer H\u00e4ndel bekannt."@de,
        "Grzegorz Gerwazy Gorczycki (ca. 1665 to 1667 \u2013 30 April 1734) was a Polish Baroque composer. During his lifetime he was called the Polish Handel."@en,
        "Grzegorz Gerwazy Gorczycki, ou Grzegorz Gorczyca avant son anoblissement, (n\u00e9 vers 1667 \u00e0 Bytom, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 avril 1734 \u00e0 Cracovie) est un pr\u00eatre catholique polonais, connu comme musicien, compositeur et chef d\u2019orchestre. Il est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme le meilleur compositeur polonais de musique baroque et est parfois surnomm\u00e9 le H\u00e4ndel polonais"@fr,
        "ks. Grzegorz Gerwazy Gorczycki, w\u0142a\u015bciwie Grzegorz Gorczyca (ur. ok. 1665-1667 w Rozbarku k. Bytomia, zm. 30 kwietnia 1734 w Krakowie) - duchowny katolicki, kompozytor i kapelmistrz. Uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w polskiej muzyki barokowej, nazywany polskim H\u00e4ndlem."@pl;
    owl:sameAs viaf:199578584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grzegorz_Gerwazy_Gorczycki>,
        <http://viaf.org/viaf/199578584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/395f19db-0387-4570-8239-857b412b717c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grzegorz_Gerwazy_Gorczycki.
doremus_artist:16e420af-0ae6-389b-ad64-494aa11f068b
owl:sameAs viaf:69198490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69198490>.
doremus_artist:185d24af-1e67-3071-9d85-4d1f818cb50a
owl:sameAs viaf:76598047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76598047>.
doremus_artist:19f9fd82-cef8-3bf7-8836-ee3d15bbe750
owl:sameAs viaf:27259270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259270>.
doremus_artist:1a13262d-b105-3e18-be25-9b07a091d403
owl:sameAs viaf:17408227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408227>.
doremus_artist:1a8809e2-de73-3ced-92dc-06725448f421
owl:sameAs viaf:7652372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7652372>.
doremus_artist:1c552906-1663-3114-b2c3-96728fd9edc0
owl:sameAs viaf:274892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274892>.
doremus_artist:1d01f837-135c-3c7a-b9b8-5ce492bc6d3c
owl:sameAs viaf:61756788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756788>.
doremus_artist:1d8c5e4e-33ad-3b68-bac0-1b01cd270d34
    dbp:birthPlace dbr:Giessen;
    rdfs:comment
        "J\u00fcrgen Flimm (* 17. Juli 1941 in Gie\u00dfen, Hessen) ist ein deutscher Regisseur, Schauspieler, Intendant und Hochschullehrer. Seit 2010 ist er Intendant der Berliner Staatsoper Unter den Linden."@de,
        "J\u00fcrgen Flimm (born 17 July 1941 in Gie\u00dfen) is a German theater and opera director, and theater manager. After establishing himself as one of the exponents of Regietheater, Flimm was called to manage renowned theaters and festivals. His operatic productions in Germany led to an international career, with operas staged in the Netherlands, Austria, Switzerland, England, Italy, and the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:46967605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00fcrgen_Flimm>,
        <http://viaf.org/viaf/46967605>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jürgen_Flimm.
doremus_artist:1da7093e-c55a-3bfa-bc87-9f0b80499d60
owl:sameAs viaf:19765125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19765125>.
doremus_artist:1e2a3140-52b3-3778-a909-c151e7d0a357
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Pierron, n\u00e9 le 14 octobre 1945  \u00e0 Thouars (Deux-S\u00e8vres), est un chanteur (auteur, compositeur, interpr\u00e8te) fran\u00e7ais.Il s'est fait connaitre en mettant en musique et en interpr\u00e9tant les textes du po\u00e8te Gaston Cout\u00e9 (1880-1911) dans ses deux premiers albums en 1977 et 1979.Il est \u00e9galement l'un des grands compositeurs d'Allain Leprest pour lequel il a \u00e9crit plusieurs dizaines de musiques.Ses nombreux albums, souvent \u00e0 th\u00e8me, rel\u00e8vent de la fabrication artisanale de haute qualit\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:24790221;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Pierron>,
        <http://viaf.org/viaf/24790221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/742052a4-798e-4664-b87e-277ec6180e11>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Pierron.
doremus_artist:1ebfa93a-24d8-3b7d-ab1f-dd694f2b364b
owl:sameAs viaf:26008372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26008372>.
doremus_artist:202bcfca-9014-3064-8590-7a7b59c7fb7f
owl:sameAs viaf:7589330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7589330>.
doremus_artist:20e39821-12ea-3d47-a0fe-a473a8a422dd
owl:sameAs viaf:49380517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49380517>.
doremus_artist:2169d3f1-2c68-3652-abee-7e44844c8fd1
owl:sameAs viaf:51897791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51897791>.
doremus_artist:21c64b7f-fe04-3f6b-ac10-4f83299ca1cb
    dbp:birthPlace dbr:Tandil;
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Cristina Kiehr (* 1965 in Tandil, Provinz Buenos Aires) ist eine argentinische S\u00e4ngerin (Sopran), die sich besonders auf den Barockgesang und die Alte Musik spezialisiert hat."@de,
        "Mar\u00eda Cristina Kiehr (Tandil, Buenos Aires, 1965) is een Argentijnse sopraan, met Deense voorouders."@nl,
        "Mar\u00eda Cristina Kiehr (born in Tandil, Argentina) is a soprano vocalist associated with Baroque music. After receiving her early musical training in Argentina, she moved in 1983 to Europe and studied under Ren\u00e9 Jacobs at the Schola Cantorum Basiliensis, specializing in the Baroque repertoire. She performs and records for the Harmonia Mundi label."@en,
        "Mar\u00eda Cristina Kiehr (n\u00e9e en 1967 \u00e0 Tandil, dans la province de Buenos Aires) est une soprano argentine, sp\u00e9cialiste de la musique baroque."@fr,
        "Mar\u00eda Cristina Kiehr es una soprano argentina nacida en la ciudad bonaerense de Tandil en 1967, de amplia trayectoria en Europa en el \u00e1rea de la m\u00fasica barroca y de pr\u00e1ctica informada. Se destaca como int\u00e9rprete de m\u00fasica del Renacimiento espa\u00f1ol y latinoamericano y en \u00f3peras de Henry Purcell, Gluck, Vivaldi, Monteverdi, Francesco Cavalli y oratorios de Johann Sebastian Bach."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0438\u0440 (\u0438\u0441\u043f.  Mar\u00eda Cristina Kiehr, 1965, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u2013 1967, \u0422\u0430\u043d\u0434\u0438\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2013 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:44488433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Cristina_Kiehr>,
        <http://viaf.org/viaf/44488433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66409de3-747d-4f4d-acac-7f6eb01646ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:María_Cristina_Kiehr.
doremus_artist:22567ffd-252e-3772-9c2d-9c44181c2d68
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "\u00c1ngel Barrios (Granada, 1882\u2013Madrid, 1964) was a Spanish composer and concert guitarist. He was the son of Flamenco guitarist Antonio 'El Polinario' Barrios, and after himself starting with the violin soon himself turned to the guitar."@en,
        "\u00c1ngel Barrios Fern\u00e1ndez (Granada, 4 de enero de 1882 - Madrid, 26 de noviembre de 1964), fue un compositor y guitarrista espa\u00f1ol. Nacido en Granada, su madre adopta el nombre de Elo\u00edsa en lugar del bautismal de Manuela, su padre Antonio Barrios Tamayo, era un famoso y carism\u00e1tico tocaor y cantaor, gran amigo de Manuel de Falla, y de los asistentes a la tertulia del Rinconcillo. \u00c1ngel Barrios estudi\u00f3 armon\u00eda, viol\u00edn y guitarra en su ciudad natal, perfeccionando sus estudios en Madrid con el maestro Conrado del Campo y en Par\u00eds con Andr\u00e9 Gedalge."@es;
    owl:sameAs viaf:49461135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c1ngel_Barrios>,
        <http://viaf.org/viaf/49461135>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ángel_Barrios.
doremus_artist:237a51cf-dc14-3701-9426-55ad795d84a1
owl:sameAs viaf:56215634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56215634>.
doremus_artist:263db864-55d5-3edf-9f45-efc781fb7d93
owl:sameAs viaf:79243908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79243908>.
doremus_artist:2652b1fa-2fb9-3a04-b613-070a0d29a23b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Pierre Fran\u00e7ois Bo\u00ebly (19 April 1785, Versailles \u2013 27 December 1858, Paris) was a French composer, organist, and pianist. Born into a family of musicians, Bo\u00ebly received his first music lessons from his father, Jean Fran\u00e7ois, who was a countertenor at the Sainte-Chapelle in Paris and a composer and harp teacher at the court of Versailles. He also studied under the Tyrolian pianist Ignaz Ladurner, who introduced him to the work of Bach and Haydn, which Bo\u00ebly would champion in his adult career. Besides mastering the piano and organ, Bo\u00ebly was also a talented violist."@en,
        "Alexandre Pierre Fran\u00e7ois Bo\u00ebly fue un compositor franc\u00e9s nacido en Versalles el 19 de abril de 1785 y fallecido en Par\u00eds el 27 de diciembre de 1858."@es,
        "Alexandre-Pierre-Fran\u00e7ois Bo\u00ebly (* 19. April 1785 in Paris; \u2020 27. Dezember 1858 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Pianist der Romantik."@de,
        "Alexandre-Pierre-Fran\u00e7ois Bo\u00ebly est un compositeur, pianiste, organiste et professeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Versailles le 19 avril 1785 et mort \u00e0 Paris le 27 d\u00e9cembre 1858."@fr;
    owl:sameAs viaf:15908983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Pierre_Fran\u00e7ois_Bo\u00ebly>,
        <http://viaf.org/viaf/15908983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65328f59-faca-4b6e-ab8f-b3b4b4e0e1f6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre-Pierre-François_Boëly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Pierre_François_Boëly.
doremus_artist:26cc873d-a321-3a59-8a22-d5022e0c83e7
owl:sameAs viaf:225096255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225096255>.
doremus_artist:27b7bc8a-82db-3062-9ce0-5cdec1cd9a30
owl:sameAs viaf:66653342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653342>.
doremus_artist:27c85628-f29f-3190-b65a-843cdce4e29b
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Agel, nom de plume de L\u00e9on Angelliaume, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1910, est un \u00e9diteur et parolier fran\u00e7ais travaillant porte Saint-Martin \u00e0 Paris.Il est coauteur (avec son fr\u00e8re Gilbert) du D\u00e9nicheur, interpr\u00e9t\u00e9 en 1912 par Berthe Sylva.Il est le cousin de l'arri\u00e8re grand-m\u00e8re de Thomas et Julie Forlot.Il est l'auteur des paroles de Mon amant de Saint-Jean pour Lucienne Delyle.Il poursuivra sa carri\u00e8re de parolier jusqu'en 1975 o\u00f9 il \u00e9crit pour Rika Zara\u00ef, Sans chemise, sans pantalon (refrain de G\u00e9rard La Viny), sur une musique de Jack Le Bourgeois.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 de la biblioth\u00e8que nationale de France.\u2191 Worldcat : nous-allons-danser-sans-chemise-sans-pantalon."@fr;
    owl:sameAs viaf:39506146;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Agel>,
        <http://viaf.org/viaf/39506146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce6f397d-0921-4cb7-8957-050bc221bc73>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Agel.
doremus_artist:28442c6d-1993-3d07-8585-a43bc0befe46
owl:sameAs viaf:104238426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104238426>.
doremus_artist:28ba1531-0363-3c9e-a35d-c457d42c2fc4
owl:sameAs viaf:260636290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260636290>.
doremus_artist:2977ea25-4211-3341-acd2-28c621912d03
    rdfs:comment
        "Martine G\u00e9liot est une harpiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 8 d\u00e9cembre 1948 \u00e0 Paris, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:114965111;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martine_G\u00e9liot>,
        <http://viaf.org/viaf/114965111>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martine_et_Bernard_Géliot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martine_Géliot.
doremus_artist:29af65c8-a200-3664-81ed-7142681ab34d
owl:sameAs viaf:24913130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24913130>.
doremus_artist:2adf384a-13ac-3ce6-b433-5e18b9094323
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "L\u00edvia R\u00e9v (born July 5, 1916) is a classical concert pianist. R\u00e9v was born in Budapest, Hungary. She started her studies with Margit Varr\u00f3 and Kl\u00e1ra M\u00e1th\u00e9. Aged nine, she won the Grand Prix des Enfants Prodiges. Aged twelve she performed with an orchestra. She studied with Le\u00f3 Weiner and Arnold Sz\u00e9kely at the Franz Liszt Academy of Music, with Professor Robert Teichm\u00fcller at the Leipzig Conservatory, and with Paul Weingarten at the Vienna Conservatory, having left Hungary in 1946. R\u00e9v lives in Paris, with her husband Pierre Aub\u00e9. She has won the Ferenc Liszt International Record Grand Prix."@en,
        "L\u00edvia R\u00e9v (ur. 5 lipca 1916 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierska pianistka muzyki powa\u017cnej."@pl,
        "L\u00edvia R\u00e9v est une pianiste hongroise n\u00e9e le 5 juillet 1916 \u00e0 Budapest, et vivant actuellement \u00e0 Paris. Musicienne pr\u00e9coce, L\u00edvia R\u00e9v remporte \u00e0 neuf ans le Grand prix des enfants prodiges et interpr\u00e8te \u00e0 douze ans le concerto en mi mineur pour deux pianos de Mozart. Elle int\u00e8gre ensuite l'Acad\u00e9mie Franz Liszt de Budapest et devient notamment l'\u00e9l\u00e8ve de L\u00e9o Weiner. En 1946, elle quitte la Hongrie, et poursuit ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire de Vienne, aupr\u00e8s de Paul Weingarten. Parall\u00e8lement, elle donne des cours d'interpr\u00e9tation \u00e0 l'Universit\u00e9 Musicale Internationale de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:61734110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00edvia_R\u00e9v>,
        <http://viaf.org/viaf/61734110>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lívia_Rév.
doremus_artist:2b4fd745-75f2-379a-bab9-6eae3e66c1cb
    dbp:birthPlace dbr:Omsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vissarion Iakovlevitch Chebaline (en russe : \u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u043d), n\u00e9 le 11 juin 1902 \u00e0 Omsk (Russie) et mort le 29 mai 1963 \u00e0 Moscou, est un compositeur sovi\u00e9tique russe."@fr,
        "Vissarion Yakovlevich Shebalin  (Russian: \u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u0301\u043d \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d; 11 June [O.S. 29 May] 1902 \u2013 29 May 1963) was a Soviet composer."@en,
        "Vissarion Yakovlevitsj Sjebalin (Russisch: \u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u043d), (11 juni 1902 (OS 29 mei 1902) \u2013 29 mei 1963) was een Russische componist."@nl,
        "Wissarion Jakowlewicz Szebalin (ros. \u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u0301\u043d \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d, ur. 29 maja?/11 czerwca 1902 w Omsku, zm. 28 maja 1963 w Moskwie) \u2013 kompozytor i pedagog radziecki. Rodzice jego byli nauczycielami. Nauk\u0119 muzyki rozpocz\u0105\u0142 w klasie fortepianu szko\u0142y Rosyjskiego Towarzystwa Muzycznego w Omsku. W wieku 20 lat przyby\u0142 do Moskwy, aby przedstawi\u0107 swoje kompozycje Reinholdowi Gliere i Niko\u0142ajowi Miaskowskiemu. By\u0142 zaprzyja\u017aniony z Dymitrem Szostakowiczem, kt\u00f3ry dedykowa\u0142 mu sw\u00f3j II kwartet smyczkowy."@pl,
        "Wissarion Jakowlewitsch Schebalin (russisch \u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u043d, wiss. Transliteration Vissarion Jakovlevi\u010d \u0160ebalin; * 29. Maijul./ 11. Juni 1902greg. in Omsk; \u2020 28. Mai 1963 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u0301\u043d \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d (29 \u043c\u0430\u044f (11 \u0438\u044e\u043d\u044f) 1902, \u041e\u043c\u0441\u043a \u2014 28 \u0438\u043b\u0438 29 \u043c\u0430\u044f 1963, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1947). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943, 1947)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30c3\u30b5\u30ea\u30aa\u30fc\u30f3\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30f4\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30a7\u30d0\u30ea\u30fc\u30f3\uff08\u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u0301\u043d \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d; Vissarion Yakovlevich Shebalin, 1902\u5e746\u670811\u65e5 \u30aa\u30e0\u30b9\u30af - 1963\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e21\u89aa\u3068\u3082\u306b\u5b66\u6821\u6559\u5e2b\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30aa\u30e0\u30b9\u30af\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3073\u300120\u6b73\u306e\u3053\u308d\u6559\u6388\u306e\u52a9\u8a00\u306b\u3088\u3063\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u884c\u304d\u3001\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30ec\u30a4\u30f3\u30b4\u30ea\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u898b\u3066\u3082\u3089\u3046\u3002\u4e21\u5927\u5bb6\u3088\u308a\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u30011928\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u5352\u696d\u5236\u4f5c\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u306f\u6069\u5e2b\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u304b\u306a\u308a\u5f8c\u5e74\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c5\u756a\u300b\u306f\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u8ffd\u60bc\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u305f\u3002 1920\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u9023\u5408\uff08AMM\uff09\u306e\u540c\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30e9\u30e0\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u306e\u3001\u975e\u516c\u5f0f\u306a\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30e9\u30e0\u5b85\u306b\u96c6\u3063\u305f\u3002\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3068\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30bd\u9023\u6642\u4ee3\u306b\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u795d\u5178\u5e8f\u66f2\u300a1812\u5e74\u300b\u306e\u7d42\u7d50\u90e8\u304c\u3001\u6539\u7ac4(\u304b\u3044\u3056\u3093)\u3055\u308c\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u4e8b\u5b9f\u306f\u6709\u540d\u3060\u304c\u3001\u30bd\u9023\u5f53\u5c40\u306e\u4f9d\u983c\u3067\u305d\u306e\u6539\u4f5c\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u306e\u304c\u30b7\u30a7\u30d0\u30ea\u30fc\u30f3\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b7\u30a7\u30d0\u30ea\u30fc\u30f3\u306f\u307e\u305f\u3001\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\u306e\u300a2\u3064\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u3092\u6821\u8a02\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ce\u30f4\u30a9\u30b8\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fc\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ef4\u6c99\u7fc1\u00b7\u96c5\u79d1\u592b\u5217\u7ef4\u5947\u00b7\u820d\u5df4\u6797\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u043d\uff0c1902\u5e746\u670811\u65e5\uff0d1963\u5e745\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u98ce\u683c\u8f83\u4e3a\u4f20\u7edf\u3001\u6df1\u6c89\uff0c\u53d7\u5176\u5e08\u7c73\u4e9a\u65af\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u7eed\u6210\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u7d22\u7f57\u94a6\u96c6\u5e02\u300b\u3002\u66fe\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u62c5\u4efb\u91cd\u8981\u804c\u52a1\uff0c\u4f46\u57281948\u5e74\u65e5\u4e39\u8bfa\u592b\u5bf9\u201c\u5f62\u5f0f\u4e3b\u4e49\u201d\u7684\u5927\u6279\u5224\u4e2d\u88ab\u89e3\u804c\uff0c\u540e\u53c8\u590d\u804c\u3002\u665a\u5e74\u60a3\u4e2d\u98ce\uff0c\u51e0\u4e4e\u5931\u53bb\u8bf4\u8bdd\u80fd\u529b\uff0c\u4f46\u4ecd\u7136\u6709\u4e0d\u5c11\u521b\u4f5c\u3002\u4ed6\u7684\u5b66\u751f\u5305\u62ec\u4e86\u53e4\u62dc\u675c\u4e3d\u5a1c\u548c\u6770\u5c3c\u7d22\u592b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34651427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vissarion_Shebalin>,
        <http://viaf.org/viaf/34651427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4966aba-9075-466e-94c7-2470f6cdd9d0>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Vissarion_Shebalin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vissarion_Shebalin.
doremus_artist:2b7a1ee8-cc25-3ee7-85c3-a4a6d0025c7d
owl:sameAs viaf:66874047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66874047>.
doremus_artist:2cc98d96-fa9c-3edc-b42b-a2d25c002b63
    dbp:birthPlace dbr:Kanjiža;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Tibor Harsanyi, auch Tibor Hars\u00e1nyi, (* 27. Juni 1898 in Magyarkanizsa, K\u00f6nigreich Ungarn, \u00d6sterreich-Ungarn, heute Kanji\u017ea, Serbien; \u2020 19. September 1954 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Pianist ungarischer Herkunft."@de,
        "Tibor Hars\u00e1nyi (Magyarkanizsa, Kingdom of Hungary, June 27, 1898 \u2013 Paris, September 19, 1954) was a Hungarian-born composer and pianist. He studied at the Budapest Conservatory under Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. He toured as a pianist around Europe and the Pacific, then settled in the Netherlands in 1920, and worked there as a pianist, conductor and composer before relocating to Paris in 1923. He helped to found the Soci\u00e9t\u00e9 Triton, which organised concerts of contemporary music, and established ties with other expatriates, becoming one of the so-called Groupe des Quatre, along with Bohuslav Martin\u016f, Marcel Mihalovici and Conrad Beck. He was also one of a related group of \u00e9migr\u00e9 composers known as the \u00c9cole de Paris, which helped bring him together with other colleagues from Central and Eastern Europe, s"@en,
        "Tibor Hars\u00e1nyi, n\u00e9 le 27 juin 1898 \u00e0 Magyarkanizsa, aujourd'hui Kanji\u017ea en Serbie et mort le 19 septembre 1954 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais d\u2019origine hongroise."@fr,
        "\u0422\u0438\u0431\u043e\u0440 \u0425\u0430\u0440\u0448\u0430\u043d\u044c\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Hars\u00e1nyi Tibor; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1898, \u041c\u0430\u0434\u044c\u044f\u0440\u043a\u0430\u043d\u0438\u0436\u0430 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0432\u0430\u0447\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e). \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445, \u0430 \u0441 1923 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0417\u0434\u0435\u0441\u044c \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \u0422\u0430\u043d\u0441\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c, \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u044b\u043c \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u0412 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0425\u0430\u0440\u0448\u0430\u043d\u044c\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c: \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0442\u0440\u0438\u043e \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 (\u0441 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0417\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430). \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0425\u0430\u0440\u0448\u0430\u043d\u044c\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30eb\u30b7\u30e3\u30fc\u30cb\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u30eb\uff08Hars\u00e1nyi Tibor\u30011898\u5e746\u670827\u65e5 - 1954\u5e749\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30cb\u30b8\u30e3\u51fa\u8eab\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306a\u3069\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021923\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30fc\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bf\u30f3\u30b9\u30de\u30f3\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30df\u30cf\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u3089\u5404\u56fd\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u3084\u3063\u3066\u304d\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u3068\u3082\u306b\u300c\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30ea\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u304c\u4e3b\u50ac\u3057\u305f\u65e5\u672c\u4eba\u5bfe\u8c61\u306e\u7ba1\u7d43\u697d\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u300c\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u8cde\u300d\u3067\u306f\u5be9\u67fb\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u305f\uff08\u7b2c1\u5e2d\u306f\u4f0a\u798f\u90e8\u662d\u300a\u65e5\u672c\u72c2\u8a69\u66f2\u300b\u3001\u6b21\u5e2d\u306f\u677e\u5e73\u983c\u5247\u300a\u30d1\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30eb\u300b\uff09\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6c11\u8b21\u3068\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u8272\u5f69\u7684\u306a\u4f5c\u98a8\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61812706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tibor_Hars\u00e1nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/61812706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tibor_Harsányi.
doremus_artist:2e538485-c35a-308a-a84f-6af0bc43f818
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Kristjan J\u00e4rvi (* 13. Juni 1972 in Tallinn) ist ein US-amerikanischer Pianist und Dirigent estnischer Herkunft."@de,
        "Kristjan J\u00e4rvi (Estonian pronunciation: [\u02c8kristj\u0251n \u02c8j\u00e6r\u028bi], alternate (U.S.) spelling: Kristian J\u00e4rvi) (born 13 June 1972, Tallinn) is an Estonian-born American conductor and pianist. J\u00e4rvi is the younger son of Neeme J\u00e4rvi, and the brother of conductor Paavo J\u00e4rvi and flutist Maarika J\u00e4rvi. When J\u00e4rvi was age 7, his family emigrated to the United States and settled in Rumson, New Jersey. He grew up in New York City. J\u00e4rvi studied piano with Nina Svetlanova at the Manhattan School of Music. He later went on to study conducting at the University of Michigan under Kenneth Kiesler."@en,
        "Kristjan J\u00e4rviFichier:15.IX Goran Bregovic Wedding and Funeral Band with Kristjan J\u00e4rvi.jpg Goran Bregovi\u0107 (\u00e0 gauche) et Kristjan J\u00e4rvi (\u00e0 droite) Kristjan J\u00e4rvi (n\u00e9 le 13 juin 1972 \u00e0 Tallinn) est un chef d'orchestre et un compositeur estonien-am\u00e9ricain. C'est le fils de Neeme J\u00e4rvi et le fr\u00e8re de Paavo J\u00e4rvi. Il a \u00e9pous\u00e9 la violoniste Leila Josefowicz."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u042f\u0440\u0432\u0438 (\u044d\u0441\u0442. Kristjan J\u00e4rvi; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1972, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u044b\u043d \u041d\u0435\u044d\u043c\u0435 \u042f\u0440\u0432\u0438, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041f\u0430\u0430\u0432\u043e \u042f\u0440\u0432\u0438."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30e4\u30eb\u30f4\u30a3\uff08Kristjan J\u00e4rvi, 1972\u5e746\u670813\u65e5 \u30bf\u30ea\u30f3 - \uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u540c\u3058\u304f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u30cd\u30fc\u30e1\u30fb\u30e4\u30eb\u30f4\u30a3\u306e\u672b\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u5144\u30d1\u30fc\u30f4\u30a9\u3082\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u59c9\u30de\u30fc\u30ea\u30ab\u3082\u719f\u7df4\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27994829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristjan_J\u00e4rvi>,
        <http://viaf.org/viaf/27994829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8360056a-96e2-4c7f-b81a-2d20d83e519a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/14.IX.2008_Kristjan_Järvi_at_teatro_Manzoni,_Milan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristjan_Järvi.
doremus_artist:2fd7bf95-f364-3385-92af-4727b8e0f8e5
owl:sameAs viaf:222460552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222460552>.
doremus_artist:300bdc6b-d8c7-3d13-9fdf-ce5f66a47330
    dbp:birthPlace dbr:Aleppo;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0633\u0648\u0631\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062d\u0644\u0628 / \u0633\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0639\u0627\u0645 1945\u0645. \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0639\u0634\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0648\u0623\u0628\u062f\u0639 \u060c \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1976 \u0645 \u0648\u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627 \u0628\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 . \u0635\u062f\u0631\u062a \u0644\u0647 \u0639\u062f\u0629 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0635\u062f\u0631\u062a \u0644\u0647 \u0639\u062f\u0629 \u0643\u062a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0647 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 . 
*  
*  \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629 - \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628 \u0633\u0648\u0631\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629:"""@ar,
        "Abed Azrie or Abed Azri\u00e9 (Arabic: \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629\u200e\u200e) (born 1945 in Aleppo) is a French singer and composer of Syrian descent, who performs Classical music in a variety of languages, including Arabic, English, French, German, Spanish, and other. He describes his works as not belonging to any particular music tradition. In his work he sets ancient and modern Arabic, Sumerian, and other West Asian texts to traditional instruments (such as the ney, kanun, darbuka, violin, flute and lute), and synthesizers."@en,
        "Abed Azri\u00e9 (arabe : \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629), n\u00e9 \u00e0 Alep en 1946 est un chanteur et compositeur franco-syrien, auteur de deux oratorios, quinze albums de chants, de plusieurs musiques de films et plusieurs livres dont la traduction de l'\u00e9pop\u00e9e de Gilgamesh en fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:121568779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abed_Azrie>,
        <http://viaf.org/viaf/121568779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abd51f20-f80d-4114-b139-5b71bc4bbce9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abed-Azrie-1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abed_Azrie.
doremus_artist:30c4859e-2aa5-3485-a734-c07b348f2d71
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Hertha T\u00f6pper (* 19. April 1924 in Graz) ist eine \u00f6sterreichische Opern- und Oratoriens\u00e4ngerin, die in den 1950er und 1960er Jahren eine gro\u00dfe gesangliche Vielseitigkeit gezeigt und als Altistin und Mezzosopranistin u. a. h\u00e4ufig mit Ferenc Fricsay zusammengearbeitet hat (Le nozze di Figaro, Oedipus Rex, Gro\u00dfe Messe)."@de,
        "Hertha T\u00f6pper (born 19 April 1924 in Graz) is an Austrian contralto opera singer. T\u00f6pper, the daughter of a music teacher, began her singing studies at the Graz Conservatorium while still at high school. In 1954, she began her career at the Graz Opera in the role of Ulrica in Un ballo in maschera. The first Bayreuth Festival after World War II invited her in 1951 for Wagner's Ring Cycle. The same year, her first performance at the Bavarian State Opera followed as Octavian in Richard Strauss' Der Rosenkavalier. One year later, she became a contracted member there and was in 1957 part of the world premiere of Hindemith's opera Die Harmonie der Welt."@en,
        "Hertha T\u00f6pper (n\u00e9e le 19 avril 1924 \u00e0 Graz) est une contralto autrichienne, surtout c\u00e9l\u00e8bre pour ses fr\u00e9quentes collaborations artistiques avec les chefs d'orchestre Ferenc Fricsay (\u0153uvres de Mozart et de Stravinski) et Karl Richter (\u0153uvres de Bach) et son association vocale avec la soprano Maria Stader. La renomm\u00e9e de Hertha T\u00f6pper reposait autant sur une technique vocale tr\u00e8s s\u00fbre et une voix expressive et chaude que sur un physique \u00e9trange et s\u00e9duisant, plus ib\u00e9rique ou slave qu'autrichien."@fr,
        "\u30d8\u30eb\u30bf\u30fb\u30c6\u30c3\u30d1\u30fc\uff08Hertha T\u00f6pper, 1924\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002 \u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011945\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\u300b\u306e\u30a6\u30eb\u30ea\u30ab\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u30011952\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6b4c\u624b\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021953\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u304b\u3089Kammers\u00e4nger\uff08\u30ab\u30de\u30fc\u30bc\u30f3\u30ac\u30fc\uff09\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u300a\u4e16\u754c\u306e\u8abf\u548c\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3067\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021960\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u30011963\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u58f0\u671b\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002 1971\u5e74\u304b\u30891981\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308a\u30011980\u5e74\u306b\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u3092\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hertha_T\u00f6pper>,
        <http://viaf.org/viaf/10034961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hertha_Töpper.
doremus_artist:322e02ad-447c-314e-9c6f-0b7f63022373
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "Esponente, con Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral, Joseph Roumanille e altri, del felibrismo, pubblic\u00f2 due volumi di versi in cui confluiscono una concezione paganeggiante dell'amore e della natura e una cristiana volont\u00e0 di dominare l'ossessione dei sensi: La melagrana aperta (La mi\u00f3ugrano entre duberto, 1860), Le vergini d'Avignone (Li fiho d'Avignoun, 1885). Th\u00e9odore Aubanel fu anche autore di drammi, tra i quali \u00e8 notevole soprattutto Il pane del peccato (Lo pan d\u00f2u pecat, 1878)."@it,
        "Th\u00e9odore Aubanel (* 26. M\u00e4rz 1829 in Avignon; \u2020 2. November 1886 in Avignon) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Dramatiker provenzalischer Sprache. Er war Gr\u00fcndungsmitglied des F\u00e9librige."@de,
        "Th\u00e9odore Aubanel (Avi\u00f1\u00f3n; 26 de marzo de 1829 - \u00eddem; octubre de 1886), impresor y poeta franc\u00e9s en lengua occitana, del movimiento f\u00e9librige."@es,
        "Th\u00e9odore Aubanel (Occitan: Teod\u00f2r Auban\u00e8u) (March 26, 1829 \u2013 November 2, 1886) was a Proven\u00e7al poet. He was born in Avignon in a family of painters. Aubanel started writing poetry in French but quickly switched to Proven\u00e7al, due to the influence of Joseph Roumanille. He is known primarily for La Miougrano entreduberto (1860, The Split Pomegranate) and Li Fiho d'Avignoun (1885, The Young Ladies of Avignon), two collections of lyric poems. He died in Avignon."@en,
        "Th\u00e9odore Aubanel (prowans.: wed\u0142ug zapisu klasycznego \u2013 Teod\u00f2r Auban\u00e8u, wed\u0142ug zapisu Mistrala \u2013 Teoudor Auban\u00e8u; ur. 26 marca 1829 w Awinionie, zm. 2 listopada 1886 tam\u017ce) \u2013 francuski poeta i drukarz, tworz\u0105cy w dialekcie prowansalskim."@pl,
        "Th\u00e9odore Aubanel, n\u00e9 le 26 mars 1829 \u00e0 Avignon, mort le 2 novembre 1886 dans la m\u00eame ville, est un imprimeur et po\u00e8te d'expression proven\u00e7ale. Son nom en proven\u00e7al est Teoudor Auban\u00e8u."@fr,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440 \u041e\u0431\u0430\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c (\u043e\u043a\u0441. Teodor Aubaneu) \u2014 \u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0435\u043b\u0438\u0431\u0440\u043e\u0432. \u0423\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0430. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u043e \u0432\u0435\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u043e\u043c \u0420\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0444\u0435\u043b\u0438\u0431\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, La miugrana entreduberta (\u00ab\u041f\u043e\u043b\u0443\u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442\u00bb), \u043e\u0442\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1860-\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438, \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0442\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430\u043f\u0430\u0434\u043a\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043a\u043b\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432. \u041f\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430, \u041e\u0431\u0430\u043d\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438, \u0443\u0431\u0440\u0430\u0432 \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430 \u0432\u0435\u0441\u044c \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0431\u0430\u043d\u043d\u0435\u043b\u044f \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u2014 \u0442\u0430\u043a, \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432 \u00ab\u0414\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0430\u00bb, \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 1880-\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443"@ru;
    owl:sameAs viaf:59078239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Th\u00e9odore_Aubanel>,
        <http://viaf.org/viaf/59078239>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teodor_Aubanel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Théodore_Aubanel.
doremus_artist:335dd281-865c-3bdc-b707-5fc507f2d09b
    dbp:birthPlace dbr:Vire;
    dbp:deathPlace dbr:Reims;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Castel. Ren\u00e9 Richard Louis Castel, n\u00e9 le 6 octobre 1758 \u00e0 Vire et mort le 15 juin 1832 \u00e0 Reims, est un po\u00e8te et naturaliste fran\u00e7ais. Apr\u00e8s des \u00e9tudes au lyc\u00e9e Louis-le-Grand et une \u00e9lection comme procureur-syndic, il fut d\u00e9put\u00e9 du Calvados \u00e0 l'Assembl\u00e9e l\u00e9gislative, o\u00f9 il si\u00e9gea parmi les constitutionnels mod\u00e9r\u00e9s, et d\u00e9fendit la monarchie et le roi. Il fut le premier maire de Vire de f\u00e9vrier \u00e0 juillet 1790."@fr,
        "Ren\u00e9 Richard Louis Castel (* 6. Oktober 1758 in Vire, Normandie; \u2020 15. Juni 1832 in Reims, Champagne) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Naturforscher. Nach seinem Studium am Lyc\u00e9e Louis-le-Grand und der Wahl zum Oberrichter war er Mitglied der Calvados zur Gesetzgebenden Versammlung und verteidigte die Monarchie und den K\u00f6nig. Er war zwischen Februar und Juli 1790 der erste B\u00fcrgermeister von Vire."@de,
        "Ren\u00e9 Richard Louis Castel (6 October 1758 in Vire \u2013 15 June 1832 in Reims) was a French poet and naturalist. The genus Castela was named after him, honoring his works in botany."@en,
        "Ren\u00e9 Richard Louis Castel (6 de octubre de 1758, Vire - 15 de junio de 1832, Reims) fue un poeta y naturalista franc\u00e9s."@es;
    owl:sameAs viaf:17441327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Richard_Louis_Castel>,
        <http://viaf.org/viaf/17441327>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranceNormandieVireCastel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Richard_Louis_Castel.
doremus_artist:3404ef04-e1c3-38a3-b143-eaab4d43b5f4
    dbp:birthPlace dbr:Varnsdorf;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Mizzi G\u00fcnther (* 8. Februar 1879 in Warnsdorf; \u2020 18. M\u00e4rz 1961 in Wien) war eine \u00f6sterreichische Opern- und Operettens\u00e4ngerin (Sopran) sowie Theaterschauspielerin."@de,
        "Mizzi G\u00fcnther (8 February 1879 \u2013 18 March 1961) was a Bohemian-Viennese operetta soprano. G\u00fcnther was born in Warnsdorf, Bohemia (now the Czech Republic). Her debut was in 1897 in Hermannstadt, now Sibiu, in Romania. She achieved stardom in Vienna in 1901 as O Mimosa San in The Geisha. She subsequently sang in England, France and Russia."@en,
        "Mizzi G\u00fcnther (ur. 8 lutego 1879 w Varnsdorfie, zm. 18 marca 1961 w Wiedniu) \u2013 austriacka \u015bpiewaczka operetkowa (sopran) i aktorka. Mizzi G\u00fcnther urodzi\u0142a si\u0119 w 1879 roku w Varnsdorf w Czechach. Poprzez wyst\u0119py na czeskiej prowincji, a potem w Pradze, trafi\u0142a na scen\u0119 teatru Wenecji w Wiedniu na Praterze. Tam wypatrzy\u0142 j\u0105 dyrektor Carl-Theater Franz Jauner i \u015bci\u0105gn\u0105\u0142 do swego teatru, powierzaj\u0105c jej tytu\u0142ow\u0105 rol\u0119 w Gejszy. Nied\u0142ugo potem, obawiaj\u0105c si\u0119 bankructwa, Jauner pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo. Scena jednak przetrwa\u0142a a wraz z ni\u0105 dwudziestoletnia aktorka. W 1902 roku G\u00fcnther odnios\u0142a sukces w roli Suzy w Druciarzu Leh\u00e1ra (1902). Wyst\u0119powa\u0142a na scenach wiede\u0144skich: Carl-Theater, Johann Strauss-Theater, Theater an der Wien, Raimund-Theater. Przez lata pozostawa\u0142a g\u0142\u00f3wn\u0105 aktork\u0105 Leh\u00e1rowskich o"@pl,
        "Mizzi G\u00fcnther, n\u00e9e le 8 f\u00e9vrier 1879 \u00e0 Varnsdorf et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 18 mars 1961 \u00e0 Vienne, est une chanteuse d'op\u00e9ra et d'op\u00e9rette (soprano) ainsi qu'actrice de th\u00e9\u00e2tre autrichienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:54912444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mizzi_G\u00fcnther>,
        <http://viaf.org/viaf/54912444>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mizzi_Günther_(1879–1961)_1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mizzi_Günther.
doremus_artist:345e1924-bace-3dee-a184-60164eba28ab
owl:sameAs viaf:53973110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53973110>.
doremus_artist:349e3bb4-c051-3f8f-90c9-ad0845a04569
owl:sameAs viaf:49486112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49486112>.
doremus_artist:34d251e1-b6b5-364f-9503-be104bd9b184
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Aurillac;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Maynard (* 21. November 1582 in Toulouse; \u2020 28. Dezember 1646 in Aurillac) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Lyriker der fr\u00fchen Klassik."@de,
        "Fran\u00e7ois Maynard (1582 - 1646) es junto a Racan uno de los disc\u00edpulos de Malherbe. Naci\u00f3 en Toulouse (Francia) y fue secretario de Margarita de Valois, que fue quien le present\u00f3 a Malherbe. A pesar de que fue nombrado Presidente del Consejo de Aurillac, viajaba con frecuencia a Par\u00eds, en donde se reun\u00eda con su maestro. Fue incluso m\u00e1s estricto que el propio Malherbe, y sus composiciones son de una perfecci\u00f3n asombrosa. Miembro fundador de la Academia francesa desde 1635. Tras su fracaso como secretario de la Embajada francesa en Roma regres\u00f3 a sus posesiones en 1636."@es,
        "Fran\u00e7ois Maynard (ou Mainard ou Menard ou Meinard), n\u00e9 \u00e0 Toulouse le 21 novembre 1582 et mort \u00e0 Aurillac le 28 d\u00e9cembre 1646, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr,
        """Fran\u00e7ois Maynard, sometimes seen as "de Maynard" (21 November 1582 \u2013 28 December 1646) was a French poet who spent much of his life in Toulouse."""@en;
    owl:sameAs viaf:24644820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Maynard>,
        <http://viaf.org/viaf/24644820>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Maynard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Maynard.
doremus_artist:35c94dc0-5ca0-379e-b17e-5d9b4b2c08e5
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Garmisch-Partenkirchen;
    rdfs:comment
        "Hans Rudolf Z\u00f6beley (* 27. Mai 1931 in Mannheim; \u2020 5. Dezember 2007 in Garmisch-Partenkirchen) war ein deutscher Komponist, Chorleiter und Kirchenmusiker."@de,
        "Hans Rudolf Z\u00f6beley (May 27, 1931 in Mannheim - 5 December 2007 in Garmisch-Partenkirchen) was a German composer, choral conductor and Lutheran church musician. The son of the Baden minister and hymn composer Rudolf Z\u00f6beley (1901\u20131991) and Martha B\u00e4lz, he studied classical philology and medieval studies at the Ruprecht Karl University of Heidelberg and musicology at the Kirchenmusikalisches Institut Heidelberg. In 1955 he passed the state examination in Heidelberg, 1957, the A-Pr\u00fcfung as a full-time church musician. In 1963 he completed his doctorate under Thrasyboulos Georgiades (1907\u20131977) in Munich with a thesis on the music of the Buxheim Organ Book. In 1962 he was appointed to the faculty at the Richard Strauss Conservatory in Munich, and in 1979 appointed music director of the Ludwig"@en;
    owl:sameAs viaf:49415462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Rudolf_Z\u00f6beley>,
        <http://viaf.org/viaf/49415462>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Rudolf_Zöbeley.
doremus_artist:36985371-c091-37dc-ad0f-deacad2e3472
owl:sameAs viaf:19890335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890335>.
doremus_artist:3707a439-ad89-3bd6-bede-10f202ef02fe
owl:sameAs viaf:20747098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20747098>.
doremus_artist:3713d97b-8156-3f59-93ad-ee747f08067b
owl:sameAs viaf:42027919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027919>.
doremus_artist:378db637-ee8b-31fe-b927-056c52cbb944
owl:sameAs viaf:81411406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81411406>.
doremus_artist:392bbff8-5628-3126-9d2a-e317c481e68b
    dbp:birthPlace dbr:Wakefield;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Noel Gay (15 July 1898 \u2013 4 March 1954) was born Reginald Moxon Armitage. He also used the name Stanley Hill professionally. He was a successful British composer of popular music of the 1930s and 1940s whose output comprised 45 songs as well as the music for 28 films and 26 London shows. Sheridan Morley has commented that he was "the closest Britain ever came to a local Irving Berlin". His son, Richard Armitage, set up the Noel Gay Artists agency and became an influential talent agent."""@en,
        "Noel Gay, w\u0142a\u015bc. Reginald Moxon Armitage (ur. 15 lipca 1898 w Wakefield, zm. 4 marca 1954 w Londynie) \u2013 brytyjski kompozytor, kt\u00f3rego okres tw\u00f3rczo\u015bci przypad\u0142 g\u0142\u00f3wnie na lata 30. i 40. XX wieku. Noel Gay pochodzi\u0142 z Wakefield w Anglii. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y Christ's College w Cambridge pracowa\u0142 jako organista w londy\u0144skim ko\u015bciele St. Anne's Church, a wkr\u00f3tce potem zacz\u0105\u0142 trwaj\u0105c\u0105 wiele lat karier\u0119 artystyczn\u0105."@pl;
    owl:sameAs viaf:96145857808723020391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Gay>,
        <http://viaf.org/viaf/22404365>,
        <http://viaf.org/viaf/96145857808723020391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/baa751af-2f6b-446c-8bb2-dc48b2565d81>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Gay.
doremus_artist:3a590915-6ffc-39c2-90ec-c15ec22bf80c
owl:sameAs viaf:24786070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786070>.
doremus_artist:3a969403-bb60-30c4-bb6b-b0e3ef65dbbe
    owl:sameAs viaf:117092546;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117092546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fb78383-3ee6-4466-b64f-0bac27732626>.
doremus_artist:3bbe398b-66ea-3cca-be0f-1b12fd777a3a
owl:sameAs viaf:102483501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102483501>.
doremus_artist:3c7ea4b1-c598-3538-8261-3059b72eaec1
    rdfs:comment
        "Jean-Paul C\u00e9l\u00e9a, n\u00e9 le 6 janvier 1951 \u00e0 Philippeville (aujourd'hui Skikda en Alg\u00e9rie), est un contrebassiste fran\u00e7ais de jazz et de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:39561253;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Paul_C\u00e9l\u00e9a>,
        <http://viaf.org/viaf/39561253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d0a56e40-98fc-4484-80a7-48fd6f8a6dc4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Paul_Céléa.
doremus_artist:3cd0df7d-ab8f-301d-a583-aaad876a8444
owl:sameAs viaf:61272164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61272164>.
doremus_artist:3d29167d-aace-3770-b4c6-379de24098e8
owl:sameAs viaf:79608289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79608289>.
doremus_artist:3e821cdf-597e-3bb9-bf00-d2c50e0c47d2
    rdfs:comment
        "Jules Louis Semler-Collery (Duinkerke, Nord-Pas-de-Calais, 17 september 1902 \u2013 Montmorency (departement Val-d'Oise), 3 november 1988) was een Frans componist, muziekpedagoog, dirigent, pianist en klarinettist. Hij was de oudste zoon van het echtpaar Jules Gaspard Semler-Collery (1876-1950), eveneens componist en muziekpedagoog en Caroline Bollaert (1878 - 1940). Drie verdere zonen van dit echtpaar waren ook componisten en dirigenten zoals de tweelingbroer Armand L\u00e9opold Semler-Collery (1902-?), Paul Albert Semler-Collery (1906-?), componist en dirigent van het Orchestre de l'Harmonie des Houill\u00e8res du Bassin de Lorraine en Andr\u00e9 Semler-Collery (1912-?) componist en militaire kapelmeester."@nl,
        "Jules Semler-Collery (1902 - 1988) was a French composer, conductor and teacher. Jules Semler-Collery was born in Dunkerque in 1902. His father, a conductor, was his first music teacher. Later he studied at the Paris Conservatoire, where he won several prizes, and also at the Schola Cantorum. He then studied with Vincent d'Indy and Paul Vidal. (Source: Information provided by United Music Publishers)."@en;
    owl:sameAs viaf:59286847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Semler-Collery>,
        <http://viaf.org/viaf/59286847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Semler-Collery.
doremus_artist:3f767b1d-c9c4-3524-87db-e2747bdcbc88
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis-Gabriel Guillemain (* 5. November 1705 in Paris; \u2020 1. Oktober 1770 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Violinist."@de,
        "Louis-Gabriel Guillemain (5 November 1705 \u2013 1 October 1770) was a French composer and violinist."@en,
        "Louis-Gabriel Guillemain (Par\u00eds, 5 de noviembre de 1705 \u2014 Par\u00eds, 1 de octubre de 1770) fue un compositor y violinista franc\u00e9s."@es,
        "Louis-Gabriel Guillemain n\u00e9 le 5 novembre 1705 \u00e0 Paris, mort le 1er octobre 1770 \u00e0 Paris est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Gabriel_Guillemain>,
        <http://viaf.org/viaf/24787240>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Gabriel_Guillemain.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Gabriel_Guillemain.
doremus_artist:3feab73c-e34a-3e1f-9a7e-15a3a5533375
owl:sameAs viaf:46958287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958287>.
doremus_artist:422a82d2-b3df-3f03-a223-566f66400a32
owl:sameAs viaf:15934974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15934974>.
doremus_artist:43f56057-fded-3b51-bfca-8abaa75b4ae8
owl:sameAs viaf:5124278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124278>.
doremus_artist:440538d3-db13-3949-b1bc-69895b80719f
owl:sameAs viaf:14972047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14972047>.
doremus_artist:44643314-39be-3ddc-a2c5-01031fc1a288
owl:sameAs viaf:269849566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269849566>.
doremus_artist:446b3d03-33aa-3761-bdb3-42a20117c159
    owl:sameAs viaf:51874667;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8efb9dc-3936-42de-bc0a-906b5aceb498>.
doremus_artist:44bc287c-8715-347f-9262-bd6b96af201e
owl:sameAs viaf:10649997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10649997>.
doremus_artist:453b54fd-99a7-319e-b6d1-026c22efcf69
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Oph\u00e9lie Gaillard (born June 13, 1974) is a French cellist."@en,
        "Oph\u00e9lie Gaillard est une violoncelliste fran\u00e7aise n\u00e9e le 13 juin 1974 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:64208686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oph\u00e9lie_Gaillard>,
        <http://viaf.org/viaf/64208686>,
        <https://musicbrainz.org/artist/339ba985-4d0f-484e-86b4-97f11623d00f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ophélie_Gaillard.
doremus_artist:45d3cd0b-d081-37f1-be06-fce3e0334aa8
    dbp:birthPlace res:Thiais;
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Imbert est un saxophoniste de jazz, chef d'orchestre, compositeur, et professeur de musique fran\u00e7ais. Il est fondateur et directeur artistique de la Compagnie Nine Spirit."@fr;
    owl:sameAs viaf:204176194;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Imbert>,
        <http://viaf.org/viaf/204176194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e387616c-f73f-4e53-b319-bb87eddadc0f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RaphaelIMBERT-2010-parEricFerrier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raphaël_Imbert.
doremus_artist:47c7589d-ae60-3f91-a8ac-9febe9b38bb7
owl:sameAs viaf:24797252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24797252>.
doremus_artist:48be02c3-386d-3722-9895-fcadc65bb683
owl:sameAs viaf:83755729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83755729>.
doremus_artist:4949a4ff-338c-374e-ac62-72e710734d08
owl:sameAs viaf:143656026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/143656026>.
doremus_artist:494c7f6b-e0f1-39e5-8287-1af5a2bc4e7c
    dbp:birthPlace dbr:Holmestrand;
    dbp:deathPlace dbr:Ormøya;
    rdfs:comment
        "Agathe Backer Gr\u00f8ndahl est une pianiste et une compositrice norv\u00e9gienne, n\u00e9e \u00e0 Holmestrand le 1er d\u00e9cembre 1847 et morte \u00e0 Oslo le 4 juin 1907."@fr,
        "Agathe Backer, besser bekannt als Agathe Backer Gr\u00f8ndahl (* 1. Dezember 1847 in Holmestrand, Vestfold; \u2020 4. Juni 1907 in Christiania, heute: Oslo) war eine norwegische Komponistin und Pianistin."@de,
        "Agathe Ursula Backer-Gr\u00f8ndahl (1 December 1847 \u2013 4 June 1907) was a Norwegian pianist and composer. She married the conductor and singing teacher Olaus Andreas Gr\u00f8ndahl in 1875, and was generally known thereafter as Agathe Backer-Gr\u00f8ndahl. Her son Fridtjof Backer-Gr\u00f8ndahl (1885-1959) was also a pianist and composer, who promoted his mother's compositions in his concerts."@en,
        "Agathe Ursula Backer-Gr\u00f8ndahl (Holmestrand, 1 december 1847 \u2013 Christiania, nu: Oslo, 4 juni 1907) was een Noors componiste, muziekpedagoge en pianiste. Ze was een van de bekendste Noorse vrouwelijke componisten uit de 19e eeuw. Ze schreef circa 70 werken."@nl,
        "\u0410\u0433\u0430\u0442\u0430 \u0411\u0430\u043a\u043a\u0435\u0440-\u0413\u0440\u0451\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c (\u043d\u043e\u0440\u0432. Agathe Backer Gr\u00f8ndahl; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1847, \u0425\u043e\u043b\u043c\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d \u2014 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1907, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30ac\u30fc\u30c6\u30fb\u30d0\u30c3\u30b1\u30eb\uff1d\u30b0\u30ed\u30f3\u30c0\u30fc\u30eb\uff08Agathe Backer Gr\u00f8ndahl, 1847\u5e7412\u67081\u65e5 \u30db\u30eb\u30e1\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3 - 1907\u5e746\u67084\u65e5 \u30aa\u30b9\u30ed\uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30b9\u30ed\u3067\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c6\u30eb\uff1d\u30a4\u30a7\u30eb\u30e0\u3068\u30cf\u30eb\u30d5\u30c0\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30eb\u30d5\u3001\u30eb\u30c8\u30f4\u30a3\u30af\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ea\u30f3\u30c7\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u304c\u6ce8\u76ee\u3059\u308b\u307b\u3069\u56fd\u969b\u7684\u306b\u540d\u58f0\u306e\u3042\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u5e74\u306b\u8074\u529b\u3092\u5931\u3044\u3001\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u65ad\u5ff5\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u3068\u306f\u89aa\u53cb\u540c\u58eb\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30c3\u30b1\u30eb\uff1d\u30b0\u30ed\u30f3\u30c0\u30fc\u30eb\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306f\u300c\u30df\u30e2\u30b6\u306e\u82b1\u306e\u3088\u3046\u306a\u5f7c\u5973\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3082\u3046\u8074\u3051\u306a\u3044\u300d\u3068\u8a00\u3063\u3066\u60dc\u3057\u3093\u3060\u3002\u4f5c\u54c1\u756a\u53f7\u306b\u3057\u306670\u66f2\u306e\u3001\u500b\u5225\u306b\u6570\u3048\u3066\u7dcf\u6570400\u66f2\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u307b\u3068\u3093\u3069\u3059\u3079\u3066\u304c\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3068\u58f0\u697d\u66f2\u3067\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u66f8\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u6c11\u4fd7\u751f\u6d3b\u3092\u984c\u6750\u3068\u3057\u305f\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306f\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u307b\u3069\u5927\u80c6\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u4e0b\u306b\u7559\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u59c9\u306e\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30b1\u30eb\u306f\u6709\u540d\u306a\u753b\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6cb9\u5f69\u753b\u306b\u304a\u3044\u3066\u59b9\u3092\u30e2\u30c7\u30eb\u306b\u3057\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u52a0\u7279\u00b7\u5df4\u514b-\u683c\u4f26\u8fbe\u5c14\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aAgathe Backer-Gr\u00f8ndahl \uff0c1847\u5e7412\u67081\u65e5\uff0d1907\u5e746\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u5973\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u5f88\u5feb\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u51fa\u8272\u7684\u97f3\u4e50\u4f1a\u94a2\u7434\u5bb6\u30021865\u5e74\u5230\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u53c8\u5230\u9b4f\u739b\u5e08\u4ece\u674e\u65af\u7279\uff0c\u5e76\u4e0e\u683c\u91cc\u683c\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\u3002\u665a\u5e74\u56e0\u75c5\u81f4\u804b\uff0c\u4e0d\u5f97\u4e0d\u653e\u5f03\u6f14\u51fa\u3002\u5979\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u4f18\u7f8e\u52a8\u542c\uff0c\u800c\u4e3a\u94a2\u7434\u800c\u4f5c\u7684\u8bb8\u591a\u7ec3\u4e60\u66f2\u5219\u6709\u8f89\u714c\u7684\u6f14\u51fa\u6548\u679c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64196537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agathe_Backer-Gr\u00f8ndahl>,
        <http://viaf.org/viaf/64196537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3871b39-a242-4f37-b09e-4e4d8e32c3c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agathe_Backer_Grøndahl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agathe_Backer-Grøndahl.
doremus_artist:499a4f31-1dc5-355e-8305-18baa8600981
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Grasse;
    rdfs:comment
        "Marcel Blist\u00e8ne (3 de junio de 1911, Par\u00eds - 2 de agosto de 1991, Grasse) fue un director franc\u00e9s de cine y televisi\u00f3n. Realizador cinematogr\u00e1fico durante los a\u00f1os 1940 y 1950; a partir de 1958, se consagr\u00f3 a sus trabajos en televisi\u00f3n. Es conocido, principalmente, por haber sido el director de dos pel\u00edculas protagonizadas por \u00c9dith Piaf: \u00c9toile sans lumi\u00e8re (estrella sin luz) y Les Amants de demain (los amantes del ma\u00f1ana)."@es,
        "Marcel Blist\u00e8ne, born Marcel Blitstein (June 3, 1911, Paris - August 2, 1991), was a French film director. Marcel Blist\u00e8ne joined Paramount in 1930 as an assistant, after studying literature. He then began a career as a film journalist, for Pour vous and Cin\u00e9monde. He made his first movie \u00c9toile sans lumi\u00e8re in 1945, and in the thirteen years that followed, he only directed ten more motion pictures."@en,
        "Marcel Blitstein, dit Blist\u00e8ne, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 juin 1911 \u00e0 Paris, mort par hydrocution le 2 ao\u00fbt 1991 \u00e0 Grasse."@fr;
    owl:sameAs viaf:31993185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Blist\u00e8ne>,
        <http://viaf.org/viaf/31993185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Blistène.
doremus_artist:49c09dfe-7618-3b75-9584-30f3fbb34fd5
    rdfs:comment
        "Gerd Dudek (* 28. September 1938 in Gro\u00df D\u00f6bbern bei Breslau, im heutigen Polen) ist ein deutscher Jazzsaxophonist und -fl\u00f6tist. Nach dem Musikstudium spielte er zun\u00e4chst von 1960 bis 1964 bei Helmut Brandt und in der Kurt Edelhagen-Band auf dem Tenorsaxophon und der Klarinette, anschlie\u00dfend bei Joe Nay, bevor er Mitglied im Manfred Schoof Quintett wurde (mit Alexander von Schlippenbach, Buschi Niebergall und Jaki Liebezeit) \u2013 damals eine der einflussreichen europ\u00e4ischen Gruppen in der Entwicklung des Freejazz, die auch Kompositionen von Bernd Alois Zimmermann einspielte. Er ist seit der Gr\u00fcndung 1966 Mitglied des Globe Unity Orchestra. 1968 unternahm er als Mitglied der German All Stars eine S\u00fcdamerikatournee und arbeitete mit George Russell und Don Cherry. 1971 wurde er Mitglied des Albe"@de,
        "Gerd Dudek (born Gerhard Rochus Dudek, 28 September 1938) is a German jazz tenor saxophonist, soprano saxophonist, clarinetist and flautist. Dudek studied clarinet privately and attended music school in the 1950s before joining a big band led by his brother Ossi until 1958. During the early 1960s, Dudek played in the Berliner Jazz Quintet, in Karl Blume's group and in Kurt Edelhagen's orchestra until 1965. He then became interested in free music and joined Manfred Schoof's quintet. Dudek took part in the first sessions of The Globe Unity Orchestra in 1966, and played with them at various time into the 1980s. He also worked with many other European free musicians and composers, including Alexander von Schlippenbach, Loek Dikker and The Waterland Ensemble And European Jazz Quintet. He is bes"@en;
    owl:sameAs viaf:56798787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_Dudek>,
        <http://viaf.org/viaf/56798787>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Dudek.
doremus_artist:4a80bec4-b8a4-3008-ac14-fe85b3eed507
owl:sameAs viaf:39124192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39124192>.
doremus_artist:4b3f0284-3c87-3022-81d9-7a7e69325105
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "Noel Mewton-Wood (20 November 1922 \u2013 5 December 1953) was an Australian-born concert pianist who achieved international fame on the basis of many distinguished concerto recordings during his short life."@en,
        "Noel Mewton-Wood, n\u00e9 le 20 novembre 1922 \u00e0 Melbourne et mort le 5 d\u00e9cembre 1953, est un pianiste australien."@fr,
        "\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\uff1d\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Noel Mewton-Wood, 1922\u5e7411\u670820\u65e5 \u2013 1953\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u77ed\u3044\u4e00\u751f\u306e\u9593\u306b\u591a\u65b9\u9762\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:38942268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Mewton-Wood>,
        <http://viaf.org/viaf/38942268>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Mewton-Wood.
doremus_artist:4c583d70-d98f-3691-b5e6-f733a66416b5
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Norman Foster (born Boston, Massachusetts) was an American operatic bass-baritone, a film and television actor and a television producer."@en;
    owl:sameAs viaf:79177375;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Foster_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/79177375>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Foster_(bass)>.
doremus_artist:4cbd01ab-5198-38f9-9f0e-54bf98580314
    rdfs:comment
        """Jean-Claude Darnal (n\u00e9 le 24 juin 1929 \u00e0 Douai et mort le 12 avril 2011 \u00e0 Ballainvilliers) est un chanteur, compositeur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain fran\u00e7ais.\u2191 Jacques Schra\u00fbwen, \u00ab Le chanteur Jean-Claude Darnal est parti "tout seul au paradis" \u00bb, RTBF.be (www.rtbf.be),\u200e 13 avril 2011 (consult\u00e9 le 13 avril 2011)."""@fr;
    owl:sameAs viaf:17221369;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Darnal>,
        <http://viaf.org/viaf/17221369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/222897d6-9f0a-4cb0-8e55-15c0380de18f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Darnal.
doremus_artist:4d6ed877-69cf-3d70-a780-8712403d69b7
    dbp:birthPlace dbr:Béziers;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Montmorency,_Val-d'Oise>;
    rdfs:comment
        "Pierre-Jean Porro (* 7. Dezember 1750 in Bagnols-en-For\u00eat; \u2020 31. Mai 1831 in Montmorency bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Gitarrist, Komponist und Musikverleger der Klassik. Pierre-Jean Porro (geboren als \u201ePorre\u201c) erhielt eine musikalische Grundausbildung in B\u00e9ziers. 1783 zog Porro nach Paris, wo er als Gitarrenlehrer seinen Lebensunterhalt verdiente. Er begann mit der Herausgabe der Wochenzeitschrift \u201eLe Journal de Guitare\u201c, in der er unter anderem eigene Bearbeitungen von Werken f\u00fcr Gitarre ver\u00f6ffentlichte. Gitarrenmusik erfreute sich in den Salons des ausgehenden 18. und beginnenden 19. Jahrhunderts gro\u00dfer Beliebtheit. Neben Porro wirkten in Paris zwischen 1780 und 1820 Gitarristen wie Filippo Gragnani (1767\u20131812), Fernando Sor, Mauro Giuliani, Dionisio Aguado und Ferdinando Carulli."@de,
        "Pierre-Jean Porro (7 December 1750 \u2013 31 May 1831) was an influential French guitarist, composer and music publisher."@en;
    owl:sameAs viaf:39579212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jean_Porro>,
        <http://viaf.org/viaf/39579212>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre-Jean_Porro_after_Robert_Lefèvre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Jean_Porro.
doremus_artist:4e370b63-3ca4-34fe-a124-54e378b2b875
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Edward G. Robinson (born Emanuel Goldenberg; December 12, 1893 \u2013 January 26, 1973) was a Romanian-born American actor. A popular star on stage and screen during Hollywood's Golden Age, he appeared in 40 Broadway plays and more than 100 films during a 50-year career. He is best remembered for his tough-guy roles as a gangster, such as his star-making film Little Caesar and Key Largo."@en,
        "Edward G. Robinson o Edward Goldenberg Robinson (en y\u00eddico, \u05e2\u05de\u05e0\u05d5\u05d0\u05dc \u05d2\u05d0\u05b8\u05dc\u05d3\u05e0\u05d1\u05e2\u05e8\u05d2: Emanuel Goldenberg; Bucarest, 12 de diciembre de 1893 - Los \u00c1ngeles, 26 de enero de 1973) fue un actor estadounidense de origen rumano que trabaj\u00f3 en el teatro y en el cine."@es,
        "Edward G. Robinson, (nome de batismo Emmanuel Goldenberg) (Bucareste, 12 de dezembro de 1893 \u2014 Hollywood, 26 de janeiro de 1973) foi um ator de cinema romeno naturalizado norte-americano, que notabilizou-se em filmes como Alma no lodo,1931; Paix\u00f5es em f\u00faria,1948; A mesa do diabo,1965. Ele foi o primeiro ator de Hollywood a fazer sucesso interpretando pap\u00e9is de homens rudes, estilo que depois seria seguido por James Cagney e Humphrey Bogart, por exemplo."@pt,
        "Edward G. Robinson, geboren als Emanuel Goldenberg (* 12. Dezember 1893 in Bukarest, Rum\u00e4nien; \u2020 26. Januar 1973 in Los Angeles), war ein amerikanischer Schauspieler. Nach einer Karriere am Theater in New York schaffte er in den fr\u00fchen 1930er Jahren den Durchbruch zum Star in Hollywood als Gangster Rico Bandello im Film Little Caesar. Obwohl er vor allem als bedeutender Gangsterdarsteller in Erinnerung geblieben ist, verk\u00f6rperte er auch eine lange Reihe von anderen Figuren in Filmen wie Frau ohne Gewissen, Die zehn Gebote und Soylent Green. Robinson spielte in \u00fcber hundert Filmen; er erhielt einen Ehrenoscar und wird auf der Liste der f\u00fcnfzig gr\u00f6\u00dften amerikanischen Filmstars aller Zeiten des American Film Institute auf Rang 24 gef\u00fchrt."@de,
        "Edward G. Robinson; w\u0142a\u015bciwie Emanuel Goldenberg (ur. 12 grudnia 1893 w Bukareszcie, zm. 26 stycznia 1973 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy urodzony w Rumunii w rodzinie \u017cydowskiej."@pl,
        "Edward G. RobinsonFichier:Edward G. Robinson - still.jpg Edward G. Robinson, de son vrai nom Emanuel Goldenberg, est un acteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain, d'origine roumaine, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1893 \u00e0 Bucarest, mort d'un cancer le 26 janvier 1973 \u00e0 Hollywood (Californie)."@fr,
        "Edward Goldenberg Robinson, geboren als Emanuel Goldenberg (Boekarest, 12 december 1893 - Hollywood, 26 januari 1973) was een Amerikaans acteur van Roemeens-joodse afkomst."@nl,
        "Inconfondibile figura bassa e tarchiata, con il viso schiacciato e gli occhi dal taglio vagamente orientale, raggiunse la popolarit\u00e0 come interprete di ruoli di gangster nell'era del proibizionismo, sia in chiave realista come in Piccolo Cesare (1931) e L'isola di corallo (1948), sia in chiave parodistica come ne Il piccolo gigante (1933) e in Un bandito in vacanza (1938). L'American Film Institute ha inserito Robinson al ventiquattresimo posto tra le pi\u00f9 grandi star della storia del cinema."@it,
        "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward G. Robinson, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0413\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Emanuel Goldenberg); 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1893 \u2014 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1973) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440.\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 24-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u00ab100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u043a\u0438\u043d\u043e\u00bb."@ru,
        "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u064a. \u0631\u0648\u0628\u0646\u0633\u0648\u0646 ( \u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646\u0628\u0631\u063a\u061b 12 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1893\u0645- 26 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1973\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u064f\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627.\u0643\u0627\u0646 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0645\u062d\u0628\u0648\u0628\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u062f \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0643\u0632\u0639\u064a\u0645 \u0639\u0635\u0627\u0628\u0627\u062a\u060c \u0645\u062b\u0644 \u062f\u0648\u0631 \u0631\u064a\u0643\u0648 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0642\u064a\u0635\u0631 \u0635\u063a\u064a\u0631 (Little Caesar)\u060c \u0648\u062f\u0648\u0631 \u0631\u0648\u0643\u0648 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0643\u064a \u0644\u0627\u0631\u063a\u0648 . \u0648\u0644\u0647 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0627 \u062a\u064f\u0646\u0633\u0649 \u0645\u062b\u0644 \u062f\u0648\u0631 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0643\u064a\u0632 \u0641\u064a \u062a\u0639\u0648\u064a\u0636 \u0645\u0632\u062f\u0648\u062c \u060c \u0648\u062f\u0648\u0631 \u062f\u0627\u064a\u062b\u0646 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631. \u0648\u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0631\u0648\u0628\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0644\u0640\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0641\u062e\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0634\u0647\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1973\u0645. \u0648\u062f\u062e\u0644 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0647\u064a \u062a\u062d\u062a\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0646\u062c\u0645\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fbG\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Edward G. Robinson, 1893\u5e7412\u670812\u65e5 - 1973\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u3067\u6027\u683c\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u300150\u5e74\u306e\u4ff3\u512a\u751f\u6d3b\u3067101\u672c\u306e\u6620\u753b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u7f57\u5bbe\u900a\uff08Edward G. Robinson\uff0c1893\u5e7412\u670812\u65e5\uff0d1973\u5e741\u670826\u65e5\uff0c\u610f\u7b2c\u7eea\u8bed\uff1a\u05e2\u05de\u05e0\u05d5\u05d0\u05dc \u05d2\u05d0\u05b8\u05dc\u05d3\u05e0\u05d1\u05e2\u05e8\u05d2)\uff0c\u662f\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u51fa\u751f\u7684\u7f8e\u56fd\u6f14\u5458\u3002\u597d\u83b1\u575e\u9ec4\u91d1\u65f6\u4ee3\u7684\u5f53\u7ea2\u660e\u661f\u3002\u4ed6\u66fe\u6f14\u8fc7\u5f88\u591a\u8ba9\u4eba\u96be\u5fd8\u7684\u89d2\u8272\uff0c\u50cf\u662f\u300a\u5c0f\u51ef\u6492\u300b\u91cc\u7684Rico\u548c\u300a\u76d6\u4e16\u67ad\u96c4\u300b\uff08Key Largo\uff09\u91cc\u7684Rocco\u3002\u5176\u4ed6\u4ee4\u4eba\u96be\u5fd8\u7684\u89d2\u8272\u8fd8\u5305\u62ec\u9ed1\u8272\u7535\u5f71\u300a\u53cc\u91cd\u8d54\u507f\u300b\uff08Double Indemnity\uff09\u4e2d\u7684Barton Keyes\u548c\u300a\u5341\u8beb\u300b\uff08The Ten Commandments\uff09\u4e2d\u7684Dathan\u30021973\u5e74\u5728\u7f57\u5bbe\u900a\u53bb\u4e16\u540e\u4e24\u4e2a\u6708\uff0c\u4ed6\u88ab\u8ffd\u6388\u5965\u65af\u5361\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5956\u3002\u4ed6\u88ab\u6536\u5165\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5b66\u4f1a\u9009\u51fa\u768425\u4e2a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u7537\u660e\u661f\u540d\u5355\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39505454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_G._Robinson>,
        <http://viaf.org/viaf/39505454>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_G._Robinson_-_still.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_G._Robinson>.
doremus_artist:4e4013f0-978b-3654-be2b-e8d65dbf0480
owl:sameAs viaf:61811756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811756>.
doremus_artist:50181035-8095-30b5-ae08-b24f6f78ef2a
owl:sameAs viaf:17412834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412834>.
doremus_artist:503f56ad-806a-3db5-9446-3abf357e5658
owl:sameAs viaf:232071837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232071837>.
doremus_artist:509222b4-9378-30f3-a86c-9d8d2aaa8f12
    dbp:birthPlace dbr:Courseulles-sur-Mer;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Mans;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9-Emmanuel Baton (ook: B\u00e2ton, maar vooral bekend als: Rhen\u00e9-Baton) (Courseulles-sur-Mer (Calvados), 5 september 1879 \u2013 Le Mans, 25 september 1940) was een Frans componist en dirigent."@nl,
        "Ren\u00e9-Emmanuel Baton, dit Rhen\u00e9-Baton, est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Courseulles (Calvados) le 5 septembre 1879 et mort le 23 septembre 1940 au Mans (Sarthe).Dirigeant les meilleurs orchestres europ\u00e9ens, il se donne pour mission d'ouvrir la musique au plus grand nombre. Rhen\u00e9-Baton est aussi un compositeur."@fr,
        "Ren\u00e9-Emmanuel Baton, known as Rhen\u00e9-Baton, (5 September 1879 \u2013 23 September 1940) was a French conductor and composer. Though born in Courseulles-sur-Mer, Normandy, his family originated in Vitr\u00e9 in nearby Brittany. He returned to the region at the age of 19, and many of his compositions express his love of the area. He also had close relationships with composers of the Breton cultural renaissance, notably Guy Ropartz, Paul Le Flem, Paul Ladmirault and Louis Aubert. As a conductor he was notable for his attempts to expand appreciation of classical music."@en,
        "Rhen\u00e9-Baton, eigentlich Ren\u00e9-Emmanuel Baton (Schreibweise auch B\u00e2ton) (* 5. September 1879 in Courseulles-sur-Mer, D\u00e9partement Calvados; \u2020 23. September 1940 in Le Mans) war ein franz\u00f6sischer Dirigent und Komponist."@de,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0442\u043e\u043d (\u0444\u0440. Ren\u00e9-Emmanuel Baton, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u043d\u0435-\u0411\u0430\u0442\u043e\u043d, \u0444\u0440. Rhen\u00e9-Baton; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u041a\u0443\u0440\u0441\u0435\u0439-\u0441\u044e\u0440-\u041c\u0435\u0440, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0441 \u2014 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u041b\u0435-\u041c\u0430\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:42028056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rhen\u00e9-Baton>,
        <http://viaf.org/viaf/42028056>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rhené-Baton_by_Nadar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rhené-Baton.
doremus_artist:50f485f6-6e67-369d-83cb-2239e7fc9704
owl:sameAs viaf:44563820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44563820>.
doremus_artist:52262ad7-239a-39a4-af62-dfa36437fd39
owl:sameAs viaf:90750174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90750174>.
doremus_artist:53046ac8-61ff-3ed3-901a-f0359727e8a8
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Bragato (Udine, Italia, 12 de octubre de 1915), es un violonchelista, director de orquesta y compositor \u00edtalo-argentino."@es,
        "Jos\u00e9 Bragato (born 12 October 1915) is an Italian-born Argentine cellist, composer, conductor, arranger and musical archivist who, in his early career, was principal cellist in the Col\u00f3n Theatre orchestra in Buenos Aires, Argentina. Apart from his involvement in classical music he also performed for many years in a number of \u00c1stor Piazzolla's Nuevo tango (New tango) ensembles where his cello solos, which had never before featured in tango, put him in the vanguard of Nuevo tango from its birth in the 1950s. Since then he has done numerous and varied arrangements of Piazzolla's compositions."@en;
    owl:sameAs viaf:219885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Bragato>,
        <http://viaf.org/viaf/219885>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11cb549a-56cb-4d61-a769-aedaf08002c5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Bragato.
doremus_artist:54261af7-a480-3b6a-bf41-3150a2a7154c
    dbp:birthPlace dbr:Ózd;
    rdfs:comment
        "S\u00e1ndor Falvai (born in \u00d3zd, 1949) is a Hungarian pianist. Falvai graduated in 1972 at the Ferenc Liszt Academy of Music, where he was appointed a teacher after spending a year at the Moscow Conservatory. He has performed and recorded internationally, and served as soloist for the Budapest Symphony Orchestra in concert tours."@en,
        "\u30aa\u30fc\u30ba\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u30026\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u30011967\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30df\u30cf\u30fc\u30a4\u30fb\u30d9\u30c3\u30d2\u30e3\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f1973\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u304c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u3078\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5e2f\u540c\u3057\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u304b\u3089\u623b\u3063\u305f1973\u5e74\u304b\u3089\u6bcd\u6821\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u30011987\u5e74\u304b\u3089\u540c\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u30011997\u5e74\u304b\u30892004\u5e74\u307e\u3067\u540c\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7581516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e1ndor_Falvai>,
        <http://viaf.org/viaf/7581516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sándor_Falvai.
doremus_artist:544680c0-2ea9-39c6-ac7a-b08ed09052c2
    owl:sameAs viaf:56799865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45144814339782313489>,
        <http://viaf.org/viaf/56799865>.
doremus_artist:54827707-c598-31de-84d4-501f814369f7
owl:sameAs viaf:208860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208860>.
doremus_artist:55722290-7903-3791-941a-1280e08666b7
owl:sameAs viaf:76606551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76606551>.
doremus_artist:56aa08de-99a5-38b8-b564-4ec0dee75d56
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ir\u00e8ne Joachim (* 13 de marzo de 1913, Par\u00eds- \u2020 20 de abril de 2001, Magnanville, Francia) fue una soprano y maestra de canto francesa, c\u00e9lebre por su interpretaci\u00f3n de Melisande de Debussy y perteneciente a una familia musical, nieta de Joseph Joachim."@es,
        "Ir\u00e8ne Joachim (* 13. M\u00e4rz 1913 in Paris; \u2020 20. April 2001 in Magnanville) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Ir\u00e8ne Joachim (13 March 1913 - 20 April 2001) was a French soprano, and later a vocal teacher."@en,
        "Ir\u00e8ne Joachim Ir\u00e8ne Joachim, n\u00e9e le 13 mars 1913 dans le 7e arrondissement de Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 20 avril 2001 \u00e0 Magnanville, est une cantatrice fran\u00e7aise soprano."@fr,
        "\u7236\u306f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u306e\u606f\u5b50\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u3067\u3001\u6bcd\u30b7\u30e5\u30b6\u30f3\u30cc\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30e7\u30fc\uff08Suzanne Chaigneau\uff09\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u5e7c\u5150\u671f\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u30d0\u30a4\u30ea\u30f3\u30ac\u30eb\u3068\u3057\u3066\u80b2\u3063\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3076\u3002 1938\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30aa\u30fc\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u540c\u5e742\u67082\u65e5\u306b\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u306b\u304a\u3044\u3066\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\uff1d\u30eb\u30bd\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u7d20\u6575\u306a\u738b\u69d8\u30c0\u30b4\u30d9\u30fc\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Le Bon Roi Dagobert\uff09\u300b\u306e\u30ca\u30f3\u30c1\u30eb\u30c9\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002 1939\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30aa\u30fc\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u307b\u304b\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u3001\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e0a\u6f14\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u3053\u306e\u9593\u3001\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u306e\u30df\u30ab\u30a8\u30e9\u5f79\u3001\u30b7\u30e3\u30d6\u30ea\u30a8\u306e\u300a\u6559\u80b2\u4e0d\u8db3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Une \u00e9ducation manqu\u00e9e\uff09\u300b\u306e\u30a8\u30ec\u30fc\u30cc\u5f79\u3001\u300a\u30d5\u30e9\u30b4\u30ca\u30fc\u30eb\u300b\u306e\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u5f79\u3001\u300a\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300b\u306e\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u5f79\u3001\u30df\u30e8\u30fc\u306e\u300a\u3042\u308f\u308c\u306a\u6c34\u592b\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Le pauvre matelot\uff09\u300b\u306e\u59bb\u5f79\u3001\u30e9\u30ed\u306e\u300a\u30a4\u30b9\u306e\u738b\u69d8\u300b\u306e\u30ed\u30b5\u30f3\u5f79\u3001\u30de\u30b9\u30cd\u300a\u30a6\u30a7\u30eb\u30c6\u30eb\u300b\u306e\u30bd\u30d5\u30a3\u30fc\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002 1945\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30cc\u30fb\u30d0\u30c8\u30ea\u3092\u4f34\u594f\u8005\u306b\u8fce\u3048\u3066\u5171\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 \u6700\u6669\u5e74\u306f\u30a2\u30eb\u30c4\u30cf\u30a4\u30de\u30fc\u578b\u8a8d\u77e5\u75c7\u3092\u60a3\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12468600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ir\u00e8ne_Joachim>,
        <http://viaf.org/viaf/12468600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irène_Joachim.
doremus_artist:5724a26e-f248-30f4-a8bd-d253e7c4f8fb
    owl:sameAs n0:73666b22-8857-45bb-a3d5-09580997e6bd;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/73666b22-8857-45bb-a3d5-09580997e6bd>.
doremus_artist:5758a031-6ca9-3ce6-90a9-31b8e0e3a631
    rdfs:comment
        "Simone F\u00e9jard (\u00b0 19 juillet 1911 - \u2020 23 mai 2012) est une compositrice, pianiste et chef de chant fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39640313;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Simone_F\u00e9jard>,
        <http://viaf.org/viaf/39640313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Simone_Féjard.
doremus_artist:579025ba-f294-3f9e-a36d-cddf878c7e7b
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Maison (24 November 1895 \u2013 11 July 1962) was a prominent Belgian operatic tenor, particularly associated with heroic roles of the French, Italian and German repertories."@en;
    owl:sameAs viaf:10033922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Maison>,
        <http://viaf.org/viaf/10033922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Maison.
doremus_artist:5804e2aa-1370-38a3-8144-3622b8a5f6f2
owl:sameAs viaf:39643437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643437>.
doremus_artist:59fd26f0-3cb9-3fe7-a8f5-1fbd7b79b47d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ha studiato musica sotto la guida di Anet e di Giovanni Antonio Piani. All'et\u00e0 di vent'anni era gi\u00e0 noto come virtuoso, e accrebbe la sua fama grazie alla pubblicazione del suo primo lavoro, una raccolta di Sonates fran\u00e7aises per basso e violino. IIntorno al 1717, si trasfer\u00ec in Italia, alla corte del duca di Modena, dove ebbe modo di incontrare Tommaso Antonio Vitali, dal quale ricevette qualche lezione di musica. Rientrato in Francia, entr\u00f2 nella orchestra di corte, proseguendo a comporre musica per violino."@it,
        "Jean Baptiste Senaill\u00e9 (23 November 1687 \u2013 15 October 1730) was a French born Baroque composer and violin virtuoso. His father was a member of Les Vingt-quatre Violons du Roi. Senaill\u00e9 studied under Jean-Baptiste Anet, Giovanni Antonio Piani and in Italy under Tomaso Antonio Vitali and imported Italian musical techniques and pieces into the French court. He wrote around 50 violin sonatas. He is most well known for a fast 2/4 movement from one of these sonatas, Allegro Spiritoso, which has had versions published transcribed for a wide variety of instruments, from violoncello to bassoon to euphonium."@en,
        "Jean-Baptiste Senaill\u00e9 (* 1687; \u2020 15. Oktober 1730) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Violinist des Barock."@de,
        "Jean-Baptiste Senaill\u00e9 (\u00b0 Paris 23 novembre 1687 - \u2020 Paris 15 octobre 1730) \u00e9tait un violoniste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0430\u0439\u0435 (\u0444\u0440. Jean Baptiste Senaill\u00e9; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1687 \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1730) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u00ab\u0414\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f\u00bb (\u0438 \u0441\u0430\u043c \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0432 1713 \u0433.). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0435 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041f\u044c\u044f\u043d\u0438, \u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0437\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u0432\u0432\u0451\u043b \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u044b \u0438\u0433\u0440\u044b. \u0412 1710\u20141727 \u0433\u0433. \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u044f\u0442\u044c \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 basso continuo, \u043f\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0432 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:20762872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Baptiste_Senaill\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/20762872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f1c5430-0635-4c00-9db4-d6664183dba6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Baptiste_Senaillé.
doremus_artist:5a926876-ec0c-3b8a-accc-a8f1cc5d7d1e
owl:sameAs viaf:17420383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420383>.
doremus_artist:5ac422a7-53c2-3eba-b9c7-a239234cce14
    owl:sameAs viaf:87333435;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87333435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lubo_Fier.
doremus_artist:5ae6393a-3260-373b-ade6-ba8cd7fd619f
    rdfs:comment
        "Edme Jules dit Jules Cost\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Colmar le 13 f\u00e9vrier 1828 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris, 12 novembre 1883 est un avocat et un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9rette et d'op\u00e9ra-comique."@fr;
    owl:sameAs viaf:29797784;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jules_Cost\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29797784>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jules_Costé.
doremus_artist:5b1f6aec-d8fe-3222-8e8b-d3f394798909
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace dbr:Kaunas;
    rdfs:comment
        "Alexei Fjodorowitsch Lwow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432, * 25. Maijul./ 5. Juni 1798greg. in Reval, Gouvernement Estland; \u2020 16.jul./ 28. Dezember 1870greg. in Kowno, Litauen) war ein russischer Violinist und Komponist aus dem russischen rurikidischen F\u00fcrstengeschlecht der Lwow. In Westeuropa trat er unter dem Namen Alexis Lvoff auf."@de,
        "Alexei Fyodorovich Lvov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432) (June 5, 1799 in Tallinn\u2013December 28, 1870 in Romainiai (now Kaunas) was a Russian composer. He composed the imperial Russian national anthem Bozhe, tsarya khrani (also known as God Save the Tsar). He wrote the opera Undine in 1846. He was entombed in the Pa\u017eaislis Monastery, Kaunas (Lithuania)."@en,
        "Alexe\u00ef Fiodorovitch Lvov  (en russe \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 ) \u00e9tait un compositeur russe. N\u00e9 le 25 mai 1798 \u00e0 Tallinn, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1870 \u00e0 Roman (actuellement Kaunas). Il est surtout connu pour avoir compos\u00e9 la musique de l'hymne national Que dieu sauve le tsar en 1833, qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 le jour de la f\u00eate du tsar Nicolas Ier le 6 d\u00e9cembre 1833 (18 d\u00e9cembre, vieux style)."@fr,
        "El pr\u00edncipe Aleks\u00e9i Fi\u00f3dorovich Lvov (en ruso, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432) (5 de junio de 1799 en Tallin - 28 de diciembre de 1870 en Romainiai (hoy Kaunas) fue un compositor ruso. Compuso el Himno Nacional ruso Bozhe, tsary\u00e1 jran\u00ed (tambi\u00e9n conocido comos Dios salve al zar). Tambi\u00e9n escribi\u00f3 la \u00f3pera Undine en 1846. Fue enterrado en el Monasterio de Pa\u017eaislis, Kaunas (Lituania)."@es,
        "Figlio di F\u00ebdor Petrovni\u010d L'vov, che fu direttore della cappella imperiale di San Pietroburgo dal 1826 (succedendo a Bortnjanskij) al 1836.Inizi\u00f2 precocemente lo studio del violino; a 9 anni suonava in pubblico un concerto di Viotti. Ebbe vari insegnanti, ma dai 19 anni cerc\u00f2 autonomamente di creare un proprio stile lavorando sulle composizioni di famosi violinisti come Corelli, Tartini, Viotti, Kreutzer, Rode. Studi\u00f2 composizione con I.G. Miller (che fu maestro anche di Glinka)."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 (\u0440\u0443\u0441. \u0434\u043e\u0440\u0435\u0444. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0463\u0439 \u0472\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u044a \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u044a; 25 \u043c\u0430\u044f [5 \u0438\u044e\u043d\u044f] 1798, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c \u2014 16 [28] \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1870, \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0432 1837-1861 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u00ab\u0411\u043e\u0436\u0435, \u0426\u0430\u0440\u044f \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438!\u00bb (1833) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30a4\u30fb\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ea\u30f4\u30a9\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 / Alexei Fyodorovich Lvov\uff08\u307e\u305f\u306fAleksei Feodorovich L'vov\u3068\u3082\uff09, 1799\u5e746\u67085\u65e5 \u30bf\u30ea\u30f3 \u2013 1870\u5e7412\u670828\u65e5 \u30ed\u30de\u30a4\u30cb\u30a2\u30a4\uff08\u73fe\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u8cb4\u65cf\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u56fd\u6b4c\u300a\u795e\u3088\u30c4\u30a1\u30fc\u30ea\u3092\u8b77\u308a\u7d66\u3048\u300b\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17490045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexei_Lvov>,
        <http://viaf.org/viaf/17490045>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexei_Fyodorovich_Lvov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexei_Lvov.
doremus_artist:5b6fc9aa-0385-332f-a689-9c8b037cf92b
owl:sameAs viaf:5221709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5221709>.
doremus_artist:5c69984d-4699-394e-b7e0-3d214ef571c8
owl:sameAs viaf:44322082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44322082>.
doremus_artist:5c9b7354-bd88-3cd2-a8ed-78df0724956f
owl:sameAs viaf:74919584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74919584>.
doremus_artist:5d4e9583-0a8d-37ec-b8cc-a5aceacb5ca1
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 M\u00e9sangeau (or M\u00e9zangeau, Mesangio, M\u00e9sengeot, Meseng\u00e9, Meziniot, Meschanson, Mesangior, Mazagau, Merengeau, Messangior, Mezanio, and Mezengau) (fl. 1567\u20131638) was a French composer and lutenist. He is considered to be one of the finest lutenists of the 17th century. In 1619, he settled in France and married the daughter of the spinet maker Jean Jacquet. In 1621, he was appointed musicien ordinaire du Roi at the French court by Louis XIII. It is known that during his life, he visited Germany and England. He died around January 1638 in Paris."@en,
        "Ren\u00e9 M\u00e9zangeau (M\u00e9sangeau, Mesangio, M\u00e9sengeot, Meseng\u00e9, Meziniot, Meschanson, Mesangior) (* um 1568 in Paris (?); \u2020 Januar 1638 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist. Um 1621 war er Musiker am Hof Ludwig XIII., der bekannte Lautenist Ennemond Gaultier soll einer seiner Sch\u00fcler gewesen sein. Die Laute spielte in seiner Zeit besonders an den K\u00f6nigs- und F\u00fcrstenh\u00e4usern eine bedeutende Rolle. Normdaten (Person): VIAF: 17491507 |  | Kein GND-Personendatensatz. Letzte \u00dcberpr\u00fcfung: 25. Dezember 2012. GND-Namenseintrag: 103924027 (AKS)"@de,
        "Ren\u00e9 M\u00e9zangeau (parfois \u00e9crit M\u00e9sangeau, M\u00e9sangeot, etc.) n\u00e9 vers 1568, peut-\u00eatre \u00e0 Paris, mort en janvier 1638 \u00e0 Paris est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais. En 1619, il \u00e9pouse la fille de Jean Jacquet, facteur d'\u00e9pinettes. Vers 1621, il est musicien \u00e0 la cour du roi Louis XIII et le c\u00e9l\u00e8bre luthiste Ennemond Gaultier a probablement \u00e9t\u00e9 son \u00e9l\u00e8ve - celui-ci \u00e9crit un Tombeau de M\u00e9zangeau \u00e0 l'occasion du d\u00e9c\u00e8s de son ma\u00eetre. \u00c0 cette \u00e9poque, le luth est l'instrument le plus pris\u00e9 \u00e0 la cour royale et dans l'aristocratie."@fr,
        "\u30eb\u30cd\u30fb\u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc (Ren\u00e9 Mesangeau (M\u00e9sangeau, Mesangio, M\u00e9sengeot, Meseng\u00e9, Meziniot, Meschanson, Mesangior) 1568\u5e74(?)\uff0d1638\u5e741\u6708\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u300217\u4e16\u7d00\u6700\u9ad8\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306f\u30011619\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3001\u30b9\u30d4\u30cd\u30c3\u30c8\u88fd\u4f5c\u5bb6\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30b1\u306e\u5a18\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30021621\u5e74\u306b\u30eb\u30a413\u4e16\u306b\u3088\u308a\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u304a\u3088\u3073\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u7de8\u66f2\u3092\u542b\u3081\u3066\u7d0450\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011630\u5e74\u4ee5\u964d\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u306e\u767a\u5c55\u306e\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002\u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306f\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30eb\u30fb\u30d6\u30ea\u30bc\u306b\u304a\u3044\u3066\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30cb\u77ed\u8abf\u8abf\u5f26\u3092\u958b\u767a\u3057\u305f\u4eba\u7269\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002\u30de\u30e9\u30f3\u30fb\u30e1\u30eb\u30bb\u30f3\u30cc\u306e\u300c\u666e\u904d\u7684\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u300dHarmonie Universelle\u306e\u4e2d\u306b\u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306e\u540d\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002 \u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a8\u30cc\u30e2\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u306f\u3001\u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u30c8\u30f3\u30dc\u30fc\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17491507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Mesangeau>,
        <http://viaf.org/viaf/17491507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Mesangeau.
doremus_artist:5d716ef6-00ab-3571-990b-6d0a9ce0679e
owl:sameAs viaf:49420375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49420375>.
doremus_artist:5de286cc-3800-3378-a4ac-97ca24801109
owl:sameAs viaf:275387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275387>.
doremus_artist:5f5c0472-b662-36da-a33d-edb09a9814d8
owl:sameAs viaf:107620754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107620754>.
doremus_artist:6064f8b8-9bc2-3202-a815-96d064a2b5c9
owl:sameAs viaf:74173783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74173783>.
doremus_artist:60691945-fb86-3ff4-a9a4-80962c4d3790
owl:sameAs viaf:40895275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40895275>.
doremus_artist:61170464-4ad8-367d-9700-cf7b528555b5
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Rozsnyai (January 29, 1926 \u2013 September 10, 1990) was a Hungarian conductor and musical director. Born in Budapest, he was a graduate of the Franz Liszt Academy of Music, where he studied under Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, B\u00e9la Bart\u00f3k, and Ernest von Dohn\u00e1nyi, and conducting under J\u00e1nos Ferencsik, among others. Already a concert pianist at the age of 10, he was one of the youngest students ever accepted by the Academy. At 24, he was appointed Music Director of the Debrecen Opera and subsequently the orchestras of Miskolc, P\u00e9cs and Gy\u00f6r in Hungary."@en,
        "\u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d \u0420\u043e\u0436\u043d\u044f\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Rozsnyai Zolt\u00e1n; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1926, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0443 \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438 \u0438 \u0411\u0435\u043b\u044b \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430. \u0412 24-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0414\u0435\u0431\u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1954 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044e \u0438 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00abPhilharmonia Hungarica\u00bb, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0436\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30e5\u30cb\u30e3\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u3001\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30ed\u30ba\u30cb\u30e3\u30a4\uff08Zolt\u00e1n Rozsnyai, 1926\u5e741\u670829\u65e5 \u2013 1990\u5e749\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:26629573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Rozsnyai>,
        <http://viaf.org/viaf/26629573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zoltán_Rozsnyai.
doremus_artist:620a90ef-0a39-3b7a-b82f-2efb5cb00890
owl:sameAs viaf:35671931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35671931>.
doremus_artist:62301c2c-c5d1-34f7-be46-7d762ddfc99e
    owl:sameAs viaf:20901202;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20901202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3484fb2e-723e-4e12-97a6-6be69aa7bd7d>.
doremus_artist:6340d92b-9d6d-3172-9908-a4c38120c3c9
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Guill\u00e9n de Castro ou, en valencien, Guillem de Castro (Valence, 1569-Madrid, 1631) est un auteur dramatique espagnol. Il est le contemporain de Lope de Vega, qui en fait l'\u00e9loge dans son Laurier d'Apollon."@fr,
        "Guill\u00e9n de Castro y Bellvis (1569 \u2013 28 July 1631) was a Spanish dramatist of the Spanish Golden Age."@en,
        "Guill\u00e9n de Castro y Bellv\u00eds (* 4. November 1569 in Valencia; \u2020 28. Juli 1631 in Madrid) war einer der bedeutendsten Dramatiker in Spaniens sogenanntem \u201eGoldenen Zeitalter\u201c (Siglo de Oro). Guill\u00e9n de Castro hat insgesamt etwa 35 Dramen verfasst. Am bekanntesten geblieben ist sein St\u00fcck Las mocedades del Cid (dt. Die Jugendtaten des Cid, entstanden zwischen 1605 und 1615), das auf dem Romanzen-Zyklus um den spanischen Nationalhelden El Cid basiert und dem franz\u00f6sischen Autor Pierre Corneille als Vorlage f\u00fcr sein erfolgreiches St\u00fcck Le Cid (1636) diente."@de,
        "Guill\u00e9n de Castro y Bellv\u00eds (Valencia, 4 de noviembre de 1569 \u2013 Madrid, 28 de julio de 1631), en valenciano Guillem de Castro, fue un dramaturgo espa\u00f1ol, considerado como el m\u00e1s importante de la escuela valenciana de fines del siglo XVI y uno de los m\u00e1s se\u00f1eros de la comedia nueva lopesca, desarrollada a partir de la irrupci\u00f3n en el teatro de Lope de Vega."@es,
        "Guill\u00e9n de Castro y Bellv\u00eds (ur. 4 listopada 1569 w Walencji, zm. 28 lipca 1631 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski poeta barokowy, w ojczy\u017anie uznawany za jednego z najwi\u0119kszych liryk\u00f3w dramatycznych, piewca katolicyzmu."@pl,
        "\u00c8 considerato il pi\u00f9 importante rappresentante della scuola valenciana della fine del XVI secolo e uno dei pi\u00f9 famosi seguaci di Lope de Vega, nella corrente detta della commedia nuova. Ha pubblicato 26 commedie e gli sono attribuite altre 9 opere drammatiche. La sua fama \u00e8 legata a Las mocedades del Cid, scritta tra il 1605 e il 1615, basata sui romances scritti a proposito della storia del Cid. Las mocedades \u00e8 stata ripresa anche da Pierre Corneille nel suo Le Cid del 1636."@it,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c\u0435\u0301\u043d \u0434\u0435 \u041a\u0430\u0301\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0438-\u0411\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. D. Guill\u00e9n de Castro y Bellv\u00eds, 1569\u20141627) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u7eaa\u5ec9\u00b7\u5fb7\u00b7\u5361\u65af\u7279\u7f57\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGuill\u00e9n de Castro y Bellvis\uff09\uff0c\uff081569\u5e74\uff0d1631\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002\u4ed6\u5199\u4f5c\u4e86\u8bb8\u591a\u90e8\u4f5c\u54c1\uff0c\u5e76\u5bf9\u585e\u4e07\u63d0\u65af\u7684\u8457\u4f5c\u8fdb\u884c\u4e86\u620f\u5267\u6539\u7f16\u3002\u4ed6\u8fd8\u662f\u74e6\u4f26\u897f\u4e9a\u6587\u5b66\u4f1a\u7684\u521b\u529e\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61577828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guill\u00e9n_de_Castro_y_Bellvis>,
        <http://viaf.org/viaf/61577828>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guillén_de_Castro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillén_de_Castro_y_Bellvis.
doremus_artist:6355a0db-fd70-3fed-ae0a-ff8fde5d30b0
    dbp:birthPlace dbr:Porto;
    rdfs:comment
        "M\u00edsia (* 18. Juni 1955 in Porto; eigentlich Susana Maria Alfonso de Aguiar) ist eine portugiesische Fado-Interpretin (fadista). Sie erweiterte das Spektrum des traditionellen Fado mit neuer Instrumentierung, anderen Vertonungen und zeitgen\u00f6ssischen Texten."@de,
        "M\u00edsia (born Susana Maria Alfonso de Aguiar, in 1955 in Porto, Portugal) is a Portuguese fado singer. M\u00edsia is a polyglot. Despite singing mostly fado, she has sung some of her themes in Spanish, French, Catalan, English, and even Japanese."@en,
        "M\u00edsia, artiestennaam voor Susana Maria Alfonso de Aguiar (Porto, 18 juni 1955) is een Portugese zangeres. Ze is een van de meest prominente zangeressen van de fado."@nl,
        "M\u00edsia, nome art\u00edstico de Susana Maria Alfonso de Aguiar (Porto, 18 de Junho de 1955), \u00e9 uma cantora portuguesa, considerada uma das mais importantes fadistas actuais."@pt,
        "M\u00edsia, w\u0142a\u015bc. Susana Maria Alfonso de Aguiar (ur. w 1955 w Porto) \u2014 portugalska pie\u015bniarka fado."@pl,
        "Sua madre \u00e8 catalana, e M\u00edsia lavora come ballerina di cabaret nel Teatro El Molino di Barcellona.Ha adottato lo pseudonimo M\u00edsia in ricordo della antica regione greca Misia. Ha utilizzato testi di scrittori famosi come Pessoa per le sue canzoni, coltivato altri stili come il bolero o il tango, e cantato in castigliano, catalano, inglese e francese, oltre al portoghese.Nel 2010 partecipa al film Passione di John Turturro."@it,
        "Susana Maria Alfonso de Aguiar, connue artistiquement sous le nom de M\u00edsia, est une chanteuse portugaise de fado, n\u00e9e \u00e0 Porto le 18 juin 1955, de m\u00e8re catalane, qui reprend la tradition du genre pour la moderniser par les textes, souvent emprunt\u00e9s aux po\u00e8tes portugais (comme Fernando Pessoa), ou les arrangements musicaux. En 2004, le Ministre fran\u00e7ais de la Culture, Jean-Jacques Aillagon a nomm\u00e9 M\u00edsia, Chevalier de l'Ordre des Arts et des Lettres. Elle a \u00e9galement re\u00e7u la plus haute distinction de la ville de Paris La grande M\u00e9daille de Vermeil par le Maire de Paris Bertrand Delano\u00eb."@fr,
        "Susana Mar\u00eda Alfonso de Aguiar (Oporto, Portugal 18 de junio de 1955) conocida art\u00edsticamente como M\u00edsia es una cantante portuguesa de fados, principalmente."@es,
        "\u041c\u0438\u0437\u0438\u044f (\u043f\u043e\u0440\u0442. M\u00edsia, 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1955, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443) \u2013 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0430\u0434\u0443."@ru,
        "\u30df\u30fc\u30b8\u30a2\uff08M\u00edsia\uff09\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30a1\u30c9\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b9\u30b6\u30fc\u30ca\u3002 1952\u5e74\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u5317\u90e8\u306e\u6e2f\u753a\u30dd\u30eb\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u304c\u30011974\u5e74\u3001\u30ab\u30fc\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u9769\u547d\u306b\u3088\u3063\u3066\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u3060\u3063\u305f\u30ab\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u653f\u6a29\u5d29\u58ca\u3068\u5171\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3078\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u3002\u4ee5\u6765\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u3053\u306e\u5730\u3067\u30d5\u30a1\u30c9\u3092\u6b4c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u306f\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u4e0b\u3067\u64c1\u8b77\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30d5\u30a1\u30c9\u306f\u305d\u306e\u5d29\u58ca\u5f8c\u4e0b\u706b\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u9769\u547d\u5f8c20\u5e74\u3092\u7d4c\u3066EU\u53c2\u52a0\u3068\u5171\u306b\u81ea\u56fd\u6587\u5316\u3092\u9867\u307f\u308b\u52d5\u304d\u304c\u6d3b\u767a\u5316\u3057\u3066\u898b\u76f4\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u3061\u3087\u3046\u3069\u30df\u30fc\u30b8\u30a2\u304c\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u306e\u306f\u3053\u306e\u9803\u3067\u3001\u30dd\u30b9\u30c8\u30a2\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u306e\u30d5\u30a1\u30c7\u30a3\u30b9\u30bf\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u59cb\u3081\u308b\u4e8b\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021991\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eM\u00edsia\uff08\u30df\u30fc\u30b8\u30a2\uff09\u300f\u3092\u767a\u8868\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u6570\u3005\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u30022005\u5e74\u306b\u6700\u65b0\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eDrama Box\u300f\u3092\u767a\u8868\u3002\u73fe\u5728\u306b\u81f3\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49420539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00edsia>,
        <http://viaf.org/viaf/49420539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f076d8ba-5782-4016-ae6e-83fae7e45139>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Misia-01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mísia.
doremus_artist:63db9139-6067-3105-be34-d9d5549fd203
owl:sameAs viaf:49269245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49269245>.
doremus_artist:65528fcf-ed28-30e3-9019-12872c68d9b5
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:Brussels;
    rdfs:comment
        "Joseph-Hector Fiocco (* 20. Januar 1703 in Br\u00fcssel; \u2020 22. Juni 1741 ebenda) war ein Violinist und Komponist aus den habsburgischen Niederlanden."@de,
        "Joseph-Hector Fiocco (20 January 1703 \u2013 21 June 1741), born in Brussels, was a Belgian composer and violinist of the late Baroque period. His father, the Italian composer Pietro Antonio Fiocco, and one his older brothers (he had no fewer than 15 siblings, including the composer and choirmaster Jean-Joseph) were responsible for his musical education. Joseph-Hector also learned Greek and Latin well enough to be able to become a schoolteacher in both those subjects."@en,
        "Joseph-Hector Fiocco (20 de enero de 1703- 21 de junio de 1741), fue un compositor y violinista flamenco, nacido y fallecido en Bruselas."@es,
        "Joseph-Hector Fiocco (Brussel, 20 januari 1703 \u2013 aldaar, 21 juni 1741) was een Vlaams componist en violist, gespecialiseerd in barokmuziek. Verder was hij professor in Grieks en Latijn. Fiocco was het achtste kind van in totaal vijftien kinderen van de Italiaanse componist Pietro Antonio Fiocco. Fiocco werkte als musicus in de kathedraal van Antwerpen. In 1737 keerde hij terug naar Brussel, waar hij ging werken in de Kathedraal van Sint-Michiel en Sint-Goedele. Fiocco stierf onverwacht op 38-jarige leeftijd."@nl,
        "Joseph-Hector Fiocco est un musicien et compositeur bruxellois, n\u00e9 et mort \u00e0 Bruxelles (20 janvier 1703 - 22 juin 1741)'."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0413\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0424\u0438\u043e\u043a\u043a\u043e (20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1703, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1741) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e-\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0424\u0438\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 1682 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0437 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b; \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0446\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0438. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0435, \u0432 1737 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0432. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u0413\u0443\u0434\u0443\u043b\u044b. \u0421\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 38 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30a8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30aa\u30c3\u30b3\uff08Joseph-Hector Fiocco\u30011703\u5e741\u670820\u65e5 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb - 1741\u5e74 6\u670822\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u524d\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u697d\u6d3e\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u4e00\u9023\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u306b\u3068\u3069\u307e\u308b\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u30011682\u5e74\u3088\u308a\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u9818\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u306e\u9996\u5e9c\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d5\u30a3\u30aa\u30c3\u30b3\u3002\u7236\u89aa\u3068\u5144\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u5927\u8056\u5802\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021737\u5e74\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u91cc\u5e30\u308a\u3057\u3001\u8056\u30ae\u30e5\u30c7\u30e5\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u304b\u30894\u5e74\u5f8c\u306b\u592d\u901d\u3057\u305f\u3002 \u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a3\u30aa\u30c3\u30b3\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc18\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u697d\u66f2\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u7d50\u3073\u3064\u3051\u3001\u65e9\u304f\u3082\u30ae\u30e3\u30e9\u30f3\u30c8\u69d8\u5f0f\u306e\u8981\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u3044\u308f\u3086\u308b\u4e07\u80fd\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u8e8d\u306e\u508d\u3089\u3001\u8a9e\u5b66\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u53e4\u5178\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e\u3084\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3082\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u4e0a\u3055\u3089\u306b\u3001\u5f26\u697d\u5668\u88fd\u9020\u306b\u3082\u52e4\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph-Hector_Fiocco>,
        <http://viaf.org/viaf/2656029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph-Hector_Fiocco.
doremus_artist:66b46685-3156-3096-847c-f44fa1f7fc09
owl:sameAs viaf:78789333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78789333>.
doremus_artist:679ef31d-a4e5-31b2-a401-41d3cabd75b1
    dbp:birthPlace dbr:Bruges;
    rdfs:comment
        "Juan de Urrede (c.1430-after 1482) or Juan de Urreda was a Flemish singer and composer active in Spain in the service of the Duke of Alba and King Ferdinand and Queen Isabella. He was born Johannes de Wreede in Bruges."@en,
        "Juan de Urrede tambi\u00e9n llamado Juan de Urreda o Johannes de Wreede (Brujas, c. 1430 \u2013 c. 1482) fue un cantor y compositor flamenco en activo en Espa\u00f1a al servicio del Duque de Alba y de los reyes Don Fernando y Do\u00f1a Isabel."@es;
    owl:sameAs viaf:305406037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Urrede>,
        <http://viaf.org/viaf/305406037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b059489c-d5e5-4070-9099-2a65f7d2d127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_de_Urrede.
doremus_artist:67e6348d-0bfc-302e-bc4c-a66e3c561c38
owl:sameAs viaf:66591058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66591058>.
doremus_artist:68191d68-c557-35ac-be41-a35425bbda0d
owl:sameAs viaf:121688387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121688387>.
doremus_artist:6828df9a-0e55-33fe-9376-5d55561e954e
owl:sameAs viaf:49408680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408680>.
doremus_artist:68704958-8e97-33b0-9458-919469dc328c
owl:sameAs viaf:49411741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411741>.
doremus_artist:689b6f17-23d9-314a-b7ff-5f751d747926
owl:sameAs viaf:102805101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102805101>.
doremus_artist:689cfbac-caad-36bd-a56c-ce88ee13ceee
owl:sameAs viaf:10060569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060569>.
doremus_artist:68bd0103-70c6-3da1-858d-862edda5fe3d
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        """William Anthony "Willie" Col\u00f3n Rom\u00e1n, n\u00e9 le 25 avril 1950 dans le Bronx, d'origine portoricaine, est, depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, un pionnier de la salsa, \u00e0 la fois directeur musical, compositeur, producteur, chanteur et tromboniste.Il commence par \u00e9tudier la trompette \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 12 ans puis opte pour le trombone. Willie Col\u00f3n commence \u00e0 prendre des le\u00e7ons de musique et dirige parall\u00e8lement un orchestre de 14 musiciens, le Latin Jazz All-Stars.Son premier groupe professionnel comprend une section de deux trombones, en hommage \u00e0 Mon Rivera et Barry Rogers ses idoles.En 1967, alors qu\u2019il n\u2019a que 17 ans, il signe avec Fania et enregistre son premier album "El Malo". Ses compositions "Jazzy" et "I wish I Had a Watermelon" deviennent vite des tubes.Il commence une collaboration fructueuse """@fr,
        "William Anthony Col\u00f3n Roman (The Bronx, New York, 28 april 1950) is een Puerto Ricaans/Amerikaans trombonist, zanger en producer. Hij speelde een grote rol in de popularisering van de New Yorkse salsa die in de jaren 70 de interesse voor Latijns-Amerikaanse muziek in de Verenigde Staten opwekte."@nl,
        "William Anthony Col\u00f3n Rom\u00e1n (Nueva York, 28 de abril de 1950), m\u00e1s conocido como Willie Col\u00f3n, es un cantante, compositor, m\u00fasico de salsa y activista pol\u00edtico estadounidense. Comenz\u00f3 su carrera como trombonista, y tambi\u00e9n canta, escribe, produce y act\u00faa. Tambi\u00e9n est\u00e1 involucrado en la pol\u00edtica de la ciudad de Nueva York y la pol\u00edtica internacional."@es,
        "William Anthony Col\u00f3n Rom\u00e1n (born April 28, 1950) is a Nuyorican (a New York-born Puerto Rican) salsa musician and social activist. He began his career as a trombonist, and also sings, writes, produces and acts. He is also involved in the politics of New York City and international politics."@en,
        "Willie Col\u00f3n (* 28. April 1950 in New York City, New York, Vereinigte Staaten) ist ein puerto-ricanisch-US-amerikanischer Salsamusiker und Produzent."@de;
    owl:sameAs viaf:37107934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willie_Col\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/37107934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1edfbed-9315-4550-859c-599cc3fdee57>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willie_Colón.
doremus_artist:6977ba3d-57f8-3ac5-bf50-68c486e931d7
    owl:sameAs viaf:36667410;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36667410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a832a441-9a87-4b76-8c1f-8fd4c40242a3>.
doremus_artist:6ae49d5b-df59-3288-b264-dbe34ff2cd28
    dbp:birthPlace dbr:Chillán;
    dbp:deathPlace dbr:Puebla_City;
    rdfs:comment
        "Ram\u00f3n Mario Francisco Vinay Sep\u00falveda (* 31. August 1911 in Chill\u00e1n, Chile; \u2020 4. Januar 1996 in Puebla, Mexiko) war ein chilenischer Operns\u00e4nger (Tenor/Bariton)."@de,
        "Ram\u00f3n Mario Francisco Vinay Sep\u00falveda (Chill\u00e1n, Regi\u00f3n del Biob\u00edo; 31 de agosto de 1911-Puebla, M\u00e9xico; 4 de enero de 1996) fue un cantante de \u00f3pera chileno, tenor y bar\u00edtono de prestigio internacional."@es,
        "Ram\u00f3n Vinay (August 31, 1911 \u2013 January 4, 1996) was a famous Chilean operatic tenor with a powerful, dramatic voice. He is probably best remembered for his appearances in the title role of Giuseppe Verdi's tragic opera Otello."@en,
        "Ram\u00f3n VinayFichier:Ram\u00f3n Vinay.jpg Ram\u00f3n Mario Francisco Vinay Sep\u00falveda (n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1911 \u00e0 Chill\u00e1n, Chili et mort le 4 janvier 1996 \u00e0 Puebla de los \u00c1ngeles au Mexique) est un heldentenor chilien d'origine italo-fran\u00e7aise."@fr,
        "Ricordato come il pi\u00f9 famoso Otello verdiano del secondo dopoguerra insieme a Mario Del Monaco, ebbe in repertorio anche altri importanti ruoli, in particolare del melodramma italiano e wagneriano."@it,
        "\u0420\u0430\u043c\u043e\u0301\u043d \u041c\u0430\u0301\u0440\u0438\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441\u043a\u043e \u0412\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439 \u0421\u0435\u043f\u0443\u0301\u043b\u044c\u0432\u0435\u0434\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Ram\u00f3n Mario Francisco Vinay Sep\u00falveda; 1911\u20141996) \u2014 \u0447\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30e9\u30e2\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30ca\u30a4\uff08Ram\u00f3n Mario Francisco Vinay Sep\u00falveda, 1912\u5e748\u670831\u65e5 - 1996\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u30021940\u5e74\u4ee3\u304b\u308960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u4e21\u58f0\u57df\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u300e\u30aa\u30c6\u30ed\u300f\u306b\u591a\u304f\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3815760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Vinay>,
        <http://viaf.org/viaf/3815760>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramón_Vinay.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramón_Vinay.
doremus_artist:6b862c6c-e9fb-34cf-a327-64f4f116a3c5
owl:sameAs viaf:168706479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168706479>.
doremus_artist:6b9b09d0-a415-392e-99a6-8e3dfbc2d833
    rdfs:comment
        "Paulin B\u00fcndgen est un contre-t\u00e9nor fran\u00e7ais n\u00e9 1er juin 1977 \u00e0 Montbrison."@fr;
    owl:sameAs viaf:15063466;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paulin_B\u00fcndgen>,
        <http://viaf.org/viaf/15063466>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paulin_Bündgen_photographié_en_2013_par_Maxime_Brochier_lors_du_festival_d'Ambronay.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paulin_Bündgen.
doremus_artist:6bebe9a5-99b3-32e9-b29f-ed987318bbb2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edme-Marie-Ernest DeldevezFichier:Edouard Deldevez.jpg Edme-Marie-Ernest Deldevez en 1857.Portrait par Charles Vogt. Edme-Marie-Ernest Deldevez est un violoniste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 31 mai 1817 \u00e0 Paris et mort dans cette m\u00eame ville le 6 novembre 1897. Il dirigea l'orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris et celui de la Soci\u00e9t\u00e9 des concerts du Conservatoire."@fr,
        "\u00c9douard Deldevez (Par\u00eds, Francia, 31 de mayo de 1817 - 6 de noviembre de 1897) fue un violinista, compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Ingres\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds en 1825, en el que fue alunmno de Habeneck en los estudios de viol\u00edn, de Hal\u00e9vy en contrapunto y de Berton en composici\u00f3n. En 1859 asumi\u00f3 el cargo de subdirector de la orquesta de los conciertos en el Conservatorio, ascendiendo a director en 1872 al jubilarse Haini."@es,
        "\u00c9douard-Marie-Ernest Deldevez (* 31. Mai 1817 in Paris; \u2020 6. November 1897 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Violinist und Dirigent."@de,
        "\u00c9douard-Marie-Ernest Deldevez (May 31, 1817 \u2013 November 6, 1897) was a French violinist, conductor at important Parisian musical institutions, composer, and music teacher."@en,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440-\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301-\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442 \u0414\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u0432\u0435\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Edouard-Marie-Ernest Deldevez; 31 \u043c\u0430\u044f 1817, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1897, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440\u044b \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u00ab\u041f\u0430\u0445\u0438\u0442\u0430\u00bb (1846)."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30c7\u30f4\u30a7\u30b9\uff08\u00c9douard-Marie-Ernest Deldevez\u30011817\u5e745\u670831\u65e5 - 1897\u5e7411\u67086\u65e5\u3001Ernest \u3082\u3057\u304f\u306f Ernst Deldevez \u3068\u3082\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u3073\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u4f5c\u54c1\u300e\u30d1\u30ad\u30fc\u30bf\u300f\uff081846\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5069412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Deldevez>,
        <http://viaf.org/viaf/5069412>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Deldevez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Deldevez.
doremus_artist:6f59f97f-c355-3a99-8be5-82ed057d21c9
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Berta Foersterov\u00e1 (n\u00e9e Lautererov\u00e1, sometimes styled Bertha Laurer or Berta Foersterov\u00e1-Lautererov\u00e1) (born Prague, January 11, 1869 - died there April 9, 1936) was a Czech operatic soprano active in Germany. The wife of composer Josef Bohuslav Foerster, she met him while appearing at the Hamburg State Opera. She created the role of Desdemona in the Czech premiere of Giuseppe Verdi's Otello, and sang Tatiana in the Czech premiere of Pyotr Ilyich Tchaikovsky's Eugene Onegin; she also appeared in the world premiere of Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k's The Jacobin."@en,
        "Bertha Foerster-Lauterer (* 11. Januar 1869 in Prag; \u2020 9. April 1936 in Prag) war eine S\u00e4ngerin (Sopran). Bertha Lauterer war seit 1887 am Prager Nationaltheater als Opernsolistin t\u00e4tig. 1888 heiratete sie den Komponisten Josef Bohuslav Foerster. 1893 engagierte Gustav Mahler sie an die Hamburger Oper."@de;
    owl:sameAs viaf:84385110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berta_Foersterov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/84385110>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bertha_Lauterer_Vilimek.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berta_Foersterová.
doremus_artist:70a23faa-49bf-3343-b7e0-bf5df3567e89
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Prodromid\u00e8s (* 3. Juli 1927 in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine, Frankreich; \u2020 17. M\u00e4rz 2016 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jean Prodromid\u00e8s (3 July 1927 \u2013 17 March 2016) was a French Composer. He composed for films such as Maigret and the St. Fiacre Case and Danton.Prodromid\u00e9s was elected to the Academy of Fine Arts in 1990 to Henry Sauguet; Prodromid\u00e9s was also president of the Academy and the Institute of France in 2005."@en,
        "Jean Prodromid\u00e8s est un compositeur de musique fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 juillet 1927 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et mort le 17 mars 2016. Il a d\u00e9but\u00e9 dans la composition de musiques de films, puis s'est tourn\u00e9 vers la musique symphonique et surtout l'op\u00e9ra."@fr;
    owl:sameAs viaf:29591459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Prodromid\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/29591459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Prodromidès.
doremus_artist:70c8bdba-605e-3597-bebd-98dfd8887138
owl:sameAs viaf:51849726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51849726>.
doremus_artist:71d0c2d5-cbbd-373a-a2cb-58468f80168a
owl:sameAs viaf:51884196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884196>.
doremus_artist:7217968e-85fd-3880-b245-b1546a1a4850
owl:sameAs viaf:10122663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10122663>.
doremus_artist:72d6031f-0e6b-3fc2-a580-4e4f4862dda0
owl:sameAs viaf:79201505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79201505>.
doremus_artist:731f9fa1-058e-3796-b0e2-c49ee0a0ca83
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Doroth\u00e9e (born 14 July 1953 in Paris), the stage name of Fr\u00e9d\u00e9rique Hosched\u00e9, is a French singer and television presenter."@en,
        "Doroth\u00e9e eigentl. Fr\u00e9d\u00e9rique Hosched\u00e9 (* 14. Juli 1953 in Paris) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin, Moderatorin und Schauspielerin. Sie ist in Frankreich vor allem als Moderatorin ber\u00fchmt. Das deutsche Publikum kennt sie eher als Schauspielerin. In Fran\u00e7ois Truffauts letztem Antoine Doinel-Film Liebe auf der Flucht spielt sie nach der Scheidung des Paares Antoine und Christine die neue Flamme von Truffauts Alter Ego Antoine. Eine weitere Filmrolle hatte sie 1980 in Robert Enricos Auch M\u00f6rder haben sch\u00f6ne Tr\u00e4ume (Pile ou face)."@de,
        "Doroth\u00e9e w\u0142a\u015bciwie Fr\u00e9d\u00e9rique Hosched\u00e9 (ur. 14 lipca 1953 w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka, aktorka i prezenterka telewizyjna."@pl,
        "Doroth\u00e9e, de sa v\u00e9ritable identit\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9rique Hosched\u00e9, n\u00e9e le 14 juillet 1953 \u00e0 Paris, est une chanteuse, actrice, et animatrice de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise."@fr,
        "Em 1988, Doroth\u00e9e participou das s\u00e9ries Sekai Ninja Sen Jiraiya como a ninja Catherine nos epis\u00f3dios 29, 31, 40 e tamb\u00e9m da s\u00e9rie Choujuu Sentai Liveman, no epis\u00f3dio 30."@pt,
        "Fr\u00e9d\u00e9rique Hosched\u00e9, mucho m\u00e1s conocida como Doroth\u00e9e, (Par\u00eds, el 14 de julio de 1953). Es una cantante, actriz, productora y presentadora de televisi\u00f3n francesa."@es,
        "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0435 (\u0444\u0440. Doroth\u00e9e; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1953, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f."@ru,
        "\u30c9\u30ed\u30c6\uff08Doroth\u00e9e\u30011953\u5e747\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30d1\u30fc\u30bd\u30ca\u30ea\u30c6\u30a3\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doroth\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/19865052>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ee06aa0-3fd8-4bb3-aecf-de0374d8dadf>,
        <https://musicbrainz.org/artist/702828ac-05ed-4e90-bd3f-712bbfd47dc1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dorothée_1992.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothée.
doremus_artist:73739752-cd3c-33f3-9d70-2cbf53fbd9f8
owl:sameAs viaf:68164776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68164776>.
doremus_artist:74242a47-8a72-3bd1-a5d0-a278252f3cb5
    dbp:birthPlace dbr:Lebedyn;
    dbp:deathPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Boris Gmyria ou Gmyrya ou Gmyrja selon les langues (ukrainien : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043c\u0438\u0440\u044f ; russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043c\u044b\u0440\u044f), n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1903 \u00e0 Lebedyn et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Kiev le 1er ao\u00fbt 1969, est un chanteur (basse) ukrainien d'op\u00e9ra et de m\u00e9lodies."@fr,
        "Borys Gmyria (ukr. \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u043c\u0438\u0440\u044f, ur. 5 sierpnia 1903, zm. 1 sierpnia 1969) \u2013 ukrai\u0144ski \u015bpiewak operowy, Ludowy Artysta ZSRR (1951), kawaler Orderu Lenina.W latach 1939\u20131957 \u2013 solista Opery Kijowskiej."@pl,
        "Borys Romanovich Hmyria (Ukrainian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043c\u0438\u0440\u044f; Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043c\u044b\u0440\u044f; sometimes spelt as Gmyrya; born 1903 in Lebedyn\u2014died 1969 in Kiev) was a Ukrainian basso cantante singer of opera and art song. During World War II, he stayed in Nazi-occupied Poltava where he performed for the Germans. This kind of behavior was considered to be collaboration with enemy by the Soviet authorities, and Hmyria would have been imprisoned and executed were it not for Joseph Stalin's intervention. Hmyria's partner, Valentina Ishchenko, was not so lucky and was exiled to Vorkuta."@en,
        "Borys Romanowytsch Hmyrja (* 23. Julijul./ 5. August 1903greg. in Lebedyn, Gouvernement Charkow, Russisches Kaiserreich; \u2020 1. August 1969 in Kiew, Ukrainische SSR) war ein ukrainischer Opern- und Kammers\u00e4nger (Bass)."@de,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043c\u044b\u0301\u0440\u044f (\u0443\u043a\u0440. \u0413\u043c\u0438\u0440\u044f \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447; 1903\u20141969) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1951). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1952)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5129450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Borys_Hmyria>,
        <http://viaf.org/viaf/5129450>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coin_of_Ukraine_Hmyria_r.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Gmyrya.
doremus_artist:744534b9-8a0e-3667-b33f-a9c12f3d59f1
    dbp:birthPlace dbr:Szeged;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "J\u00e1nos Kass (December 26, 1927 \u2013 March 29, 2010) was a Hungarian illustrator, printmaker, graphic designer, postage stamp designer, animated film director and teacher. Born in Szeged, he was the storyboard artist for the first fully digital animated film and died March 29 in Budapest."@en;
    owl:sameAs viaf:107595371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_Kass>,
        <http://viaf.org/viaf/107595371>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:János_Kass.
doremus_artist:7517d1a1-4a77-31f1-a14f-ed7177826d74
owl:sameAs viaf:74044187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74044187>.
doremus_artist:767955ad-abf7-3d19-be66-f7e88e4b80c1
owl:sameAs viaf:56800625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800625>.
doremus_artist:7699c483-1f74-3846-bde2-be8d4862ca93
owl:sameAs viaf:106255035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106255035>.
doremus_artist:7734afdb-b8f7-31f9-a472-2c83b381793a
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Andriejewicz Prokofjew (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432, ur. 2 grudnia 1900 we wsi Kobona w guberni sankt-petersburskiej, zm. 18 wrze\u015bnia 1971 w Leningradzie) \u2013 radziecki poeta, Bohater Pracy Socjalistycznej (1 grudnia 1970)."@pl,
        "Alexander Andreyevich Prokofyev (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432; 2 December 1900 [O.S. 19 November], Kobona \u201318 September 1971, Leningrad) was a Soviet poet. Prokofyev is best recognized for the motifs of Russian folklore found in his works."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432 (19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f (2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f) 1900 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435 \u041a\u043e\u0431\u043e\u043d\u0430 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1970). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1961) \u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946). \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0412. \u0410. \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:27184750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Prokofyev>,
        <http://viaf.org/viaf/27184750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Prokofyev.
doremus_artist:77ca3590-b521-3197-a63d-c75a627222e3
    owl:sameAs viaf:51901573;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901573>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d3d8e10-7814-40ce-bf96-bd65cf291736>.
doremus_artist:79481b91-ee7c-3c46-900b-8fcf2f637431
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Maranne (born 1926) is a French actor, best known for playing Frenchmen in English language roles in the UK from the mid-1950s."@en,
        "Andr\u00e9 Maranne (parfois orthographi\u00e9 Andre Marrane) est un acteur franco-britannique n\u00e9 en 1926 \u00e0 Toulouse (France) et mort en 1992. Travaillant essentiellement en Grande-Bretagne, o\u00f9 on lui alloua tout naturellement des r\u00f4les de Fran\u00e7ais \u00e0 l'accent tr\u00e8s fort, il se fera surtout remarquer pour sa participation r\u00e9guli\u00e8re, aux c\u00f4t\u00e9s de Peter Sellers et Herbert Lom, dans la s\u00e9rie de films La Panth\u00e8re rose, initi\u00e9e par Blake Edwards, o\u00f9 il tint, \u00e0 six occasions, le r\u00f4le du sergent Fran\u00e7ois Chevalier."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30de\u30e9\u30f3\u30cc\uff08Andr\u00e9 Maranne\u30011926\u5e74 - 1992\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61757526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Maranne>,
        <http://viaf.org/viaf/61757526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Maranne.
doremus_artist:7a0ce78b-7078-364d-8345-0a1162c45198
owl:sameAs viaf:224417557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224417557>.
doremus_artist:7b852ad0-a31e-339c-afa6-a364065909ba
owl:sameAs viaf:117674418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117674418>.
doremus_artist:7b91a33a-d8a1-3e58-9f3d-d8c2c9382bf6
owl:sameAs viaf:243653177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/243653177>.
doremus_artist:7c9a8e7e-84d1-34b2-8188-416d76db3f1a
owl:sameAs viaf:100392886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100392886>.
doremus_artist:7ddc6116-eb4d-37e9-96a8-e313e0895ddc
    dbp:birthPlace dbr:Azerbaijani_SSR;
    rdfs:comment
        "Alim Hamza oglu Qasimov (Azerbaijani: Alim H\u0259mz\u0259 o\u011flu Qas\u0131mov; born August 14, 1957) is an Azerbaijani musician and one of the foremost mugham singers in Azerbaijan. He was awarded the International Music Council-UNESCO Music Prize in 1999, one of the highest international accolades for music. His music is characterized by his vocal improvisation and represents a move away from the traditional style of mugham. Qasimov has recorded nine albums, three of which are mugham albums with his daughter, Farghana Qasimova."@en,
        "Alim Qasimov (aserbaidschanisch Alim Qas\u0131mov, * 1957 in \u015eamax\u0131) ist ein aserbaidschanischer S\u00e4nger des Mugham und international der bekannteste Vertreter dieses klassischen Stils. Qas\u0131mov sang seit seiner Kindheit Mugham, arbeitete aber bis zu seinem neunzehnten Lebensjahr in der Landwirtschaft und als Kraftfahrer, bevor er eine professionelle musikalische Laufbahn einschlug. Er studierte von 1978 bis 1982 am Asaf-Zeynalli-Musikkolleg und danach bis 1989 an der Aserbaidschanischen Staatlichen Universit\u00e4t f\u00fcr Kultur und Kunst. Sein Lehrer war der Mugham-S\u00e4nger Aghakhan Abdullayev. W\u00e4hrend dieser Zeit erlernte er au\u00dferdem den volkst\u00fcmlichen Stil der A\u015f\u0131k-Barden."@de,
        "Alim Qasimov ou Alem Qasimov, (1957, Shamakha, Azerba\u00efdjan - ) est un chanteur traditionnel azerba\u00efdjanais. C'est l'un des meilleurs interpr\u00e8tes de l'art du mugham, ce terme d\u00e9signant la musique savante d'Azerba\u00efdjan, mais aussi la formation traditionnelle compos\u00e9e du t\u00e2r, du kam\u00e2nche et du daf. Sa voix haut perch\u00e9e et son \u00e9motion ont fait beaucoup d'\u00e9mules et il a obtenu le prix de l'UNESCO en 1999. Il fait de nombreuses tourn\u00e9es internationales depuis des ann\u00e9es."@fr,
        "\u0410\u043b\u0438\u043c \u0425\u0430\u043c\u0437\u0430 \u043e\u0433\u043b\u044b \u0413\u0430\u0441\u044b\u043c\u043e\u0432 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Qas\u0131mov Alim H\u0259mz\u0259 o\u011flu; 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1957, \u0428\u0435\u043c\u0430\u0445\u0430) \u2014 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0445\u0430\u043d\u0435\u043d\u0434\u0435 (\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0433\u0430\u043c\u043e\u0432), \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0430, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0421\u043b\u0430\u0432\u0430\u00bb. 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1999 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0410\u043b\u0438\u043c \u0413\u0430\u0441\u044b\u043c\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e."@ru,
        "\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0642\u0627\u0633\u0645\u0648\u0641 (\u0648 1957 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0630\u0631\u0628\u064a\u062c\u0627\u0646\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0643\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u064a \u062e\u0627\u0646. \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:85440399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alim_Qasimov>,
        <http://viaf.org/viaf/85440399>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53379c81-7201-46fa-9515-cf4d8c96a83b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pht-Vugar_Ibadov_eurovision_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alim_Qasimov.
doremus_artist:7eda812c-a314-3fef-9ef9-2dfc7278935e
owl:sameAs viaf:29428617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29428617>.
doremus_artist:7f10626d-d2a3-3aa5-8b00-a72286034ce4
owl:sameAs viaf:66720801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66720801>.
doremus_artist:7f465b89-5dab-3352-8678-6792f2e6ae41
owl:sameAs viaf:28759328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28759328>.
doremus_artist:803f9fd1-4321-3c7b-91ab-c024cd28eb39
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Lô;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Victor Tr\u00e9feu (de Tr\u00e9val) (born Saint-L\u00f4, Manche, September 25, 1821 \u2013 died Paris, June, 1903), was a French librettist, song writer and theatre manager. He is best known for his work with Jacques Offenbach. He originally came to prominence as a writer of popular songs. In 1873 he became the administrator of the Th\u00e9\u00e2tre de la Ga\u00eet\u00e9 in Paris."@en,
        "\u00c9tienne Victor Tr\u00e9feu (de Tr\u00e9val) est un librettiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-L\u00f4 le 25 septembre 1821 et mort \u00e0 Paris en juin 1903. Il est connu principalement pour les livrets qu'il \u00e9crivit pour Jacques Offenbach, et pour sa fonction d'administrateur du th\u00e9\u00e2tre de la Ga\u00eet\u00e9 \u00e0 partir de 1873."@fr;
    owl:sameAs viaf:64102818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Tr\u00e9feu>,
        <http://viaf.org/viaf/64102818>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tréfeu,_Etienne,_BNF_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Étienne_Tréfeu.
doremus_artist:80540de1-35ec-3e24-9276-4cc7a5dd16d6
    owl:sameAs viaf:120745876;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120745876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Le_Roy.
doremus_artist:80e58371-ae01-3be4-8ee6-c12dafbb2226
owl:sameAs viaf:5123856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123856>.
doremus_artist:8138d2d5-084b-32d6-8464-98e6a07407a5
owl:sameAs viaf:19873590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873590>.
doremus_artist:81d9deea-9d72-36e8-ba77-9be036c2dba8
owl:sameAs viaf:34724229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34724229>.
doremus_artist:81eeb6d4-3b4a-3e83-bb7a-3985cf56b8cd
owl:sameAs viaf:107296203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107296203>.
doremus_artist:83a67476-f4f2-3de2-aec3-0672cb74ccf6
    owl:sameAs viaf:2382145857103122922174;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2382145857103122922174>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee55058d-2eec-4bb1-91ec-19365e3b2072>.
doremus_artist:83b1b87e-6c91-36e7-a075-e4d73769b133
owl:sameAs viaf:47096795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47096795>.
doremus_artist:85269179-a4b7-3d64-94c0-515b7cf1fe9f
owl:sameAs viaf:34719889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719889>.
doremus_artist:86889f91-489e-3523-bfda-cfd0044fd26f
owl:sameAs viaf:46818293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46818293>.
doremus_artist:873bd7aa-a0da-3b5a-9c30-a4382a2edce3
owl:sameAs viaf:15034423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15034423>.
doremus_artist:874b1a7d-3688-3758-b2e8-ae5f1bcedd35
owl:sameAs viaf:25548488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25548488>.
doremus_artist:875acb8b-245d-36fe-b992-d1db6da2657e
    owl:sameAs viaf:42176515;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42176515>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee6ac2ea-1b9f-418b-bb27-0f55e94f8f03>.
doremus_artist:8801cb2c-72aa-3be0-9a20-3ee20c759680
owl:sameAs viaf:64196309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196309>.
doremus_artist:8806c434-3f24-3e24-a1c4-0cf39e8e4343
    owl:sameAs viaf:42049541;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049541>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56aa4670-42c0-4dc0-a2d5-c61a5bf21b06>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Carmona.
doremus_artist:882e02ba-1b81-3d54-924e-a545d5b59ab5
owl:sameAs viaf:14483261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14483261>.
doremus_artist:8a7203fc-f870-3fc2-af08-b7e866b65625
    dbp:birthPlace dbr:Val-de-Marne;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2016)"@ar,
        "Jean Paul Gaultier (Arcueil, 24 april 1952) is een Frans modeontwerper en voormalig televisiepresentator. Hoewel Jean Paul Gaultier geen formele opleiding als ontwerper heeft ontvangen, heeft hij van jongs af aan zijn schetsen opgestuurd naar bekende stylisten. In 1970 werd hij door Pierre Cardin, die onder de indruk was van zijn talent, als assistent aangenomen. In 1976 bracht Gaultier zijn eerste collectie onder zijn eigen naam uit. Zijn naam als 'enfant terrible' van de mode heeft hij gekregen vanaf 1981, toen hij de eerste keer een collectie liet zien in de stijl die we nu van hem gewoon zijn: uitdagend, vernieuwend, soms zelfs choquerend. Hij werkte onder andere met modellen met overgewicht, zwaar getatoe\u00eberde modellen en hij houdt van het spelen met de geslachten en androgyne silhoue"@nl,
        "Jean Paul Gaultier (Arcueil, 24 de abril de 1952) es un dise\u00f1ador de moda franc\u00e9s. Posee su propia marca de ropa (Jean Paul Gaultier), cuyo accionista mayoritario es la compa\u00f1\u00eda espa\u00f1ola de moda yperfumes Puig. Tambi\u00e9n fue director creativo de Herm\u00e8s."@es,
        "Jean Paul Gaultier (French: [\u0292\u0251\u0303 p\u0254l \u0261otje]; born 24 April 1952 in Arcueil, Val-de-Marne, France) is a French haute couture and pr\u00eat-\u00e0-porter fashion designer. Gaultier was the creative director of Herm\u00e8s from 2003 to 2010. Jean Paul Gaultier co-presented the popular television series Eurotrash with Antoine de Caunes."@en,
        "Jean Paul Gaultier (frz. [\u0292\u0251\u0303 p\u0254l \u0261ot'je]; * 24. April 1952 in Arcueil) ist ein franz\u00f6sischer Modesch\u00f6pfer und Gr\u00fcnder des nach ihm benannten Modeunternehmens."@de,
        "Jean-Paul Gaultier (ur. 24 kwietnia 1952 roku w Arcueil we Francji) \u2013 francuski projektant mody oraz muzyk. Jean Paul Gaultier swoj\u0105 karier\u0119 zawodow\u0105 z projektowaniem mody rozpocz\u0105\u0142 od wysy\u0142ania drobnych szkic\u00f3w do r\u00f3\u017cnych projektant\u00f3w. Wkr\u00f3tce jego talentem zachwyci\u0142 si\u0119 Pierre Cardin, kt\u00f3ry przyj\u0105\u0142 go na stanowisko asystenta w 1970 roku. Swoj\u0105 pierwsz\u0105 kolekcj\u0119 Jean Paul Gaultier zaprezentowa\u0142 w 1976 roku. Jego projekty haute couture by\u0142y z jednej strony formalne, a z drugiej niezwyk\u0142e i figlarne. Jego nast\u0119pne kolekcje utrzymane by\u0142y w wi\u0119kszo\u015bci w stylu miejskim i skupia\u0142y si\u0119 na kulturze masowej. W\u0142asny, charakterystyczny styl projektant wypracowa\u0142 oko\u0142o roku 1981."@pl,
        "Jean-Paul Gaultier, n\u00e9 le 24 avril 1952 \u00e0 Bagneux, est un styliste et grand couturier fran\u00e7ais, fondateur de l'entreprise Jean Paul Gaultier (sans trait d'union), ainsi qu'un cr\u00e9ateur de parfums. Apr\u00e8s de nombreuses exp\u00e9riences dans les maisons de Pierre Cardin, Jacques Esterel, Jean Patou puis de nouveau Pierre Cardin durant les ann\u00e9es 1970, il lance sa premi\u00e8re collection sous son nom. Si elle retient l\u2019attention, faite de tout et de rien celle-ci est un \u00e9chec commercial. Mais le groupe japonais Kashiyama lui offre un soutien financier et Jean Paul Gaultier renoue avec le succ\u00e8s. Dans les ann\u00e9es 1980, figure majeure de cette vague de jeunes cr\u00e9ateurs qui r\u00e9volutionnent la mode, il devient incontournable. Ses d\u00e9fil\u00e9s spectaculaires, les uns apr\u00e8s les autres, renversent les conventions du "@fr,
        "Jean\u00adPaul Gaultier (Arcueil, 24 de abril de 1952) \u00e9 um estilista franc\u00eas."@pt,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041f\u043e\u043b\u044c \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Paul Gaultier; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1952) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440, \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u044b 1980-\u0445 \u0438 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Jean Paul Gaultier S.A."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Jean-Paul GAULTIER, 1952\u5e744\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\uff1d\u30c9\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u770c\u30d0\u30cb\u30e5\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u5f7c\u306e\u6301\u3064\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c1a-\u4fdd\u7f85\u00b7\u9ad8\u7f07\u8036\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean-Paul Gaultier\uff0c1952\u5e744\u670824\u65e5\uff0d\uff0c\u6216\u8b6f\u9ad8\u5824\u8036\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u9ad8\u7d1a\u6642\u88dd\u8a2d\u8a08\u5927\u5e2b\uff0c\u5275\u7acb\u6709\u540c\u540d\u7684\u9ad8\u7d1a\u670d\u88dd\u5b9a\u88fd\u54c1\u724c\u3002\u4ed6\u66fe\u65bc2003\u5e74-2010\u5e74\u64d4\u4efb\u611b\u99ac\u4ed5\u7684\u8a2d\u8a08\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:72202591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Paul_Gaultier>,
        <http://viaf.org/viaf/72202591>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Paul_Gaultier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Paul_Gaultier.
doremus_artist:8b0075c6-2d83-3381-b94f-82d62093f580
    dbp:birthPlace res:Arad;
    rdfs:comment
        "Valer Barna-Sabadus est un sopraniste n\u00e9 \u00e0 Arad, en Roumanie, le 15 janvier 1986. Il est membre de l\u2019Acad\u00e9mie de th\u00e9\u00e2tre bavaroise August-Everding."@fr;
    owl:sameAs viaf:160033968;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Valer_Barna-Sabadus>,
        <http://viaf.org/viaf/160033968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Valer_Barna-Sabadus.
doremus_artist:8b80d250-a069-310c-b2bc-f92408d5dba1
owl:sameAs viaf:107599559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107599559>.
doremus_artist:8ba47ae3-03bd-35b9-95d0-ff4fac137867
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Louis Th\u00e9odore Gouvy (* 3. Juli 1819 in Goffontaine, heute Saarbr\u00fccken-Schafbr\u00fccke; \u2020 21. April 1898 in Leipzig) war ein deutsch-franz\u00f6sischer Komponist der Romantik."@de,
        "Louis Th\u00e9odore Gouvy (July 3, 1819 \u2013 April 21, 1898) was a French composer."@en,
        "Louis Th\u00e9odore Gouvy est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Goffontaine (actuellement un quartier de Sarrebruck en Allemagne) le 3 juillet 1819 \u2013 mort \u00e0 Leipzig le 21 avril 1898. Il est enterr\u00e9 \u00e0 Hombourg-Haut en Lorraine."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440 \u0413\u0443\u0432\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Louis Th\u00e9odore Gouvy; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1819 \u0433\u043e\u0434\u0430, Goffontaine, \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1898 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u041e\u043c\u0431\u0443\u0440-\u041e\u0442 (\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f)."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30f4\u30a3\uff08Louis Th\u00e9odore Gouvy, 1819\u5e747\u67083\u65e5 - 1898\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u5927\u4f5c\u306e\u307b\u304b\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u5668\u697d\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44491168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Th\u00e9odore_Gouvy>,
        <http://viaf.org/viaf/44491168>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theodore_Gouvy.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Théodore_Gouvy.
doremus_artist:8bce3c7b-6ddd-3a57-9faf-08bc7a5058a9
    dbp:birthPlace dbr:Oderzo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """Alberto Martini (24 de noviembre de 1876 - 8 de noviembre de 1954) fue un pintor, dise\u00f1ador, grabador e ilustrador gr\u00e1fico italiano. Seg\u00fan la cr\u00edtica, su obra transcurre de lo "elegante y \u00e9pico" a lo "grotesco y macabro". Martini es considerado uno de los precursores del surrealismo."""@es,
        """Alberto Martini (November 24, 1876 \u2013 November 8, 1954) was an Italian painter, engraver, illustrator and graphic designer. Critics have described Martini's range of work from "elegant and epic" to "grotesque and macabre" and consider him one of the precursors of Surrealism."""@en,
        "Alberto Martini, n\u00e9 Alberto Giacomo Spiridione Martini le 24 novembre 1876 \u00e0 Oderzo et mort \u00e0 Milan le 8 novembre 1954 (\u00e0 77 ans), est un peintre, graveur et illustrateur italien, consid\u00e9r\u00e9 comme un pr\u00e9curseur du surr\u00e9alisme."@fr;
    owl:sameAs viaf:100163805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Martini>,
        <http://viaf.org/viaf/100163805>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlbertoMartiniSelfPortrait.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Martini.
doremus_artist:8c10cd7c-bae4-3d57-9a2a-378a30ce29a4
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Jamel\u00e3o (nacido Jos\u00e9 Clementino Bispo dos Santos, R\u00edo de Janeiro, 12 de mayo de 1913 \u2014 14 de junio de 2008) fue un sambista brasile\u00f1o."@es,
        "Jamel\u00e3o, w\u0142a\u015bc. Jos\u00e9 Bispo Clementino dos Santos (ur. 12 maja 1913 w Rio de Janeiro, zm. 14 czerwca 2008 tam\u017ce) \u2013 brazylijski muzyk samby. Brazylisjki piosenkarz, zosta\u0142 nazwany \u201eJamel\u00e3o\u201d. P\u00f3\u017aniej sta\u0142 si\u0119 znany jako piosenkarz tworz\u0105cy w stylu samby. Sta\u0142 si\u0119 oficjalnym piosenkarzem w szkole samby i objecha\u0142 Europ\u0119 jako solowy wykonawca."@pl,
        "Jos\u00e9 Bispo Clementino dos Santos (May 12, 1913 \u2013 June 14, 2008) was a Brazilian samba singer known as Jamel\u00e3o (Portuguese pronunciation: [\u0292ame\u02c8l\u0250\u0303w]). He began in music as a tamborim player, but later became known as the official singer at samba school Mangueira's carnaval parades, performing in every Carnaval from 1949 to 2006. He also toured Europe as a solo performer. He's considered to be the best singer of Lupicinio Rodrigues songs. He recorded in 1972 the album Jamel\u00e3o Interpreta Lupicinio. He died on June 14, 2008, of multiple organ failure."@en,
        "Jos\u00e9 Bispo Clementino dos Santos, mais conhecido como Jamel\u00e3o (Rio de Janeiro, 12 de maio de 1913 \u2013 Rio de Janeiro, 14 de junho de 2008), foi um cantor brasileiro, tradicional int\u00e9rprete dos sambas-enredo da escola de samba Mangueira."@pt;
    owl:sameAs viaf:39566424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jamel\u00e3o>,
        <http://viaf.org/viaf/39566424>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jamelão.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jamelão.
doremus_artist:8c1c47b7-bcbd-3df7-be02-a2ce174b8e57
    dbp:birthPlace dbr:Oran;
    rdfs:comment
        "Marcel P\u00e9r\u00e8s (* 15. Juli 1956) ist ein franz\u00f6sischer Kirchenmusiker, Komponist, Musikwissenschaftler. Er leitet das Ensemble Organum."@de,
        "Marcel P\u00e9r\u00e8s (1956) es un music\u00f3logo, compositor, organista, cantante y director coral franc\u00e9s conocido sobre todo por dirigir al grupo de m\u00fasica medieval Ensemble Organum."@es,
        """Marcel P\u00e9r\u00e8s (born 15 July 1956, Oran, Algeria) is a French musicologist, composer, choral director and singer, and the founder of the early music group Ensemble Organum. He is an authority on Gregorian and pre-Gregorian chant. In 1982 he founded Ensemble Organum, a group specialising in "pre- and para-Gregorian" chant. P\u00e9r\u00e8s' compositions include Le Livre des morts \u00e9gyptiens ("The Egyptian Book of the Dead"), written in 1979, and Mysteria Apocalypsis."""@en,
        "Marcel P\u00e9r\u00e8s (n\u00e9 le 15 juillet 1956, \u00e0 Oran en Alg\u00e9rie) est un musicologue, compositeur, directeur de ch\u0153ur, organiste et chanteur fran\u00e7ais. Il est le fondateur et directeur de l'Ensemble Organum."@fr,
        "Marcel P\u00e9r\u00e8s (ur. 15 lipca 1956 w Oran, Algieria) \u2013 francuski muzykolog, kompozytor, re\u017cyser i dyrektor ch\u00f3ru, wokalista. Za\u0142o\u017cyciel grupy muzycznej Ensemble Organum. Jest autorytetem w teorii i wykonaniu chora\u0142u gregoria\u0144skiego. W 1982 roku za\u0142o\u017cy\u0142 Ensemble Organum, grup\u0119 specjalizuj\u0105c\u0105 si\u0119 w \u015bpiewie gregoria\u0144skim i para-gregoria\u0144skim. Grupa zosta\u0142a oparta na dorobku muzycznym trzech \u015bredniowiecznych klasztor\u00f3w: w S\u00e9nanque, Royaumont i Moissac."@pl;
    owl:sameAs viaf:88041666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_P\u00e9r\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/88041666>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bc2ad4d-e6cc-453a-84bb-7818edd3fa04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Pérès.
doremus_artist:8c3ef6cb-a40b-39f4-a72a-72d9dfba88d5
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Escala\u00efs (August 8, 1859, Cuxac-d'Aude \u2013 November 8, 1940, Cuxac-d'Aude) was a prominent Gallic tenor, particularly associated with French and Italian heroic roles. His lean, nimble and powerful voice was noted for the ease and brilliance of its upper register."@en;
    owl:sameAs viaf:22405485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Escala\u00efs>,
        <http://viaf.org/viaf/22405485>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Léon_Escalaïs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léon_Escalaïs.
doremus_artist:8ca4d163-938a-3f8c-8ab8-805edc8156f8
    owl:sameAs viaf:88078047;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078047>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad0298a6-29eb-4444-bd7d-3de29d56d19f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:uba_Orgonáová.
doremus_artist:8d28351e-14c2-393d-a09b-ceec3b94c2ff
owl:sameAs viaf:201902573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201902573>.
doremus_artist:8d979b00-1754-341a-bc0c-4f2811bee303
    dbp:birthPlace dbr:Dessau;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Friedrich Wilhelm Gr\u00fctzmacher (1 March 1832 \u2013 23 February 1903) was a noted German cellist in the second half of the 19th century. He composed mostly for cello (including several concertos and many technical studies), but also wrote orchestral pieces, chamber music, piano music and songs. Gr\u00fctzmacher was born in Dessau, Anhalt, and was first taught by his father. Soon he began studying cello with Dotzauer's pupil, Karl Dreschler (1800-1873)."@en,
        "Friedrich Wilhelm Gr\u00fctzmacher (Dessau, Anhalt, 1 de marzo de 1832 \u2013 23 de febrero de 1903) fue un violonchelista y compositor alem\u00e1n de la segunda mitad del siglo XIX.Compuso sobre todo m\u00fasica para violonchelo, entre la que se encuentran numerosos conciertos y muchos estudios t\u00e9cnicos. Aunque tambi\u00e9n escribi\u00f3 piezas orquestales, m\u00fasica de c\u00e1mara, m\u00fasica para piano y canciones."@es,
        "Friedrich Wilhelm Gr\u00fctzmacher (n\u00e9 le 1er mars 1832 - mort le 23 f\u00e9vrier 1903) est un violoncelliste et compositeur allemand. Il a compos\u00e9 beaucoup pour le violoncelle (notamment plusieurs concertos et beaucoup d'\u00e9tudes techniques), mais a \u00e9crit aussi des pi\u00e8ces orchestrales, de la musique de chambre, pour piano ainsi que des m\u00e9lodies."@fr,
        "Friedrich Wilhelm Ludwig Gr\u00fctzmacher (* 1. M\u00e4rz 1832 in Dessau; \u2020 23. Februar 1903 in Dresden) war ein deutscher Cellist und Komponist."@de,
        "Friedrich Wilhelm Ludwig Gr\u00fctzmacher (Dessau, 1 maart 1832 \u2013 Dresden, 23 februari 1903) was een Duitse cellist, een van de belangrijkste van het einde van de 19e eeuw. Hij is tegenwoordig vooral bekend door zijn romantische reconstructie van het celloconcert van Boccherini, die niet bij iedereen even geliefd is. Maar door zijn werk is ook een van de tegenwoordig beroemdste stukken voor de cello boven water gekomen. Verder heeft Gr\u00fctzmacher nog een aantal etudes geschreven."@nl,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30c3\u30c4\u30de\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Friedrich Wilhelm Gr\u00fctzmacher 1832\u5e743\u67081\u65e5 - 1903\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u59d3\u306f\u30b0\u30ea\u30e5\u30c3\u30c4\u30de\u30c3\u30d2\u30e3\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30a2\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u4faf\u56fd\u30c7\u30c3\u30b5\u30a6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u89aa\u306b\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30c9\u30c3\u30c4\u30a1\u30a6\u30a2\u30fc\u306e\u9580\u5f1f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30ec\u30af\u30b9\u30e9\u30fc\u306b\u5165\u9580\u3057\u305f\u30021848\u5e74\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u624b\u7b48\u3092\u6574\u3048\u3066\u3082\u3089\u3046\u30021850\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3067\u3082\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 1860\u5e74\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u5bae\u5ef7\u6b4c\u5287\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3082\u52e4\u3081\u305f\u30021877\u5e74\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3092\u542b\u3080\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u571f\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u306f\u30ab\u30eb\u30eb\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30d5\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u30021898\u5e74\u306b\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30ad\u30db\u30fc\u30c6\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3067\u72ec\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 \u9580\u5f1f\u306b\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30a7\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3068\u30d5\u30fc\u30b4\u30fc\u30fb\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76581551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Gr\u00fctzmacher>,
        <http://viaf.org/viaf/76581551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5111424-1676-4b3c-924c-2dc2d354bb2c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Wilhelm_Grützmacher_portrait_(10033919615).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Grützmacher.
doremus_artist:8e3a80c9-666b-3c28-8b68-3ec8decc3be7
owl:sameAs viaf:19961515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19961515>.
doremus_artist:8f10866e-9c79-3966-99ac-abd6b5623778
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Neufchâteau,_Vosges>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Rauber (* 19. Januar 1933 in Neufch\u00e2teau, Frankreich; \u2020 14. Dezember 2003) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Komponist, Arrangeur und Orchesterleiter. Bekannt wurde er insbesondere durch die Zusammenarbeit mit Jacques Brel, f\u00fcr den er zahlreiche Chansons komponierte und arrangierte."@de,
        "Fran\u00e7ois Rauber (19 January 1933 \u2013 14 December 2003) was a French pianist, composer, arranger and conductor known for his works with chansonnier Jacques Brel. He served as the music director for the 1975 film Jacques Brel Is Alive and Well and Living in Paris. Rauber was born in Neufch\u00e2teau, Vosges and studied music at the Nancy Conservatoire and the Conservatoire de Paris. Rauber is also the composer of the Napoleonic March in the Colonel Chabert French movie by Yves Angelo."@en,
        "Fran\u00e7ois Rauber (19 de janeiro de 1933 \u2013 14 de dezembro de 2003) foi um pianista, compositor, arranjador, e condutor franc\u00eas conhecido por suas obras com o chansonnier Jacques Brel. Rauber nasceu em Neufch\u00e2teau, Vosges, e estudou m\u00fasica no Nancy Conservatoire e no Conservatoire de Paris. Rauber atuou como diretor musical do filme Jacques Brel Is Alive and Well and Living in Paris, (t\u00edtulo original em ingl\u00eas), uma produ\u00e7\u00e3o franco-canadense de 1975. Em 1979 Rauber recebeu o pr\u00eamio Grand Prize for Light Symphonic Music.. Em 2003, Rauber foi agraciado com o Chanson Fran\u00e7aise Grand Prize."@pt,
        "Fran\u00e7ois Rauber (Neufch\u00e2teau, 19 januari 1933 \u2013 14 december 2003) was een Frans pianist, componist, arrangeur en orkestleider die vooral bekend werd door zijn samenwerking met de Belgische chansonnier Jacques Brel."@nl,
        "Fran\u00e7ois Rauber (Neufch\u00e2teau, Vosgos - Francia, 19 de enero de 1933 \u2013 14 de diciembre de 2003) fue un pianista, compositor, arreglista y director de orquesta franc\u00e9s reconocido especialmente por su colaboraci\u00f3n con Jacques Brel."@es,
        "Fran\u00e7ois Rauber (n\u00e9 le 19 janvier 1933 \u00e0 Neufch\u00e2teau, mort le 14 d\u00e9cembre 2003 \u00e0 Paris) est un pianiste, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, principalement connu pour sa collaboration avec Jacques Brel."@fr;
    owl:sameAs viaf:32184427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Rauber>,
        <http://viaf.org/viaf/32184427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c71094f5-a1d9-4f56-afea-b4b29616f26e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Rauber.
doremus_artist:8f64dc68-0fd0-3b45-9b09-9a9663c9969f
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Boris Alexandrovich Tchaikovsky (Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 10 September 1925 \u2013 7 February 1996) was a Soviet composer, born in Moscow, whose oeuvre includes orchestral works, chamber music and film music. He is considered as part of the second generation of Russian composers, following in the steps of Pyotr Tchaikovsky (to whom he was not related) and especially Mussorgsky. Of his larger-scale works almost all have been recorded. Boris Tchaikovsky generally wrote in a tonal style, although he made brief forays into serialism."@en,
        "Boris Alexandrovitch Tcha\u00efkovski (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) est un compositeur russe et sovi\u00e9tique, n\u00e9 le 10 septembre 1925 \u00e0 Moscou et mort le 7 f\u00e9vrier 1996 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Boris Alexandrovitsj Tsjaikovski (Russisch: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Boris Alexandrovi\u010d \u010cajkovskij; Moskou, 10 september 1925 \u2013 aldaar, 7 februari 1996) is een Russisch componist. Hij is geen familie van Pjotr Iljitsj Tsjaikovski."@nl,
        "Boris Alexandrowitsch Tschaikowski (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Boris Alexandrovi\u010d \u010cajkovskij; * 10. September 1925 in Moskau; \u2020 7. Februar 1996 ebenda) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1925\u20141996) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1985). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1969)."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\u30011925\u5e749\u670810\u65e5 - 1996\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30a4\u30ea\u30a4\u30c1\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u306e\u7e01\u621a\u95a2\u4fc2\u306f\u7121\u3044\u3002\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30fc\u30fb\u30b9\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30c9\u30d5\u7b49\u3068\u5171\u306b\u3001\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e20\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9c8d\u91cc\u65af\u00b7\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1925\u5e749\u670810\u65e5\uff0d1996\u5e742\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e0e\u4fc4\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5f7c\u5f97\u00b7\u4f0a\u91cc\u5947\u00b7\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u5e76\u65e0\u95dc\u4fc2\u3002\u4ed6\u66fe\u5e08\u4ece\u820d\u5df4\u6797\u4ee5\u53ca\u7c73\u4e9a\u65af\u79d1\u592b\u65af\u57fa\uff0c\u8fd8\u6709\u856d\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u3002\u4f5c\u54c1\u517c\u6709\u73b0\u4ee3\u6d3e\u98ce\u683c\u548c\u6c11\u65cf\u6c14\u606f\u3002\u5199\u6709\u5f88\u591a\u4f20\u7edf\u9898\u6750\u4f5c\u54c1\u4ee5\u53ca\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116034381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Tchaikovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/116034381>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Tchaikovsky.
doremus_artist:8f9929a5-fc8d-3531-a9a4-c9933280a31c
    dbp:birthPlace dbr:Guadalajara;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garcia (Guadalajara, Jalisco, 29 de Junho de 1912 - Cidade do M\u00e9xico, 16 de Junho de 1958) foi um compositor mexicano de m\u00fasica erudita com cariz nacionalista. Jos\u00e9 Pablo Moncayo estudou piano enquanto jovem. Ingressou no conservat\u00f3rio da Cidade do M\u00e9xico onde prosseguiu os seus estudos de piano com Eduardo Hernandez Moncada, de harmonia com Candelario Hu\u00edzar e de composi\u00e7\u00e3o com Carlos Ch\u00e1vez. Um dos seus primeiros trabalhos como m\u00fasico profissional foi como percussionista na Orquestra Sinf\u00f3nica Estatal Mexicana. Em 1942 foi convidado a estudar com o compositor Aaron Copland e desde 1949 at\u00e9 1954 dirigiu a Orquestra Sinf\u00f3nica Nacional da Cidade do M\u00e9xico."@pt,
        "Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garc\u00eda (* 29. Juni 1912 in Guadalajara, Jalisco; \u2020 16. Juni 1958 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garc\u00eda (Guadalajara, 29 juni 1912 \u2013 Mexico-Stad, 16 juni 1958) was een Mexicaans componist, muziekpedagoog, dirigent, pianist en slagwerker. Hij is een zoon van het echtpaar Francisco Moncayo Casillas en Juana Garc\u00eda L\u00f3pez."@nl,
        """Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garc\u00eda (Guadalajara, Jalisco, 29 de junio de 1912 \u2014 Ciudad de M\u00e9xico, 16 de junio de 1958) fue un pianista, percusionista, maestro de m\u00fasica, compositor y director de orquesta mexicano. \u201cComo compositor, Jos\u00e9 Pablo Moncayo representa uno de los m\u00e1s importantes legados del nacionalismo mexicano en la m\u00fasica, junto a Silvestre Revueltas, Carlos Ch\u00e1vez y Juli\u00e1n Carrillo\u201d. Produjo algunas de las obras maestras que simbolizan de mejor manera la esencia de las aspiraciones nacionales, as\u00ed como de las contradicciones en el M\u00e9xico del siglo XX; su obra m\u00e1s conocida,"Huapango", para orquesta sinf\u00f3nica, es una obra inspirada en los sones veracruzanos que estudi\u00f3 durante una visita al puerto de Alvarado (junto con Blas Galindo), Veracruz y que incluye motivos mel\u00f3dicos y r\u00edtmicos d"""@es,
        """Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garc\u00eda (June 29, 1912 \u2013 June 16, 1958) was a Mexican pianist, percussionist, music teacher, composer and conductor. "As composer, Jos\u00e9 Pablo Moncayo represents one of the most important legacies of the Mexican nationalism in art music, after Silvestre Revueltas and Carlos Ch\u00e1vez." He produced some of the masterworks that best symbolize the essence of the national aspirations and contradictions of Mexico in the 20th century."""@en,
        "Jos\u00e9 Pablo MoncayoFichier:Defaut.svg Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garc\u00eda est un pianiste et compositeur mexicain n\u00e9 \u00e0 Guadalajara le 29 juin 1912 et mort \u00e0 Mexico le 16 juin 1958. Son \u0153uvre la plus connue reste Huapango \u00e9crite en 1941, en pleine p\u00e9riode romantique du renouveau nationaliste mexicain. Il est un disciple des compositeurs Jos\u00e9 Gerardo Ch\u00e1vez, Candelario Hu\u00edzar et Aaron Copland."@fr,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30e2\u30f3\u30ab\u30fc\u30e8\uff08Jos\u00e9 Pablo Moncayo,1912\u5e746\u670829\u65e5 - 1958\u5e746\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u5dde\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u51fa\u8eab\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d7\u30ed\u3068\u3057\u3066\u306e\u6700\u521d\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5dde\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c1949\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u30fc\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30b9\u30fb\u30ac\u30ea\u30f3\u30c9\u3001\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30c8\u30ec\u30e9\u30b9\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30a4\u30e4\u30e9\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\uff08\u82f1\u8a9e: Daniel Ayala P\u00e9rez\uff09\u306e3\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u300c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b34\u4eba\u7d44\u300d\u3068\u3088\u3070\u308c\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u7cbe\u795e\u3092\u53cd\u6620\u3057\u305f\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u3089\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u6c11\u8b21\u304b\u3089\u53d6\u308a\u51fa\u3055\u308c\u305f\u65cb\u5f8b\u3001\u30ea\u30ba\u30e0\u3001\u548c\u58f0\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u305f\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30e2\u30f3\u30ab\u30a4\u30e8\u306e\u3082\u3063\u3068\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30bd\u30f3\u30fb\u30a6\u30a2\u30b9\u30c6\u30b3\u306e\u30b5\u30d6\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u3042\u308b\u30a6\u30a2\u30d1\u30f3\u30b4\uff08\u82f1\u8a9e: Huapango\uff09\u306e\u97f3\u697d\u3092\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u7248\u306b\u3057\u305f\u8272\u5f69\u7684\u306a\u5e7b\u60f3\u66f2\u300c\u30a6\u30a2\u30d1\u30f3\u30b4\u300d\uff081941\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3082\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u3001\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\uff081944\uff09\u3084\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\uff081945\uff09\u306e\u3088\u3046\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u30012\u672c\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u5f26\u697d\u5408\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30bb\u30eb\u30d0\u30f3\u30c6\u30b9\u3078\u306e\u30aa\u30de\u30fc\u30b8\u30e5\u300d\uff081947\uff09\u306e\u3088\u3046\u306a\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7715767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Pablo_Moncayo>,
        <http://viaf.org/viaf/7715767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Pablo_Moncayo.
doremus_artist:9069dd2c-fd42-31f6-ba65-eb9ed69754ef
    owl:sameAs viaf:56875890;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244379035>,
        <http://viaf.org/viaf/56875890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Jarzbski.
doremus_artist:90853d99-9cf2-398c-9fd4-c19e508d95f7
    owl:sameAs viaf:61733746;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295417824>,
        <http://viaf.org/viaf/61733746>.
doremus_artist:908c3321-7d0d-373f-9b72-2b6dbb9eef7b
owl:sameAs viaf:292872305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292872305>.
doremus_artist:90bd2b96-a4d5-39fb-b9a9-3c86d83082e2
owl:sameAs viaf:100984684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100984684>.
doremus_artist:911c7c39-4050-3659-9ac3-bd9b10c4b5c8
owl:sameAs viaf:74037032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74037032>.
doremus_artist:9345d355-35db-3be2-8667-8fc7349b871f
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Szabados (* 13. Juli 1939 in Budapest; \u2020 10. Juni 2011 in Nagymaros) war ein ungarischer Arzt und bekannt als Komponist und Pianist des Creative Jazz und der freien Improvisationsmusik. Beeinflusst von der Volksmusik Transsylvaniens und B\u00e9la Bart\u00f3k sowie durch die Ausdrucksm\u00f6glichkeiten des Jazz hat Szabados \u201ezu einer individuellen musikalischen Sprache gefunden\u201c (Bert Noglik). Mit ihm begann \u201eeine neue Str\u00f6mung im ungarischen Jazz: Fundierung auf die eigene Tradition bei gleichzeitiger \u00d6ffnung f\u00fcr die Innovationen der Chicagoer Avantgarde oder des westeurop\u00e4ischen Free Jazz und f\u00fcr die Klangwelten der Neuen Musik.\u201c"@de,
        """Gy\u00f6rgy Szabados (13 July 1939 \u2013 10 June 2011) was a Hungarian jazz pianist, and is sometimes referred to as the "father" or "unofficial king" of the Hungarian free jazz movement since the 1960s."""@en,
        "Gy\u00f6rgy Szabados (ur. 13 lipca 1939 w Budapeszcie, zm. 10 czerwca 2011 w Nagymaros) \u2013 w\u0119gierski pianista wykonuj\u0105cy muzyk\u0119 z gatunku free jazz. Z wykszta\u0142cenia by\u0142 lekarzem. Gy\u00f6rgy by\u0142 laureatem wielu presti\u017cowych nagr\u00f3d, z kt\u00f3rych najbardziej znane to: Nagroda im. Ferenca Liszta (1983), Nagroda dla W\u0119gierskiej Sztuki (2001) czy Nagroda im. Kossutha (2011)."@pl;
    owl:sameAs viaf:16758701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Szabados>,
        <http://viaf.org/viaf/16758701>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8eb87f2-d56f-4a5b-aad6-ce5ca6266f39>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gyorgy_Szabados_Fono_2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:György_Szabados.
doremus_artist:935f1cd5-0d45-3a99-85cc-2b80b2b91836
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
    "Ren\u00e9 Mailhes (1935-) est un guitariste de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:274788;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Mailhes>,
        <http://viaf.org/viaf/274788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Mailhes.
doremus_artist:93bab4ea-dadb-3d2c-a488-bac88b708c24
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "\u00d8ivin Fjeldstad (2 May 1903 \u2013 16 October 1983) was a Norwegian conductor and violinist who led the Oslo Philharmonic from 1962 to 1969. A native of Oslo, \u00d8ivin Fjeldstad debuted as a violinist in 1921 following musical instruction in the conservatories of Oslo and Leipzig. Ten years later, having studied with Clemens Krauss in Berlin, he began his conducting career in Oslo and, after the end of World War II and the founding of the Norwegian Radio Orchestra (Kringkastingsorkestret) in 1946, he became its head conductor. Between 1958 and 1960, the Norwegian National Opera and Ballet had Kirsten Flagstad as its general manager and \u00d8ivin Fjeldstad as its first artistic director. In 1962 he, along with Herbert Blomstedt, succeeded Odd Gr\u00fcner-Hegge as head conductor of Oslo Philharmonic, the nat"@en,
        "\u00d8ivin Fridtjof Fjeldstad (* 2. Mai 1903 in Kristiania; \u2020 16. Oktober 1983 in Oslo) war ein norwegischer Dirigent und Komponist. Fjeldstad spielte seit seiner Kindheit Geige und studierte sp\u00e4ter bei Gustav Lange in Kristiania und Walther Davisson in Leipzig. Sein Deb\u00fctkonzert als Geiger fand im Jahr 1921 statt. Er trat dann als Geiger in das Orchester der Philharmonischen Gesellschaft ein und war ab 1927 Konzertmeister des Radioorkesteret."@de,
        "\u30a8\u30a4\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30c1\u30e7\u30d5\u30fb\u30d5\u30a3\u30a8\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\uff08\u00d8ivin Fridtjof Fjeldstad, 1903\u5e745\u67082\u65e5 - 1983\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540d\u524d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u300c\u30a8\u30a4\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30a8\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u300d\u7b49\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\uff08\u30aa\u30b9\u30ed\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ed\u306e\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u5354\u4f1a\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011945\u5e74\u306b\u8f9e\u3081\u308b\u307e\u3067\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u307e\u3067\u4e0a\u308a\u8a70\u3081\u305f\u304c\u30011931\u5e74\u3054\u308d\u304b\u3089\u6307\u63ee\u3092\u306f\u3058\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021946\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011958\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u517c\u4efb\u3057\u305f\u30021962\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u53e4\u5de3\u306e\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u5354\u4f1a\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011969\u5e74\u304b\u3089\u6b7b\u306e\u524d\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u30821920\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u6bcd\u6821\u30aa\u30b9\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30af\u30cc\u30fc\u30c8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30c3\u30c8\u3084\u30a2\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30a8\u30f3\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00d8ivin_Fjeldstad>,
        <http://viaf.org/viaf/39561691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Øivin_Fjeldstad.
doremus_artist:966fb621-14fb-36e7-b2db-bd45b8a29552
owl:sameAs viaf:225101031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225101031>.
doremus_artist:983f1611-45a0-3b12-8861-a49a868bcb6a
owl:sameAs viaf:74062679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062679>.
doremus_artist:98a74081-8344-3b3b-8757-5e3b031278f5
owl:sameAs viaf:16992324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16992324>.
doremus_artist:98bef1ff-5911-3f0e-8807-355748a39e19
owl:sameAs viaf:168084060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168084060>.
doremus_artist:9a30e4ca-5f36-32d9-b486-0e67b9e48fab
owl:sameAs viaf:117548688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117548688>.
doremus_artist:9c14bf89-f638-3963-8dec-0653f8da155f
owl:sameAs viaf:57384288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57384288>.
doremus_artist:9ca02beb-edd5-3e35-ad5c-4db1e56fb4cd
    rdfs:comment
        "Henriette Puig-Roget, n\u00e9e Henriette Roget le 9 janvier 1910 \u00e0 Bastia, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 24 novembre 1992 \u00e0 Paris, est une pianiste, organiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:37180975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henriette_Puig-Roget>,
        <http://viaf.org/viaf/37180975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henriette_Puig-Roget.
doremus_artist:9d10b337-bf4d-3b03-853f-1f0352c4847a
owl:sameAs viaf:57688615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57688615>.
doremus_artist:9d5c2f38-2292-3afb-a0a1-2ada36e40f7a
owl:sameAs viaf:73856317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73856317>.
doremus_artist:9dbaadc5-e795-3306-982c-8b2bd5187340
    owl:sameAs viaf:95207407;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95207407>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bedich_Smetana.
doremus_artist:9e3b91d9-ae94-31f9-a4bc-9d9a45439cb9
owl:sameAs viaf:228931574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228931574>.
doremus_artist:9fae4360-973c-3359-acc5-fdc95335996c
owl:sameAs viaf:201311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201311>.
doremus_artist:a054cdc8-f027-3563-970a-6ac8aee6172b
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "R\u00e9gis Campo est un compositeur de musique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 6 juin 1968."@fr,
        "R\u00e9gis Campo, born in Marseille in 1968, is a French composer."@en,
        "\u0420\u0435\u0436\u0438\u0441 \u041a\u0430\u043c\u043f\u043e (\u0444\u0440. R\u00e9gis Campo, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1968, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:116994720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Campo>,
        <http://viaf.org/viaf/116994720>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Campo_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Régis_Campo.
doremus_artist:a20c2be9-8d38-30d6-a1a8-9a4461ad06f3
owl:sameAs viaf:51901458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901458>.
doremus_artist:a2bdcd7e-2a2d-36d4-8b34-471a1f17b00b
owl:sameAs viaf:5138124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5138124>.
doremus_artist:a2df0efe-e830-3460-8416-3b7050f5d24d
    owl:sameAs n0:1eecae18-a0b6-4ca8-821a-14fea60c0c59;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/1eecae18-a0b6-4ca8-821a-14fea60c0c59>.
doremus_artist:a38c7836-0446-31db-8fed-f879f39cc606
owl:sameAs viaf:64194946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194946>.
doremus_artist:a417a932-7d94-3de1-8ef7-a1e48ffcc9ec
owl:sameAs viaf:41721500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41721500>.
doremus_artist:a459849a-0867-3b3b-ab79-e4daeea2d7b7
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Fassang ([la:slo:], [f\u0252\u0283\u0252ng]), n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1976 \u00e0 Budapest, est un organiste et pianiste hongrois. Dipl\u00f4m\u00e9 de l'Universit\u00e9 de musique Franz-Liszt (Liszt Ferenc Zenem\u0171v\u00e9szeti Egyetem) de Budapest et du Conservatoire de Paris, m\u00e9daille d\u2019or d\u2019improvisation du Concours international d\u2019orgue de Calgary et laur\u00e9at du Grand Prix de Chartres en interpr\u00e9tation."@fr,
        "L\u00e1szl\u00f3 Fassang (born December 12, 1973 in Budapest) Hungarian organist, pianist and improviser."@en;
    owl:sameAs viaf:22384063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Fassang>,
        <http://viaf.org/viaf/22384063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:László_Fassang.
doremus_artist:a49f4546-01a2-3905-9c1d-109abfcc5237
owl:sameAs viaf:76637514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76637514>.
doremus_artist:a5abe942-2e82-3fbf-9070-acaccd8e9290
owl:sameAs viaf:171069897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171069897>.
doremus_artist:a6a5983f-6d19-3398-99fe-f8d349562a9c
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u0627\u0646\u0632 \u0641\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Hans von B\u00fclow) ( 1830 \u2013 1893 ) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u060c \u0643\u0631\u0633 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u060c \u0639\u0642\u0628 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0627\u0639\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0644\u0648\u0647\u0646\u062f\u0631\u064a\u0646 1850 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0645\u0627\u0631 \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0644\u064a\u0633\u0634\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a \u062f\u0631\u0633 \u0645\u0639\u0647 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u060c \u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u064a \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u062a\u0632\u0648\u062c 1857 \u0645\u0646 \u0643\u0648\u0632\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0644\u064a\u0633\u062a \u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0647\u062c\u0631\u062a\u0647 1869 \u0648\u062a\u0632\u0648\u062c\u062a \u0645\u0646 \u0627\u062c\u0646\u0631 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0628\u0627\u062e \u0648\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u0628\u0631\u0627\u0643\u0632 \u0627\u0633\u0645 : \u0628\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 ."@ar,
        "Baron Hans Guido von B\u00fclow (January 8, 1830 \u2013 February 12, 1894) was a German conductor, virtuoso pianist, and composer of the Romantic era. One of the most famous conductors of the 19th century, his activity was critical for establishing the successes of several major composers of the time, especially Richard Wagner and Johannes Brahms. Along with Carl Tausig, B\u00fclow was perhaps the most prominent of the early students of Hungarian virtuoso pianist, conductor and composer Franz Liszt. He became acquainted with and eventually married Liszt's daughter Cosima, who later left him for Wagner. Noted for his interpretation of the works of Ludwig van Beethoven, he was one of the earliest European musicians to tour the United States."@en,
        "Hans Guido Freiherr von B\u00fclow (* 8. Januar 1830 in Dresden; \u2020 12. Februar 1894 in Kairo) war ein deutscher Klaviervirtuose, Dirigent und Kapellmeister des 19. Jahrhunderts. Er trat auch als Komponist in Erscheinung."@de,
        "Hans Guido Freiherr von B\u00fclow (Dresden, 8 de janeiro de 1830 \u2014 Cairo, 12 de fevereiro de 1894) foi um maestro, pianista e compositor alem\u00e3o do per\u00edodo rom\u00e2ntico. Virtuoso no piano, foi um dos mais famosos maestros do s\u00e9culo XIX. Pertencia \u00e0 nobreza e foi diretor art\u00edstico e regente titular da Filarm\u00f4nica de Berlim no per\u00edodo de 1887 a 1892. Sua atua\u00e7\u00e3o foi crucial para o sucesso de alguns dos maiores compositores de seu tempo, como Richard Wagner. Entre 1855 e 1864 ocupou a c\u00e1tedra principal de piano no Conservat\u00f3rio Stern em Berlim."@pt,
        "Hans Guido Freiherr von B\u00fclow (Dresden, 8 januari 1830 - Ca\u00efro, 12 februari 1894) was een Duits dirigent, virtuoos, pianist en componist tijdens de Romantiek. Hij was een van de beroemdste dirigenten van de 19e eeuw; zijn bemoeienis was voor diverse belangrijke componisten uit die tijd een factor van betekenis om succes te krijgen, zoals ook voor Richard Wagner."@nl,
        "Hans Guido von B\u00fclow (Dresde, 8 de enero de 1830 - El Cairo, 12 de febrero de 1894) fue un director de orquesta, virtuoso pianista y compositor rom\u00e1ntico alem\u00e1n. Pertenec\u00eda a la nobleza y llevaba el t\u00edtulo de Freiherr (bar\u00f3n). Fue uno de los famosos directores del siglo XIX, y su actividad fue cr\u00edtica en el establecimiento de los \u00e9xitos de los compositores m\u00e1s importantes de su \u00e9poca, entre ellos Richard Wagner. Dirigi\u00f3 la Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn entre 1887 y 1893."@es,
        "Hans Guido von B\u00fclow (ur. 8 stycznia 1830 w Dre\u017anie, zm. 12 lutego 1894 w Kairze) \u2013 niemiecki dyrygent, wirtuoz pianista i kompozytor okresu romantyzmu. By\u0142 jednym z najwybitniejszych dyrygent\u00f3w XIX wieku, a jego interpretacje przyczyni\u0142y si\u0119 do sukcesu kilku wsp\u00f3\u0142czesnych mu tw\u00f3rc\u00f3w, mi\u0119dzy innymi Ryszarda Wagnera."@pl,
        "Le baron Hans Guido von B\u00fclow (n\u00e9 le 8 janvier 1830 \u00e0 Dresde et mort le 12 f\u00e9vrier 1894 au Caire) est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur allemand."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u0425\u0430\u043d\u0441 \u0413\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e \u0444\u043e\u043d \u0411\u044e\u0301\u043b\u043e\u0432 (\u043d\u0435\u043c. Hans Guido Freiherr von B\u00fclow; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1830, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2015 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1894, \u041a\u0430\u0438\u0440) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ae\u30fc\u30c9\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\uff08Hans Guido Freiherr von B\u00fclow [\u02c8by\u02d0lo\u02d1], 1830\u5e741\u67088\u65e5\u3000\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3 - 1894\u5e742\u670812\u65e5\u3000\u30ab\u30a4\u30ed\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u7537\u7235\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u306e\u8077\u696d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5148\u99c6\u7684\u5b58\u5728\u3067\u3001\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u304c\u767b\u5834\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u5206\u696d\u5316\u306f\u660e\u78ba\u3067\u306a\u304f\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u81ea\u8eab\u306b\u3088\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u6709\u540d\u306a\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3092\u7dcf\u79f0\u3057\u3066\u300c\u30c9\u30a4\u30c43B\u300d\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af\u00b7\u5409\u591a\u00b7\u51af\u00b7\u5f6a\u7f57\u7537\u7235\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHans Guido Freiherr von B\u00fclow\uff0c1830\u5e741\u67088\u65e5\uff0d1894\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u662f19\u4e16\u7eaa\u91cd\u8981\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89610488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_von_B\u00fclow>,
        <http://viaf.org/viaf/89610488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9bae7cd-da1e-4f01-81b1-64a13a76b367>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_von_Bülow.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_von_Bülow.
doremus_artist:a76891fa-6016-36c2-b8d0-fd1e1a52f37a
owl:sameAs viaf:56799733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56799733>.
doremus_artist:a79f69ea-3d75-3cfc-8a49-5cf1b9a6ccff
owl:sameAs viaf:22404396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22404396>.
doremus_artist:a8062882-3fce-34c9-b9ef-b5912406c233
    owl:sameAs viaf:421144783040912487340;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/421144783040912487340>.
doremus_artist:a88604e6-7ead-3b8f-b6b9-8771c616fb6e
owl:sameAs viaf:22350425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22350425>.
doremus_artist:a894eb60-2fea-3651-a1e6-de8de13382fc
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Jacobs (* 30. Oktober 1946 in Gent) ist ein belgischer Dirigent und S\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "Ren\u00e9 Jacobs (Gante, 30 de octubre de 1946) es un m\u00fasico belga (flamenco). Se hizo famoso como contratenor pero en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido reconocido como director de orquesta de \u00f3pera barroca y cl\u00e1sica."@es,
        "Ren\u00e9 Jacobs (Gante, 30 de outubro de 1946) \u00e9 um m\u00fasico belga (flamengo). Tornou-se famoso como contratenor, mas nos \u00faltimos anos tem sido reconhecido como diretor de orquestra de \u00f3pera barroca e cl\u00e1ssica."@pt,
        """Ren\u00e9 Jacobs (Gent, 30 oktober 1946) is een Vlaams musicus die internationale bekendheid geniet als operazanger (contratenor) en dirigent. Hij zette zijn eerste stappen in de muziek aan het Sint-Lievenscollege te Gent, waar hij deel uitmaakte van de "gregorianen", een keurgroep van de Schola Cantorum van de Sint-Baafskathedraal onder de begeesterende leiding van E.H. No\u00ebl Van Wambeke."""@nl,
        "Ren\u00e9 Jacobs (born 30 October 1946) is a Belgian (Flemish) musician. He came to fame as a countertenor but in recent years has become renowned as a conductor of Baroque and early Classical opera."@en,
        """Ren\u00e9 Jacobs (ur. 30 pa\u017adziernika 1946 w Gandawie) \u2013 belgijski alcista i dyrygent. Specjalizuje si\u0119 w repertuarze barokowym i klasycznym, jest przedstawicielem autentyzmu w wykonawstwie. Zdobywca wielu nagr\u00f3d, m.in. Grammy w roku 2005, w kategorii "najlepsza opera", za nagranie "Wesela Figara" z roku 2004. Prac\u0119 dyrygenta \u0142\u0105czy z karier\u0105 \u015bpiewaka i prac\u0105 dydaktyczn\u0105 \u2013 wyk\u0142ada interpretacj\u0119 i \u015bpiew barokowy w Schola Cantorum Basiliensis w Bazylei."""@pl,
        "Ren\u00e9 JacobsFichier:Rene Jacobs 2011.jpg Ren\u00e9 Jacobs \u00e0 Salzbourg 2011. Ren\u00e9 Jacobs, n\u00e9 \u00e0 Gand le 30 octobre 1946, est un contret\u00e9nor et chef d'orchestre belge."@fr,
        """\u00c8 specializzato nell'esecuzione di musica barocca e lungo la sua carriera artistica ha vinto diversi premi discografici (in particolare numerosi Grammy Award per la migliore opera, Gramophone Award "Record of the Year", il "III Premio Traetta 2011" e numerosi altri premi europei)."""@it,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0431\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Ren\u00e9 Jacobs, 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u0413\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30cd\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30b9\uff08\u30eb\u30cd\u30fb\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u3068\u3082\u3001Ren\u00e9 Jacobs, 1946\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d8\u30f3\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u540c\u5730\u306e\u5927\u8056\u5802\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u56e3\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u6b4c\u3044\u59cb\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30e9\u30fc\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3084\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a9\u30ab\u30fc\u30ec\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3067\u76ee\u899a\u3057\u3044\u6210\u679c\u3092\u6319\u3052\u3066\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u308a\u3001\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30b1\u30eb\u30f3\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u53e4\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3057\u3070\u3057\u3070\u767b\u5834\u3057\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306e\u6559\u6388\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64128960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Jacobs>,
        <http://viaf.org/viaf/64128960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47ba9b5a-a059-4bf5-a7b8-803b17145b92>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rene_Jacobs_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Jacobs.
doremus_artist:a9b55908-2310-3da0-9b29-059ecd0e5253
    rdfs:comment
        "J\u00f8rgen Jersild (17 September 1913 \u2013 6 February 2004) was a Danish composer and music educator. He was a pupil of Poul Schierbeck and Albert Roussel. Jersild worked from 1953 to 1975 as a professor of ear training by The Royal Danish Academy of Music in Copenhagen."@en;
    owl:sameAs viaf:14871775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f8rgen_Jersild>,
        <http://viaf.org/viaf/14871775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d5b987d-ee12-43a7-8a23-4eed61483edb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jørgen_Jersild.
doremus_artist:a9b8c161-5d0b-331e-847e-f2fbacea405f
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Antoine Ponchard (n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1787 \u00e0 Paris, mort le 6 juin 1866 \u00e0 Paris) est un chanteur d'op\u00e9ra (t\u00e9nor) et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais.Il d\u00e9buta en 1812 dans l'op\u00e9ra L'Ami de la maison de Gr\u00e9try. En 1825 il chanta le r\u00f4le principal \u2212 George Brown \u2212 lors de la premi\u00e8re de La Dame blanche de Bo\u00efeldieu."@fr;
    owl:sameAs viaf:32260685;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Ponchard>,
        <http://viaf.org/viaf/32260685>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Antoine-Éléonore_Ponchard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Ponchard.
doremus_artist:a9b92cbe-aad8-3a7d-be42-61497f173430
owl:sameAs viaf:100984201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100984201>.
doremus_artist:a9ce9b16-a8ff-3cc1-ad1e-03f0d9e23f46
    rdfs:comment
        "John Griffiths (born 2 December 1952, Melbourne) is a musician and musicologist specialised in music for guitar and early plucked instruments, especially the vihuela and lute. He is known internationally for his research on many aspects of the sixteenth-century Spanish vihuela, its history and its music. He has also had an international career as a solo lutenist, vihuelist, and guitarist, and as a member of the pioneer Australian early music group La Romanesca. After a thirty-year career at the University of Melbourne (1980\u20132011), he now works as a freelance scholar and performer."@en;
    owl:sameAs viaf:106996484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Griffiths_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/106996484>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Griffiths_(musician).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Griffiths_(musician)>.
doremus_artist:a9d17ee8-cb7c-33e7-b9ce-3b6f1d856121
    dbp:birthPlace dbr:Annecy;
    rdfs:comment
        "V\u00e9ronique Jannot (born 7 May 1957) is a French actress and singer. She was born in Annecy, Haute-Savoie."@en,
        "V\u00e9ronique Jannot est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 7 mai 1957 \u00e0 Annecy (Haute-Savoie)."@fr,
        "V\u00e9ronique Mich\u00e8le Jannot (* 7. Mai 1957 in Annecy) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de;
    owl:sameAs viaf:41860703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e9ronique_Jannot>,
        <http://viaf.org/viaf/41860703>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Véronique_Jannot_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Véronique_Jannot.
doremus_artist:a9eb1a89-70bc-3bb6-b813-fba887a80127
    owl:sameAs viaf:170083621;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170083621>,
        <http://viaf.org/viaf/2892846>.
doremus_artist:aaac8b8e-a341-32da-80f0-248d6fa0921f
    rdfs:comment
        "Ivan Fedorovych Karabyts (Ukrainian: \u0406\u0432\u0430\u043d \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0446\u044c; January 17, 1945 \u2013 January 20, 2002) was a Ukrainian composer and conductor, and a People's Artist of Ukraine. He was born in Yalta, Pershotravnevyi Raion, Donetsk Oblast, and graduated from the Kiev Conservatory in 1971 as a student of Borys Lyatoshynsky and Myroslav Skoryk. He conducted the Dance Ensemble of the Kiev Military District and the Kiev Camerata. He also taught at the Kiev Conservatory. His son is the conductor Kirill Karabits."@en,
        "Iwan Fedorowycz Karaby\u0107 (\u0406\u0432\u0430\u043d \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0446\u044c, ur. 17 stycznia 1945, zm. 21 stycznia 2002) \u2013 ukrai\u0144ski kompozytor, dyrygent, pedagog, Ludowy Artysta Ukrainy. W latach 1966\u20131971 ucz\u0119szcza\u0142 do Konserwatorium Kijowskiego, studiuj\u0105c kompozycj\u0119 u Borysa Latoszy\u0144skiego. W latach dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XX wieku by\u0142 pedagogiem Konserwatorium Kijowskiego i dyrektorem muzycznym festiwalu KievMusicFest w Kijowie. Dorobek tw\u00f3rczy Karabycia:"@pl,
        "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0446 (1945\u20142002) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0423\u0421\u0421\u0420 (1991). \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0414\u0437\u0435\u0440\u0436\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:79791297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Karabyts>,
        <http://viaf.org/viaf/79791297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Karabyts.
doremus_artist:abbb5f05-4a7e-3b7d-b580-f936b917c6f5
owl:sameAs viaf:79953477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79953477>.
doremus_artist:abdb5454-5fa2-3639-9de3-3fe7fafa6a9f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas-Jean Lefroid de M\u00e9reaux (1745\u20131797) was a French composer, born in Paris. According to F\u00e9tis, M\u00e9reaux studied music under French and Italian teachers before becoming the organist of the Church of Saint-Jacques-du-Haut-Pas. He wrote several motets for the church and had his oratorio Esther performed at the Concert Spirituel in 1775. His first published work was the cantata Aline, reine de Golconde in 1767. He went on to compose several operas. His son, Joseph-Nicolas Lefroid de M\u00e9reaux (1767\u20131838), was also a composer, mostly of piano music. His grandson was Am\u00e9d\u00e9e M\u00e9reaux."@en,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0416\u0430\u043d \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e (\u0444\u0440. Nicolas-Jean Le Froid de M\u00e9reaux; 1745, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1797, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e, \u0434\u0435\u0434 \u0410\u043c\u0435\u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0421 1767 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430: \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f (\u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438, \u043d\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432 \u043f\u0440\u0438 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 1767 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0439 \u00ab\u0410\u043b\u0438\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0413\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0434\u044b\u00bb, \u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u0420\u0430\u0437\u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u0432\u0448\u0430\u044f \u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u0438\u0445\u0430\u00bb (\u0444\u0440. La meuni\u00e8re enrichie). \u0423\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0443 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e \u00ab\u042d\u0441\u0444\u0438\u0440\u044c\u00bb, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 1775 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 Concert Spirituel. \u0420\u044f\u0434 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:37069585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas-Jean_Lefroid_de_M\u00e9reaux>,
        <http://viaf.org/viaf/37069585>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas-Jean_Le_Froid_de_Méreaux_by_Simon_Charles_Miger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas-Jean_Lefroid_de_Méreaux.
doremus_artist:abf3e8ae-da68-3e7e-ab73-05ad71f79599
owl:sameAs viaf:59268924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268924>.
doremus_artist:ac5441c8-903a-3341-b32b-9d210e08072c
owl:sameAs viaf:117767002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117767002>.
doremus_artist:acb4460b-d0f8-363a-9bfe-b26d1ebf7444
owl:sameAs viaf:207486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207486>.
doremus_artist:ad7fa467-df34-3a45-a8ed-61101cceb5c3
owl:sameAs viaf:38113524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38113524>.
doremus_artist:ad97b0ca-d5c4-322c-8b77-13a9c259af3d
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Figlia dell'attore Jean Wiener e della montatrice Suzanne De Troeye. Nel 1968 ha interpretato la parte di Jos\u00e9e nel film La prigioniera di Henri-Georges Clouzot. Ha recitato nel ruolo della moglie tedesca di Pasquale Ametrano in Bianco, rosso e Verdone nel 1981. Ha scritto e interpretato canzoni da solista e nel gruppo femminile delle Castafiore Bazooka. Smessi i panni di attrice si \u00e8 dedicata al doppiaggio."@it,
        "\u00c9lisabeth Wiener (born 23 November 1946) is a French actress and singer. She is the daughter of Jean Wiener."@en,
        "\u00c9lisabeth Wiener est une actrice, chanteuse et auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7aise, n\u00e9e le 23 novembre 1946."@fr;
    owl:sameAs viaf:54334182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9lisabeth_Wiener>,
        <http://viaf.org/viaf/54334182>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5c512b4-69d4-45fb-90c9-ce47ce47496a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Élisabeth_Wiener.
doremus_artist:ae6bbaeb-c007-3452-8f11-62782f81942e
owl:sameAs viaf:69194464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194464>.
doremus_artist:aeded199-3ba0-3065-85e1-95f787f8242f
owl:sameAs viaf:112179088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112179088>.
doremus_artist:af37dc22-bf06-3554-9038-5964bdd50c60
owl:sameAs viaf:88087672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88087672>.
doremus_artist:b03f2ce7-ea52-3894-b62a-444f4d5eb330
owl:sameAs viaf:56599769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56599769>.
doremus_artist:b50a0918-f550-389b-8304-c1c03939d775
    owl:sameAs viaf:12067368;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12067368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87863e30-143a-44b1-89d3-a60601044aaf>.
doremus_artist:b5618e9e-c2b3-313f-83c5-5fa4fdc7a984
owl:sameAs viaf:39568579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568579>.
doremus_artist:b6f6fb89-cf02-3220-8193-cd8bba255154
owl:sameAs viaf:7642179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7642179>.
doremus_artist:b7756fe4-af27-3917-b664-c3a004b49cf8
owl:sameAs viaf:273233861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273233861>.
doremus_artist:b7ae5bdc-23c6-3d6b-a555-ba47755a3da6
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Lidia Andra\u00e9yevn Rusl\u00e1nova (a veces escrito L\u00eddiya o Lydia; en ruso, \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430; 27 de octubre de 1900, Sar\u00e1tov \u2013 21 de septiembre de 1973, Moc\u00fas) fue una de las m\u00e1s importantes y aclamadas int\u00e9rpretes de la m\u00fasica folcl\u00f3rica de Rusia.s"@es,
        "Lidia Andreyevna Ruslanova (sometimes spelt Lidiya or Lydia, Russian: \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430; 27 October 1900, Saratov Governorate \u2013 21 September 1973, Moscow) was one of the greatest and best-loved performers of Russian folk songs."@en,
        "Lidia Andre\u00efevna Rouslanova (en russe : \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 27 octobre 1900 dans le gouvernement de Saratov et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 21 septembre 1973 \u00e0 Moscou, est une c\u00e9l\u00e8bre chanteuse russe de chansons populaires."@fr,
        "Lidija Andrejewna Ruslanowa (Vereinzelt auch Lydia und Lidiya, Russisch: \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430; * 27. Oktober 1900 in Czernowka, Gouvernement Saratow; \u2020 21. September 1973 in Moskau) war eine erfolgreiche und ihrerzeit \u00e4u\u00dferst ber\u00fchmte sowjetische Folklores\u00e4ngerin."@de,
        "\u041b\u0438\u0301\u0434\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0430 (\u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0441\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0301\u0439\u043a\u0438\u043d\u0430-\u0413\u043e\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430; 14 (27) \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0427\u0435\u0440\u043d\u0430\u0432\u043a\u0430, \u0421\u0435\u0440\u0434\u043e\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942). \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438. \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u0430 \u0435\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u044d\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:7582774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lidia_Ruslanova>,
        <http://viaf.org/viaf/7582774>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lidia_Ruslanova.
doremus_artist:b7d046d9-530a-31fe-84fb-7f9aa278df4a
    dbp:birthPlace dbr:Notre-Dame-de-Bellecombe;
    rdfs:comment
        "Colette Alliot-Lugaz (born 20 July 1947) is a French soprano, particularly associated with Mozart."@en,
        "Colette Alliot-Lugaz (n\u00e9e le 20 janvier 1947) est une soprano fran\u00e7aise, particuli\u00e8rement associ\u00e9e \u00e0 Mozart."@fr;
    owl:sameAs viaf:193531821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colette_Alliot-Lugaz>,
        <http://viaf.org/viaf/193531821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colette_Alliot-Lugaz.
doremus_artist:b8246411-1290-3e09-be3f-f617d9fede33
owl:sameAs viaf:21235111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21235111>.
doremus_artist:b8517e2c-89e3-39ca-866a-ac006ca6f742
owl:sameAs viaf:76505091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76505091>.
doremus_artist:b8969ffc-b656-3a8d-8aab-7e22da4d3db3
    dbp:birthPlace dbr:Borensberg;
    rdfs:comment
        "Sven-David Sandstr\u00f6m (* 30. Oktober 1942 in Motala) ist ein schwedischer Komponist. Sandstr\u00f6m studierte an der Universit\u00e4t Stockholm Musikwissenschaft und Kunstgeschichte und von 1968 bis 1972 bei Ingvar Lidholm an der K\u00f6niglichen Musikhochschule Stockholm Komposition. Nach dem Studium unterrichtete er selbst an der Musikhochschule, von 1985 bis 1995 als Professor f\u00fcr Komposition. Seit 1999 ist er Kompositionsprofessor an der Indiana University in Bloomington. 1984 erhielt Sandstr\u00f6m den Musikpreis des Nordischen Rates f\u00fcr sein Requiem De ur alla minnen fallna."@de,
        "Sven-David Sandstr\u00f6m (Borensberg (Motala), 30 oktober 1942) is een Zweeds componist, musicoloog, kunsthistoricus en muziekpedagoog."@nl,
        "Sven-David Sandstr\u00f6m (born October 30, 1942, Motala) is a Swedish classical composer of operas, oratorios, ballets, and choral works, as well as orchestral works."@en,
        "Sven-David Sandstr\u00f6m, n\u00e9 le 30 octobre 1942 \u00e0 Borensberg, est un compositeur su\u00e9dois de musique classique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:40238992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sven-David_Sandstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/40238992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca906abe-3adc-4a18-bfc2-39288c7369d5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sven-David_Sandström.
doremus_artist:b8af1475-8fd2-3018-a986-5e7515e5e2e0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Joseph Naderman (French pronunciation: \u200b[f\u0281\u0251\u0303swa \u0292oz\u025bf nad\u025b\u0281m\u0251\u0303]; 5 August 1781, in Paris \u2013 2 April 1835, in Paris) was a classical harpist, teacher and composer, the eldest son of the well-known eighteenth century harp maker Jean Henri Naderman. The profession of his father, luthier, is certainly at the root of his vocation."@en,
        "Fran\u00e7ois Joseph Naderman (Parijs, 5 augustus 1781 - Parijs, 2 april 1835) was een Frans harpist en componist. Als zoon van de instrumentenbouwer Jean Henri Naderman kwam hij al zeer snel met de harpmuziek in aanraking. Zo studeerde hij harp bij Jean-Baptiste Krumpholtz, een andere bekende harpcomponist van die periode. Voornamelijk na de Franse Revolutie kreeg hij bekendheid als musicus. Naderman stond ook aan de basis van de harp-opleiding aan het Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique in Parijs."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Naderman (* 5. August 1781 in Paris; \u2020 2. April 1835 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Harfenist und Komponist."@de,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Naderman est un compositeur, harpiste, facteur, \u00e9diteur de musique et professeur de harpe, n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1781 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 2 avril 1835."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041d\u0430\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Joseph Naderman; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1781, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1835, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:87140917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Joseph_Naderman>,
        <http://viaf.org/viaf/87140917>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Joseph_Naderman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Joseph_Naderman.
doremus_artist:b97cd855-cb79-386e-8df1-36aa177dd70e
    owl:sameAs viaf:39640880;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295123618>,
        <http://viaf.org/viaf/39640880>,
        <http://viaf.org/viaf/79582472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f6cb478-6ea2-4c11-b462-a891f70c750d>.
doremus_artist:bb9794ac-3c87-3d72-96e9-b60b2f43e603
owl:sameAs viaf:162683616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162683616>.
doremus_artist:bba932ad-3863-304f-a1bd-43b0f2d9fd32
owl:sameAs viaf:5167938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5167938>.
doremus_artist:bca87bc6-ceab-3c7f-a238-315f164dea79
owl:sameAs viaf:36473459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36473459>.
doremus_artist:bd3c7e1f-b354-3dfe-888f-ba07a0341f40
    owl:sameAs viaf:93164110;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36956183>,
        <http://viaf.org/viaf/93164110>.
doremus_artist:bd6b3de2-f337-3ab4-90dc-6b77d9204eb9
owl:sameAs viaf:48782057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48782057>.
doremus_artist:be26c33b-f2e3-3ffa-91e1-c5f377fa04d9
    rdfs:comment
        "Alfred Jean-Baptiste Lemaire (15 January 1842 \u2013 24 February 1907) was a French military musician and composer who went to Iran in 1868, during the reign of King Nasser-al-Din Shah to train the staff of the music department of Dar ul-Funun. He was the composer of the first Iranian national anthem."@en,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0416\u0430\u043d \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041b\u0435\u043c\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Alfred Jean-Baptiste Lemaire; 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1842, \u042d\u0440-\u0441\u044e\u0440-\u043b\u044f-\u041b\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1907, \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0435. \u0412 1863 \u0433. \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443. \u0412 1868 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041b\u0435\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0438\u00bb; \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0438\u043c \u043f\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u0443 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043e\u043c-\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:102414604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Jean_Baptiste_Lemaire>,
        <http://viaf.org/viaf/102414604>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Jean_Baptiste_Lemaire.
doremus_artist:be6227a6-4ed7-3830-b774-5a421ba365c9
    dbp:birthPlace dbr:Montepulciano;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pandolfi. Giovanni Antonio Pandolfi Mealli est un musicien et un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle, baptis\u00e9 le 27 novembre 1624 \u00e0 Montepulciano On ne sait presque rien de sa vie, si ce n'est qu'il n'est mentionn\u00e9 que par les annales de la cour de l'archiduc Charles-Ferdinand de Habsbourg \u00e0 Innsbruck comme employ\u00e9 par la cour en 1660. De son \u0153uvre, seuls ont surv\u00e9cu deux recueils de sonates pour violon et B.c. (op. 3 et op. 4), publi\u00e9s en 1660 ; ils se trouvent au Mus\u00e9e civique de Bologne."@fr,
        "Giovanni Antonio Pandolfi Mealli (* 22. Dezember 1624 in Montepulciano (Toskana); \u2020 um 1687 m\u00f6glicherweise in Madrid) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        "Giovanni Antonio Pandolfi Mealli (Montepulciano, Tuscany, c. 1630 \u2013 Madrid, c. 1669/1670) was an Italian composer and violinist. Little is known of Pandolfi Mealli. The annals of the court of Ferdinand Charles, Archduke of Austria in Innsbruck record that he was employed at the court in 1660. Baroque expert Enrico Gatti reports that Pandolfi Mealli murdered castrato Giovanni Marquett in Messina during an argument in the Duomo, after which he fled first to France and then Spain, where he was employed in the Royal Chapel. Of his works, his two collections of sonatas for violin and harpsichord (Op. 3 and Op. 4) published 1660 and his trio sonatas (Sonate Cio Balletti) published 1669 have survived; they are at the Civic Museum of Bologna."@en,
        "Giovanni Antonio Pandolfi Mealli (Montepulciano, ca. 1629 - Madrid, ca. 1679) fue un violinista y compositor italiano del Seicento (siglo XVII). Las pocas partituras que se conservan de \u00e9l se consideran ejemplos perfectos del llamado Stilus phantasticus. Pocos son los datos biogr\u00e1ficos que se conocen de Pandolfi. Nacido en Toscana, en Montepulciano, la primera pista de su actividad musical aparece en la corte habsburga de Innsbruck. Sus colecciones de sonatas Op. 3 y Op. 4 fueron dedicadas, a la altura de 1660, a Ana de M\u00e9dici y al archiduque Segismundo Francisco de Austria, respectivamente."@es,
        """Poco si conosce di Pandolfi Mealli a parte le sue permanenze fino al 1660 ad Innsbruck (musico di corte d'Asburgo), fino al 1675 a Messina ("maestro d'imparare a sonare di violino [...] primo strumentista di violino della citt\u00e0"), da cui fugg\u00ec perch\u00e9 accusato di omicidio, e dal 1678 a Madrid (violinista della Cappella Reale della Corte). Tra le composizioni pervenuteci: le Sonate cio\u00e8 Balletti, Sarabande, Correnti, Passacagli, Capriccetti, & una Trombetta... (o "sonate messinesi") del 1669, le Sonate per violino op. 3 e 4 del 1660."""@it;
    owl:sameAs viaf:250792846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Antonio_Pandolfi_Mealli>,
        <http://viaf.org/viaf/250792846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Antonio_Pandolfi_Mealli.
doremus_artist:bef80c7e-3445-3432-9ba3-27461efabf67
owl:sameAs viaf:310659378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310659378>.
doremus_artist:c04d099d-9e2e-3051-b8e4-9b35ca87f937
    dbp:birthPlace dbr:Niger;
    rdfs:comment
        "Isma\u00ebl L\u00f4 (* 30. August 1956 in Dogondoutchi, Niger) ist ein senegalesischer Musiker."@de,
        "Isma\u00ebl L\u00f4 (also Isma\u00ebl Lo) is a Senegalese musician and actor. He was born in Dogondoutchi, Niger on 30 August 1956, to a Senegalese father and a Nigerien mother. Shortly after Lo's birth the family returned to Senegal where they settled in the town of Rufisque, near the capital Dakar. He plays guitar and harmonica. In the 1970s, Lo studied at the School of Art in Dakar. He later joined the popular group Super Diamono, but left in 1984 to start a solo career. Over the next four years Lo recorded five popular solo albums. In 2002, he was made a Knight of the Legion of Honor."@en,
        "Isma\u00ebl L\u00f4 (ur. 30 sierpnia 1956 w Dongo Buti w Nigrze) \u2013 senegalski piosenkarz, gitarzysta i harmonijkarz. Jego piosenk\u0119 Tajabone Pedro Almod\u00f3var wykorzysta\u0142 w filmie Wszystko o mojej matce."@pl,
        """Isma\u00ebl L\u00f4 es un m\u00fasico senegal\u00e9s. Naci\u00f3 en Dogondoutchi en N\u00edger el 30 de agosto de 1956 de un padre senegal\u00e9s y una madre nigeriana. Poco tiempo despu\u00e9s del nacimiento de L\u00f4 su familia vovi\u00f3 a Senegal donde se establecieron en la ciudad de Rufisque, cercana a la capital Dakar. Es un cantante y artista muy vers\u00e1til que, aparte de sus habilidades como cantante, tambi\u00e9n toca la guitarra y la arm\u00f3nica. La canci\u00f3n "Tajabone" se incluy\u00f3 en la banda sonora de la pel\u00edcula Todo sobre mi madre de Pedro Almod\u00f3var. En 2002 se le concedi\u00f3 el t\u00edtulo de Caballero Legi\u00f3n de Honor."""@es,
        "Isma\u00ebl L\u00f4, n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1956 \u00e0 Dogondoutchi (Niger), est un musicien s\u00e9n\u00e9galais."@fr,
        "\u00c8 chiamato dai fan il Bob Dylan del Senegal."@it;
    owl:sameAs viaf:39565985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isma\u00ebl_L\u00f4>,
        <http://viaf.org/viaf/39565985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a4de95b-22f9-4325-afd6-c4d648befcba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ismael_Lo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ismaël_Lô.
doremus_artist:c12e2fca-e7c6-36fe-a202-89fe4cb3b160
owl:sameAs viaf:265589659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265589659>.
doremus_artist:c594c9b3-f3f4-3f85-b21d-e933b709c4be
owl:sameAs viaf:70932216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70932216>.
doremus_artist:c8078417-5cb8-36f0-8ed7-8de817de8c3c
owl:sameAs viaf:51873813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51873813>.
doremus_artist:ca1bf0c3-ce01-340b-a9d2-61e0b4fb1b99
    dbp:birthPlace dbr:Sagunt_-_Sagunto;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre (* 22. November 1901 in Sagunt, Valencia; \u2020 6. Juli 1999 in Madrid) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre (Sagunto, Valencia, 22 november 1901 - Madrid, 6 juli 1999). I Marqu\u00e9s de los Jardines de Aranjuez (1e Markies van de tuinen van Aranjuez)  was een Spaans componist. Zijn bekendste compositie is het Concierto de Aranjuez voor gitaar en orkest."@nl,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre, 1st Marquis of the Gardens of Aranjuez (Spanish: [xoa\u02c8kin ro\u02c8\u00f0\u027ei\u0263o]; 22 November 1901 \u2013 6 July 1999), commonly known as Joaqu\u00edn Rodrigo, was a Spanish composer and a virtuoso pianist. Rodrigo's music is among the most popular music of the 20th century. In particular, his Concierto de Aranjuez is considered one of the pinnacles of Spanish music and of the guitar concerto repertoire."@en,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre, I Marqu\u00e9s de los Jardines de Aranjuez (n. Sagunto, Valencia, 22 de noviembre de 1901 - m. Madrid, 6 de julio de 1999), tambi\u00e9n conocido como el Maestro Rodrigo, fue un compositor espa\u00f1ol de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre, Marqu\u00eas dos Jardins de Aranjuez (Sagunto, 22 de novembro de 1901  \u2014 Madrid, 6 de julho de 1999), foi um compositor e um pianista virtuoso espanhol. Apesar de cego, desde a mais tenra idade, ele atingiu grande sucesso. Rodrigo \u00e9 considerado como um dos compositores que mais popularizou a guitarra na m\u00fasica cl\u00e1ssica do s\u00e9culo XX, e seu Concerto de Aranjuez \u00e9 um dos expoentes m\u00e1ximos da m\u00fasica espanhola."@pt,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo, 1er marquis de los Jardines de Aranjuez, n\u00e9 le 22 novembre 1901 \u00e0 Sagonte (province de Valence) et mort le 6 juillet 1999 \u00e0 Madrid, est un compositeur espagnol aveugle. Il est l'auteur de plusieurs concertos pour guitare, dont le c\u00e9l\u00e8bre Concerto d'Aranjuez (1939)."@fr,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo, markiz de los Jardines de Aranjuez (ur. 22 listopada 1901 w Sagunto, zm. 6 lipca 1999 w Madrycie) \u2013 jeden z najwybitniejszych hiszpa\u0144skich kompozytor\u00f3w XX wieku, tw\u00f3rca s\u0142ynnego Concierto de Aranjuez. Drug\u0105 ga\u0142\u0119zi\u0105 zainteresowa\u0144 m\u0142odego Rodriga by\u0142a literatura. W ten \u015bwiat, trudno dost\u0119pny dla niewidomego dziecka, wprowadza\u0142 go Rafael Ib\u00e1\u00f1ez, cz\u0142owiek, kt\u00f3ry w pocz\u0105tkowych latach \u017cycia kompozytora pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 nauczyciela i przewodnika, z biegiem lat zostaj\u0105c jego sekretarzem, kopist\u0105, a tak\u017ce wieloletnim przyjacielem."@pl,
        "Musicista classico, \u00e8 noto principalmente per il suo Concerto d'Aranjuez."@it,
        "\u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u0301\u043d \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0301\u0433\u043e \u0412\u0438\u0301\u0434\u0440\u0435 (\u0438\u0441\u043f. Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre; 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1901, \u0421\u0430\u0433\u0443\u043d\u0442\u043e \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1999, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u062e\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646 \u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u063a\u0648 \u0641\u064a\u062f\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629:Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644. (22 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1901 - 6 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1999) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0632\u0641\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. \u0631\u063a\u0645 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0643\u0641\u064a\u0641\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u064a\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u060c \u0641\u0642\u062f \u062d\u0642\u0642 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0639\u0638\u064a\u0645\u0627. \u0639\u062f\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u063a\u0648 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0648\u062e\u0635\u0648\u0635\u0627 \u0643\u0648\u0646\u0634\u064a\u0631\u062a\u0648 \u062f\u064a \u0622\u0631\u0627\u0646\u062e\u0648\u064a\u062b Concierto de Aranjuez\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0642\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0643\u0648\u0646\u0634\u064a\u0631\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631."@ar,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30fc\u30b4\u30fb\u30d3\u30c9\u30ec\uff08Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre, 1901\u5e7411\u670822\u65e5 - 1999\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5e7c\u5150\u671f\u306b\u5931\u660e\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5927\u6210\u3057\u305f\u3002\u6570\u3005\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u901a\u3058\u3066\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u666e\u53ca\u306b\u529f\u304c\u3042\u3063\u305f\u3068\u3055\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300a\u30a2\u30e9\u30f3\u30d5\u30a8\u30b9\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u306a\u3089\u3073\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u5354\u594f\u66f2\u306e\u5686\u77e2\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u672c\u4eba\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u306f\u6f14\u594f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u970d\u4e9e\u91d1\u00b7\u7f85\u5fb7\u5229\u679c\uff0c\u963f\u5170\u80e1\u57c3\u65af\u516c\u56ed\u4faf\u7235\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJoaqu\u00edn Rodrigo Vidre\uff0cMarqu\u00e9s de los Jardines de Aranjuez\uff0c1901\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1999\u5e747\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Rodrigo>,
        <http://viaf.org/viaf/59270736>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fde4460b-868a-493e-8c53-221e418c8959>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joaquin_Rodrigo_en_Rosario.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquín_Rodrigo.
doremus_artist:ca2cdb38-32a3-330b-a4b7-227fce81a473
owl:sameAs viaf:15034078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15034078>.
doremus_artist:ca89cc86-633c-3051-aeb4-9da9c3b8098f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aveiro,_Portugal>;
    dbp:deathPlace dbr:Setúbal;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos (Aveiro, 2 de Agosto de 1929 \u2014 Set\u00fabal, 23 de Fevereiro de 1987), foi um cantor e compositor portugu\u00eas. \u00c9 tamb\u00e9m conhecido pelo diminutivo familiar de Zeca Afonso, apesar de nunca ter utilizado este nome art\u00edstico."@pt,
        "Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos (Aveiro, 2 de agosto de 1929 - Set\u00fabal, 23 de febrero de 1987), conocido como Zeca Afonso o simplemente Zeca, compositor y m\u00fasico portugu\u00e9s. Fue un compositor de canci\u00f3n protesta portugu\u00e9s. Escribi\u00f3 m\u00fasica contra la dictadura de Salazar, (el Estado Novo  como se llamaba a s\u00ed misma), la cual gobern\u00f3 Portugal desde 1926 hasta 1974. Zeca es uno de los m\u00e1s conocidos y mejores m\u00fasicos de Portugal y que a\u00f1os despu\u00e9s de su muerte permanece todav\u00eda con un alto n\u00famero de venta, tanto en su pa\u00eds como en el extranjero."@es,
        "Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos, bijgenaamd Zeca (Aveiro, 2 augustus 1929 \u2013 Set\u00fabal, 23 februari 1987) was een Portugees zanger. Hij is een van de belangrijkste folk- en politiek ge\u00efnspireerde musici in de Portugese geschiedenis."@nl,
        """Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos, known as Jos\u00e9 Afonso, Zeca Afonso (Portuguese pronunciation: [\u02c8z\u025bk\u0250 a\u02c8f\u00f5su]) or just Zeca (2 August 1929 \u2013 23 February 1987), was born in Aveiro, Portugal, the son of Jos\u00e9 Nepomuceno Afonso, a judge, and Maria das Dores. Zeca is among the most influential folk and political musicians in Portuguese history. He became an icon among Portuguese left-wing activists due to the role of his music in the resistance against the dictatorial regime of Oliveira Salazar, resistance that triumphed in 1974 with the pro-democratic leftist military coup of the Carnation Revolution. His song "Gr\u00e2ndola, Vila Morena" is closely associated with the revolution, since it was chosen to be the password transmitted by radio for the beginning of the movement that toppled the d"""@en,
        "Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos, kurz Jos\u00e9 Afonso (* 2. August 1929 in Aveiro, Portugal; \u2020 23. Februar 1987 in Set\u00fabal), auch genannt Zeca Afonso oder nur Zeca, war einer der bedeutendsten S\u00e4nger und Komponisten Portugals. Sein Lied Gr\u00e2ndola, Vila Morena wurde zum Startsignal f\u00fcr die friedliche Nelkenrevolution im Jahre 1974."@de,
        "Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos, plus connu sous le nom de Zeca Afonso (2 ao\u00fbt 1929 - 23 f\u00e9vrier 1987) \u00e9tait un compositeur de musique militante portugais. Il a \u00e9crit, parmi d'autres choses, des chansons critiquant le r\u00e9gime salazariste qu'a connu le Portugal entre 1933 et 1974."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b \u0421\u0435\u0440\u043a\u0435\u0301\u0439\u0440\u0430 \u0410\u0444\u043e\u0301\u043d\u0441\u0443 \u0434\u0443\u0448 \u0421\u0430\u0301\u043d\u0442\u0443\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u2014 \u0417\u0435\u0301\u043a\u0430 \u0410\u0444\u043e\u0301\u043d\u0441\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Zeca Afonso); 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929, \u0410\u0432\u0435\u0439\u0440\u0443 \u2014 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1987, \u0421\u0435\u0442\u0443\u0431\u0430\u043b) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0430\u043d\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0432\u043e\u0437\u0434\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:44497926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zeca_Afonso>,
        <http://viaf.org/viaf/44497926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d06e7e71-0178-4e66-8150-044ff6047d64>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jose-afonso-coimbra_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zeca_Afonso.
doremus_artist:caa3bd65-3382-3054-9cae-628d540da755
    rdfs:comment
        "Paul Schwartz (* 1956 in New York) ist ein Musikproduzent, Komponist, Arrangeur, Dirigent und Pianist. Seine Musik kann man als eine Mischung aus Chill-Out und Neoklassik bezeichnen. Seine Grundelemente sind Gesang, Klavier, Violinen und elektronische Kl\u00e4nge. Er arbeitete in vielen Liedern seiner Alben mit den S\u00e4ngerinnen Lisbeth Scott und Rebecca Luker."@de,
        "Paul Schwartz (born 1956) is a music producer, composer, arranger, conductor, and pianist. His music may be classified as a mixture of chill-out and neoclassical new age, the basic elements of which are voice, piano, violin, and electronic samples. He has collaborated with vocalists Lisbeth Scott and Rebecca Luker, performing on many songs. Schwartz is the son of composer/producer Arthur Schwartz and actress/dancer Mary Schwartz, and he is the half-brother of radio personality/sometime musician Jonathan Schwartz."@en;
    owl:sameAs viaf:233265312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Schwartz>,
        <http://viaf.org/viaf/233265312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6c62bb8-547b-40e1-b559-d9f4b9d667fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Schwartz.
doremus_artist:cdfd9780-a701-38d8-bb5e-82e6daed7d45
owl:sameAs viaf:59406059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59406059>.
doremus_artist:ce5d64aa-24b4-3664-a8ca-919a63d63321
owl:sameAs viaf:51884219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884219>.
doremus_artist:ce72a0c3-a179-32ea-9a78-bac88556381e
    dbp:birthPlace dbr:Irkutsk_Oblast;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Nikolajevitsj Sokoerov (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432) (Podorvicha, 14 juni 1951) is een Russisch filmmaker."@nl,
        "Aleksandr Nikol\u00e1yevich Sok\u00farov (ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432, aldea Podorvija, \u00d3blast de Irkutsk, 14 de junio de 1951), a veces tambi\u00e9n llamado Alexandre Sok\u00farov, es un director de cine y guionista ruso establecido en San Petersburgo, que algunos consideran el virtual sucesor de Andr\u00e9i Tarkovski. Sus pel\u00edculas poseen una marca distintiva y alta realizaci\u00f3n est\u00e9tica."@es,
        "Aleksandr Niko\u0142ajewicz Sokurow (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432, ur. 14 czerwca 1951 roku w Podorwice) \u2013 rosyjski re\u017cyser i scenarzysta, zdobywca Z\u0142otego Lwa podczas 68. Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Filmowego w Wenecji za adaptacj\u0119 Fausta."@pl,
        "Alexander Nikolajewitsch Sokurow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432, wiss. Transliteration Aleksandr Nikolaevi\u010d Sokurov; * 14. Juni 1951 in Podorwicha, Oblast Irkutsk, Sowjetunion) ist ein russischer Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Alexander Nikolayevich Sokurov, PAR (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432; born 14 June 1951) is a Russian filmmaker. His most significant works include a feature film, Russian Ark (2002), filmed in a single unedited shot, and Faust (2011), which was honoured with the Golden Lion, the highest prize for the best film at the Venice Film Festival."@en,
        "Alexandr Nikolaevitch Sokurov (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432; Podorvikha, distrito de Irkutsk, 1951) \u00e9 um cineasta russo. Suas obras mais significativas incluem um longa-metragem, Arca Russa (2002), filmado em um \u00fanico tiro n\u00e3o editado, e Faust (2011), que foi homenageado com o Le\u00e3o de Ouro, o maior pr\u00eamio para o melhor filme no Festival de Cinema de Veneza.."@pt,
        "Alexandre SokourovFichier:Alexandre Sokourov.jpg Alexandre Sokourov le 22 septembre 2015 lors de la conf\u00e9rence de presse de lancement du 3e Festival du cin\u00e9ma russe de Nice Alexandre Nikola\u00efevitch Sokourov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 le 14 juin 1951 \u00e0 Podorvikha dans la r\u00e9gion d'Irkoutsk, est un r\u00e9alisateur russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1951, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u041f\u043e\u0434\u043e\u0440\u0432\u0438\u0445\u0430, \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1997), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2004), \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u044b \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u043e-\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c. \u0425. \u041c. \u0411\u0435\u0440\u0431\u0435\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0441 2010)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bd\u30af\u30fc\u30ed\u30d5 \uff08\u9732\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432, \u82f1\uff1aAleksandr Nikolayevich Sokurov, \u30a2\u30ea\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30cb\u30ab\u30e9\u30fc\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b5\u30af\u30fc\u30e9\u30d5\u30011951\u5e746\u670814\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u7d22\u79d1\u6d1b\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432\uff0c1951\u5e746\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4fc4\u7f57\u65af\u5f71\u575b\u7576\u4ee3\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5bfc\u6f14\u4e4b\u4e00\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5854\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7cbe\u795e\u7684\u7ee7\u627f\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:583145858155023022517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Sokurov>,
        <http://viaf.org/viaf/2665145857010022920911>,
        <http://viaf.org/viaf/583145858155023022517>,
        <http://viaf.org/viaf/61771756>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Sokurov_in_Fajr_International_Film_Festival_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Sokurov.
doremus_artist:cfac222b-f39a-3728-9c5c-c4789cacb02e
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Bouillet, g\u00e9ologue, banquier, ethnographe, conservateur du Mus\u00e9e municipal de Clermont-Ferrand, est n\u00e9 le 25 avril 1799 \u00e0 Cluny et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1878 \u00e0 Clermont-Ferrand.\u2191 Bernadette Fizellier-Sauget, L'Auvergne de Sidoine Apollinaire \u00e0 Gr\u00e9goire de Tours : histoire et arch\u00e9ologie, Presses Univ Blaise Pascal,\u200e 1999 (ISBN 9782877410823, pr\u00e9sentation en ligne)"@fr;
    owl:sameAs viaf:46757773;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Bouillet>,
        <http://viaf.org/viaf/46757773>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Bouillet.
doremus_artist:d00ee785-ee7e-3c3e-aecb-0356e4d3c0af
owl:sameAs viaf:38760292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38760292>.
doremus_artist:d05699e6-d973-30ac-b75f-029925f1ce26
owl:sameAs viaf:14964992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14964992>.
doremus_artist:d0661b73-3840-3341-a47e-428640b1e6d3
    dbp:birthPlace dbr:Hagenow;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt_am_Main;
    rdfs:comment
        "Kurt Schr\u00f6der (* 6. September 1888 in Hagenow; \u2020 5. Januar 1962 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Dirigent und Filmkomponist."@de,
        "Kurt Schr\u00f6der (1888-1962) was a German composer. Schr\u00f6der composed a number of film scores. During the 1930s he worked in Britain for Alexander Korda's London Film Productions, and scored the company's breakthrough hit The Private Life of Henry VIII in 1933."@en,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0428\u0440\u0451\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Kurt Schr\u00f6der; 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1888, \u0425\u0430\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1962, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e \u0438 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435, \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439. \u0412 1910 \u0433. \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0445\u044e\u0442\u0442\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0430. \u0412 1930\u20141942 \u0433\u0433. \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 1932\u20141934 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0434\u044b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VIII\u00bb."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Kurt Schr\u00f6der, 1888\u5e749\u67086\u65e5 - 1962\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30fc\u30b2\u30ca\u30a6\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30ed\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u3068\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u54f2\u5b66\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u5b66\u304a\u3088\u3073\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u3001\u30ed\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u306e\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30eb\u3001\u30db\u30b8\u30e5\u30d5\u3084\u30d2\u30eb\u30c7\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u3066\u30011918\u5e74\u306b\u30b1\u30fc\u30cb\u30d2\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30b3\u30fc\u30d6\u30eb\u30af\u3084\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u30011923\u5e74\u306b\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7b2c\u4e00\u697d\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u30671930\u5e74\u9803\u304b\u3089\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4ed5\u4e8b\u3082\u59cb\u3081\u30011933\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30b3\u30eb\u30c0\u306e\u6620\u753b\u4f1a\u793e\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30e0\u3067\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u7b49\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u5f8c\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u623b\u308a\u30011946\u5e74\u304b\u30891953\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:52606080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Schr\u00f6der>,
        <http://viaf.org/viaf/52606080>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Schröder.
doremus_artist:d06931e6-7a0c-3590-95ae-84b7eb4ec213
owl:sameAs viaf:49433030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49433030>.
doremus_artist:d08404cb-a54c-3fcd-8fd4-a33b30f5db43
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois de Paule Bretonneau, n\u00e9 31 octobre 1660 \u00e0 Tours, mort le 22 mai 1741 \u00e0 Paris, est un pr\u00e9dicateur, librettiste et dramaturge n\u00e9o-latin d\u2019op\u00e9ras fran\u00e7ais.Entr\u00e9 au noviciat le 14 septembre 1675, Bretonneau se fit conna\u00eetre comme pr\u00e9dicateur et fut pendant quatre ans pr\u00e9pos\u00e9 de la Maison professe des j\u00e9suites de Paris. Il r\u00e9visa et \u00e9dita des Sermons de ses confr\u00e8res Bourdaloue, Cheminais et Giroust."@fr;
    owl:sameAs viaf:12420237;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_de_Paule_Bretonneau>,
        <http://viaf.org/viaf/12420237>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_de_Paule_Bretonneau.
doremus_artist:d0f52859-0fcc-3436-a15b-e60634b4d15b
owl:sameAs viaf:264195163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264195163>.
doremus_artist:d155f9dd-a985-3d8b-91df-33be0a3e025c
owl:sameAs viaf:14549600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14549600>.
doremus_artist:d1c5eb0e-a287-3366-a7bf-e2294dcceca9
owl:sameAs viaf:37109494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109494>.
doremus_artist:d22843ae-061a-38e7-833f-25215f8d6ee6
owl:sameAs viaf:32238965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32238965>.
doremus_artist:d4d07f4c-950f-3728-8d5a-4e2180d7db0e
owl:sameAs viaf:80207423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80207423>.
doremus_artist:d57aaa57-5996-3423-9b87-241c23e6cc1c
owl:sameAs viaf:39564446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564446>.
doremus_artist:d59184f6-bc33-30a7-90a5-7bf66384de1a
owl:sameAs viaf:5027942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5027942>.
doremus_artist:d5ce30bb-d4ab-3e24-ad8b-892e299d645a
owl:sameAs viaf:213282047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213282047>.
doremus_artist:d60226a2-54c7-3073-aa6f-47c576e11836
owl:sameAs viaf:34555419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34555419>.
doremus_artist:d64b5d15-f55f-333d-8289-865179055fdf
    owl:sameAs viaf:37182623;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37182623>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis-Balthazar_de_La_Chevardière.
doremus_artist:d6970cc9-1a01-3079-a6f8-aacb94c72634
owl:sameAs viaf:36974895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36974895>.
doremus_artist:d70302e0-82d9-35ce-be3b-b73216ef02f1
owl:sameAs viaf:27344752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27344752>.
doremus_artist:d83e9611-9e7a-3b50-855d-410c003c6c20
    rdfs:comment
        "R\u00e9mi Laureillard (n\u00e9 en 1938) est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, auteur de litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse.Germaniste, il commence \u00e0 traduire des livres d'auteurs allemands comme Joseph von Eichendorff ou Ernst Nolte, et des romans de jeunesse d'Erich K\u00e4stner ou Gudrun Mebs. Il publie aussi une anthologie, L'Allemagne en po\u00e9sie (1982).Il \u00e9crit ensuite trois romans de fantasy pour la jeunesse, dont les personnages sont un nain, un g\u00e9ant, une f\u00e9e et des animaux parlants."@fr;
    owl:sameAs viaf:118300561;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/R\u00e9mi_Laureillard>,
        <http://viaf.org/viaf/118300561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rémi_Laureillard.
doremus_artist:d8c5c5ce-e333-33b7-bb50-4ea0e683b42a
    dbp:birthPlace dbr:Ronsdorf;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Biebrich_(Wiesbaden)>;
    rdfs:comment
        "Carl Almenr\u00e4der (* 3. Oktober 1786 in Ronsdorf (heute Wuppertal); \u2020 14. September 1843 in Biebrich) war ein deutscher Fagottist, Komponist und Instrumentenbauer."@de,
        "Carl Almenr\u00e4der (3 October 1786 in Ronsdorf (Wuppertal) \u2013 14 September 1846 in Biebrich) was a German performer, teacher and composer. The design of the modern bassoon owes a great deal to Almenr\u00e4der, who, assisted by the German acoustics researcher Gottfried Weber developed the 17-key bassoon whose range spanned four octaves."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Carl Almenr\u00e4der; 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1786, \u0420\u043e\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u044f, \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1846, \u0411\u0438\u0431\u0440\u0438\u0445, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. [[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]]\u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440, \u041a\u0430\u0440\u043b"@ru;
    owl:sameAs viaf:22459949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Almenr\u00e4der>,
        <http://viaf.org/viaf/22459949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Almenräder.
doremus_artist:da4985d8-3fb0-3cdd-a1e0-7b390bbeb1bb
owl:sameAs viaf:63200899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63200899>.
doremus_artist:da5a20f1-e738-3d49-a333-d081d52e4672
    dbp:birthPlace dbr:Libourne;
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Londeix (* 20. September 1932 in Libourne (Frankreich)) geh\u00f6rt zu den wichtigsten Vertretern des klassischen Saxophons."@de,
        "Jean-Marie Londeix (20 September 1932) is a French saxophonist born in Libourne who studied saxophone, piano, harmony and chamber music. Jean-Marie Londeix studied saxophone with the legendary Marcel Mule at the Paris Conservatory. He also studied with Fernand Oubradous and Norbert Dufourcq, among others. He then served as the saxophone instructor at the Conservatory of Dijon for 18 years. He retired from the National Conservatory of Bordeaux, France in 2001. Jean-Marie Londeix won the international saxophone competition when he was 15 years old."@en,
        "Jean-Marie Londeix (Arveyres, 20 september 1932) is een Frans componist, muziekpedagoog, saxofonist en arrangeur. Hij behoort tot de belangrijkste vertegenwoordigers van het klassieke saxofoonspel."@nl,
        "Jean-Marie Londeix (ur. 20 wrze\u015bnia 1932 w Libourne) \u2013 francuski saksofonista. Za\u0142o\u017cyciel Francuskiego Stowarzyszenia Saksofonist\u00f3w oraz Mi\u0119dzynarodowego Komitetu Saksofonowego. W swoim rodzinnym mie\u015bcie pobiera\u0142 pierwsze nauki gry na saksofonie i fortepianie oraz poznawa\u0142 zasady harmonii i muzyki kameralnej. Londeix kiedy mia\u0142 15 lat wygra\u0142 presti\u017cowy mi\u0119dzynarodowy konkurs saksofonowy. Ponad 100 urozmaiconych kompozycji na saksofon zosta\u0142o napisanych specjalnie dla niego."@pl,
        "Jean-Marie Londeix, n\u00e9 \u00e0 Libourne (Gironde) le 20 septembre 1932 est un saxophoniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u043e\u043d\u0434\u0435\u0301\u043a\u0441, \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u0435\u0439\u043a\u0441 (\u0444\u0440. Jean-Marie Londeix; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u041b\u0438\u0431\u0443\u0440\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u041c\u044e\u043b\u044f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0430 \u0423\u0431\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0438 \u041d\u043e\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u044e\u0444\u0443\u0440\u043a\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0414\u0438\u0436\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e (12 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439). \u0414\u043b\u044f \u041b\u043e\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041b\u043e\u0431\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1970 \u0438 1981 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9\uff08Jean-Marie Londeix, 1932\u5e749\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112915967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Londeix>,
        <http://viaf.org/viaf/112915967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fd3e55c-54a3-4f07-98c9-338b6c038c12>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Marie_Londeix.
doremus_artist:dab9d8b5-4c6a-3feb-9e03-fa03e93f94aa
owl:sameAs viaf:54413003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54413003>.
doremus_artist:daddf0cd-679f-36ab-bca0-aeae3c3856ca
owl:sameAs viaf:42997656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42997656>.
doremus_artist:db7e72c7-9981-3c33-9e1c-a6ba29ca3819
owl:sameAs viaf:86282804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86282804>.
doremus_artist:dceb6080-a62c-306a-80d5-102a8b03e500
owl:sameAs viaf:64194029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194029>.
doremus_artist:dd886a57-ee9a-3a50-bbfc-bdea1dfc97de
owl:sameAs viaf:24868011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868011>.
doremus_artist:ddce0bdb-098b-38b2-bb99-25c501ca510a
owl:sameAs viaf:276941871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276941871>.
doremus_artist:de19f924-a9fd-3dc3-9277-9849d9866bea
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Agust\u00edn Lara, El Flaco de Oro, de son vrai nom \u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso Rojas Canela del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino est un compositeur et chanteur mexicain n\u00e9 \u00e0 Tlacotalpan, dans l'\u00c9tat de Veracruz le 30 octobre 1897 et mort \u00e0 Mexico le 6 novembre 1970. Selon Luis de Llano, producteur de t\u00e9l\u00e9vision, Lara serait n\u00e9 \u00e0 Mexico. D\u00e8s son plus jeune \u00e2ge, il se passionne pour la musique en jouant du piano dans les bars de nuit de Mexico o\u00f9 il est rep\u00e9r\u00e9 par le t\u00e9nor Juan Arvizu."@fr,
        "Agust\u00edn Lara, w\u0142a\u015bc. \u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino (ur. 30 pa\u017adziernika 1897 w Tlacotalpan, zm. 6 listopada 1970 w Meksyku) \u2013 meksyka\u0144ski kompozytor."@pl,
        "Fu compositore e interprete di canzoni e bolero, considerato tra i pi\u00f9 popolari del suo tempo e nel suo genere. Era conosciuto anche con il soprannome di El Flaco de Oro. Le sue canzoni pi\u00f9 note sono state interpretate da tenori quali Pl\u00e1cido Domingo, Jos\u00e9 Carreras, e Luciano Pavarotti e da cantanti di musica leggera quali Frank Sinatra, Frankie Laine e Caterina Valente."@it,
        "\u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso Rojas Canela del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino (Tlacotalpan, 30 de outubro de 1900 \u2013 Cidade do M\u00e9xico, 6 de novembro de 1970), mais conhecido como Agust\u00edn Lara, foi um compositor e cantor mexicano. Comp\u00f4s mais de 700 can\u00e7\u00f5es, na maioria boleros."@pt,
        "\u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso del Sagrado Coraz\u00f3n Lara y Aguirre del Pino, genannt Agust\u00edn Lara (* 30. Oktober 1897 in Mexiko-Stadt; \u2020 6. November 1970 ebenda) war ein mexikanischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "\u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino (Spanish pronunciation: [a\u0263us\u02c8tin \u02c8la\u027ea]; October 30, 1897\u2013 November 6, 1970), known as Agust\u00edn Lara was a Mexican composer and interpreter of songs and boleros. He is recognized as one of the most popular songwriters of his era. His work was widely appreciated not only in Mexico but also in Central and South America, the Caribbean and Spain. After his death, he has also been recognized in the United States, Italy and Japan."@en,
        "\u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino, conocido como Agust\u00edn Lara, (Tlacotalpan, M\u00e9xico, 30 de octubre de 1897 - Ciudad de M\u00e9xico, 6 de noviembre de 1970) fue un compositor e int\u00e9rprete mexicano de canciones y boleros. Se le reconoce como uno de los m\u00e1s populares de su \u00e9poca y de su g\u00e9nero. Tambi\u00e9n conocido con los apelativos de El M\u00fasico Poeta y El Flaco de Oro, su obra fue ampliamente apreciada no solo en M\u00e9xico, sino tambi\u00e9n en Centroam\u00e9rica, Sudam\u00e9rica, el Caribe y Espa\u00f1a. Luego de su muerte, se le ha reconocido tambi\u00e9n en Estados Unidos, Italia y Jap\u00f3n."@es,
        "\u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano del Sagrado Coraz\u00f3n Alfonso de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino (Tlacotalpan, 30 oktober 1897 - Mexico-Stad, 6 november 1970) was een Mexicaans componist en zanger. Vanaf 1968 ging zijn gezondheid snel achteruit. Hij overleed in 1970 en werd begraven in het Pante\u00f3n de Dolores in Mexico-Stad."@nl,
        "\u0410\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d \u041b\u0430\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Agust\u00edn Lara, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u00c1ngel Agust\u00edn Mar\u00eda Carlos Fausto Mariano Alfonso del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Lara y Aguirre del Pino; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u0422\u043b\u0430\u043a\u043e\u0442\u0430\u043b\u044c\u043f\u0430\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0430\u043a\u0440\u0443\u0441 \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1970, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:19863711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agust\u00edn_Lara>,
        <http://viaf.org/viaf/19863711>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agustín_Lara_(H._Peraza)_Madrid_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agustín_Lara.
doremus_artist:debf9ef5-3d55-3aaa-872b-1085086ed359
owl:sameAs viaf:27280806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27280806>.
doremus_artist:e01fb0fd-507c-3f53-840d-943cb1c17d26
owl:sameAs viaf:80071525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80071525>.
doremus_artist:e051dc4d-59d9-3b10-afcf-928a1de5a79e
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Kantorow (* 3. Oktober 1945 in Cannes) ist ein franz\u00f6sischer Geiger und Dirigent russischer Herkunft. Kantorow hatte zun\u00e4chst Unterricht am Konservatorium von Nizza und kam dreizehnj\u00e4hrig ans Conservatoire de Paris, wo er bereits im Folgejahr den ersten Preis im Fach Violine erhielt. Er gewann in den 1960er Jahren mehrere Violinwettbewerbe, darunter den Carl-Flesch-Wettbewerb in London, den Paganini-Wettbewerb in Genua und den internationalen Violinwettbewerb in Genf."@de,
        "Jean-Jacques Kantorow (Cannes, 3 oktober 1945) is een Frans violist en dirigent van Russische afkomst."@nl,
        "Jean-Jacques Kantorow (born 3 October 1945) is a French violin virtuoso and conductor."@en,
        "Jean-Jacques KantorowFichier:FolleJourn\u00e9e2009 JeanJacquesKantorow.jpg Jean-Jacques Kantorow lors de La Folle Journ\u00e9e de Nantes 2009 Jean-Jacques Kantorow, n\u00e9 \u00e0 Cannes le 3 octobre 1945, est un violoniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean\u2013Jacques Kantorow (nacido en 1945 en Cannes, Francia) es un violinista y director de orquesta franc\u00e9s, de origen ruso."@es,
        "\u0416\u0430\u043d \u0416\u0430\u043a \u041a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0301\u0432 (\u0444\u0440. Jean-Jacques Kantorow; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041a\u0430\u043d\u043d\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ed\u30d5\uff08Jean-Jacques Kantorow\u30011945\u5e7410\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30cc\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u4e0b\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30cb\u30fc\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\u306b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u6642\u306e\u6f14\u594f\u3092\u7d76\u8cdb\u3055\u308c\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021977\u5e745\u6708\u306b\u521d\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u2013\u5091\u514b\u00b7\u5eb7\u6295\u4faf\u798f\uff08Jean-Jacques Kantorow\uff1b1945\u5e7410\u67083\u65e5\uff0d)\u662f\u4e00\u4f4d\u6b50\u6d32\u6307\u63ee\u5bb6\u8207\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:196682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Kantorow>,
        <http://viaf.org/viaf/196682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1f7f011-0e72-49d2-b5a6-970ec9048731>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_JeanJacquesKantorow.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Kantorow.
doremus_artist:e1438995-8641-39ed-b1f4-ef20e7bdc4a9
    dbp:birthPlace dbr:Oudenaarde;
    rdfs:comment
        "Benedictus Appenzeller (* um 1485 in Flandern (Oudenaarde?); \u2020 Ende 1558 in oder in der N\u00e4he von Br\u00fcssel) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Benedictus Appenzeller (between 1480 and 1488 \u2013 after 1558) was a Franco-Flemish singer and composer of the Renaissance, active in Bruges and Brussels. He served Dowager Queen Mary of Hungary for much of his career, and was a prolific composer of vocal music, both sacred and secular, throughout his long career."@en,
        "Benedictus Appenzeller (ca. 1480 \u2013 ca. 1558) fue un compositor y cantante que se inscribe dentro de la llamada escuela Franco-flamenca del Renacimiento, quien se encontraba activo principalmente entre las ciudades de Bruselas y Brujas. Sirvi\u00f3 en la corte de Mar\u00eda de Habsburgo de Hungr\u00eda en la mayor parte de su vida, y se puede decir que fue un compositor bastante prol\u00edfico de m\u00fasica vocal, tanto sacra como profana, a lo largo de una inusualmente larga carrera para su \u00e9poca."@es,
        "Benedictus Appenzeller aussi Appenzelders, n\u00e9 \u00e0 Audenarde vers 1480 ( ? ) et mort apr\u00e8s 1558 ( ? ), est un compositeur franco-flamand. Dans la litt\u00e9rature, il est souvent confondu avec le compositeur allemand Benedictus Ducis. Malgr\u00e9 son patronyme qui indique, en apparence, une origine suisse, il est consid\u00e9r\u00e9 comme un polyphoniste franco-flamand."@fr,
        "Benedictus Appenzeller ook Appenzelders (Oudenaarde, 1480 (?) - Spanje, 1551 of 1558) was een componist. In de literatuur wordt hij vaak verward met de Duitse componist Benedictus Ducis. Hoewel Appenzellers achternaam lijkt te wijzen op een Zwitserse afkomst, wordt hij in elk geval gerekend tot Nederlandse polyfonisten."@nl;
    owl:sameAs viaf:222418083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedictus_Appenzeller>,
        <http://viaf.org/viaf/205381684>,
        <http://viaf.org/viaf/219561549>,
        <http://viaf.org/viaf/222418083>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SteGudule.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benedictus_Appenzeller.
doremus_artist:e1672521-93db-3013-a8be-87040278000d
owl:sameAs viaf:74117771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74117771>.
doremus_artist:e1a35062-29ac-3ac7-b9e0-846dfe96d06d
owl:sameAs viaf:155011536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/155011536>.
doremus_artist:e206b2e8-8642-3192-b90f-83c69f336853
owl:sameAs viaf:71610739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71610739>.
doremus_artist:e260143f-9fd5-3bf3-b3db-07690fc02fd9
    rdfs:comment
        "Suzanne Ha\u00efk-Vantoura (n\u00e9e Vantoura) (13 July 1912 \u2013 22 October 2000) was an organist, music teacher, composer and music theorist. Her magnum opus was in the field of musicology."@en;
    owl:sameAs viaf:68930186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Ha\u00efk-Vantoura>,
        <http://viaf.org/viaf/68930186>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9027f5ed-de1e-429a-a8ac-c77ed43b8ca1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Haïk-Vantoura.
doremus_artist:e30364d3-784c-36ee-8bc0-bd7789aaaad5
    owl:sameAs viaf:79760106;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79760106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michal_Doolomanský.
doremus_artist:e3537ce4-2ba5-30ee-931f-f43814429b1f
owl:sameAs viaf:22365144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22365144>.
doremus_artist:e3dc59fe-b148-351d-a089-af9437048a16
    owl:sameAs viaf:49410145;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410145>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1316ff67-ef57-475c-ad99-87d79c1f8eb2>.
doremus_artist:e41f6bd6-6ebe-3e98-a5b0-5f0e5f7e79cd
owl:sameAs viaf:27038009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27038009>.
doremus_artist:e49d955e-214b-3ba1-ae6c-cc05b9c1066d
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Baron Herman Severin L\u00f8venskiold (30 July 1815 \u2013 5 December 1870) was a Norwegian composer, most noted for his score for August Bournonville's 1836 version of the ballet La Sylphide for the Royal Danish Ballet in Copenhagen."@en,
        "Herman Severin L\u00f8venskiold (* 30. Juli 1815 im Holden Jernv\u00e6rk, Telemark, Norwegen; \u2020 5. Dezember 1870 in Kopenhagen) war ein norwegischer Komponist. L\u00f8venskiold wuchs in Kopenhagen auf, wo er auch seine musikalische Ausbildung erhielt. Um 1840 unternahm er eine Bildungsreise durch Deutschland und \u00d6sterreich. Ab 1851 war er Hoforganist auf Christiansborg. Er komponierte eine Oper, zwei Ballette (darunter La Sylphide) und mehrere Schauspielmusiken, zwei Konzertouvert\u00fcren, ein Klavierquintett, M\u00e4rsche, T\u00e4nze, Klavierst\u00fccke und Lieder."@de,
        "Le baron Herman Severin L\u00f8venskiold (Hollensj\u00e4rnbruk, 30 juillet 1815 \u2013 Copenhague, 5 d\u00e9cembre 1870) est un compositeur et organiste norv\u00e9gien, principalement connu aujourd'hui pour sa partition de la version d'Auguste Bournonville du ballet La Sylphide en 1836, pour le Ballet royal danois \u00e0 Copenhague."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d \u0444\u043e\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0434 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u041b\u0451\u0432\u0435\u043d\u0448\u0451\u043b\u044c\u0434, \u043d\u043e\u0440\u0432. Herman Severin von L\u00f8venskiold; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1815 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1870, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e-\u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440\u044b \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0411\u0443\u0440\u043d\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u044f \u00ab\u0421\u0438\u043b\u044c\u0444\u0438\u0434\u0430\u00bb (1836)."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30bb\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30b7\u30e7\u30eb\u30c9\uff08Baron Herman Severin L\u00f8venskiold\u30011815\u5e747\u670830\u65e5 - 1870\u5e7412\u67085\u65e5\u3001\u30ed\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e7\u30eb\u30c9\u3001\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30e8\u30eb\u30c9\u306a\u3069\u3068\u3082\uff09 \u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30ce\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u632f\u4ed8\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u300e\u30e9\u30fb\u30b7\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u300f\uff081836\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5701694;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Severin_L\u00f8venskiold>,
        <http://viaf.org/viaf/5701694>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd842929-1a8b-4526-adbb-9d13a06d328d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herman_Lovenskiold.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_Severin_Løvenskiold.
doremus_artist:e4a18967-f13e-38c6-854e-7d4927821ea9
owl:sameAs viaf:250873229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250873229>.
doremus_artist:e5cdb485-cd14-3250-8574-8aebfde27290
    rdfs:comment
        "Jean Fl\u00e9chet est un r\u00e9alisateur, producteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 novembre 1928.\u2191 Ren\u00e9 Pr\u00e9dal, 900 cin\u00e9astes d'aujourd'hui (1988, \u00c9ditions du Cerf-T\u00e9l\u00e9rama)"@fr;
    owl:sameAs viaf:27076536;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Fl\u00e9chet>,
        <http://viaf.org/viaf/27076536>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Fléchet.
doremus_artist:e6e5d9d7-10cc-38a0-aa91-691ebb3f6f8b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Galicia_(Spain)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Vergne,_Charente-Maritime>;
    rdfs:comment
        "Maria Casar\u00e8s (* 21. November 1922 in A Coru\u00f1a, Spanien; \u2020 22. November 1996 im Logis de la Vergne, Alloue) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin spanischer Herkunft."@de,
        "Maria Casar\u00e8s Maria Casar\u00e8s, n\u00e9e Mar\u00eda Victoria Casares P\u00e9rez le 21 novembre 1922 \u00e0 La Corogne, en Galice (Espagne) et morte le 22 novembre 1996 \u00e0 Alloue (France), est une actrice fran\u00e7aise de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre. Elle compte parmi les grandes trag\u00e9diennes fran\u00e7aises ; elle est apparue dans des classiques du cin\u00e9ma \u2014 dont Les Enfants du paradis \u2014 notamment durant les ann\u00e9es 1940 et 1950."@fr,
        "Maria Victoria Casares Quiroga y P\u00e9rez, artisticamente, Mar\u00eda Casares (Corunha, 21 de novembro de 1922 - La Vergne, 22 de novembro de 1996) foi uma atriz espanhola com not\u00f3rio sucesso no cinema franc\u00eas. Trabalhou na televis\u00e3o, cinema (atuando num dos cl\u00e1ssicos franceses: Les enfants du paradis) mas dedicou-se ao teatro, tornando o seu nome pr\u00eamio teatral: Pr\u00eamio Mar\u00eda Casares."@pt,
        "Mar\u00eda Casares (21 November 1922 \u2013 22 November 1996) was a Spanish-French actress and one of the most distinguished stars of the French stage. She was usually credited in France as Maria Casar\u00e8s."@en,
        "Mar\u00eda Victoria Casares P\u00e9rez (La Coru\u00f1a, Galicia, 21 de noviembre de 1922 - Alloue, Francia, 22 de noviembre de 1996) fue una actriz espa\u00f1ola de teatro y cine que triunf\u00f3 en el exilio en Francia, donde resid\u00eda por ser hija de Santiago Casares Quiroga, que hab\u00eda sido Ministro y Jefe de Gobierno de la Rep\u00fablica bajo la presidencia de Manuel Aza\u00f1a. Considerada francesa por los franceses que escriben su nombre Maria Casar\u00e8s, integr\u00f3 junto a Edwige Feuill\u00e8re y Madeleine Renaud el grupo de tr\u00e1gicas francesas m\u00e1s notable de su generaci\u00f3n."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u041a\u0430\u0437\u0430\u0440\u0435\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Maria Casar\u00e8s; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0412\u0438\u043a\u0442\u00f3\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u0441\u00e1\u0440\u0435\u0441 \u041f\u00e9\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Mar\u00eda Victoria Casares P\u00e9rez); 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u041b\u0430-\u041a\u043e\u0440\u0443\u043d\u044c\u044f, \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1996, \u041b\u0430-\u0412\u0435\u0440\u043d\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e) \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:39374725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Casares>,
        <http://viaf.org/viaf/39374725>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:María_Casares.
doremus_artist:e82070c7-9537-3eaa-b673-af84197961e1
owl:sameAs viaf:42031637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031637>.
doremus_artist:e8580655-ea54-3641-a482-674d87e25c01
owl:sameAs viaf:36036761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36036761>.
doremus_artist:e859f0eb-eb65-365a-bc52-46d34fbfb755
owl:sameAs viaf:17412295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412295>.
doremus_artist:e8f187f6-093a-3dc7-a55d-a1ba2c01be73
owl:sameAs viaf:5129974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129974>.
doremus_artist:e99c17da-173e-3926-b445-6ff011ef3c71
    dbp:birthPlace dbr:Nœux-les-Mines;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Plaisir,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Ulysse Del\u00e9cluse (1907\u20131995) was a French clarinetist and professor at the Paris Conservatory. Born 22 January 1907 in Pas-de-Calais, he won first prize in clarinet at the conservatory in 1925 and became an orchestral player. He was hired as a professor in 1948 and taught until 1978. He is the dedicatee of pieces by Darius Milhaud and Henri Tomasi among others."@en,
        "Ulysse Del\u00e9cluse (N\u0153ux-les-Mines dans le Pas-de-Calais, 22 janvier 1907 \u2013 Plaisir, 7 f\u00e9vrier 1995) est un clarinettiste fran\u00e7ais et professeur au Conservatoire de Paris."@fr,
        "\u30e6\u30ea\u30b9\u30fb\u30c9\u30ec\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\uff08Ulysse Del\u00e9cluse, 1907\u5e741\u670822\u65e5 - 1995\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30d1\uff1d\u30c9\uff1d\u30ab\u30ec\u30fc\u770c\u30cc\u30fc\uff1d\u30ec\uff1d\u30df\u30f3\u30cc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30da\u30ea\u30a8\u306b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3057\u30661948\u5e74\u307e\u3067\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u30fb\u30ec\u30d4\u30e5\u30d6\u30ea\u30b1\u30fc\u30cc\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306b\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u697d\u56e3\u3092\u9000\u56e3\u3057\u3066\u6bcd\u6821\u306e\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011978\u5e74\u307e\u3067\u5728\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30d7\u30ec\u30b8\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5196301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulysse_Del\u00e9cluse>,
        <http://viaf.org/viaf/5196301>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulysse_Delécluse.
doremus_artist:ea0d391b-9c74-3011-8291-979647c5081a
    dbp:birthPlace dbr:Cyprus;
    dbp:deathPlace dbr:Nicosia;
    rdfs:comment
        "Costas Montis (Greek: \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u039c\u03cc\u03bd\u03c4\u03b7\u03c2; 1914\u20132004) was an influential and prolific Cypriot poet, novelist, and playwright."@en,
        "\u041a\u043e\u0441\u0442\u0430\u0441 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u039c\u03cc\u03bd\u03c4\u03b7\u03c2; 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1914, \u0424\u0430\u043c\u0430\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2004, \u041d\u0438\u043a\u043e\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0438\u043f\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u0410\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 (1937). \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u0438\u043f\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u0434\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439. \u0412 1942 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u043f\u0440\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0421 1946 \u0433. \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u041a\u0438\u043f\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c (\u0441 1953 \u0433.) \u041a\u0438\u043f\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b. \u0412 1956\u20141969 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u044f \u041a\u0438\u043f\u0440\u0430\u00bb. \u0412 1961\u20141976 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e \u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043c\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:29583695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Costas_Montis>,
        <http://viaf.org/viaf/29583695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Costas_Montis.
doremus_artist:ea454ced-4b49-3055-ba1a-08625725be23
owl:sameAs viaf:284364885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/284364885>.
doremus_artist:ecc99ba5-eee5-3cad-b0c3-4132ec4b5593
    dbp:birthPlace dbr:Heilbronn;
    rdfs:comment
        "Hartmut H\u00f6ll (* 24. November 1952 in Heilbronn) ist ein deutscher Pianist und Professor f\u00fcr Liedgestaltung an der Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe. Seit 1973 gibt er Liederabende mit Mitsuko Shirai in aller Welt. Im Liedduo haben beide Ma\u00dfst\u00e4be der Liedinterpretation gesetzt. Von 1982 bis 1992 war er Partner von Dietrich Fischer-Dieskau. Liederabende bei den Salzburger Festspielen, den Festivals von Edinburgh, Florenz, M\u00fcnchen und Berlin sowie in der New Yorker Carnegie Hall begr\u00fcndeten die Zusammenarbeit. Rund sechzig CD-Produktionen liegen vor, viele davon wurden international ausgezeichnet."@de,
        "Hartmut H\u00f6ll (Heilbronn, 24 novembre 1952) est un pianiste et professeur d'accompagnement du Lied (Liedbegleiter) \u00e0 l'\u00e9cole de musique de Karlsruhe."@fr,
        "Hartmut H\u00f6ll (born November 24, 1952 in Heilbronn) is a German pianist and music professor."@en,
        "\u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0443\u0442 \u0425\u0451\u043b\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Hartmut H\u00f6ll; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0425\u0430\u0439\u043b\u044c\u0431\u0440\u043e\u043d\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435. \u0421\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u0438\u0446\u0443\u043a\u043e \u0421\u0438\u0440\u0430\u0438 (\u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0439) \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0412 1982\u20141992 \u0433\u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440-\u0414\u0438\u0441\u043a\u0430\u0443. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u0435\u043c, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0428\u0440\u0430\u0439\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0419\u043e\u0445\u0435\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c, \u0420\u0435\u043d\u0435 \u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433, \u0422\u0430\u0431\u0435\u0435\u0439 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d. \u0412 1990 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:71578278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hartmut_H\u00f6ll>,
        <http://viaf.org/viaf/71578278>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hartmut_Höll.
doremus_artist:ecdc5362-1740-375f-8e48-0d677a9d89dd
    owl:sameAs n0:67e3dc36-1774-44bb-9690-616c7073d911;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/67e3dc36-1774-44bb-9690-616c7073d911>.
doremus_artist:edcca109-016c-335d-bc6a-461566ddce52
owl:sameAs viaf:10034715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10034715>.
doremus_artist:ee2ae23a-6108-3e21-a2c4-17fbc1d0d6fb
owl:sameAs viaf:30650788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30650788>.
doremus_artist:ef1ce019-412b-3e95-867a-c9c77f201d20
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        "Fernando Borrego Linares, m\u00e1s conocido como Polo Monta\u00f1ez (El Brujito, provincia de Artemisa, Cuba, 5 de junio de 1955 - La Habana, 26 de noviembre de 2002), fue un sonero cubano."@es,
        "Polo Monta\u00f1ez (Fernando Borrego Linares) (5 juin 1955 - 26 novembre 2002) \u00e9tait un auteur-compositeur-interpr\u00e8te (de son cubain) et po\u00e8te cubain."@fr,
        "Polo Monta\u00f1ez (June 5, 1955 - November 26, 2002) was a Cuban singer and songwriter."@en,
        "Polo Monta\u00f1ez (eigentlich Fernando Borrego Linares) (* 5. Juni 1955 in El Brujito, Provinz Pinar del R\u00edo, Kuba; \u2020 26. November 2002 in Pinar del R\u00edo, Kuba) war ein kubanischer Songschreiber und S\u00e4nger. Am 26. November 2002 starb Polo Monta\u00f1ez im Alter von 47 Jahren an den Folgen eines Verkehrsunfalls in Pinar del R\u00edo."@de;
    owl:sameAs viaf:49434427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Polo_Monta\u00f1ez>,
        <http://viaf.org/viaf/49434427>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Cuba.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Polo_Montañez.
doremus_artist:efcf242b-00b9-30d2-b2ff-da56ef576922
owl:sameAs viaf:15040297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15040297>.
doremus_artist:f0167c3f-3009-3ad7-9a4a-e74ae45e2f38
owl:sameAs viaf:14963354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963354>.
doremus_artist:f021d095-e54d-38e1-9e51-2179e416b3ea
owl:sameAs viaf:17490835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17490835>.
doremus_artist:f03b0961-b511-3c08-a460-a5ec7426ad76
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Revon, n\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1962, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, producteur et photographe pour la t\u00e9l\u00e9vision."@fr;
    owl:sameAs viaf:173598831;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Revon>,
        <http://viaf.org/viaf/173598831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jérôme_Revon.
doremus_artist:f0b4e070-2fcc-3a45-bd81-d7db62cd2d25
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Natalya Petrovna Rozhdestvenskaya (\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) (7 May 1900 \u2013 1 September 1997) was a Russian soprano, wife of conductor Nikolai Anosov and mother of Gennady Rozhdestvensky. She performed mainly on the concert stage, and was a soloist for All-Union Radio in 1929-60, participating in concert performances of many operas, often conducted by her husband. Among her roles were Countess Almaviva, Donna Anna in both Don Giovanni and The Stone Guest, Mignon in the opera by Ambroise Thomas, Manon Lescaut, and Fevronia."@en,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (7 \u043c\u0430\u044f) 1900, \u041d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0416\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0410\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u044c \u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u044f \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1947)."@ru;
    owl:sameAs viaf:42034764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalya_Rozhdestvenskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/42034764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natalya_Rozhdestvenskaya.
doremus_artist:f146b700-a150-3e31-a67d-70a2d41ca53f
    dbp:birthPlace dbr:Villarreal;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Francisco T\u00e1rrega (21 novembre 1852 \u00e0 Vila-real (Espagne) - 15 d\u00e9cembre 1909 \u00e0 Barcelone (Espagne)) est un guitariste et un compositeur espagnol. Il a \u00e9t\u00e9 l'un des guitaristes les plus influents dans le monde et il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la guitare classique moderne."@fr,
        "Francisco T\u00e1rrega Eixea (Villarreal, 21 november 1852 - Barcelona, 15 december 1909) was een Valenciaans (Spaans) componist en gitarist."@nl,
        """Francisco de As\u00eds T\u00e1rrega Eixea (Vila-real, 21 de novembro de 1852 \u2014 Barcelona, 15 de dezembro de 1909) foi um importante violonista espanhol que revolucionou a composi\u00e7\u00e3o para viol\u00e3o. T\u00e1rrega tamb\u00e9m teve suas habilidades musicais questionadas quando defendeu uma metodologia diferente da que era usada em sua \u00e9poca. Segundo ele, o toque realizado pela m\u00e3o direita no viol\u00e3o deveria ser feita num \u00e2ngulo de 90\u00ba, e com a parte "macia" do dedo, ou seja, a unha n\u00e3o deveria ser utilizada. T\u00e1rrega justificava essa metodologia afirmando que o toque do dedo "nu" causava uma sensa\u00e7\u00e3o de maior "controle emocional" e t\u00e9cnico da obra em execu\u00e7\u00e3o."""@pt,
        "Francisco de As\u00eds T\u00e1rrega Eixea (Villarreal, Castell\u00f3n, 21 de noviembre de 1852-Barcelona, 15 de diciembre de 1909) fue un compositor y guitarrista espa\u00f1ol. Un accidente marc\u00f3 su infancia cuando, al parecer, cay\u00f3 a una acequia en un descuido de la muchacha que le cuidaba, y qued\u00f3 su vista da\u00f1ada. Su padre, con el temor de que quedara ciego, se traslad\u00f3 a Castell\u00f3n para que asistiera a clases de m\u00fasica y pudiera ganarse la vida como m\u00fasico."@es,
        "Francisco de As\u00eds T\u00e1rrega y Eixea (21 November 1852 \u2013 15 December 1909) was a Spanish composer and classical guitarist of the Romantic period."@en,
        "Francisco de As\u00eds T\u00e1rrega y Eixea (ur. 21 listopada 1852 w Villareal, zm. 15 grudnia 1909 w Barcelonie) \u2013 hiszpa\u0144ski gitarzysta i kompozytor, uznawany za jednego z najwi\u0119kszych mistrz\u00f3w w historii tego instrumentu. Nauk\u0119 gry na gitarze rozpocz\u0105\u0142 w wieku o\u015bmiu lat, kompozycji i gry na fortepianie uczy\u0142 si\u0119 w Konserwatorium w Madrycie. By\u0142 jednym z wielkich reformator\u00f3w stylu gry na gitarze klasycznej i tw\u00f3rc\u0105 tak zwanej nowej szko\u0142y hiszpa\u0144skiej. Wykszta\u0142ci\u0142 wielu znakomitych gitarzyst\u00f3w, takich jak Garcia Fortea, Emilio Pujol, Domingo Prat, Rita Brondi, Miguel Llobet."@pl,
        "Francisco de As\u00eds T\u00e1rrega y Eixea, auf Katalanisch Francesc d\u2019Ass\u00eds T\u00e0rrega i Eixea, (* 21. November 1852 in Villarreal, Spanien; \u2020 15. Dezember 1909 in Barcelona) war ein spanischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441\u043a\u043e \u0422\u0430\u0301\u0440\u0440\u0435\u0433\u0430, (\u0438\u0441\u043f. Francisco T\u00e1rrega), \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u0422\u0430\u0440\u0440\u0435\u0433\u0430-\u0438-\u042d\u0301\u0448\u0435\u0430 (\u043a\u0430\u0442. Francesc d'Ass\u00eds T\u00e0rrega i Eixea; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1852, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u0440\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1909, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30bf\u30ec\u30ac\uff08\u6163\u7528\u7684\u306b\u30bf\u30eb\u30ec\u30ac\u3001\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u8a18\u53f7\u3092\u91cd\u8996\u3057\u3066\u30bf\u30fc\u30ec\u30ac\u3068\u3082\u3002Francisco T\u00e1rrega, 1852\u5e7411\u670821\u65e5 - 1909\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u5fb7\u00b7\u963f\u897f\u65af\u00b7\u5854\u96f7\u52a0-\u827e\u745f\u963f\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aFrancisco de As\u00eds T\u00e1rrega y Eixea\uff0c1852\u5e7411\u670821\u65e5\uff0d1909\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u8fd1\u4ee3\u5409\u4ed6\u97f3\u4e50\u4e4b\u7236\u201d\uff0c\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u4f1f\u5927\u7684\u5409\u4ed6\u97f3\u4e50\u590d\u5174\u8005\u3002\u53e4\u5178\u5409\u4ed6\u5341\u5927\u540d\u66f2\u4e2d\u6709\u4e00\u534a\u51fa\u81ea\u4ed6\u624b\uff1a\u300a\u6cea\u300b\u3001\u300a\u6668\u4e4b\u6b4c\u300b\u3001\u300a\u963f\u72c4\u5229\u8fbe\u300b\u3001\u300a\u963f\u62c9\u4f2f\u98ce\u683c\u968f\u60f3\u66f2\u300b\u3001\u300a\u963f\u5c14\u6c57\u5e03\u62c9\u5bab\u7684\u56de\u5fc6\u300b\u3002\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u8fbe\u5230300\u591a\u90e8\uff0c\u5176\u4e2d\u4f17\u591a\u4f5c\u54c1\u4e00\u76f4\u88ab\u8bb8\u591a\u5409\u4ed6\u7231\u597d\u8005\u9752\u7750\u5e76\u4e0d\u65ad\u7ec3\u4e60\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61733213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_T\u00e1rrega>,
        <http://viaf.org/viaf/61733213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59bdd84b-28dd-4aef-bb5b-2e2c98997b10>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francisco_Tarrega.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Tárrega.
doremus_artist:f196336e-e271-33f1-b4cc-bb352ee34524
owl:sameAs viaf:261724820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261724820>.
doremus_artist:f284f662-807c-3a16-a649-07004214adbc
owl:sameAs viaf:58788009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58788009>.
doremus_artist:f30b3c62-19cc-3787-91fb-5a5e5d74829a
owl:sameAs viaf:2677298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2677298>.
doremus_artist:f328cefe-024c-3269-bc7b-92dc8a8773d5
    owl:sameAs viaf:121908272;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121908272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e28043cc-ed78-47f7-a7bf-806e52d61539>.
doremus_artist:f3396e9a-b902-378e-acbb-129fbe48cfe3
owl:sameAs viaf:114980365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114980365>.
doremus_artist:f3af1ff2-0369-3dfa-b4ab-8d5f2d5ee31e
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dynam-Victor Fumet (4 May 1867 \u2013 2 June 1949) was a French composer and organist."@en,
        "Dynam-Victor Fumet est un compositeur et organiste fran\u00e7ais (Toulouse, 4 mai 1867 - Paris, 2 janvier 1949). \u00ab Connaissez-vous Dynam-Victor Fumet ? Il fut un organiste comme il n\u2019y en a gu\u00e8re dans tout un si\u00e8cle. Disciple de Franck, il avait re\u00e7u d\u2019autre part un don d\u2019improvisation qui confinait au g\u00e9nie. Tout jeune, je l\u2019ai entendu une seule fois \u00e0 l\u2019orgue de Sainte-Anne-de-la-maison-Blanche dont il \u00e9tait le titulaire. Je re\u00e7u ce jour-l\u00e0 une des plus foudroyantes \u00e9motions de ma vie. \u00catre pris, vous savez ce que cela signifie ? Pris, aspir\u00e9 comme par un maelstr\u00f6m, vid\u00e9 de toute substance personnelle, mais travers\u00e9 en retour par un fleuve de feu qui me ravissait en me br\u00fblant. Tous ceux qui ont entendu Fumet ont \u00e9prouv\u00e9 des impressions analogues \u00e0 la mienne. Son nom ne s\u2019est jamais effac\u00e9 de"@fr,
        "\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u53b3\u683c\u306a\u6642\u8a08\u8077\u4eba\u306b\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e02\u7acb\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u308b\u3068\u3001\u305f\u3061\u307e\u3061\u9b3c\u624d\u3076\u308a\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3068\u3053\u308d\u3068\u306a\u308a\u3001\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u3042\u308a\u3068\u3042\u3089\u3086\u308b\u8cde\u91d1\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u306f\u5e02\u3092\u3042\u3052\u3066\u3001\u9752\u5e74\u306b\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u5b66\u696d\u3092\u4ed5\u4e0a\u3052\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u3081\u308b\u3068\u3001\u30d5\u30e5\u30e1\u306f\u8857\u306e\u697d\u968a\u304c\u4f34\u594f\u3059\u308b\u4e2d\u3092\u898b\u9001\u3089\u308c\u3064\u3064\u90fd\u306b\u65c5\u7acb\u3063\u305f\u3002 16\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30ae\u30ed\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u5f53\u521d\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u71b1\u3092\u5165\u308c\u3066\u52c9\u5f37\u306b\u6253\u3061\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u3001\u7236\u89aa\u306e\u606f\u8a70\u307e\u308b\u3088\u3046\u306a\u6559\u80b2\u304b\u3089\u3072\u3068\u305f\u3073\u89e3\u653e\u3055\u308c\u308b\u3084\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u7121\u653f\u5e9c\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u96c6\u4f1a\u306b\u8db3\u3057\u3052\u304f\u901a\u3044\u3001\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u3084\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30dd\u30c8\u30ad\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30f4\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30de\u30e9\u30fc\u30c8\u3068\u9854\u3092\u3064\u306a\u3050\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u3067\u3082\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306e\u52c9\u5f37\u306f\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u624d\u6c17\u7165\u767a\u306e\u6f14\u594f\u306e\u4ed5\u65b9\u3084\u3001\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u751f\u304d\u65b9\u304b\u3089\u3001\u540c\u7d1a\u751f\u304b\u3089\u300c\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u300d\u3068\u3044\u3046\u6e3e\u540d\u3092\u9802\u6234\u3057\u3066\u3044\u308b\u300219\u6b73\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u306b\u5fdc\u52df\u3059\u308b\u8cc7\u683c\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\u30a8\u306b\u795d\u798f\u3055\u308c\u3001\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306b\u306f\u304a\u8ffd\u5f93\u3092\u8a00\u308f\u308c\u305f\u304c\u3001\u9078\u5916\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u653f\u6cbb\u7684\u7406\u7531\u306e\u305f\u3081\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u671d\u520a\u304c\u3001\u30d5\u30e5\u30e1\u306b\u7121\u653f\u5e9c\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u50be\u5411\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u5831\u3058\u308b\u3068\u3001\u53d6\u308a\u8fd4\u3057\u306e\u3064\u304b\u306a\u3044\u5931\u6557\u3068\u306a\u308a\u3001\u6545\u90f7\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u3067\u306f\u919c\u805e\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u5e02\u306f\u3001\u81ea\u7531\u610f\u601d\u306b\u304b\u3076\u308c\u305f\u30d5\u30e5\u30e1\u306e\u5968\u5b66\u91d1\u306e\u6253\u3061\u5207\u308a\u3092\u6c7a\u5b9a\u3057\u3001\u7236\u89aa\u304b\u3089\u306f\u9854\u3082\u898b\u305f\u304f\u306a\u3044\u3068\u8a00\u308f\u308c\u305f\u3002\u305d\u308c\u3067\u3082\u307e\u3060\u97f3\u697d\u9662\u3067\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u306e\u306f\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u304c\u81ea\u5206\u306e\u6700\u5e74\u5c11\u306e\u5f1f\u5b50\u306b\u60c5\u3092\u304b\u3051\u3001\u9752\u5e74\u304c\u7d4c\u6e08\u7684\u306b\u82e6\u5883\u306b\u7acb\u305f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u308b\u3068\u3001\u81ea\u5206\u304c\u9996\u5e2d\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u8056\u30af\u30ed\u30c6\u30a3\u30eb\u30c9\u6559\u4f1a\u306b\u304b\u3051\u3042\u3063\u3066\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u52a9\u624b\u3068\u3057\u3066\u96c7\u3063\u3066\u3082\u3089\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u304f\u308c\u305f\u304b\u3089\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dynam-Victor_Fumet>,
        <http://viaf.org/viaf/66651741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dynam-Victor_Fumet.
doremus_artist:f3af7aaf-b426-36cf-87ec-034e215f9dca
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 H\u00e9rent (born Cambrai 16 May 1897, died Paris January 1966) was a French tenor whose career was centred on the Op\u00e9ra-Comique in Paris, where he played supporting roles for many years, and left several recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:24790428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_H\u00e9rent>,
        <http://viaf.org/viaf/24790428>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Hérent.
doremus_artist:f5b6daef-ae80-3eb9-83ab-d7bf66b667f4
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Porcile est un r\u00e9alisateur, historien du cin\u00e9ma et musicologue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17264423;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Porcile>,
        <http://viaf.org/viaf/17264423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Porcile.
doremus_artist:f689de28-f3c8-34ee-94bb-144f434e509b
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Ivar Christian Hallstr\u00f6m, born Stockholm, 5 June 1826, died in that city on 11 April 1901 was a Swedish composer, particularly of opera. After many years neglect, Hallstr\u00f6m\u2019s operas were revived, in Ume\u00e5 in 1986 with Bergtagna, seen also in York in 1988, and Hertig Magnus at Vadstena in 1988 and 2000, also broadcast on Swedish television."@en,
        "Ivar Hallstr\u00f6m (Stockholm, 5 juni 1826 \u2013 aldaar, 11 april 1901) was een Zweeds componist, pianist en zangpedagoog. Voor zover hij al herinnerd wordt, wordt hij voornamelijk in verband gebracht met opera's. Hij werd gezien als de 'godfather' van de opera in Zweden, maar al zijn werk behoorde lange tijd tot het vergeten repertoire."@nl,
        "Ivar Kristian Hallstr\u00f6m (* 5. Juni 1826 in Stockholm; \u2020 11. April 1901 ebenda) war ein schwedischer Komponist. Seine ersten Unterweisungen im Klavierspiel erhielt er von Professor Passy und dem deutschen Pianisten Stein. In Uppsala traf er auf Prinz Gustaf, einen Sohn von Oskar I., und f\u00fchrte mit diesem musikalische \u00dcbungen durch, bei denen Hallstr\u00f6ms erste Komposition, ein Duett f\u00fcr das Singspiel Hvita frun p\u00e5 drottningholm (Wei\u00dfe Frau von Drottningholm) entstand. 1852 beendete er seine begonnene Verwaltungst\u00e4tigkeit und widmete sich ausschlie\u00dflich dem Komponieren und musikalischen Unterweisungen. Nachdem Prinz Gustaf gestorben war, wurde Hallstr\u00f6m bei Prinz Oskar als Bibliothekar angestellt. Er zog wieder nach Stockholm und gab neben seiner Klavierlehrert\u00e4tigkeit mehrere Gesangshefte her"@de;
    owl:sameAs viaf:5134431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivar_Hallstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/5134431>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ivar_Hallstrom.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivar_Hallström.
doremus_artist:f723cd47-355a-376c-a707-d0843e22b585
owl:sameAs viaf:59391663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59391663>.
doremus_artist:f75cb938-fa8d-3793-96ac-2a3d3262dfee
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vladimir,_Russia>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Sergei Ivanovich Taneyev (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0301\u0435\u0432, Sergey Ivanovich Taneyev, pronounced [s\u02b2\u026a\u02c8r\u0261ej \u026a\u02c8van\u0259v\u02b2\u026at\u0255 t\u0250\u02c8n\u02b2ej\u026af]; November 25 [O.S. November 13] 1856 \u2013 June 19 [O.S. June 6] 1915) was a Russian composer, pianist, teacher of composition, music theorist and author."@en,
        "Sergei Ivanovich Taneyev (Vladimir, R\u00fassia, 25 de novembro de 1856 - Diatkovo, 19 de junho de 1915), sobrenome tamb\u00e9m transliterado Taneiev ou Taneev (em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432), foi um compositor, pianista, professor de composi\u00e7\u00e3o, te\u00f3rico musical e autor russo. Foi aluno de Piotr Ilitch Tchaikovsky."@pt,
        "Sergei Iwanowitsch Tanejew (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432, wiss. Transliteration Sergej Ivanovi\u010d Taneev; * 13.jul./ 25. November 1856greg. in Wladimir; \u2020 6.jul./ 19. Juni 1915greg. in Djudkowo bei Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Sergej Ivanovitsj Tanejev (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432) (Vladimir aan de Kljazma, oblast Vladimir, 13 november 1856 \u2013 Djoedkovo bij Svenigorod, Centraal Federaal District, 11 maart 1915) was een Russisch componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Sergue\u00ef Ivanovitch Tane\u00efev (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432), n\u00e9 le 25 novembre 1856 \u00e0 Vladimir et mort le 19 juin 1915 \u00e0 Dioudkovo pr\u00e8s de Moscou, est un compositeur russe."@fr,
        "Sergu\u00e9i Iv\u00e1novich Tan\u00e9yev (pronunciado: Ta-'\u00f1e-j\u0259v) (tambi\u00e9n Tan\u00e9ev o Tan\u00e9iev, ruso: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0301\u0435\u0432) (Vlad\u00edmir, 25 de noviembre de 1856 \u2014 Diutkovo, Zven\u00edgorod, 19 de junio de 1915), fue un compositor, pianista, te\u00f3rico musical y maestro de composici\u00f3n ruso, alumno de Piotr Ilich Chaikovski."@es,
        """Siergiej Iwanowicz Taniejew (\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432, ur. 25 listopada 1856 we W\u0142odzimierzu, zm. 19 czerwca 1915 w Zwienigorodzie) \u2013 rosyjski kompozytor, nauczyciel i (od 1885) dyrektor konserwatorium w Moskwie. By\u0142 autorem symfonii, kompozycji kameralnych, opery ("Oresteia"), ch\u00f3r\u00f3w, pie\u015bni. Napisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c wysoko oceniany podr\u0119cznik kontrapunktu. Ucze\u0144 Piotra Czajkowskiego i Niko\u0142aja Rubinsteina."""@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0301\u0435\u0432 (13 [25] \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1856, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u2014 6 [19] \u0438\u044e\u043d\u044f 1915, \u0414\u044e\u0442\u044c\u043a\u043e\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0417\u0432\u0435\u043d\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0412. \u0418. \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432\u0430."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Sergei Ivanovich Taneyev\u30011856\u5e7411\u670825\u65e5\uff08\u5f53\u6642\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f11\u670813\u65e5\uff09 - 1915\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u306f\u89aa\u985e\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002\u59d3\u306f\u30bf\u30cd\u30a4\u30a8\u30d5\u3001\u30bf\u30cb\u30a7\u30a8\u30d5\u306a\u3069\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u4f0a\u4e07\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u5854\u6d85\u8036\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432\uff0c1856\u5e7411\u670825\u65e5\uff0d1915\u5e741\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6,\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59271006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Taneyev>,
        <http://viaf.org/viaf/59271006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e61ad00c-fbe8-4ca1-ac14-2e0872257057>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taneev.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Taneyev.
doremus_artist:f7a9e655-0bf4-37f7-84b7-97bc8ea5c735
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Cort\u00e9s (C\u00f3rdoba (Espa\u00f1a), 22 de febrero de 1969 (47 a\u00f1os), es un bailarin, core\u00f3grafo, director y productor"@es,
        "Joaqu\u00edn Cort\u00e9s (real: Joaqu\u00edn Pedraja Reyes) (* 22. Februar 1969 in C\u00f3rdoba, Spanien) ist ein spanischer T\u00e4nzer, der aus einer Gitano-Familie entstammt. Joaqu\u00edn Cort\u00e9s begann seine Tanzkarriere im Alter von 12 Jahren, kurz nachdem seine Familie nach Madrid gezogen war. Mit 15 wurde er Solist beim Ballet Nacional de Espa\u00f1a. Nach seinem Weggang vom Nationalballett gab er Vorstellungen an der Seite von bedeutenden T\u00e4nzern wie Maja Michailowna Plissezkaja oder Sylvie Guillem. 1992 gr\u00fcndete er seine eigene Ballettkompanie, das Joaqu\u00edn Cort\u00e9s Flamenco Ballett. Mit dieser Ballettkompanie tritt er seither sehr erfolgreich in der ganzen Welt auf."@de,
        "Joaqu\u00edn Cort\u00e9s est un chor\u00e9graphe et un danseur de flamenco et acteur n\u00e9 \u00e0 Cordoue en Espagne en 1969 au sein d'une famille gitane d'Espagne. Sa beaut\u00e9 physique et son extraordinaire charisme sc\u00e9nique font de lui l\u2019un des danseurs les plus connus du flamenco."@fr,
        "Joaqu\u00edn Cort\u00e9s, w\u0142a\u015bciwie Joaqu\u00edn Pedraja Reyes (ur. 22 lutego 1969 w Kordobie) \u2013 hiszpa\u0144ski tancerz baletowy i flamenco pochodzenia romskiego."@pl,
        """Joaqu\u00edn Pedraja Reyes "Joaqu\u00edn Cort\u00e9s" (born 22 February 1969) is a Spanish classically trained ballet and flamenco dancer."""@en,
        "Joaqu\u00edn Pedraja Reyes conhecido como Joaqu\u00edn Cort\u00e9s (C\u00f3rdoba, 22 de Fevereiro de 1969) \u00e9 um bailarino de flamenco e core\u00f3grafo espanhol de origem cigana.\u00c9 um dos jurados do Achas que Sabes Dan\u00e7ar"@pt,
        "\u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u0301\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Joaqu\u00edn Cort\u00e9s, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d \u041f\u0435\u0434\u0440\u0430\u0445\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0435\u0441, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043e\u043b \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u044e\u0437\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 Gypsy \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d; \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u044b \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0434 \u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438\u043c\u0438\u0434\u0436\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0426\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0439\u0435\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c6\u30b9\uff08Joaqu\u00edn Cort\u00e9s\u30011969\u5e742\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u83ef\u91d1\u00b7\u67ef\u5e1d\u65af(Joaqu\u00edn Cort\u00e9s)(\u539f\u540d\uff1a\u83ef\u91d1\u00b7\u4f69\u5fb7\u62c9\u54c8\u00b7\u67ef\u5e1d\u65af\uff0c1969\u5e742\u670822\u65e5\uff0d)\uff0c\u51fa\u751f\uff0c\u662f\u4e00\u500b\u53d7\u904e\u50b3\u7d71\u82ad\u857e\u821e\u8a13\u7df4\u7684\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u897f\u73ed\u7259\u5409\u666e\u8cfd\u8840\u7d71\u821e\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41497818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Cort\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/41497818>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joaquín_Cortés.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquín_Cortés.
doremus_artist:f8058034-a1bd-3269-be36-ff7735168032
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Parma;
    rdfs:comment
        "Bernardo Sabadini (also known as Sabatini) (died November 26, 1718) was an Italian opera composer. He may have been a native of Venice. A number of his operas appear to have been revisions of works by other composers to an unknown extent. He died at Parma."@en,
        "Bernardo Sabadini (n\u00e9 \u00e0 Venise, premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Parme le 26 novembre 1718) est un organiste et compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:219312621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_Sabadini>,
        <http://viaf.org/viaf/219312621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_Sabadini.
doremus_artist:f8315b72-1e56-3a74-9179-b1be3822ae4e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Amilly,_Loiret>;
    dbp:deathPlace dbr:Sauve;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois B\u00e9ranger (1937, Amilly, Loiret \u2013 2003) was a French singer."@en,
        "Fran\u00e7ois B\u00e9ranger, n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Amilly (Loiret) et mort le 14 octobre 2003 \u00e0 Sauve (Gard) est un chanteur libertaire fran\u00e7ais, qui conna\u00eet une forte notori\u00e9t\u00e9 dans les ann\u00e9es 1970. Il meurt des suites d'un cancer \u00e0 son domicile, \u00e0 66 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:71577082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_B\u00e9ranger>,
        <http://viaf.org/viaf/71577082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a49c001-8bc5-47c1-adf3-1cbc32de2a53>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Béranger.
doremus_artist:f84818dd-aed8-36c1-828c-5119ad142655
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berg,_Upper_Bavaria>;
    rdfs:comment
        "Dietrich Fischer-Dieskau (* 28. Mai 1925 in Berlin; \u2020 18. Mai 2012 in Berg) war ein deutscher S\u00e4nger (Bariton), Dirigent, Maler, Musikschriftsteller und Rezitator. Fischer-Dieskau gilt als einer der bedeutendsten Lied- und Operns\u00e4nger des 20. Jahrhunderts. Mit \u00fcber 400 Schallplatten ist er der S\u00e4nger, von dessen Interpretationen die meisten Einspielungen auf Tontr\u00e4gern \u00fcberhaupt existieren d\u00fcrften."@de,
        """Dietrich Fischer-Dieskau (28 May 1925 \u2013 18 May 2012) was a German lyric baritone and conductor of classical music, one of the most famous Lieder (art song) performers of the post-war period, best known as a singer of Franz Schubert's Lieder, particularly "Winterreise" of which his recordings with accompanist Gerald Moore and J\u00f6rg Demus are still critically acclaimed half a century after their release."""@en,
        "Dietrich Fischer-Dieskau (Berlijn, 28 mei 1925 \u2013 Berg (Starnberger See), 18 mei 2012) was een Duitse baritonzanger. Hij was gespecialiseerd in het lied, maar zong ook opera en oratoria. Hij was ook dirigent, kunstschilder en musicoloog. Hij werd door velen als een van de belangrijkste klassieke liedzangers van de tweede helft van de twintigste eeuw gezien en is een van de meest opgenomen artiesten (meer dan 400 elpees en cd's)."@nl,
        "Dietrich Fischer-Dieskau (Berlim, 28 de maio de 1925 \u2014 Berg, 18 de maio de 2012) foi um bar\u00edtono alem\u00e3o e maestro de m\u00fasica cl\u00e1ssica, um dos mais famosos cantor de lieder de sua gera\u00e7\u00e3o. \u00c9 admirado por suas interpreta\u00e7\u00f5es, as qualidades tonais e de cor na sua voz, o seu excepcional senso r\u00edtmico e impec\u00e1vel dic\u00e7\u00e3o."@pt,
        "Dietrich Fischer-Dieskau (Berl\u00edn, 28 de mayo de 1925 \u2013 Starnberg, 18 de mayo de 2012) fue un bar\u00edtono, director de orquesta y music\u00f3logo alem\u00e1n. Es considerado por muchos como el mejor cantante de Lieder de su generaci\u00f3n, cuando no, de todo el siglo XX[cita requerida]. Fue muy admirado por las cualidades tonales y matices de color en su voz. Interpret\u00f3 muchos roles oper\u00edsticos. Su repertorio fue, probablemente, el m\u00e1s amplio posible, tanto por las \u00e9pocas que abarc\u00f3 como por los distintos g\u00e9neros cultivados."@es,
        "Dietrich Fischer-Dieskau (ur. 28 maja 1925 w Berlinie, zm. 18 maja 2012 w Berg) \u2013 niemiecki \u015bpiewak (baryton). Interpretator niemieckich i w\u0142oskich pie\u015bni m.in. Franza Petera Schuberta oraz kantat J.S. Bacha. W 1992 zako\u0144czy\u0142 karier\u0119 jako \u015bpiewak, nast\u0119pnie zacz\u0105\u0142 dyrygowa\u0107. Znany z przywi\u0105zywania ogromnej uwagi do tekstu (np. role w operach Mozarta interpretowa\u0142 zupe\u0142nie inaczej ni\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 wykonawc\u00f3w). W 2005 otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Polar Music Prize przyznawan\u0105 w Szwecji za wybitne osi\u0105gni\u0119cia w dziedzinie muzyki."@pl,
        "Dietrich Fischer-Dieskau, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 28 mai 1925 et mort le 18 mai 2012 \u00e0 Berg en Bavi\u00e8re, est un baryton allemand, \u00e9galement p\u00e9dagogue, chef d'orchestre, peintre, musicologue et \u00e9crivain. Cet artiste lyrique du XXe si\u00e8cle demeure l'un des plus grands interpr\u00e8tes de la musique vocale. Sa carri\u00e8re fut impressionnante entre toutes par sa dur\u00e9e, par la quantit\u00e9 des \u0153uvres enregistr\u00e9es, et enfin par la qualit\u00e9 et la diversit\u00e9 des r\u00e9pertoires abord\u00e9s."@fr,
        "\u0414\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0445 \u0424\u0438\u0301\u0448\u0435\u0440-\u0414\u0438\u0301\u0441\u043a\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c. Dietrich Fischer-Dieskau; 28 \u043c\u0430\u044f 1925, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 2012, \u0411\u0435\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041a\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff1d\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6 \uff08Dietrich Fischer-Dieskau, 1925\u5e745\u670828\u65e5 - 2012\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\uff08\u306e\u3061\u306b\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u305f\uff09\u3002 \u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306f\u7236\u65b9\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6\u306f\u6bcd\u65b9\u306e\u59d3\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6\u304cJ.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300e\u8fb2\u6c11\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300f\u306b\u3061\u306a\u3093\u3060\u9818\u4e3b\u306e\u540d\u524d\u3060\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u7e01\u8d77\u3092\u304b\u3064\u3044\u3067\u4e21\u65b9\u306e\u59d3\u3092\u540d\u4e57\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja,
        "\u8fea\u7279\u91cc\u5e0c\u00b7\u83f2\u820d\u723e-\u8fea\u65af\u8003\uff08Dietrich Fischer-Dieskau\uff0c1925\u5e745\u670828\u65e5\uff0d2012\u5e745\u670818\u65e5\uff0c\u539f\u540dDietrich Fischer von Dieskau\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u7537\u4e2d\u97f3\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u662f\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u753b\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u4f5c\u5bb6\u548c\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5f53\u4ee3\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7537\u4e2d\u97f3\u4e4b\u4e00\uff0c\u704c\u5f55\u8fc7\u5927\u91cf\u5531\u7247\uff08\u8d85\u8fc7400\u5f20\uff09\u3002 \u83f2\u820d\u723e-\u8fea\u65af\u8003\u7684\u5bb6\u5ead\u7d20\u6709\u97f3\u4e50\u4f20\u7edf\uff0c\u5df4\u8d6b\u7684\u519c\u6c11\u5eb7\u5854\u58541742\u5e74\u5c31\u662f\u732e\u7ed9\u4ed6\u7684\u4e00\u4f4d\u7956\u5148\u7684\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u8bed\u8a00\u5b66\u5bb6\uff0c\u6bcd\u4eb2\u5219\u662f\u4e00\u4f4d\u6559\u5e08\u3002\u4ed6\u4eec\u5f88\u65e9\u5c31\u53d1\u73b0\u513f\u5b50\u7684\u97f3\u4e50\u5929\u5206\uff0c\u5e76\u5c3d\u65e9\u4fc3\u5176\u6210\u624d\u300216\u5c81\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u83f2\u820d\u723e-\u8fea\u65af\u8003\u5c31\u5df2\u8ddfGeorg A. Walter\u5b66\u6f14\u5531\uff0c\u540e\u6765\u5219\u5230\u4e86\u67cf\u6797\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4eceHermann Wei\u00dfenborn\u3002 \u4e8c\u6218\u4e2d\u4ed6\u5f53\u5175\uff0c\u5e76\u4e14\u843d\u5230\u4f4d\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u7684\u7f8e\u56fd\u6218\u4fd8\u8425\u4e2d\uff0c\u4f46\u4ed6\u5728\u671f\u4e2d\u4ecd\u7136\u81ea\u5b66\u58f0\u4e50\u3002\u7b49\u5230\u6218\u4e89\u7ed3\u675f\u540e\u76841948\u5e741\u6708\uff0c\u83f2\u820d\u723e-\u8fea\u65af\u8003\u7ec8\u4e8e\u6b63\u5f0f\u4eae\u76f8\uff0c\u5728RIAS\u6f14\u5531\u8212\u4f2f\u7279\u7684\u51ac\u4e4b\u65c5\uff0c\u90a3\u65f6\u5176\u5b9e\u4ed6\u8fd8\u662fWei\u00dfenborn\u7684\u5b66\u751f\u3002\u540c\u5e74\u4ed6\u53d7\u8058\u4e8e\u67cf\u6797\u5e02\u7acb\u6b4c\u5267\u9662\uff0c\u6f14\u5531\u4e86\u5510\u00b7\u5361\u6d1b\u65af\u4e2dMarquis Posa\u548c\u5510\u8c6a\u745f\u4e2d\u7684Wolfram\u30021949\u5e74\u4ed6\u9996\u6b21\u5f55\u97f3\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u56db\u9996\u4e25\u8083\u7684\u6b4c\u3002\u4e5f\u662f\u5728\u5f53\u5e74\u4ed6\u4f5c\u5ba2\u6155\u5c3c\u9ed1\u548c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u30021951\u5e74\u4ed6\u5728\u5bcc\u7279\u6587\u683c\u52d2\u7684\u6307\u6325\u4e0b\u767b\u53f0\u8428\u5c14\u65af\u5821\u97f3\u4e50\u8282\uff0c\u6f14\u5531\u9a6c\u52d2\u7684\u65c5\u4eba\u4e4b\u6b4c\uff0c\u4e5f\u53bb\u4e86\u7231\u4e01\u5821\u6f14\u5531\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u6b4c\u66f2\u30021952\u5e74\u4ed6\u9996\u6b21\u8bbf\u7f8e\u30021954\u5e74\u4ed6\u767b\u4e0a\u4e86\u62dc\u9c81\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u7684\u821e\u53f0\uff0c\u9970\u6f14Wolfram\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86853968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dietrich_Fischer-Dieskau>,
        <http://viaf.org/viaf/86853968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bdc5968-3ca3-497f-b0c1-6de471b26b00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dietrich_Fischer-Dieskau.
doremus_artist:f866d68f-9df8-31c1-bd50-9056e63c3828
owl:sameAs viaf:46954289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46954289>.
doremus_artist:f88c7497-f97c-3c44-a47c-1461967a7903
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Emil Nikolaus Joseph Freiherr von Reznicek (Viena, 4 de mayo de 1860 - Berl\u00edn, 2 de agosto de 1945) fue un compositor austriaco."@es,
        "Emil Nikolaus Joseph Freiherr von Rezni\u010dek (Wenen, 4 mei 1860 - Berlijn, 5 augustus 1945) was een Oostenrijks componist. Hij was een kleinzoon van de militaire kapelmeester Joseph Freiherr von Rezni\u010dek (1787-1848). Zijn broer was de schilder Ferdinand von Rezni\u010dek (1868-1909)."@nl,
        "Emil Nikolaus Joseph, Freiherr von Reznicek (* 4. Mai 1860 in Wien, Kaisertum \u00d6sterreich; \u2020 2. August 1945 in Berlin) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Emil Nikolaus Joseph, Freiherr von Reznicek (4 May 1860, Vienna \u2013 2 August 1945, Berlin) was an Austrian composer of Czech ancestry."@en,
        "Emil Nikolaus von Reznicek (Viena, 4 de maio de 1860 \u2014 Berlim, 2 de agosto de 1945) foi um compositor rom\u00e2ntico austr\u00edaco de ascend\u00eancia checa. \u00c9 lembrado pela abertura de sua \u00f3pera Donna Diana, composta em 1894."@pt,
        "Emil von \u0158ezn\u00ed\u010dekFichier:Reznicekportrait.jpg Emil von \u0158ezn\u00ed\u010dek, de son nom complet Emil Nikolaus von \u0158ezn\u00ed\u010dek, est un compositeur autrichien d'origine tch\u00e8que, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 4 mai 1860 et mort \u00e0 Berlin le 2 ao\u00fbt 1945."@fr,
        "Iniziato il corso di laurea in giurisprudenza presso l'Universit\u00e0 di Graz, cominci\u00f2 a studiare musica sotto la guida di W. A. R\u00e9my (alias Wilhelm Mayer); nel 1881 divenne allievo di Carl Reinecke e Salomon Jadassohn al Conservatorio di Lipsia. In seguito fu direttore d'orchestra nei teatri di Graz, Zurigo, Stettino, Berlino, Jena, Bochum e Magonza; nel 1887 divenne direttore della banda militare di Praga. Conseguito un primo lusinghiero successo come compositore con l'opera comica Donna Diana (1894), fu nominato Kapellmeister di corte a Weimar (1896) e quindi a Mannheim (1896-99)."@it,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0444\u043e\u043d \u0420\u0435\u0437\u043d\u0438\u0447\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Emil Nikolaus Joseph Freiherr von Rezni\u010dek; 4 \u043c\u0430\u044f 1860, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0420\u0435\u0437\u043d\u0438\u0447\u0435\u043a\u0430, \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 1860 \u0433., \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430-\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0420\u0435\u0437\u043d\u0438\u0447\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30fc\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ec\u30ba\u30cb\u30c1\u30a7\u30af\uff08Emil Nikolaus Joseph von Reznicek\uff08\u7a00\u306bRezni\u010dek\u3068\u3082\uff09, *1860\u5e745\u67084\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 \u2013 \u20201945\u5e748\u67082\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u7cfb\u8cb4\u65cf\u306e\u672b\u88d4\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u827e\u7c73\u5c14\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u65af\u00b7\u00b7\u51af\u00b7\u96f7\u5179\u5c3c\u5207\u514b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEmil Nikolaus von Reznicek\uff0c1860\u5e745\u67084\u65e5\uff0d1945\u5e748\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u6377\u514b\u8840\u7edf\u7684\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u6700\u521d\u66fe\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\uff0c\u540e\u6539\u5b66\u97f3\u4e50\uff0c\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u62c5\u4efb\u5408\u5531\u6307\u6325\uff0c1902\u5e74\u79fb\u5c45\u67cf\u6797\uff0c\u6210\u4e3a\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u96f7\u5179\u5c3c\u514b\u7684\u66f2\u98ce\u5c5e\u4e8e\u665a\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\uff0c\u4ee5\u64c5\u4e8e\u8bbd\u523a\u8457\u79f0\uff0c\u4ed6\u548c\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u79c1\u4ea4\u4e0d\u9519\uff0c\u4f46\u5199\u4e86\u6570\u90e8\u8bbd\u523a\u7406\u67e5\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5982\u4ea4\u54cd\u8bd7\u300a\u5931\u610f\u8005\u300b\u9488\u5bf9\u300a\u82f1\u96c4\u751f\u6daf\u300b\uff0c\u6b4c\u5267\u300a\u68af\u5c14\u7684\u6076\u4f5c\u5267\u300b\u9488\u5bf9\u7406\u67e5\u7684\u540c\u540d\u4ea4\u54cd\u8bd7\u7b49\uff0c\u4ed6\u8fd8\u4f5c\u6709\u4e00\u90e8\u6807\u9898\u4e3a\u201c\u8bbd\u523a\u201d\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u3002\u4e0d\u8fc7\u4ed6\u6700\u6d41\u884c\u7684\u4f5c\u54c1\u8fd8\u662f\u6b4c\u5267\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5176\u559c\u6b4c\u5267\u300a\u72c4\u5b89\u5a1c\u5c0f\u59d0\u300b\u7684\u5e8f\u66f2\u6d41\u4f20\u9887\u5e7f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22328538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_von_Reznicek>,
        <http://viaf.org/viaf/22328538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b357bb3-8376-412f-b129-6df5bbeb5ba9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reznicekportrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_von_Reznicek.
doremus_artist:f8908d54-7aa7-38a9-93da-14990100c0a4
owl:sameAs viaf:88565752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565752>.
doremus_artist:fb3beeb4-b7f4-357f-9ac1-f20391f91e14
owl:sameAs viaf:316389694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/316389694>.
doremus_artist:fb4f42ec-e6cb-38f3-a635-88a52a859db7
    rdfs:comment
        "Clara Ma\u00efda est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 2 janvier 1963.\u2191 Fiche dans la base Brahms de l'Ircam"@fr;
    owl:sameAs viaf:61838090;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Clara_Ma\u00efda>,
        <http://viaf.org/viaf/61838090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Clara_Maïda.
doremus_artist:fb8e2cf8-c6fe-34cf-b311-15c66d1d03fc
owl:sameAs viaf:42104616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42104616>.
doremus_artist:fb9eb83c-f382-3947-a8e2-99edc609b7da
owl:sameAs viaf:69194057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194057>.
doremus_artist:fc1d1662-40f6-3fd6-b85e-a30bc1d4a493
    owl:sameAs n0:b8f38ce4-cc37-4b0c-9ae9-3d39f6841dc6;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/b8f38ce4-cc37-4b0c-9ae9-3d39f6841dc6>.
doremus_artist:feac88cb-a7e3-3e48-bbbe-327a7fb60d82
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Hadji-Lazaro est un musicien, chanteur, producteur et acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1956 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:14723452;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Hadji-Lazaro>,
        <http://viaf.org/viaf/14723452>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26d1a031-6792-4d2f-bb57-bbd64471f526>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrançoisHadji-Lazaro_TDS2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Hadji-Lazaro.
doremus_artist:fec4b390-f936-3c11-aebe-d5717c037552
    owl:sameAs viaf:34623675;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34623675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7a1d08c-21f3-4457-a3f7-9e443884259d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignacy_Feliks_Dobrzyski.
doremus_artist:ff92228a-680b-32d5-b188-cc37a977b543
owl:sameAs viaf:9083191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9083191>.
dbr:Aire-sur-la-Lys rdfs:label "Aire-sur-la-Lys".

dbr:Aleppo rdfs:label "Aleppo".

<http://dbpedia.org/resource/Amilly,_Loiret> rdfs:label "Amilly, Loiret".

dbr:Annecy rdfs:label "Annecy".

dbr:Aurillac rdfs:label "Aurillac".

<http://dbpedia.org/resource/Aveiro,_Portugal> rdfs:label "Aveiro, Portugal".

dbr:Avignon rdfs:label "Avignon".

dbr:Azerbaijani_SSR rdfs:label "Azerbaijani SSR".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

<http://dbpedia.org/resource/Berg,_Upper_Bavaria> rdfs:label "Berg, Upper Bavaria".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Béziers rdfs:label "B\u00e9ziers".

<http://dbpedia.org/resource/Biebrich_(Wiesbaden)>
rdfs:label "Biebrich (Wiesbaden)".
dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Borensberg rdfs:label "Borensberg".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Bruges rdfs:label "Bruges".

dbr:Brussels rdfs:label "Brussels".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Cairo rdfs:label "Cairo".

dbr:Cannes rdfs:label "Cannes".

dbr:Chillán rdfs:label "Chill\u00e1n".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

<http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Spain> rdfs:label "C\u00f3rdoba, Spain".

dbr:Courseulles-sur-Mer rdfs:label "Courseulles-sur-Mer".

dbr:Cuba rdfs:label "Cuba".

dbr:Cyprus rdfs:label "Cyprus".

dbr:Dessau rdfs:label "Dessau".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Enfield_Town rdfs:label "Enfield Town".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt_am_Main rdfs:label "Frankfurt am Main".

<http://dbpedia.org/resource/Galicia_(Spain)> rdfs:label "Galicia (Spain)".

dbr:Garmisch-Partenkirchen rdfs:label "Garmisch-Partenkirchen".

dbr:Giessen rdfs:label "Giessen".

dbr:Granada rdfs:label "Granada".

dbr:Grasse rdfs:label "Grasse".

dbr:Graz rdfs:label "Graz".

dbr:Guadalajara rdfs:label "Guadalajara".

dbr:Hagenow rdfs:label "Hagenow".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Heilbronn rdfs:label "Heilbronn".

dbr:Holmestrand rdfs:label "Holmestrand".

dbr:Imperial_Russia rdfs:label "Imperial Russia".

dbr:Irkutsk_Oblast rdfs:label "Irkutsk Oblast".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Kanjiža rdfs:label "Kanji\u017ea".

dbr:Kaunas rdfs:label "Kaunas".

dbr:Kiev rdfs:label "Kiev".

dbr:Kraków rdfs:label "Krak\u00f3w".

<http://dbpedia.org/resource/La_Vergne,_Charente-Maritime>
rdfs:label "La Vergne, Charente-Maritime".
dbr:Le_Mans rdfs:label "Le Mans".

dbr:Le_Taillan-Médoc rdfs:label "Le Taillan-M\u00e9doc".

dbr:Lebedyn rdfs:label "Lebedyn".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Libourne rdfs:label "Libourne".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lunéville rdfs:label "Lun\u00e9ville".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Melbourne rdfs:label "Melbourne".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Montepulciano rdfs:label "Montepulciano".

<http://dbpedia.org/resource/Montmorency,_Val-d'Oise>
rdfs:label "Montmorency, Val-d'Oise".
dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Nanterre rdfs:label "Nanterre".

<http://dbpedia.org/resource/Neufchâteau,_Vosges>
rdfs:label "Neufch\u00e2teau, Vosges".
dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:Nicosia rdfs:label "Nicosia".

dbr:Niger rdfs:label "Niger".

dbr:Nizhny_Novgorod rdfs:label "Nizhny Novgorod".

dbr:Nœux-les-Mines rdfs:label "N\u0153ux-les-Mines".

dbr:Notre-Dame-de-Bellecombe rdfs:label "Notre-Dame-de-Bellecombe".

dbr:Oderzo rdfs:label "Oderzo".

dbr:Omsk rdfs:label "Omsk".

dbr:Oran rdfs:label "Oran".

dbr:Ormøya rdfs:label "Orm\u00f8ya".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Oudenaarde rdfs:label "Oudenaarde".

dbr:Ózd rdfs:label "\u00d3zd".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Parma rdfs:label "Parma".

<http://dbpedia.org/resource/Plaisir,_Yvelines> rdfs:label "Plaisir, Yvelines".

dbr:Porto rdfs:label "Porto".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Puebla_City rdfs:label "Puebla City".

dbr:Reims rdfs:label "Reims".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Ronsdorf rdfs:label "Ronsdorf".

dbr:Russian_Empire rdfs:label "Russian Empire".

dbr:Sagunt_-_Sagunto rdfs:label "Sagunt - Sagunto".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Cloud rdfs:label "Saint-Cloud".

dbr:Saint-Lô rdfs:label "Saint-L\u00f4".

dbr:Sauve rdfs:label "Sauve".

dbr:Setúbal rdfs:label "Set\u00fabal".

dbr:Spain rdfs:label "Spain".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Szeged rdfs:label "Szeged".

dbr:Tallinn rdfs:label "Tallinn".

dbr:Tandil rdfs:label "Tandil".

dbr:The_Bronx rdfs:label "The Bronx".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Val-de-Marne rdfs:label "Val-de-Marne".

dbr:Valencia rdfs:label "Valencia".

dbr:Varnsdorf rdfs:label "Varnsdorf".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Villarreal rdfs:label "Villarreal".

dbr:Vire rdfs:label "Vire".

<http://dbpedia.org/resource/Vladimir,_Russia> rdfs:label "Vladimir, Russia".

dbr:Wakefield rdfs:label "Wakefield".

res:Arad rdfs:label "Arad, Romania".

res:France rdfs:label "France".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Thiais rdfs:label "Thiais".

