@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:02693c99-d2c8-312d-9307-bd10e10c74c2
owl:sameAs viaf:7598384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598384>.
doremus_artist:032102b1-3243-3d13-ba5f-6c5bcc0ffe4a
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        """Mohammad Esmaili  (Persian: \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0633\u0645\u0627\u0639\u06cc\u0644\u06cc\u200e\u200e; b. 1934, Tehran) is an Iranian percussionist. He grew up in a musical family, which included his uncles Morteza Goreenzadeh and Musttappha Goreenzadeh, trumpet and clarinet players. From an early age, Mohammad was impressed by the "father of modern tombak", Hossein Tehrani, which attracted him to this field as a tombak player."""@en,
        "Mohammad Esmaili (en persan: \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0633\u0645\u0627\u0639\u06cc\u0644\u06cc), n\u00e9 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran en 1934, est un musicien iranien."@fr;
    owl:sameAs viaf:53599484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Esmaili>,
        <http://viaf.org/viaf/53599484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohammad_Esmaili.
doremus_artist:039dfea2-136f-3004-975b-f158d654f6f6
    owl:sameAs viaf:7584146;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87f994da-b335-4001-a640-d3ccad8e7aa4>.
doremus_artist:052e6aca-8e7e-3505-983d-a0b7d970e57a
    owl:sameAs viaf:39576576;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39576576>,
        <https://musicbrainz.org/artist/541d84b9-a81a-4556-bdd8-36775ff1f313>.
doremus_artist:05a679bb-b069-3edb-86be-c8455418f1ad
    owl:sameAs viaf:195993;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195993>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30f53666-aa3b-44c1-80c1-4d09929e28e8>.
doremus_artist:05c30e37-9f29-333b-a1f5-4e80c9de6361
    dbp:birthPlace dbr:Duisburg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Bernd Aldenhoff (* 14. Juni 1908 in Duisburg; \u2020 8. Oktober 1959 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor). Er galt als einer der herausragenden Heldenten\u00f6re der 1940er und 1950er Jahre und war bekannt f\u00fcr seine kraftvolle Stimme und stets sichere H\u00f6he."@de,
        "Bernd Aldenhoff (14 June 1908 in Duisburg \u2013 8 October 1959 in M\u00fcnchen) was a German Heldentenor."@en,
        "Bernd Aldenhoff (ur. 14 czerwca 1908 w Duisburgu, zm. 8 pa\u017adziernika 1959 w Monachium) \u2013 niemiecki \u015bpiewak operowy (tenor) znany przede wszystkim z r\u00f3l wagnerowskich (wiele wyst\u0119p\u00f3w na Festiwalu w Bayreuth)."@pl,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0434 \u0410\u0301\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0445\u043e\u0444\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Bernd Aldenhoff; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1908, \u0414\u0443\u0439\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043c\u0435\u043b \u0432 1940\u20141950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:17409752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernd_Aldenhoff>,
        <http://viaf.org/viaf/17409752>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernd_Aldenhoff_-_Portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernd_Aldenhoff.
doremus_artist:05d2ccd7-fa10-38a4-bb75-dc5840bb4119
owl:sameAs viaf:71602260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602260>.
doremus_artist:05e7331e-f6cc-3af3-b98f-12c4ba9b0d6e
owl:sameAs viaf:53082313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53082313>.
doremus_artist:072ae564-90f5-31cc-b9bf-50796e696a5c
owl:sameAs viaf:39707538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39707538>.
doremus_artist:074c0453-730c-3013-bcda-e5ca9706d2fa
owl:sameAs viaf:46950437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950437>.
doremus_artist:075ace1c-3d7e-3871-ab8b-a953c337432b
    dbp:birthPlace dbr:Bogot√°;
    rdfs:comment
        "Mauricio Buraglia (born 1954 in Bogot\u00e0) is a Colombian composer, recording-artist, musician-lutenist and theorbist of Italian descent, active in Paris, France."@en;
    owl:sameAs viaf:13469250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Buraglia>,
        <http://viaf.org/viaf/13469250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauricio_Buraglia.
doremus_artist:07b68458-25d9-35b7-bf30-4528298556cb
owl:sameAs viaf:80168387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80168387>.
doremus_artist:0974a9b5-5861-300d-a704-60f5f9a71bb7
owl:sameAs viaf:60304989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60304989>.
doremus_artist:09bb193b-9bfd-3f5e-bc67-b3bf6fcb1c0b
owl:sameAs viaf:7524084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7524084>.
doremus_artist:09bdd96f-800b-3cf0-8fc0-f4615ecb81ad
owl:sameAs viaf:102428973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102428973>.
doremus_artist:09ff3147-2745-3ef1-b391-988948142812
owl:sameAs viaf:12411061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12411061>.
doremus_artist:0a2f4ef2-128d-3190-9433-374498318d83
owl:sameAs viaf:79076817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79076817>.
doremus_artist:0a87adf2-1e71-3a4d-b62f-0d276c48ef54
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Stanley Myers (* 6. Oktober 1933 in Birmingham; \u2020 9. November 1993 in London) war ein britischer Komponist. Er komponierte die Filmmusik zu mehr als 100 Filmen. Die gr\u00f6\u00dfte Ber\u00fchmtheit erlangte er mit \u201eCavatina\u201c, einem St\u00fcck f\u00fcr Gitarre (urspr\u00fcnglich f\u00fcr Klavier), das f\u00fcr Michael Ciminos Film Die durch die H\u00f6lle gehen (The Deer Hunter) aus dem Jahr 1978 die musikalische Untermalung bildet. F\u00fcr diesen Song, der auch als The Theme from The Deer Hunter bekannt ist, gewann Myers den Ivor Novello Award. Myers hatte diesen Song urspr\u00fcnglich f\u00fcr The Walking Stick aus dem Jahr 1970 geschrieben, f\u00fcr den er von John Williams interpretiert wurde. Cavatina gilt trotz seiner ruhigen und einfachen Melodie als schwierig zu spielen."@de,
        """Stanley Myers (6 October 1933 \u2013 9 November 1993) was a British film composer who scored over sixty films. He also wrote the guitar piece "Cavatina"."""@en,
        """Stanley Myers (6 de outubro de 1930 \u2014 9 de novembro de 1993) foi um prol\u00edfico compositor ingl\u00eas de m\u00fasicas para filmes. Nascido em Birmingham, Myers freq\u00fcentou a prestigiosa King Edward's High School em Edgbaston, sub\u00farbio de Birmingham, na adolesc\u00eancia. Durante os anos 80, Stanley Myers trabalhou freq\u00fcentemente com o diretor Stephen Frears. Sua m\u00fasica para Prick Up Your Ears (1987) o rendeu o pr\u00eamio de "Melhor Contribui\u00e7\u00e3o Art\u00edstica" no Festival de Cannes. Stanley Myers morreu de c\u00e2ncer em 1993."""@pt,
        """Stanley Myers (6 octubre de 1930 - 9 Noviembre de 1993) fue un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico que trabaj\u00f3 en unas sesenta pel\u00edculas. Entre otras, destaca su pieza para guitarra "Cavatina"."""@es,
        "Stanley Myers (Birmingham, 6 oktober 1930 - Londen, 9 november 1993) was een Brits filmcomponist. Myers studeerde aan de Universiteit van Oxford en was in het begin van de jaren vijftig actief als songwriter en muziekproducent. In 1958 werkte hij voor het eerst mee aan filmmuziek: samen met componist Reg Owen werkte hij aan muziek voor de film Murder Reported. Na een onderbreking van zes jaar schreef Myers vervolgens onafgebroken muziek voor films en televisieseries. Zo schreef hij in 1964 onder meer muziek voor zes afleveringen van de televisieserie Doctor Who."@nl,
        "Stanley Myers Stanley Myers est un compositeur britannique de musiques de films, n\u00e9 le 6 octobre 1933 \u00e0 Birmingham et mort le 9 novembre 1993 \u00e0 Londres en Angleterre."@fr,
        "\u00c8 considerabile uno dei padri della musica da film, avendo alle spalle una produzione compositiva prolifica, con pi\u00f9 di 60 colonne sonore. Nato a Birmingham, frequent\u00f2 la King Edward's School di Edgbaston, uno dei sobborghi della citt\u00e0.Cominci\u00f2 la sua carriera compositiva collaborando alla produzione di colonne sonore di film gialli/horror del produttore Peter Walker, quali Frightmare, La casa del peccato mortale, La casa delle ombre lunghe. Stanley Myers si ritrov\u00f2 a comporre casualmente colonne sonore per le serie di telefilm Doctor Who e Question Time. Mori di tumore a 63 anni, a Londra."@it,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\uff08Stanley Myers\u30011930\u5e7410\u67086\u65e5 - 1993\u5e7411\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u53f2\u4e39\u5229\u00b7\u6885\u8036\uff08Stanley Myers,1930\u5e7410\u67086\u65e5\uff0d1993\u5e7411\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u5e08\uff0c\u4e3a\u8d85\u8fc760\u90e8\u7535\u5f71\u7f16\u5199\u8fc7\u914d\u4e50\u3002\u4ed6\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u5409\u4ed6\u66f2\u300a\u6292\u60c5\u66f2\u300b\uff08Cavatina\uff09\u7684\u4f5c\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100237072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Myers>,
        <http://viaf.org/viaf/100237072>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0179bb0c-704a-4844-b7f3-35cee9c8b954>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanley_Myers.
doremus_artist:0b51d7b1-273e-3867-bc3a-e21ea363bb3d
    rdfs:comment
        "Jan Vogler (* 18. Februar 1964 in Berlin) ist ein deutscher Cellist."@de,
        "Jan Vogler (born February 18, 1964, Germany) is a German-born classical cellist who lives in New York City. A cello prodigy, he studied first with his father Peter Vogler and subsequently with Josef Schwab in Berlin, Heinrich Schiff in Basel and Siegfried Palm. At the age of 20 he won the principal cello position of the Staatskapelle Dresden, becoming the youngest concertmaster in the history of this orchestra. He left the position in 1997 to pursue a solo career, moving to New York with his wife, violinist Mira Wang and their two children."@en;
    owl:sameAs viaf:12556326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Vogler>,
        <http://viaf.org/viaf/12556326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Vogler.
doremus_artist:0bfce309-c59c-3c23-b369-424ad2b07202
owl:sameAs viaf:50330740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50330740>.
doremus_artist:0d8c29e2-cb45-3106-a397-751de19e8fb5
owl:sameAs viaf:17492556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17492556>.
doremus_artist:0dff6fcd-1bf4-33d8-8afc-0a879af2e6d4
    dbp:birthPlace res:Roubaix;
    dbp:deathPlace res:Saint-Maur-des-Foss√©s;
    rdfs:comment
        "Gaby Verlor, pseudonyme de Gabrielle Vervaecke, n\u00e9e le 20 novembre 1921 \u00e0 Roubaix (Nord) et morte le 6 avril 2005 \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne), est une compositrice et chanteuse fran\u00e7aise.\u2191 1,0 et 1,1 Source : catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF."@fr;
    owl:sameAs viaf:56797852;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaby_Verlor>,
        <http://viaf.org/viaf/56797852>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60a6fbb2-167f-46e7-997f-cf953cb8f81e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaby_Verlor.
doremus_artist:0e110efd-dd0f-398c-82c7-7374cf10f4cd
owl:sameAs viaf:29394465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29394465>.
doremus_artist:0e1741f1-256e-3513-bdcc-29c8bbe7d12e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        """Compositore, arrangiatore, interprete e produttore di pezzi quali "Menergy", "Lift Off", "Thank God For Music", "Tech-No-Logical World" e "Goin' Home" (solo per menzionare alcuni dei suoi grandi "riempipista" del principio degli anni ottanta), Cowley viene unanimemente considerato come il pioniere della musica elettronica da discoteca ("Electronic Dance Sound") e anche uno dei precursori di quella "Hi-NRG"."""@it,
        "Patrick Cowley Patrick Joseph Cowley, n\u00e9 le 19 octobre 1950 \u00e0 Buffalo et mort le 12 novembre 1982, est un compositeur, producteur et interpr\u00e8te de musique disco. Il est surtout l'un des pr\u00e9curseurs de la Hi-NRG et plus g\u00e9n\u00e9ralement l'un des pionniers de la musique \u00e9lectronique de danse."@fr,
        "Patrick Joseph Cowley (* 19. Oktober 1950 in Buffalo im US-Bundesstaat New York; \u2020 12. November 1982 in San Francisco, Kalifornien, USA) war ein Disco- und Hi-NRG-Dancemusik-Komponist und -Musiker. In einem Atemzug mit Giorgio Moroder wird Cowley als einer der Pioniere der elektronischen Dancemusik gefeiert.Cowley ging 1971 nach San Francisco und studierte dort intensiv den Synthesizer. Er arbeitete als Lichttechniker in der City Disco. Dort traf er Sylvester, der in der Disco auftrat. Sie begannen eine Zusammenarbeit, und Cowleys aggressiver Synthesizer-Stil wurde schnell mit Sylvesters Songs verbunden. Ihre Fangemeinde in der Club-Dance-Szene reagierte enthusiastisch auf Hits wie \u201eYou Make Me Feel (Mighty Real)\u201c, \u201eDance (Disco Heat)\u201c, und ihre in den USA erfolgreichste Single \u201eDo Ya Wann"@de,
        "Patrick Joseph Cowley (Buffalo, 19 de outubro de 1950 - S\u00e3o Francisco, 12 de novembro de 1982) foi um compositor e multi-instrumentista norte-americano de disco e Hi-NRG. Ao lado de Giorgio Moroder, \u00e9 considerado como um dos pioneiros da m\u00fasica eletr\u00f4nica."@pt,
        "Patrick Joseph Cowley (October 19, 1950 - November 12, 1982) was an American disco and Hi-NRG dance music composer and recording artist. Besides Giorgio Moroder, he is frequently credited with pioneering electronic dance music."@en,
        "Patrick Joseph Cowley fue un m\u00fasico estadunidense nacido el 19 de octubre de 1950 en Buffalo, Nueva York. Emigr\u00f3 a San Francisco, California, comenzando un estudio intensivo acerca del sintetizador. Es uno de los abanderados de la m\u00fasica disco y tambi\u00e9n uno de los precursores de la m\u00fasica llamada High-Energy, junto a Bobby Orlando. Con sus arreglos repletos de sintetizadores, adem\u00e1s de realizar mezclas de los \u00e9xitos del momento, se dio a la tarea de presentar un sonido puro y caracter\u00edstico lleno de vitalidad, con lo que refresc\u00f3 el sonido discoteque de fines de los 70's."@es,
        "\u041f\u0430\u0301\u0442\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0301\u0443\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Patrick Cowley; 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u0411\u0443\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e \u0438 Hi-NRG."@ru,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ab\u30a6\u30ea\u30fc\uff08Patrick Joseph Cowley, 1950\u5e7410\u670819\u65e5 - 1982\u5e7411\u670812\u65e5) \u306f\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u3084Hi-NRG\u30c0\u30f3\u30b9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u9332\u97f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30e2\u30ed\u30c0\u30fc\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u3057\u3066\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u7684\u306a\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Cowley>,
        <http://viaf.org/viaf/19864955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32e68aa4-72cf-4421-95dc-6d46b55702dc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Cowley.
doremus_artist:0e33d10d-e67e-33fd-9287-6dfb9f240601
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jean Marsan (* 7. April 1920 in Levallois-Perret, Frankreich; \u2020 29. September 1977 in Grez-sur-Loing, Seine-et-Marne, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Drehbuchautor, der ein Mal f\u00fcr den Oscar f\u00fcr die beste Originalgeschichte nominiert war."@de,
        "Jean Marsan (1920 \u2013 29 September 1977) was a French screenwriter and actor. He was co-nominated for the Academy Award for Best Story for the film The Sheep Has Five Legs (1954)."@en,
        "Jean Marsan, n\u00e9 le 7 avril 1920 \u00e0 Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 septembre 1977 \u00e0 Grez-sur-Loing (Seine-et-Marne), est un acteur, sc\u00e9nariste, dialoguiste et auteur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 tout \u00e0 la fois un auteur et un acteur. Ses pi\u00e8ces firent les grandes heures de l'\u00e9mission Au th\u00e9\u00e2tre ce soir. Il fut pensionnaire \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise de 1946 \u00e0 1947."@fr;
    owl:sameAs viaf:46968487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Marsan>,
        <http://viaf.org/viaf/46968487>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Marsan.
doremus_artist:0f86c264-cd94-3ef7-871e-e68570c5c980
owl:sameAs viaf:78408801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78408801>.
doremus_artist:0fab01c2-0135-39dd-a175-ac7c72982471
owl:sameAs viaf:226110520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226110520>.
doremus_artist:0fcddb29-149d-315d-8cc3-36f013e382f9
owl:sameAs viaf:60277129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60277129>.
doremus_artist:10619494-4ebf-3f68-8bc0-fd349b49307d
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Cathryn Lee Damon (Seattle, 11 september 1930 - Los Angeles, 4 mei 1987) was een Amerikaans actrice. Ze won in 1980 een Primetime Emmy Award voor haar hoofdrol als Mary Campbell in de komedieserie Soap. Hiervoor werd ze ook in 1978 en 1981 genomineerd voor dezelfde prijs. Damon maakte in 1957 haar televisiedebuut als danseres tijdens een aflevering van de anthologieserie Producers' Showcase. Haar eerste rol op het grote scherm volgde in 1980, als Natalie in de misdaadkomedie How to Beat the High Co$t of Living."@nl,
        "Cathryn Lee Damon (September 11, 1930 \u2013 May 4, 1987) was an American actress, best known for her roles on television sitcoms in the 1970s and 1980s."@en,
        "\u041a\u044d\u0301\u0442\u0440\u0438\u043d \u0414\u044d\u0301\u0439\u043c\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cathryn Damon; 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930 \u2014 4 \u043c\u0430\u044f 1987) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c\u0430\u0445 \u0432 1970-\u0445 \u0438 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:34666884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cathryn_Damon>,
        <http://viaf.org/viaf/34666884>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cathryn_Damon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cathryn_Damon.
doremus_artist:10ef3e24-d593-3e45-843b-6708b20023d0
owl:sameAs viaf:47071094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47071094>.
doremus_artist:11dbe898-7d1b-3bbf-9fe0-9779e79abade
owl:sameAs viaf:69124741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124741>.
doremus_artist:123b5dbd-9db5-368d-a2b3-7f39b3e22c0f
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Nel 1982 \u00e8 stato direttore della fotografia del film non verbale, di pure immagini, Koyaanisqatsi diretto da Godfrey Reggio. Con lo stesso stile ha successivamente realizzato, come regista, il mediometraggio Chronos (1985) e il lungometraggio Baraka (1992), entrambi utilizzando una cinepresa con il formato 70mm, per ottenere un'elevata qualit\u00e0 dell'immagine. Nel 2005 \u00e8 stato direttore della fotografia in una parte del film Star Wars: Episodio III - La vendetta dei Sith. Nel 2011 realizza Samsara, seguito di Baraka."@it,
        "Ron Fricke es un cineasta estadounidense, reconocido sobre todo por ser uno de los maestros en la direcci\u00f3n fotogr\u00e1fica, faceta que puede ser admirada en la primera pel\u00edcula de la Trilog\u00eda qatsi: Koyaanisqatsi del director Godfrey Reggio. Sus primeras contribuciones como director las har\u00eda con Chronos (1985) y Sacred Site (1986). Sin embargo, no ser\u00eda hasta 1992 cuando alcanzar\u00eda gran fama con su pel\u00edcula Baraka en la que utiliz\u00f3 una c\u00e1mara de 70mm dise\u00f1ada por \u00e9l mismo. Samsara es su \u00faltimo filme, estrenada en 2011."@es,
        "Ron Fricke est un r\u00e9alisateur et chef op\u00e9rateur am\u00e9ricain."@fr,
        "Ron Fricke is an American film director and cinematographer, specializing in time-lapse photography and large format cinematography. He was the director of photography for Koyaanisqatsi (1982) and directed the purely cinematic non-verbal non-narrative feature Baraka (1992). He designed and used his own 65 mm camera equipment for Baraka and his later projects. He also directed the IMAX films Chronos (1985) and Sacred Site (1986). He also worked as cinematographer for parts of the film Star Wars: Episode III \u2013 Revenge of the Sith (he was hired to shoot the eruption of Mt. Etna in Sicily for use in scenes of the volcanic planet Mustafar). The sequel to Baraka, Samsara, premiered at the Toronto International Film Festival in September 2011, and had its U.S. premiere on August 24, 2012."@en,
        "Ron Fricke is een Amerikaanse filmregisseur en director of photography. Hij wordt beschouwd als een meester van de time-lapse-fotografie."@nl,
        "Ron Fricke ist ein US-amerikanischer Filmemacher und Kameramann, der als Meister des Zeitraffers und des gro\u00dfen Kinoformats angesehen wird. Er war Kameramann des Films Koyaanisqatsi (1982) und Regisseur der ohne Sprache und Erz\u00e4hler auskommenden Dokumentation Baraka (1992). Er entwickelte und benutzte seine eigene 70-mm-Kamera-Ausr\u00fcstung f\u00fcr Baraka und seine fr\u00fcheren Projekte wie die IMAX-Filme Chronos (1985) und Sacred Site (1986). Als Kameramann wurde er von George Lucas f\u00fcr Star Wars: Episode III \u2013 Die Rache der Sith verpflichtet. Am Nachfolger von Baraka, Samsara, arbeiteten Fricke und sein Team 20 Jahre lang. Der Film kam im August 2012 in die Kinos und erschien auch auf Blu Ray und DVD."@de,
        "Ron Fricke \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser filmowy i operator filmowy, uwa\u017cany za mistrza fotografii poklatkowej. Ron Fricke by\u0142 autorem zdj\u0119\u0107 do filmu Koyaanisqatsi (1982) Godfreya Reggio i filmu Baraka (1992), kt\u00f3rego sam by\u0142 re\u017cyserem. Oba filmy odznaczaj\u0105 si\u0119 charakterystycznymi uj\u0119ciami w znacznie przyspieszonym lub zwolnionym tempie. Na potrzeby Baraki i swoich p\u00f3\u017aniejszych projekt\u00f3w u\u017cywa\u0142 zaprojektowanej przez siebie kamery 70mm. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c re\u017cyserem film\u00f3w IMAX Chronos (1985) i Sacred Site (1986). Jedn\u0105 z jego prac s\u0105 zdj\u0119cia do fragment\u00f3w filmu Gwiezdne wojny: cz\u0119\u015b\u0107 III \u2013 Zemsta Sith\u00f3w. W 2011 Fricke uko\u0144czy\u0142 sequel do Baraki zatytu\u0142owany Samsara."@pl,
        "\u041a\u0438\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 , \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u044b, \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0435.\u041d\u0430 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \u00ab\u0421\u0430\u043c\u0441\u0430\u0440\u0430\u00bb, \u043c\u0430\u044d\u0441\u0442\u0440\u043e \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u044d\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a: \u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 70-\u043c\u043c \u043f\u043b\u0451\u043d\u043a\u0443, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044f \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u00abTodd-AO\u00bb (\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043a\u0430\u0445 \u00ab\u0411\u0430\u0440\u0430\u043a\u0438\u00bb) \u0438 \u00abPANAVISION SUPER 70\u00bb (\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043a\u0430\u0445 \u00ab\u0421\u0430\u043c\u0441\u0430\u0440\u044b\u00bb), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u0444\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34389639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ron_Fricke>,
        <http://viaf.org/viaf/34389639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ron_Fricke.
doremus_artist:12697a63-ccf6-3ee6-9b60-dfb9a2f479d4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Escondido,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Concord,_California>;
    rdfs:comment
        "Howard (Rengstorff) Brubeck (* 11. Juli 1916 in Escondido (Kalifornien); \u2020 16. Februar 1993 in Concord (Kalifornien)) war ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        """Howard Rengstorff Brubeck (1916\u20131993) was a composer and music educator and the older brother of jazz pianist Dave Brubeck. His best known work, Dialogues for Jazz Combo and Orchestra, premiered at Carnegie Hall December 10, 1959 with the Dave Brubeck Quartet and Leonard Bernstein conducting the New York Philharmonic and was recorded on Bernstein Plays Brubeck Plays Bernstein in 1961. His California Suite, also from the 1950s, was performed in San Francisco and in Brussels. According to the Grove Dictionary of Music, "The influence of Milhaud \u2013 and sometimes echoes of Copland \u2013 can be heard in his music; a flair for orchestral writing, secure craftsmanship and sophisticated wit are also in evidence." He wrote liner notes for many of his brother's commercial recordings, and transcribed, edi"""@en;
    owl:sameAs viaf:263436910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Brubeck>,
        <http://viaf.org/viaf/263436910>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e8b4fb7-c83d-4f75-94de-0a88b22efa07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Brubeck.
doremus_artist:130220df-5bcf-38d8-8626-d8c5c7d8002c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Rosa,_California>;
    rdfs:comment
    "Richard Felciano (born December 7, 1930) is an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:74108326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Felciano>,
        <http://viaf.org/viaf/316880455>,
        <http://viaf.org/viaf/74108326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Felciano.
doremus_artist:13103024-bb64-3c53-9ed4-3facc6fe8920
owl:sameAs viaf:25775153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25775153>.
doremus_artist:13a81f39-a314-31ea-943d-65bb76ed985a
    dbp:birthPlace dbr:Pretoria;
    rdfs:comment
        """Petronel Malan (born 23 February 1976 in Pretoria, South Africa) is a South African concert pianist. Grammy-nominated South African pianist Malan is an exclusive recording artist for the internationally recognized label H\u00e4nssler Classic based in Holzgerlingen near Stuttgart in Germany. Her debut disc Transfigured Bach: The Complete Bach Transcriptions of Bartok, Lipatti and Friedman, was nominated for three Grammy awards, including "Best Instrumental Solo Album 2004." The album was on the Top-10 list for Classic FM (Southern Africa) for over 30 weeks and was met with critical and audience appeal alike. Her second recording in the series "Transfigured Mozart," was released in 2006 during a 14-concert tour of South Africa, to commemorate the 250th anniversary of Mozart's birth. "Transfigured"""@en;
    owl:sameAs viaf:69211185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petronel_Malan>,
        <http://viaf.org/viaf/69211185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petronel_Malan.
doremus_artist:13b5c049-fcb4-3a0b-931b-c9503386ddb7
owl:sameAs viaf:2642159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2642159>.
doremus_artist:13f14832-4221-3574-b670-ea3d8a960bf0
owl:sameAs viaf:63778169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63778169>.
doremus_artist:14f662cf-32cc-3349-8db4-d98ce4e99ea9
    owl:sameAs viaf:108260467;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108260467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c72aeaf8-31b1-49a2-8b93-f47fec9d3309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yji_Takahashi.
doremus_artist:15fa7160-f079-30de-87c7-a37891c9d75a
owl:sameAs viaf:71151522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71151522>.
doremus_artist:16bd3943-bc42-3578-99e1-5a4a85bdc314
    dbp:birthPlace dbr:Durban;
    rdfs:comment
        "Ha studiato alla Royal College of Music di Londra, prima di debuttare con l'English National Opera (ENO) con Don Giovanni nel ruolo di Zerlina; da allora ha interpretato oltre quaranta ruoli per l'ENO. Ha cantato su altri palchi prestigiosi, tra cui Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, Royal Opera House, Metropolitan Opera House e la Houston Grand Opera. Nel 2009 ha debuttato alla regia, con Cos\u00ec fan tutte al teatro dell'opera di Buxton."@it,
        "Sally Burgess FRCM (born 9 Oct 1953) is a South African-born British operatic lyric mezzo-soprano, opera director, and educator. She has been a Fellow and Professor of Vocal Studies at the Royal College of Music since 2004, as well as teaching stagecraft. She has also taught at the Guildhall School of Music & Drama in London."@en;
    owl:sameAs viaf:11004613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sally_Burgess>,
        <http://viaf.org/viaf/11004613>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sally_Burgess.
doremus_artist:16ffa0d7-e51c-3fc6-842b-ad6a73be1ee3
owl:sameAs viaf:294907608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294907608>.
doremus_artist:171a6e6f-282a-393d-b919-0dbd26c1dd68
owl:sameAs viaf:12514327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514327>.
doremus_artist:19f34bb2-e566-33a6-b9ec-c0da049e9d74
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Muskogee,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "Barney Kessel (* 17. Oktober 1923 in Muskogee, Oklahoma; \u2020 6. Mai 2004 in San Diego, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist."@de,
        """Barney Kessel (17 de octubre de 1923 \u2013 6 de mayo de 2004) fue un guitarrista de jazz estadounidense nacido en Muskogee (Oklahoma), Estados Unidos. Fue miembro de muchos grupos importantes de jazz as\u00ed como una "primera opci\u00f3n" en sesiones de estudios de grabaci\u00f3n, pel\u00edculas y grabaciones para la televisi\u00f3n. Kessel fue miembro del grupo de m\u00fasicos de session conocido como The Wrecking Crew."""@es,
        "Barney Kessel (Muskogee (Oklahoma), 17 oktober 1923 - San Diego (Californi\u00eb), 6 mei 2004) was een Amerikaans jazzgitarist."@nl,
        "Barney Kessel (Muskogee, Oklahoma, 17 de outubro de 1923 \u2014 6 de maio de 2004) foi um guitarrista de jazz norte-americano. Aos dezesseis anos come\u00e7ou a tocar guitarra influenciado pelo estilo de Charlie Christian, seu grande \u00eddolo. Aos dezenove anos mudou-se para Los Angeles onde rapidamente se estabeleceu entre os grandes m\u00fasicos da cidade. Em 1973 formou com os guitarristas Herb Ellis e Charlie Byrd o grupo Great Guitars.Em 1983 fez seu debut em Nova Iorque como l\u00edder."@pt,
        """Barney Kessel (October 17, 1923 \u2013 May 6, 2004) was an American jazz guitarist born in Muskogee, Oklahoma. Noted in particular for his knowledge of chords and inversions and chord-based melodies, he was a member of many prominent jazz groups as well as a "first call" guitarist for studio, film, and television recording sessions. Kessel was a member of the group of session musicians informally known as the Wrecking Crew."""@en,
        """Barney Kessel (ur. 17 pa\u017adziernika 1923 w Muskogee, zm. 6 maja 2004 w San Diego) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy. W ci\u0105gu swojej kariery muzycznej wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z wieloma znakomito\u015bciami jazzu, m.in. Charliem Parkerem, Artiem Shawem, Billie Holiday, Bennym Goodmanem i Artem Tatumem. Razem z Herbem Ellisem i Charliem Byrdem za\u0142o\u017cy\u0142 w latach 70. zesp\u00f3\u0142 Great Guitars. By\u0142 cz\u0142onkiem The Wrecking Crew. Mi\u0119dzy 1947 a 1960 wygrywa\u0142 konkursy na najlepszego gitarzyst\u0119 organizowane przez takie magazyny jak "Playboy", "Esquire" czy "Down Beat". Mi\u0119dzy 1961 a 1973 Gibson produkowa\u0142 specjalny model gitar nazwany: Gibson Barney Kessel."""@pl,
        "Barney Kessel est un guitariste de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 17 octobre 1923 \u00e0 Muskogee (Oklahoma) et mort le 6 mai 2004 \u00e0 San Diego (Californie)."@fr,
        "Cominci\u00f2 a suonare professionalmente da ragazzo con gruppi di musica da ballo per unirsi poi ad formazioni musicali pi\u00f9 importanti, come quella diretta da Chico Marx. Rapidamente si posizion\u00f2 come musicista chiave nella chitarra jazz post Charlie Christian. Nel 1944 partecip\u00f2 al film del sassofonista Lester Young Jammin' the Blues e nel 1947 registr\u00f2 con i Charlie Parker's New Stars le session di Relaxin' at Camarillo per la Dial Records. Kessel mor\u00ec di tumore al cervello a San Diego in California. La sua salute era andata peggiorando dopo un ictus nel 1992."@it,
        "\u0411\u0430\u0440\u043d\u0438 \u041a\u0435\u0441\u0441\u0435\u043b (17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1923 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 2004) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0411\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0430\u0445 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f\u043c\u0438."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30cb\u30fc\u30fb\u30b1\u30c3\u30bb\u30eb\uff08Barney Kessel\u30011923\u5e7410\u670817\u65e5 - 2004\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barney_Kessel>,
        <http://viaf.org/viaf/51875741>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf347470-d1d1-48b4-bda1-8171418ef5a7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barney_Kessel_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barney_Kessel.
doremus_artist:1c30443f-aacf-3abf-8ee9-99d71af454d6
    dbp:birthPlace dbr:Z√ºrich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Ludwig Senfl (Bazel, ca. 1486 - M\u00fcnchen, tussen 2 december 1542 en 10 augustus 1543) was een in Zwitserland geboren componist, die vrijwel zijn hele leven in de Duitse landen werkte. Hij was leerling van Heinrich Isaac en later hofcomponist van keizer Maximiliaan I. Senfl volgde Isaac na diens dood op als hofcomponist en bleef dit tot aan de dood van Maximiliaan I in 1519, toen de hofkapel door de nieuwe keizer Karel V werd opgeheven. Hierna reisde hij af naar Passau waarna hij in 1523 werk vond in de hofkapel van M\u00fcnchen. Hij bleef er tot aan zijn dood."@nl,
        "Ludwig Senfl (born around 1486, died between December 2, 1542 and August 10, 1543) was a Swiss composer of the Renaissance, active in Germany. He was the most famous pupil of Heinrich Isaac, was music director to the court of Maximilian I, Holy Roman Emperor, and was an influential figure in the development of the Franco-Flemish polyphonic style in Germany."@en,
        "Ludwig Senfl (ur. w 1486 r., zm. pomi\u0119dzy 2 grudnia 1542 a 10 sierpnia 1543) - szwajcarski kompozytor epoki renesansu dzia\u0142aj\u0105cy na terenie Niemiec. Zapewnia\u0142 muzyk\u0119 na dworze cesarza Maksymiliana I, rozpowszechni\u0142 styl szko\u0142y flamandzkiej na terenie Niemiec. By\u0142 uczniem Heinricha Isaaca."@pl,
        "Ludwig Senfl, n\u00e9 en 1486, mort entre le 2 d\u00e9cembre 1542 et le 10 ao\u00fbt 1543, est un compositeur suisse de la Renaissance, actif en Allemagne. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve le plus c\u00e9l\u00e8bre de Heinrich Isaac et eut une influence consid\u00e9rable sur l'essor de la musique polyphonique en Allemagne."@fr,
        "Ludwig Senfl; auch Senfli, Sennfel sowie zahlreiche weitere Namensformen und -schreibweisen; (* um 1490 in Basel oder Z\u00fcrich; \u2020 zwischen Januar und M\u00e4rz 1543 in M\u00fcnchen), war ein Komponist, S\u00e4nger, Schreiber und Herausgeber. Er war zwei Mal verheiratet: Die erste Hochzeit erfolgte um 1527 mit der Tochter des Passauer Schiffsmeisters und Mautners Ambros Neuburger, die zweite Ehe schloss Senfl 1535 mit Maria Halbhyrn; dieser Ehe entstammte eine Tochter."@de,
        "\u00c8 figura importante per lo sviluppo dello stile polifonico franco-fiammingo nelle terre tedesche. Nacque probabilmente a Basilea attorno al 1486 e visse a Zurigo dal 1488. Lasci\u00f2 la Svizzera nel 1496 per entrare come cantore nella Hofkapelle imperiale ad Augsburg e l'anno successivo segu\u00ec la Hofkapelle a Vienna, sotto la direzione di Isaac. Oltre alla formazione religiosa, studi\u00f2 musica con Isaac, per il quale fu anche copista dal 1509; si trov\u00f2 pertanto a copiare i mottetti del Choralis Constantinus; dopo la morte di Isaac, fu lui a ordinarli secondo le festivit\u00e0 dell'anno liturgico.Isaac mor\u00ec nel 1517 e l'imperatore Massimiliano I nomin\u00f2 Senfl suo successore. Ma nel 1519 il successore di Massimiliano, Carlo V, licenzi\u00f2 molti dei musicisti in organico e si rifiut\u00f2 di pagare a Senfl la ret"@it,
        "\u0417\u0435\u043d\u0444\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Ludwig Senfl \u0438\u043b\u0438 Senfel; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1492 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435 \u2014 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1542 \u0438 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1543 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0437\u0430\u043a\u0430, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d (Lieder, \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 250)."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30bc\u30f3\u30d5\u30eb\uff08Ludwig Senfl, 1486\u5e74\u3054\u308d - 1542\u5e7412\u67082\u65e5 / 1543\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u9ad8\u5f1f\u3084\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u53cb\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f31\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u697d\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u3092\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f1d\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Senfl>,
        <http://viaf.org/viaf/19866990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb04ac66-3259-425a-a6c5-cf404258500f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ludwig_senfl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Senfl.
doremus_artist:1e430843-9805-3364-9229-7bbed7a25cbf
owl:sameAs viaf:74041970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041970>.
doremus_artist:1e4e9fb3-4b17-32d6-8cb4-cced019a168a
    rdfs:comment
        "Tanmoy Bose (Bengali: \u09a4\u09a8\u09cd\u09ae\u09af\u09bc \u09ac\u09cb\u09b8; born 23 August 1963) is an Indian percussionist and tabla player, besides being a musical producer, film actor and composer, who collaborated with Pandit Ravi Shankar, Anoushka Shankar and Amjad Ali Khan, and created the musical group, Taaltantra in 2002."@en;
    owl:sameAs viaf:12622547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tanmoy_Bose>,
        <http://viaf.org/viaf/12622547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pt_.Tanmoy_Bose.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tanmoy_Bose.
doremus_artist:1e9f7329-8ad0-322d-ae29-5ef81cfe58e3
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Dunstable (ur. ok. 1380/1390, zm. 24 grudnia 1453 w Londynie) - angielski muzyk i kompozytor, prze\u0142omu \u015bredniowiecza i renesansu (okres burgundzki). Pocz\u0105tkowo Dunstable by\u0142 nadwornym muzykiem ksi\u0119cia Bedford, p\u00f3\u017aniej podr\u00f3\u017cowa\u0142 po Francji, prawdopodobnie tak\u017ce po W\u0142oszech."@pl,
        "John Dunstable oder John Dunstaple (* um 1390; \u2020 24. Dezember 1453 in London) war ein englischer Komponist, dessen harmonische Neuerungen gro\u00dfen Einfluss auf die Musikentwicklung in der Fr\u00fchrenaissance aus\u00fcbten."@de,
        "John Dunstable ou Dunstaple (Dunstable, Bedfordshire, c.1390 \u2013 Londres, 24 de dezembro de 1453) foi um dos primeiros grandes m\u00fasicos e compositores ingleses (s\u00e9culo XV), que provavelmente escreveu o primeiro acompanhamento instrumental para a m\u00fasica da igreja."@pt,
        "John Dunstable ou John Dunstaple (n\u00e9 vers 1390 ; mort le 24 d\u00e9cembre 1453 \u00e0 Londres) \u00e9tait un compositeur (principalement de musique vocale sacr\u00e9e), math\u00e9maticien et astronome anglais, dont les innovations harmoniques ont exerc\u00e9 une influence profonde sur certains compositeurs du d\u00e9but de la Renaissance comme Guillaume Dufay et Gilles Binchois."@fr,
        "John Dunstable \u2013o Dunstaple\u2013 (ca. 1390 - 24 de diciembre de 1453) fue un compositor ingl\u00e9s de m\u00fasica polif\u00f3nica de la Baja Edad Media - inicios del Renacimiento."@es,
        "John Dunstaple (ca. 1390 \u2014 Londen, 24 december 1453), beter maar abusievelijk bekend als John Dunstable, was een Engels componist uit de late Middeleeuwen en de vroege Renaissance."@nl,
        "John Dunstaple (or Dunstable, c. 1390 \u2013 24 December 1453) was an English composer of polyphonic music of the late medieval era and early Renaissance periods. He was one of the most famous composers active in the early 15th century, a near-contemporary of Leonel Power, and was widely influential, not only in England but on the continent, especially in the developing style of the Burgundian School."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0430\u0301\u043d\u0441\u0442\u0435\u0439\u0431\u043b, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439 \u0414\u0430\u0301\u043d\u0441\u0442\u0435\u0439\u043f\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Dunstable \u0438 \u0434\u0440. \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b; 1370, \u0438\u043b\u0438 1380, \u0438\u043b\u0438 1390 \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1453) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        """\u062c\u0648\u0646 \u062f\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0628\u0644 (1385- 1453) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: John Dunstable) \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0633\u0645\u0639\u0629 \u062f\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0638\u064a\u0645\u0629 \u062c\u062f\u0627 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0644\u0645\u062f\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0646\u0633\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631\u0627\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0648\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632 \u0622\u062e\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644\u0648\u0646 \u0639\u0646\u0647\u0627. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0642\u0631\u0646\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u064a\u0635\u0641\u0648\u0646\u0647 \u0628\u0646\u062d\u0648 \u062e\u0627\u0637\u0626 \u0623\u0646\u0647 "\u0645\u0628\u062a\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u062a\u0631\u0627\u0628\u0646\u0637". \u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u0643\u0627\u0646 \u062f\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0628\u0644 \u0645\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0644\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u060c \u062d\u064a\u062b \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629\u060c \u0648\u0623\u062b\u0631\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u064a\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0627\u0626\u0644\u0627. \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0631\u0628\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0628\u0647\u0627 - \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0648\u062a\u064a\u062a \u0648\u062a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0645 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 - \u0628\u0642\u062a\u060c \u0644\u0643\u0646 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u0647\u0627 \u0635\u0639\u0628 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u0646\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0642\u0644\u064a\u0644 \u062c\u062f\u0627 \u0639\u0646 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0628\u0644. \u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0623\u0646\u0647 \u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0646\u062c\u0627\u062d \u0645\u0627\u062f\u064a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647 \u0623\u0645\u0644\u0627\u0643 \u0641\u064a \u062c\u0646\u0648\u0628\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0644\u0646\u062f\u0646."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\uff08John Dunstable \u307e\u305f\u306fDunstaple, 1390\u5e74\u3054\u308d - 1453\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u308f\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u4e2d\u4e16\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u79fb\u884c\u671f\u306b\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\uff08Dunstable\uff09\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u3001\u5929\u6587\u5b66\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002\u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u77e5\u4e8b\u3067\u3042\u308b\u30d9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u516c\u7235\u30b8\u30e7\u30f3\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u3002\u767e\u5e74\u6226\u4e89\u306e\u4f11\u6226\u6642\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6ede\u5728\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u72ec\u81ea\u306e3\u5ea6\u30fb6\u5ea6\u3092\u7528\u3044\u305f\u548c\u58f0\u6cd5\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30eb\u30c9\u30f3\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u306b\u4f1d\u3048\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u9006\u306b\u5927\u9678\u306e\u97f3\u697d\u3092\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u4f1d\u3048\u305f\u3002\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u5927\u9678\u306b\u4f1d\u308f\u3063\u305f\u65b0\u3057\u3044\u548c\u58f0\u6cd5\u306f\u3001\u5927\u9678\u306e\u97f3\u697d\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3067\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u306b\u767a\u5c55\u3057\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u958b\u59cb\u306e\u304d\u3063\u304b\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u6b7b\u53bb\u3057\u305f1453\u5e74\u306f\u3001\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30fc\u30d7\u30eb\u304c\u9665\u843d\u3057\u3001\u4e2d\u4e16\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3067\u3042\u308b\u3068\u3044\u308f\u308c\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30d6\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3053\u3068\u306f\u8c61\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306f\u3001\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u3046\u3051\u305f\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u306b\u3088\u308a\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u3078\u3068\u767a\u5c55\u3057\u3066\u3044\u304f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Dunstaple>,
        <http://viaf.org/viaf/12491221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/462d9425-18f8-4b2e-a56f-db711040ef2f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Dunstaple.
doremus_artist:1ef16876-abe8-384a-b72a-ded64a152d4f
owl:sameAs viaf:13061902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13061902>.
doremus_artist:1fb32d2e-4738-331e-8674-823ff373b2a5
owl:sameAs viaf:79767726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79767726>.
doremus_artist:20d14b16-9d65-3236-a67d-b7d636044039
    rdfs:comment
        "Jacques Jules Boufil (or Bouffil, Bouffils, Bonfil) (Muret, May 14, 1783 \u2013 Toulouse, November 1,1868) was a French composer and clarinetist. He was a pupil of Xavier Lef\u00e8vre at the Paris Conservatoire, gaining a First Prize in 1806, which until 1817 carried with it the award of a pair of French-made clarinets in B flat and C. His compositions for clarinet duet and trio are some of the most worthwhile written for the medium. They are full-scale works of considerable substance and were doubtless intended for performance by professionals."@en;
    owl:sameAs viaf:5198302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques-Jules_Bouffil>,
        <http://viaf.org/viaf/5198302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques-Jules_Bouffil.
doremus_artist:2174d412-73de-3efb-b1dd-99a903495d41
owl:sameAs viaf:51949581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51949581>.
doremus_artist:21e12995-6f9a-37e1-b23b-8d140f2702ad
owl:sameAs viaf:164439444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164439444>.
doremus_artist:2245d251-61fb-3828-b068-b218bccd1d8d
owl:sameAs viaf:168344745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168344745>.
doremus_artist:2266de0c-700a-3b47-96e1-7066ff5fed0e
owl:sameAs viaf:148177906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/148177906>.
doremus_artist:22780830-f47e-3508-a046-fb440c3da265
    dbp:birthPlace dbr:Auggen;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Herbert Wernicke (* 24. M\u00e4rz 1946 in Auggen, Baden-W\u00fcrttemberg; \u2020 16. April 2002 in Basel) war Opernregisseur, B\u00fchnen- und Kost\u00fcmbildner."@de,
        "Herbert Wernicke (Auggen, Baden-W\u00fcrttemberg, 24 de marzo de 1946 - Basilea, 16 de abril de 2002) fue un director de \u00f3pera, escen\u00f3grafo y figurinista alem\u00e1n. Uno de los m\u00e1s pol\u00e9micos de su generaci\u00f3n, su contribuci\u00f3n a la revoluci\u00f3n esc\u00e9nica en la l\u00edrica se ha revalorizado desde su muerte. Estudi\u00f3 piano, flauta y direcci\u00f3n en el Conservatorio de Braunschweig y escenograf\u00eda en la Academia de M\u00fanich. Comenz\u00f3 su carrera en Wuppertal y en 1978 dirigi\u00f3 su primer trabajo en Darmstadt, Belshazzar de Haendel."@es,
        "Herbert Wernicke (March 24, 1946 \u2013 April 16, 2002) was a German opera director and a set and costume designer. He was born in Auggen, Baden-W\u00fcrttemberg. He studied piano, flute, and directing at the conservatory in Braunschweig and set design at the academy in Munich. After starting out as set and costume designer in Landshut and Wuppertal, and directing his first play in Darmstadt, he directed his first opera, Handel's Belsazar, in 1978 in Darmstadt. The majority of Wernicke's artistic work was at the theater in Basel, where he lived since 1990."@en,
        "Herbert Wernicke, n\u00e9 \u00e0 Auggen, Bade-Wurtemberg, le 24 mars 1946, et mort \u00e0 B\u00e2le (Suisse) le 16 avril 2002 (\u00e0 56 ans), est un directeur d'op\u00e9ra, un sc\u00e9nographe et costumier allemand. Il fut l'un des plus pol\u00e9miques de sa g\u00e9n\u00e9ration, mais sa contribution \u00e0 la r\u00e9volution sc\u00e9nique dans l'art lyrique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9valu\u00e9e depuis sa mort."@fr;
    owl:sameAs viaf:69191113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Wernicke>,
        <http://viaf.org/viaf/69191113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Wernicke.
doremus_artist:22a7e73e-fe97-345a-96a3-a757ed4e6901
    dbp:birthPlace dbr:Oudenaarde;
    dbp:deathPlace dbr:Mainz;
    rdfs:comment
        "Gaspar van Weerbeke (* um 1445 in Oudenaarde, Flandern; \u2020 nach 1517 in Mainz (unsicher)) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Gaspar van Weerbeke (Oudenaarde, omstreeks 1455 - Mainz(?)), na 1517) was een componist en zanger uit de school der Nederlandse polyfonisten."@nl,
        "Gaspar van Weerbeke (c.\u20091445 \u2013 after 1516) was a Netherlandish composer of the Renaissance. He was of the same generation as Josquin des Prez, but unique in his blending of the contemporary Italian style with the older Burgundian style of Dufay."@en,
        "Gaspar van Weerbeke, n\u00e9 vers 1445 et mort apr\u00e8s 1516, est un compositeur de musique de l'\u00e9cole franco-flamande. Issu de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que Josquin des Pr\u00e9s, il \u00e9tait cependant unique par sa fa\u00e7on de m\u00ealer le style italien de l'\u00e9poque avec celui de l'\u00e9cole bourguignonne de Guillaume Dufay."@fr,
        "\u30ac\u30b9\u30d1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u30d9\u30b1\uff08Gaspar van Weerbeke, 1445\u5e74\u3054\u308d - 1517\u5e74\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u3001\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3089\u306e\u3088\u308a\u53e4\u3044\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u72ec\u81ea\u306b\u6298\u8877\u3055\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88076257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaspar_van_Weerbeke>,
        <http://viaf.org/viaf/88076257>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaspar_van_Weerbeke.
doremus_artist:232c6808-bae1-3907-a847-158005805229
owl:sameAs viaf:50633347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50633347>.
doremus_artist:23d92b0c-0d74-3fe8-9cf2-1cdcf922d06f
owl:sameAs viaf:7598782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598782>.
doremus_artist:255ea314-fad7-3fb9-9d79-ed04baa64eee
    rdfs:comment
        "Alexandre Brussilovsky (born 1953) is a Soviet-born French violinist and conductor. Alexandre Brussilovsky was born in Ukraine and completed his musical education at the Moscow Tchaikovsky Conservatory under Yuri Yankelevich, Maya Glezarova, Felix Andrievsky and Leonid Kogan. He won top prizes at several international competitions, including the Grand Prix at the International Prague Competition in 1969, and the 1st Grand Prize and Albert Roussel Special Prize at the Marguerite Long-Jacques Thibaud International Competition in 1975. In 1985, after having been prohibited from performing abroad for eight years, Brussilovsky was able to leave the USSR and establish his residency in France. He rebuilt his career, dividing his time between concert performances and teaching. At the same time, hi"@en,
        "Alexandre Brussilovsky, n\u00e9 en RSS d'Ukraine en 1953, est un violoniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais d'origine russe. Alexandre Brussilovsky fait toutes ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire Tchaikovski de Moscou avec les ma\u00eetres Yuri Yankelevitch, Maya Glezarova, Felix Andrievsky et Leonid Kogan. Il obtient de grands prix internationaux tels que le Concours International de Prague en 1969 puis le 1er Grand Prix et le Prix sp\u00e9cial Albert Roussel du Concours international Marguerite Long-Jacques Thibaud \u00e0 Paris en 1975. Interdit de concerts \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour des raisons politiques pendant de nombreuses ann\u00e9es, il quitte l\u2019URSS et s\u2019installe en France en 1985 o\u00f9 il partage ses activit\u00e9s entre concerts et enseignement tout en cr\u00e9ant son propre ensemble, l\u2019Ensemble Ricercata de Paris."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u0443\u0441\u0438\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 1953 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:74029126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Brussilovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/74029126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Brussilovsky.
doremus_artist:2640c9b1-a871-3642-bf28-c04002240188
    dbp:birthPlace dbr:Kaduna;
    rdfs:comment
        "Fiona Elizabeth Fullerton (Kaduna, 10 de outubro de 1956) \u00e9 uma atriz brit\u00e2nica nascida na Nig\u00e9ria. Com trabalhos nos palcos e na televis\u00e3o brit\u00e2nica, ela \u00e9 mais conhecida internacionalmente como a bond girl Pola Ivanova, uma agente da KGB, no filme 007 Na Mira dos Assassinos (1985), com Roger Moore no papel do espi\u00e3o brit\u00e2nico. Fiona hoje tem uma coluna no jornal Saturday Daily Telegraph, onde escreve sobre o mercado imobili\u00e1rio londrino, ramo em que obteve sucesso em investimentos desde a d\u00e9cada de 70."@pt,
        "Fiona Elizabeth Fullerton (born 10 October 1956) is a Nigerian-born British actress and singer. She is perhaps best known for her role as KGB spy Pola Ivanova in the 1985 James Bond film A View to a Kill and as Alice in the 1972 film Alice's Adventures in Wonderland."@en,
        "Fiona Elizabeth Fullerton (nacida el 10 de octubre de 1956) es una actriz brit\u00e1nica de cine y televisi\u00f3n. Quiz\u00e1s es mejor conocida por su papel como la esp\u00eda de la KGB Pola Ivanova en la pel\u00edcula de James Bond de 1985 En la mira de los asesinos y como Alicia en la pel\u00edcula de 1972 Alicia en el Pa\u00eds de las Maravillas."@es,
        "Fiona Fullerton (* 10. Oktober 1956 in Kaduna, Nigeria) ist eine Schauspielerin und spielte im James Bond-Film Im Angesicht des Todes mit. Sie stand vor der Kamera auch in Run Wild, Run Free, Nikolaus und Alexandra, Alice's Adventures in Wonderland (als Alice) und The Human Factor. Fiona Fullerton war von 1976 bis 1982 mit dem Schauspieler Simon MacCorkindale und ist seit 1994 mit Neil Shakell verheiratet. Sie hat zwei Kinder aus zweiter Ehe."@de,
        "Fiona FullertonFichier:Defaut.svg Fiona Elizabeth Fullerton est une actrice britannique n\u00e9e le 10 octobre 1956 \u00e0 Kaduna."@fr,
        "Tra i suoi ruoli celebri, quello della spia del KGB Pola Ivanova nel film 007 - Bersaglio mobile e di Alice nel film Le avventure di Alice nel Paese delle Meraviglie."@it,
        "\u30d5\u30a3\u30aa\u30ca\u30fb\u30d5\u30e9\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Fiona Fullerton\u30011956\u5e7410\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55736589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fiona_Fullerton>,
        <http://viaf.org/viaf/55736589>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1254d4e-e875-4ffe-8bc6-2f46bb05b788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fiona_Fullerton.
doremus_artist:26b5b152-0973-30da-b059-2efb07f123f2
    rdfs:comment
    "Malcolm Lipkin (born in Liverpool 2 May 1932) is an English composer."@en;
    owl:sameAs viaf:34664754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Lipkin>,
        <http://viaf.org/viaf/34664754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Lipkin.
doremus_artist:26e257a1-e21b-36d5-befc-816e12dcc476
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Herbert Bergdorf (13 de septiembre de 1909, Viena, Austria - 5 de noviembre de 1990, New York) fue un actor, director, escritor y eminente maestro de actores austr\u00edaco naturalizado estadounidense."@es,
        "Herbert Berghof (* 13. September 1909 in Wien; \u2020 5. November 1990 in New York City) war ein \u00f6sterreichisch-US-amerikanischer Schauspieler, Regisseur und Schauspiellehrer. Gemeinsam mit seiner Frau Uta Hagen gr\u00fcndete er 1945 das HB Studio, eine namhafte Schauspielschule in Greenwich Village."@de,
        "Herbert Berghof (13 September 1909 \u2013 5 November 1990) was an Austrian-American actor, director and acting coach. He co-founded HB Studio (the Herbert Berghof Studio) in New York City with his wife Uta Hagen in 1945. Some of his famous students include Jon Stewart, Al Pacino, Liza Minnelli, Robert De Niro, Geraldine Page, Fritz Weaver, Anne Bancroft, Donna McKechnie and Matthew Broderick. Berghof was also one of the first members of the newly formed Actors Studio in 1947, his classmates including Marlon Brando, Montgomery Clift, Jerome Robbins, and Sidney Lumet."@en,
        "Herbert Berghof (13 de setembro de 1909 \u2014 5 de novembro de 1990) foi um ator, diretor e escritor de teatro. Nascido em Viena, \u00c1ustria, Berghof formou-se em Artes Dram\u00e1icas, pela Universidade de Viena. Era um disc\u00edpulo de Max Reinhardt e, dessa forma, tamb\u00e9m dedicou sua vida ao teatro. Em 1939, quando os nazistas anexaram a \u00c1ustria, deixou Viena e foi buscar ref\u00fagio em Nova Iorque. Com isso, acabou atuando em diversas produ\u00e7\u00f5es da Broadway, tendo trabalhado ao lado de grandes nomes, tais como George C. Scott e Jos\u00e9 Ferrer."@pt;
    owl:sameAs viaf:69138747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Berghof>,
        <http://viaf.org/viaf/69138747>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Berghof.
doremus_artist:27785db3-e944-3ea2-b185-fab647f22fff
owl:sameAs viaf:33435904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33435904>.
doremus_artist:28fd62f8-0e7f-3f33-8789-01fc477c0e2d
owl:sameAs viaf:50887509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50887509>.
doremus_artist:2a879a62-6ae6-3248-a1db-999af53a7e44
owl:sameAs viaf:24785806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24785806>.
doremus_artist:2ab0ba4a-f87a-34c4-bda2-36756e44c22f
owl:sameAs viaf:37115711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37115711>.
doremus_artist:2ab2111f-a09f-3bee-a6e5-aafd43e7d87f
owl:sameAs viaf:12497660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12497660>.
doremus_artist:2ac53c94-7ffb-3ce2-97e4-9f36330464a8
owl:sameAs viaf:107074654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107074654>.
doremus_artist:2bc98d4b-56a7-3e7a-988f-822c8fb51682
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Margaret Fingerhut (born 30 March 1955) is a British classical pianist. A fascination with exploring lesser-known repertoire is reflected in her eclectic recital programmes and also in her recordings. She teaches at Trinity Laban Conservatoire and Birmingham Conservatoire where she is an Honorary Fellow."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u0420\u0443\u0442 \u0424\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0445\u0430\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Margaret Ruth Fingerhut; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1955 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:85881443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Fingerhut>,
        <http://viaf.org/viaf/85881443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8cfd341-3bba-454c-aa48-fad42b70a7e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Fingerhut.
doremus_artist:2bd5c300-282b-3cb4-a924-446de6595172
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Babenhausen,_Bavaria>;
    dbp:deathPlace dbr:M√ºlheim;
    rdfs:comment
        "Georg Ludwig Jochum (* 10. Dezember 1909 in Babenhausen; \u2020 1. November 1970 in M\u00fclheim an der Ruhr; manchmal auch Georg-Ludwig Jochum geschrieben) war ein deutscher Dirigent und Bruder von Otto und des bekannteren Eugen, mit dem er seine Verbundenheit zur Musik Anton Bruckners teilte."@de,
        "Georg Ludwig Jochum (Babenhausen, 10 d\u00e9cembre 1909 \u2013 M\u00fclheim, 1er novembre 1970 ; parfois \u00e9crit Georg-Ludwig Jochum) est un chef d'orchestre allemand, fr\u00e8re cadet du tr\u00e8s connu Eugen, avec qui il partage le m\u00eame attachement \u00e0 la musique d'Anton Bruckner."@fr,
        "Georg Ludwig Jochum (Georg-Ludwig Jochum) (Babenhausen, cerca de Augsburgo, 10 de diciembre de 1909-M\u00fclheim an der Ruhr, 1 de noviembre de 1970) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Georg Ludwig Jochum (sometimes hyphenated as Georg-Ludwig Jochum) (10 December 1909 \u2013 1 November 1970) was a German conductor and younger brother of better-known conductor Eugen Jochum. He was born in Babenhausen near Augsburg, Germany. After studies in Munich, in 1932 he was appointed General Music Director of the city of M\u00fcnster. This made him the youngest orchestral chief in Germany. Like his brother, he is especially associated with the music of Anton Bruckner. He died in M\u00fclheim, Germany."@en,
        """\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30e8\u30c3\u30d5\u30e0\uff08Georg Ludwig Jochum, 1909\u5e7412\u670810\u65e5 - 1970\u5e7411\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5144\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u738b\u56fd\u30d0\u30fc\u30d9\u30f3\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3092\u7d4c\u3066\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30da\u30f3\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u3001\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30cf\u30a6\u30bc\u30c3\u30ac\u30fc\u3001\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021932\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5e02\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011934\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30e0\u30bc\u30a6\u30e0\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30a6\u30a8\u30f3\u5e02\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308a\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u5165\u515a\u30021940\u5e74\u306b\u30ea\u30f3\u30c4\u5e02\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308a\u3001\u30ea\u30f3\u30c4\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u304a\u3088\u3073\u30ea\u30f3\u30c4\u5e02\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u30021943\u5e74\u306b\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\u306e\u547d\u3067\u30ea\u30f3\u30c4\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u300e\u56fd\u5bb6 "Reich"\u300f\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u5f53\u6642\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f75\u5408\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3060\u3063\u305f\uff09\u304c\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u969b\u306b\u306f\u5c02\u5c5e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u975e\u30ca\u30c1\u5316\u88c1\u5224\u3092\u53d7\u3051\u30011946\u5e74\u304b\u3089\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5e02\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u305d\u306e\u9593\u306e1948\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5c02\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011968\u5e74\u306b\u96a0\u9041\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30eb\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u6ca1\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:10035962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Ludwig_Jochum>,
        <http://viaf.org/viaf/10035962>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50360d3f-c01e-4713-9fc7-8a88b34b13d2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Ludwig_Jochum.
doremus_artist:2bd96066-6a6f-3e55-a0fa-d5fb6549972f
owl:sameAs viaf:64192297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64192297>.
doremus_artist:2c9adadc-0879-3fac-ba60-a3a29315a36d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paisley,_Renfrewshire>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/South_Lake_Tahoe,_California>;
    rdfs:comment
        "Kenneth McKellar (* 23. Juni 1927 in Paisley, Schottland; \u2020 9. April 2010 in South Lake Tahoe, Kalifornien) war ein britischer S\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Kenneth McKellar (23 June 1927 \u2013 9 April 2010) was a Scottish tenor."@en,
        "Kenneth McKellar (Paisley, 23 juni 1927 - North Lake Tahoe, 9 april 2010) was een Schotse zanger. Hij studeerde bosbouwkunde aan de universiteit van Aberdeen, na eerst in deze sector gewerkt te hebben, ging hij dan als operazanger naar het Royal College of Music."@nl,
        "Kenneth McKellar (Paisley, Escocia, Reino Unido, 23 de junio de 1927 - A orillas del Lago Tahoe, 9 de abril de 2010) fue un tenor escoc\u00e9s."@es,
        "Kenneth McKellar (Paisley, Esc\u00f3cia, Reino Unido, 23 de junho de 1927 \u2020 9 de abril de 2010) foi um tenor escoc\u00eas."@pt;
    owl:sameAs viaf:71582586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_McKellar_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71582586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d66a99f5-8dd0-4c25-a141-8850b13cc50a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Kenneth_McKellar_(singer)>.
doremus_artist:2cc8e4de-9c15-3030-b11b-93cea83f13f0
    rdfs:comment
        "Yves Devernay, n\u00e9 \u00e0 Tourcoing le 9 mai 1937, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1990 dans la m\u00eame ville, est un organiste, improvisateur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49410514;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Devernay>,
        <http://viaf.org/viaf/49410514>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grandes-Orgues,_Notre-Dame_de_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Devernay.
doremus_artist:2d1c1da6-8ff1-3136-9c10-73cc5353f6c9
    dbp:birthPlace dbr:Oklahoma;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Claremont,_California>;
    rdfs:comment
        "Gail Thompson Kubik (* 15. September 1914 in South Coffeyville, Oklahoma; \u2020 20. Juli 1984 in Claremont, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Geiger und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Gail Thompson Kubik (5 septembre 1914, South Coffeyville (en) (Oklahoma) \u2013 20 juillet 1984, Covina (Californie) est un compositeur am\u00e9ricain, violoniste, et enseignant. Il a notamment gagn\u00e9 le prix Pulitzer de musique de 1952."@fr,
        "Gail Thompson Kubik (September 5, 1914, South Coffeyville, Oklahoma \u2013 July 20, 1984, Covina, California) was an American composer, music director, violinist, and teacher."@en,
        "Gail Thompson Kubik (South Coffeyville, 5 september 1914 \u2013 Covina, 20 juli 1984) was een Amerikaanse componist, muziekpedagoog, dirigent en violist. Zijn vader Henry Kubik sr. was van Boheemse afkomst en zijn moeder Evalyn Thompson was een door Ernestine Schumann-Heink opgeleide zangeres."@nl,
        "\u30b2\u30a4\u30eb\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\uff08Gail Thompson Kubik\u30011914\u5e749\u67085\u65e5 - 1984\u5e747\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u30b5\u30a6\u30b9\u30b3\u30d5\u30a3\u30fc\u30d3\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ec\u30aa\u30fb\u30b5\u30ef\u30d3\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\u3068\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u306e\u30e2\u30f3\u30de\u30b9\u5927\u5b66\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u305f\u4ed6\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3084\u30b9\u30af\u30ea\u30d7\u30b9\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3067\u97f3\u697d\u53f2\u3092\u8b1b\u7fa9\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u51fa\u3066NBC\u306b\u4f5c\u66f2\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3068\u3057\u3066\u5165\u793e\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u6226\u4e89\u60c5\u5831\u5c40\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u308a\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u30fb\u6307\u63ee\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021952\u5e74\u3001\u300e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\u3067\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a9\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u770c\u30f4\u30ca\u30b9\u30af\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24867369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gail_Kubik>,
        <http://viaf.org/viaf/24867369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gail_Kubik.
doremus_artist:2f0efcb6-9510-3fc0-8a35-43005f6553f4
    rdfs:comment
        "Mara Galassi (born in Milan in 1956) is harpist, musicologist and recording artist specializing in the music for Early harps, including Gothic, Renaissance, and Baroque, in particular double (cross-strung) and triple harps of the Renaissance and Baroque eras, as well as Classical era single-action pedal harps. She holds degrees from Pesaro Conservatory of Music and the Civica Scuola di Musica in Milan. She studied historical performance practice under harpsichordist David Collyer in Amsterdam, lutenist Patrick O'Brien in New York, and musicology with Michael Morrow in London."@en;
    owl:sameAs viaf:85779134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mara_Galassi>,
        <http://viaf.org/viaf/85779134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23210737-527a-49cd-90d7-ea5d658c8ce1>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Galassi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mara_Galassi.
doremus_artist:3086404d-ed19-36cf-b41b-e28655e760b1
    rdfs:comment
        "Yannis Pouspourikas (n\u00e9 en 1971 \u00e0 Marseille) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais.\u2191 http://www.operastudio.be/en/course/pedagogical_team/yannis_pouspourikas"@fr;
    owl:sameAs viaf:160105397;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yannis_Pouspourikas>,
        <http://viaf.org/viaf/160105397>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yannis_Pouspourikas.
doremus_artist:31a35715-7195-3a36-9e11-0fd2651f0bfb
owl:sameAs viaf:301179341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301179341>.
doremus_artist:324b039a-103a-3a08-bcf3-847d31a5f514
owl:sameAs viaf:154127686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/154127686>.
doremus_artist:33953d23-1f4f-3d38-8325-d5ffb2b5d34e
owl:sameAs viaf:54341768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341768>.
doremus_artist:3446beae-bc56-39d6-a274-a8c8ab0fb4c5
    rdfs:comment
        "Michael Oesterle (born 1968) is a Canadian composer currently living in Deux-Montagnes, Quebec, Canada."@en;
    owl:sameAs viaf:80219001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Oesterle>,
        <http://viaf.org/viaf/80219001>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Oesterle.
doremus_artist:34a526c4-fcf4-3e45-aea1-bc85f241d478
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pikeville,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        "Patty Loveless (* 4. Januar 1957 als Patricia Lee Ramey in Pikeville, Kentucky) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin und mehrfache Grammy-Preistr\u00e4gerin, die in den 1990er Jahren zu den erfolgreichsten Country-Interpreten in den USA geh\u00f6rte."@de,
        "Patty Loveless (born Patty Lee Ramey; January 4, 1957) is an American country music singer. Since her emergence on the country music scene in late 1986 with her first (self-titled) album, Loveless has been one of the most popular female singers of neotraditional country. She has also recorded albums in the country pop and bluegrass genres."@en,
        """Patty Loveless (nacida Patty Lee Ramey, 4 de enero de 1957) es una cantante americana de m\u00fasica country. Desde su aparici\u00f3n en la escena de la m\u00fasica country a finales de 1986 con su primer \u00e1lbum hom\u00f3nimo, Loveless ha sido una de las m\u00e1s populares cantantes femeninas del movimiento "neotraditional country", aunque tambi\u00e9n ha grabado discos en los g\u00e9neros pop country y bluegrass."""@es,
        """Patty Loveless est une chanteuse de Bluegrass et musique country am\u00e9ricaine n\u00e9e le 4 janvier 1957 \u00e0 Pikeville, Kentucky. 
* Portail de la musique country Portail de la musique country"""@fr,
        "Patty Loveless \u00e9 uma cantora estadunidense de m\u00fasica country. Desde o seu aparecimento na cena da m\u00fasica country em 1987 com seu primeiro \u00e1lbum, auto-intitulado, Loveless foi uma das cantoras mais populares do sexo feminino dos movimentos neotradicionais pa\u00eds, embora ela tamb\u00e9m tenha gravado um disco pop no Pa\u00eds, de g\u00eanero Bluegrass."@pt;
    owl:sameAs viaf:7577635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patty_Loveless>,
        <http://viaf.org/viaf/7577635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6cb4a73-6253-41c9-9450-f1862d30584e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patty_Loveless_signing_shirt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patty_Loveless.
doremus_artist:34e99e4f-28b3-3bff-93b1-ef2d3bd674bc
    owl:sameAs viaf:4938116;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4938116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62dc02f9-b201-4ea3-a529-483626270509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da0c147b-2da4-4d81-818e-f2aa9be37f9e>.
doremus_artist:35437013-1179-31b6-8c7c-942227828dbe
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Simone Andr\u00e9a Dinnerstein (* 18. September 1972 in New York) ist eine US-amerikanische Pianistin."@de,
        "Simone Dinnerstein (born September 18, 1972) is an American classical pianist who is noted for her self-financed recording of Johann Sebastian Bach's Goldberg Variations, released in 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:19356014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simone_Dinnerstein>,
        <http://viaf.org/viaf/19356014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simone_Dinnerstein.
doremus_artist:36d4c8b9-4965-3ac1-8ea0-5efc3df8bc3e
owl:sameAs viaf:177728757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177728757>.
doremus_artist:372882d9-c859-373d-bcff-d87a09a5b4f2
owl:sameAs viaf:33670072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33670072>.
doremus_artist:38069092-bafb-3f0c-a3d3-9b085809ab6d
owl:sameAs viaf:79932437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79932437>.
doremus_artist:3952f95d-1aff-3bde-a35d-1620b25e982b
    owl:sameAs viaf:221472140;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221472140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33c13083-5915-409d-abd2-fa12f7cf7363>.
doremus_artist:39dd87d9-1cd7-3e62-85ea-c7d377414df9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Toledo,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Diego Ortiz (* um 1510, nach anderen Angaben 1525 in Toledo; \u2020 um 1570 in Neapel) war ein spanischer Komponist. Von 1553 an wirkte er am vizek\u00f6niglichen Hof in Neapel. Fernando \u00c1lvarez de Toledo, 3. Herzog von Alba ernannte ihn zu seinem Kapellmeister (Maestro de Capilla). Auch unter dessen Nachfolger Pedro Af\u00e1n de Ribera ist er 1565 auf diesem Posten nachweisbar. Siehe auch: Liste historisch-musiktheoretischer Literatur"@de,
        "Diego Ortiz (Toledo, c.1510 \u2013 \u00bfN\u00e1poles?, c.1570) fue un compositor, violagambista y te\u00f3rico musical espa\u00f1ol de la \u00e9poca renacentista."@es,
        "Diego Ortiz (c. 1510 \u2013 c. 1570) was a Spanish composer and theorist in service to the Spanish viceroy of Naples and later to Philip II of Spain. Ortiz published the first manual on ornamentation for bowed string instruments, and a large collection of sacred vocal compositions ()."@en,
        "Diego Ortiz (n\u00e9 vers 1510 \u00e0 Tol\u00e8de et mort probablement en 1570 \u00e0 Naples) est un musicien et compositeur espagnol."@fr,
        "Si conosce molto poco della sua vita e si ignorano la data ed il luogo preciso della sua morte. Sappiamo comunque che nacque a Toledo intorno al 1510 e probabilmente mor\u00ec a Napoli circa nel 1570. Nel 1553 visse nel Viceregno di Napoli e cinque anni pi\u00f9 tardi, nel 1558, assunse le funzioni di maestro di cappella nella cappella napoletana del Vicer\u00e9."@it,
        "\u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u041e\u0440\u0442\u0438\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Diego Ortiz, \u043e\u043a. 1510, \u0422\u043e\u043b\u0435\u0434\u043e \u2014 \u043e\u043a. 1570, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u30fb\u30aa\u30eb\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Diego Ortiz, 1510\u5e74\u9803 \u30c8\u30ec\u30c9 - 1570\u5e74\u9803 \u30ca\u30dd\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u5f53\u6642\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u9818\u3060\u3063\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5357\u90e8\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3054\u304f\u308f\u305a\u304b\u306a\u60c5\u5831\u3057\u304b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u30021553\u5e74\u306b\u306f\u30ca\u30dd\u30ea\u526f\u738b\u9818\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u305d\u306e\u5f8c1558\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30d0\u516c\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30ec\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30c8\u30ec\u30c9\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ca\u30dd\u30ea\u5bae\u5ef7\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100204884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Ortiz>,
        <http://viaf.org/viaf/100204884>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TrattadoDeGlosas.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_Ortiz.
doremus_artist:3a0186e7-c0ce-3e3a-ad2d-9e0429a4f964
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Guy Marchand (* 22. Mai 1937 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Jazz-Klarinettist und S\u00e4nger."@de,
        "Guy Marchand (Paris, 22 de maio de 1937) \u00e9 um ator, cantor e m\u00fasico franc\u00eas."@pt,
        "Guy Marchand (born 22 May 1937) is a French actor, musician and singer. He is best known for his role as the main character in the French police procedural series Nestor Burma."@en,
        "Guy \u00c9mile Marchand, n\u00e9 le 22 mai 1937 dans le 19e arrondissement de Paris, est un acteur, chanteur et musicien fran\u00e7ais. \u00c0 la fois pianiste, saxophoniste et clarinettiste, il joue du jazz, du blues et du tango."@fr,
        "\u0413\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Guy Marchand; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043c\u0430\u044f 1937, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:37102684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Marchand>,
        <http://viaf.org/viaf/37102684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0da8a0d2-fb6e-4137-9a30-1bf470c4b3e8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Marchand_Berlinale_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Marchand.
doremus_artist:3a902593-270e-300c-83dc-579b8154d3e4
owl:sameAs viaf:85884944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85884944>.
doremus_artist:3ae9ae9b-d269-34d6-83b8-68d955d95676
    rdfs:comment
        "Noel Kelehan (26 December 1935 \u2013 6 February 2012) was an Irish musician, former conductor of the RT\u00c9 Concert Orchestra and former musical director of Radio Telef\u00eds \u00c9ireann. He retired as conductor in 1998."@en,
        "Noel Kelehan (26 de dezembro de 1935- 6 de fevereiro de 2012)  foi um m\u00fasico irland\u00eas, antigo diretor musical da RT\u00c9 Concert Orchestra e da Radio Telef\u00eds \u00c9ireann. Retirou-se da fun\u00e7\u00e3o de orquestrador em 1998. O atual orquestrador \u00e9 desde 2007 \u00e9 David Brophy"@pt;
    owl:sameAs viaf:58692681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Kelehan>,
        <http://viaf.org/viaf/58692681>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a0aca41-50d8-4823-b07a-68f35ebeb6eb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Kelehan.
doremus_artist:3bb7d89a-051f-369b-a0c9-99eb546b18c5
owl:sameAs viaf:301332980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301332980>.
doremus_artist:3be9eb6e-b966-37b6-bdbc-a431aaa7e303
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bowdon,_Greater_Manchester>;
    dbp:deathPlace dbr:Sussex;
    rdfs:comment
        "John IrelandFichier:John Nicholson Ireland (circa 1920).jpg Vers 1920 John Ireland, de son nom complet John Nicholson Ireland est un compositeur anglais n\u00e9 \u00e0 Bowdon (Grand Manchester) le 13 ao\u00fbt 1879 et mort \u00e0 Washington (Sussex de l'Ouest) le 12 juin 1962."@fr,
        "John Nicholson Ireland (* 13. August 1879 in Bowdon bei Manchester; \u2020 12. Juni 1962 in Washington, England) war ein englischer Komponist."@de,
        """John Nicholson Ireland (13 August 1879 \u2013 12 June 1962) was an English composer and teacher of classical music. The majority of his output consists of piano miniatures and of songs with piano. His best-known works include the hymn "The Holy Boy" and a setting of the poem "Sea Fever" by John Masefield."""@en,
        "John Nicholson Ireland (13 de agosto de 1879 \u2013 12 de junio de 1962) fue un compositor impresionista ingl\u00e9s. Naci\u00f3 en Bowdon, en las cercan\u00edas de M\u00e1nchester, en el seno de una familia de ascendencia escocesa de cierta distinci\u00f3n cultural. Sus padres fallecieron al poco tiempo de que \u00e9l ingresara en el Royal College of Music a la edad de catorce a\u00f1os, donde estudi\u00f3 piano, \u00f3rgano y posteriormente composici\u00f3n con Charles Villiers Stanford. \u00c9l mismo lleg\u00f3 a ser profesor del College; entre sus alumnos se cuentan Ernest John Moeran (que le admir\u00f3) y Benjamin Britten (que encontr\u00f3 sus ense\u00f1anzas de escaso inter\u00e9s)."@es,
        "John Nicholson Ireland (Bowdon (Altrincham, Greater Manchester), 13 augustus 1879 \u2013 Washington (West Sussex), 12 juni 1962) was een Engelse componist en pianist."@nl,
        "La sua opera consiste per la maggior parte in brani per pianoforte e canzoni accompagnate dal pianoforte. Le sue composizioni pi\u00f9 note sono l'inno The Holy Boy e un accompagnamento musicale del libro di poesie Sea Fever del poeta inglese John Masefield."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30cb\u30b3\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30a2\u30a4\u30a2\u30e9\u30f3\u30c9\uff08John Nicholson Ireland, 1879\u5e748\u670813\u65e5 \u2013 1962\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5c3c\u79d1\u5c14\u68ee\u00b7\u827e\u5c14\u5170\uff0c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Nicholson Ireland\uff0c1879\u5e748\u670813\u65e5\uff0d1953\u5e746\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u66fc\u5f7b\u65af\u7279\u5927\u533a\u7684\u4e00\u4e2a\u82cf\u683c\u5170\u5bb6\u5ead\uff0c\u5c11\u5e74\u5c31\u6210\u4e3a\u5b64\u513f\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4ece\u65af\u5766\u798f\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u7559\u6821\u4efb\u6559\u3002\u5728\u4ece\u4e8b\u6559\u5b66\u548c\u4f5c\u66f2\u5de5\u4f5c\u4e4b\u4f59\uff0c\u4ed6\u4e5f\u559c\u7231\u65c5\u884c\uff0c\u7279\u522b\u559c\u7231\u6d77\u5ce1\u7fa4\u5c9b\u7684\u98ce\u5149\u3002\u9000\u4f11\u540e\uff0c\u4ed6\u9690\u5c45\u5728\u8428\u585e\u514b\u65af\u90e1\u3002\u827e\u5c14\u5170\u7684\u97f3\u4e50\u66f2\u98ce\u7cbe\u81f4\u67d4\u7f8e\uff0c\u5584\u4e8e\u5199\u666f\u7ed8\u8272\u548c\u5904\u7406\u7ec6\u817b\u6e29\u548c\u7684\u60c5\u611f\uff0c\u5e38\u4f7f\u7528\u4e94\u58f0\u97f3\u9636\uff0c\u6709\u65f6\u4f53\u73b0\u51fa\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4f46\u603b\u4f53\u4e0a\u4fdd\u6301\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u548c\u94a2\u7434\u97f3\u4e50\u6210\u5c31\u5c24\u4e3a\u7a81\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54332759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Ireland_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/54332759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f7aa025-0554-4783-bd08-10481ca8ee73>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/John-Ireland-1919.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Ireland_(composer)>.
doremus_artist:3c1581ee-98c1-31c7-8749-a0e793c1d495
    dbp:birthPlace dbr:Siena;
    rdfs:comment
        "Patrizia Ciofi (born 7 June 1967) is an Italian operatic Coloratura soprano ."@en,
        "Patrizia Ciofi, nacida en Casole d'Elsa, Siena, el 7 de junio de 1967, es una soprano De coloratura de \u00f3pera italiana. Est\u00e1 casada con el director de orquesta Luciano Acocella. Estudi\u00f3 en el Istituto Musicale Pietro Mascagni en Livorno, y recibi\u00f3 clases magistrales en la Accademia Musicale Chigiana, Siena, con Carlo Bergonzi y Shirley Verrett. Su debut oper\u00edstico tuvo lugar en Giovanni Sebastiano de Gino Negri, en el Teatro Comunale, Florence, y su debut en La Scala ocurri\u00f3 en 1997 con La traviata, dirigida por Riccardo Muti; volvi\u00f3 a La Scala en L'elisir d'amore en 1997, y de nuevo 2001."@es,
        "Patrizia Ciofi, n\u00e9e \u00e0 Sienne, le 7 juin 1967, est une soprano italienne."@fr,
        "Specialista del Rossini brillante, e in generale dell'opera italiana della prima met\u00e0 dell'Ottocento, la sua voce duttile, legata a buone doti interpretative, le ha consentito di affrontare con disinvoltura anche il repertorio della musica barocca."@it,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u0446\u0438\u044f \u0427\u043e\u0301\u0444\u0438 (\u0427\u0438\u043e\u0444\u0438), (\u0438\u0442\u0430\u043b. Patrizia Ciofi; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u041a\u0430\u0437\u043e\u043b\u0435-\u0434\u2019\u042d\u043b\u044c\u0441\u0430, \u0421\u0438\u0435\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85617991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrizia_Ciofi>,
        <http://viaf.org/viaf/85617991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrizia_Ciofi.
doremus_artist:3c30511a-e56b-3c17-9bf0-615248b0bb86
owl:sameAs viaf:69183444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69183444>.
doremus_artist:3dac8998-cd45-39eb-8020-ceb67bf615ce
owl:sameAs viaf:77920006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77920006>.
doremus_artist:3e97de5b-eab7-3c22-a47a-42aeea74ac54
owl:sameAs viaf:7598635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598635>.
doremus_artist:3ea620af-ee37-3ce7-8378-e66909807889
owl:sameAs viaf:41843381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41843381>.
doremus_artist:3f1b60e7-fc19-3a9a-b8fb-dc719d5d722a
owl:sameAs viaf:291854049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/291854049>.
doremus_artist:3f4a205f-bb2d-3999-95d6-a02150f74448
    dbp:birthPlace dbr:Nazareth;
    rdfs:comment
        "Wissam Hatem Joubran (Arabic: \u0648\u0633\u0627\u0645 \u062c\u0628\u0631\u0627\u0646\u200e\u200e) (born February 19, 1983) is a composer, oud (an Arabic lute) virtuoso, and master lute maker. He is a member of the group Le Trio Joubran."@en,
        "Wissam Joubran (* 19. Februar 1983 in Nazareth) ist israelischer Komponist, Oud-Spieler und Gitarrenbauer. Er geh\u00f6rt zur arabischen Minderheit in Israel."@de,
        "Wissam Joubran (Nazaret, Israel, 19 de febrero de 1983) es un m\u00fasico, compositor y luthier palestino. Forma parte del Tr\u00edo Joubran, junto con sus hermanos Samir y Adnan Joubran. Est\u00e1 considerado uno de los grandes maestros de la\u00fad \u00e1rabe. Ha recibido, entre otros galardones, el Premio \u00abMuhr Arab\u00bb al mejor compositor en el Festival Internacional de Cine de Dub\u00e1i en (2009) y (2011)."@es,
        "Wissam Joubran (en arabe : \u0648\u0633\u0627\u0645 \u062c\u0628\u0631\u0627\u0646), n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1983 \u00e0 Nazareth, est un ma\u00eetre luthier, compositeur et un joueur de oud palestinien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant l'un des meilleurs oudiste au monde et fait partie avec ses fr\u00e8res du Trio Joubran. Il est le premier luthier du monde arabe dipl\u00f4m\u00e9 de l'Institut Antonio Stradivari de Cr\u00e9mone en Italie. Il est bas\u00e9 \u00e0 Paris depuis 2005."@fr,
        "\u0648\u0633\u0627\u0645 \u062c\u0628\u0631\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Wissam Joubran)\u061b(\u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1983\u0645 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0635\u0631\u0629, \u0641\u064a \u062c\u0644\u064a\u0644 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0645\u0647\u0631 \u0635\u0627\u0646\u0639\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0648\u0627\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."@ar;
    owl:sameAs viaf:22383987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wissam_Joubran>,
        <http://viaf.org/viaf/22383987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a7a2250-f266-469b-b353-a14cfc71e56b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wissamjoubran-2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wissam_Joubran.
doremus_artist:3f691179-c458-371e-a746-e16fb49b83ba
owl:sameAs viaf:29744179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744179>.
doremus_artist:3f88be3e-75e9-3fa1-a71d-dcd72d7c3caa
owl:sameAs viaf:60596642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60596642>.
doremus_artist:3fd35443-cbda-3305-a4bf-b488f238562a
    rdfs:comment
        "Poul Schierbeck (8 June 1888 \u2013 9 February 1949) was a Danish composer and organist. He was a pupil of Carl Nielsen and Thomas Laub. From 1931 he taught composition and instrumentation at the Royal Danish Academy of Music. His pupils include Axel Borup-J\u00f8rgensen, J\u00f8rgen Jersild, Leif Kayser, Svend S. Schultz, and Leif Thybo. He composed the music for Carl Theodor Dreyer's movie Day of Wrath, and Dreyer also used his music for the movie The Word."@en;
    owl:sameAs viaf:74046035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Poul_Schierbeck>,
        <http://viaf.org/viaf/74046035>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Poul_Schierbeck.
doremus_artist:3fe5bdee-de7f-3353-a4fb-c2a7451d010d
owl:sameAs viaf:69223842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69223842>.
doremus_artist:40862587-b807-34a2-a2ce-13ce9327c494
    dbp:birthPlace dbr:Grasse;
    rdfs:comment
        "Olivier Py (* 24. Juli 1965 in Grasse) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur, Theaterintendant und Autor von B\u00fchnenwerken."@de,
        "Olivier Py (French pronunciation: \u200b[pi]; born July 24, 1965 in Grasse, Alpes-Maritimes) is a French stage director, actor and writer. In 1997, Py became director of the Centre Dramatique National d'Orl\u00e9ans. In 2007, he became director of the Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on. Py describes himself as Catholic and homosexual. He is known for his emphasis on Catholic and homoerotic themes."@en,
        "Olivier Py, n\u00e9 le 24 juillet 1965 \u00e0 Grasse, est un dramaturge et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement com\u00e9dien, et r\u00e9alisateur."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041f\u0438 (\u0444\u0440. Olivier Py; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1965, \u0413\u0440\u0430\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30d4\u30a3\uff08Olivier Py, 1965\u5e747\u670824\u65e5 \u30b0\u30e9\u30fc\u30b9\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u6f14\u51fa\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:226863908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Py>,
        <http://viaf.org/viaf/226863908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Py.
doremus_artist:408b8cab-c85c-3b5f-a388-cab45491cb24
owl:sameAs viaf:215833488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215833488>.
doremus_artist:4127dd91-d1dc-3f77-872c-bea6625dd32c
owl:sameAs viaf:17412488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412488>.
doremus_artist:4139144b-86fc-38a6-a66f-c86be5adc3f7
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Provins;
    rdfs:comment
        "Michel Boulnois est un organiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 31 octobre 1907, mort \u00e0 Provins le 30 novembre 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:117094445;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Boulnois>,
        <http://viaf.org/viaf/117094445>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Boulnois.
doremus_artist:41cc6459-cb6d-35cf-9813-bf5cf145f061
    owl:sameAs viaf:29264924;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29264924>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Magdeleine_Boucherit_Le_Faure.
doremus_artist:428407f3-36b0-3b7d-ab49-aede38e44471
owl:sameAs viaf:69125364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69125364>.
doremus_artist:42a30e9f-9c62-3844-8b22-d97e5f6f5ce0
    rdfs:comment
        "Benjamin Lazar, n\u00e9 en 1977, est un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais. Il est sp\u00e9cialiste du th\u00e9\u00e2tre baroque. Il a notamment mis en sc\u00e8ne Le Bourgeois gentilhomme \u00e9clair\u00e9 \u00e0 la bougie.  Il est le fondateur du \u00ab Th\u00e9\u00e2tre de l'incr\u00e9dule \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:39634258;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Benjamin_Lazar>,
        <http://viaf.org/viaf/39634258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benjamin_Lazar.
doremus_artist:42e3af9e-9528-37bd-97c7-a41c6235da97
    dbp:birthPlace dbr:Lostwithiel;
    rdfs:comment
        "Stephen (Christopher) Varcoe (born 19 May 1949 in Lostwithiel) is an English classical bass-baritone singer, appearing internationally in opera and concert, known for Baroque and contemporary music and a notable singer of Lieder."@en,
        "Stephen Christopher Varcoe (* 19. Mai 1949 in Lostwithiel, Cornwall) ist ein englischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de;
    owl:sameAs viaf:10035065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Varcoe>,
        <http://viaf.org/viaf/10035065>,
        <http://viaf.org/viaf/317288364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94fc1228-7032-4fe6-a485-e122e5fbee65>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Varcoe.
doremus_artist:431c7581-7e91-3635-aed2-37b60e400df6
    dbp:birthPlace dbr:S√£o_Jo√£o_da_Boa_Vista;
    dbp:deathPlace dbr:S√£o_Paulo;
    rdfs:comment
        "Guiomar Novaes (* 28. Februar 1896 in S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, Brasilien; \u2020 7. M\u00e4rz 1979 in S\u00e3o Paulo) war eine brasilianische Pianistin."@de,
        "Guiomar Novaes (28 de febrero de 1895, S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, estado de S\u00e3o Paulo, Brasil - 7 de marzo de 1979, S\u00e3o Paulo, Brasil) fue una pianista brasile\u00f1a."@es,
        "Guiomar Novaes (February 28, 1895 - March 7, 1979) was a Brazilian pianist noted for individuality of tone and phrasing, singing line, and a subtle and nuanced approach to her interpretations. She is widely considered one of the greatest pianists of the twentieth century."@en,
        "Guiomar Novaes (S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, 28 de fevereiro de 1894 \u2014 S\u00e3o Paulo, 7 de mar\u00e7o de 1979) foi uma pianista brasileira que construiu s\u00f3lida carreira no exterior, particularmente nos Estados Unidos. Ficou especialmente conhecida pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es das obras de Chopin e Schumann. Foi importante divulgadora de Villa-Lobos no exterior."@pt,
        "Guiomar Novaes est une pianiste br\u00e9silienne, n\u00e9e \u00e0 S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista le 28 f\u00e9vrier 1895 et morte \u00e0 S\u00e3o Paulo le 7 mars 1979."@fr,
        "\u0413\u044c\u043e\u043c\u0430\u0440 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0438\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Guiomar Novaes; 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1896, \u0421\u0430\u043d-\u0416\u0443\u0430\u043d-\u0434\u0430-\u0411\u043e\u0430-\u0412\u0438\u0441\u0442\u0430 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1979, \u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u5dde\u30b5\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c0\u30fb\u30dc\u30a2\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30bf\u306e\u5927\u5bb6\u65cf\u306b\u672b\u3063\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u30fb\u30e9\u30c3\u30b8\u30fb\u30df\u30a8\u30e9\u30fc\u3068\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30ad\u30d5\u30a1\u30ec\u30c3\u30ea\u306b\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c1909\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u540c\u5e74\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5916\u56fd\u4eba\u67a0\u304c2\u540d\u3057\u304b\u7a7a\u304d\u304c\u306a\u3044\u3068\u3053\u308d\u306b\u3001\u5fd7\u9858\u8005\u304c387\u4eba\u3082\u6bba\u5230\u3057\u305f\u4e2d\u3067\u306e\u5feb\u6319\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30ce\u30f4\u30a1\u30a8\u30b9\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e2\u30b7\u30e5\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3001\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3089\u3068\u3044\u3046\u931a\u3005\u305f\u308b\u9854\u89e6\u308c\u306e\u8a66\u9a13\u5b98\u306e\u898b\u5b88\u308b\u4e2d\u3067\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u300a\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u7df4\u7fd2\u66f2\u300b\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u300a\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u7b2c3\u756a\u300b\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u300a\u8b1d\u8089\u796d\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u9996\u4f4d\u3067\u5408\u683c\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306f\u79c1\u4fe1\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5c0f\u3055\u3044\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4eba\u306e\u5c11\u5973\u304c\u58c7\u4e0a\u306b\u73fe\u308c\u3001\u8074\u8846\u3084\u5be9\u67fb\u54e1\u306e\u3053\u3068\u3092\u653e\u5ff5\u3057\u3001\u3059\u3063\u304b\u308a\u7121\u6211\u5922\u4e2d\u3067\u3053\u306e\u4e0a\u306a\u304f\u7f8e\u3057\u3044\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u611f\u5606\u306e\u5ff5\u3092\u6d29\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:240416083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guiomar_Novaes>,
        <http://viaf.org/viaf/240416083>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guiomar-Novaes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guiomar_Novaes.
doremus_artist:4330e655-6684-3726-859e-d3200971536d
    rdfs:comment
        """Claude Challe (born Claude Chalom in 1945 in Tunisia) is a French DJ and club owner, the creator of the Buddha Bar restaurant/clubs and music compilations. Challe moved to France at age three. He attended Rabbinical school as a young man. At the age of 19, he opened a hair salon in Paris, and became known as "the man with the golden scissors". Challe then abandoned the salon and lived as an expatriate on the island of Sardinia, in a hippie commune. He subsequently traveled to India, Nepal and Indonesia. He uses Buddha statues for the interior design of his bar and restaurant."""@en,
        "Claude Challe, n\u00e9 en 1945 en Tunisie, est un DJ fran\u00e7ais connu principalement pour \u00eatre le fondateur de Buddha Bar. Il est une figure de la grande \u00e9poque des Bains Douches, c\u00e9l\u00e8bre bo\u00eete de nuit parisienne. Il est d'ailleurs un invit\u00e9 r\u00e9current de Lunettes noires pour nuits blanches, l'\u00e9mission de Thierry Ardisson qui avait pour cadre ce club, quand elle s'appelait Bains de Minuit. Grand amateur de po\u00e9sie, Claude Challe cite souvent le recueil Les Plus Beaux Mots d'Amour comme \u00e9tant la cl\u00e9 de vo\u00fbte de son \u0153uvre musicale. Claude Challe vit \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Marrakech au Maroc."@fr;
    owl:sameAs viaf:61746855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Challe>,
        <http://viaf.org/viaf/61746855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d14ee6ff-ccc9-41c7-a60e-2b529936dcb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Challe.
doremus_artist:434ba793-49ca-340e-b447-8ad0835bddb0
owl:sameAs viaf:49433394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49433394>.
doremus_artist:438fe235-e00d-3864-befa-467398df6748
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Benedetto Giacomo Marcello (* 24. Juni oder 24. Juli 1686 in Venedig; \u2020 24. Juli 1739 in Brescia) war, wie auch sein Bruder Alessandro Marcello, ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Benedetto Giacomo Marcello (Italian: [bene\u02c8detto mar\u02c8t\u0283\u025bllo]; 24 June or 24 July 1686 \u2013 24 July 1739) was an Italian composer, writer, advocate, magistrate, and teacher."@en,
        "Benedetto Giacomo Marcello (Venecia, Rep\u00fablica de Venecia, 31 de julio de 1686 \u2014 Brescia, Rep\u00fablica de Venecia, 24 de julio de 1739) fue un compositor, escritor, abogado, magistrado y maestro italiano."@es,
        "Benedetto Giacomo Marcello (Veneti\u00eb, 31 juli of 1 augustus 1686 - Brescia, 24 juli 1739) was een Italiaans jurist, diplomaat, schrijver, dichter en componist."@nl,
        "Benedetto Giacomo Marcello, n\u00e9 le 24 juillet 1686 \u00e0 Venise et mort le 25 juillet 1739 \u00e0 Brescia, est un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Benedetto Marcello (Veneza, 31 de julho de 1686 \u2014 Br\u00e9scia, 24 de julho de 1739) foi um compositor, escritor, advogado e magistrado italiano. Aluno de Lotti e Gasparini, Marcello viveu e trabalhou em Veneza a partir de 1711. Conhecido por sua cultura, Marcello era muito respeitado na cidade, onde atuou no Conselho dos Quarenta. Seus trabalhos incluem orat\u00f3rios, cantatas, madrigais, can\u00e7\u00f5es e sonatas. O Concerto para Piano de Bach (BWV 974) \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o de um concerto para obo\u00e9 em r\u00e9 menor, que durante muito tempo acreditou-se ter sido composto por Benedetto, mas cuja autoria hoje \u00e9 atribu\u00edda a seu irm\u00e3o, Alessandro Marcello (1684-1750)."@pt,
        "Benedetto Marcello (ur. 31 lipca lub 1 sierpnia 1686 \u2013 zm. 24 lipca 1739) by\u0142 weneckim szlachcicem, kt\u00f3ry studiowa\u0142 prawo i komponowa\u0142. Komponowa\u0142 przede wszystkim muzyk\u0119 ko\u015bcieln\u0105. Dlatego nazywany jest czasem Micha\u0142em Anio\u0142em muzyki. Jego starszy brat Alessandro Marcello r\u00f3wnie\u017c komponowa\u0142, lecz raczej muzyk\u0119 \u015bwieck\u0105."@pl,
        "\u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0442\u0442\u043e \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Benedetto Marcello; 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1686, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1739, \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e."@ru,
        "\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30eb\u30c1\u30a7\u30c3\u30ed\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u30de\u30eb\u30c1\u30a7\u30eb\u30ed\u3068\u3082\uff09\uff08Benedetto Marcello, 1686\u5e747\u670831\u65e5\u3082\u3057\u304f\u306f8\u67081\u65e5 - 1739\u5e747\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u8cb4\u65cf\u3067\u3001\u5144\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ac\u30b9\u30d1\u30ea\u30fc\u30cb\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u3060\u304c\u3001\u7236\u89aa\u306b\u6cd5\u5b66\u306b\u6ca1\u982d\u3059\u308b\u3088\u3046\u8a00\u3044\u4ed8\u304b\u3063\u3066\u304a\u308a\u653f\u754c\u5165\u308a\u3059\u308b\u30021711\u5e74\u306b\u306f\u56db\u5341\u4eba\u8b70\u4f1a\u306e\u8b70\u54e1\u306b\u306a\u308a\u30011730\u5e74\u306b\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u306e\u65bd\u653f\u5b98\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5730\u65b9\u306e\u6c17\u5019\u306b\u3088\u3063\u3066\u5065\u5eb7\u3092\u5bb3\u3057\u30018\u5e74\u5f8c\u306b\u30ab\u30e1\u30eb\u30ec\u30f3\u30b4\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u3066\u30d6\u30ec\u30fc\u30b7\u30e3\u306b\u96a0\u9000\u3001\u540c\u5730\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002 \u672a\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u3092\u542b\u3081\u306650\u70b9\u307b\u3069\u3057\u304b\u907a\u3055\u306a\u304b\u3063\u305f\u5144\u3068\u306f\u5bfe\u7167\u7684\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u7cbe\u529b\u7684\u3067\u3001700\u70b9\u8fd1\u3044\u4f5c\u54c1\u304c\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300a\u8a69\u7684\u30fb\u97f3\u697d\u7684\u970a\u611fEstro poetico-armonico \u300b\uff081717\u5e74\uff5e1727\u5e74\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u7248\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u3001\u8a69\u7bc7\u7b2c1\u756a\u304b\u3089\u7b2c50\u756a\u307e\u3067\u3001\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u3064\u304d\u3067\u66f2\u4ed8\u3051\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\uff65\u30a8\u30a4\u30f4\u30a3\u30bd\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u30011757\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u82f1\u8a69\u3092\u4ed8\u3051\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41878404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedetto_Marcello>,
        <http://viaf.org/viaf/41878404>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benedetto_Marcello_by_Vincenzo_Roscioni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benedetto_Marcello.
doremus_artist:43a25b29-0d94-3994-b89c-92ab79cf5f40
owl:sameAs viaf:17411988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411988>.
doremus_artist:4406c4bd-3d9d-3b73-b8ca-53afc1029281
owl:sameAs viaf:229045002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229045002>.
doremus_artist:441d148e-74e2-39e3-89e2-9f811da3ed72
    dbp:birthPlace dbr:The_Netherlands;
    rdfs:comment
        "Ernst Reijseger (* 13. November 1954 in Bussum, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Cellist. Er spielt sowohl Avantgarde Jazz, Neue Musik und improvisierte Musik."@de,
        "Ernst Reijseger (13 de Novembro de 1954, Bussum, Pa\u00edses Baixos) \u00e9 um violoncenlista e compositor especializado em jazz, impoovisa\u00e7\u00e3o e m\u00fasica erudita contempor\u00e2nea. Apresenta-se em concertos solo ou acompanhado de grupos de diversas forma\u00e7\u00f5es. Participou de diversos projetos envolvendo world music com m\u00fasicos da Sardenha, Turquia, Ir\u00e3, Senegal, Brasil e Argentina. Trabalhou com Louis Sclavis, Derek Bailey, Han Bennink, Misha Mengelberg, Gerry Hemingway, Yo-Yo Ma, Albert Mangelsdorff, Franco D'Andrea, Jo\u00eblle L\u00e9andre, Georg Gr\u00e4we, Trilok Gurtu e Mola Sylla."@pt,
        "Ernst Reijseger (Bussum, 13 november 1954) is een Nederlands cellist. Hij is actief in de avant-gardejazz, de moderne klassieke muziek en de ge\u00efmproviseerde muziek."@nl,
        "Ernst Reijseger (born 13 November 1954) is a Dutch cellist and composer. He specializes in jazz, improvised music, and contemporary classical music and often gives solo concerts. He has worked with Louis Sclavis, Derek Bailey, Han Bennink, Misha Mengelberg, Gerry Hemingway, Yo-Yo Ma, Albert Mangelsdorff, Franco D'Andrea, Jo\u00eblle L\u00e9andre, Georg Gr\u00e4we, Trilok Gurtu, and Mola Sylla, and has done several world music projects working with musicians from Sardinia, Turkey, Iran, Senegal, and Argentina, as well as the Netherlands based group Boi Akih."@en,
        "Ernst Reijseger (n\u00e9 le 13 novembre 1954 \u00e0 Bussum) est un violoncelliste et un compositeur n\u00e9erlandais. Inclassable, il se situe aux crois\u00e9es des chemins entre musique contemporaine, free jazz, avant-garde jazz, et musique improvis\u00e9e."@fr,
        "Ha cominciato a suonare il violoncello all'et\u00e0 di 8 anni. Dagli anni settanta ha cominciato a suonare jazz e a dedicarsi all'improvvisazione musicale e alla musica classica contemporanea. Spesso si esibisce come solista. Nel 1985 gli \u00e8 stato assegnato il pi\u00f9 importante premio del jazz olandese, il Boy Edgar Prijs Ha inciso parecchi album, come solista o componente di gruppi musicali. Ha composto anche le colonne sonore di alcuni film, incluso il famoso \u201cL'ignoto spazio profondo\u201d diretto dal regista Werner Herzog nel 2005. L'album \u00e8 pubblicato con il titolo Requiem for a Dying Planet."@it,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Ernst Reijseger, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0411\u044e\u0441\u0441\u044e\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0438\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:19879267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Reijseger>,
        <http://viaf.org/viaf/19879267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6d3a6bd-9bc4-45dc-8f4d-0197d4ccb3c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Reijseger_5257427.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Reijseger.
doremus_artist:44a3deca-dc2b-3aec-b3fc-ea580e10e4a5
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Carlos Eduardo Lyra Barbosa (* 11. Mai 1939 in Botafogo, Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Musiker (S\u00e4nger, Gitarrist und Komponist), der zahlreiche klassische St\u00fccke der Bossa Nova und M\u00fasica Popular Brasileira geschrieben hat."@de,
        """Carlos Eduardo Lyra Barbosa (Rio de Janeiro, 11 de maio de 1939) \u00e9 um cantor, compositor e violonista brasileiro. Junto com Roberto Menescal, era uma das figuras jovens da bossa nova. Fez parte de uma bossa nova mais ativista, propondo o retorno do ritmo \u00e0s suas ra\u00edzes no samba. Dentre suas can\u00e7\u00f5es mais famosas est\u00e3o "Voc\u00ea e eu", "Coisa mais linda", Influ\u00eancia do jazz", "Maria Ningu\u00e9m", "Minha Namorada", "Ci\u00fame", "Lobo bobo", "Menina", "Maria moita" e "Se \u00e9 tarde me perdoa"."""@pt,
        "Carlos Eduardo Lyra Barbosa (R\u00edo de Janeiro, 11 de mayo de 1939) es un cantante y guitarrista brasile\u00f1o, autor de numerosos cl\u00e1sicos de bossa nova y M\u00fasica Popular Brasile\u00f1a. Junto a Roberto Menescal, fue una figura clave en la primera generaci\u00f3n de m\u00fasicos de bossa nova, que segu\u00edan de cerca el impulso de los creadores del estilo, Jo\u00e3o Gilberto y Antonio Carlos Jobim. M\u00e1s tarde, uni\u00f3 sus fuerzas a las de Nara Le\u00e3o en un esfuerzo por recuperar las ra\u00edces populares de la samba brasile\u00f1a. Contin\u00faa en activo como compositor e int\u00e9rprete."@es,
        "Carlos Eduardo Lyra Barbosa, dit Carlos Lyra, est un chanteur br\u00e9silien n\u00e9 \u00e0 Rio de Janeiro le 11 mai 1936. Au Br\u00e9sil, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus importants contributeurs du mouvement de la bossa nova, aux c\u00f4t\u00e9s de Jo\u00e3o Gilberto, Vin\u00edcius de Moraes et d'Ant\u00f4nio Carlos Jobim."@fr,
        "Carlos Lyra is a Brazilian singer and composer of numerous bossa nova and M\u00fasica popular brasileira classics. He was born on May 11, 1939. He and Antonio Carlos Jobim, were the first two music composers, together with lyricists Vinicius de Moraes and Ronaldo Boscoli, to be recorded by Jo\u00e3o Gilberto on his first LP entitled Chega de Saudade (1959), which was called the first generation of Bossa Nova. He continues to compose, record, and perform today."@en,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30ea\u30e9 (Carlos Lyra\u30011939\u5e74 5\u670811\u65e5 - )\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u306e\u66f2\u3092\u6570\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30db\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30e1\u30cd\u30b9\u30ab\u30eb (Roberto Menescal) \u3068\u5171\u306b\u3001\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30b8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30d3\u30f3\u304c\u3064\u304f\u308a\u3042\u3052\u305f\u69d8\u5f0f\u306b\u53b3\u5bc6\u306b\u8ffd\u968f\u3057\u305f\u82e5\u624b\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ca\u30e9\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3 (Nara Le\u00e3o) \u3089\u3068\u5171\u306b\u6d3b\u52d5\u7684\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30b5\u30f3\u30d0\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\u3078\u306e\u56de\u5e30\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a3\u30cb\u30b7\u30a6\u30b9\u30fb\u30b8\u30fb\u30e2\u30e9\u30a8\u30b9\u3068\u5171\u306b\u30af\u30a2\u30eb\u30c6\u30fc\u30c8\u30fb\u30a8\u30f3\u30fb\u30b7\u30fc\u306e\u540d\u4ed8\u3051\u89aa\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u5f7c\u306f\u73fe\u5728\u3067\u3082\u3001\u4f5c\u66f2\u3001\u697d\u66f2\u5236\u4f5c\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u3064\u3065\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57989955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Lyra>,
        <http://viaf.org/viaf/57989955>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Lyra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Lyra.
doremus_artist:44e44636-0b34-3290-af25-c6a6f0d9c860
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Santurce,_San_Juan,_Puerto_Rico>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Tommy Olivencia (* 15. Mai 1938 in Santurce, Puerto Rico; \u2020 23. September 2006 in San Juan, Puerto Rico), mit b\u00fcrgerlichem Namen \u00c1ngel Tom\u00e1s Olivencia Pag\u00e1n, war ein puerto-rikanischer Salsamusiker. Tommy Olivencia pr\u00e4gte den Musikstil des Salsa Boricua und der M\u00fasica Tropical und beeinflusste in seiner \u00fcber 30 Jahre langen Wirkungszeit K\u00fcnstler wie Marvin Santiago, Paquito Guzm\u00e1n, Lalo Rodr\u00edguez, Gilberto Santa Rosa, Frankie Ruiz und Hector Tricoche."@de,
        "Tommy Olivencia (May 15, 1938 - September 22, 2006) was a renowned Puerto Rican bandleader of salsa music."@en,
        "\u00c1ngel Tom\u00e1s Olivencia Pag\u00e1n (Santurce, 15 de mayo de 1938 - \u2020 San Juan, Puerto Rico, 23 de septiembre de 2006), popularmente conocido como Tommy Olivencia, fue un celebrado m\u00fasico, compositor y director boricua de orquesta de m\u00fasica tropical. Durante sus tres d\u00e9cadas y medias de existencia, la orquesta de Olivencia ha sido incubadora para varios cantantes de salsa, incluyendo a Marvin Santiago, Paquito Guzm\u00e1n, Lalo Rodr\u00edguez, Gilberto Santa Rosa, Frankie Ruiz, Sim\u00f3n P\u00e9rez, H\u00e9ctor Tricoche y Chamaco Ram\u00edrez."@es;
    owl:sameAs viaf:90658443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Olivencia>,
        <http://viaf.org/viaf/90658443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d74f32ab-3155-45b7-bfda-7109326f6132>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommy_Olivencia.
doremus_artist:452b5ea8-33fe-396d-bf81-cc2b5790a3f7
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "All'et\u00e0 di 14 anni si iscrisse a un concorso canoro amatoriale a Montr\u00e9al, che le apr\u00ec le porte dei cabaret di Montr\u00e9al dove debutt\u00f2 nel 1960. Sotto la guida del suo manager Jean Simon, incide a soli 16 anni il primo singolo J'aime Guy. A 18 anni si esibisce a Montr\u00e9al al fianco di Gilbert B\u00e9caud e presto partecipa all'Olympia di Parigi allo spettacolo Vive le Qu\u00e9bec. Divenuta presto regina della musica del Qu\u00e9bec, sbarca a Londra ed incide diversi album in inglese, vincendo anche lo Yamaha World Popular Song Festival di Tokio. La sua carriera prosegue con una serie di successi fra il suo Qu\u00e9bec e la Francia. Il suo pi\u00f9 grande e indimenticato successo \u00e8 il brano Un peu plus haut, un peu plus loin, scritto da Jean-Pierre Ferland, che nel 1975 canter\u00e0 in un concerto trionfale davanti a 250.0"@it,
        """Ginette Reno (ur. 28 kwietnia 1946 jako Ginette Raynault w Montrealu) \u2013 francusko-kanadyjska autorka, kompozytorka, piosenkarka i aktorka. Jest znana pod pseudonimem \u201eLa Reno\u201d. Urodzona w Montrealu, Quebec. W\u0142ada biegle j\u0119zykiem angielskim i francuskim. Zagra\u0142a rol\u0119 Marii Barberini w niezale\u017cnym filmie Mambo Italiano. Nagrywa\u0142a p\u0142yty w j\u0119zyku angielskim i francuskim. Jej najwi\u0119kszy hit w j\u0119zyku angielskim z 1971 r. piosenka "Beautiful Second Hand Man"."""@pl,
        "Ginette Reno Ginette Reno, de son vrai nom Ginette Raynault (certaines sources indiquent Reynault), est n\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al le 28 avril 1946. Elle est une chanteuse et actrice canadienne (qu\u00e9b\u00e9coise)."@fr,
        "Ginette Reno, OC CQ (born 28 April 1946) is a French Canadian author, composer, singer, and actress. She has received nominations for the Genie and Gemini Awards and is a multi-recipient of the Juno Award. She is a gold and platinum selling Canadian musician."@en;
    owl:sameAs viaf:51878409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ginette_Reno>,
        <http://viaf.org/viaf/51878409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb34ff6c-4361-4cf8-a1a0-b503c772469f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ginette_Reno_Mus√©e_Gr√©vin_Montr√©al.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ginette_Reno.
doremus_artist:4541b20c-796c-31a6-99b6-67f0b9b6e13c
    dbp:birthPlace dbr:Greasbrough;
    rdfs:comment
        "Omar Ebrahim (born 6 September 1956 in Greasbrough, Rotherham, South Yorkshire) is an English baritone vocalist and actor. He specializes in the performance of contemporary classical music. He studied voice at the Guildhall School of Music and Drama, then spent a performing apprenticeship at the Royal Shakespeare Company and in the Glyndebourne chorus, performing the role of Schaunard in La boh\u00e8me for the Glyndebourne Touring Opera in 1980. Ebrahim teaches voice at Trinity College of Music in Greenwich, London."@en;
    owl:sameAs viaf:13468827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Omar_Ebrahim>,
        <http://viaf.org/viaf/13468827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Omar_Ebrahim.
doremus_artist:4656da76-c4f8-30c7-a4bc-03e217aeb5b4
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Ib N\u00f8rholm (* 24. Januar 1931 in S\u00f8borg) ist ein d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Ib N\u00f8rholm (born 24 January 1931 in S\u00f8borg, Gladsaxe Municipality) is a Danish composer and organist."@en,
        "Ib N\u00f8rholm Ib N\u00f8rholm, n\u00e9 le 24 janvier 1931  \u00e0 S\u00f8borg (en) (banlieue de Gladsaxe), sur l'\u00eele de Seeland au Danemark, est un compositeur et organiste danois."@fr;
    owl:sameAs viaf:19866421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ib_N\u00f8rholm>,
        <http://viaf.org/viaf/19866421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ib_N√∏rholm.
doremus_artist:466ba4c4-a760-3b97-855a-7c92c9f2668d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    rdfs:comment
        "Sebastian Currier (* 16. M\u00e4rz 1959 in Huntingdon (Pennsylvania), Pennsylvania, USA) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Sebastian Currier (born March 16, 1959, Huntingdon, Pennsylvania) is an American composer of music for chamber groups and orchestras. He was also a professor of music at Columbia University from 1999 to 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:74138376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Currier>,
        <http://viaf.org/viaf/74138376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e508f07-da22-4bb5-9c4c-4243676a1bc7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastian_Currier.
doremus_artist:46b9f03e-0a00-3239-a6bf-f866c4240364
owl:sameAs viaf:103084011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103084011>.
doremus_artist:46ef9aab-7e16-3e0d-a6b6-15556350d95f
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Sus primeros pasos en el estudio de la m\u00fasica los realiz\u00f3 con el profesor Otakar \u0160ev\u010d\u00edk en Pisek. Luego de unos primeros duros y arduos estudios con este reconocido tutor musical, continu\u00f3 sus estudios con Julios Winkler en Viena, con quien alcanzar\u00eda niveles de comprensi\u00f3n musical poco habituales para su edad. A los 10 a\u00f1os interpreta p\u00fablicamente la Chacona de la Partita para viol\u00edn solo n.\u00ba 2, BWV 1004 de Bach y al a\u00f1o siguiente hace su debut en Copenhage interpretando el Concierto para viol\u00edn de Mendelssohn. Tras su exitoso debut como int\u00e9rprete de m\u00fasica cl\u00e1sica al viol\u00edn, recorri\u00f3 distintas ciudades de Europa, hasta que en su adolescencia decide instalarse en Inglaterra. All\u00ed se radic\u00f3 durante un tiempo a partir del a\u00f1o 1929, donde dio varios conciertos con artistas como Maria Jeritz"@es,
        "Wolfgang Eduard Schneiderhan (* 28. Mai 1915 in Wien; \u2020 18. Mai 2002 ebenda) war einer der bedeutendsten Violinvirtuosen \u00d6sterreichs und Konzertmeister der Wiener Philharmoniker und der Wiener Symphoniker."@de,
        "Wolfgang Eduard Schneiderhan (May 28, 1915 \u2013 May 18, 2002) was an Austrian classical violinist. Schneiderhan was born in Vienna. After briefly studying with Otakar \u0160ev\u010d\u00edk in Pisek, he studied with Julius Winkler in Vienna. At age 10 he publicly performed Bach's Chaconne in D minor. The next year he made his debut in Copenhagen playing the Mendelssohn Violin Concerto. He lived in England for some time from 1929, where he appeared in concerts with artists such as Maria Jeritza, Feodor Chaliapin, Jan Kiepura and Paul Robeson. He became a member of the Nazi Party in 1940."@en,
        "Wolfgang Schneiderhan (Wenen, 28 mei 1915 - aldaar, 18 mei 2002) was een Oostenrijkse violist en concertmeester. Schneider was concertmeester bij de Wiener Symphoniker en later bij de Wiener Philharmoniker. Als violist verwierf hij faam met zijn vertolkingen van vioolconcerten en sonates van Beethoven, Mozart en Schubert.Schneiderhan was getrouwd met de Duitse sopraan Irmgard Seefried."@nl,
        "Wolfgang SchneiderhanFichier:Wolfgang Schneiderhan.jpg Wolfgang Schneiderhan (n\u00e9 le 28 mai 1915 \u00e0 Vienne - mort le 18 mai 2002 \u00e0 Vienne) \u00e9tait un violoniste autrichien."@fr,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u30cf\u30f3\uff08Wolfgang Eduard Schneiderhan, 1915\u5e745\u670828\u65e5 - 2002\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1915\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u6700\u521d\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u306e\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u3067\u3042\u3063\u305f\u30aa\u30bf\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30c1\u30fc\u30af\u306b\u3001\u3064\u3044\u3067 Julius Winkler\u306b\u5b66\u3093\u3060\u300210\u6b73\u306e\u6642\u306b\u516c\u958b\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30b7\u30e3\u30b3\u30f3\u30cc\u3092\u5f3e\u3044\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u306e1926\u5e74\u306b\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3067\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002 1933\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u30011937\u5e74\u304b\u3089\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u79fb\u3063\u305f\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u7b2c1\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30bc\u304c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3078\u4ea1\u547d\u305b\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u30011938\u5e74\u306b\u7b2c1\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 1938\u5e743\u6708\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3089\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\uff08\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u30cf\u30f3\u56db\u91cd\u594f\u56e3\uff09\u30011951\u5e748\u67082\u65e5\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1949\u5e74\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u72ec\u7acb\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3092\u9000\u56e3\u3057\u305f\u3002 2002\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114268491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Schneiderhan_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/114268491>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bc3192e-8b0c-490b-a1c8-39bc5dc9ce6a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wolfgang_Schneiderhan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Schneiderhan_(violinist)>.
doremus_artist:4707836e-9eea-346e-b884-8886b1ca04f7
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Chaplin (homonymie).Saul Chaplin Saul Chaplin, n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1912 \u00e0 Brooklyn (New York) et mort le 15 novembre 1997 \u00e0 Los Angeles (Californie), est un compositeur et directeur musical am\u00e9ricain."@fr,
        "Saul Chaplin (February 19, 1912 \u2013 November 15, 1997) was an American composer and musical director. He was born Saul Kaplan in Brooklyn, New York.He had worked on stage, screen and television since the days of Tin Pan Alley. In film, he won three Oscars for collaborating on the scores and orchestrations of An American in Paris (1951), Seven Brides for Seven Brothers (1954) and West Side Story (1961)."@en,
        "Saul Chaplin (Geburtsname: Saul Elias Kaplan; * 19. Februar 1912 in Brooklyn, New York City; \u2020 15. November 1997 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer erfolgreicher Komponist und Liedtexter, der dreimal den Oscar f\u00fcr die beste Filmmusik und einen Grammy Award erhielt."@de;
    owl:sameAs viaf:79164453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saul_Chaplin>,
        <http://viaf.org/viaf/79164453>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75d6e626-3706-4c57-b36d-1eb888ae53dd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Saul_Chaplin.
doremus_artist:4772d451-69a5-3a48-9626-15576c11078b
    dbp:birthPlace dbr:Barnstaple;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "John Gay (* 16. September 1685 in Barnstaple, Devonshire; \u2020 4. Dezember 1732 in London) war ein englischer Schriftsteller, der vor allem Gedichte, Erz\u00e4hlungen, Romane und Fabeln verfasste. Zusammen mit Jonathan Swift, Alexander Pope und John Arbuthnot bildete Gay die als Scriblerus Club bekannte Gruppe von Tory-Satirikern. Life is a jest, and all things show it;I thought so once, and now I know it.Das Leben ist ein Witz, und alles deutet darauf hin;so dachte ich einst, nun wei\u00df ich es."@de,
        "John Gay (/\u0261e\u026a/; 30 June 1685 \u2013 4 December 1732) was an English poet and dramatist and member of the Scriblerus Club. He is best remembered for The Beggar's Opera (1728), a ballad opera. The characters, including Captain Macheath and Polly Peachum, became household names."@en,
        "John Gay (Barnstaple (Devon), 30 juni 1685 \u2013 Londen, 4 december 1732) was een Engels dichter en dramaturg, vooral bekend door zijn toneelstuk The Beggar's Opera. Gay was van 1712 tot 1714 secretaris van de hertogin van Monmouth. In 1713 verscheen het gedicht Rural sports, opgedragen aan Alexander Pope, met wie hij bevriend was. In 1714 publiceerde hij Gay's Sheperd's week, een serie herdersgedichten. In 1716 verscheen Trivia, or the Art of Walking the Streets of London, een gedicht in drie delen, mede ge\u00efnspireerd door Jonathan Swift.In 1727 verscheen zijn eerste serie van de populaire Fables."@nl,
        "John Gay (Barnstaple, Devon, 30 de junio de 1685 - Londres, 4 de diciembre de 1732) fue un poeta y dramaturgo ingl\u00e9s, conocido como el primero en escribir en su idioma materno f\u00e1bulas en verso."@es,
        "John Gay (Branstaple, condado de Devon, 30 de Junho de 1685 \u2013 Londres, 4 de Dezembro de 1732) foi um poeta e dramaturgo ingl\u00eas do s\u00e9culo XVIII. Com um estilo neocl\u00e1ssico, escreveu poesia no estilo de Milton, farsas e com\u00e9dias. Ele est\u00e1 enterrado na Abadia de Westminster."@pt,
        "John Gay (ur. 30 czerwca 1685, zm. 4 grudnia 1732) \u2013 angielski poeta i dramaturg. Najbardziej znany jako autor libretta do Beggar\u2019s Opera (1728), do kt\u00f3rej muzyk\u0119 napisa\u0142 Niemiec Johann Christoph Pepusch. Bohaterowie tej sztuki, tacy jak: kapitan Macheath czy Polly Peachum, stali si\u0119 tak s\u0142awni, \u017ce nadawano sobie te imiona na chrzcie. Sztuka Gaya w dwudziestym wieku sta\u0142a si\u0119 inspiracj\u0105 dla Opery za trzy grosze Bertolda Brechta. Poeta pisa\u0142 te\u017c epigramaty. W\u015br\u00f3d nich by\u0142o Moje w\u0142asne epitafium (fraszka)."@pl,
        "John Gay, n\u00e9 le 30 juin 1685 \u00e0 Barnstaple, dans le Devon, et mort le 4 d\u00e9cembre 1732 \u00e0 Londres, est un po\u00e8te et dramaturge anglais. Il est surtout connu pour avoir \u00e9crit le livret de L'Op\u00e9ra du gueux (1728), sur une musique de Johann Christoph Pepusch. Ce dernier a, en fait, dans un esprit nationaliste et anti-italien, collect\u00e9 et mis bout \u00e0 bout des airs traditionnels britanniques pour cr\u00e9er le premier anti-op\u00e9ra. Figurent aussi quelques airs d'op\u00e9ra italien tourn\u00e9s en ridicule, interpr\u00e9t\u00e9s qu'ils sont par des mendiants et bandits des bas-fonds londoniens, cens\u00e9s mimer la haute soci\u00e9t\u00e9 d'alors. Les personnages de cet anti-op\u00e9ra, dont le capitaine Macheath et Polly Peachum, ont inspir\u00e9 Bertolt Brecht et Kurt Weill pour leur Op\u00e9ra de quat'sous. Cette \u0153uvre injustement oubli\u00e9e n'est plus gu\u00e8"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0435\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Gay; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1685, \u0411\u0430\u0440\u043d\u0441\u0442\u0435\u0431\u043b, \u0414\u0435\u0432\u043e\u043d\u0448\u0438\u0440 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1732, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0430\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b2\u30a4\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ac\u30a4\u3001John Gay, 1685\u5e746\u670830\u65e5 - 1732\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u30b2\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u6709\u540d\u306a\u3082\u306e\u306f\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30fc\u30d7\u30b7\u30e5\u304c\u66f2\u3092\u3064\u3051\u305f\u300e\u30d9\u30ac\u30fc\u30ba\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\uff08\u4e5e\u98df\u30aa\u30da\u30e9\uff09\u300f\uff081728\u5e74\uff09\u3067\u3001\u30dd\u30ea\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u3001\u30de\u30af\u30d2\u30fc\u30b9\u3068\u3044\u3063\u305f\u767b\u5834\u4eba\u7269\u305f\u3061\u306e\u540d\u524d\u306f\u4e00\u822c\u306b\u5e83\u304f\u6d78\u900f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2480890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Gay>,
        <http://viaf.org/viaf/2480890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b99916a0-eb72-4145-80ad-1b4516db1d5f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Gay_-_Project_Gutenberg_eText_13790.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Gay.
doremus_artist:478f65ff-4f29-3616-a455-43a6f66ae2ce
    rdfs:comment
        "Guy Skornik (n\u00e9 \u00e0 Paris en 1947) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il est un des fondateurs de la radio libre parisienne Ici et Maintenant !."@fr;
    owl:sameAs viaf:56807984;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Skornik>,
        <http://viaf.org/viaf/56807984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Skornik.
doremus_artist:4965a790-3da0-30c7-9e65-91abe53c279c
owl:sameAs viaf:76044515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76044515>.
doremus_artist:497d6f9a-fccc-3535-8862-be601cb2ae26
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Jose Antonio Torresola Ruiz, alias Frankie Ruiz, (* 10. M\u00e4rz 1958 in Paterson, New Jersey; \u2020 9. August 1998 in New York) war ein US-amerikanischer Salsa-S\u00e4nger, der auch als Der Vater des Salsa bezeichnet wurde."@de,
        "Jos\u00e9 Antonio Torresola Ruiz  (March 10, 1958 \u2013 August 9, 1998), better known as Frankie Ruiz, was a Puerto Rican salsa singer. He was a major figure in the salsa rom\u00e1ntica subgenre that was popular in the 1980s and early 1990s. During his youth, he developed a passion for percussion, later confessing that this would have been his second choice after singing. While still in his 30s he became known as El Pap\u00e1 de la Salsa (The Father of Salsa)."@en,
        "Jos\u00e9 Antonio Torresola Ruiz (n. Paterson, Nueva Jersey, 10 de marzo de 1958 \u2014 \u2020 Newark, Nueva Jersey, 9 de agosto de 1998), conocido art\u00edsticamente como Frankie Ruiz, fue un cantante, compositor y director musical de salsa nacido en los Estados Unidos pero con ascendencia puertorrique\u00f1a. Es uno de los m\u00e1s grandes exponentes de la salsa, en especial del g\u00e9nero rom\u00e1ntico, su carisma en el escenario, estilo, personalidad e inconfundible voz hizo que se gane el cari\u00f1o y el respeto de la gente y que su carrera brille en los a\u00f1os 70s, 80s y 90s, dejando una gran huella en la m\u00fasica latina."@es,
        "Jos\u00e9 Antonio Torresola Ruiz dit Frankie Ruiz (est un chanteur de salsa portoricain (10 mars 1958, Paterson, New Jersey - 9 ao\u00fbt 1998). Ses parents \u00e9taient portoricains et ils ont \u00e9migr\u00e9 dans le New Jersey. D\u00e8s son enfance, il chantait de la salsa.Il a d\u00e9but\u00e9 avec le groupe \u00ab The Charlie Lopez Orchestra \u00bb avec qui il a enregistr\u00e9 sa premi\u00e8re chanson : Salsa Buena.En 1976, apr\u00e8s le divorce de ses parents, Frankie Ruiz a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Mayag\u00fcez (Porto Rico). Sa phrase f\u00e9tiche est \u00ab Vaya, mi China \u00bb. Le 11 juillet 1998, apr\u00e8s son concert au Madison Square Garden \u00e0 New York, il doit \u00eatre hospitalis\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:44511362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frankie_Ruiz>,
        <http://viaf.org/viaf/44511362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frankie_Ruiz.
doremus_artist:499c50e3-21ee-38d1-9e6c-eebc3ab22b09
    dbp:birthPlace dbr:Osimo;
    rdfs:comment
        "Gianluca Luisi (* 1970 in Pescara) ist ein italienischer Pianist."@de,
        "Gianluca Luisi (born 1970 in Osimo) is an Italian pianist known for his interpretations of J. S. Bach. whose complete The Well-Tempered Clavier he recorded. Luisi studied at the Rossini Conservatory in Pesaro under the guidance of Franco Scala and, later, at the piano Academy in Imola with Giovanni Valentini, Boris Petrushansky and Piero Rattalino. Luisi now teaches at the Recanati Piano Academy of the Marche."@en,
        "Gianluca Luisi (n\u00e9 en 1970, \u00e0 Pescara) est un pianiste italien connu pour ses interpr\u00e9tations de Jean-S\u00e9bastien Bach dont il enregistra toutes les \u0153uvres pour clavier bien temp\u00e9r\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:4645187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianluca_Luisi>,
        <http://viaf.org/viaf/4645187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianluca_Luisi.
doremus_artist:4a1f8f71-231d-30a6-9cca-2ae2d3c013af
owl:sameAs viaf:64203742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203742>.
doremus_artist:4a3532af-3cfa-32fd-844b-62cf1716e4fb
owl:sameAs viaf:74185479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74185479>.
doremus_artist:4c279b42-add2-3be2-adbc-cbd04b75ea50
owl:sameAs viaf:7709395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7709395>.
doremus_artist:4c520b48-0fe3-3715-a24e-1f8437fe768f
    owl:sameAs viaf:100260646;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100260646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4639edd-06d2-4b2b-865e-9a03ff3ebb3a>.
doremus_artist:4c784f7d-97a7-3cfa-9aa0-67105eaacec5
    owl:sameAs viaf:51859893;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51859893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78af46e4-ddfe-4bac-a96f-a6c64ae25cc4>.
doremus_artist:4cdc649d-dd29-35ff-8994-74f621fb7830
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u062f\u064a\u0644\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Alexandre Desplat) (\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u0645\u064a\u0634\u064a\u0644 \u062c\u064a\u0631\u0627\u0631\u062f \u062f\u064a\u0628\u0644\u0627 (Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat))\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 23 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1961 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a\u060c \u0623\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0633\u0631\u064a\u0627\u0646\u0627 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0646\u062c\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0628\u0648\u062a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u0628\u0629 \u0648\u062c\u0648\u0644\u064a \u0648\u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u0648\u062e\u0637\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0642: \u0642\u0645\u0631 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0648\u0622\u0631\u062c\u0648."@ar,
        "Alexandre Desplat (ur. 23 sierpnia 1961 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Alexandre Desplat, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1961 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais de musique de films. Composant pour des films et t\u00e9l\u00e9films fran\u00e7ais depuis 1985, il se fait remarquer \u00e0 l'international en 2003 avec la bande originale de La Jeune Fille \u00e0 la perle. Il est alors de plus en plus demand\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger notamment par le cin\u00e9ma am\u00e9ricain, et se met \u00e0 travailler pour de grands r\u00e9alisateurs et sur des films \u00e0 gros budget. Il est le compositeur r\u00e9gulier de nombreux r\u00e9alisateurs tels que Jacques Audiard, Wes Anderson, Roman Polanski et Stephen Frears. Il a \u00e9galement \u00e9crit la musique de documentaires, de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et de spectacles, et a compos\u00e9 une symphonie concertante."@fr,
        "Alexandre Michel Gerard Desplat (Parijs, 23 augustus 1961) is een Frans filmcomponist. Desplat is het meest bekend met zijn filmmuziek in de tweedelige Harry Potter en de Relieken van de Dood films, The Twilight Saga: New Moon, Godzilla, The King's Speech, The Curious Case of Benjamin Button, Argo en The Grand Budapest Hotel. Met de laatstgenoemde film won hij in 2015 een Oscar."@nl,
        "Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat (23 de agosto de 1961) \u00e9 um compositor franc\u00eas. Comp\u00f4s trilhas sonoras de v\u00e1rios filmes, como The Queen, The Curious Case of Benjamin Button, The Twilight Saga: New Moon, Fantastic Mr. Fox, The King's Speech, ambas as partes de Harry Potter and the Deathly Hallows, The Tree of Life e The Grand Budapest Hotel. Foi indicado para oito Oscars, vencendo um por The Grand Budapest Hotel, sete BAFTAs, vencendo um por The King's Speech, e sete Globos de Ouro, vencendo um por The Painted Veil."@pt,
        "Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat (French: [a.l\u025bk.s\u0251\u0303d\u0281 d\u025bs.pla]; born 23 August 1961) is a French film composer. He has won one Academy Award for his soundtrack to the film The Grand Budapest Hotel, and received seven additional Academy Award nominations, 8 C\u00e9sar nominations (winning three), seven BAFTA nominations (winning two), seven Golden Globe Award nominations (winning one), and six Grammy nominations (winning two)."@en,
        "Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat (Par\u00eds, 23 de agosto de 1961) es un compositor de cine franc\u00e9s. Ha resultado ocho veces nominado a los Premios \u00d3scar, ganando uno por El Gran Hotel Budapest, siete veces a los Globos de Oro, ganando uno por The Painted Veil, y otras siete a los BAFTA, ganando dos por El Gran Hotel Budapest y El discurso del rey."@es,
        "Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat [\u02ccal\u025bk\u02c8s\u0251\u0303nd\u0280(\u0259) \u02c8des'pla] (* 23. August 1961 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Oscar-Preistr\u00e4ger. Einen Namen machte er sich vor allem als Musikkomponist von bisher \u00fcber 150 Film- und Fernsehproduktionen."@de,
        "\u00c8 stato candidato per otto volte all'Oscar alla migliore colonna sonora, vincendolo per il film Grand Budapest Hotel e ha ricevuto due candidature al David di Donatello per il miglior musicista nel 2013 e nel 2016 per il film Reality e per Il racconto dei racconti, entrambi diretti da Matteo Garrone"@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u0440 \u0414\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Alexandre Michel G\u00e9rard Desplat; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1961 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041e\u0442\u0435\u043b\u044c \u201e\u0413\u0440\u0430\u043d\u0434 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u201c\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e (\u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u00bb, \u00ab\u0417\u0430\u0433\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0442\u043e\u043d\u0430\u00bb, \u00ab\u0411\u0435\u0441\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0424\u043e\u043a\u0441\u00bb, \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442!\u00bb, \u00ab\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u201e\u0410\u0440\u0433\u043e\u201c\u00bb, \u00ab\u0424\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u00bb). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0420\u0430\u0437\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0443\u0430\u043b\u044c\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 BAFTA \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442!\u00bb. \u0422\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c7\u30b9\u30d7\u30e9\uff08Alexandre Desplat \u200b[a.l\u025bk.s\u0251\u0303d\u0281 d\u025bs.pla]\u200b, [d\u025b.pla], \u672c\u540d: Alexandre Michel Desplat, 1961\u5e748\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u3002\u300c\u30c7\u30d7\u30e9\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002 \u5b50\u4f9b\u306e\u9803\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5f3e\u304d\u59cb\u3081\u30011990\u5e74\u4ee3\u306f\u3058\u3081\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u30022000\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b\u3084\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6620\u753b\u306e\u97f3\u697d\u3082\u624b\u304c\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 2005\u5e74\u3001\u300e\u771f\u591c\u4e2d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300f\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u9280\u718a\u8cde\u3068\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30012006\u5e74\u306e\u300e\u30af\u30a3\u30fc\u30f3\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u3082\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u30022008\u5e74\u306e\u300e\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d0\u30c8\u30f3 \u6570\u5947\u306a\u4eba\u751f\u300f\u30842010\u5e74\u306e\u300e\u82f1\u56fd\u738b\u306e\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1\u300f\u3067\u3082\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30022014\u5e74\u306e\u300e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u30fb\u30db\u30c6\u30eb\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u521d\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5fb7\u65af\u666e\u62c9\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlexandre Desplat\uff0c1961\u5e748\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\u7684\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u76ee\u524d\u4ed6\u4e3b\u8981\u64c5\u957f\u7684\u9886\u57df\u662f\u4e3a\u5f71\u89c6\u4f5c\u54c1\u914d\u4e50\uff0c\u5e76\u56e0\u6b64\u83b7\u5f97\u591a\u4e2a\u56fd\u9645\u5927\u5956\u6216\u5927\u5956\u7684\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u3001\u5e0c\u814a\u7684\u6df7\u8840\u513f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85560575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Desplat>,
        <http://viaf.org/viaf/85560575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/391846f7-f09f-470c-b188-c16b3a2022e4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Desplat_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Desplat.
doremus_artist:4ee92134-c9e2-31bd-bdb7-2ae1993d37dc
owl:sameAs viaf:62463631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62463631>.
doremus_artist:4f3495e1-6383-3fd4-86fd-bf2c661b0211
    rdfs:comment
        "Charlotte Brent (1735 \u2013 10 April 1802) was a child prodigy and celebrated soprano singer of the 18th century. She was the daughter of Charles Brent (1693\u20131770), a Handelian counter-tenor, and fencing-master. She was a pupil and mistress of Thomas Arne (the composer of Rule, Britannia!) and later the wife of the violinist Thomas Pinto (whom she married in 1766). She was also the step grandmother of the composer and keyboard virtuoso George Pinto. Brent had a long musical partnership with Arne, often appearing in his opera productions and performing his works in concerts. Among the roles she originated were Mandane in Arne's Artaxerxes, Sally in Arne's Thomas and Sally, and Rosetta in Arne's Love in a Village."@en;
    owl:sameAs viaf:39640931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Brent>,
        <http://viaf.org/viaf/39640931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlotte_Brent.
doremus_artist:4f8591f7-60df-39d7-a137-fc1ece9f6054
owl:sameAs viaf:85854721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85854721>.
doremus_artist:5186b511-d8c6-37ee-b7d4-f1ce37238858
owl:sameAs viaf:273118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273118>.
doremus_artist:51a35cdd-948a-3219-a067-3894790c567f
owl:sameAs viaf:29742121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742121>.
doremus_artist:51bd0db2-c610-33ff-a5f2-3a7d01152d39
    dbp:birthPlace dbr:Venezuela;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lara_(state)>;
    rdfs:comment
        "Rodrigo Riera (* 19. September 1923 in Carora, Lara; \u2020 9. August 1999 in Barquisimento, Lara) war ein venezolanischer Gitarrist und Komponist. Riera war als Gitarrist Autodidakt. Er war bereits beim Rundfunk aufgetreten, als er 1945 nach Caracas kam, wo er bei Ra\u00fal Borges studierte. 1952 ging er nach Spanien und wurde am Real Conservatorio Superior de M\u00fasica y Declamaci\u00f3n in Madrid Sch\u00fcler von Regino S\u00e1inz de la Maza. 1954 besuchte er die Meisterklasse von Andr\u00e9s Segovia an der Accademia Musicale Chigiana in Siena."@de,
        "Rodrigo Riera (19 September 1923 \u2013 19 August 1999), was a Venezuelan guitarist and composer. He wrote a vital and important body of works for the guitar, inspired by and dedicated to the rich musical legacy of his region in the Lara state (Capital city: Barquisimeto) in Western Venezuela, displaying a loving nationalism that led him to be associated with the work of Antonio Lauro but with a technique that is more accessible to beginners and intermediate guitar players. Lastly, he had an important career as a concert guitarist, but his recordings are relatively scarce and hard to find."@en,
        "Rodrigo Riera (Carora, Estado Lara, Venezuela, 19 de septiembre de 1923 - Barquisimeto, Estado Lara, 19 de agosto de 1999 ), fue un guitarrista y compositor venezolano de origen muy humilde y grandes m\u00e9ritos art\u00edsticos. Autor de un importante c\u00famulo de obras para la guitarra cl\u00e1sica, inspiradas y dedicadas al patrimonio musical de su regi\u00f3n natal en el Estado Lara en Venezuela. Su escritura nacionalista lo asocian con el trabajo de Antonio Lauro pero la t\u00e9cnica es m\u00e1s accesible a guitarristas principiantes e intermedios."@es;
    owl:sameAs viaf:3894083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Riera>,
        <http://viaf.org/viaf/3894083>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c46fc309-4438-4205-a1a9-ed5f84f5239b>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Stick-Riera.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodrigo_Riera.
doremus_artist:52f02afc-f7cc-3b32-8381-48d425fd2aa9
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Lilia Zilberstein (en russe : \u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0417\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d), n\u00e9e \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique) le 19 avril 1965, est une pianiste russe puis allemande"@fr,
        "Lilya Efimovna Zilberstein (Russian: \u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; born April 19, 1965) is a Russian pianist."@en,
        "Lilya Zilberstein (auch: Lilija Silberstein, russisch \u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0417\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; * 19. April 1965 in Moskau) ist eine russische Pianistin, die bei Hamburg wohnt."@de,
        "\u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1965, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30ea\u30e3\u30fb\u30a8\u30d5\u30a3\u30e2\u30f4\u30ca\u30fb\u30b8\u30eb\u30d9\u30eb\u30b7\u30e5\u30c6\u30a4\u30f3\uff08\u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u3001Lilya Efimovna Zilberstein\u30011965\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85677996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lilya_Zilberstein>,
        <http://viaf.org/viaf/85677996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lilya_Zilberstein.
doremus_artist:53f8f84f-bc1f-33b5-af1f-b49719481656
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Romina Francesca Power (* 2. Oktober 1951 in Los Angeles, Kalifornien) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Sie war in den 1980er Jahren Teil des erfolgreichen Pop-Duos Al Bano & Romina Power."@de,
        "Romina Francesca Power (born 2 October 1951) is an Italian-American singer and actress born in Los Angeles. She has been part of the very successful musical duo Al Bano and Romina Power, together with her then-husband Albano Carrisi."@en,
        "Romina Francesca Power (ur. 2 pa\u017adziernika 1951 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Romina Francesca Power Welter (Los \u00c1ngeles, Estados Unidos, 2 de octubre de 1951) es una actriz y cantante estadounidense naturalizada italiana, hija del actor Tyrone Power y de la actriz Linda Christian. Estuvo casada con el cantante italiano Al Bano durante tres d\u00e9cadas (1970-1999), con quien form\u00f3 un d\u00fao musical y con el que tuvo cuatro hijos: Ylenia Maria (1970-1994), Yari Marco (1973), Cristel Chiara (1985) y Romina Iolanda (1987)."@es,
        "Romina Power (Los Angeles, 2 oktober 1951) is een Italiaans-Amerikaans zangeres en actrice. Power is de oudste dochter van de Amerikaanse acteurs Tyrone Power en Linda Christian. Nadat het huwelijk van haar ouders spaak was gelopen, verhuisde Romina met haar moeder Linda en haar zus Taryn naar Europa, waar ze voornamelijk in Spanje en Itali\u00eb woonden. Alhoewel Romina op school zat in Engeland, speelde ze op 14-jarige leeftijd al mee in een film. Ze speelde later ook in andere films mee en leerde zo haar man Al Bano kennen. Ze trouwde met hem in 1970 en datzelfde jaar namen ze nog Storia di due innamorati op. Ze zouden zo'n 30 jaar samen zingen en waren erg populair in Itali\u00eb en Duitsland."@nl,
        "Romina Power, n\u00e9e le 2 octobre 1951, est une actrice et chanteuse am\u00e9ricano-italienne."@fr,
        "\u0420\u043e\u043c\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0443\u044d\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Romina Francesca Power; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0410\u043b\u044c \u0411\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u7f57\u7c73\u5a1c\u00b7\u4f5b\u5170\u745f\u65af\u5361\u00b7\u73c0\u5c14\uff08Romina Francesca Power\uff0c1951\u5e7410\u67082\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5728\u7f8e\u56fd\u51fa\u751f\u7684\u610f\u5927\u5229\u5973\u6b4c\u624b\u548c\u6f14\u5458\u3002\u5979\u66fe\u4e0eAlbano Carrisi\u4e00\u540c\u7ec4\u6210\u4e50\u961f\u5e76\u5148\u540e2\u6b21\u4ee3\u8868\u610f\u5927\u5229\u53c2\u52a0\u300a\u6b27\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8d5b\u300b\u30022\u4eba\u8fd8\u4e00\u540c\u83b7\u5f97\u8fc71984\u5e74\u5723\u96f7\u83ab\u97f3\u4e50\u8282\u51a0\u519b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:107192588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romina_Power>,
        <http://viaf.org/viaf/107192588>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5562addf-0d76-4a9c-8a94-8b57a6aaec5e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Romina_Power_1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Romina_Power.
doremus_artist:5400bbfa-8ba6-3379-890e-7cfcd27b878c
owl:sameAs viaf:2653861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2653861>.
doremus_artist:548000d7-5cd0-340b-a905-57a79d51fbb6
    dbp:birthPlace dbr:Verviers;
    rdfs:comment
        """Ha registrato 3 album su vinile e 10 CD, ed ha collaborato con numerosi artisti in diversi progetti musicali. Dopo aver visto, all'et\u00e0 di 16 anni, il chitarrista statunitense Stefan Grossman in un programma televisivo, decide di suonare la chitarra acustica da autodidatta diventando gi\u00e0 all'et\u00e0 di 19 anni un chitarrista professionista. Prima di iniziare la carriera da solista ha suonato in alcune band e accompagnato diversi artisti. Stotzem \u00e8 anche il cofondatore (con Francis Geron) del "Verviers Guitar Festival"."""@it,
        "Jacques Stotzem (* 1959 in Verviers, Provinz L\u00fcttich) ist ein belgischer Fingerstyle-Gitarrist."@de,
        "Jacques Stotzem (Verviers, 1959) is een Belgische akoestische gitarist. Hij heeft 3 vinyl albums en 10 cd's opgenomen, en werkte mee met talrijke muzikale projecten en artiesten. Nadat hij op zijn zestiende de Amerikaanse gitarist Stefan Grossman op tv zag, leerde hij zichzelf gitaar spelen. Op zijn negentiende werd hij een professionele gitarist. Hij speelde eerst in enkele bands als begeleider, daarna begon hij met een solocarri\u00e8re. Jacques Stotzem heeft zijn persoonlijke harmonisch verfijnde stijl gecre\u00eberd; hierbij combineerde hij elementen van onder andere blues, jazz, rock en folk."@nl,
        "Jacques Stotzem (born 1959 in Verviers, Belgium) is an acoustic fingerstyle guitar player. He has recorded 3 vinyl albums and 11 CDs, and collaborated with numerous musical projects and other artists. After having seen, at the age of 16, the American guitar player Stefan Grossman on TV, he taught himself to play the guitar and became a professional musician at the age of 19. He first played in bands and as an accompanist before starting a solo career. Jacques Stotzem is also co-founder (with Francis Geron) of the Verviers Guitar Festival."@en,
        "Jacques Stotzem, n\u00e9 en 1959 \u00e0 Verviers, est un guitariste acoustique belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:7599935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Stotzem>,
        <http://viaf.org/viaf/7599935>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f17d8ae-bc64-4720-a8e6-75f18e00695a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Stotzem.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Stotzem.
doremus_artist:5489b8c5-b024-32d7-9523-fb3ec94ca7aa
    dbp:birthPlace dbr:1st_arrondissement_of_Paris;
    dbp:deathPlace dbr:6th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Ernest Georges Mouquet, n\u00e9 le 10 juillet 1867 \u00e0 Paris (1er arrondissement) et mort le 25 octobre 1946 dans la m\u00eame ville (6e arrondissement), est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Jules Mouquet (* 10. Juli 1867 in Paris; \u2020 25. Oktober 1946 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jules Mouquet (July 10, 1867 - October 25, 1946) was a French composer."@en,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u041c\u0443\u043a\u0435 (\u0444\u0440. Jules Mouquet; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1867, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0414\u044e\u0431\u0443\u0430 \u0438 \u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435 \u041b\u0435\u0440\u0443. \u0412 1896 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u041c\u0435\u043b\u044e\u0437\u0438\u043d\u0430\u00bb. \u0412 1913 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u5c45\u6a02\u00b7\u57c3\u8d6b\u6d85\u00b7\u55ac\u6cbb\u00b7\u6155\u8475(\u6cd5\u8bed\uff1aJules-Ernest-Georges Mouquet / Jules Mouquet\uff0c1867\u5e747\u670810\u65e5 - 1946\u5e7410\u670825\u65e5) \uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19945538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Mouquet>,
        <http://viaf.org/viaf/19945538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Mouquet.
doremus_artist:552f29db-9411-3e2f-9096-9bf81ea0999b
owl:sameAs viaf:42108775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42108775>.
doremus_artist:5548a44d-8281-3a72-ad84-59e4b5018135
owl:sameAs viaf:170531534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170531534>.
doremus_artist:5555636c-a38a-30b7-800e-0784b1fa23c4
    rdfs:comment
    "Alfred Loewenguth (1911-1983) est un violoniste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51819327;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alfred_Loewenguth>,
        <http://viaf.org/viaf/51819327>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_Loewenguth.
doremus_artist:559769d6-1711-3d60-b015-9480ca6c7d8d
owl:sameAs viaf:19931317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19931317>.
doremus_artist:562e7cc1-3bca-32e5-bafc-14215fedeabe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Rafael,_California>;
    rdfs:comment
        "Christian Ernest Marclay (San Rafael (Californi\u00eb), 11 januari 1955) is een Zwitsers-Amerikaans beeldend kunstenaar en componist. Zijn werk verkent verbanden tussen geluid, lawaai, fotografie, video en film. Marclay was een pionier in het gebruiken van grammofoonplaten en draaitafels als muziekinstrumenten om hiermee geluidscollages te maken. Recensent Thom Jurek noemde hem de onbewuste uitvinder van turntablism. Een van Marclays bekendste werken is de video-installatie The Clock."@nl,
        """Christian Ernest Marclay (born January 11, 1955) is a visual artist and composer. He holds both American and Swiss nationality. Marclay's work explores connections between sound, noise, photography, video, and film. A pioneer of using gramophone records and turntables as musical instruments to create sound collages, Marclay is, in the words of critic Thom Jurek, perhaps the "unwitting inventor of turntablism." His own use of turntables and records, beginning in the late 1970s, was developed independently of but roughly parallel to hip hop's use of the instrument."""@en,
        "Christian Marclay (* 1955 in San Rafael, Kalifornien) ist ein bildender K\u00fcnstler und Komponist. Er ist Auslandsschweizer."@de,
        "Christian Marclay es un artista visual y compositor suizo radicado en Nueva York, que explora los patrones de lenguaje que conecta el sonido, la fotograf\u00eda, el video y el cine. Marclay utiliza discos de vinilo y giradiscos para sus performances, tanto solo como en colaboraci\u00f3n con m\u00fasicos como John Zorn, William Hooker, Otomo Yoshihide, Butch Morris y otros. Considerado como \u00abuna de las figuras m\u00e1s influyentes desde fuera del hip hop\u00bb, Marclay manipula y rompe vinilos para producir loops continuos y brincos y, como dice \u00e9l, prefiere utilizar sonidos procedentes de discos comprados en mercados de pulgas."@es,
        "Christian Marclay ha studiato Belle arti all'Ecole Sup\u00e9rieur d'Art Visuel a Ginevra e alla Massachusetts College of Art a Boston. Attualmente vive e lavora a New York. Nelle sue performance utilizza vinili e altri supporti musicali che manipola e deforma in modo da produrre degli effetti speciali.Ha collaborato con musicisti e artisti come John Zorn, Butch Morris, Shelley Hirsch, William Hooker, Otomo Yoshihide e Okkyung Lee, G\u00fcnter M\u00fcller, Flo Kaufmann."@it,
        "Christian Marclay, n\u00e9 en 1955 \u00e0 San Rafael en Californie, est un musicien, un compositeur et un artiste plasticien suisse. Le travail de Christian Marclay explore les connexions entre son, photographie, video, et film. Pionnier dans l\u2018usage instrumental des platines vinyles pour cr\u00e9er des collages sonores, Christian Marclay est, dans les mots du critique Thom Jurek, peut-\u00eatre \u00ab l\u2019inventeur inconscient du turntablism. \u00bb Son utilisation des platines vinyles, commence au milieu des ann\u00e9es 1970, mais ce d\u00e9veloppement sera ind\u00e9pendant de celui du hip-hop. En effet, Christian Marclay est davantage issu des cultures rock et punk des ann\u00e9es 1970, questionnant et critiquant l'usage marchand du disque vinyle et les industries culturelles."@fr,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30af\u30ec\u30fc\uff08Christian Marclay\u30011955\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u7f8e\u8853\u5bb6\u3002\u81ea\u3089\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u540d\u4e57\u308b\u3002\u30bf\u30fc\u30f3\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u6f14\u594f\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u73fe\u4ee3\u306e\u30d2\u30c3\u30d7\u30db\u30c3\u30d7\u7b49\u306e\u305d\u308c\u3068\u306f\u5168\u304f\u7570\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1955\u5e74\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 70\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u30d2\u30c3\u30d7\u30db\u30c3\u30d7\u3068\u306f\u9055\u3046\u6587\u8108\u3067\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u30bf\u30fc\u30f3\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u3092\u6f14\u594f\u3057\u59cb\u3081\u3001\u6700\u521d\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u57fa\u672c\u7684\u306b\u306f\u5373\u8208\u3067\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u8a18\u9332\u3055\u308c\u305f\u97f3\u697d\u3092\u30b3\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u3057\u305f\u308a\u3001\u52b9\u679c\u97f3\u7684\u306b\u5229\u7528\u3057\u305f\u308a\u3059\u308b\u3002 80\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u3001\u8996\u899a\u7f8e\u8853\u306b\u985e\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u3082\u5236\u4f5c\u3057\u59cb\u3081\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u7d20\u6750\u306b\u7528\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u300aMosaic\u300b\uff081987\uff09\u2015\u2015\u30df\u30e9\u30f3\u30fb\u30cb\u30b6\u300aBroken Music\u300b\u306e\u3088\u3046\u306b\u4f55\u679a\u304b\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u5206\u5272\u3057\u30661\u679a\u306b\u8cbc\u308a\u5408\u305b\u305f\u3082\u306e\u3060\u304c\u3001\u6e9d\u3092\u5408\u308f\u305b\u305a\u306b\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u305f\u3082\u306e\u2015\u2015\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u9803\u3092\u5883\u306b\u3001\u97f3\u3084\u97f3\u697d\u306b\u307e\u3064\u308f\u308b\u8996\u899a\u7f8e\u8853\u306e\u5236\u4f5c\u6d3b\u52d5\u306b\u91cd\u70b9\u3092\u79fb\u3057\u3001\u300c\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u3055\u3089\u306b\u300190\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u3044\u304f\u3064\u3082\u306e\u91cd\u8981\u306a\u6620\u50cf\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u300a\u30af\u30ed\u30c3\u30af\u300b\uff082010\uff09\u304c2011\u5e74\u306b\u7b2c54\u56de\u30f4\u30a7\u30cd\u30c6\u30a3\u30a2\u30fb\u30d3\u30a8\u30f3\u30ca\u30fc\u30ec\u91d1\u7345\u5b50\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u73fe\u4ee3\u7f8e\u8853\u306e\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:96545088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Marclay>,
        <http://viaf.org/viaf/96545088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9cc366b-fde1-4484-a49f-6d5b51d5ff3a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Marclay_2012_Shankbone.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Marclay.
doremus_artist:56b7bfbd-4ad6-34fc-9baa-bf0d48326273
owl:sameAs viaf:22339437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339437>.
doremus_artist:572b600b-f2ca-3bcd-93ea-7273ec1dd96e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Lella Cuberli (September 29, 1945) is an American soprano, particularly associated with the Belcanto repertory. Born Lela Alice Terrell in Austin, Texas, she studied in Dallas and later in Milan. She made her professional debut in Siena, in 1973, and for some years pursued her career mainly in Italy, making her mark in Rossini, Donizetti and Bellini operas. Returning to the United States, she made her debut at the Lyric Opera of Chicago in 1989, as Amenaide, and at the Metropolitan Opera in 1990, as Semiramide. In 1990, she also made her debut at Covent Garden in London, as Mathilde."@en;
    owl:sameAs viaf:42024909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lella_Cuberli>,
        <http://viaf.org/viaf/42024909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d05410f4-f69b-471c-9fcf-09f93f775d55>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lella_Cuberli.
doremus_artist:573f8ed4-eab8-3cb0-9291-c586075476c0
owl:sameAs viaf:170204316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170204316>.
doremus_artist:57477480-f761-395d-b0c8-b4b11e9367e6
owl:sameAs viaf:5141269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141269>.
doremus_artist:58de5e72-e7a1-3ac5-a7c6-3dc5b92b0deb
owl:sameAs viaf:42052755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42052755>.
doremus_artist:5999b411-588c-3a55-a1d0-10d8be745062
    owl:sameAs viaf:7807068;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7807068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Theodor_Grigoriu.
doremus_artist:59d90a03-cb75-363c-90e5-134ec6b03e13
owl:sameAs viaf:25349069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25349069>.
doremus_artist:59f00230-4df2-394f-853f-abdca095c034
    rdfs:comment
        "Guido Morini (* 1959 in Mailand) ist ein italienischer Komponist, Dirigent, Cembalist und Organist."@de,
        "Guido Morini (Milan, 1959) is an Italian pianist, organist, harpsichordist, musicologist and composer. In the ensemble Accordone he performs early baroque works with singer Marco Beasley. Beasley is also the librettist for his Una Odissea, composed in 2001. His cycle Vivifice Spiritus Vitae Vis 2005, is composed on texts from the Vulgate Latin Bible."@en,
        "Guido Morini (\u00b01959, Milaan) is een Italiaans pianist, orgelist, klavecinist, musicoloog en componist."@nl;
    owl:sameAs viaf:14963057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guido_Morini>,
        <http://viaf.org/viaf/14963057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91c480f3-ae7c-45ad-b731-47acdc6372c9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guido_Morini.
doremus_artist:5a920f31-45d6-37c3-bd53-4ba581c0f0a7
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    rdfs:comment
        " \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629\u060c \u0644\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0633\u0646\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0626 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u060c \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0644\u063a\u0629 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629. \u0641\u0644\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0631 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0623\u0634\u0643\u0646\u0627\u0632\u064a (Vladimir Davidovich Ashkenazy) (\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438\u060c \u0648\u064f\u0644\u0650\u062f \u0641\u0644\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0631 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0623\u0634\u0643\u0646\u0627\u0632\u064a (Vladimir Davidovi\u010d A\u0691kenazi) \u0641\u064a 6 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1937) \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0623\u064a\u0633\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u064a\u0633\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1972\u060c \u0648\u0647\u064a \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0628\u0648\u0631\u0646 (\u00de\u00f3runn). \u0648\u0642\u062f \u0623\u0642\u0627\u0645 \u0647\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0645\u064a\u062c\u0646 (Meggen) \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0644\u0648\u0633\u064a\u0631\u0646 (Lucerne) \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1978\u061b \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0632\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u0648\u0647\u0648 \u062d\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0633\u064a\u062f\u0646\u064a (Sydney Symphony Orchestra)."@ar,
        "Vladimir Davidovich Ashkenazy (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0301\u0437\u0438, Vladimir Davidovich Ashkenazi; born 6 July 1937) is a pianist and conductor, originally from Russia, who has held Icelandic citizenship since 1972. He has lived in Switzerland since 1978."@en,
        "Vladimir Davidovich Ashkenazy (por vezes transliterado Ashkenazi; em russo \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0301\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438; Gorki, 6 de julho de 1937) \u00e9 um pianista e maestro russo. Apesar de nascido na antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, tornou-se cidad\u00e3o island\u00eas em 1972."@pt,
        "Vladimir Davidovitch Ashkenazy, ou Achkenazi (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438), n\u00e9 le 6 juillet 1937 \u00e0 Gorki en URSS, est un pianiste et chef d'orchestre russe, naturalis\u00e9 islandais et suisse."@fr,
        "Vladimir Davidovitsj Asjkenazi (Russisch: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438, internationaal bekend als Vladimir Ashkenazy) (Nizjni Novgorod, 6 juli 1937) is een Russische pianist en dirigent, die in 1972 naar IJsland migreerde en thans in Zwitserland woont. Naast de Russische heeft hij ook de IJslandse nationaliteit."@nl,
        "Vlad\u00edmir Dav\u00eddovich \u00c1shkenazi (ruso: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0301\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438) (Gorki, 6 de julio de 1937) es un pianista y director de orquesta de origen ruso. Nacionalizado island\u00e9s, vive en la actualidad en Suiza."@es,
        "Wladimir Dawidowitsch Aschkenasi (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438, wiss. Transliteration Vladimir Davidovi\u010d A\u0161kenazi, allgemein unter der englischen Transkription Vladimir Ashkenazy bekannt; * 6. Juli 1937 in Gorki, Sowjetunion) ist ein russischer Pianist und Dirigent mit isl\u00e4ndischer Staatsb\u00fcrgerschaft ab 1972. Seit 1978 lebt er in Meggen LU, Schweiz."@de,
        "W\u0142adimir Dawidowicz Aszkenazi, ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0301\u0437\u0438 ( ur. 6 lipca 1937 w Gorkim) \u2013 rosyjski pianista i dyrygent, laureat wielu konkurs\u00f3w pianistycznych."@pl,
        "\u00c8 cittadino islandese e svizzero e abita dal 1978 in Svizzera."@it,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0301\u0437\u0438 (6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1937, \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0434\u043e 1962) \u0438 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441 1969) \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043d \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0438 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442. \u0421\u0435\u043c\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30fc\u30b8\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0301\u0437\u0438\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Vladimir Davidovich Ashkenazy\u30011937\u5e747\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u306e\u59d3\u300c\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30fc\u30b8\u300d\u304c\u793a\u3059\u901a\u308a\u3001\u7236\u65b9\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6bcd\u306f\u975e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u59bb\u306e\u6545\u56fd\u3067\u3042\u308b\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u56fd\u7c4d\u3092\u6301\u3061\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5728\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30dd\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u7b49\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300120\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u62c9\u57fa\u7c73\u5c14\u00b7\u8fbe\u7ef4\u591a\u7ef4\u5947\u00b7\u963f\u4ec0\u80af\u7eb3\u9f50\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0301\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438\uff0c1937\u5e747\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u963f\u4ec0\u514b\u7eb3\u6d4e\u3001\u963f\u80e5\u80af\u7eb3\u5409\u3001\u963f\u6b8a\u5805\u7d0d\u897f\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u4fc4\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12490721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Ashkenazy>,
        <http://viaf.org/viaf/12490721>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Ashkenazy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Ashkenazy.
doremus_artist:5b778fa0-e608-3bdb-af18-60872d020e20
    rdfs:comment
        "Christophe Beau est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1967.Il est directeur artistique du festival de musique de chambre de Belle-\u00cele-en-Mer Plage musicale \u00e0 Bangor qu'il a fond\u00e9 en 2006."@fr;
    owl:sameAs viaf:5140949;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Beau>,
        <http://viaf.org/viaf/5140949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Beau.
doremus_artist:5bd59317-8f09-3b4b-a9b7-f495945a59e0
    rdfs:comment
        "Melvyn Tan (Chinese: \u9648\u4e07\u8363) (born 13 October 1956) is a Singapore-born British classical pianist, noted for his study of historical performance practice. From a young age, he went to England to study, first at the Yehudi Menuhin School when he was twelve years old, later enrolling at the Royal College of Music. Upon returning to Singapore in 2005, he was fined for not having done National Service in Singapore, although he was studying in London during the time he was required to serve, had already started a busy concert career and he had already acquired British citizenship."@en,
        "Melvyn Tan (\u9648\u4e07\u8363, Singapur, 13 de octubre de 1956) es un pianista cl\u00e1sico, uno de los pocos que han logrado ser igualmente exitosos en piano moderno y en fortepiano del siglo XVIII. Fue becado a la escuela del gran violinista Yehudi Menuhin en Surrey, Inglaterra donde estudi\u00f3 con Nadia Boulanger y posteriormente en el Royal College of Music de Londres. En 1996 regres\u00f3 al piano moderno de la era Rom\u00e1ntica para desempe\u00f1arse con igual suceso en Mozart y Handel como Debussy o Schumann. Ha acompa\u00f1ado en grabaciones y recital a cantantes como Anne Sofie von Otter y Angelika Kirchschlager."@es;
    owl:sameAs viaf:116775094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melvyn_Tan>,
        <http://viaf.org/viaf/116775094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melvyn_Tan.
doremus_artist:5bda30aa-bdd2-3922-8bd8-15c2b4407e11
    rdfs:comment
        "Carlo Sabajno (1874 in Rosasco, Italy \u2013 1938 in Milan) was an Italian conductor. From 1904 to 1932, he was the Gramophone Company's chief conductor and artistic director in Italy, responsible for some of the earliest full-length opera recordings, most of them with the orchestra of La Scala, Milan and prominent singers there. Particularly outstanding among these are his Don Pasquale (with Tito Schipa in his only complete opera recording as Ernesto), Traviata (sadly limited by more than the usual cuts, but with silvery-voiced Alessandro Ziliani as Alfredo)), Aida (with Irene Minghini-Cattaneo's Amneris and Aureliano Pertile's Radam\u00e8s), Otello (with Apollo Granforte as a formidable Iago) and Boh\u00e8me (a superb understated, but highly distinguished, collaboration with excellent, if lesser-known,"@en,
        "Carlo Sabajno (1874, Rosasco, Italia - 1938, Mil\u00e1n) fue un director de orquesta italiano. Desde 1904 hasta 1932 fue el director jefe de la Gramophone Company y director art\u00edstico en Italia. Durante su carrera, dirigi\u00f3 algunas de las primeras grabaciones integrales de \u00f3pera, la mayor parte de ellas con la orquesta del Teatro de La Scala de Mil\u00e1n."@es;
    owl:sameAs viaf:223729525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Sabajno>,
        <http://viaf.org/viaf/223729525>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Sabajno.
doremus_artist:5c0cfec6-942c-3016-aac4-7bef31de7dd1
owl:sameAs viaf:133945057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133945057>.
doremus_artist:5c6881ef-9c90-3773-be11-822c8e8ef8e2
owl:sameAs viaf:201779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201779>.
doremus_artist:5cc37c6c-d252-3d4a-9614-e95414e9dbad
owl:sameAs viaf:76503994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503994>.
doremus_artist:5cd25b1a-89f9-3aa3-900e-32c7a6eda47c
owl:sameAs viaf:100996029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100996029>.
doremus_artist:5cde1770-e0e5-3ade-80c8-34daa807d85f
    dbp:birthPlace dbr:Heraklion;
    rdfs:comment
        "Yannis Markopoulos (griechisch \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03ba\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, Giannis Markopoulos, * 18. M\u00e4rz 1939 in Iraklio, Kreta, Griechenland) ist ein kretisch-griechischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "Yannis Markopoulos (\u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03ba\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) (born 18 March 1939) is a Greek composer."@en;
    owl:sameAs viaf:95077930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yannis_Markopoulos>,
        <http://viaf.org/viaf/95077930>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b821562e-8dff-424f-9ea2-68d1d98cbdab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yannis_Markopoulos.
doremus_artist:5d0979e0-6541-38d8-ac2c-a7533580da47
owl:sameAs viaf:15037297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037297>.
doremus_artist:5d7b3f39-2b77-320e-ba22-d183cfbac5d9
owl:sameAs viaf:102407025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102407025>.
doremus_artist:5f6ab591-068e-3489-8b97-69cb58560a97
    rdfs:comment
        "Narayanrao Vyas (1902\u20131984) was a Hindustani musician of Gwalior gharana. He was a disciple of Vishnu Digambar Paluskar. He cut several 78 rpm discs, classical khayals and semi-classical bhajans and thumris, at around 1930 which became very famous. His father and uncle were well-known musicians in Kolhapur. Narayanrao's elder brother, Shankarrao Vyas, was also a singer and composer of distinction."@en;
    owl:sameAs viaf:34706477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Narayanrao_Vyas>,
        <http://viaf.org/viaf/34706477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Narayanrao_Vyas.
doremus_artist:60993c78-7f41-3de5-bb86-00e3b149546d
owl:sameAs viaf:22343440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22343440>.
doremus_artist:60dfa644-b019-3416-b80b-9158760a86c3
    rdfs:comment
        "Yvonne Brothier (born on 6 June 1889 in Saint-Julien-l'Ars, Vienne, died Paris, 22 January 1967) was a soprano operatic singer who worked principally at the Op\u00e9ra-Comique, Paris. After singing in Brussels in 1914, she made her d\u00e9but at the Op\u00e9ra-comique on 13 February 1916 in Lakm\u00e9 by Delibes. She went on to create roles in Louis Aubert's La for\u00eat bleue (Red Riding Hood) (French premiere), Graziella (title role), Marcel Samuel-Rousseau's Le Hulla (Dilara), Raoul Laparra's Le joueur de viole (the young girl), Faur\u00e9's Masques et Bergamasques, Charles-Henri Mar\u00e9chal's Ping-Sin (title role) and Sylvio Lazzari's Le sauteriot (Orti)."@en,
        "Yvonne Brothier est n\u00e9e le 6 juin 1889 \u00e0 Saint-Julien-l'Ars, Vienne et morte le 22 janvier 1967 victime d'une leuc\u00e9mie, elle repose au c\u00f4t\u00e9 de son mari dans le vieux cimeti\u00e8re du quartier de la Chaume aux Sables-d'Olonne. C'est une com\u00e9dienne et une cantatrice (soprano) attach\u00e9e \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique, Paris. Elle fait ses d\u00e9buts \u00e0 l'Op\u00e9ra-comique en 1916 dans Lakm\u00e9. Le 26 novembre 1921, pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la radio, Yvonne Brothier chante La Marseillaise depuis l'\u00e9metteur de Sainte-Assise. Le son de sa voix parvient jusqu'aux salons du Lutetia \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:122323927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Brothier>,
        <http://viaf.org/viaf/122323927>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yvonne_Brothier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Brothier.
doremus_artist:60f88dcc-96ff-3cbc-b4db-17ed57884567
    rdfs:comment
        "Valerie Tryon (born 5 September 1934) is a British-born classical pianist. Since 1971 she has resided in Canada, but continues to pursue an international performing and recording career, and spends a part of each year in her native Britain. Among her specialisms is the music of Franz Liszt, of which she has made a number of celebrated recordings. Currently 'Artist-in-Residence' at McMaster University, Hamilton, Ontario, Valerie Tryon is active as a concerto soloist, recitalist, chamber musician, accompanist and adjudicator."@en;
    owl:sameAs viaf:2682870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valerie_Tryon>,
        <http://viaf.org/viaf/2682870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valerie_Tryon.
doremus_artist:60f9a71c-0e47-3f80-ad23-0603604ee5b7
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Robert Heger (* 19. August 1886 in Stra\u00dfburg; \u2020 14. Januar 1978 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Dirigent, Komponist und Hochschullehrer."@de,
        "Robert Heger (19 August 1886 \u2013 14 January 1978) was a German conductor and composer from Strasbourg, Alsace-Lorraine. He studied at the Conservatory of Strasbourg, under Franz Stockhausen, then in Zurich under Lothar Kempter, and finally in Munich under Max von Schillings. After early conducting engagements in Strasbourg he made his debut at Ulm in 1908 or 1909. He held appointments in Barmen (1909), at the Vienna Volksoper (1911), and at Nuremberg (1913), where he also conducted Philharmonic concerts. He progressed to Munich and then to Berlin (1933-1950), after which he returned again to Munich."@en,
        "Robert HegerFichier:Fotothek df pk 0000016 b 055 Portr\u00e4t.jpg Robert Heger, chef d'orchestre \u00e0 l'op\u00e9ra de Berlin, 1945-1948] Robert Heger n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1886 \u00e0 Strasbourg, en Alsace-Lorraine et mort le 14 janvier 1978 \u00e0 Munich en Bavi\u00e8re, est un chef d'orchestre et compositeur allemand."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0425\u0435\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Robert Heger; 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1886, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1978, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d8\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Robert Heger, 1886\u5e748\u670819\u65e5 - 1978\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Heger>,
        <http://viaf.org/viaf/49408304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78ed6cfb-ae1e-420a-9ecb-b633e9eefd6f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000016_b_055_Portr√§t.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Heger.
doremus_artist:60fa7ac7-f1cf-3862-815c-24eab93c6324
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Rudolf Gerhard Schwarz (* 29. April 1905 in Wien; \u2020 30. Januar 1994 in London) war ein britischer Dirigent und Pianist \u00f6sterreichischer Herkunft."@de,
        "Rudolf Schwarz (29 de abril de 1905 \u2013 30 de enero de 1994) fue un director de orquesta austr\u00edaco nacionalizado brit\u00e1nico. Fue en el Reino Unido donde desarroll\u00f3 la parte final de su carrera art\u00edstica."@es,
        "Rudolf Schwarz (Wenen, 29 april 1905 - Wenen 20 januari 1994) is een van oorsprong Oostenrijks muzikant en dirigent, die later naar het Verenigd Koninkrijk vertrok."@nl,
        "Rudolf Schwarz CBE (29 April 1905 \u2013 30 January 1994) was an Austrian-born conductor of Jewish ancestry. He became a British citizen and spent the latter half of his life in England."@en,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\uff08Rudolf Schwarz, 1905\u5e744\u670829\u65e5 - 1994\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ac\u30eb\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021922\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5c31\u8077\u3057\u305f\u304c\u30011924\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30bb\u30eb\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u8eab\u3057\u305f\u30021927\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b1933\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u4eba\u4e8b\u4ecb\u5165\u306b\u3088\u308a\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021936\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e6\u30c0\u30e4\u6587\u5316\u5354\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011939\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u5f53\u5c40\u306b\u6355\u7e1b\u3055\u308c\u30011941\u5e74\u306b\u30a2\u30a6\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff1d\u30d3\u30eb\u30b1\u30ca\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u53ce\u5bb9\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u6226\u524d\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30bc\u30f3\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u79fb\u52d5\u3055\u305b\u3089\u308c\u308b\u307e\u3067\u306b\u80a9\u3092\u8ca0\u50b7\u3057\u3001\u7d42\u751f\u305d\u306e\u50b7\u306b\u60a9\u307e\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021947\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u884c\u304d\u3001\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30921951\u5e74\u307e\u3067\u5f15\u304d\u53d7\u3051\u305f\u30021951\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011957\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021964\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u3067\u6307\u63ee\u3092\u57f7\u308a\u30011970\u5e74\u672b\u307e\u3067\u53e4\u5de3\u306e\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3084\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u306e\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a8\u30f3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u30021980\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u308b\u3068\u6b21\u7b2c\u306b\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9060\u3056\u304b\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117808720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Schwarz_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/117808720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b8c77c7-a23e-4615-97f4-8fcfda5bf74a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Schwarz_(conductor)>.
doremus_artist:6113cbfc-afb0-30df-9d80-0c8cbba56931
    rdfs:comment
        "Daniel Propper, n\u00e9 \u00e0 Stockholm en 1969, est un pianiste su\u00e9dois."@fr;
    owl:sameAs viaf:49513363;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Propper>,
        <http://viaf.org/viaf/49513363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Propper.
doremus_artist:6130f04e-f2ed-371f-85e4-81702641a3fb
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Charles Munch (26 de septiembre de 1891 \u2013 6 de noviembre de 1968) fue un director de orquesta y violinista franc\u00e9s, reconocido mundialmente por haber dirigido magistrales interpretaciones de los cl\u00e1sicos del Romanticismo, especialmente durante su etapa al frente de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Boston (1949 - 1962). En 1967 fund\u00f3 la Orquesta de Par\u00eds. Muri\u00f3 en Richmond, Virginia al a\u00f1o siguiente, cuando se encontraba de gira por los EE.UU al frente de la mencionada orquesta."@es,
        "Charles Munch (French pronunciation: \u200b[\u0283a\u0281l myn\u0283]; born Charles M\u00fcnch; 26 September 1891 \u2013 6 November 1968) was an Alsacian symphonic conductor and violinist. Noted for his mastery of the French orchestral repertoire, he was best known as music director of the Boston Symphony Orchestra."@en,
        "Charles Munch (M\u00fcnch) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 allemand \u00e0 Strasbourg le 26 septembre 1891 et mort dans son sommeil \u00e0 Richmond (Virginie, \u00c9tats-Unis) le 6 novembre 1968."@fr,
        "Charles Munch (nascido Charles M\u00fcnch) (Estrasburgo, Fran\u00e7a em 26 de setembro de 1891 - 6 de novembro de 1968) foi um maestro sinf\u00f4nico e violinista. Conhecido por seu vasto repert\u00f3rio orquestras franc\u00eas, sendo mais conhecido como Diretor Musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Boston."@pt,
        "Charles M\u00fcnch (auch: Charles Munch) (* 26. September 1891 in Stra\u00dfburg, Deutsches Kaiserreich; \u2020 6. November 1968 in Richmond, Virginia) war ein franz\u00f6sischer Dirigent els\u00e4ssischer Abstammung."@de,
        "Charles M\u00fcnch (naam ook gespeld zonder umlaut als Charles Munch; Straatsburg, 26 september 1891 - Richmond (Virginia), 6 november 1968) was een Frans dirigent en violist afkomstig uit de Elzas. Hij is bekend geworden om zijn uitvoeringen van Franse orkestmuziek, onder andere als dirigent van het Boston Symphony Orchestra."@nl,
        "Charles M\u00fcnch, tak\u017ce Charles Munch (ur. 26 wrze\u015bnia 1891 w Strasburgu, zm. 6 listopada 1968 w Richmond, Wirginia) \u2013 dyrygent francuski pochodzenia niemieckiego. Charles M\u00fcnch urodzi\u0142 si\u0119 jako syn alzackiego organisty i dyrygenta ch\u00f3ru Ernsta M\u00fcncha. Studiowa\u0142 gr\u0119 na skrzypcach w Konserwatorium w Strasburgu i w Pary\u017cu u Luciena Capeta. Na pocz\u0105tku I wojny \u015bwiatowej zosta\u0142 wcielony do armii niemieckiej w stopniu sier\u017canta artylerii. Dozna\u0142 zatrucia gazem bojowym pod P\u00e9ronne i by\u0142 ranny w bitwie pod Verdun. Po wojnie wr\u00f3ci\u0142 do Alzacji i zosta\u0142 obywatelem Francji."@pl,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041c\u044e\u043d\u0448 (\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041c\u044e\u043d\u0445; \u0444\u0440. Charles Munch \u0438\u043b\u0438 M\u00fcnch; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1891, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u0420\u0438\u0447\u043c\u043e\u043d\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0440\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\uff08Charles Munch, 1891\u5e749\u670826\u65e5 - 1968\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5f53\u6642\u30c9\u30a4\u30c4\u9818\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u306e\u3061\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Munch_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/32184142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/372402df-47a1-42da-8100-d3377a50266c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louveciennes_Plaque_Munch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Munch_(conductor)>.
doremus_artist:619539c2-0ff5-3a0b-be2c-2d7dc5aaf527
owl:sameAs viaf:226751981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226751981>.
doremus_artist:61b0fa3a-3740-36f1-9918-6321350fcfe2
    rdfs:comment
        "H\u00e9lcio Milito (S\u00e3o Paulo, 9 februari 1931 \u2013 Rio de Janeiro, 7 juni 2014) was een Braziliaanse drummer, percussionist en zanger in de genres samba en bossanova."@nl,
        "H\u00e9lcio Pascoal Milito ( born February 9 1931 - died June 7 2014) was a Brazilian jazz samba/bossa nova drummer who has worked with musicians like Luiz Bonf\u00e1, Jo\u00e3o Gilberto, Astrud Gilberto and Lu\u00edz E\u00e7a. He has also helped make film scores for several Brazilian movies. He has been known to perform in several Latin music mediums, including Choro."@en,
        "H\u00e9lcio Pascoal Milito (S\u00e3o Paulo, 9 de fevereiro de 1931 \u2014 Rio de Janeiro, 7 de junho de 2014) foi um percussionista, baterista e produtor musical brasileiro. \u00c9 irm\u00e3o do tamb\u00e9m m\u00fasico Osmar Milito. Come\u00e7ou a carreira profissional em S\u00e3o Paulo, no ano de 1948, tocando percuss\u00e3o no Conjunto Robledo. Tempos depois, fez parte da Orquestra do Maestro Peruzzi, do Sexteto Mario Casali, da Grande Orquestra de Lu\u00eds C\u00e9sar e do trio de Izio Gross. Em 1957, se muda para o Rio de Janeiro e atua como percussionista do Conjunto de Djalma Ferreira. Um ano depois, acompanhou a orquestra de Ary Barroso em viagem pela Venezuela."@pt;
    owl:sameAs viaf:39570831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helcio_Milito>,
        <http://viaf.org/viaf/39570831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/647bf547-ce7d-4a7a-b400-425f6c0222bb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helcio_Milito_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helcio_Milito.
doremus_artist:61ce541f-b03e-3973-a09f-e263cf4e13b8
    rdfs:comment
        "Vesselin Stanev (Bulgarian: \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d \u0421\u0442\u0430\u043d\u0435\u0432) is a Bulgarian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:7686232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vesselin_Stanev>,
        <http://viaf.org/viaf/7686232>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vesselin_Stanev.
doremus_artist:61fafd95-d47c-3119-9059-bceb0a0d73ce
owl:sameAs viaf:5122486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122486>.
doremus_artist:624b5173-a1b0-3a3c-bd12-a54388477c5e
owl:sameAs viaf:18602921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18602921>.
doremus_artist:62c5d132-c612-368a-9478-3863f3bf4adb
owl:sameAs viaf:235611728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/235611728>.
doremus_artist:62e4ffff-a25f-3a9c-a610-2ccf4e98b702
owl:sameAs viaf:50338395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50338395>.
doremus_artist:633b1ec6-d53a-3d3c-91da-bd29e8a6467b
owl:sameAs viaf:69130235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69130235>.
doremus_artist:63c0e18d-b78d-3e7a-864f-fec3b0ecfe42
    dbp:birthPlace dbr:Dunedin;
    rdfs:comment
        "Jonathan Fa'afetai Lemalu (1976, Dunedin) es un bajo-bar\u00edtono neozeland\u00e9s, hijo de padres samoanos."@es,
        "Jonathan Fa'afetai Lemalu (born in 1976, in Dunedin, New Zealand) is a bass baritone opera singer. Born to Samoan parents who had emigrated to New Zealand, he was educated in Dunedin. He studied both Law and Music at the University of Otago, graduating with a Bachelor of Laws in 1999. Lemalu's wife is the Croatian mezzo-soprano Sandra Martinovic, with whom he has given joint recitals. He lives in London with his wife and their son."@en,
        "Jonathan Fa'afetai Lemalu, n\u00e9 en 1976 \u00e0 Dunedin, est un chanteur d'op\u00e9ra n\u00e9o-z\u00e9alandais, d'origine samoane. Il chante dans le registre de baryton basse. Il a \u00e9tudi\u00e9 le droit et la musique \u00e0 l'universit\u00e9 d'Otago, en \u00e9tant dipl\u00f4m\u00e9 en 1999. Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e9galement au Royal College of Music (RCM), en remportant la m\u00e9daille d'or du college en 2002 et le prix Kathleen Ferrier en 2002. Il a remport\u00e9 le prix de la Royal Philharmonic Society comme Jeune artiste de l'ann\u00e9e en 2004."@fr;
    owl:sameAs viaf:64260533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Lemalu>,
        <http://viaf.org/viaf/64260533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Lemalu.
doremus_artist:6442e8a9-d2a1-3552-9f5d-5abeb2ec7464
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        "Robert Bloch, dit Robert Manuel, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, n\u00e9 le 7 septembre 1916 \u00e0 Paris et mort le 9 d\u00e9cembre 1995 \u00e0 Saint-Cloud."@fr,
        "Robert Manuel (1916\u20131995) was a 20th-century French stage and film actor, and a film director."@en,
        "Robert Manuel (7 de septiembre de 1916 - 9 de diciembre de 1995) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es;
    owl:sameAs viaf:107000266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Manuel_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/107000266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Manuel_(actor)>.
doremus_artist:65076872-6eb4-349b-913c-7fc63fdab66e
    rdfs:comment
        "Josephine Veasey (born July 10, 1930) is a British mezzo-soprano, particularly associated with Wagner and Berliozroles."@en,
        "Josephine Veasey (n\u00e9e le 10 juillet 1930 \u00e0 Peckham en Angleterre) est une mezzo-soprano anglaise, l'une des plus \u00e9minentes de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Josephine Veasey naci\u00f3 el 10 de julio de 1930 en Peckham, Inglaterra. Es una mezzosoprano l\u00edrica inglesa asociada con las \u00f3peras de Berlioz, Mozart, Strauss y Wagner. Debut\u00f3 en 1953, perteneci\u00f3 al elenco de Glyndebourne, el Covent Garden de Londres y actu\u00f3 - entre otros- en la \u00d3pera de Par\u00eds, Festival de Aix-en-Provence, La Scala, \u00d3pera Estatal de Viena , Festival de Salzburgo, Metropolitan Opera, \u00d3pera de San Francisco, retir\u00e1ndose del escenario en 1982 como Herod\u00edas en Salom\u00e9 de Richard Strauss."@es;
    owl:sameAs viaf:84602639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josephine_Veasey>,
        <http://viaf.org/viaf/84602639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/545e4e02-e377-4f8a-83c2-e96a95a38f36>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josephine_Veasey.
doremus_artist:655c8c2c-270e-3d2d-84f4-b099ab93ead0
    owl:sameAs viaf:49408336;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf35e13e-abd4-4fc5-acd3-c6a1cca69268>.
doremus_artist:66e15641-8395-3655-ab1d-599e7a87746f
    dbp:birthPlace dbr:Aix-les-Bains;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Christiane Legrand (* 21. August 1930 in Aix-les-Bains, D\u00e9partement Savoie; \u2020 1. November 2011) war eine franz\u00f6sische Jazzs\u00e4ngerin."@de,
        "Christiane Legrand (August 21, 1930 \u2013 November 1, 2011) was a French soprano."@en,
        "Christiane Legrand est une chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 21 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Aix-les-Bains et morte le 1er novembre 2011 \u00e0 Paris 15e."@fr;
    owl:sameAs viaf:74038091;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christiane_Legrand>,
        <http://viaf.org/viaf/74038091>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11b63054-e9b2-4950-b2de-a558fcca0984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christiane_Legrand.
doremus_artist:67225e8a-626a-3f30-9df9-2a6766620f69
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rye_(town),_New_York>;
    rdfs:comment
        """Marta Eggerth (17 April 1912 \u2013 26 December 2013) was a Hungarian-born American actress and singer from "The Silver Age of Operetta". Many of the 20th century's most famous operetta composers, including Franz Leh\u00e1r, Fritz Kreisler, Robert Stolz, Oscar Straus and Paul Abraham, composed works especially for her."""@en,
        "Marta Eggerth (17 de abril de 1912 \u2013 26 de diciembre de 2013) fue una cantante soprano y actriz h\u00fangara, una de las figuras m\u00e1s importantes de la opereta y del cine musical de la tercera y cuarta d\u00e9cada del siglo XX, cuya carrera dur\u00f3 m\u00e1s de ochenta a\u00f1os. Hizo cine, teatro y televisi\u00f3n. Eso incluy\u00f3 el musical de Broadway Superior y Superior. Eggerth naci\u00f3 en Budapest. Eggerth muri\u00f3 el 26 de diciembre de 2013, de Rye, Nueva York por causas naturales, con 101 a\u00f1os."@es,
        "Marta Eggerth (Boedapest, 17 april 1912 \u2013 Rye, 26 december 2013) was een Hongaars-Amerikaanse actrice en operettezangeres. Eggerth werd geboren in Boedapest als dochter van een sopraan en een bankdirecteur. Ze begon op jonge leeftijd met zingen en maakte op haar elfde haar debuut in een operette. Ze speelde onder meer in opera's van Max Reinhardt. In de jaren '30 werd Eggerth ontdekt door de filmindustrie. Ze acteerde in het Hongaars, Engels, Duits, Frans en Italiaans. Haar filmcarri\u00e8re duurde tot 1957. In 1999 speelde ze nog even in een aflevering van Tatort (Nie wieder Oper). Ze huwde in 1936 met tenor Jan Kiepura."@nl,
        "Marta Eggerth (auch Martha Eggerth, eigentlich M\u00e1rta Eggert; * 17. April 1912 in Budapest; \u2020 26. Dezember 2013 in Rye, New York) war eine \u00f6sterreichisch-ungarisch-amerikanische Operettens\u00e4ngerin (Sopran) und Filmschauspielerin, die seit 1938 in New York lebte."@de,
        "Marta Eggerth (n\u00e9e le 17 avril 1912 \u00e0 Budapest et morte le 26 d\u00e9cembre 2013 (\u00e0 101 ans) \u00e0 Rye, \u00c9tat de New York) est une soprano et actrice hongroise."@fr,
        "M\u00e1rtha Eggerth, tak\u017ce Marta Eggerth (ur. 17 kwietnia 1912 w Budapeszcie, zm. 26 grudnia 2013 w Rye) \u2013 w\u0119gierska \u015bpiewaczka operetkowa (sopran koloraturowy) i aktorka, \u017cona Jana Kiepury."@pl,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0430 \u042d\u0301\u0433\u0433\u0435\u0440\u0442 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Eggerth M\u00e1rta; 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1912, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013, \u0420\u0430\u0439, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u044f\u0440\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u00ab\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0440\u044b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b\u00bb. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0451 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441, \u041f\u0430\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041b\u0435\u0433\u0430\u0440, \u0424\u0440\u0438\u0446 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0442\u043e\u043b\u044c\u0446 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b. \u0421 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a8\u30b2\u30eb\u30c8\uff08Marta / Martha Eggerth, \u672c\u540d\uff1aEggerth M\u00e1rta\uff08\u30a8\u30c3\u30b2\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30ea\u30a2\uff09, 1912\u5e744\u670817\u65e5 - 2013\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86543631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marta_Eggerth>,
        <http://viaf.org/viaf/86543631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e717071f-12a3-4308-ac8d-54b9523fac50>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marta_Eggert_-_Presenting_Lily_Mars.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marta_Eggerth.
doremus_artist:682b1bd1-87c8-3996-8590-0d58a224668a
owl:sameAs viaf:52022302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52022302>.
doremus_artist:68d41e25-1ec5-3a1f-ad4f-f8ebd362aea9
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    rdfs:comment
        "Igor Dawidowicz Ojstrach (ros. \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0301\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, ur. 27 kwietnia 1931 w Odessie) \u2013 ukrai\u0144sko-rosyjski skrzypek, dyrygent i pedagog. Uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach u swojego ojca Dawida Ojstracha. Uko\u0144czy\u0142 Moskiewskie Konserwatorium. Laureat 1. nagrody na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Skrzypcowym im. Henryka Wieniawskiego w Poznaniu w 1952 roku. Koncertowa\u0142 na ca\u0142ym \u015bwiecie w najbardziej presti\u017cowych salach koncertowych. Dokona\u0142 wielu nagra\u0144 w firmach fonograficznych jak: Deutsche Grammophon, EMI, Decca, RCA, Melodia."@pl,
        "Igor Dawidowitsch Oistrach (ukrainisch \u0406\u0433\u043e\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445; russisch \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, wiss. Transliteration Igor' Davidovi\u010d Ojstrach; * 27. April 1931 in Odessa) ist ein russisch-ukrainischer Geiger."@de,
        "Igor Oistrach of Ojstrach (Oekra\u00efens: \u0406\u0433\u043e\u0440 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, Russisch: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445) (Odessa, 27 april 1931) is een Russische violist en dirigent. Hij is geboren in de havenstad Odessa. Hij is de zoon van David Oistrach, eveneens een befaamd violist. Hij studeerde viool aan de Centrale Muziekschool te Moskou en debuteerde als concertviolist in 1948. Hij vervolmaakte zich aan het Conservatorium van Moskou van 1949 tot 1955 en won vele Oost-Europese prijzen. Vanaf 1965 gaf hij er ook les. Hij concerteerde regelmatig als solist aan de zijde van zijn vader. Zowel Igor als zijn zoon Valeri Oistrach is professor voor viool aan het Brusselse Conservatorium."@nl,
        "Igor Oistrakh (Ukrainian: \u0406\u0433\u043e\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445; Russian: \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0301\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445; born April 27, 1931) is a Russian-Ukrainian violinist"@en,
        "Igor O\u00efstrakh, n\u00e9 le 27 avril 1931, est un violoniste russe, fils de David O\u00efstrakh."@fr,
        "\u00cdgor Dav\u00eddovich \u00d3istraj, en ruso: \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0301\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, (27 de abril de 1931) violinista ucraniano.Naci\u00f3 en Odesa y es hijo del violinista David \u00d3istraj. \u00cdgor asisti\u00f3 a la Escuela Central de M\u00fasica en Mosc\u00fa e hizo su debut en 1948. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Mosc\u00fa de 1949 a 1955, ganando premios y competiciones internacionales en Europa del Este. Despu\u00e9s se uni\u00f3 a la facultad del Conservatorio en 1958, convirti\u00e9ndose en conferencista en 1965.\u00cdgor es un gran artista por derecho propio, peroha debido soportar el peso de la inmensa y merecida fama del padre, con el que toc\u00f3 y grab\u00f3 durante 27 a\u00f1os. Sin embargo, tanto en Europa como en Am\u00e9rica es considerado uno de los grandes violinistas de la segunda mitad del siglo pasado."@es,
        "\u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0301\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445 (\u0440\u043e\u0434. 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1989). \u0421\u044b\u043d \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0430 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\uff08\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u3001Igor Davidovich Oistrakh\u30011931\u5e744\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:108636777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Oistrakh>,
        <http://viaf.org/viaf/108636777>,
        <http://viaf.org/viaf/203145542472296640600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f68018f5-24d4-4b23-ab17-747d9e8e9cce>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-45930-0004,_Berlin,_Gastspiel_David_und_Igor_Oistrach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Oistrakh.
doremus_artist:696412d8-aed9-3239-b355-eab659e87cd0
owl:sameAs viaf:64925962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64925962>.
doremus_artist:697c6cd9-5c03-39a5-87fb-ea7eeb80e97c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Maurice Yvain (* 12. Februar 1891 in Paris; \u2020 27. Juli 1965 in Suresnes) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        """Maurice Yvain (12 February 1891 \u2013 27 July 1965) was a French composer, noted for his operettas of the 1920s and 1930s, some of which were written for Mistinguett, at one time the best-paid female entertainer in the world. In the 1930s and 1940s he became a major success in the United States and several of his pieces appeared in the famous Ziegfeld Follies on Broadway. He also composed music for several films of notable directors such as Anatole Litvak, Julien Duvivier and Henri-Georges Clouzot and his music blended with the then "spirit of Paris"."""@en,
        "Maurice Yvain est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1891 dans le 2e arrondissement de Paris et mort le 27 juillet 1965 (\u00e0 74 ans) \u00e0 Suresnes."@fr;
    owl:sameAs viaf:71579815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Yvain>,
        <http://viaf.org/viaf/71579815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5622a060-c54d-4622-98f2-d20a9c94bfbd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cabaret_des_Quat'z'Arts...jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Yvain.
doremus_artist:69e3a8a7-0455-3fab-bc29-7ebea435e6e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Downey,_California>;
    rdfs:comment
        "Bob Bennett (born March 21, 1955) is an American Christian singer, guitarist and songwriter from Downey, California. Bennett is known for his distinctive baritone voice, Christian lyrics and folk-inspired guitar playing."@en;
    owl:sameAs viaf:48463960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Bennett_(singer-songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/48463960>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/BobBennettOct2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Bob_Bennett_(singer-songwriter)>.
doremus_artist:6a1cee56-5e55-3f81-895d-ece0055b2dd5
    owl:sameAs viaf:58105734;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58105734>,
        <https://musicbrainz.org/artist/832e461c-1433-4db3-9ba1-9862a628d809>.
doremus_artist:6a599a3c-5a33-3461-9a1a-30a132a9fa66
owl:sameAs viaf:80083516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80083516>.
doremus_artist:6b964530-2c49-3d18-914c-929eadad506a
    dbp:birthPlace dbr:Tirana;
    rdfs:comment
        "4\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u3067\u6709\u540d\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u7236\u89aa\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u76e3\u7763\u4e0b\u306b\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30c6\u30a3\u30e9\u30ca\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u5f8c\u30011982\u5e74\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u6e21\u4ecf\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30e2\u30ef\u30a4\u30e4\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002 \u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306e\u508d\u3089\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u307e\u305f\u30a4\u30b9\u30de\u30a4\u30eb\u30fb\u30ab\u30c0\u30ec\u306e\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022013\u5e74\u3001\u81ea\u3089\u306e22\u6b73\u307e\u3067\u306e\u534a\u751f\u3092\u3064\u3065\u3063\u305f\u300e\u3072\u3068\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u3081\u3050\u308b\u30d5\u30fc\u30ac\u300f\uff08Fugue pour violon seul\uff09\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja,
        """Tedi Papavrami (ur. 13 maja 1971 w Tiranie) \u2013 alba\u0144ski skrzypek i t\u0142umacz. Jest synem muzyka Roberta Papavramiego. Nauk\u0119 gry na skrzypcach rozpocz\u0105\u0142 w wieku lat czterech. Jako "cudowne dziecko" ju\u017c w wieku 8 lat wyst\u0119powa\u0142 z orkiestr\u0105 Filharmonii Tira\u0144skiej, graj\u0105c Arie Bohemienne P.Sarasate. W 1982 po raz pierwszy zagra\u0142 koncert skrzypcowy Paganiniego, przed tira\u0144sk\u0105 publiczno\u015bci\u0105. W tym samym roku uzyska\u0142 francuskie stypendium rz\u0105dowe, co umo\u017cliwi\u0142o mu podj\u0119cie studi\u00f3w pod kierunkiem P. Amoyala w paryskim konserwatorium. Po uzyskaniu licencjatu w 1987, kontynuowa\u0142 studia w Lozannie, pod kierunkiem Zino Francescatiego i Viktorii Mulovy."""@pl,
        "Tedi Papavrami Tedi Papavrami, n\u00e9 le 13 mai 1971 \u00e0 Tirana (Albanie), est un violoniste."@fr,
        "Tedi Papavrami, (born May 13, 1971 in Tirana, Albania) is an Albanian professional violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:119551192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tedi_Papavrami>,
        <http://viaf.org/viaf/119551192>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tedi_Papavrami.
doremus_artist:6ba86aba-579e-350a-bd77-ac7b6071b027
owl:sameAs viaf:171962531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171962531>.
doremus_artist:6bdba72a-76a8-30d5-83fc-9b304c84a34e
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Meriem Beldi (ar : \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0628\u0644\u062f\u064a), (born 20 December 1973 Algiers.) is an Algerian Andalusian classical musician."@en,
        "Meriem Beldi (ar : \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0628\u0644\u062f\u064a), est une interpr\u00e8te et musicienne alg\u00e9rienne de musique arabo-andalouse, n\u00e9e le 20 d\u00e9cembre 1973 \u00e0 Alger."@fr;
    owl:sameAs viaf:172678046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Meriem_Beldi>,
        <http://viaf.org/viaf/172678046>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Meriem_Beldi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Meriem_Beldi.
doremus_artist:6c194023-8d8e-3065-b2cb-0cb130a0d3c3
    owl:sameAs viaf:66675836;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef908c81-396f-4ac1-922b-30b2c680f731>.
doremus_artist:6c77e87c-653b-37b2-822a-0cc8e897d8f6
owl:sameAs viaf:87425395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87425395>.
doremus_artist:6cec21bc-6202-383e-a01d-f60e00d11b73
owl:sameAs viaf:61747924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61747924>.
doremus_artist:6d255f77-f34c-3a6c-9354-eb1c6ed61b37
    rdfs:comment
        """Larry Shay (n\u00e9 Lawrence Fredrick Schaetzlein; 10 August 1897 Chicago \u2013 22 February 1988 Newport Beach, California) was an American songwriter. Shay was born in Chicago, Illinois. While still young, he studied the piano at the Bush Conservatory of Music in Chicago. He eventually moved to New York City to become a songwriter. His first composition was "Do You, Don't You, Will You, Won't You," published in 1923. In 1925 he joined ASCAP (American Society of Composers, Authors and Publishers), and remained a member for 63 years. In 1929 he co-authored his most famous song, "When You're Smiling" (As with many other of his songs, this was a collaboration with Joe Goodwin and Mark Fisher; see Shay, Fisher, and Goodwin)."""@en;
    owl:sameAs viaf:41497894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Shay>,
        <http://viaf.org/viaf/41497894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15ee9456-7699-45f0-a83f-e08988ad9621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Shay.
doremus_artist:6e04dca9-a350-3c39-816a-95ff8500992f
owl:sameAs viaf:76527303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76527303>.
doremus_artist:6e081e5d-8f92-3f6c-a273-cb18ddb8afb5
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:Valenciennes;
    rdfs:comment
        "Jean Cosmos, de son v\u00e9ritable nom Jean Gaudrat, n\u00e9 \u00e0 Paris le 14 juin 1923 et mort le 26 ao\u00fbt 2014 dans la m\u00eame ville, est un adaptateur, auteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais.\u2191 \u00ab D\u00e9c\u00e8s de Jean Cosmos \u00bb, Soci\u00e9t\u00e9 des auteurs et compositeurs dramatiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:81082594;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Cosmos>,
        <http://viaf.org/viaf/81082594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa454bb6-698c-41d3-b4ee-ff41412bd9d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Cosmos.
doremus_artist:6e3b21be-46bd-3cc9-909e-29b4e133762a
owl:sameAs viaf:36641748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36641748>.
doremus_artist:6ebb2b1c-ca62-3ba5-ae4c-abe830d5724e
    owl:sameAs viaf:64317268;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64317268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca895468-738d-45e1-8516-1387e6b45fc0>.
doremus_artist:6ed35e40-d67c-31f4-916a-a9f80e98cdb1
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Claude Rich (* 8. Februar 1929 in Stra\u00dfburg) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Claude Rich (8 de fevereiro de 1929) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "Claude Rich (born 8 February 1929) is a French stage and screen actor. He began his career in the theater before his film debut in 1955."@en,
        "Claude Rich es un actor franc\u00e9s nacido como Claude Robert Rich el 8 de febrero de 1929 en Estrasburgo."@es,
        "Claude Rich, n\u00e9 Claude Robert Rich le 8 f\u00e9vrier 1929 \u00e0 Strasbourg, est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Claude Rich, volledige naam Claude Robert Rich, (Straatsburg, 8 februari 1929) is een Frans acteur die er naast zijn filmcarri\u00e8re eveneens een bloeiende toneelcarri\u00e8re op na houdt."@nl,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0420\u0438\u0448 (\u0444\u0440. Claude Robert Rich; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1929, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u043f\u043e \u044f\u0440\u043a\u0438\u043c \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:117006617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Rich>,
        <http://viaf.org/viaf/117006617>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Rich_C√©sars_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Rich.
doremus_artist:6eddbd10-6fd6-3fb8-842a-5bc87e199c87
    rdfs:comment
        "Sigurd Islandsmoen (* 27. August 1881 in Bagn (S\u00f8r-Aurdal); \u2020 1. Juli 1964) war ein norwegischer Komponist. Er studierte am Musikkonservatorium in Oslo, sp\u00e4ter auch in Leipzig, wo unter anderem Max Reger sein Lehrer war. Von 1916 bis 1961 war er Organist an der Kirche in Moss. Er komponierte zahlreiche Oratorien, Orchesterwerke, Kammermusik, Klavier-, Orgel- und Chorwerke."@de,
        "Sigurd Islandsmoen (August 27, 1881 \u2013 July 1, 1964) was a Norwegian composer. Sigurd Islandsmoen made significant contributions to the music of the Church of Norway. In all he wrote some 70 opus, among these five feature-length works for orchestra, choir and soloists. He is perhaps best known for his composition Requiem written between 1935\u201336 and first premiered in 1943."@en,
        "Sigurd Islandsmoen (Bagn (S\u00f8r-Aurdal), 27 augustus 1881 - 1 juli 1964) was een Noorse componist. Hij studeerde aan het conservatorium in Oslo, later ook in Leipzig, waar onder anderen Max Reger zijn leraar was. Van 1916 tot 1961 was hij kerkorganist in Moss (Noorwegen). Zijn misschien wel meest bekende compositie en zangstuk is \u2018Det lysnet i skogen\u2019 (vert.: \u2018Het wordt lichter in het bos\u2019) met tekst van J\u00f8rgen Moe. Dit is waarschijnlijk wel de meest gespeelde herkenningsmelodie in de vijftiger jaren die gebruikt werd door de Noorse radio omroep NRK in het programma \u00d8nskekonserter (vert.: Wensconcerten). Verder bevat zijn oeuvre onder andere de dodenmis \u2018Requiem\u2019 die in 1935 en 1936 werd gecomponeerd en waarvan de premi\u00e8re plaatsvond in 1943, de opera \u2018Gudrun Laugar\u2019, twee symfonie\u00ebn, divers"@nl;
    owl:sameAs viaf:26681001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Islandsmoen>,
        <http://viaf.org/viaf/26681001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f732be5f-5c7d-4548-8529-9b77a957da48>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigurd_Islandsmoen_(1940).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Islandsmoen.
doremus_artist:6f799205-1ad2-3ee4-9a98-0102bcc0782e
    dbp:birthPlace dbr:Greenford;
    rdfs:comment
        "Jack Good (* 7. August 1931 in Greenford, Middlesex, England) war als britischer Fernsehproduzent und Manager von Popstars wie Tommy Steele, Marty Wilde und Billy Fury Ende der 1950er und Anfang der 1960er Jahre eine der einflussreichsten Pers\u00f6nlichkeiten des Musikbusiness."@de,
        "Jack Good (born 7 August 1931) is a pioneering British former television producer, musical theatre producer, record producer, musician and painter of icons."@en,
        "Jack Good (n. 7 de agosto de 1931, Greenford, Londres), es un pintor y productor de televisi\u00f3n y m\u00fasica."@es,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\uff08Jack Good\u30011931\u5e748\u67087\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u624b\u304c\u3051\u305f\u97f3\u697d\u756a\u7d44\u306b\u306f\u300cSix-Five Special\u300d\u3001\u300cOh Boy! (TV\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba)\u300d\u3001\u300cWham\u300d\u3001\u300cBoy Meets Girls (TV\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba)\u300d\u3001 \u300cAround the Beatles\uff08\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u51fa\u6f14\u306e\u97f3\u697d\u756a\u7d44\uff09\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:222126012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Good_(producer)>,
        <http://viaf.org/viaf/222126012>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Good_(producer)>.
doremus_artist:714bdefb-da1b-3b06-8984-0154ee7de604
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Elena Gerhardt (* 11. November 1883 in Connewitz; \u2020 11. Januar 1961 in London) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran), die seit 1934 in London lebte. Sie war eine der bedeutendsten Lied-Interpretinnen der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Elena Gerhardt (11 November 1883 \u2013 11 January 1961) was a German mezzo-soprano singer associated with the singing of German classical lieder, of which she was considered one of the great interpreters. She left Germany for good to live in London in October 1934."@en,
        "Elena Gerhardt (Connewitz, 11 novembre 1883 \u2013 Londres, 11 janvier 1961) est une chanteuse mezzo-soprano allemande. Son nom est associ\u00e9 au Lied classique allemand, dont elle est consid\u00e9r\u00e9e comme une des plus grandes interpr\u00e8tes. Elle quitte d\u00e9finitivement l'Allemagne en 1934, pour vivre \u00e0 Londres."@fr,
        "Elena Gerhardt (Leipzig, 11 de noviembre de 1883 \u2013 Londres, 11 de enero de 1961), fue una mezzosoprano alemana asociada al repertorio de c\u00e1mara y canciones (Lieder) considerada una de sus m\u00e1ximos exponentes y pionera de la cantante de c\u00e1mara actual como sus dilectas sucesoras Lotte Lehmann, Elisabeth Schwarzkopf, Kathleen Ferrier, Christa Ludwig, Janet Baker y otras."@es,
        "\u30a8\u30ec\u30ca\u30fb\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Elena Gerhardt, 1883\u5e7411\u670811\u65e5 - 1961\u5e741\u670811\u65e5\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Gerhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/17407415>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elena_Gerhardt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Gerhardt.
doremus_artist:718d7749-0f3f-3412-a612-7bd26ed94145
    dbp:birthPlace dbr:Bamberg;
    rdfs:comment
        "Gerd Schaller (* 1965 in Bamberg) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Gerd Schaller (born 1965 in Bamberg) is a German conductor, best known for his performing and recording rare works, including the first full recordings of Bruckner's output."@en,
        "Gerd Schaller, n\u00e9 \u00e0 Bamberg en 1965, est un chef d'orchestre allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:96906655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_Schaller>,
        <http://viaf.org/viaf/96906655>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerd-Schaller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Schaller.
doremus_artist:71e30064-4f00-3346-b3d6-5e0d089da4d9
owl:sameAs viaf:19886372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19886372>.
doremus_artist:72f8f251-db03-30c7-9ad3-dba3e90717c3
    dbp:birthPlace dbr:Ashington;
    rdfs:comment
        "Dr. Sheila Armstrong (born Ashington, 13 August 1942) is an English soprano, equally noted for opera, oratorio, symphonic music and lieder. Educated at the Royal Academy of Music, she was co-winner of the Kathleen Ferrier Award in 1965, and as of 2011 was a trustee of the award fund. She was active in English opera and oratorio from 1965, making her Covent Garden debut in 1983, and appeared in concert and recitals, again mainly in England. She also made many recordings, notably of English music. Armstrong retired in 1993, at the age of 51."@en,
        "Sheila Armstrong (* 13. August 1942 in Ashington) ist eine englische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "\u30b7\u30a7\u30a4\u30e9\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\uff08Sheila Armstrong\u30011942\u5e748\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30ce\u30fc\u30b5\u30f3\u30d0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30a2\u30c3\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u30011965\u5e74\u306b\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30a2\u30fc\u8cde\u3092\u5f97\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u5287\u5834\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021993\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3002 1996\u5e74\u304b\u30892012\u5e74\u307e\u3067\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30a2\u30fc\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sheila_Armstrong_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/51874294>,
        <https://musicbrainz.org/artist/537ec27f-a880-466e-aa16-09669c8852b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Sheila_Armstrong_(singer)>.
doremus_artist:74b7c657-aedf-3545-85e3-f551d12c30b3
owl:sameAs viaf:79168962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168962>.
doremus_artist:74d21a64-9903-30f8-adc6-5879e70bf716
owl:sameAs viaf:119376267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119376267>.
doremus_artist:752759c5-9045-3f5c-ade9-d538ee43df90
owl:sameAs viaf:33458956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33458956>.
doremus_artist:75488be1-478d-380e-a171-bf278a36941f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Salbris;
    rdfs:comment
        "Guy Magenta (1927\u20131967) was a French composer."@en,
        "Guy Magenta, nom de plume de Guy Freidline, est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 11 juillet 1927 dans le 10e arrondissement de Paris et mort le 29 octobre 1967 (\u00e0 40 ans) \u00e0 Salbris (Loir-et-Cher)."@fr;
    owl:sameAs viaf:73319857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Magenta>,
        <http://viaf.org/viaf/73319857>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da0deb84-075d-4fc7-96ec-0cff8636e3e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Magenta.
doremus_artist:75830e3b-99cf-339c-9335-787aff5cc3c0
    dbp:birthPlace dbr:Siena;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0648\u064f\u0644\u062f\u062a \u0643\u0627\u062a\u0631\u064a\u0646\u0627 \u0628\u064a\u0646\u0646\u0643\u0627\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0633\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0645 1347\u060c \u0641\u064a \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f\u060c \u0648\u062a\u064f\u0648\u0641\u064a\u0651\u062a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633\u0647\u0627\u060c \u0639\u0627\u0645 1380. \u0648\u0647\u0628\u062a \u0648\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0635\u0644\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0641\u064a\u0631 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0630\u0646\u0648\u0628\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0636\u0649. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0643\u0627\u062a\u0631\u064a\u0646\u0627 \u0645\u0646 \u0633\u064a\u064a\u0646\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629"""@ar,
        "Catalina Benincasa, conocida como santa Catalina de Siena O.P., (* Siena, 25 de marzo de 1347 \u2013 \u2020 Roma, 29 de abril de 1380) fue una santa cat\u00f3lica. La Santa Sede la reconoce como co-patrona de Europa e Italia y Doctora de la Iglesia. Considerada una de las grandes m\u00edsticas de su siglo (Siglo XIV), destac\u00f3 asimismo su faceta de predicadora y escritora, as\u00ed como su decisiva contribuci\u00f3n al regreso del papado a Roma tras el exilio de Avi\u00f1\u00f3n. Es una santa muy venerada y popular en fundaciones, iglesias y santuarios de la Orden dominicana."@es,
        "Catarina Benincasa, plus connue sous le nom de Catherine de Sienne (n\u00e9e le 25 mars 1347 \u00e0 Sienne, en Toscane, et morte le 29 avril 1380 \u00e0 Rome), est une tertiaire dominicaine mystique, qui a exerc\u00e9 une grande influence sur l'\u00c9glise catholique. Elle est d\u00e9clar\u00e9e sainte et docteur de l'\u00c9glise. N\u00e9e \u00e0 Sienne, elle y grandit et d\u00e9sire tr\u00e8s t\u00f4t se consacrer \u00e0 Dieu, contre la volont\u00e9 de ses parents. Elle rejoint les s\u0153urs de la P\u00e9nitence de saint Dominique et y prononce ses v\u0153ux. Tr\u00e8s vite marqu\u00e9e par des ph\u00e9nom\u00e8nes mystiques comme les stigmates et le mariage mystique, elle se fait conna\u00eetre."@fr,
        """Catarina de Siena T.O.S.D., nascida Caterina Benincasa (Siena, 25 de mar\u00e7o de 1347  \u2014 Roma, 29 de abril de 1380), foi uma terceira da Ordem dos Pregadores (dominicanos), fil\u00f3sofa escol\u00e1stica e te\u00f3loga do s\u00e9culo XIV. Lutou arduamente para trazer o papado de Greg\u00f3rio XI de volta para Roma durante o chamado "Cisma do Ocidente", um per\u00edodo de quase um s\u00e9culo no qual se estabeleceu o papado de Avinh\u00e3o, e tamb\u00e9m foi fundamental para a restaura\u00e7\u00e3o da paz entre as cidades-estado italianas."""@pt,
        "Catharina van Siena (Siena, 25 maart 1347 \u2013 Rome, 29 april 1380) is een van de beroemdste mystici van de Rooms-katholieke Kerk. Daarbij had zij ook nog een grote invloed op de politiek van het 14e-eeuwse Europa."@nl,
        "Die heilige Katharina von Siena (* 25. M\u00e4rz 1347 in Siena; \u2020 29. April 1380 in Rom) war eine italienische Mystikerin, geweihte Jungfrau und Kirchenlehrerin. In Avignon gelang es ihr 1376, Papst Gregor XI. zur R\u00fcckkehr nach Rom zu bewegen. Als 1378 unter Urban VI. eine Kirchenspaltung drohte, wirkte sie f\u00fcr eine Friedensl\u00f6sung. Katharina wurde 1461 heiliggesprochen, 1939 zur Schutzpatronin von Italien erkl\u00e4rt, 1970 zur Kirchenlehrerin erhoben und 1999 zur Schutzpatronin Europas erkl\u00e4rt."@de,
        "Katarzyna ze Sieny w\u0142. Caterina Benincasa (ur. 25 marca 1347 w Sienie, zm. 29 kwietnia 1380 w Rzymie) \u2013 w\u0142oska tercjarka dominika\u0144ska, mistyczka, katolicka \u015bwi\u0119ta, doktor Ko\u015bcio\u0142a i patronka Europy."@pl,
        "Saint Catherine of Siena, T.O.S.D. (March 25, 1347 in Siena \u2013 April 29, 1380 in Rome), was a tertiary of the Dominican Order and a Scholastic philosopher and theologian. She also worked to bring the papacy of Gregory XI back to Rome from its displacement in France and to establish peace among the Italian city-states. Since 18 June 1939, she is one of the two patron saints of Italy, together with St. Francis of Assisi. On 3 October 1970, she was proclaimed a Doctor of the Church by Pope Paul VI, and on 1 October 1999, Pope John Paul II named her as one of the six patron saints of Europe, together with Benedict of Nursia, Saints Cyril and Methodius, Bridget of Sweden and Edith Stein."@en,
        "Venerata come santa, fu canonizzata da papa Pio II nel 1461, nel 1970 \u00e8 stata dichiarata dottore della Chiesa da papa Paolo VI. \u00c8 compatrona d'Italia e d'Europa."@it,
        "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0435\u0301\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440. \u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0421\u044c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0438\u0442\u0430\u043b. Caterina da Siena; \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0438\u043d\u043a\u0430\u0441\u0430, \u0438\u0442\u0430\u043b. Caterina Benincasa; Caterina di Giacomo di Benincasa; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1347, \u0421\u0438\u0435\u043d\u0430 \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1380, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0442\u0435\u0440\u0446\u0438\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0438\u0441\u0435\u043c \u0438 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0414\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438 \u043e \u041f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0436\u044c\u0435\u043c\u00bb. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0430\u043f \u0432 \u0420\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0443\u0431\u0435\u0434\u0438\u0432 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f XI \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e. \u0412\u0435\u043b\u0430 \u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f. \u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445 \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c\u044e, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 "@ru,
        "\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u307e\u305f\u306f\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca \uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e: Santa Caterina da Siena, 1347\u5e743\u670825\u65e5 - 1380\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30df\u30cb\u30b3\u4f1a\u7b2c\u4e09\u4f1a(\u73fe\u30fb\u8056\u30c9\u30df\u30cb\u30b3\u4fe1\u5f92\u4f1a)\u306e\u5728\u4fd7\u8005\uff08\u5728\u5bb6\u306e\u5c3c\u50e7\uff09\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30d9\u30cb\u30f3\u30ab\u30fc\u30b5 (Caterina Benincasa) \u3068\u3044\u3044\u3001\u88d5\u798f\u306a\u5bb6\u5ead\u306e\u51fa\u8eab\u3060\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u30eb\u30fc\u30c6\u30eb\u6559\u4f1a\u3001\u8056\u516c\u4f1a\u3067\u8056\u4eba\u3002\u795d\u65e5\u306f4\u670829\u65e5\uff08\u304b\u3064\u3066\u306f4\u670830\u65e5\uff09\u3002\u305d\u306e\u8c61\u5fb4\u3068\u3057\u3066\u3001\u30e6\u30ea\u306e\u82b1\u3001\u672c\u3001\u5341\u5b57\u67b6\u50cf\u3001\u5fc3\u81d3\u3001\u8328\u306e\u51a0\u3001\u8056\u75d5\u3001\u6307\u8f2a\u3001\u30d0\u30e9\u306e\u82b1\u3001\u9ab8\u9aa8\u3001\u6559\u4f1a\u306e\u5c0f\u6a21\u578b\u3001\u6559\u7687\u5e81\u306e\u7d0b\u7ae0\u3092\u63b2\u3052\u305f\u8239\u306e\u5c0f\u6a21\u578b\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u8eab\u4f53\u306b\u73fe\u308c\u308b\u6709\u5f62\u306e\u75c5\u3001\u706b\u4e8b\u3001\u706b\u50b7\u3001\u75c5\u6c17\u3001\u6d88\u9632\u58eb\u3001\u4e8b\u52d9\u8077\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u306f\u3001\u598a\u5a66\u3001\u770b\u8b77\u5e2b\u3001\u75c5\u4eba\u306e\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\u3002 \u3053\u3053\u3067\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u8868\u8a18\u306b\u5023\u3044\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca\u3068\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u745f\u7d0d\u7684\u8056\u52a0\u5927\u5229\u7d0d\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aSanta Caterina da Siena, 1347\u5e743\u670825\u65e5\uff0d1380\u5e744\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4eba\uff0c14\u4e16\u7eaa\u5929\u4e3b\u6559\u5973\u5723\u4eba\uff0c\u5929\u4e3b\u6559\u6559\u4f1a\u5723\u5e08\u3002\u5979\u662f\u9053\u660e\u6703\u7b2c\u4e09\u4fee\u6703\u4f1a\u58eb\uff0c\u7d93\u9662\u54f2\u5b78\u7684\u54f2\u5b78\u5bb6\u548c\u795e\u5b78\u5bb6\u3002\u5979\u66fe\u7d93\u5e6b\u52a9\u989d\u6211\u7565\u5341\u4e00\u4e16\u628a\u5723\u5ea7\u7684\u6559\u5ef7\u7531\u6cd5\u570b\u4e9e\u7dad\u8fb2\u9077\u56de\u610f\u5927\u5229\u7f85\u99ac\uff0c\u5e76\u4fc3\u4f7f\u610f\u5927\u5229\u5404\u57ce\u56fd\u95f4\u5efa\u7acb\u548c\u5e73\u30021970\u5e7410\u67083\u65e5\uff0c\u88ab\u6559\u5b97\u4fdd\u7984\u516d\u4e16\u5c01\u4e3a\u6559\u4f1a\u5723\u5e08\u30021999\u5e7410\u67081\u65e5\uff0c\u6559\u5b97\u82e5\u671b\u4fdd\u797f\u4e8c\u4e16\u5728\u6b50\u6d32\u4e3b\u6559\u5927\u6703\u958b\u5e55\u5ba3\u4f48\u8056\u52a0\u5927\u5229\u7d0d\uff0c\u9023\u540c\u745e\u5178\u7684\u8056\u8c9d\u53ca\u9054\u548c\u8056\u5fb7\u862d\u672c\u7be4\uff0c\u70ba\u6b50\u6d32\u7684\u5973\u4e3b\u4fdd\u8056\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:90633132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_of_Siena>,
        <http://viaf.org/viaf/90633132>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_of_Siena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_of_Siena.
doremus_artist:75949566-8f1f-35e3-b80a-418521639ffd
    owl:sameAs viaf:121985272;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121985272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5188b398-d23b-4cb0-9b55-b51d0d5f9de0>.
doremus_artist:75b6988d-0b78-3b27-bfc8-d2ee53eb5eba
owl:sameAs viaf:95316099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95316099>.
doremus_artist:761e9b7a-3712-3624-9eb6-8a8b418c3e04
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Antonino Votto (* 30. Oktober 1896 in Piacenza; \u2020 9. September 1985 in Mailand) war ein italienischer Opern-Dirigent, der lange an der Mail\u00e4nder Scala wirkte."@de,
        "Antonino Votto (30 October 1896 - 9 September 1985) was an Italian operatic conductor. Votto developed an extensive discography with the Teatro alla Scala in Milan during the 1950s, when EMI produced the bulk of its studio recordings featuring Maria Callas. Though Votto was a dependable conductor (and the teacher of Riccardo Muti), critics frequently faulted his recordings for their lack of emotional immediacy. This may have been an occupational hazard of working in the studio, as his live sets with Callas, including a Norma (December 1955, La Scala) and La sonnambula (1957, Cologne) are considered to be great performances."@en,
        "Antonino Votto (30 de Outubro de 1896 - 9 de Setembro de 1985) foi um maestro italiano. Votto tem uma extensa lista de grava\u00e7\u00f5es com o La Scala que aconteceram durante a d\u00e9cada de 1950, realizadas com a gravadora EMI. Algumas dessas grava\u00e7\u00f5es foram feitas com a c\u00e9lebre soprano Maria Callas, com quem gravou Un Ballo in Maschera de Verdi, La Boh\u00e8me de Puccini, La sonnambula de Bellini e La Gioconda de Ponchielli."@pt,
        "Antonino Votto (Piacenza 30 oktober 1896 \u2013 Milaan 9 september 1985) was een Italiaanse dirigent en pianist. Hij begon zijn loopbaan als virtuoos pianist alvorens zich, aan het einde van de jaren twintig, te vestigen als een van de meest prestigieuze orkestdirigenten van de twintigste eeuw. Als rechterhand van de grote Arturo Toscanini kwam hij reeds in 1923 het Teatro alla Scala te Milaan binnen; daarvandaan heeft hij de grootste orkesten gedirigeerd, van het Teatro Colon in Buenos Aires tot het Teatro Massimo in Palermo, van Tokio tot Londen, van Berlijn tot Amsterdam."@nl,
        "Antonino Votto (n\u00e9 le 30 octobre 1896 \u00e0 Plaisance, en \u00c9milie-Romagne \u2013 mort le 9 septembre 1985 \u00e0 Milan) \u00e9tait un chef d\u2019orchestre et un pianiste italien, r\u00e9put\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations dans le domaine de l'op\u00e9ra."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u043e \u0412\u043e\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonino Votto, 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430 \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u043e\u0442\u0442\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441 \u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 EMI \u0432 1950-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044e. \u0412\u043e\u0442\u0442\u043e \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u0432 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 (\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u00ab\u041c\u0430\u043d\u043e\u043d \u041b\u0435\u0441\u043a\u043e\u00bb). \u0411\u044b\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438. \u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 \u0441 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0410\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0438 \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430\u00bb, \u043d\u0430 \u042d\u0434\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 (1957)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a9\u30c3\u30c8\u30fc\uff08Antonino Votto, 1896\u5e7410\u670830\u65e5 - 1985\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308a\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30d4\u30a2\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3076\u30021923\u5e74\u3001\u5927\u6307\u63ee\u8005\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u3082\u3068\u52a9\u6307\u63ee\u8005 (r\u00e9p\u00e9titeur) \u3068\u3057\u3066\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u5165\u308a\u3001\u540c\u5e74\u540c\u5ea7\u3067\u306e\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u300e\u30de\u30ce\u30f3\u30fb\u30ec\u30b9\u30b3\u30fc\u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002 1948\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u4e2d\u5fc3\u7684\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u958b\u5e55\u65e5\uff08\u4f1d\u7d71\u7684\u306b12\u67087\u65e5\uff09\u306e\u30bf\u30af\u30c8\u3092\u632f\u308b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u6f14\u594f\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\uff08\u9332\u97f3\u72b6\u614b\u306f\u52a3\u60aa\u306a\u304c\u3089\uff09\u30e9\u30a4\u30d6\u9332\u97f3\u3068\u3057\u3066\u4eca\u65e5\u5165\u624b\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u7387\u3044\u3066\u6570\u3005\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u9332\u97f3\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u6642\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u89e3\u91c8\u30fb\u6f14\u594f\u306f\u6163\u7fd2\u7684\u3042\u308b\u3044\u306f\u51e1\u5eb8\u306a\u3082\u306e\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u30ab\u30e9\u30b9\u3001\u30c6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30c7\u30eb\uff1d\u30e2\u30ca\u30b3\u3001\u30c7\u30a3\u30fb\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u3001\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u3001\u30b4\u30c3\u30d3\u3001\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30cb\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u5b9f\u529b\u6d3e\u6b4c\u624b\u304c\u7dba\u7f85\u661f\u306e\u5982\u304f\u4e26\u30761950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3060\u3063\u305f\u306e\u306f\u7591\u3044\u306a\u3044\u3002 \u307e\u305f1948\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3082\u3042\u308a\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u5f8c\u9032\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002 1985\u5e74\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u9577\u901d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7575704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonino_Votto>,
        <http://viaf.org/viaf/7575704>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1185b97a-28e4-414e-a562-3b6d51eccb95>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonino_Votto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonino_Votto.
doremus_artist:76472739-6123-365b-887c-819ce5a580e6
    dbp:birthPlace dbr:Teuchern;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Heinichen.Johann David Heinichen Johann David Heinichen (n\u00e9 \u00e0 Krauschwitz le 17 avril 1683 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Dresde le 16 juillet 1729), est un compositeur et th\u00e9oricien allemand de musique baroque. Il est l'auteur du cercle des quintes utilis\u00e9 actuellement, la premi\u00e8re version connue de cet outil logique ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 par le compositeur et th\u00e9oricien musical ukrainien Nikolay Diletsky dans son trait\u00e9 musical \u00ab Idea grammatikii musikiyskoy \u00bb, publi\u00e9 \u00e0 Moscou en 1679."@fr,
        "Johann David Heinichen (* 17. Apriljul./ 27. April 1683greg. in Kr\u00f6ssuln; \u2020 16. Juli 1729 in Dresden) war ein deutscher Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Johann David Heinichen (17 April 1683 \u2013 16 July 1729) was a German Baroque composer and music theorist who brought the musical genius of Venice to the court of Augustus the Strong in Dresden. Heinichen's music lingered in obscurity for a long time."@en,
        "Johann David Heinichen (17 de abril de 1683 - 16 de julho de 1729) foi um compositor barroco alem\u00e3o e te\u00f3rico, que trouxe o g\u00eanio musical de Veneza para o tribunal de Augusto dos Fortes em Dresden."@pt,
        "Johann David Heinichen (17 kwietnia 1683 - 16 lipca 1729) - niemiecki kompozytor p\u00f3\u017anego baroku. Dzia\u0142a\u0142 w Wenecji, a potem na dworze Augusta II Mocnego. Podobnie jak jego bliski przyjaciel Johann Sebastian Bach by\u0142 przez d\u0142ugi czas zapomniany. Heinichen dosta\u0142 si\u0119 w roku 1702 na studia prawnicze w Lipsku i w roku 1705/1706 by\u0142 ju\u017c prawnikiem (Kuhnau, Graupner i Georg Philipp Telemann te\u017c byli prawnikami). Heinichen praktykowa\u0142 w Weissenfels do roku 1709. Skomponowa\u0142 wiele mszy, kantat, arii (w tym najbardziej znana Io vorrei saper d'amore z oko\u0142o 1720) i Magnificat."@pl,
        "Johann David Heinichen (Kr\u00f6ssuln bij Weissenfels, 17 april 1683 - Dresden, 16 juli 1729 was een componist en muziektheoreticus. Heinichen was de zoon van een Duitse dominee. Hij toonde al vroeg muzikale begaafdheid en werd op twaalfjarige leeftijd leerling van de componist Johann Kuhnau. Van 1702 tot 1706 studeerde hij in Leipzig rechten waarna hij in Weissenfels advocaat werd. Naast zijn juridische activiteiten onderhield hij veel contacten met andere componisten en hij componeerde enkele opera's voor het operahuis in Leipzig. Heinichen vertrok in 1710 naar Veneti\u00eb, het toenmalige centrum van de opera. Hier ontmoette hij componisten als Antonio Lotti en Antonio Vivaldi. In 1717 werd hij kapelmeester aan het hof van Dresden, waar hij de rest van zijn leven zou verblijven. Onder de handen v"@nl,
        "Johann David Heinichen (Kr\u00f6ssuln, 17 de abril de 1683 - \u2020Dresde, 16 de julio de 1729) fue un compositor alem\u00e1n del Barroco y te\u00f3rico de la m\u00fasica, que realiz\u00f3 estudios en Venecia y fue contratado en la corte de Augusto II de Polonia en Dresde. Aunque sus composiciones son de gran calidad, originales, r\u00edtmicamente exuberantes e imaginativas, ha sido poco conocido durante mucho tiempo, resurgiendo en las \u00faltimas d\u00e9cadas."@es,
        "Risiedette in Italia dal 1710 al 1716, per lo pi\u00f9 a Venezia. Fu Kapellmeister della corte di Sassonia."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0438\u0445\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann David Heinichen; 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1683 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1729) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30cf\u30f3\u30fb\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30cb\u30d2\u30a7\u30f3\uff08Johann David Heinichen, 1683\u5e744\u670817\u65e5 - 1729\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u7559\u5b66\u306e\u5f8c\u3001\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c81\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30cb\u30d2\u30a7\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u72ec\u5275\u7684\u3067\u3001\u60f3\u50cf\u529b\u8c4a\u304b\u306a\u306f\u3061\u304d\u308c\u3093\u3070\u304b\u308a\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u611f\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u3069\u3046\u3057\u305f\u3082\u306e\u304b\u9577\u3089\u304f\u7121\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_David_Heinichen>,
        <http://viaf.org/viaf/37102049>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba1e98d6-a65a-470e-afa1-c36fcf6a62bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_David_Heinichen.
doremus_artist:76bd8c2d-29e3-3a23-8dc0-b748731c51f6
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Wim Mertens (* 14. Mai 1953 in Neerpelt) ist ein fl\u00e4misch-belgischer Komponist, Countertenor, Pianist, Gitarrist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Wim Mertens (Neerpelt, 14 mei 1953) is een Vlaams componist, pianist, contratenor, gitarist en musicoloog. Zijn muziek heeft een sterk melodisch fundament en is vaak minimalistisch van aard. Veel stukken van Mertens zijn gebruikt voor toneelvoorstellingen, films en documentaires."@nl,
        "Wim Mertens (Neerpelt, B\u00e9lgica, 14 de maio de 1953) \u00e9 um compositor, contratenor, vocalista, pianista, guitarrista e music\u00f3logo belga."@pt,
        "Wim Mertens (Neerpelt, B\u00e9lgica, 14 de mayo de 1953) es un compositor, cantante contratenor, guitarrista, pianista y music\u00f3logo belga que ha realizado conciertos en Europa, Norte y Centro Am\u00e9rica, Jap\u00f3n y Rusia. A partir de 1980 ha compuesto diferentes piezas, desde canciones cortas hasta complejos movimientos de tres o cuatro partes, y tambi\u00e9n ha escrito para instrumentos no usuales."@es,
        "Wim Mertens (born 14 May 1953) is a Flemish Belgian composer, countertenor vocalist, pianist, guitarist, and musicologist."@en,
        """Wim Mertens (ur. 14 maja 1953 w Neerpelt) \u2013 belgijski kompozytor, pianista, gitarzysta, \u015bpiewak kontratenorowy oraz muzykolog. Tworzy\u0142 muzyk\u0119 m.in. do film\u00f3w Brzuch architekta, Fiesta, Mi\u0119dzy z\u0142em a g\u0142\u0119bokim b\u0142\u0119kitnym oceanem. W marcu 1998 roku nadany mu zosta\u0142 tytu\u0142 "Cultural Ambassador of Flanders"."""@pl,
        "Wim Mertens est un musicien belge, n\u00e9 le 14 mai 1953 \u00e0 Neerpelt. Mertens est un compositeur de musique de concert et de film ; son style va du classique \u00e0 l'avant-garde mais essentiellement dans une veine minimaliste. Il est \u00e9galement son interpr\u00e8te, g\u00e9n\u00e9ralement au piano et parfois \u00e0 la guitare, et vocaliste contret\u00e9nor sur certains morceaux."@fr,
        "\u7ef4\u59c6\u00b7\u6885\u5c14\u6ed5\u65af (1953\u5e745\u670814\u65e5\uff0d)\u751f\u4e8e\u6bd4\u5229\u65f6\u5185\u5c14\u4f69\u5c14\u7279)\u662f\u4e00\u4f4d\u6bd4\u5229\u65f6\u4f5b\u5170\u5fb7\u533a\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u5409\u4ed6\u624b\u548c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6."@zh;
    owl:sameAs viaf:100986940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wim_Mertens>,
        <http://viaf.org/viaf/100986940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc2fd8bc-91ea-4b7e-a52e-d67bea5c0313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wim_Mertens.
doremus_artist:76bd974f-6a99-3721-a44b-582101be9c41
owl:sameAs viaf:39640494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39640494>.
doremus_artist:76ee6e24-7644-3e8f-8697-cef17e82d3a1
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Celebre a livello internazionale grazie alle sue numerose collaborazioni in importanti produzioni hollywoodiane. Vincitore di vari riconoscimenti, tra cui tre premi Oscar; \u00e8 considerato uno dei migliori scenografi viventi."@it,
        "Dante Ferretti (* 26. Februar 1943 in Macerata, Italien) ist ein italienischer Szenenbildner."@de,
        "Dante Ferretti (Italian pronunciation: [\u02ccdante fer\u02c8retti], born 26 February 1943) is an Italian production designer, art director and costume designer. Throughout his career, Ferretti has worked with many great directors, both American and Italian, including Pier Paolo Pasolini, Federico Fellini, Terry Gilliam, Franco Zeffirelli, Martin Scorsese, Francis Ford Coppola, Anthony Minghella, and Tim Burton. He frequently collaborates with his wife, set decorator Francesca Lo Schiavo. In 2012, he designed the decor for Salumeria Rosi Parmacotto, a restaurant on Manhattan's Upper East Side."@en,
        "Dante Ferretti (Macerata - 26 de febrero de 1943) es un director art\u00edstico cinematogr\u00e1fico italiano, ganador de tres Premios \u00d3scar."@es,
        "Dante Ferretti (Macerata, 26 februari 1943) is een Italiaanse production designer, artdirector en kostuumontwerper. Hij begon zijn loopbaan als de production designer van onder meer Pier Paolo Pasolini en Federico Fellini. Sinds de jaren 80 is hij ook in Hollywood actief en werkt hij regelmatig samen met Martin Scorsese. Hij won samen met zijn collega en echtgenote Francesca Lo Schiavo drie Academy Awards."@nl,
        "Dante Ferretti (ur. 26 lutego 1943 w Maceracie we W\u0142oszech) \u2013 w\u0142oski scenograf i kostiumograf filmowy i teatralny, laureat trzech Oscar\u00f3w za najlepsz\u0105 scenografi\u0119. W swojej karierze Ferretti pracowa\u0142 z wieloma znakomitymi re\u017cyserami, zar\u00f3wno ameryka\u0144skimi jak i europejskimi, takimi jak Pier Paolo Pasolini, Federico Fellini, Terry Gilliam, Franco Zeffirelli, Martin Scorsese, Anthony Minghella, Tim Burton. W 2008 Ferretti zaprojektowa\u0142 scenografi\u0119 do opery Howarda Shore'a The Fly, wyre\u017cyserowanej przez Davida Cronenberga, w Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet w Pary\u017cu."@pl,
        "Dante Ferretti est un chef d\u00e9corateur italien, n\u00e9 \u00e0 Macerata le 26 f\u00e9vrier 1943, \u00e9galement metteur en sc\u00e8ne, de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "\u0414\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dante Ferretti; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1943) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e \u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c\u0430\u043c, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0430\u0440\u0442-\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 BAFTA, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439\u00bb."@ru,
        "\u30c0\u30f3\u30c6\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Dante Ferretti, 1943\u5e742\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u306e\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u30a2\u30fc\u30c8\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3001\u8863\u88f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d4\u30a8\u30eb\u30fb\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30d1\u30be\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30c6\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30ea\u30a2\u30e0\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30bc\u30d5\u30a3\u30ec\u30c3\u30ea\u3001\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30bb\u30c3\u30b7\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30c3\u30dd\u30e9\u3001\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30df\u30f3\u30b2\u30e9\u3001\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u4fc2\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u59bb\u306f\u88c5\u7f6e\u76e3\u7763\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fb\u30ed\u30fc\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30dc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u5f1f\u5b50\u3060\u3063\u305f\u9803\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u9593\u306b5\u672c\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u88fd\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u3002 2008\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e7\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300eThe Fly\u300f\u306e\u30bb\u30c3\u30c8\u3092\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3057\u305f\u3002 \u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u7f8e\u8853\u8cde\u306f\u300e\u30a2\u30d3\u30a8\u30a4\u30bf\u30fc\u300f\u3068\u300e\u30b9\u30a6\u30a3\u30fc\u30cb\u30fc\u30fb\u30c8\u30c3\u30c9 \u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u8857\u306e\u60aa\u9b54\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300f\u3068\u300e\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u306e\u4e0d\u601d\u8b70\u306a\u767a\u660e\u300f\u30673\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u300e\u30af\u30f3\u30c9\u30a5\u30f3\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8863\u88f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e39\u7279\u00b7\u6cd5\u62c9\u63d0 (Dante Ferretti\uff0c1943\u5e742\u670826\u65e5-) \u662f\u4e00\u4f4d\u610f\u5927\u5229\u7f8e\u672f\u6307\u5bfc\u548c\u670d\u88c5\u8bbe\u8ba1\u5e08\u3002 \u4ed6\u66fe\u4e0e\u8bb8\u591a\u4f1f\u5927\u7684\u5bfc\u6f14\u5408\u4f5c\u8fc7\uff0c\u8bf8\u5982Pier Paolo Pasolini, Federico Fellini, Terry Gilliam, Franco Zeffirelli, Martin Scorsese, Francis Ford Coppola, Anthony Minghella\u548cTim Burton\u3002\u4ed6\u7ecf\u5e38\u4e0e\u59bb\u5b50Francesca Lo Schiavo\u5408\u4f5c\u3002 \u4ed6\u4e0eFederico Fellini\u5408\u4f5c\u8fc7\u4e94\u90e8\u7535\u5f71\uff0c\u4e0ePier Paolo Pasolini\u4e5f\u5408\u4f5c\u8fc7\u4e94\u6b21\uff0c\u4e0eMartin Scorsese\u5408\u4f5c\u4e86\u4e03\u90e8\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34718664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dante_Ferretti>,
        <http://viaf.org/viaf/34718664>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dante_ferretti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dante_Ferretti.
doremus_artist:77c9cd02-2c56-313e-9f00-2272a15a7be7
    rdfs:comment
        "Yukio Tanaka (\u7530\u4e2d \u4e4b\u96c4 Tanaka Yukio, born 1948) is a Japanese biwa player. He studied under the satsuma biwa master Kinshi Tsuruta, whose status he inherited as a leading figure of Japanese traditional music. His honours include First Prize at the Japanese Biwa Competition, the Minister of Education, Science and Culture Prize and the Japanese Broadcasting Corporation (NHK) Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:51002828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yukio_Tanaka_(biwa)>,
        <http://viaf.org/viaf/51002828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Yukio_Tanaka_(biwa)>.
doremus_artist:77d0ca63-e75b-3e8f-b5cc-45ce22cc48a3
owl:sameAs viaf:5123446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123446>.
doremus_artist:78570358-5cd3-359c-9afb-cb826a305120
owl:sameAs viaf:78590069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78590069>.
doremus_artist:788fab44-2a1e-3305-80df-2e635fb7ab06
owl:sameAs viaf:29723179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723179>.
doremus_artist:79132e8d-a4d5-3425-8c52-b47e62496595
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Figlia della celebre ballerina e attrice Lola Flores e del musicista Antonio Gonz\u00e1lez, \u00e8 la sorella minore dell'attrice e cantante Lolita Flores e del cantautore Antonio Flores. Gi\u00e0 da piccola si affaccia al mondo del cinema interpretando piccoli ruoli in pellicole spagnole e in serie televisive. Ha all'attivo otto album come cantante e ha composto canzoni per diversi film. Tra le pellicole di cui \u00e8 interprete si ricorda Parla con lei di Pedro Almod\u00f3var."@it,
        "Rosario Flores (* 4. November 1963 in Madrid), auch nur Rosario, ist eine spanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        """Rosario Flores (Madrid, 4 de novembro de 1963) \u00e9 uma cantora e atriz espanhola duas vezes ganhadora do pr\u00eamio Grammy Latino. Filha de Lola Flores e de Antonio Gonz\u00e1lez (El Pescadilla), criador da rumba catalana. Come\u00e7ou sua carreira em 1984 e seu repert\u00f3rio possui o que h\u00e1 de melhor em bolero, bossa nova, pop, tango, flamenco, rumba catalana e caribenha.Ros\u00e1rio tem uma filha com seu ex-noivo Carlos Orellana e em 21 de janeiro de 2006 teve seu segundo filho com Pedro Lazaga, a quem conheceu nas grava\u00e7\u00f5es do filme "Hable con Ella" em 2001."""@pt,
        "Rosario Flores (Spanish pronunciation: [ro\u02c8sa\u027ejo flo\u027ees]; born 4 November 1963) is a two-time Latin Grammy Award-winning Spanish singer and actress. She was born in Madrid, Spain, as the daughter of Antonio Gonz\u00e1lez ('El Pesca\u00edlla') and famous singer Lola Flores. She is the sister of singer Lolita Flores and singer-songwriter Antonio Flores. She has a daughter with her ex-boyfriend Carlos Orellana. Her second son, Pedro Antonio, was born on 21 January 2006, the same day as his grandmother Lola Flores. Rosario and Pedro Lazaga, her partner and father of her second son, met while filming Pedro Almod\u00f3var's film Hable con ella in 2001."@en,
        "Rosario Gonz\u00e1lez Flores (Madrid, 4 novembre 1963) est une chanteuse, compositeur et actrice espagnole d'origine gitane. Elle a notamment gagn\u00e9 le Grammy Latino du meilleur album vocal pop f\u00e9minin en 2002 et 2004 avec Muchas Flores et De mil colores."@fr,
        "Rosario Gonz\u00e1lez Flores (Madrid, Espa\u00f1a, 4 de noviembre de 1963), m\u00e1s conocida como Rosario Flores, o simplemente Rosario, es una cantante, compositora y actriz espa\u00f1ola de origen gitano. Ha sido la ganadora, entre otros premios, del Grammy Latino al mejor \u00e1lbum vocal pop femenino, en las ediciones de 2002 y 2004 por sus trabajos Muchas flores y De mil colores, respectivamente. Seg\u00fan acreditan los Productores de M\u00fasica de Espa\u00f1a (Promusicae) cuenta con doce discos de platino y tres discos de oro, equivalentes a 1 300 000 \u00e1lbumes certificados."@es,
        "\u0420\u043e\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Rosario Flores, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f, 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0441 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c\u0438. \u0414\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru,
        "\u7f85\u838e\u8389\u6b50\u00b7\u8299\u863f\u96f7\u65af\uff08Rosario Flores\uff09\u897f\u73ed\u7259\u5973\u6f14\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36325887;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosario_Flores>,
        <http://viaf.org/viaf/36325887>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1adaad67-5db8-46cd-8a03-00262316b081>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa510e07-ae02-42bf-92f5-d22f2e8f9dcf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosario_Flores_en_Fuenlabrada.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosario_Flores.
doremus_artist:791ac2a4-72c2-3259-abe4-0c3cc7545da5
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Guatemala;
    rdfs:comment
        "Facundo Cabral (Balcarce, 22 de maio de 1937 - Cidade da Guatemala, 9 de julho de 2011,) foi um compositor, cantor e escritor argentino. Em tenra idade seu pai deixou a casa deixando a m\u00e3e com tr\u00eas filhos, que emigraram para Tierra del Fuego no sul da Argentina. Cabral teve uma inf\u00e2ncia dura e desprotegida, tornando-se um marginal, a ponto de ser internado em um reformat\u00f3rio. Em pouco tempo conseguiu escapar e, segundo conta, encontrou Deus nas palavras de Sime\u00e3o, um velho vagabundo"@pt,
        """Facundo Cabral (La Plata, 22 mei 1937 \u2013 Guatemala-Stad, 9 juli 2011) was een Argentijns singer-songwriter. Na de Falklandoorlog behaalde hij voornamelijk succes in Latijns-Amerika. In zijn teksten vroeg Cabral telkens opnieuw om vrede. In 1996 leverde dit hem de titel "Bode van de Vrede" op, uitgereikt door UNESCO. Op 74-jarige leeftijd werd Cabral neergeschoten tijdens een tournee in Guatemala-Stad, op weg naar de internationale luchthaven La Aurora."""@nl,
        """Facundo Cabral (May 22, 1937 \u2013 July 9, 2011) was an Argentine singer, songwriter and philosopher. He was best known as the composer of "No soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1" ("I'm not from here nor there"), which he improvised during one of his concerts. His songs have been covered by Spanish language interpreters such as Alberto Cortez, who was also a friend of his, Juan Luis Guerra and Joan Manuel Serrat."""@en,
        """Facundo Cabral (ur. 22 maja 1937 w La Plata \u2013 zm. 9 lipca 2011 w Gwatemali) - argenty\u0144ski piosenkarz i autor piosenek. Cabral popularno\u015b\u0107 zyska\u0142 za spraw\u0105 utworu "No Soy De Aqui, Ni Soy De Alla,", w latach p\u00f3\u017aniejszych wielokrotnie interpretowanego w tym przez Julio Iglesiasa. Facundo Cabral zosta\u0142 zastrzelony w sobot\u0119 9 lipca 2011 roku w stolicy Gwatemali. Mia\u0142 74 lata. W nast\u0119pstwie \u015bmierci wokalisty prezydent Gwatemali - \u00c1lvaro Colom zarz\u0105dzi\u0142 trzydniow\u0105 \u017ca\u0142ob\u0119 narodow\u0105."""@pl,
        "Facundo Cabral, n\u00e9 le 22 mai 1937 \u00e0 La Plata, Province de Buenos Aires en Argentine et mort assassin\u00e9 le 9 juillet 2011 \u00e0 Ciudad de Guatemala, est un chanteur argentin."@fr,
        "Rodolfo Enrique Cabral Cami\u00f1as (La Plata, Buenos Aires, 22 de mayo de 1937 - Guatemala, 9 de julio de 2011), de nombres art\u00edsticos Indio Gasparino \u2014en sus comienzos\u2014 y luego Facundo Cabral, fue un cantautor, poeta, escritor y fil\u00f3sofo argentino. Su propuesta art\u00edstica resulta dif\u00edcil de encasillar. Aunque compuso canciones y algunas de \u00e9stas trascendieron a nivel hispanoamericano como No soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1, su obra tambi\u00e9n consist\u00eda en contar historias con una est\u00e9tica que entremezclaba la cr\u00edtica social, s\u00e1tira, misticismo, anarquismo, optimismo y hedonismo."@es,
        "Rodolfo Enrique Facundo Cabral (* 22. Mai 1937 in La Plata, Provinz Buenos Aires, Argentinien; \u2020 9. Juli 2011 in Guatemala-Stadt, Guatemala) war ein argentinischer Liedermacher, Songwriter und Schriftsteller. Er galt als bedeutendster Folks\u00e4nger Lateinamerikas und war auf dem Kontinent eine der bekanntesten Pers\u00f6nlichkeiten. Er fiel einem Anschlag zum Opfer."@de,
        "\u0424\u0430\u043a\u0443\u043d\u0434\u043e \u041a\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Facundo Cabral; 22 \u043c\u0430\u044f 1937, \u041b\u0430-\u041f\u043b\u0430\u0442\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u2014 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011, \u0413\u0432\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u043b\u0430, \u0413\u0432\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u043b\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u00abNo soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1\u00bb (\u00ab\u042f \u043d\u0435 \u043e\u0442\u0441\u044e\u0434\u0430 \u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430\u00bb), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u0441\u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0435\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0435\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441, \u0425\u0443\u0430\u043d \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0413\u0435\u0440\u0440\u0430 \u0438 \u0416\u0443\u0430\u043d \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442. \u0412 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d \u041f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430 \u041e\u041e\u041d."@ru,
        """\u0641\u0627\u0643\u0648\u0646\u062f\u0648 \u0643\u0627\u0628\u0631\u0627\u0644 (22 \u0623\u064a\u0627\u0631 (\u0645\u0627\u064a\u0648)\u060c 1937 \u2013 9 \u062a\u0645\u0648\u0632 (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648)\u060c 2011) \u0641\u0627\u0643\u0648\u0646\u062f\u0648 \u0643\u0627\u0628\u0631\u0627\u0644\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 "\u0623\u0646\u0627 \u0644\u0633\u062a \u0645\u0646 \u0647\u0646\u0627 \u0648\u0644\u0627 \u0645\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643" (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629:"No soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1") \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0631\u062a\u062c\u0644\u0647\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629."""@ar,
        "\u30d5\u30a1\u30af\u30f3\u30c9\u30fb\u30ab\u30d6\u30e9\u30eb\uff081937\u5e745\u670822\u65e5 - 2011\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3067\u6587\u7b46\u5bb6\u3002\u305d\u306e\u30a6\u30a4\u30c3\u30c8\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u4f53\u5236\u6279\u5224\u3084\u54f2\u5b66\u7684\u306a\u8a9e\u308a\u53e3\u3067\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u306b\u611b\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u6cd5\u6606\u591a\u00b7\u5361\u5e03\u62c9\u723e\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aFacundo Cabral\uff0c1937\u5e745\u670822\u65e5\uff0d2011\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u662f\u8457\u540d\u963f\u6839\u5ef7\u6c11\u8b20\u6b4c\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5728\u5371\u5730\u99ac\u62c9\u9996\u90fd\u524d\u5f80\u6a5f\u5834\u9014\u4e2d\u906d\u69cd\u64ca\u6383\u5c04\u8eab\u4ea1\u3002 \u4ed6\u6700\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u662f\u300a\u6211\u4e0d\u5c6c\u65bc\u9019\u88e1\uff0c\u4e5f\u4e0d\u5c6c\u65bc\u90a3\u88e1\u300b\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aNo soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1\uff09"@zh;
    owl:sameAs viaf:38392611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Facundo_Cabral>,
        <http://viaf.org/viaf/38392611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d78185b7-a45e-4df5-ade0-9bae97f90d7e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Facundo_Cabral.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Facundo_Cabral.
doremus_artist:7921832d-1c2c-3108-940e-bb9c47274d92
owl:sameAs viaf:80175989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80175989>.
doremus_artist:7929c91f-d85c-3011-8742-79e3da9b1ec9
owl:sameAs viaf:22329792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329792>.
doremus_artist:79301a46-f7a9-3895-9057-4b36ac2b16de
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/The_Bronx,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Irene Cara (* 18. M\u00e4rz 1959 in New York; eigentlich Irene T. Escalera) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        """Irene Cara (born Irene Cara Escalera; March 18, 1959) is an American singer, songwriter, and actress. She is known for her role as Coco Hernandez in the 1980 film Fame, earning her a Golden Globe nomination, and her recording of the song "Fame" became an international hit. Cara won an Academy Award in 1984 in the category of Best Original Song for co-writing "Flashdance... What a Feeling", which also became an international hit."""@en,
        "Irene Cara (nacida como Irene T. Escalera el 18 de marzo de 1959 en el Bronx, Nueva York) es una actriz y cantante estadounidense. Se inici\u00f3 en la televisi\u00f3n de habla hispana cantando y bailando. La m\u00e1xima popularidad de su carrera lleg\u00f3 al actuar en la pel\u00edcula de 1980 Fama en el papel de Coco Hern\u00e1ndez, as\u00ed como interpretar el tema principal y participar en otros temas de la banda sonora de esta pel\u00edcula. En la serie televisiva su personaje se asign\u00f3 a la actriz Erica Gimpel. Lanz\u00f3 a la venta dos \u00e1lbumes durante los a\u00f1os ochenta: Anyone Can See (1982), y What A Feelin' en 1983."@es,
        "Irene Cara (nome art\u00edstico de Irene Escalera; Nova Iorque, 18 de mar\u00e7o de 1959) \u00e9 uma cantora, compositora e atriz estadunidense. \u00c9 ganhadora do Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de diversos outros pr\u00eamios, incluindo o Grammy e o Globo de Ouro."@pt,
        """Irene Cara (ur. 18 marca 1959 roku w Nowym Jorku) - ameryka\u0144ska wokalistka, kompozytorka, aktorka oraz pianistka pop. Zyska\u0142a rozg\u0142os dzi\u0119ki sukcesom singli "Fame" (pierwsze miejsce na UK Singles Chart i czwarte miejsce na Billboard Hot 100) oraz "Flashdance... What a Feeling" (drugie miejsce na UK Singles Chart i pierwsze miejsce na Billboard Hot 100)."""@pl,
        "Irene Cara, de son vrai nom Irene Cara Escalera, n\u00e9e le 18 mars 1959) dans le Bronx \u00e0 New York City, est une actrice, chanteuse, et compositrice am\u00e9ricaine, surtout connue pour avoir \u00e9t\u00e9 Coco dans le film Fame d'Alan Parker (1980)."@fr,
        "Irene Cara, pseudoniem van Irene T. Escalera (New York, 18 maart 1959) is een Amerikaanse zangeres en actrice. Begin jaren 80 scoorde ze twee wereldhits met titelsongs van de films Fame en Flashdance. Al als kind stond Irene Cara in de schijnwerpers. Op de leeftijd van 5 maakte ze haar debuut op Broadway. Enkele jaren later had ze meerdere optredens op Broadway op haar naam staan en had ze opgetreden in een concert ter ere van Duke Ellington samen met onder meer Stevie Wonder, Sammy Davis Jr. en Roberta Flack."@nl,
        "\u0410\u0439\u0440\u0438\u043d (\u0418\u0440\u0435\u043d) \u041a\u0430\u0440\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Irene Cara; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1959, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30e9\uff08Irene Cara\u30011959\u5e743\u670818\u65e5- \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3002\u300e\u30d5\u30a7\u30fc\u30e0\u300f\u3001\u300e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u30c0\u30f3\u30b9\u2026\u30db\u30ef\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u300f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u7cfb\u306e\u7236\u3068\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u7cfb\u306e\u6bcd\u3092\u6301\u3064\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u653e\u9001\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u5b50\u5f79\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3082\u5439\u304d\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u305f\u3002\u5341\u4ee3\u306e\u9803\u3082\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 1980\u5e74\u306b\u6620\u753b\u300e\u30d5\u30a7\u30fc\u30e0\u300f\u306b\u51fa\u6f14\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u5f79\u306e\u4e88\u5b9a\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u6b4c\u3092\u805e\u3044\u305f\u88fd\u4f5c\u8005\u304c\u3001\u6b4c\u624b\u5f79\u306b\u5909\u66f4\u3057\u305f\u3002\u6b4c\u3063\u305f\u4e3b\u984c\u6b4c\u3082\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30c0\u30e0\u306b\u306e\u3057\u4e0a\u304c\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u306f\u6620\u753b\u300e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u30c0\u30f3\u30b9\u300f\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u300c\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u30c0\u30f3\u30b9\u2026\u30db\u30ef\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u300d\u304c\u5168\u7c731\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u30022\u5ea6\u76ee\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3001\u304a\u3088\u3073\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u6700\u512a\u79c0\u5973\u6027\u6b4c\u5531\u8cde\u306a\u3069\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irene_Cara>,
        <http://viaf.org/viaf/34642740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26358fa2-80c2-47b0-a08b-33817caca7e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irene_Cara.
doremus_artist:794690fc-c702-307b-a486-907a8e783063
    rdfs:comment
        "Christopher O'Riley es un pianista cl\u00e1sico estadounidense y presentador de radio, conocido tambi\u00e9n por sus versiones para piano de temas de m\u00fasica alternativa. O\u2019Riley naci\u00f3 Chicago, (Illinois) y creci\u00f3 en Evanston, (Illinois). Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Nueva Inglaterra (New England Conservatory of Music), en Boston. Ha recibido numerosos premios en los cert\u00e1menes de Montreal, Busoni, Van Cliburn, y Leeds, as\u00ed como la beca Avery Fisher Grant. O\u00b4Riley ha grabado adem\u00e1s obras de m\u00fasica cl\u00e1sica europea."@es,
        "Christopher O'Riley is an American classical pianist and public radio show host. He is the host of the weekly National Public Radio program From the Top. O'Riley is also known for his piano arrangements of songs by alternative artists."@en;
    owl:sameAs viaf:85136245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_O'Riley>,
        <http://viaf.org/viaf/85136245>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f95d6809-5479-4981-91e9-d122f38950b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_O'Riley>.
doremus_artist:79d601f0-b01d-3b25-a7b8-1980c9401e70
owl:sameAs viaf:85939229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85939229>.
doremus_artist:7a0e5b4c-bae2-3a15-8f96-9e1796333dab
owl:sameAs viaf:32612359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32612359>.
doremus_artist:7a1c664b-1aad-3cfb-a764-e85bacb2d431
owl:sameAs viaf:7573314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573314>.
doremus_artist:7a35357c-1c69-37f1-8e6a-d95cc7544ef5
owl:sameAs viaf:56816103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56816103>.
doremus_artist:7a7c8095-1c73-35e1-8ca5-83f311424a8f
owl:sameAs viaf:6984270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6984270>.
doremus_artist:7a90e357-04dc-3591-8a4f-12a5d3d946f2
owl:sameAs viaf:17433738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17433738>.
doremus_artist:7b743c6f-5b7c-32b2-aa2f-9e074cbe084a
    dbp:birthPlace dbr:Torquay;
    rdfs:comment
        "Phil Minton (* 2. November 1940 in Torquay, Devon, Gro\u00dfbritannien) ist ein S\u00e4nger, des Avantgarde Jazz und der freien Improvisationsmusik, der als Jazztrompeter begann. Als Vokalist gilt er mit \u201eschier unglaublichen und unheimlichen Sounds, f\u00fcr die es weit und breit nichts Vergleichbares gibt\u201c (Bert Noglik) als eine feste Gr\u00f6\u00dfe in der Szene der freien Improvisatoren."@de,
        "Phil Minton (b. 2 November 1940, Torquay, United Kingdom) is a jazz/free-improvising vocalist and trumpeter. Minton is a highly dramatic baritone who tends to specialize in literary texts: he has sung lyrics by William Blake with Mike Westbrook's group, Daniil Kharms and Joseph Brodsky with Simon Nabatov, and extracts from James Joyce's Finnegans Wake with his own ensemble. He even once participated in a Jimi Hendrix tribute project, belting out the lyrics in particular over-the-top fashion. Between 1987 and 1993 Minton toured Europe, North America and Russia with Lindsay Cooper's Oh Moscow ensemble."@en,
        "Phil Minton, n\u00e9 le 2 novembre 1940 \u00e0 Torquay au Royaume-Uni, est un vocaliste et trompettiste britannique d'avant-garde. Son style tr\u00e8s particulier de chant vocal m\u00eale scat, borborygmes et techniques vocales diverses."@fr;
    owl:sameAs viaf:119028715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phil_Minton>,
        <http://viaf.org/viaf/119028715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fb5b702-e404-4330-ab40-b0c8ffd3d294>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Phil_Minton-4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phil_Minton.
doremus_artist:7bdcb1fa-215e-3c09-89f7-01316e342105
owl:sameAs viaf:74602005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74602005>.
doremus_artist:7c3522e7-5afe-32f8-b4e5-808ef0c1cacf
owl:sameAs viaf:34649435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649435>.
doremus_artist:7c58793f-959a-3cda-b54d-54f0cae51f20
owl:sameAs viaf:27258251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258251>.
doremus_artist:7d236876-8170-307a-8e85-742b973c5d47
    rdfs:comment
        "Neil William Thomson (23 May 1966) is a British conductor and conducting teacher. Having initially studied the viola at the Royal Academy of Music in London, Neil won a place at the Royal College of Music in South Kensington, London, to study orchestral conducting with Norman Del Mar, later furthering his studies in America at Tanglewood with Leonard Bernstein and Kurt Sanderling."@en;
    owl:sameAs viaf:224764527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Thomson>,
        <http://viaf.org/viaf/224764527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neil_Thomson.
doremus_artist:7d2d4ed8-b861-301a-baef-9f93288183a0
owl:sameAs viaf:10038344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038344>.
doremus_artist:7d613428-5437-3082-8434-ede322909024
owl:sameAs viaf:169989055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169989055>.
doremus_artist:7e00980f-4a5b-3ed3-b474-10537855f4c8
    dbp:birthPlace dbr:Tr√©lon;
    rdfs:comment
        "Paul Constant Eug\u00e8ne de Maleingreau, eigentlich Malengreau, den Nachnamen de Maleingreau legte er sich erst sp\u00e4ter zu, (* 23. November 1887 in Tr\u00e9lon; \u2020 9. Januar 1956 in Br\u00fcssel) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Paul de Maleingreau (23 November 1887 - 9 January 1956), a Belgian composer and organist."@en,
        "Paul de Maleingreau de son vrai nom Paul Malengreau, n\u00e9 \u00e0 Tr\u00e9lon en Thi\u00e9rache fran\u00e7aise le 23 novembre 1887 et mort \u00e0 Uccle le 9 janvier 1956, est un compositeur et organiste belge, membre de la Libre Acad\u00e9mie Picard."@fr;
    owl:sameAs viaf:79629158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_de_Maleingreau>,
        <http://viaf.org/viaf/79629158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_de_Maleingreau.
doremus_artist:7e228248-de56-31ed-89c9-f6fe1459cf71
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johann Christoph Pepusch (* 1667 in Berlin; \u2020 19. Julijul./ 30. Juli 1752greg. in London) war ein international t\u00e4tiger Komponist, Musiker, Lehrer und Musikwissenschaftler."@de,
        "Johann Christoph Pepusch (1667 \u2013 20 July 1752), also known as John Christopher Pepusch and Dr Pepusch, was a German-born composer who spent most of his working life in England. Pepusch was born in Berlin. At the age of 14, he was appointed to the Prussian court. About 1700, he settled in England where he was one of the founders, in 1726, of The Academy of Vocal Music, which around 1730/1 was renamed The Academy of Ancient Music. In Joseph Doane's  Musical directory for the year 1794, the founding of the Academy is discussed; on page 76, Doane states that:"@en,
        "Johann Christoph Pepusch (1667- 20 de Julho de 1752) foi um compositoralem\u00e3o, que passou a maior parte da sua vida profissional, na Inglaterra. Aos quatorze anos foi para a Corte do Reino da Pr\u00fassia. Em 1710 na Inglaterra, foi um dos fundadores, da The Academy of Vocal Music, e em 1726 foi renomeado na The Academy of Ancient Music, onde permaneceu Diretor, at\u00e9 \u00e0 sua morte em 1752, quando foi sucedido por Benjamin Cooke. Em Londres, Pepusch trabalhou juntamente com Handel em Cannons."@pt,
        "Johann Christoph Pepusch (ur. 1667, zm. 20 lipca 1752 w Londynie) \u2013 niemiecki kompozytor barokowy. Pepusch w wieku lat 14 zosta\u0142 zatrudniony na dworze pruskim. Oko\u0142o roku 1700 osiedli\u0142 si\u0119 w Anglii. Mecenasem kompozytora by\u0142 James Brydges, 1. hrabia Carnarvon i 1. ksi\u0105\u017c\u0119 Chandos, znany tak\u017ce jako najwi\u0119kszy i mecenas Haendla. Najbardziej znany jako aran\u017cer s\u0142ynnej The Beggar's Opera (Opery \u017bebraczej) z roku (1728) \u2013 do libretto autorstwa Johna Gaya. Skomponowa\u0142 wiele sonat na ob\u00f3j, flet i skrzypce. Do\u015b\u0107 znana jest jego sonata Sonata F-Dur, napisana na flet."@pl,
        "Johann Christoph Pepusch, (ook: John Christopher Pepusch) (Berlijn, 1667 \u2013 Londen 20 juli 1752) was een Engels componist, muziekleraar en muziekwetenschapper van Duitse afkomst. Pepusch heeft voornamelijk bekendheid gekregen door de ouverture en een aantal songs die hij componeerde voor de operaparodie The Beggar's Opera (1728), die grotendeels door John Gay werd geschreven."@nl,
        "Johann Christoph PepuschFichier:John Christopher Pepusch by Thomas Hudson.jpg Portrait par le peintre Thomas Hudson Johann Christoph Pepusch, n\u00e9 \u00e0 Berlin en 1667 et mort \u00e0 Londres le 20 juillet 1752, est un compositeur allemand qui a travaill\u00e9 principalement en Angleterre. Il est surtout connu pour son arrangement du Beggar's Opera."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043f\u0443\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Johann Christoph Pepusch; 1667, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1752, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30fc\u30d7\u30b7\u30e5\uff08Johann Christoph Pepusch, 1667\u5e74 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1752\u5e747\u670820\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09 \u306f\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021700\u5e74\u3054\u308d\u4ee5\u964d\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u305f\u3081\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30da\u30fc\u30d7\u30b7\u30e5\u306e\u540d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christoph_Pepusch>,
        <http://viaf.org/viaf/10034259>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Christopher_Pepusch_by_Thomas_Hudson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Christoph_Pepusch.
doremus_artist:7e49c222-0ccc-3441-b764-60f3eb51bf8d
owl:sameAs viaf:232941427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232941427>.
doremus_artist:7f37f752-33e0-329b-8bb6-031a0bb0e512
owl:sameAs viaf:69066666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69066666>.
doremus_artist:7f4b57c4-af1d-345c-ae46-4ee41d6e7932
owl:sameAs viaf:2666764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666764>.
doremus_artist:7f9e7284-3b4c-3d5c-8ad8-ae5727f97e59
owl:sameAs viaf:74004228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74004228>.
doremus_artist:7ffe5a9d-06c3-30b5-810e-0ba785b23bfd
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Guillermo Humberto Sheridan Prieto (born 27 August 1950 in Mexico City) is a Mexican literary critic, scholar and public commentator."@en,
        "Guillermo Sheridan (M\u00e9xico, D. F., 27 de agosto de 1950) es un escritor, editorialista y acad\u00e9mico mexicano, especialista en poes\u00eda mexicana moderna."@es;
    owl:sameAs viaf:32026754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillermo_Sheridan>,
        <http://viaf.org/viaf/32026754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillermo_Sheridan.
doremus_artist:80024122-57c7-30dc-ab89-721d00cafa2a
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
        "John Scott (born Patrick John O'Hara Scott, 1 November 1930), also known as Johnny Scott and Patrick John Scott, is an English film composer and music conductor. Scott has collaborated with well-known directors and producers, including Mark Damon, Richard Donner, Charlton Heston, Mike Hodges, Hugh Hudson, Norman Jewison, Irvin Kershner, Daniel Petrie, Roger Spottiswoode, and Norman J. Warren, among others."@en,
        "John Scott John Scott est un compositeur et musicien britannique n\u00e9 le 1er novembre 1930 \u00e0 Bishopston au Royaume-Uni."@fr,
        "Patrick John O'Hara Scott (* 1. November 1930 in Bristol) ist ein britischer Filmkomponist."@de,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08John Scott\u30011930\u5e7411\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5225\u540d\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Johnny Scott\uff09\u3001\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Patrick John Scott\uff09\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30cf\u30e9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Patrick John O'Hara Scott\uff09\u3002\u30d6\u30ea\u30b9\u30c8\u30eb\u3001\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Scott_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/51876551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b23deddf-047c-4c55-a69c-194b5899a34a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Scott_(composer)>.
doremus_artist:8061f660-4b01-37b6-891d-8e25b34d9009
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edmund J. Pendleton (1 March 1899 \u2013 31 January 1987) was an American composer and musician."@en,
        "Edmund J. Pendleton est un musicien et compositeur n\u00e9 le 1er mars 1899 \u00e0 Cincinnati et mort \u00e0 Paris le 31 janvier 1987. Ce musicien re\u00e7ut sa formation \u00e0 l'Universit\u00e9 Columbia de New York et arriv\u00e9 en France il la compl\u00e9ta aupr\u00e8s de Paul Dukas pour la composition, Charles M\u00fcnch, Pierre Monteux et Igor Markevitch pour la direction d'orchestre. Edmund J. Pendleton fut critique musical au Herald Tribune durant une quinzaine d'ann\u00e9es. Il entretint des relations amicales avec James Joyce, Ernest Hemingway et Pablo Picasso."@fr;
    owl:sameAs viaf:51882050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmund_J._Pendleton>,
        <http://viaf.org/viaf/51882050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edmund_J._Pendleton>.
doremus_artist:814ae7df-8bd0-375c-83ee-a936769db216
owl:sameAs viaf:87290878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87290878>.
doremus_artist:817f9018-60d2-3570-8025-a6c56695a24b
owl:sameAs viaf:71724586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71724586>.
doremus_artist:822cc091-d1ab-3747-a4c9-f490822a323e
    owl:sameAs viaf:117176128;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117176128>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83ad0bac-f58c-4394-bc84-40dfdcfa87fa>.
doremus_artist:83abf501-17f2-36c1-8849-b2935426e6d5
    dbp:birthPlace dbr:Montella;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Aurelio Fierro (13 September 1923 \u2013 11 March 2005) was a successful Italian actor and singer who specialized in songs in the Neapolitan dialect."@en,
        "Aurelio Fierro (ur. 13 wrze\u015bnia 1923 w Montelli, W\u0142ochy, zm. 11 marca 2005 w Neapolu, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski piosenkarz popularny w latach 50. Specjalizowa\u0142 si\u0119 w piosence neapolita\u0144skiej. 5-krotny zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki Neapolita\u0144skiej: w 1956, 1958,1961, 1965 i 1969 roku (co jest rekordem tego festiwalu). Autor gramatyki j\u0119zyka neapolita\u0144skiego (1989)."@pl,
        "Aurelio Fierro, n\u00e9 le 13 septembre 1923 \u00e0 Montella et mort le 11 mars 2005 \u00e0 Naples, est un chanteur et acteur italien, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de la chanson napolitaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:38579829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aurelio_Fierro>,
        <http://viaf.org/viaf/38579829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5a2e78c-83ef-4e15-bddc-acca122df09b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aurelio_Fierro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aurelio_Fierro.
doremus_artist:8403145e-61b5-3572-80e5-8c757b0eb918
owl:sameAs viaf:21134369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21134369>.
doremus_artist:85b91e88-7ca8-300c-824e-6758f0f6e494
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Barry (John) Guy (Londen, 22 april 1947) is een Brits componist en contrabassist."@nl,
        "Barry Guy est un contrebassiste et compositeur de jazz et de musique contemporaine anglais, n\u00e9 le 22 avril 1947 \u00e0 Londres. Barry Guy est surtout connu pour \u00eatre le fondateur et principal compositeur du London Jazz Composers Orchestra. Ses activit\u00e9s musicales sont tr\u00e8s diversifi\u00e9es, allant de la musique baroque \u00e0 la musique contemporaine, en passant par le free jazz et la musique improvis\u00e9e."@fr,
        "Barry John Guy (* 22. April 1947 in London) ist ein britischer Kontrabassist (klassische Musik, Jazz, Neue Improvisationsmusik) und Komponist. Als Bassist setzt er verschiedene unkonventionelle Techniken ein, die er zum Teil selbst entwickelt hat. Martin Kunzler zufolge gilt er als eine der wichtigsten Musikerpers\u00f6nlichkeiten der englischenMusik-Avantgarde, arbeitet aber auch mit Christopher Hogwoods Academy of Ancient Music, dem London Bach Orchestra, der Academy of St. Martin in the Fields, dem New Philharmonia Orchestra und der London Sinfonietta zusammen."@de,
        "Barry John Guy (born 22 April 1947, in London) is a British composer and double bass player. His range of interests encompasses early music, contemporary composition, jazz and improvisation, and he has worked with a wide variety of orchestras in the UK and Europe. He also taught at Guildhall School of Music."@en,
        "\u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0430\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barry John Guy; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0430\u044f: \u0440\u0430\u043d\u043d\u044f\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f. \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0430\u0439 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0413\u0438\u043b\u0434\u0445\u043e\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:85136526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Guy>,
        <http://viaf.org/viaf/85136526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f076b39-8267-4bf0-ac3e-e405d9feda21>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Guy_Unterfahrt_2011-01-27-005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Guy.
doremus_artist:85c72dd4-f436-3e96-bb4b-c9d5a296b24a
owl:sameAs viaf:15826324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15826324>.
doremus_artist:85c80557-3c33-38c1-8953-2b80faed7377
owl:sameAs viaf:28453466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28453466>.
doremus_artist:85d78b96-746b-335b-8401-1b0740eda8a4
owl:sameAs viaf:100229963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100229963>.
doremus_artist:866822cd-ab1b-34b2-a252-daf08d77ae1e
owl:sameAs viaf:10041502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041502>.
doremus_artist:86936e18-2226-31f6-acfa-cd2e384c0d7f
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Eduard Brunner (* 14. Juli 1939 in Basel) ist ein Schweizer Klarinettist und Hochschullehrer."@de,
        "Eduard Brunner (n.1939-, Basilea) es un clarinetista suizo."@es,
        "Eduard Brunner (ur. 1939 w Bazylei) \u2013 szwajcarski klarnecista. Po studiach w Bazylei i Pary\u017cu przez jeden sezon by\u0142 pierwszym klarnecist\u0105 w orkiestrze Filharmonii w Bremie (1962), po czym obj\u0105\u0142 analogiczn\u0105 pozycj\u0119 w Orkiestrze Radia Bawarskiego w Monachium (1963). Obecnie naucza w Wy\u017cszej Szkole Muzycznej w Saarbr\u00fccken. Mi\u0119dzynarodow\u0105 renom\u0119 zdoby\u0142 jako solista i kameralista, przede wszystkim bardzo zaanga\u017cowany w wykonawstwo muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Wielokrotnie go\u015bci\u0142 na festiwalach Warszawska Jesie\u0144, przez lata wyst\u0119powa\u0142 z Kwartetem Wilan\u00f3w. Z jego inicjatywy powsta\u0142o kilkadziesi\u0105t utwor\u00f3w kameralnych i symfonicznych z udzia\u0142em klarnetu. Komponowa\u0142 dla niego m.in. Jean Fran\u00e7aix, Christobal Halffter, Helmut Lachenmann, Gy\u00f6rgy Kurtag, Ysang Yun, a w Polsce Augustyn Bloch i Krzysztof Meyer. U"@pl,
        "Eduard Brunner is a classical clarinetist. He began his musical education in Basel (Switzerland), where he was born (14. Juli 1939), continuing his studies at the Paris Conservatoire with Louis Cahuzac. For thirty years he was the first Clarinet of the Munich's Bavarian Radio Symphony Orchestra and now he is Professor of Clarinet and Chamber Music at the Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst in Saarbr\u00fccken (Germany)."@en,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0440\u0443\u043d\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Eduard Brunner; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041b\u0443\u0438 \u041a\u0430\u044e\u0437\u0430\u043a\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0441 1992 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d\u0430 (\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043c \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f). \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0428\u043b\u0435\u0437\u0432\u0438\u0433-\u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30f3\u30ca\u30fc\uff08Eduard Brunner, 1939\u5e747\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30fb\u30ab\u30e6\u30b6\u30c3\u30af\u306b\u5b66\u3076\u30021959\u5e74\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u30011963\u5e74\u306b\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021992\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5c39\u4f0a\u6851\u3001\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\u3084\u7d30\u5ddd\u4fca\u592b\u306a\u3069\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29717369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Brunner>,
        <http://viaf.org/viaf/29717369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ba2e9bb-5945-45d5-a3ab-9039215ebe9f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Brunner.
doremus_artist:86b55281-9d6d-33ba-bbaa-f1178f89d29a
owl:sameAs viaf:14958896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14958896>.
doremus_artist:878a5d6e-4483-33a0-952a-02f0dc1a7225
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Brunswick,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Douglas) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 25 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1944). \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0631\u0648\u0633\u064a \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 1987 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0648\u0644 \u0633\u062a\u0631\u064a\u062a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 1988 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a. \u0648\u064a\u062c\u062f\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0643\u064a\u0631\u0643 \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 , \u0639\u064a\u0646 \u0633\u0646\u0629 1998 \u0631\u0633\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629."@ar,
        "Michael Douglas, n\u00e9 le 25 septembre 1944 \u00e0 New Brunswick (New Jersey), est un acteur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain. A\u00een\u00e9 des quatre fils de l'acteur Kirk Douglas, Michael Douglas commence sa carri\u00e8re dans les ann\u00e9es 1960 et se fait conna\u00eetre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision gr\u00e2ce \u00e0 la s\u00e9rie Les Rues de San Francisco . Il obtient ensuite deux Oscars, le premier en 1976 en tant que producteur pour Vol au-dessus d'un nid de coucou et le second en 1988 en tant qu'acteur pour Wall Street. Parall\u00e8lement, il remporte cinq Golden Globes, dont le Cecil B. DeMille Award en 2004."@fr,
        "Michael Kirk Danilovich (Nuevo Brunswick, Nueva Jersey, 25 de septiembre de 1944), conocido como Michael Douglas, es un actor y productor de cine estadounidense, ganador de dos Premios \u00d3scar (uno de ellos por producci\u00f3n) y tres Globos de Oro. Es hijo del actor Kirk Douglas."@es,
        "Michael Kirk Douglas (* 25. September 1944 in New Brunswick, New Jersey als Michael Issurovitch Demsky) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Filmproduzent und Oscar-, Golden-Globe sowie Emmy-Preistr\u00e4ger. Er z\u00e4hlt zu den f\u00fchrenden Charakterdarstellern in Hollywood."@de,
        "Michael Kirk Douglas (New Brunswick (New Jersey), 25 september 1944) is een Amerikaans acteur, producent en regisseur. Hij won in 1976 een Oscar die hij deelde met Saul Zaentz voor het produceren van de dramafilm One Flew Over the Cuckoo's Nest en in 1988 een tweede voor zijn hoofdrol als Gordon Gekko in de misdaad-dramafilm Wall Street. Daarnaast werden hem meer dan dertig andere prijzen toegekend, waaronder Golden Globes in 1988 (voor Wall Street), 2004 (de Cecil B. DeMille Award) en 2014 (voor het spelen van Liberace in de televisiefilm Behind the Candelabra), een Primetime Emmy Award (voor Behind the Candelabra) en de People's Choice Award voor favoriete filmacteur van 1988. Daarentegen werd hij in 1993 genomineerd voor de Razzie Award voor slechtste acteur voor zijn rollen in Basic In"@nl,
        "Michael Kirk Douglas (New Brunswick, 25 de setembro de 1944) \u00e9 um ator e produtor norte-americano, de origem judaica. Ganhou Oscar de Melhor Ator Principal pela performance no filme Wall Street. Filho do tamb\u00e9m famoso ator Kirk Douglas, \u00e9 casado com a atriz Catherine Zeta-Jones."@pt,
        """Michael Kirk Douglas (born September 25, 1944) is an American actor and producer. Douglas's career includes a diverse range of films in independent and blockbuster genres, for which he has received a number of accolades, both competitive and honorary. These awards include the Golden Globe Cecil B. DeMille Award for "outstanding contributions to the world of entertainment" and the AFI Life Achievement Award, which "honor[s] an individual whose career in motion pictures or television has greatly contributed to the enrichment of American culture"."""@en,
        "Michael Kirk Douglas (ur. 25 wrze\u015bnia 1944 w New Brunswick) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i producent filmowy."@pl,
        "Vincitore di due Premi Oscar, quattro Golden Globe, un Premio BAFTA e un Premio Emmy. Figlio di Kirk Douglas, esordisce nel 1969 con il film La caduta degli dei, ricevendo una candidatura al Golden Globe per il miglior attore debuttante. Dal 1971 al 1976 ottenne il successo con la serie TV Le strade di San Francisco. Nello stesso anno \u00e8 produttore del film cult Qualcuno vol\u00f2 sul nido del cuculo, vincendo l'Oscar al miglior film, il Golden Globe per il miglior film drammatico e il Premio BAFTA al miglior film."@it,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041a\u0438\u0440\u043a \u0414\u0443\u0301\u0433\u043b\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Kirk Douglas; 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0411\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0438\u043a, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (\u0432 1976 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u044f \u043d\u0430\u0434 \u0433\u043d\u0435\u0437\u0434\u043e\u043c \u043a\u0443\u043a\u0443\u0448\u043a\u0438\u00bb \u0438 \u0432 1988 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0437\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0423\u043e\u043b\u043b-\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442\u00bb). \u0421\u044b\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u041a\u0438\u0440\u043a\u0430 \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043e\u043a \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0423\u043b\u0438\u0446\u044b \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e\u00bb (1972\u20141976). \u041f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440-\u0441\u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b \u00ab\u041c\u0435\u0440\u043a\u044c\u044e\u0440\u0438-\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441-\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\uff08Michael Douglas\u3001\u672c\u540d: Michael Kirk Douglas\u30011944\u5e749\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u4ff3\u512a\u306e\u30ab\u30fc\u30af\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael Douglas\uff0c1944\u5e749\u670825\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u597d\u840a\u5862\u77e5\u540d\u4e00\u7dda\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u5f97\u4e3b\u3002 \u4ed6\u7684\u7236\u89aa\u662f\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u6f14\u54e1\u67ef\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u3002\u9ea5\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u65e9\u65bc70\u5e74\u4ee3\u5c31\u5728\u51fa\u9053\uff0c1984\u5e74\u7531\u8457\u540d\u5c0e\u6f14\u52de\u52c3\u00b7\u8f9b\u5bc6\u514b\u65af\u6240\u6307\u5c0e\u7684\u5192\u96aa\u7247\u300a\u7da0\u5bf6\u77f3\u300b\uff0c\u63d0\u5347\u4e86\u4e0d\u5c11\u77e5\u540d\u5ea6\uff0c1987\u5e74\u7684\u300a\u83ef\u723e\u8857\u300b\u66f4\u8b93\u4ed6\u62ff\u4e0b\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u300280\u5e74\u4ee3\u672b\u523090\u5e74\u4ee3\u521d\uff0c\u4ed6\u6f14\u51fa\u4e86\u591a\u90e8\u6709\u95dc\u7537\u5973\u60c5\u4ec7\u7684\u61f8\u7591\u7247\uff0c\u5176\u4e2d\u300a\u81f4\u547d\u7684\u5438\u5f15\u529b\u300b\u3001\u300a\u7b2c\u516d\u611f\u8ffd\u7ddd\u4ee4\u300b\u3001\u300a\u6843\u8272\u6a5f\u5bc6\u300b\u4e09\u90e8\u7247\u5728\u5317\u7f8e\u90fd\u7372\u5f97\u7834\u5104\u7684\u7968\u623f\u4f73\u7e3e\u3002 \u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u4efb\u59bb\u5b50\u662f\u8fea\u5b89\u5fb7\u62c9\u00b7\u5362\u514b\uff0c\u5169\u4eba1977\u5e74\u7d50\u5a5a\uff0c2000\u5e74\u96e2\u5a5a\uff0c\u80b2\u6709\u4e00\u5b50\uff1b\u7b2c\u4e8c\u4efb\u59bb\u5b50\u662f\u5973\u661f\u5609\u8299\u84ee\u00b7\u859c\u9054-\u937e\u65af\uff0c\u5169\u4eba\u540c\u6708\u540c\u65e5\u751f\uff0c\u4f46\u76f8\u5dee25\u6b72\uff0c\u65bc2000\u5e74\u7d50\u5a5a\uff0c\u73fe\u80b2\u6709\u4e00\u5b50\u4e00\u5973\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84033248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Douglas>,
        <http://viaf.org/viaf/84033248>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Douglas_Deauville_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Douglas.
doremus_artist:8791a03a-5305-316f-b0fc-c0d3c28bba9b
owl:sameAs viaf:163395617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163395617>.
doremus_artist:87a67076-38c9-3fcd-8b17-bd28674caee3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mortara,_Lombardy>;
    rdfs:comment
    "Alessandro Marangoni (born 1979) is an Italian classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:119983562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Marangoni>,
        <http://viaf.org/viaf/119983562>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Marangoni.
doremus_artist:88005885-f639-3f72-850f-96f3a943d05c
owl:sameAs viaf:48788711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48788711>.
doremus_artist:880d6414-3bef-3409-b77b-96c01f73241e
owl:sameAs viaf:65150102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65150102>.
doremus_artist:88468bab-c309-35a5-a807-964b945da761
    dbp:birthPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Terry Williams. Terry Williams (n\u00e9 le 11 janvier 1948 \u00e0 Swansea) est un batteur de rock gallois. Il a jou\u00e9 dans de nombreux groupe gallois puis dans le groupe Rockpile, avant de remplacer Pick Withers dans Dire Straits en 1982. Il fit ses premi\u00e8res armes avec le groupe de Mark Knopfler sur ExtendedancEPlay, ainsi que durant la tourn\u00e9e de Love over Gold. Il fait preuve de qualit\u00e9s remarquables sur Alchemy. Il quitta le groupe en 1988."@fr,
        "In particolare, fece parte della celebre band guidata da Mark Knopfler per pochi anni (dal 1982 al 1989), ma si tratt\u00f2 del periodo pi\u00f9 intenso, segnato dalla pubblicazione dell'album Brothers in Arms, dal successivo tour mondiale e dalla partecipazione al Live Aid. Dal 2000 al 2007 Terry Williams ha gestito un club blues nella sua citt\u00e0 natale di Swansea."@it,
        """Terrence "Terry" Williams (Swansea, 11 de janeiro de 1948), foi o baterista da banda Dire Straits, comandada pelo guitarrista Mark Knopfler."""@pt,
        """Terrence "Terry" Williams (born 11 January 1948 in Swansea, Wales) is a retired Welsh rock drummer, whose resume includes work for Dire Straits and Man. During the 1960s, Williams played in a number of Welsh bands, including Commancheros, The Smokeless Zone, Dream and Plum Crazy, before joining Dave Edmunds' band Love Sculpture. In 1970 he joined the Welsh rock group Man, which included two former Dream and Smokeless Zone members, Deke Leonard and Martin Ace. With Man, he originally appeared on 7 Studio albums, 3 Live albums and 2 Various artists, live albums, and has subsequently appeared on a number of retrospective releases. When Man split in 1976, Williams re-joined Edmunds in the band Rockpile with Nick Lowe and Billy Bremner, and continued working with Leonard."""@en,
        "Terry Williams (* 11. Januar 1948 in Swansea, S\u00fcdwales) ist ein britischer Rock-Schlagzeuger. Williams Musikkarriere begann in den 1960ern, als er bei verschiedenen wenig bekannten walisischen Bands spielte, darunter The Smokeless Zone und Dream. 1968 und '69 beteiligte er sich au\u00dferdem an Aufnahmen von Dave Edmunds' damaligem Projekt Love Sculpture. 1970 schloss er sich dann zusammen mit Martin Ace, einem ehemaligen Band-Kollegen, Man an, wo er bis zu deren Trennung 1977 auf allen weiteren Alben spielte. Nebenbei hatte er Anfang der '70er seine Arbeit mit Dave Edmunds fortgesetzt und schloss sich nun dessen Band Rockpile an."@de,
        "Terry Williams (11 de enero de 1948, Swansea, Gales, Reino Unido) es un baterista de rock gal\u00e9s. Miembro de las bandas Man, Rockpile y Dire Straits a lo largo de los a\u00f1os 1970 y 1980."@es,
        "Terry Williams (Swansea, 11 januari 1948) was drummer bij onder andere de Britse rockband Dire Straits. Ook speelde hij in vele andere bands gedurende de jaren 60, 70 en 80. In de jaren 60 speelde Terry Williams in een aantal bands, waaronder The Smokeless Zone en Dream. In de jaren 70 speelde hij onder andere voor de groep Man, dit deed hij tot 1977 toen de groep tijdelijk stopte. Van 1978 tot 1981 speelde hij in Rockpile. Ook toerde hij in 1981 en 1982 in de band van Meat Loaf, onder de naam The Neverland Express. Zijn grootste bekendheid verwierf hij waarschijnlijk in de periode van 1982 tot en met 1989, toen hij drummer was van Dire Straits. Meestal drumde hij alleen live met de groep, studiowerk liet hij over aan andere drummers op enkele singles daargelaten."@nl,
        "Terry Williams (ur. 11 stycznia 1948 w Swansea, Walia) \u2013 brytyjski muzyk, perkusista. Cz\u0142onek zespo\u0142u Rockpile, a p\u00f3\u017aniej Dire Straits. Jako muzyk studyjny wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w nagraniu wielu p\u0142yt popularnych artyst\u00f3w rockowych, country and rockowych i popowych, gra\u0142 m.in. z Kennym Rogersem, Nickiem Lowe, Tin\u0105 Turner, Dolly Parton, Cliffem Richardsem."@pl;
    owl:sameAs viaf:107029379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Williams_(drummer)>,
        <http://viaf.org/viaf/107029379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5a52820-f5b7-4d01-8b6c-0c4a16768564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Terry_Williams_(drummer)>.
doremus_artist:8b5e51ea-f610-337c-a782-3dda88a571cc
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Joe Lovano (Cleveland, 29 de diciembre de 1952) es un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista tenor que toca tambi\u00e9n el saxo mel\u00f3dico en Do, el soprano y el alto. Joe Lovano se halla encuadrado estil\u00edsticamente en las corrientes del post-bop y el hard-bop."@es,
        "Joe Lovano, w\u0142a\u015bc. Joseph Salvatore Lovano (ur. 29 grudnia 1952 w Cleveland, Ohio) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista i kompozytor."@pl,
        "Joseph S. \u201eJoe\u201c Lovano (* 29. Dezember 1952 in Cleveland, Ohio) ist ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist. Der Musiker hat nach Martin Kunzler \u201esein umfassendes K\u00f6nnen konsequent und in unterschiedlicher stilistischer Umgebung so weit entwickelt,\u201c dass er die Geschichte des Tenorsaxophons auf einen eigenen Nenner gebracht und sich mittlerweile als Nachfolger Joe Hendersons empfohlen hat."@de,
        """Joseph Salvatore "Joe" Lovano (born December 29, 1952) is an American post bop jazz saxophonist, alto clarinetist, flautist, and drummer. Since the late 1980s, Lovano has been one of the world's premiere tenor saxophone players, earning a Grammy Award and several mentions on Down Beat magazine's critics' and readers' polls. He is married to jazz singer Judi Silvano."""@en,
        "Joseph Salvatore Lovano, qui deviendra vite Joe Lovano, est un saxophoniste, clarinettiste, fl\u00fbtiste de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1952 \u00e0 Cleveland, Ohio, \u00c9tats-Unis."@fr,
        """\u55ac\u00b7\u6d1b\u74e6\u8afe\uff08Joseph Salvatore "Joe" Lovano\uff0c1952\u5e7412\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u85a9\u514b\u65af\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4e2d\u97f3\u55ae\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u9577\u7b1b\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u9f13\u624b\u300220\u4e16\u7d0080\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u4ee5\u4f86\uff0c\u55ac\u00b7\u6d1b\u74e6\u8afe\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u6709\u540d\u7684\u85a9\u514b\u65af\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u59bb\u5b50\u662f\u7235\u58eb\u6b4c\u624b\u6731\u8fea\u00b7\u897f\u723e\u74e6\u8afe\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:120082732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Lovano>,
        <http://viaf.org/viaf/120082732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3f7cd82-7967-4c53-9db8-039bb24498c1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Lovano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Lovano.
doremus_artist:8b9fc704-5d8b-35b2-a7b5-a0b81e725e22
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brownsville,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        """Vincent "Vinnie" Colaiuta  (born February 5, 1956) is an American drummer based in Los Angeles. Originally from Republic, Pennsylvania, he began playing drums as a child and received his first full drum kit from his parents at the age of fourteen. He was inducted into the Modern Drummer Hall of Fame in 1996."""@en,
        "Vincent Colaiuta (* 5. Februar 1956) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger. Er wirkte bei Studiowerken vieler K\u00fcnstler mit und gilt als einer der einflussreichsten Schlagzeuger unserer Zeit."@de,
        "Vincent Colaiuta (5 de fevereiro de 1956) \u00e9 um baterista estadunidense que mora em Los Angeles. Nascido em Republic, Pensilv\u00e2nia, ele come\u00e7ou a tocar bateria ainda crian\u00e7a e ganhou seu primeiro kit completo de bateria de seus pais aos 14 anos. Ele \u00e9 reconhecido por suas habilidades t\u00e9cnicas e por sua versatilidade, tendo tocado com diversos artistas dos mais variados g\u00eaneros. Sobre a capacidade de Colaiuta de executar as m\u00fasicas notoriamente complexas de Frank Zappa, o guitarrista Steve Vai fez o seguinte relato:"@pt,
        "Vincent Colaiuta (Brownsville (Pennsylvania), 5 februari 1956) is een Amerikaanse drummer. Hij begon te drummen als kind, maar kreeg zijn eerste volledige drumkit op zijn 14e van zijn ouders. Hij staat bekend om zijn techniek en zijn muzikale diversiteit, en heeft gespeeld met artiesten uit veel verschillende genres."@nl,
        """Vincent Colaiuta, nacido el 5 de febrero de 1956 en Brownsville, Pennsylvannia, es un reconocido baterista. Recibi\u00f3 clases de bater\u00eda cuando era ni\u00f1o y tuvo que esperar hasta los catorce a\u00f1os para conseguir su primer set. Destaca por su habilidad t\u00e9cnica y su versatilidad, gracias a lo cual ha tocado con una gran cantidad de artistas de estilos muy diversos. En 1994 grab\u00f3 su primer y \u00fanico disco como l\u00edder, con la banda hom\u00f3nima "Vinnie Colaiuta" con el sello Stretch."""@es,
        "Vincent \u00ab Vinnie \u00bb Colaiuta (n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1956) est un batteur de jazz fusion."@fr,
        "Vinnie Colaiuta (ur. 5 lutego 1956 w Brownsville) - ameryka\u0144ski muzyk i instrumentalista, wirtuoz instrument\u00f3w perkusyjnych oraz ceniony muzyk sesyjny. Colaiuta znany jest przede wszystkim ze wsp\u00f3\u0142pracy z Frankiem Zapp\u0105. Nagrywa\u0142 i koncertowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z Faith Hill, Joni Mitchell, Barbr\u0105 Streisand, Stingiem, Sandy & Junior, Chak\u0105 Khan , Chickiem Core\u0105, Quincy Jonesem, Megadeth, The Buddy Rich Big Band czy Buell Neidlingerem."@pl,
        "\u0412\u0438\u043d\u043d\u0438 \u041a\u043e\u043b\u0430\u0439\u0443\u0442\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vinnie (Vincent) Colaiuta; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1956, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0443\u044e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 14 \u043b\u0435\u0442. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u2014 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30ea\u30a6\u30bf\uff08Vinnie Colaiuta \u30011956\u5e742\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002\u672c\u540d\u306f\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30ab\u30ea\u30a6\u30bf\uff08Vincent Colaiuta\uff09\u3002\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u4e2d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u306614\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85813633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinnie_Colaiuta>,
        <http://viaf.org/viaf/85813633>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vinnie_Colaiuta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vinnie_Colaiuta.
doremus_artist:8bdc81ed-4776-31d1-bad3-b38332958b39
    owl:sameAs n0:c85c221c-dc1b-4c97-ab64-817b138e8dfd;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/c85c221c-dc1b-4c97-ab64-817b138e8dfd>.
doremus_artist:8be2c4f8-cae2-3e45-817f-52ef1e602a6b
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    dbp:deathPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        "James William McCutcheon (* 23. Mai 1924 in Russell, Kentucky; \u2020 9. Januar 2002 in Ridgewood, New Jersey) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "James William McCutcheon (May 23, 1924 \u2013 January 9, 2002) was an American character actor known for his roles in film, television, and theatre, several of which won him Emmy and Tony awards."@en,
        "James William McCutcheon (Russell, Kentucky, 23 de maio de 1924 \u2014 Ridgewood, Nova J\u00e9rsei, 9 de janeiro de 2002) foi um ator norte-americano conhecido por seus pap\u00e9is em filmes, televis\u00e3o e teatro, v\u00e1rios dos quais ganharam o Emmy e Tony Award."@pt,
        """Nel 1988 ha vinto il Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical per la sua performance nel ruolo di "Moonface" Martin nel revival di Broadway del musical di Cole Porter Anything Goes."""@it;
    owl:sameAs viaf:49412911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_McCutcheon>,
        <http://viaf.org/viaf/49412911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_McCutcheon.
doremus_artist:8ca638f5-3a14-3bc9-abab-1bed15c4a8f3
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Fondatore di L'Arche (L'Arca) e ispiratore del movimento Foi et Lumiere (Fede e Luce in Italia) \u00e8 stato membro del Pontificio Consiglio per i Laici. Ha ricevuto il Premio Templeton nel 2014."@it,
        "Jean Vanier (10 september 1928) is een Canadees katholiek filosoof en humanitair activist. Hij is de stichter van L'Arche, een internationale organisatie die leefgemeenschappen opricht waar personen met een ontwikkelingsstoornis samenwonen met de personen die hen bijstaan. In de jaren 1960 cre\u00eberde hij de eerste leefgemeenschap in Frankrijk, waarna talrijk leefgemeenschappen overal ter wereld werden opgericht.Anno 2010 waren het er 137, gevestigd in circa 40 verschillende landen."@nl,
        "Jean Vanier (Ginebra, 10 de septiembre de 1928) es un te\u00f3logo cat\u00f3lico, fil\u00f3sofo y oficial canadiense. Su padre, Georges P. Vanier, fue un famoso militar y diplom\u00e1tico canadiense, h\u00e9roe condecorado en la Primera Guerra Mundial, que lleg\u00f3 a ser gobernador general de Canad\u00e1 en 1959. Cuando naci\u00f3 Jean, su padre era el representante de Canad\u00e1 en la Liga de las Naciones, en Ginebra."@es,
        "Jean Vanier (nascido em Genebra, Su\u00ed\u00e7a, 10 de Setembro de 1928) \u00e9 um fil\u00f3sofo, te\u00f3logo e humanit\u00e1rio canadiano. Foi o fundador de L'Arche em 1964, uma federa\u00e7\u00e3o internacional de comunidades espalhadas por 35 pa\u00edses, dedicada a pessoas com defici\u00eancias de desenvolvimento e as pessoas que as assistem. Em 1971, co-fundou F\u00e9 e Luz, com Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mathieu, que trabalha com pessoas com as mesmas defici\u00eancias, as suas fam\u00edlias e amigos, em mais de 80 pa\u00edses. Continua a viver como membro da comunidade original de L'Arche, em Trosly-Breuil, Fran\u00e7a."@pt,
        "Jean Vanier (ur. 10 wrze\u015bnia 1928 w Genewie) \u2013 kanadyjski dzia\u0142acz spo\u0142eczny i filantrop, organizator wsp\u00f3lnot L'Arche, w kt\u00f3rych opiek\u0105 nad niepe\u0142nosprawnymi intelektualnie zajmuj\u0105 si\u0119 dziel\u0105cy z nimi \u017cycie pe\u0142nosprawni. Jest synem 19 gubernatora Kanady Georges'a Vaniera. Urodzi\u0142 si\u0119 podczas s\u0142u\u017cby dyplomatycznej swego ojca w Szwajcarii. W m\u0142odo\u015bci s\u0142u\u017cy\u0142 w Royal Navy i Royal Canadian Navy \u2013 marynarce wojennej Kanady. Jeden ze wsp\u00f3\u0142czesnych autorytet\u00f3w \u017cycia duchowego i wielkich \u015bwiadk\u00f3w mi\u0142osierdzia. W 2015 uhoronowany Nagrod\u0105 Templetona."@pl,
        "Jean Vanier, CC GOQ (born September 10, 1928) is a Canadian Catholic philosopher, theologian and humanitarian. He founded L'Arche in 1964, an international federation of communities spread over 35 countries, for people with developmental disabilities and those who assist them. Subsequently in 1971, he co-founded Faith and Light, with Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mathieu, which also works for people with developmental disabilities, their family and friends in over 80 countries. He continues to live as a member of the original L'Arche community in Trosly-Breuil, France."@en,
        "Jean Vanier, CC, GOQ (* 10. September 1928) ist der Gr\u00fcnder der Arche (L\u2019Arche), einer internationalen \u00f6kumenischen Organisation, welche Gemeinschaften gr\u00fcndet, in denen Menschen mit und ohne geistige Behinderung in christlicher Weise zusammenleben. Gleichzeitig hat er 1971 zusammen mit Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mathieu die ebenfalls weltweite Bewegung Glaube und Licht begr\u00fcndet. In diesen Gruppen treffen sich Menschen mit Behinderung, deren Familien und Freunde regelm\u00e4\u00dfig zum Austausch, Gebet und Feiern."@de,
        "Jean VanierFichier:702524260 txjiQ-O.jpg Jean Vanier (au premier plan), serrant la main d'un des membres de l'Arche, John Smeltzer. Jean Vanier, n\u00e9 le 10 septembre 1928 \u00e0 Gen\u00e8ve (Suisse), est une personnalit\u00e9 chr\u00e9tienne qui s'est consacr\u00e9e aux personnes ayant une d\u00e9ficience intellectuelle : il cr\u00e9e la Communaut\u00e9 de l'Arche en 1964, fonde en 1968 l'association Foi et Partage, puis Foi et Lumi\u00e8re. Il est aussi \u00e0 l'origine de la cr\u00e9ation de l'association Intercordia en 2000."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0412\u0430\u043d\u044c\u0435 CC GOQ (\u0444\u0440. Jean Vanier, 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d-\u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u00ab\u041a\u043e\u0432\u0447\u0435\u0433\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0412\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0432\u0435\u0442\u00bb - \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0438, \u0438\u0445 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0437\u044c\u044f. \u0416\u0430\u043d \u0412\u0430\u043d\u044c\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u043b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0412\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u00bb \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 1990 \u0433. \u041a 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0445 \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c (\u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a). \u041a \u043e\u043f\u044b\u0442\u0443 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043d\u044c\u0435 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0438, \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044b\u0435 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        """\u062c\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0646\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jean Vanier) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 10 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1928) \u0648\u0647\u0648 \u0643\u0646\u062f\u064a \u0645\u0624\u0633\u0633 "Communaut\u00e9s de l'Arche (de Jean Vanier)" \u0627\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u060c\u0648\u0647\u064a \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642\u064a\u0646\u060c\u0648\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0625\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0646\u0648\u0631 \u0644\u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629.\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0644\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0643\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0631\u0627\u0644 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u0627\u0646\u064a\u0647. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062c\u0646\u064a\u0641\u0629 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a \u0628\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627.\u0641\u064a \u0634\u0628\u0627\u0628\u0647 \u0627\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629\u060c \u062b\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0643\u0636\u0627\u0628\u0637 \u0628\u062d\u0631\u064a\u060c \u0648\u0633\u0627\u0641\u0631 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0643\u0645\u0629 \u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627.\u0641\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643:1964 \u0648\u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0635\u062f\u0627\u0642\u062a\u0647 \u0628\u0642\u0633 \u064a\u062f\u0639\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0628 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0628\u062f\u0627 \u064a\u0634\u0639\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0622\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642\u064a\u0646 \u062c\u0633\u062f\u064a\u0627\u064b\u060c \u0648\u0634\u0639\u0631 \u0628\u062f\u0639\u0648\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0646 \u064a\u062f\u0639\u0648 \u0645\u0639\u0647 \u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0647\u0645\u0627 \u0631\u0648\u0641\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0633\u064a\u0645\u064a \u0648\u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0633\u064a\u0627\u0644\u0627\u0631\u0634\u0623\u0646 \u064a\u062a\u0631\u0643\u0627 \u0643\u0644 \u0634\u064a\u0621 \u0648\u064a\u0634\u0627\u0631\u0643\u0627\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0628\u064a\u062a \u0641\u064a \u062a\u0631\u0648\u0633\u0644\u064a \u0628\u0631\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u063a\u0631\u0636 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643 "\u0627\u0644\u0623\u0631\u0634" \u0627\u0646 \u064a\u062a\u0645\u0643\u0646 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645 \u0628\u062f\u0648\u0631\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a \u0648\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642\u064a\u0646 \u0648\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642"""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d0\u30cb\u30a8(Jean Vanier)(1928\u5e749\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u601d\u60f3\u5bb6\u3002\u77e5\u7684\u969c\u304c\u3044\u3084\u767a\u9054\u969c\u304c\u3044\u306a\u3069\u306e\u77e5\u7684\u30cf\u30f3\u30c7\u30a3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3005\u3068\u6301\u305f\u306a\u3044\u4eba\u3005\u306e\u5171\u540c\u4f53\u3067\u3042\u308b\u30e9\u30eb\u30b7\u30e5(L'Arche)\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3001\u306a\u3089\u3073\u306b\u77e5\u7684\u30cf\u30f3\u30c7\u30a3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3068\u305d\u306e\u5bb6\u65cf\u3084\u53cb\u4eba\u304c\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u96c6\u307e\u308a\u3001\u652f\u3048\u3042\u3046\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3067\u3042\u308b\u4fe1\u4ef0\u3068\u5149 (Foi et Lumi\u00e8re) \u306e\u5171\u540c\u5275\u8a2d\u8005\u30022015\u5e74\u3001\u5b97\u6559\u5206\u91ce\u306e\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u8cde\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u30c8\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u30de\u30b6\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30b5\u3084\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u306e\u89aa\u3057\u3044\u53cb\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fb\u30ca\u30a6\u30a8\u30f3\u306b\u3082\u5927\u304d\u306a\u793a\u5506\u3068\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u4fe1\u983c\u3001\u969c\u5bb3\u3001\u66b4\u529b\u3001\u5e73\u548c\u3001\u5171\u751f\u306a\u3069\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3064\u3044\u3066\u6570\u3005\u306e\u8457\u4f5c\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u306f\u65e5\u672c\u8a9e\u306b\u3082\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u970a\u7684\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u529f\u7e3e\u304b\u3089\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u53f8\u796d\u3068\u8aa4\u3063\u3066\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u8056\u8077\u8005\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30ec\u30a4\u30fb\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\uff08\u5e73\u4fe1\u5f92\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:99878746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Vanier>,
        <http://viaf.org/viaf/99878746>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Vanier_(2012,_cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Vanier.
doremus_artist:8cd8494a-f6d1-3a56-9f99-1945c223497f
    dbp:birthPlace dbr:Port_of_Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Alicante;
    rdfs:comment
        "Edmundo Ros OBE FRAM (7 December 1910 \u2013 21 October 2011), born Edmund William Ross, was a Trinidadian musician, vocalist, arranger and bandleader who made his career in Britain. He directed a highly popular Latin American orchestra, had an extensive recording career and owned one of London's leading nightclubs."@en,
        "Edmundo Ros, voluit Edmundo William Ros (Port of Spain, 7 december 1910 \u2013 Alicante, 22 oktober 2011) was een muzikant en bandleider uit Trinidad & Tobago."@nl,
        "Edmundo William Ros (* 7. Dezember 1910 in Port of Spain, Trinidad und Tobago; \u2020 22. Oktober 2011 in Alicante, Spanien) war ein Orchesterleiter, Schlagzeuger, S\u00e4nger und Musikproduzent, der vor allem in Europa und Nordamerika bekannt war. Eine Zeit lang wurde er als \u201eK\u00f6nig der lateinamerikanischen Musik\u201c bezeichnet, da er seine Musik au\u00dferhalb seiner Heimat popul\u00e4r machte."@de,
        """Edmundo William Ros (Puerto Espa\u00f1a, Trinidad y Tobago, 7 de diciembre de 1910 - Alicante, Espa\u00f1a, 21 de octubre de 2011) fue un m\u00fasico, vocalista y director de orquesta, conocido internacionalmente por su fusi\u00f3n de la m\u00fasica latinoamericana tradicional y moderna. En el mundo anglosaj\u00f3n, se le llama a veces con el sobrenombre de "King of Latin American Music" ("El rey de la M\u00fasica Latinoamericana")."""@es,
        "Edmundo William Ros, n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1910 et mort le 21 octobre 2011, est un musicien percussionniste, chanteur, arrangeur et chef d'orchestre. Il a dirig\u00e9 un orchestre latino-am\u00e9ricain tr\u00e8s populaire, enregistr\u00e9 de nombreux disques pendant un grand nombre d'ann\u00e9es, et poss\u00e9d\u00e9 un des principaux nightclubs de Londres."@fr,
        "Edmundo William Ross OBE (Port of Spain, 07 de Dezembro de 1910 \u2014 Alicante, 21 de Outubro de 2011), foi um um arranjador, m\u00fasico e vocalista trinit\u00e1rio."@pt,
        "\u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434\u043e \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0420\u043e\u0441(\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1910) \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043e\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30e0\u30f3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30b9\uff08Edmundo William Ros\u30011910\u5e7412\u67087\u65e5 - 2011\u5e7410\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30ea\u30cb\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30c8\u30d0\u30b4\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104814392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmundo_Ros>,
        <http://viaf.org/viaf/104814392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af06ac05-d9ec-4a5d-a637-aa75830f08d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmundo_Ros.
doremus_artist:8ce2fbbf-58c6-39c9-954d-5142b632f460
owl:sameAs viaf:22403959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22403959>.
doremus_artist:8d0dbf13-6676-3ba5-89c5-0334f36b6470
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Sergei Bortkiewicz Ukrainian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0456\u0301\u0439 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447; 28 February 1877 [O.S. 16 February] \u2013 25 October 1952) was a Romantic composer and pianist."@en,
        "Sergei Eduardovich Bortkiewicz (28 de fevereiro de 1877, Kharkov,Ucr\u00e2nia - 25 de outubro de 1952,Viena) foi um compositor ucraniano. Inicialmente estudou no conservat\u00f3rio de S\u00e3o Petersburgo sob a orienta\u00e7\u00e3o de Liadov e Arek. Em 1900 passou a estudar no conservat\u00f3rio de Leipzig, onde seus professores foram Alfred Reisenauer e Salomon Jadassohn. A partir de 1919, passa a morar em Constantinopla(atual Istanbul), onde leciona piano e ocasionalmente apresenta-se como pianista. Em 1922, passa a morar em Baden e em 1923 fixa resid\u00eancia em Viena. Em 1925, obt\u00e9m cidadania austr\u00edaca. Faleceu em Viena em 1952 ap\u00f3s submeter-se a uma cirurgia de retirada de um c\u00e2ncer g\u00e1strico."@pt,
        "Sergei Eduardowitsch Bortkiewicz (ukrainisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0456\u0439 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447/Serhij Eduardowytsch Bortkewytsch; * 16. Februarjul./ 28. Februar 1877greg. in Charkow; \u2020 25. Oktober 1952 in Wien) war ein ukrainischer Komponist."@de,
        "Sergue\u00ef Bortkiewicz\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447Fichier:Sergei Bortkiewicz 1905.jpg Sergei Bortkiewicz en 1905 Sergue\u00ef Bortkiewicz est un pianiste et compositeur ukraino-autrichien, n\u00e9 \u00e0 Kharkov le 28 f\u00e9vrier 1877 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vienne le 25 octobre 1952."@fr,
        "Siergiej Bortkiewicz (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, Serg\u00e9j Edu\u00e1rdovitsj Bortk\u00e9vitsj; Pools: Siergiej Edwardowicz Bortkiewicz, Oekra\u00efens: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0456\u0301\u0439 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, Serh\u00edj Edu\u00e1rdovy\u010d Bortk\u00e9vy\u010d; Charkov, 28 februari 1877 \u2013 Wenen, 25 oktober 1952) was een Pools-Russisch-Oekra\u00efens componist en pianist."@nl,
        "Siergiej Bortkiewicz (ur. 28 lutego 1877 w Charkowie, zm. 25 pa\u017adziernika 1952 w Wiedniu) \u2013 kompozytor muzyki powa\u017cnej. Urodzi\u0142 si\u0119 28 lutego 1877 w Charkowie, w szlacheckiej rodzinie polskiego pochodzenia. Ojciec Siergieja \u2013 Edward Bortkiewicz by\u0142 ziemianinem, w\u0142a\u015bcicielem d\u00f3br ziemskich w m. Artiom\u00f3wka niedaleko Charkowa. Wed\u0142ug Jacka Szulskiego, Edward Bortkiewicz z Gasperyszek by\u0142 uczestnikiem Powstania Styczniowego, za co go aresztowano, os\u0105dzono i skazano na zes\u0142anie w guberni tomskiej, z pozbawieniem praw i konfiskat\u0105 maj\u0105tku. Matka Siergieja \u2013 Zofia Bortkiewicz zd. Uszy\u0144ska (\u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u041a\u0430\u0437\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447, \u0432 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0423\u0448\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) by\u0142a znan\u0105 pianistk\u0105 i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielk\u0105 Szko\u0142y Muzycznej w Charkowie. By\u0142a cz\u0142onkiem rosyjskiego Towarzystwa Muzycznego. W tej w\u0142a\u015bnie szkole stawia\u0142 swe pie"@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447 (28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1877, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2015\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30dc\u30eb\u30c8\u30ad\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Sergei Bortkiewicz \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, Serg\u00e9j Edu\u00e1rdovi\u010d Bortk\u00e9vi\u010d; \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0456\u0301\u0439 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, Serh\u00edj Edu\u00e1rdovy\u010d Bortk\u00e9vy\u010d\uff09 (1877\u5e742\u670828\u65e5 - 1952\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u7231\u5fb7\u534e\u94ce\u7ef4\u5947\u00b7\u6ce2\u7279\u51ef\u7ef4\u8328\uff08\u4e4c\u514b\u5170\u8bed\uff1a\u0421\u0435\u0440\u0433\u0456\u0439 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\uff0c1877\u5e742\u670828\u65e5\uff0d1952\u5e7410\u670825\u65e5)\uff0c\u4e4c\u514b\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1900\u5e74\u5230\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6c42\u5b66\uff0c\u4e4b\u540e\u957f\u671f\u5728\u897f\u6b27\u751f\u6d3b\u30021914\u5e74\u4e00\u6218\u7206\u53d1\uff0c\u88ab\u9063\u9001\u56de\u4fc4\u56fd\uff0c\u5341\u6708\u9769\u547d\u540e\u53c8\u6d41\u4ea1\u6b27\u6d32\uff0c\u5148\u540e\u5b9a\u5c45\u4e8e\u67cf\u6797\u548c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3002\u665a\u5e74\u66fe\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6559\u6388\u3002 \u6ce2\u7279\u51ef\u7ef4\u8328\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u4e4c\u514b\u5170\u7684\u62c9\u8d6b\u739b\u5c3c\u8bfa\u592b\u201d\u3002\u5176\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u9ad8\u8d85\uff0c\u5bcc\u4e8e\u63cf\u7ed8\u6027\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u572820\u4e16\u7eaa\u957f\u671f\u88ab\u57cb\u6ca1\uff0c\u5230\u672c\u4e16\u7eaa\u624d\u5f97\u4ee5\u590d\u5174\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56795479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Bortkiewicz>,
        <http://viaf.org/viaf/56795479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/436bc3c4-c66b-4bf2-bed0-8d826e86baed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergei_Bortkiewicz_1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Bortkiewicz.
doremus_artist:8d764baa-04cf-3e9d-b5d9-51ddd47c1fdc
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Herman Berlinksi (Leipzig (Duitsland), 18 augustus 1910 - Washington D.C., 27 september 2001) was een Amerikaans componist en organist. Berlinskis ouders leefden in \u0141\u00f3d\u017a (toen Rusland, nu Polen) en zijn in 1905 voor het steeds populairder wordende communisme naar Leipzig gevlucht. Berlinski ging in 1916 naar het conservatorium in Leipzig, aangezien al duidelijk was dat hij een talent voor muziek had. Na de heroprichting van Polen na de Eerste Wereldoorlog, kozen zijn ouders ervoor de Poolse nationaliteit te houden."@nl,
        "Herman Berlinski (18 August 1910 \u2013 27 September 2001) was a German-born American composer, organist, pianist, musicologist and choir conductor."@en,
        "\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\uff08Herman Berlinski , 1910\u5e748\u670818\u65e5 - 2001\u5e749\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47016656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Berlinski>,
        <http://viaf.org/viaf/47016656>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herman-Berlinski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_Berlinski.
doremus_artist:8eb7484b-5e58-3559-a84c-a4905d48dbbb
    dbp:birthPlace dbr:Sidcup;
    dbp:deathPlace dbr:Woking;
    rdfs:comment
        "Dame Ethel Mary Smyth (* 23. April 1858 in Sidcup; \u2020 8. Mai 1944 in Woking) war eine englische Komponistin, Dirigentin, Schriftstellerin und eine der Mitk\u00e4mpferinnen der britischen Suffragetten. Ethel Smyths Leben war wesentlich davon gepr\u00e4gt, sich als Komponistin durchzusetzen und als solche Anerkennung in der \u00d6ffentlichkeit zu finden. Sie hatte den Anspruch, in ihrer Arbeit nicht als nebenher komponierende Lady, sondern als gleichwertig zu ihren m\u00e4nnlichen Kollegen gesehen zu werden und von ihrer Arbeit zu leben. Ihre Kompositionen umfassen sinfonische Werke, Kammermusik, Chorwerke und Opern. Ihre bekannteste Oper ist The Wreckers (deutsch Strandrecht). Ihr bekanntestes Werk ist allerdings The March of Women, das zu einer Hymne der englischen Frauenbewegung wurde."@de,
        "Dame Ethel Mary Smyth, DBE (/sma\u026a\u03b8/, to rhyme with Forsyth; 23 April 1858 \u2013 8 May 1944) was an English composer and a member of the women's suffrage movement. Smyth was born in Sidcup, Kent, which is now in the London Borough of Bexley, as the fourth of a family of eight children. Her father, John Hall Smyth, who was a Major-General in the Royal Artillery, was very much opposed to her making a career in music."@en,
        "Dame Ethel Mary Smyth, DBE (Londres, 23 de abril de 1858 \u2013 Woking, Surrey, 8 de mayo de 1944) fue una compositora inglesa y una de las l\u00edderes del movimiento sufragista."@es,
        "Dame Ethel Mary Smyth, Dame Commander (DBE) (Sidcup, 23 april 1858 - Woking (Surrey), 8 mei 1944) was een Engelse componiste, dirigent, schrijfster en leider van de Suffragettesbeweging."@nl,
        "Dame Maria Ethel Smyth, (Londres, 23 de abril de 1858 \u2013 Woking, 8 de maio de 1944) foi uma compositora e sufragista brit\u00e2nica. Smyth era a quarta de oito filhos de John Hall Smyth, um major-general da Artilharia Real. O sei pai op\u00f4s-se fortemente \u00e0 carreira musical da filha."@pt,
        "Ethel Mary Smyth (ur. 23 kwietnia 1858 w Woking, zm. 8 maja 1944 tam\u017ce) \u2013 brytyjska kompozytorka i sufra\u017cystka. Stworzy\u0142a sze\u015b\u0107 oper, komponowa\u0142a muzyk\u0119 orkiestrow\u0105, kameraln\u0105 i ch\u00f3raln\u0105. W 1877 roku podj\u0119\u0142a nauk\u0119 w konserwatorium w Lipsku. W roku 1910 sta\u0142a si\u0119 cz\u0142onkini\u0105 Women's Social and Political Union (WSPU). Skomponowany przez ni\u0105 w 1911 roku The March of the Women sta\u0142 si\u0119 hymnem sufra\u017cystek. Id\u0105c za wezwaniem liderki WSPU Emmeline Pankhurst, wraz z innymi kobietami wybija\u0142a kamieniami szyby w oknach polityk\u00f3w przeciwnych przyznaniu kobietom praw wyborczych. Zosta\u0142a za to aresztowana i osadzona na dwa miesi\u0105ce w Holloway Prison. W 1922 roku zosta\u0142a odznaczona Orderem Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "Ethel Mary Smyth, n\u00e9e \u00e0 Sidcup en Londres le 22 avril 1858 et morte \u00e0 Woking (Surrey) le 8 mai 1944, est une compositrice et suffragette anglaise."@fr,
        "\u042d\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ethel Smyth) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u043a\u0430-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0443\u0444\u0440\u0430\u0436\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a8\u30bb\u30eb\u30fb\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30de\u30a4\u30b9\uff08Ethel Mary Smyth DBE, 1858\u5e744\u670823\u65e5 - 1944\u5e745\u67088\u65e5\uff09 \u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300219\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30fb\u30aa\u30eb\u30e1\u30b9\u3084\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30df\u30ca\u30fc\u30c9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u3068\u4e26\u3076\u5049\u5927\u306a\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5973\u6027\u89e3\u653e\u904b\u52d5\u306e\u95d8\u58eb\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3001\u5148\u99c6\u7684\u306a\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306b\u8074\u529b\u3092\u5931\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u30b9\u30c8\u306b\u8ee2\u3058\u3001\u81ea\u4f1d\u3084\u4ea4\u904a\u9332\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u4e0a\u91ce\u5343\u9db4\u5b50\u306e\u8457\u66f8\u306a\u3069\u3067\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u82f1\u8a9e\u306b\u57fa\u3065\u304f\u8868\u8a18\u3067\u300c\u30b9\u30df\u30b9\u300d\u3068\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u585e\u5c14\u00b7\u739b\u4e3d\u00b7\u53f2\u5bc6\u65af\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDame Ethel Mary Smyth\uff0c1858\u5e744\u670823\u65e5\uff0d1944\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u4e89\u53d6\u5973\u6027\u53c3\u653f\u6b0a\u8fd0\u52a8\u7684\u6210\u5458\u4e4b\u4e00\u3002\u53f2\u5bc6\u65af\u51fa\u751f\u4e8e\u4f26\u6566\uff0c\u662f\u5bb6\u91cc\u516b\u4e2a\u5b69\u5b50\u4e2d\u7684\u8001\u56db\u3002 \u5979\u7684\u7236\u4eb2J. H. Smyth\u662f\u7687\u5bb6\u70ae\u5175\u7684\u4e00\u540d\u5c11\u5c06\uff0c\u975e\u5e38\u53cd\u5bf9\u5979\u7684\u97f3\u4e50\u4e8b\u4e1a\u3002 \u4f46\u53f2\u5bc6\u65af\u6ca1\u6709\u53d7\u5230\u7236\u4eb2\u5f71\u54cd\uff0c\u6210\u4e3a\u4e86\u4e00\u4f4d\u4f18\u79c0\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5979\u5e08\u4ece\u4e00\u4f4d\u79c1\u4eba\u5bb6\u6559\uff0c\u540e\u6765\u8fdb\u5165\u840a\u6bd4\u932b\u5b5f\u5fb7\u723e\u980c\u97f3\u6a02\u6232\u5287\u5b78\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u5979\u9047\u5230\u4e86\u8bb8\u591a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5979\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u6b4c\u66f2\uff0c\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\uff0c\u5ba4\u5185\u4e50\uff0c\u7ba1\u5f26\u4e50\uff0c\u534f\u594f\u66f2\u4f5c\u54c1\uff0c\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u548c\u6b4c\u5267\u3002 \u5979\u4f4f\u5728Frimhurst\u5f88\u591a\u5e74\u3002\u4f46\u662f\u4ece1913\u5e74\u8d77\uff0c\u5979\u5f00\u59cb\u9010\u6e10\u4e27\u5931\u542c\u529b\uff0c\u5b8c\u6210\u56db\u4e2a\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u5c31\u5b8c\u5168\u8033\u804b\uff0c\u4f5c\u66f2\u751f\u6daf\u4e5f\u7ed3\u675f\u4e86\u3002\u7136\u800c\uff0c\u5979\u53c8\u5f00\u59cb\u5728\u6587\u5b66\u4e0a\u611f\u5174\u8da3\uff0c\u57281919\u5e74\u548c1940\u5e74\uff0c\u5979\u51fa\u7248\u4e8610\u672c\u975e\u5e38\u6210\u529f\u7684\u4e66\uff0c\u5927\u591a\u662f\u81ea\u4f20\u3002 \u4e3a\u4e86\u8868\u5f70\u53f2\u5bc6\u65af\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u4f5c\u5bb6\u7684\u6210\u5c31\uff0c1922\u5e74\u5979\u88ab\u6388\u4e88\u5927\u82f1\u5e1d\u570b\u52f3\u7ae0\uff08DBE\uff09\u30021944\u5e74\u53f2\u5bc6\u65af\u6b7b\u4e8e\u6c83\u91d1\uff0c\u5e76\u5728\u5f53\u5730\u706b\u5316\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2660813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ethel_Smyth>,
        <http://viaf.org/viaf/2660813>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ethel_Smyth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ethel_Smyth.
doremus_artist:91800975-aaa0-3b28-bb6f-cb930c471d03
    rdfs:comment
        "Frank Corsaro (Francesco Andrea Corsaro; * 22. Dezember 1924 in New York City) ist ein US-amerikanischer Theater-, Opern- und Filmregisseur. Corsaro besuchte von 1945 bis 1948 die Yale School of Drama, studierte dann am City College of New York und am Actors Studio. In den 1950er Jahren leitete er am Broadway Auff\u00fchrungen von Roald Dahls The Honeys (mit Hume Cronyn und Jessica Tandy), Michael V. Gazzos A Hatful of Rain (mit Ben Gazzara, Anthony Franciosa und Shelley Winters) und Tennessee Williams' Night of the Iguana (mit Bette Davis und James Farentino)."@de,
        "Frank Corsaro (born December 22, 1924 in New York City) is one of America's foremost stage directors of opera and theatre. His Broadway productions include The Night of the Iguana (with Bette Davis, 1961). Corsaro attended De Witt Clinton High School in the Bronx, and had attended Immaculata High School in Manhattan before returning to DeWitt Clinton. Corsaro directed the world premieres of two of Floyd's later operas, Of Mice and Men (1970) and Flower and Hawk (1972). He made his Metropolitan Opera debut in 1984, with Handel's Rinaldo, starring Marilyn Horne and Samuel Ramey."@en;
    owl:sameAs viaf:101341106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Corsaro>,
        <http://viaf.org/viaf/101341106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Corsaro.
doremus_artist:91a132f1-e75a-36eb-bd4d-abd6b4a9cef2
    dbp:birthPlace dbr:Piraeus;
    rdfs:comment
        "Ambasciatore dell'UNHCR, \u00e8 una figura di rilievo della scena musicale contemporanea greca."@it,
        "Georges Dalaras (en grec : \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2 - Y\u00f3rgos Dal\u00e1ras), n\u00e9 le 29 septembre 1949 dans le quartier populaire de Nea Kokkinia au Pir\u00e9e, est un chanteur et musicien grec. Il est l\u2019une des grandes figures de la sc\u00e8ne musicale contemporaine grecque et depuis 2006, Ambassadeur de bonne volont\u00e9 aupr\u00e8s du Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s. Il est le fils de Louk\u00e1s Dar\u00e1las (\u039b\u03bf\u03c5\u03ba\u03ac\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03b1\u03c2), un compositeur, chanteur et joueur de bouzouki r\u00e9put\u00e9 dans le monde du rebetiko."@fr,
        """Georgios "George" Dalaras (Greek: \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2) (29 September 1949), is a Greek singer. He is of international fame and has recently been selected as a Goodwill Ambassador for the UN Refugee Agency. He was born in Nea Kokinia, Piraeus. His father was Loukas Daralas, a singer of rebetiko."""@en,
        "Giorgos Dalaras (Grieks: \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2) (Piraeus, 29 september 1949) is een Grieks zanger en musicus, die ook buiten Griekenland bekendheid geniet met vrijwel uitsluitend Griekstalige (volks)muziek, laika, rebetika en dimotiko. Dalaras vertolkt onder meer werk van Mikis Theodorakis, Manos Hadzidakis, Apostolos Kaldaras, Stavros Koedzjoemtzis, Giannis Markopoelos, Manos Loizos en Stavros Xarchakos."@nl,
        "Giorgos Dalaras (griechisch \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2, auch anglisiert George oder transkribiert Yorgos Dalaras bzw. Ntalaras; ausgesprochen betont als Gi\u00f3rgos Dal\u00e1ras, * 29. September 1949 in Pir\u00e4us, Griechenland) ist ein griechischer Musiker."@de,
        "Gi\u00f3rgos Dal\u00e1ras, em grego \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2, (Pireu, 29 de setembro de 1949) \u00e9 um cantor grego. Seu pai, Luk\u00e1s Dar\u00e1las, foi um cantor do g\u00eanero chamado reb\u00e9tico."@pt,
        """Jorgos Dalaras, Georgios Dalaras (gr. \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2) - (ur. 29 wrze\u015bnia 1949 w Nea Kokkinia k. Pireusu) - grecki muzyk i wokalista. Wychowa\u0142 si\u0119 w rodzinie muzyk\u00f3w. Ojciec, Lukas nale\u017ca\u0142 do czo\u0142\u00f3wki wykonawc\u00f3w muzyki rembetiko. Pierwsze utwory Dalaras nagrywa\u0142 w\u0142a\u015bnie z ojcem, graj\u0105cym na buzuki, w klubie "Stou Stelaki". Nagrany w 1967 utw\u00f3r Oczekiwanie (\u03a0\u03c1\u03bf\u03c3\u03bc\u03bf\u03bd\u03ae) sta\u0142 si\u0119 dla m\u0142odego Dalarasa przepustk\u0105 do pierwszego zawodowego kontraktu - z w\u0142a\u015bcicielem ate\u0144skiego klubu Place - Makisem Matsasem. Rok p\u00f3\u017aniej Dalaras wsp\u00f3\u0142pracuje z Manosem Loizosem i Georgiosem Mitsakisem, a tak\u017ce nagrywa w\u0142asny album z pie\u015bniami Stavrosa Kougioumtzisa, Loukianosa Kilaidonisa i Grigorisa Fountasa."""@pl,
        "\u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2 (o romanizando su nombre Giorgos Ntalaras), tambi\u00e9n conocido como Yorgos o Jorge o George Dalaras, es uno de los m\u00e1s c\u00e9lebres cantantes griegos contempor\u00e1neos. Naci\u00f3 en Nea Cokki\u00f1\u00e1, Pireo el 29 de septiembre de 1949. Su padre Lucas Dalaras, era un famoso cantante de reb\u00e9tico."@es,
        "\u0419\u043e\u0440\u0433\u043e\u0441 (\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441) \u0414\u0430\u043b\u0430\u0440\u0430\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2, \u041c\u0424\u0410: [\u02c8\u029d\u0254\u027e\u0263\u0254s da\u02c8la\u027eas], 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041f\u0438\u0440\u0435\u0439) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u9054\u62c9\u7136\u65af \uff08\u82f1\u6587\uff1aGeorge Dalaras\uff0c\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2\uff0c1949\u5e749\u670829\u65e5\uff0d \uff09\uff0c\u5e0c\u81d8\u6b4c\u624b\u3002\u6700\u8fd1\u88ab\u9078\u70ba\u806f\u5408\u570b\u96e3\u6c11\u7f72\u7684\u89aa\u5584\u5927\u4f7f\u3002\u55ac\u6cbb\u00b7\u9054\u62c9\u7136\u65af\u81f3\u4eca\u767c\u884c\u4e86\u8d85\u904e80\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\uff0c\u5e7e\u4e4e\u6240\u6709\u7684\u5c08\u8f2f\u90fd\u9054\u5230\u9ec3\u91d1\u548c\u767d\u91d1\u5531\u7247\u7684\u92b7\u91cf\uff0c\u591a\u6b21\u767c\u884c\u8d85\u904e\u4e8620\u842c\u5f35\u3002\u300c\u5c0f\u4e9e\u7d30\u4e9e\u300d\u548c\u300c\u5e0c\u81d8\u6c11\u8b2050\u5e74\u300d\u662f\u4ed6\u6f14\u5531\u751f\u6daf\u7684\u5169\u500b\u91cc\u7a0b\u7891\u3002\u53e6\u5916\u4ed6\u7684\u5c08\u8f2f\u300c\u62c9\u4e01\u300d\u548c\u300c\u6211\u7684\u6b4c\u300d\u92b7\u91cf\u5747\u8d85\u904e50\u842c\u4efd\uff0c\u5728\u5e0c\u81d8\u53d6\u5f97\u4e86\u524d\u6240\u672a\u6709\u7684\u6210\u5c31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5130002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Dalaras>,
        <http://viaf.org/viaf/5130002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/457a3e37-cbf5-41f5-8c0a-b6f20a2ed905>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dalaras_live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Dalaras.
doremus_artist:91b0d8b2-bac6-3e9b-a731-32dd165a42b4
owl:sameAs viaf:33392361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33392361>.
doremus_artist:91ef3ea6-0d9e-3211-b344-2de453ce4999
owl:sameAs viaf:21321740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21321740>.
doremus_artist:92ed2751-b119-3777-ad22-53e51efd2f14
owl:sameAs viaf:42755544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42755544>.
doremus_artist:9303714d-053e-3abc-9e3d-93c15e819133
owl:sameAs viaf:15001791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15001791>.
doremus_artist:933100cc-c372-3f1a-96e5-6e991baf771d
    dbp:birthPlace dbr:Angers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Dutilleux (* 22. Januar 1916 in Angers; \u2020 22. Mai 2013 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Henri Dutilleux (Angers, 22 de enero de 1916 - Par\u00eds, 22 de mayo de 2013) fue uno de los compositores franceses m\u00e1s importantes de la segunda mitad del siglo XX, heredero de la tradici\u00f3n representada por Debussy, Ravel y Roussel, pero con un estilo propio distintivo. Aunque su producci\u00f3n es relativamente escasa \u2014apenas treinta obras\u2014, su calidad y originalidad han logrado un gran reconocimiento internacional."@es,
        "Henri Dutilleux (Angers, 22 januari 1916 \u2013 Parijs, 22 mei 2013) was een Frans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Henri Dutilleux (Angers, Maine-et-Loire, 22 de janeiro de 1916 - Paris, 22 de maio de 2013) foi um compositor franc\u00eas de m\u00fasica erudita."@pt,
        "Henri Dutilleux (French: [\u0251\u0303\u0281i dytij\u00f8]; 22 January 1916 \u2013 22 May 2013) was a French composer active mainly in the second half of the 20th century. His work, which garnered international acclaim, followed in the tradition of Maurice Ravel, Claude Debussy, Albert Roussel and Olivier Messiaen, but in an idiosyncratic style."@en,
        "Henri Dutilleux (ur. 22 stycznia 1916 w Angers, zm. 22 maja 2013 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        "Henri Paul Julien Dutilleux est un compositeur fran\u00e7ais de musique classique des p\u00e9riodes moderne et contemporaine, n\u00e9 le 22 janvier 1916 \u00e0 Angers et mort le 22 mai 2013 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u0414\u044e\u0442\u0438\u0439\u0451 (\u0444\u0440. Henri Dutilleux; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1916, \u0410\u043d\u0436\u0435 \u2014 22 \u043c\u0430\u044f 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0647\u0646\u0631\u064a \u062f\u0648\u062a\u064a\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 Henri Dutilleux (\u0648. 22 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1916 \u2013 \u062a. 22 \u0645\u0627\u064a\u0648 2013) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0646\u0642\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0646\u064a \u0623\u0646 \u0633\u0645\u0639\u062a\u0647 \u062a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0645 \u0635\u063a\u064a\u0631 \u0646\u0633\u0628\u064a\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644. \u0645\u062b\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0627\u060c \u0644\u0645 \u064a\u062a\u0648\u0627\u0646\u0649 \u0639\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062b\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u063a\u0631\u064a\u0628\u0629\u060c \u0648\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u062d\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0636\u064a\u0626\u0629. \u0644\u0643\u0646 \u0639\u0643\u0633 \u0645\u0633\u064a\u0627\u0646\u060c \u0639\u0645\u0644 \u062f\u0648\u062a\u0627\u064a\u0648 \u064a\u0643\u0634\u0641 \u0639\u0646 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u0639\u0649 \u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u062f\u0647 \u0641\u064a \u0636\u0648\u0621 \u0627\u0646\u0628\u0647\u0627\u0631\u0647 \u0628\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0630\u0643\u0631\u0629."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30c6\u30a3\u30e6\u30fc\uff08Henri Dutilleux, 1916\u5e741\u670822\u65e5 - 2013\u5e745\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3088\u308a\u3082\u3001\u3084\u3084\u82e5\u3044\u4e16\u4ee3\u3067\u300120\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u59d3\u306f\u30c7\u30e5\u30c6\u30a3\u30fc\u30e6\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u2027\u675c\u66ff\u8036\uff08\u6cd5\u8a9e\uff1aHenri Dutilleux\uff0c1916\u5e741\u670822\u65e5\uff0d2013\u5e745\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u66fc\u6069-\u76e7\u74e6\u723e\u7701\u6602\u71b1\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6d3b\u8e8d\u65bc\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u4e0b\u534a\u8449\u7684\u6cd5\u570b\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u7576\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u65e2\u985e\u4f3c\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u62c9\u5a01\u723e\u3001\u963f\u5e0c\u723e-\u514b\u6d1b\u5fb7\u00b7\u5fb7\u5e03\u897f\u548c\u963f\u723e\u4f2f\u7279\u00b7\u9b6f\u585e\u723e\u7684\u98a8\u683c\uff0c\u53c8\u6709\u7368\u81ea\u5275\u4f5c\u7684\u98a8\u683c\u878d\u5408\u5169\u8005\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6578\u91cf\u4e0d\u591a\uff0c\u4f46\u90fd\u5177\u6709\u91cd\u8981\u5f71\u97ff\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Dutilleux>,
        <http://viaf.org/viaf/2655947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee79471f-3ae5-426e-a469-d9f2aa312986>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/En_compagnie_d'Henri_Dutilleux_en_participant_au_jury_du_Concours_International_de_Composition_Henri_Dutilleux_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Dutilleux.
doremus_artist:93741d5d-d075-3c93-a20f-330995503da7
    dbp:birthPlace dbr:Mar_del_Plata;
    rdfs:comment
        "Golijov \u00e8 nato in Argentina da madre rumena e padre ucraino. Emigr\u00f2 in Israele, dove ha vissuto per tre anni. Attualmente vive negli Stati Uniti, nei pressi di Boston. Il suo lavoro \u00e8 influenzato dalla musica klezmer. Ha registrato pi\u00f9 volte con il Kronos Quartet e il clarinettista David Krakauer. Dopo aver composto la colonna sonora del film The Man Who Cried - L'uomo che pianse nel 2000, ha collaborato con Francis Ford Coppola per i film Un'altra giovinezza e Segreti di famiglia rispettivamente nel 2007 e nel 2009."@it,
        "Osvaldo Golijov (* 5. Dezember 1960 in La Plata) ist ein argentinischer Komponist osteurop\u00e4ischer, j\u00fcdischer Abstammung."@de,
        "Osvaldo Golijov (5 de diciembre de 1960) es un compositor argentino de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Osvaldo Golijov, n\u00e9 \u00e0 La Plata le 5 d\u00e9cembre 1960, est un compositeur argentin de musique classique travaillant \u00e9galement pour le cin\u00e9ma."@fr,
        "Osvaldo No\u00e9 Golijov (La Plata, Argentini\u00eb, 5 december 1960)  is een Argentijns componist."@nl,
        "Osvaldo No\u00e9 Golijov (Spanish pronunciation: [\u02c8\u0261olixof]) (born December 5, 1960) is an Argentine composer of classical music."@en,
        "\u041e\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0413\u043e\u043b\u0438\u0445\u043e\u0432 (\u0438\u0441\u043f. Osvaldo Golijov; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1960, \u041b\u0430-\u041f\u043b\u0430\u0442\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30ce\u30a8\u30fb\u30b4\u30ea\u30db\u30d5\uff08Osvaldo Noe Golijov, 1960\u5e7412\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:203931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Golijov>,
        <http://viaf.org/viaf/203931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df0b2cf8-0c74-4245-924b-bea7371295f1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osvaldo_Golijov.
doremus_artist:943d48b3-a04e-3ed7-9bbd-1abeab572601
    owl:sameAs viaf:46948647;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/815e1497-ceb9-4d6c-af01-f22bcbf3c951>.
doremus_artist:950412f4-312b-3206-ae0e-4cb95f98be96
    dbp:birthPlace dbr:Gyumri;
    rdfs:comment
        "Sergei Babayan (born 1 January 1961, Guimri, Soviet Armenia) is an Armenian-American concert pianist."@en,
        "Sergei Babayan (n\u00e9 le 1er janvier 1961, \u00e0 Gyumri, en R\u00e9publique socialiste sovi\u00e9tique d'Arm\u00e9nie) est un pianiste arm\u00e9nien, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:33998685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Babayan>,
        <http://viaf.org/viaf/33998685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Babayan.
doremus_artist:9532c544-f4e6-3b8b-8c36-31434759fb5e
    rdfs:comment
        """Norman Lloyd (November 8, 1909 \u2013 July 31, 1980) was an American pianist, composer, educator, author and supporter of the arts who scored works for modern dance, documentary film  and classical chamber. He exerted tremendous influence as an educator, notably at Juilliard where he transformed the teaching of musical theory; and later as the author of books including the popular "Fundamentals of Sight Singing and Ear Training" (co-authored with Arnold Fish). He continued to influence and champion the arts as creator of the Rockefeller Foundation's arts program and its first director. He was the son of David Lloyd, a steel mill worker and minor league baseball player, and grandson of William Lloyd, a coal miner who immigrated to the United States from Wales in 1845."""@en,
        "Norman Lloyd (Pottsville, 8 november 1909 \u2013 Greenwich, 30 juli 1980) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent, pianist en musicoloog."@nl;
    owl:sameAs viaf:113413344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Lloyd_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/113413344>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norman_Lloyd,_Composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Lloyd_(composer)>.
doremus_artist:959e3094-9d0b-3803-92bd-7a5368482cfd
    rdfs:comment
        """Orli Shaham (born 5 November 1975) is an American pianist, born in Jerusalem, Israel, the daughter of two scientists, Meira Diskin and Jacob Shaham. Her brother is the violinist Gil Shaham. She is a graduate of the Horace Mann School in Riverdale, New York, and of Columbia University. She also studied at the Juilliard School, beginning in its Pre-college Division and continuing while a student at Columbia. In November 2008, she began her tenure as artistic advisor to the Pacific Symphony and curator of their "Cafe Ludwig" chamber music series."""@en,
        "Orli Shaham (n. el 5 de noviembre de 1975) es una pianista estadounidense, nacida en Jerusal\u00e9n, Israel. Es hija de dos cient\u00edficos, Jacob Shaham y Meira Diskin. Su hermano es el violinista Gil Shaham. Se gradu\u00f3 por la Escuela Horace Mann de Riverdale, Nueva York y la Universidad de Columbia. Tambi\u00e9n estudi\u00f3 en la escuela Juilliard desde la Divisi\u00f3n pre-universitaria mientras estudiaba en Universidad de Columbia"@es;
    owl:sameAs viaf:116495450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orli_Shaham>,
        <http://viaf.org/viaf/116495450>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe0823b2-9b43-47aa-8f6a-abd1d35f6aa3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orli_Shaham.
doremus_artist:9895c97a-35b4-3b02-9e02-bc242d673615
owl:sameAs viaf:22272380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22272380>.
doremus_artist:9a9506ee-53d9-39bb-bb81-6f6dfba83636
owl:sameAs viaf:7581908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581908>.
doremus_artist:9ad59caf-308f-3109-956a-57a02746c503
owl:sameAs viaf:50664795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50664795>.
doremus_artist:9ae0df2c-713f-3cd8-a895-20860eb02524
owl:sameAs viaf:6109945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6109945>.
doremus_artist:9ba35823-ed33-3099-bd54-5b012dbae377
    rdfs:comment
        "Vasili Serafimovitsj Sinajski (Russisch: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439) (Komi, 20 april 1947) is een Russisch dirigent en pianist. Sinds januari 2007 is hij de eerste dirigent van het Malm\u00f6 Symphonic Orchestra in Malm\u00f6, Zweden. Vasili Sinajski studeerde directie bij Ilja Moesin aan het Konservatorija im. N.V.Rimskogo-Korsakova in Sint-Petersburg en begon zijn carri\u00e8re als assistent van Kirill Kondrasjin bij het Philharmonisch Orkest van Moskou. In 1973 won hij de Gouden Medaille van de Karajan-wedstrijd in Berlijn."@nl,
        "Vassili Serafimovitch Sinaisky (en ruso: \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439)?, nacido el 20 de abril de 1947 en la Rep\u00fablica de Komi en la URSS, es un pianista y director de orquesta ruso."@es,
        "Vassili Serafimovitch Sina\u00efski (en russe : \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 20 avril 1947 dans la R\u00e9publique des Komis en URSS, est un pianiste et chef d'orchestre russe."@fr,
        "Vassily Serafimovich Sinaisky (Russian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, born in Abez, Komi Republic, April 20, 1947) is a Russian conductor and pianist. He studied conducting with Ilya Musin at the Leningrad Conservatory and began his career as assistant to Kirill Kondrashin at the Moscow Philharmonic Orchestra. In 1973 he won the Gold Medal at the Karajan Competition in Berlin."@en,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041a\u043e\u043c\u0438 \u0410\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30b7\u30fc\u30ea\u30a3\u30fb\u30bb\u30e9\u30d5\u30a3\u30fc\u30e2\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30ca\u30fc\u30a4\u30b9\u30ad\u30a3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 ; Vassily Serafimovich Sinaisky, 1947\u5e744\u670820\u65e5 \u30b3\u30df\u5171\u548c\u56fd \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19872122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vassily_Sinaisky>,
        <http://viaf.org/viaf/19872122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70c64d9d-8ad9-4ba1-ab99-ffdb806a5051>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vassily_Sinaisky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vassily_Sinaisky.
doremus_artist:9e253933-ffd0-3274-b6b7-5d57404855ea
owl:sameAs viaf:100347442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100347442>.
doremus_artist:a0fea362-a54b-385a-b15e-c07294888082
    rdfs:comment
        "Eric Lee Chin, also known as Eric Qin (1967-1993), was an American composer of experimental music. While studying at the Mannes College of Music in New York City in the early 1990s, Qin founded the Rough Assemblage composers' collective, along with Mark De Gli Antoni and Norman Yamada. Born and raised in New York City, Qin was killed in a bicycle accident on the Upper West Side of Manhattan on April 19, 1993, at the age of 25. His music was performed posthumously at the 1993 Bang on a Can Festival, and a CD of his music entitled Photographs was released in 2002."@en;
    owl:sameAs viaf:22392679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Qin>,
        <http://viaf.org/viaf/22392679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6452df0-cd3b-423c-b4b8-d40035e4df5a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Qin.
doremus_artist:a1033232-0af3-39c9-9023-3278a06d7042
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bonneville,_Haute-Savoie>;
    dbp:deathPlace dbr:Yvelines;
    rdfs:comment
        "Gabriel Cattand (29 November 1923 \u2013 9 August 1997) was a French actor. He appeared in 108 films and television shows between 1950 and 1997. He starred in the 1969 film Klann \u2013 grand guignol, which was entered into the 20th Berlin International Film Festival."@en,
        "Gabriel Cattand est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 novembre 1923 \u00e0 Bonneville (Haute-Savoie) et mort le 9 ao\u00fbt 1997 \u00e0 Poigny-la-For\u00eat (Yvelines), o\u00f9 il est inhum\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:76576503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Cattand>,
        <http://viaf.org/viaf/76576503>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Cattand.
doremus_artist:a11b465b-8149-3270-9870-825568878eed
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "La soprano italiana Mirella Fregni, conocida como Mirella Freni (M\u00f3dena, 27 de febrero de 1935), es una famosa cantante de \u00f3pera, admirada por su voz y su talento interpretativos. Su repertorio incluye casi cuarenta papeles, particularmente los de Verdi y Puccini pero tambi\u00e9n los de Mozart y Chaikovski. Freni estuvo casada por muchos a\u00f1os con el bajo b\u00falgaro Nicolai Ghiaurov, con quien adem\u00e1s grab\u00f3 y actu\u00f3 con frecuencia."@es,
        "Mirella Freni (27 de Fevereiro de 1935) \u00e9 uma soprano italiana muito admirada pela qualidade de sua voz, sua \u00f3tima dic\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00f5es no palco. Seu repert\u00f3rio \u00e9 formado por aproximidade quarenta pap\u00e9is, de compositores como Verdi, Puccini, Mozart e Tchaikovsky. Freni foi casada por vinte e seis anos com o baixo b\u00falgaro Nicolai Ghiaurov."@pt,
        "Mirella Freni (Italian: [mi\u02c8r\u025bl\u02d0a \u02c8fre\u02d0ni]; born Mirella Fregni on 27 February 1935) is an Italian opera soprano whose repertoire includes Verdi, Puccini, Mozart and Tchaikovsky. Freni was married for many years to the Bulgarian bass Nicolai Ghiaurov, with whom she performed and recorded."@en,
        "Mirella Freni (Modena, 27 februari 1935), eigenlijke naam Mirella Fregni, is een Italiaanse sopraan. De zangeres wordt vooral bewonderd om haar jeugdige stem en haar rolinterpretatie. Freni heeft een breed repertoire, vooral bestaand uit Verdi- en Puccini-rollen, maar ze vertolkt ook werk van Mozart en Tsjaikovski. Freni was jarenlang gehuwd met de Bulgaarse bas Nicolai Ghiaurov, met wie ze regelmatig optrad en opnamen maakte."@nl,
        "Mirella Freni, eigentlich Mirella Fregni, (* 27. Februar 1935 in Modena, Italien,) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Lyrischer Sopran)."@de,
        "Mirella Freni, n\u00e9e Mirella Fregni le 27 f\u00e9vrier 1935 \u00e0 Mod\u00e8ne en \u00c9milie-Romagne, est une soprano italienne."@fr,
        "Mirella Freni, w\u0142a\u015bc. Mirella Fregni (ur. 27 lutego 1935 w Modenie) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran liryczny. Urodzi\u0142a si\u0119 w rodzinie robotniczej jako pierwsze z czworga dzieci. Jej matka pracowa\u0142a w tej samej fabryce papieros\u00f3w, co matka Luciano Pavarottiego. Jej babka Valentina Bartomesi by\u0142a w\u00f3wczas \u015bpiewaczk\u0105 w La Scali. Od dzieci\u0144stwa wykazywa\u0142a ogromne zdolno\u015bci muzyczne w zakresie \u015bpiewu. Jako dziewi\u0119tnastolatka zadebiutowa\u0142a w operze w Modenie jako Micaela w Carmen (3 lutego 1955). B\u0142yskawicznie zosta\u0142a zauwa\u017cona i otrzyma\u0142a liczne propozycje nowych wyst\u0119p\u00f3w, jednak zrezygnowa\u0142a z nich, by wyj\u015b\u0107 za m\u0105\u017c i urodzi\u0107 dziecko."@pl,
        "\u041c\u0438\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Mirella Freni, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f Fregni; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1935, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30df\u30ec\u30c3\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\uff08Mirella Freni, 1935\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3067\u3001\u82e5\u3005\u3057\u3044\u58f0\u8cea\u3068\u512a\u308c\u305f\u6f14\u6280\u529b\u3067\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u7d0440\u307b\u3069\u306e\u5f79\u67c4\u304b\u3089\u306a\u308a\u3001\u4e3b\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300e\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30aa\u30cd\u30fc\u30ae\u30f3\u300f\u306e\u30bf\u30c1\u30e4\u30fc\u30ca\u3082\u542b\u3080\u3002\u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e\u306f\u82e5\u3044\u9803\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u7df4\u7fd2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5f3e\u304d\u3092\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30df\u30ec\u30c3\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u3068\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ae\u30e3\u30a6\u30ed\u30d5\u306e\u7df4\u7fd2\u306e\u4f34\u594f\u3082\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u4e8c\u4eba\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u821e\u53f0\u304a\u3088\u3073\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3067\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30e2\u30c7\u30ca\u3067\u52b4\u50cd\u8005\u968e\u7d1a\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u6bcd\u89aa\u306f\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u6bcd\u89aa\u3068\u540c\u3058\u30bf\u30d0\u30b3\u5de5\u5834\u3067\u50cd\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u540c\u3058\u4e73\u6bcd\u306e\u4e73\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u97f3\u697d\u7684\u624d\u80fd\u306b\u6075\u307e\u308c\u300110\u6b73\u3067\u30e9\u30b8\u30aa\u5c40\u306e\u4e3b\u50ac\u3057\u305f\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u300e\u3042\u308b\u6674\u308c\u305f\u65e5\u306b\u300f\uff08\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300e\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300f\uff09\u3092\u6b4c\u3044\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u8457\u540d\u306a\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u30d9\u30cb\u30e3\u30df\u30fc\u30ce\u30fb\u30b8\u30fc\u30ea\u306f\u3001\u3053\u306e\u307e\u307e\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u3044\u7d9a\u3051\u308b\u3068\u65e9\u6669\u5589\u3092\u75db\u3081\u308b\u5371\u967a\u6027\u304c\u3042\u308b\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3001\u3082\u3046\u5c11\u3057\u6b73\u3092\u3068\u308b\u307e\u3067\u6b4c\u3046\u306e\u3092\u4e2d\u6b62\u3057\u305f\u307b\u3046\u304c\u3088\u3044\u3068\u52a9\u8a00\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u3053\u308c\u306b\u5f93\u3044\u300117\u6b73\u307e\u3067\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u3067\u6b4c\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 1981\u5e74\u3001\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u306f\u6226\u5f8c\u6700\u5927\u7d1a\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ae\u30e3\u30a6\u30ed\u30d5\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7c73\u745e\u62c9\u00b7\u5f17\u857e\u59ae (Mirella Freni\uff0c1935\u5e742\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u6b77\u4e45\u5e38\u9752\u7684\u55d3\u97f3\u548c\u751f\u52d5\u7684\u8868\u6f14\u6280\u5de7\u800c\u8457\u540d\u65bc\u4e16\u3002\u4ed6\u66fe\u51fa\u6f1440\u591a\u500b\u4e0d\u540c\u89d2\u8272\uff0c\u81ea\u5a01\u723e\u7b2c\u3001\u666e\u5951\u5c3c\u5230\u83ab\u672d\u7279\u548c\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7b46\u4e0b\u7684\u89d2\u8272\u90fd\u6709\u3002\u5f17\u857e\u59ae\u5409\u7684\u4e08\u592b\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u4f86\u81ea\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9e\u7684\u7537\u4f4e\u97f3\u5c3c\u53ef\u840a\u00b7\u5409\u5967\u7f85\u592b\uff0c\u592b\u59bb\u4e8c\u4eba\u7d93\u5e38\u540c\u5834\u6f14\u51fa\uff0c\u5171\u9304\u5c08\u8f2f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110760831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mirella_Freni>,
        <http://viaf.org/viaf/110760831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be81ad1d-b280-40e9-8097-2c999420ed0b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mirella_Freni_1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mirella_Freni.
doremus_artist:a1c78b3f-796e-3265-b274-f2e48864ee12
owl:sameAs viaf:17426078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17426078>.
doremus_artist:a234e0e9-ebd7-3715-9e2a-2ab04353e372
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    rdfs:comment
        "Marguerite Sylva (also known as Marguerita Sylva) (10 July 1875 \u2013 21 February 1957) was a Belgian born mezzo-soprano who achieved fame not only on the opera stage but also in operetta and musical theatre. She was particularly known for her performances in the title role of Bizet's Carmen, which she sang over 300 times in the course of her career. Sylva was a pioneering recording artist for Edison Records and made many recordings for the company between 1910 and 1912."@en,
        "Marguerite Sylva (tamb\u00e9m creditada como Marguerita Sylva) (Bruxelas, 10 de julho de 1875 \u2013 Glendale, California, 21 de fevereiro de 1957) foi uma mezzo-soprano belga que fez sucesso n\u00e3o apenas na \u00f3pera mas tamb\u00e9m em operetas e musicais, al\u00e9m de ter atuado no cinema. Ficou particularmente famosa por suas interpreta\u00e7\u00f5es no papel t\u00edtulo de Carmen, de Bizet, papel que viveu mais de 300 vezes ao longo da carreira. Foi uma pioneira na grava\u00e7\u00e3o de discos pela Edison Records, onde realizou in\u00fameras grava\u00e7\u00f5es entre 1910 e 1912."@pt;
    owl:sameAs viaf:66733671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_Sylva>,
        <http://viaf.org/viaf/66733671>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marguerita_Sylva_As_Carmen_Opera_Comique.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marguerite_Sylva.
doremus_artist:a26005e7-ceae-3b16-a515-b2b5e0abff0c
owl:sameAs viaf:53768904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53768904>.
doremus_artist:a33035f5-d0b5-32d0-a4e8-d5d8f2ff61c9
owl:sameAs viaf:44248824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44248824>.
doremus_artist:a345e4a1-7aed-3b10-b007-2b79ba73bc89
owl:sameAs viaf:71579495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579495>.
doremus_artist:a3910e69-6088-3ce8-83e1-fdb1c263380b
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    rdfs:comment
        "Firminus Caron (* um 1430 in Amiens; \u2020 nach 1480) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Firminus Caron (fl. 1460\u20131475) was a French composer, and likely a singer, of the Renaissance. He was highly successful as a composer and influential, especially on the development of imitative counterpoint, and numerous compositions of his survive. Most of what is known about his life and career is inferred."@en;
    owl:sameAs viaf:250767073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Firminus_Caron>,
        <http://viaf.org/viaf/250767073>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Firminus_Caron.
doremus_artist:a3c6a796-0dc3-31ab-98bc-28996a3a1981
    owl:sameAs viaf:5118319;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/700c30c5-dc30-45f2-a671-16e2fc6a81b7>.
doremus_artist:a3d4bd9f-3d05-3a4a-b5b7-2b05875a6090
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elk_City,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        """James Layne "Jimmy" Webb (Elk City, 15 de agosto de 1946) \u00e9 um compositor e cantor estadunidense. Suas can\u00e7\u00f5es t\u00eam sido gravadas por artistas contempor\u00e2neos mais populares The Fifth Dimension, The Supremes, Richard Harris, Johnny Maestro & the Brooklyn Bridge, Frank Sinatra, Thelma Houston, The Temptations, Barbra Streisand, Art Garfunkel, Joe Cocker, Judy Collins, Donna Summer, Linda Ronstadt, America, Amy Grant, John Denver, Michael Feinstein, Rosemary Clooney, R.E.M. e Carly Simon. Webb \u00e9 o \u00fanico artista a ter recebido Grammy Award de m\u00fasica, letras e orquestra\u00e7\u00e3o."""@pt,
        """James Layne "Jimmy" Webb (nacido el 15 de agosto de 1946) es un cantautor estadounidense, compositor y cantante. Ha escrito numerosos cl\u00e1sicos que alcanzaron ventas de platino incluyendo "Up, Up and Away (song)|Up, Up and Away", "By the Time I Get to Phoenix", "Wichita Lineman", "Galveston", "The Worst That Could Happen", "All I Know", y "MacArthur Park". Sus canciones han sido interpretadas por muchos artistas contempor\u00e1neos incluyendo The 5th Dimension, Glen Campbell, The Supremes, Richard Harris, Johnny Maestro, Frank Sinatra, Thelma Houston, The Temptations, Barbra Streisand, Art Garfunkel, Joe Cocker, Judy Collins, Donna Summer, Linda Ronstadt, America, Amy Grant, John Denver, Johnny Cash, James Taylor, Billy Joel, Tom Jones, Michael Feinstein, Rosemary Clooney, R.E.M., y Carly Simon."""@es,
        """Jimmy Layne Webb (born August 15, 1946) is an American songwriter, composer, and singer. He has written numerous platinum-selling songs, including "Up, Up and Away", "By the Time I Get to Phoenix", "Wichita Lineman", "Galveston", "The Worst That Could Happen", "All I Know", and "MacArthur Park". He has had successful collaborations with Glen Campbell, Michael Feinstein, The 5th Dimension, Art Garfunkel, and Richard Harris. In addition, his compositions have been performed by many popular contemporary artists, including America, Johnny Cash, Rosemary Clooney, Joe Cocker, Judy Collins, John Denver, Amy Grant, Isaac Hayes, Thelma Houston, Billy Joel, Tom Jones, Johnny Maestro & the Brooklyn Bridge, Rod McKuen, Linda Ronstadt, R.E.M., Carly Simon, Nina Simone, Frank Sinatra, Barbra Streisand, """@en,
        "Jimmy Webb (* 15. August 1946 in Elk City, Oklahoma) ist ein US-amerikanischer Songwriter und Komponist. Webb, der Burt Bacharach als sein Vorbild betrachtet und wie dieser dem Bereich der gehobenen Unterhaltungsmusik zugerechnet werden kann, begann Mitte der 1960er-Jahre Lieder zu schreiben. Sein erster Erfolg war By the Time I Get to Phoenix, allerdings nicht mit der urspr\u00fcnglichen Aufnahme von Johnny Rivers, sondern in der bald darauf ver\u00f6ffentlichten Fassung von Glen Campbell. In den sp\u00e4ten 1960er- und fr\u00fchen 1970er-Jahren gl\u00fcckten ihm weitere Top-Ten-Hits, dazu geh\u00f6ren Up up and Away (The Fifth Dimension), Wichita Lineman (Glen Campbell) oder All I Know (Art Garfunkel). Seine bemerkenswerteste Komposition ist vielleicht der mit \u00fcber sieben Minuten f\u00fcr eine Single ungew\u00f6hnlich lange Ti"@de,
        "Layne Jimmy Webb, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1946 \u00e0 Elk City en Oklahoma (\u00c9tats-Unis), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain qui a \u00e9crit des chansons parmi les plus populaires de sa g\u00e9n\u00e9ration : By The Time I Get \u00e0 Phoenix , Wichita Lineman, Up, Up and Away, Galveston ou MacArthur Park ont \u00e9t\u00e9 encens\u00e9es par la critique et beaucoup de ses chansons ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es par les plus grands interpr\u00e8tes, dont Frank Sinatra, Elvis Presley, Bob Dylan, The Supremes, Linda Ronstadt, Joe Cocker, Art Garfunkel, etc. Il est le seul artiste \u00e0 avoir re\u00e7u un Grammy Awards pour la musique, les paroles et l'orchestration."@fr,
        """\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30a6\u30a7\u30c3\u30d6\uff08\u672c\u540d\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30c3\u30d6\u3001James Layne "Jimmy" Webb\u30001946\u5e748\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\u3002 1986\u5e74\u306b\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3002\u653e\u9001\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff08BMI\uff09\u306b\u3088\u308b\u3068\u5f7c\u306e\u300c\u604b\u306f\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\uff08By the Time I Get to Phoenix\uff09\u300d\u306f1940\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u306e\u653e\u9001\u983b\u5ea6\u304c\u4e16\u754c3\u4f4d\u3002 \u4f5c\u66f2\u30fb\u4f5c\u8a5e\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u4e09\u3064\u306e\u90e8\u9580\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u552f\u4e00\u306e\u4eba\u7269\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:33636158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Webb>,
        <http://viaf.org/viaf/33636158>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04e296d1-ab98-46e9-ba88-a42b5024e518>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy-Webb-Live-2003-08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Webb.
doremus_artist:a429268c-7368-3864-8ccf-14edd02d8a7b
owl:sameAs viaf:12498405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498405>.
doremus_artist:a511e218-aed6-3708-ad12-6dc4102e25e9
owl:sameAs viaf:59277938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277938>.
doremus_artist:a5bcd6ff-8674-3402-b9c1-726970559d8a
owl:sameAs viaf:266489599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266489599>.
doremus_artist:a605d3c1-ed77-3736-8c39-5d29bb05ab4c
owl:sameAs viaf:71586297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586297>.
doremus_artist:a6ccbfb3-1e4e-38af-a165-ea28b37bbd25
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a\u0641 \u0643\u0648\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u064a\u0646\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0643\u0646\u064a\u0628\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629:\u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440)\u061b (3 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1898 \u0641\u064a \u062a\u0628\u0644\u064a\u0633\u064a - 30 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1974 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0643\u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627\u064b."@ar,
        "Lev Konstantinovich Knipper (\u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440) (3 December [O.S. 21 November] 1898 in Tbilisi \u2013 30 July 1974 in Moscow), was a Russian composer of partially German descent and an active OGPU - NKVD (Soviet secret police) agent."@en,
        "Lev Konstantinovitch Knipper (en russe : \u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440) (3 d\u00e9cembre 1898 \u00e0 Tiflis (aujourd'hui Tbilissi) \u2013 30 juillet 1974 \u00e0 Moscou) \u00e9tait un compositeur sovi\u00e9tique dont l'\u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre est le chant Plaine ma plaine, compos\u00e9 en 1934 comme partie chorale de sa 4e symphonie. Il \u00e9tait l'\u00e9poux en premi\u00e8res noces de Lioubov Sergue\u00efevna Zalesska\u00efa qui lui donna un fils, Andre\u00ef, en 1931. Il divor\u00e7a pour \u00e9pouser Maria Garikovna Melikova, dont il se s\u00e9para dans les ann\u00e9es 1950. Il fut nomm\u00e9 Artiste du peuple de l'URSS en 1974, peu de temps avant sa mort."@fr,
        "Lev Konstantinovitsj Knipper (Russisch: \u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440) (Tbilisi, 3 december [O.S. 21 november] 1898 - Moskou, 30 juli 1974) was een Russisch componist van Duitse oorsprong en een NKVD-agent. Hij was de neef van actrice Olga Knipper. Zijn oudere zus, Olga Tsjechov, werd ook actrice en huwde met Michael Tsjechov."@nl,
        "Lew Konstantinowitsch Knipper, russisch \u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440 (* 21. Novemberjul./ 3. Dezember 1898greg. in Tiflis; \u2020 30. Juli 1974 in Moskau), war ein russischer Komponist."@de,
        "\u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u0301\u043f\u043f\u0435\u0440 (1898\u20141974) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1974). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1949)."@ru,
        "\u30ec\u30d5\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30cb\u30c3\u30da\u30eb\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440\u30ea\u30a7\u30fc\u30d5\u30fb\u30ab\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30fc\u30ca\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30af\u30cb\u30fc\u30c3\u30d4\u30a7\u30eb\uff1b\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u4f8b:Lev Konstantinovich Knipper\u30011898\u5e7411\u670821\u65e5 \u30c8\u30d3\u30ea\u30b7 - 1974\u5e747\u670830\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u4eba\u6c11\u59d4\u54e1\u4f1a\u4ed8\u5c5e\u56fd\u5bb6\u653f\u6cbb\u5c40\uff08GPU\u3001\u79d8\u5bc6\u8b66\u5bdf\uff09\u306e\u9593\u8adc\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u4e00\u822c\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u6c11\u8b21\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\uff08\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u30bd\u9023\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\uff09\u300c\u30dd\u30fc\u30ea\u30e5\u30b7\u30ab\u30fb\u30dd\u30fc\u30ec (\u041f\u041e\u041b\u042e\u0428\u041a\u041e-\u041f\u041e\u041b\u0415)\u300d\u306f\u3001\u30af\u30cb\u30c3\u30da\u30eb\u306e\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14960529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lev_Knipper>,
        <http://viaf.org/viaf/14960529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lev_Knipper.
doremus_artist:a7916c79-8d77-3719-88e3-9fd992d92f33
owl:sameAs viaf:49487518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49487518>.
doremus_artist:a7a3348c-174a-3a11-88c7-1d848a5a082e
owl:sameAs viaf:22100945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22100945>.
doremus_artist:a8441274-3727-3535-8065-0d609c61d506
owl:sameAs viaf:309560526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309560526>.
doremus_artist:a8c11dc7-a824-33c8-adda-d03f6576a5e4
owl:sameAs viaf:49539666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49539666>.
doremus_artist:a9fc811b-63b5-3b37-a67f-9dee7ffa0636
owl:sameAs viaf:66503300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66503300>.
doremus_artist:aa459ccb-f37a-338d-9b63-54d90116b0e3
    dbp:birthPlace dbr:Lienz;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Mitterer (* 6. Juni 1958 in Lienz, Osttirol) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musiker (Orgel, Keyboard)."@de,
        "Wolfgang Mitterer (Linz, 1958) is een Oostenrijkse componist en muzikant."@nl,
        "Wolfgang Mitterer (born 6 June 1958 in Lienz, East Tyrol) is an Austrian composer and musician (organ, keyboard)."@en,
        "Wolfgang Mitterer, n\u00e9 le 6 juin 1958 \u00e0 Lienz (Tyrol oriental), est un organiste et compositeur autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:117562863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Mitterer>,
        <http://viaf.org/viaf/117562863>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mitterer_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Mitterer.
doremus_artist:aa941dd4-3f3c-3de4-9f38-18da0b79dd06
owl:sameAs viaf:5220777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5220777>.
doremus_artist:aac762bb-21e0-30e7-8a9c-3fa8b08e91e9
owl:sameAs viaf:79169488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169488>.
doremus_artist:aadc03de-fc85-34d7-9caf-dc980dabbced
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri>;
    rdfs:comment
        """Ann Lee Peebles (born April 27, 1947) is an American singer and songwriter who gained celebrity for her Memphis soul albums of the 1970s for Hi Records. Two of her most popular songs are "I Can't Stand the Rain", which she wrote with her husband Don Bryant and radio broadcaster Bernie Miller, and "I'm Gonna Tear Your Playhouse Down". In 2014, Ann Peebles was inducted into the Memphis Music Hall of Fame."""@en,
        "Ann Peebles (* 27. April 1947 in St. Louis, Missouri) ist eine US-amerikanische Souls\u00e4ngerin und Songschreiberin. Sie war der erfolgreichste weibliche Star des Plattenlabels Hi Records. Zu ihren bekanntesten Titeln z\u00e4hlt I Can\u2019t Stand the Rain von 1973, das 1978 in der Disco-Version der Band Eruption ein Pop-Hit wurde."@de,
        "Ann Peebles est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique soul et de rhythm and blues, n\u00e9e \u00e0 Saint-Louis (Missouri) le 27 avril 1947. Sa voix, qui peut \u00eatre sensuelle ou endiabl\u00e9e, lui a valu de nombreux succ\u00e8s. Ses principaux succ\u00e8s sont : Walk Away (1969), Part Time Love (1970), I Pity The Fool (1971), Breaking Up Somebody's Home (1972), I Can't Stand the Rain (1973)\u2026"@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30fb\u30d4\u30fc\u30d6\u30eb\u30ba\uff08Ann Peebles\u30011947\u5e744\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30b8\u30fc\u306a\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\uff0f\u30b5\u30b6\u30f3\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102398920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ann_Peebles>,
        <http://viaf.org/viaf/102398920>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ann_Peebles_performing_at_the_Beale_Street_Music_Festival_in_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ann_Peebles.
doremus_artist:ab0c405c-37c4-3c1f-b6d4-0689418e6400
owl:sameAs viaf:79926285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79926285>.
doremus_artist:ab3337ac-360b-39bc-b9ba-57028ee6ef91
    rdfs:comment
        "Bernard Paganotti, n\u00e9 le 20 janvier 1950 \u00e0 Oran en Alg\u00e9rie, est un bassiste  fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44487845;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Paganotti>,
        <http://viaf.org/viaf/44487845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Paganotti.
doremus_artist:ac6be28e-bd4d-3a2b-9afb-51ab0ad4b42f
owl:sameAs viaf:438309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/438309>.
doremus_artist:acf67644-a30c-373b-be49-bf73e29cc77c
owl:sameAs viaf:41453667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41453667>.
doremus_artist:ad27711e-02a4-3537-989d-ed66b94d527f
owl:sameAs viaf:38090066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38090066>.
doremus_artist:ad3c3ecc-15b7-3c82-a621-92306462894c
owl:sameAs viaf:37203514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37203514>.
doremus_artist:ae50d542-4c5b-30d9-8454-fe0a15958c19
owl:sameAs viaf:17411285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411285>.
doremus_artist:aee51199-f136-3a4d-adc5-27629ac1e8fe
owl:sameAs viaf:170882330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170882330>.
doremus_artist:aee8d0a8-0e76-3bd1-89e3-884bb3ada1dd
    rdfs:comment
        "Michael Torke (* 22. September 1961, Milwaukee, USA) ist ein US-amerikanischer Komponist, vorwiegend f\u00fcr Orchestermusik. Torke, der in seiner Kindheit und Jugend Klavier und Fagott lernte, schrieb fr\u00fch erste Kompositionen f\u00fcr sein \u00f6rtliches Jugendorchester. Er studierte Klavier und Komposition an der Eastman School of Music in Rochester (New York). Nach seinem Abschluss begann er ein Graduiertenstudium an der Yale University in New Haven, was er aber bald abbrach, um in New York als professioneller Musiker zu arbeiten."@de,
        "Michael Torke (/\u02c8t\u0254\u02d0rki/; born September 22, 1961) is an American composer who writes music influenced by jazz and minimalism. Torke was born in Milwaukee, Wisconsin where he attended Wilson Elementary School and graduated from Wauwatosa East High School and studied at the Eastman School of Music with Joseph Schwantner and Christopher Rouse, and at Yale University."@en,
        "Michael Torke (Milwaukee, Wisconsin, 22 september 1961) is een hedendaags Amerikaans componist."@nl,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30c8\u30fc\u30ad\u30fc\uff08Michael Torke, 1961\u5e749\u670821\u65e5 \u30a6\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30b7\u30f3\u5dde\u30df\u30eb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ad\u30fc - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cf\u30a4\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u307f\u3001\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30f3\u30c8\u30ca\u30fc\u3068\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30e9\u30a6\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u3082\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u3084\u697d\u5668\u6cd5\u304a\u3088\u3073\u30df\u30cb\u30de\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u660e\u5feb\u304b\u3064\u53e4\u5178\u7684\u306a\u8abf\u6027\u611f\u3092\u3082\u3064\u3002\u8fd1\u4f5c\u306f\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u697d\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u8077\u4eba\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u304c\u5897\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c7\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30c7\u30a3\u30c1\u3068\u3082\u3069\u3082\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002\u5668\u697d\u66f2\u3067\u306f\u3001\u66dc\u65e5\u3084\u65e5\u7528\u54c1\u3092\u984c\u540d\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u597d\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u6642\u306b\u30dd\u30b9\u30c8\u30df\u30cb\u30de\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u304c\u3001\u6700\u3082\u5178\u578b\u7684\u306a\u30dd\u30b9\u30c8\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u98a8\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300c\u56db\u3064\u306e\u8afa Four Proverbs \u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u97f3\u7bc0\u3054\u3068\u306b\u5404\u97f3\u306e\u30d4\u30c3\u30c1\u304c\u56fa\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u65cb\u5f8b\u304c\u5909\u594f\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u7121\u610f\u5473\u306a\u8a00\u8449\u306e\u6d41\u308c\u304c\u751f\u3058\u308b\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u307b\u304b\u306b\u300c\u8afa\u8f9e\u5178 Book of Proverbs \u300d\u3068\u300c\u30a4\u30b6\u30e4\u306e\u6b4c Song of Isaiah \u300d\u304c\u3042\u308b\u3002 \u5171\u611f\u899a\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u306e\u305f\u3081\u3001\u591a\u304f\u306e\u5668\u697d\u66f2\u306e\u984c\u540d\u3092\u8272\u304b\u3089\u3068\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u7d44\u66f2\u300c\u8272\u306e\u97f3\u697d Color Music \u300d\u3092\u7de8\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:201714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Torke>,
        <http://viaf.org/viaf/201714>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b89baafa-3e2b-4b78-95ca-b08e21e1be7e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Torke.
doremus_artist:afa0ae94-4fd0-3d1d-8c43-0d09173908e5
    owl:sameAs viaf:37108665;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37108665>,
        <https://musicbrainz.org/artist/add6d1d5-9824-4d8a-ab16-4321f1617326>.
doremus_artist:b0b0d896-b0b5-3b53-aa85-a49b3e948627
owl:sameAs viaf:49420415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49420415>.
doremus_artist:b1be44d0-0dc5-35e2-a639-fd1c21b8a757
owl:sameAs viaf:168358559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168358559>.
doremus_artist:b2928849-c24d-3442-b546-2a03680268d3
owl:sameAs viaf:85693991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85693991>.
doremus_artist:b2b6bf31-3dbe-368f-a6c4-12a127cd1cb5
owl:sameAs viaf:14434291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14434291>.
doremus_artist:b30d98f2-7eda-3fb7-b852-ea37b7ad3c26
owl:sameAs viaf:66667494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66667494>.
doremus_artist:b3cacce0-1a68-31d5-b08e-bccf167023ac
owl:sameAs viaf:5189336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5189336>.
doremus_artist:b3e47492-557d-3742-a4eb-10d086b0e591
    rdfs:comment
        "Walter Chodack est un pianiste am\u00e9ricain, n\u00e9 en 1935 \u00e0 New York, de parents d'origine russe."@fr;
    owl:sameAs viaf:28336017;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Walter_Chodack>,
        <http://viaf.org/viaf/28336017>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Walter_Chodack.
doremus_artist:b501b848-efa1-3653-9593-5e92f11207cd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Teddy Edwards (Theodore Marcus Edwards, * 26. April 1924 in Jackson, Mississippi; \u2020 20. April 2003 in Los Angeles) war ein Tenorsaxophonist und Bandleader des Blues und Modern Jazz. Mit 16 Jahren spielte Edwards als Altsaxophonist und Klarinettist in Detroit, wo er mit Wardell Gray, Hank Jones und Sonny Stitt zusammentraf. Sp\u00e4ter leitete er eigene Bands in Alexandria (Louisiana) und in Tampa (Florida). Im mittleren Westen war Teddy Edwards Mitglied verschiedener Bluesbands, wechselte 1945 von Florida nach Los Angeles und trat dort dem Sextett des Trompeters Howard McGhee bei. Dieser bat ihn, das Alt- zugunsten des Tenorsaxophons aufzugeben, da Teddy als Nachfolger des an die Ostk\u00fcste gegangenen Coleman Hawkins vorgesehen war."@de,
        """Theodore Marcus "Teddy" Edwards (April 26, 1924 \u2013 April 20, 2003) was an American jazz tenor saxophonist based on the West Coast of the United States. Some consider him to be one of the most influential tenor saxophonists of the 1940s."""@en,
        """Theodore Marcus "Teddy" Edwards (Avril 26, 1924 ;\u2013 Avril 20, 2003) est un saxophoniste t\u00e9nor de jazz am\u00e9ricain bas\u00e9 sur la C\u00f4te Ouest des \u00c9tats-Unis. On le consid\u00e8re comme \u00e9tant l'un des plus influents saxophonistes t\u00e9nor des ann\u00e9es 1940."""@fr,
        "Theodore Marcus Edwards (Jackson (Mississippi), 26 de abril de 1924-20 de abril de 2003), m\u00e1s conocido como Teddy Edwards, fue un saxofonista, compositor y arreglista norteamericano de jazz. Se traslada a Detroit a los 16 a\u00f1os, despu\u00e9s de haber tocado son diversos grupos locales. All\u00ed colabora con Sonny Stitt y Wardell Gray. Muy viajero, toca con bandas de blues del medio oeste, hasta que se incorpora a la orquesta de Howard McGhee, donde coincide con Charlie Parker. En 1947 graba con Dexter Gordon el famoso Blues in Teddy's flat y, tras pasar por varias bandas, se convierte en el saxofonista del quinteto de Clifford Brown y Max Roach."@es;
    owl:sameAs viaf:42025138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teddy_Edwards>,
        <http://viaf.org/viaf/42025138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fc3c813-c71e-4e33-9ce8-4e07c7cfe099>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teddy_Edwards.
doremus_artist:b50e6936-e6a9-3d49-88a9-49b361d0ba4d
    dbp:birthPlace dbr:Brissago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Vaucaire. Michel Vaucaire, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1904 \u00e0 Brissago (canton du Tessin) en Suisse et mort le 18 juin 1980 \u00e0 Saint Denis (Seine-Saint-Denis), est un parolier fran\u00e7ais. Michel Vaucaire collabora fid\u00e8lement avec le compositeur Charles Dumont, \u00e0 qui il fit toujours confiance pour mettre en musique ses textes. Ils sont notamment les auteurs de la fameuse chanson Non, je ne regrette rien, popularis\u00e9e par \u00c9dith Piaf. Michel Vaucaire est l'\u00e9poux de la chanteuse Cora Vaucaire."@fr,
        """Michel Vaucaire (born 3 August 1904 in Brissago, Switzerland and died 18 June 1980 in Saint-Denis) was a French lyricist.He often collaborated with the composer Charles Dumont in whom he always had confidence to put his lyrics to music. They are in particular the authors of "Non, Je Ne Regrette Rien (No Regrets)", written in 1956 with Charles Dumont, its most notable recording completed in 1960 by Edith Piaf. He was the husband of Genevieve Collin, better known under the name of Cora Vaucaire (see the French Wikipedia article), \u201cthe white lady of Saint-Germain-of-Meadows\u201d."""@en,
        "Michel Vaucaire, (1904 - Brissago, Su\u00ed\u00e7a ; 1980) foi um compositor franc\u00eas. Colaborou fielmente com o compositor Charles Dumont a quem confiava extremamente a colocar a letra em suas melodias. A dupla \u00e9 famosa pela composi\u00e7\u00e3o de Non, je ne regrette rien, que foi popularizada por \u00c9dith Piaf."@pt;
    owl:sameAs viaf:46881942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Vaucaire>,
        <http://viaf.org/viaf/46881942>,
        <https://musicbrainz.org/artist/695921ad-883c-4e7f-8a7b-eab84b4b9728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Vaucaire.
doremus_artist:b6152c8d-2286-38b0-89eb-7e76803090f3
owl:sameAs viaf:59293587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59293587>.
doremus_artist:b6a236e4-b3b9-356e-962d-37b26b365225
    rdfs:comment
        "Gasparo Zanetti (* nach 1600; \u2020 um 1660) war ein italienischer Violinp\u00e4dagoge, Komponist und Herausgeber des Barock, der im Raum Mailand lebte und wirkte."@de,
        "Gasparo Zanetti (after 1600 \u2013 1660) was an Italian violin teacher, composer of the Baroque, who lived and worked in Milan."@en,
        "Gasparo Zanetti (n\u00e9 apr\u00e8s 1600 \u2013 mort en 1660) est un professeur de violon, compositeur italien de la p\u00e9riode baroque, qui a v\u00e9cu et travaill\u00e9 \u00e0 Milan."@fr;
    owl:sameAs viaf:79170345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gasparo_Zanetti>,
        <http://viaf.org/viaf/184145542726696641920>,
        <http://viaf.org/viaf/79170345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gasparo_Zanetti.
doremus_artist:b6c6124a-0641-3870-8822-24f7201a99ed
owl:sameAs viaf:54337136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337136>.
doremus_artist:b80d01f9-8629-3494-b1a3-0a470536a3ad
    dbp:birthPlace dbr:Indore;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kolkata,_India>;
    rdfs:comment
        "Ustad Nasir Aminuddin Dagar (Indore, India 1923 - Kolkata, India 2000) was an Indian dhrupad singer in the dagar-vani style. He is also remembered as the younger brother in the legendary jugalbandi or duo of Senior Dagar Brothers. He along with his elder brother Ustad Nasir Moinuddin Dagar was responsible in reviving the dhrupad tradition that had fallen to a nadir after the death of their father Ustad Nasiruddin Khan Dagar. Ustad Nasiruddin Khan had an early premonition of his own death and spend ten years training his two elder sons Moinuddin and Aminuddin so as to impart all his musical knowledge to them. Subsequently after Ustad Nasiruddin Khan's demise the two brothers trained under Ustad Riyazuddin Khan and Ustad Ziauddin Khan Dagar."@en;
    owl:sameAs viaf:64206543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aminuddin_Dagar>,
        <http://viaf.org/viaf/64206543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aminuddin_Dagar.
doremus_artist:b82c0771-5280-39af-ad2e-8ace2f4ebda3
    owl:sameAs viaf:315681314;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329110>,
        <http://viaf.org/viaf/315681314>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1bedf1f-4445-4651-9c35-f4a3f3860a13>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Giuseppe_Verdi.
doremus_artist:b83359ba-6a87-3c84-82ed-b428f04ed71d
    dbp:birthPlace dbr:Adjud;
    rdfs:comment
        "Nelly Miricioiu (* 31. M\u00e4rz 1952 in Adjud) ist eine rum\u00e4nische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Nelly Miricioiu (Adjud (Roemeni\u00eb), 31 maart 1952) is een Britse operasopraan van Roemeense geboorte, een van de veelzijdigste artiesten van de afgelopen jaren. Zij zingt een omvangrijk repertoire, van belcanto tot verisme, met groot succes."@nl,
        "Nelly Miricioiu (born 31 March 1952) is a Romanian-British operatic soprano  singing a large repertoire ranging from bel canto to verismo."@en,
        "Nelly Miricioiu (n\u00e9e le 31 mars 1952 \u00e0 Adjud) est une soprano roumaine, naturalis\u00e9e britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:85567495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelly_Miricioiu>,
        <http://viaf.org/viaf/85567495>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelly_Miricioiu.
doremus_artist:b874b367-6098-3fd1-90bf-c6eb9a3023f1
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    rdfs:comment
        "Caterina Assandra (* um 1590 in Pavia; \u2020 nach 1618) war eine italienische Komponistin und Benediktinerin."@de,
        "Caterina Assandra (1590 - c.1618) fue una compositora italiano y monja benedictina. Escribi\u00f3 numerosos motetes y diversas composiciones para \u00f3rgano, con tablatura alemana. Estudi\u00f3 contrapunto con Benedetto Re, uno de los maestros mayores de la catedral de Pavia quien le dedic\u00f3 una \u00f3pera en 1607. Su talento musical fue advertido por el editor Lomazzo al inicio de su carrera, en la dedicator\u00eda del trabajo de Giovanni Paolo Cima. Se han conservado sus libro de motetes, \u00abMotetti \u00e0 due, & tre voci, op.2\u00bb, dedicados al obispo de Pavia en 1609, pero su \u00f3pera opus 1 se ha perdido."@es,
        "Caterina Assandra (c. 1590 \u2013 after 1618) was an Italian composer and Benedictine nun. She was born in Pavia, Italy. She became famous as an organist and published various works during her lifetime. Assandra composed a number of motets and organ pieces, written in German tablature. She studied counterpoint with Benedetto Re, or Reggio, one of the leading teachers at Pavia Cathedral, who dedicated a piece to her in 1607. Re may have been an exiled German Catholic. Assandra's musical talents were noted by the publisher Lomazzo early in her career, in his dedication of the works of Giovanni Paolo Cima."@en,
        "Caterina Assandra (vers 1590 \u2014 apr\u00e8s 1618) est une compositrice et nonne b\u00e9n\u00e9dictine italienne."@fr,
        """Scrisse numerosi mottetti e diversi composizioni per organo, con intavolatura tedesca. Studi\u00f2 il contrappunto con Benedetto Re, uno degli insegnanti maggiori della cattedrale di Pavia, che le dedic\u00f2 un'opera nel 1607. Il suo talento musicale fu notato dall'editore Lomazzo all'inizio della sua carriera, con le dediche nei lavori di Giovanni Paolo Cima. I suoi libri di mottetti, "Motetti \u00e0 due, & tre voci," op.2, che erano dedicati a G.B. Biglia, vescovo di Pavia, nel 1609, sono giunti a noi, ma la sua op.1 \u00e8 perduta."""@it;
    owl:sameAs viaf:66865793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caterina_Assandra>,
        <http://viaf.org/viaf/66865793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caterina_Assandra.
doremus_artist:b958b8f1-84d6-3438-85a8-c9df4e5bebc0
owl:sameAs viaf:79201579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79201579>.
doremus_artist:ba0a8285-3fc8-31e8-8c9a-87f07ddcbdfb
owl:sameAs viaf:59286346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59286346>.
doremus_artist:ba14bc2c-90d0-3a82-8977-1fff4ba6f368
    owl:sameAs viaf:111839700;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111839700>,
        <http://viaf.org/viaf/305408508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3be35854-0141-49e8-bb43-f0655c15d675>.
doremus_artist:ba2bc5e4-0c33-31da-b6dc-961bd7d141f1
    dbp:birthPlace dbr:Zenica;
    rdfs:comment
        "Edin Karamazov (* 1965 in Zenica, Bosnien und Herzegowina, Jugoslawien) ist ein bosnischer Lautenspieler. Karamazov studierte bei Hopkinson Smith an der Schola Cantorum Basiliensis. Er arbeitete zusammen mit Ensembles wie Hesperion, L'Arpeggiata, Hilliard Ensemble, Mala Punica, Orpheus Chamber Orchestra und mit K\u00fcnstlern wie Andreas Scholl, Maria Cristina Kiehr, Arianna Savall und Sting."@de,
        "Edin Karamazov (Zenica, 1965) is a Bosnian classical lutenist."@en,
        "Edin Karamazov (ur. 1965, Zenica) \u2013 muzyk, pochodz\u0105cy z Bo\u015bni i Hercegowiny, zajmuj\u0105cy si\u0119 gr\u0105 na lutni. 9 pa\u017adziernika 2006 roku wyda\u0142 wraz z muzykiem o pseudonimie Sting p\u0142yt\u0119 Songs from the Labyrinth"@pl,
        "Edin Karamazov est un luthiste-musicien bosniaque renomm\u00e9 (n\u00e9 en 1965 \u00e0 Zenica, en Bosnie-Herz\u00e9govine). Il a \u00e9tudi\u00e9 le luth avec le Hopkinson Smith \u00e0 la Schola Cantorum Basiliensis. Il a travaill\u00e9 avec des ensembles tels que Hesperion, L'Arpeggiata, Hilliard Ensemble, Mala Punica, l'Orchestre de chambre d'Orph\u00e9e et des chanteurs tels que Andreas Scholl, Maria Cristina Kiehr, Arianna Savall et Sting. Des collaborations r\u00e9centes avec Sting (dans le domaine de la musique du XVIe si\u00e8cle) ont abouti \u00e0 l'album et au film Songs from the Labyrinth, consacr\u00e9 aux chansons pour luth de John Dowland."@fr;
    owl:sameAs viaf:85688022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edin_Karamazov>,
        <http://viaf.org/viaf/85688022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edin_Karamazov.
doremus_artist:ba32fc71-4b10-301c-94aa-e4d247e01af7
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Martha Argerich (* 5. Juni 1941 in Buenos Aires) ist eine schweizerisch-argentinische Pianistin."@de,
        "Martha Argerich (Buenos Aires, 5 de junho de 1941) \u00e9 uma pianista argentina, naturalizada na Su\u00ed\u00e7a, de ascend\u00eancia judaica e catal\u00e3, considerada um dos maiores exponentes de sua gera\u00e7\u00e3o e do per\u00edodo p\u00f3s-guerra, destacando-se por suas interpreta\u00e7\u00f5es de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Franz Liszt, Johann Sebastian Bach, Robert Schumann, Maurice Ravel e Serguei Prokofiev. Um dos seus grandes amigos \u00e9 o pianista brasileiro Nelson Freire, com quem tocou em duo em v\u00e1rios recitais. Argerich tamb\u00e9m teve uma participa\u00e7\u00e3o no document\u00e1rio Nelson Freire (2003), de Jo\u00e3o Moreira Salles."@pt,
        "Martha Argerich (Buenos Aires, 5 de junio de 1941) es una pianista argentina de m\u00fasica acad\u00e9mica, considerada una de los mayores exponentes de su generaci\u00f3n y la posguerra. Especialmente c\u00e9lebre por sus interpretaciones de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Franz Liszt, Johann Sebastian Bach, Robert Schumann, Maurice Ravel y Sergu\u00e9i Prok\u00f3fiev."@es,
        "Martha Argerich (Buenos Aires, 5 juni 1941) is een Argentijnse concertpianiste."@nl,
        "Martha Argerich (born June 5, 1941) is an Argentine pianist, widely regarded as one of the greatest pianists of the second half of the 20th century."@en,
        "Martha Argerich (ur. 5 czerwca 1941 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ska pianistka."@pl,
        "Martha Argerich, n\u00e9e le 5 juin 1941 \u00e0 Buenos Aires, est une pianiste argentine, naturalis\u00e9e suisse. Enfant prodige du piano, elle a apport\u00e9 \u00e0 l'interpr\u00e9tation du r\u00e9pertoire romantique et moderne un souffle nouveau qui l'a propuls\u00e9e rapidement sur le devant de la sc\u00e8ne internationale. Plusieurs des grands concertos pour piano et orchestre tels ceux de Chopin, Schumann, Liszt, Tchaikovsky, Ravel, Prokofiev et Rachmaninov ont trouv\u00e9 en Martha Argerich une interpr\u00e8te flamboyante et r\u00e9fl\u00e9chie. Fuyant la publicit\u00e9, elle s'\u00e9loigne de la sc\u00e8ne pendant une partie importante de sa carri\u00e8re. Artiste exigeante et femme de caract\u00e8re, elle n'accorde que peu d'entrevues, et ne joue plus, depuis quelques ann\u00e9es, qu'en formation de musique de chambre ou avec orchestre. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme une des pia"@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0410\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0445 (\u0438\u043d\u0430\u0447\u0435 \u2014 \u0410\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0447; \u0438\u0441\u043f. Martha Argerich; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u062b\u0627 \u0622\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a\u0634 (Martha Argerich) \u0648\u064f\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 5 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1941 \u0641\u064a \u0628\u0648\u064a\u0646\u0633 \u0622\u064a\u0631\u0633\u060c \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\uff08Maria Martha Argerich, 1941\u5e746\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u3001\u4e16\u754c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u754c\u3067\u6700\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u746a\u5854\u00b7\u963f\u683c\u9e97\u5e0c\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aMartha Argerich\uff0c1941\u5e746\u67085\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4f86\u81ea\u963f\u6839\u5ef7\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u7531\u65bc\u5979\u5c0d\u5a92\u9ad4\u548c\u516c\u773e\u5834\u5408\u7684\u53ad\u60e1\uff0c\u4f7f\u5979\u5927\u90e8\u5206\u6642\u9593\u90fd\u4fdd\u6301\u9060\u96e2\u5927\u773e\u7684\u6ce8\u76ee\u7126\u9ede\uff1b\u5979\u5f88\u5c11\u63a5\u53d7\u8a2a\u554f\uff0c\u5118\u7ba1\u5982\u6b64\uff0c\u5979\u4ecd\u88ab\u8996\u70ba\u7576\u4ee3\u6700\u5049\u5927\u7684\u92fc\u7434\u5927\u5e2b\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110790549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martha_Argerich>,
        <http://viaf.org/viaf/110790549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martha_argerich_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martha_Argerich.
doremus_artist:ba4f6494-a79c-3661-a28e-3fff37e33537
owl:sameAs viaf:42104594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42104594>.
doremus_artist:ba4ff1b1-e7ba-30b2-9b5d-1c07952c0546
    rdfs:comment
        "Troels Svane (* 1967) ist ein d\u00e4nischer Cellist."@de,
        "Troels Svane (born 1967) is a cellist and part of the Zapolski Quartet. He studied with David Geringas at the L\u00fcbeck Academy of Music in Germany. He graduated from the soloist class with distinction and the highest grade in all subjects. He was taught by Anner Bylsma, Frans Helmerson, Ralph Kirshbaum, Gy\u00f6rgy Ligeti, Yo-Yo Ma, Siegfried Palm, Boris Pergamenschikow, Mstislav Rostropovich, Daniil Shafran, Paul Tortelier and the Amadeus Quartet. He has recorded more than 40 CDs including the complete works for cello and piano by Beethoven, Rachmaninov and Reger."@en;
    owl:sameAs viaf:118364225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Troels_Svane>,
        <http://viaf.org/viaf/118364225>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Troels_Svane.
doremus_artist:bbf5c3e2-f8b6-3aec-9259-2bbe6aef7b16
owl:sameAs viaf:163183054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163183054>.
doremus_artist:bc6cfdd9-46de-3149-9005-f09ba794b32e
owl:sameAs viaf:59269567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269567>.
doremus_artist:bd33c1a1-413f-36ea-94a1-327987e446e9
    dbp:birthPlace dbr:Mouscron;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Raymond Devos (* 9. November 1922 in Mouscron, Belgien; \u2020 15. Juni 2006 in Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse, Yvelines, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Komiker, Comedian und Clown. Devos war vor allem durch seine Wortspiele bei Auftritten im Fernsehen und f\u00fcr seinen surrealen Humor bekannt. Beim franz\u00f6sischen Publikum stieg Devos zum Star auf. Seine ersten Erfolge erzielte er in den 1950er Jahren. Er wurde in die Ehrenlegion aufgenommen und erhielt den \u201eGrand Prix du Th\u00e9\u00e2tre\u201c der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@de,
        "Raymond Devos (9 de novembro de 1922 em Mouscron, B\u00e9lgica - 15 de junho de 2006 (83 anos) em Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse, Fran\u00e7a) \u00e9 um Humorista e Actor, c\u00e9lebre pelo jogo de palavras, o paradoxo, o absurdo e a zombaria das suas actua\u00e7\u00f5es p\u00fablicas."@pt,
        "Raymond Devos (French: [d\u0259v\u0254s]; 9 November 1922 \u2013 15 June 2006) was a Belgian-French humorist, stand-up comedian and clown. He is best known for his sophisticated puns and surreal humour."@en,
        "Raymond Devos (Moeskroen, 9 november 1922 - Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse, 15 juni 2006) was een Belgisch humorist en cabaretier. Eigenlijk had hij Fransman moeten zijn omdat hij op een steenworp van Frankrijk uit Franse ouders werd geboren maar zijn vader had verzuimd hem als zodanig te laten registreren op het Franse consulaat. Hij werd in 2003 benoemd tot Commendeur in het Legioen van Eer. Raymond Devos overleed op 83-jarige leeftijd. In Rochefort staat er een standbeeld met als opschrift: Raymond DEVOS, jongleur de mots. Que te spectacle continue."@nl,
        "Raymond Devos (prononcer /d\u0259vos/ ), n\u00e9 le 9 novembre 1922 \u00e0 Mouscron en Belgique et mort le 15 juin 2006 \u00e0 Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse dans les Yvelines, est un humoriste fran\u00e7ais. Il est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre pour ses jeux de mots, ses qualit\u00e9s de mime, son go\u00fbt pour les paradoxes cocasses, le non-sens et la d\u00e9rision."@fr,
        "Raymond Devos fue un humorista franc\u00e9s, naci\u00f3 el 9 de noviembre de 1922 en Mouscron en B\u00e9lgica y muri\u00f3 el 15 de junio de 2006 en su casa en Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse en el departamento franc\u00e9s de las Yvelines. Era famoso por sus juegos de palabras, sus cualidades de mimo, y sobre todo su gusto por las situaciones parad\u00f3jicas y el humor sin sentido. En 1986 recibi\u00f3 el Gran premio del teatro de la Academia francesa, que se concede para distinguir la carrera dram\u00e1tica de un autor."@es,
        "\u30ec\u30fc\u30e2\u30f3\u30fb\u30c9\u30a5\u30f4\u30a9\u30b9\uff08Raymond Devos, 1922\u5e7411\u67089\u65e5 - 2006\u5e746\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u9053\u5316\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98446431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Devos>,
        <http://viaf.org/viaf/98446431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1497aff4-d91d-4b20-ab11-1ce3c13fc0a8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raymond_Devos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Devos.
doremus_artist:bdf171f7-1e50-3158-afe5-54e997c493b4
owl:sameAs viaf:64305086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64305086>.
doremus_artist:be13ef4f-4ddc-3494-be3d-fa6f1390feb5
owl:sameAs viaf:59139326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59139326>.
doremus_artist:be82bb87-5fb9-31b8-ab82-c8257e1e0f4a
owl:sameAs viaf:76510253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510253>.
doremus_artist:be8c748f-40e5-3dff-895f-d1336beb5bb4
owl:sameAs viaf:32251890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32251890>.
doremus_artist:be922b0c-b109-3102-9ec1-032cc05c09ad
owl:sameAs viaf:32183926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32183926>.
doremus_artist:bead6158-0a3c-375a-ae66-5e136ce137b6
owl:sameAs viaf:54343367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54343367>.
doremus_artist:bf2f06db-2f50-3b24-a7f5-c8084728afa3
owl:sameAs viaf:41507015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41507015>.
doremus_artist:c0239316-2f1d-3cdc-b4ad-168a4426dc73
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Isidor (auch Isidore) Edmond Philipp (* 2. September 1863 in Budapest, Kaisertum \u00d6sterreich; \u2020 20. Februar 1958 in Paris) war ein ungarischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Isidor (ou Isidore) Philipp (Budapest, 2 septembre 1863 - Paris, 20 f\u00e9vrier 1958) \u00e9tait un pianiste, p\u00e9dagogue et compositeur fran\u00e7ais d'origine hongroise. Il est moins connu aujourd'hui pour ses activit\u00e9s de compositeur que pour ses publications d'ouvrages sur la technique pianistique."@fr,
        "Isidor Edmond Philipp (first name sometimes spelled Isidore) (2 September 1863 \u2013 20 February 1958) was a French pianist, composer, and pedagogue of Jewish Hungarian descent. He was born in Budapest and died in Paris."@en,
        "\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u9580\u4e0b\u306e\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021883\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3084\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30d8\u30e9\u30fc\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u9580\u4e0b\u306e\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30c6\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021890\u5e74\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002 1903\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u305d\u308c\u306b\u52a0\u3048\u3066\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30ae\u30aa\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u30a8\u30b9\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30da\u30ec\u30c1\u30a8\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30d4\u30e5\u30a4\u30b0\uff1d\u30ed\u30b8\u30a7\u3001\u30d9\u30f4\u30a1\u30ea\u30c3\u30b8\u30fb\u30a6\u30a7\u30d6\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30b7\u30e7\u30eb\u30ea\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 1940\u5e74\u306b\u7c73\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u304b\u3064\u3066\u306e\u9580\u4eba\u30c9\u30ef\u30a4\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u63f4\u52a9\u306e\u3082\u3068\u3001\u3055\u3057\u3042\u305f\u3063\u3066\u30eb\u30a4\u30b9\u30f4\u30a3\u30eb\u306b\u843d\u3061\u7740\u304f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3084\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021955\u5e74\u300192\u6b73\u306e\u3068\u304d\u544a\u5225\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u50ac\u3002 1977\u5e74\u306b\u30eb\u30a4\u30b9\u30f4\u30a3\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u300c\u7c73\u56fd\u30ea\u30b9\u30c8\u5354\u4f1a\u300d\u306e\u770b\u677f\u306e\u3082\u3068\u306b\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u6587\u5eab\u304c\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u306b\u65b0\u805e\u5831\u9053\u3084\u5199\u771f\u306b\u304f\u308f\u3048\u3066\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3001\u30de\u30b9\u30cd\u3001\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u3089\u3068\u3044\u3063\u305f\u5927\u5bb6\u3084\u9580\u4eba\u3068\u53d6\u308a\u4ea4\u308f\u3055\u308c\u305f\u79c1\u4fe1\u304c\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5194273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isidor_Philipp>,
        <http://viaf.org/viaf/5194273>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isidor_Philipp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isidor_Philipp.
doremus_artist:c2271c4c-34ae-37c6-a060-9af76ffab533
owl:sameAs viaf:103688391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103688391>.
doremus_artist:c241de63-128f-35d4-9537-df4e70810d34
    dbp:birthPlace dbr:Odense;
    rdfs:comment
        "Birgitte Alsted  (born 15 June 1942) is a Danish violinist, teacher and composer. Alsted was born in Odense, and was educated at the Royal Danish Academy of Music and in Warsaw. She has done much within the electronic music and often uses creative expressions, which includes other forms. Thus, she has been a part in theater and performance / dance in Denmark. Her work list, besides the music theater includes works for soloists and chamber ensembles, often unconventional compositions and the use of acoustic instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:6982986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Birgitte_Alsted>,
        <http://viaf.org/viaf/6982986>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Birgitte_Alsted.
doremus_artist:c277d3b9-e498-3a15-9ca9-f8c4bac75e30
    dbp:birthPlace dbr:Buckinghamshire;
    dbp:deathPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "Daniel Bacheler auch Daniell Batchelar (* 16. M\u00e4rz 1572 in Aston Clinton (Buckinghamshire); \u2020 29. Januar 1619 in Kent) war ein englischer Lautenist und Komponist der Sp\u00e4trenaissance."@de,
        "Daniel Bacheler ou Daniell Batcheler (n\u00e9 le 16 mars 1572 et mort le 29 janvier 1619 dans le Kent) est un compositeur et luthiste anglais, actif \u00e0 la fin de la Renaissance, durant le r\u00e8gne de Jacques Ier au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle. Bacheler est, avec John Dowland, un des principaux luthistes anglais de la fin de l'\u00e8re \u00e9lisab\u00e9thaine et de l'\u00e8re jacob\u00e9enne. Il est probablement, de tous les luthistes anglais, celui qui eut le plus de succ\u00e8s de son vivant."@fr,
        "Daniel Bacheler, also variously spelt Bachiler, Batchiler or Batchelar, (baptized 16 March 1572 \u2013 buried 29 January 1619) was an English lutenist and composer. Of all the English lutenist-composers, he is now credited as probably being the most successful in his own lifetime. Bacheler was born at Aston Clinton, Buckinghamshire, a son of Richard Bachelor and his wife Elizabeth (n\u00e9e Cardell). He served an apprenticeship with his uncle, Thomas Cardell, who was a lutenist and dancing-master in the court of Queen Elizabeth I."@en,
        "Daniel Bacheler, tambi\u00e9n llamado en ocasiones como Bachiler, Batchiler o Batchelar (16 de marzo de 1572 \u2013 29 de enero 1619) fue un compositor y laudista ingl\u00e9s. Se considera que fue uno de los laudistas ingleses que m\u00e1s \u00e9xito obtuvo en vida. Naci\u00f3 en Aston Clinton, Buckinghamshire, hijo de Richard Bachelor y su mujer Elizabeth, realiz\u00f3 su aprendizaje musical de la mano de su t\u00edo, Thomas Cardell que fue int\u00e9rprete de laud y maestro de baile en la corte de la reina Isabel I de Inglaterra. Fue enterrado el 29 de enero de 1619 en The Lee, Kent."@es;
    owl:sameAs viaf:12490745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Bacheler>,
        <http://viaf.org/viaf/12490745>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d640d540-5924-461f-9879-0be6f6883730>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DanielBacheler.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Bacheler.
doremus_artist:c2985942-389b-3f2e-b790-c62ac1cc4e2d
owl:sameAs viaf:61163367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61163367>.
doremus_artist:c2eb2862-a41a-3e3f-a0a3-33ffa233fdc7
    rdfs:comment
        "Phil Upchurch (* 19. Juli 1941 in Chicago) ist ein US-amerikanischer Jazzgitarrist und Bassgitarrist des Rhythm and Blues und Rockjazz."@de,
        """Phil Upchurch (born July 19, 1941, Chicago, Illinois) is an American jazz and R&B guitarist and bassist. Upchurch started his career working with the Kool Gents, the Dells, and the Spaniels before going on to work with Curtis Mayfield, Otis Rush and Jimmy Reed. (His association with Kool Gents member Dee Clark would continue, including playing guitar on Clark's 1961 solo hit "Raindrops".) He then returned to Chicago to play and record with Woody Herman, Stan Getz, Groove Holmes, B.B. King, and Dizzy Gillespie. In the 1990s he worked with Jimmy Smith and Jack McDuff."""@en;
    owl:sameAs viaf:14959804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phil_Upchurch>,
        <http://viaf.org/viaf/14959804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phil_Upchurch.
doremus_artist:c2fdc51f-bd5b-3948-9cf1-475346b23966
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Piacenza;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Nicolini (Plaisance 29 janvier 1762 \u2013 Plaisance 18 d\u00e9cembre 1842) est un compositeur italien."@fr,
        "Giuseppe Nicolini (or Niccolini; 29 January 1762 \u2013 18 December 1842) was an Italian composer who wrote at least 45 operas. From 1819 onwards, he devoted himself primarily to religious music. He was born and died at Piacenza."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Nicolini; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1762 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0438 \u0413\u0432\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u0430 \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1842 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:7654758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Nicolini_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/7654758>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Nicolini_by_Luigi_Rados.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Nicolini_(composer)>.
doremus_artist:c332cffe-3309-30f7-b1af-5ccbf4b5543a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0633\u0643\u0648\u0631\u0633\u064a\u0632\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1942 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u062f\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u0648\u0646\u060c \u0648\u0642\u062f \u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062a. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631\u062a \u062f\u064a \u0646\u064a\u0631\u0648 \u0628\u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 taxi driver (\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0643\u0633\u064a) \u0627\u0644\u0630\u064a \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0647 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0633\u0643\u0648\u0631\u0633\u064a\u0632\u064a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u0639\u0641\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0639\u0627\u0645 1976 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 Raging Bull (\u0627\u0644\u062b\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u062c) \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0635\u0644 \u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u062f\u064a \u0646\u064a\u0631\u0648 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1988 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 (\u0627\u0644\u0625\u063a\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0644\u0644\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d) \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0627\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0641\u0636 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0628\u0637\u0631\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0646 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 1988\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645"@ar,
        "Esponente della New Hollywood, \u00e8 considerato uno dei maggiori e pi\u00f9 importanti registi della storia del cinema. Temi centrali dei suoi film sono la violenza istintiva dell'uomo, la colpa, il peccato e la religione. Il suo stile, spesso caratterizzato da sequenze virtuosistiche e violenza iperrealista, trae ispirazione dalla Nouvelle Vague francese, dal Neorealismo italiano e dal cinema indipendente di John Cassavetes."@it,
        "Martin Charles Scorsese (/sk\u0254\u02d0r\u02c8s\u025bsi/; Italian: [skor\u02c8se\u02d0ze]; born November 17, 1942) is an American director, producer, screenwriter, actor, and film historian, whose career spans more than 53 years. Scorsese's body of work addresses such themes as Sicilian-American identity, Roman Catholic concepts of guilt and redemption, machismo, modern crime, and gang conflict. Many of his films are also notable for their depiction of violence and liberal use of profanity."@en,
        "Martin Charles Scorsese (Queens, Nueva York, 17 de noviembre de 1942), conocido como Martin Scorsese, es un director, guionista, actor y productor estadounidense de cine, ganador de un \u00d3scar, tres Globos de Oro, dos premios BAFTA, un Primetime Emmy, y un premio del gremio de directores de Estados Unidos, adem\u00e1s de ser uno de los fundadores de World Cinema Foundation. Fue condecorado con la Legi\u00f3n de Honor francesa en 1987. Scorsese es presidente de The Film Foundation, una fundaci\u00f3n sin fines de lucro dedicada a la preservaci\u00f3n del material f\u00edlmico en deterioro."@es,
        "Martin Marcantonio Luciano Scorsese [sk\u0254\u0279\u02c8s\u025bz\u026a] (* 17. November 1942 in Queens, New York) ist ein US-amerikanischer Regisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent. Er geh\u00f6rt zu den einflussreichsten Regisseuren des zeitgen\u00f6ssischen amerikanischen Kinos."@de,
        "Martin Scorsese (Martin Charles Scorsese, Queens, Nova Iorque, 17 de novembro de 1942) \u00e9 um premiado cineasta, produtor de cinema, roteirista e ator norte-americano. \u00c9 amplamente considerado como um dos maiores diretores de todos os tempos. Em 2007, depois de tantas vezes ser ignorado, venceu o Oscar de Melhor Diretor com The Departed. Suas obras mais conhecidas s\u00e3o: Taxi Driver, Raging Bull, Goodfellas, Casino, Gangs of New York, The Aviator, Shutter Island, The Departed, Hugo e The Wolf of Wall Street."@pt,
        "Martin Scorsese (Queens (New York), 17 november 1942) is een Amerikaans filmregisseur van Siciliaanse komaf. Hij is tevens actief als filmproducent, documentairemaker en scenarioschrijver en treedt soms op als acteur."@nl,
        "Martin Scorsese (ur. 17 listopada 1942 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta, monta\u017cysta, aktor i producent filmowy. Laureat Oscara za re\u017cyseri\u0119 filmu Infiltracja (2007), doktor honoris causa Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Filmowej Telewizyjnej i Teatralnej im. Leona Schillera w \u0141odzi."@pl,
        "Martin Scorsese, n\u00e9 le 17 novembre 1942 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis), est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain. De parents d'origine sicilienne, il passe son enfance dans le quartier de Little Italy, qui lui inspire de nombreux films durant sa carri\u00e8re. Il est le fondateur de la World Cinema Foundation, r\u00e9cipiendaire de l'AFI Life Achievement Award pour sa contribution au cin\u00e9ma et le pr\u00e9sident de la The Film Foundation, une organisation \u00e0 but non lucratif d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation du patrimoine cin\u00e9matographique et \u00e0 la pr\u00e9vention contre la d\u00e9composition des pellicules de films en stock."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0421\u043a\u043e\u0440\u0441\u0435\u0301\u0437\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Martin Charles Scorsese, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u2014 \u0421\u043a\u043e\u0440\u0441\u0435\u0437\u0438; \u0440\u043e\u0434. 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u041a\u0443\u0438\u043d\u0441, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0421\u043a\u043e\u0440\u0441\u0435\u0437\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: \u0442\u0430\u043a, \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c Paste, \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0421\u043a\u043e\u0440\u0441\u0435\u0437\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0437\u0430\u0434\u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041b\u044e\u043a\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0421\u043f\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30bb\u30c3\u30b7\uff08Martin Scorsese, \u672c\u540d: Martin Marcantonio Luciano Scorsese, 1942\u5e7411\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u4e01\u00b7\u65af\u79d1\u585e\u65af\uff08Martin Scorsese\uff0c1942\u5e7411\u670817\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u66fe\u7372\u7b2c79\u5c46\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111716145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Scorsese>,
        <http://viaf.org/viaf/111716145>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7962d3cd-83e7-46ea-8352-531a65cf2d29>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Scorsese_Cannes_2010_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Scorsese.
doremus_artist:c42363af-9e7b-3418-b98a-397f4dc32c4f
owl:sameAs viaf:97794577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97794577>.
doremus_artist:c4877d62-f048-32e7-9380-439271eca809
owl:sameAs viaf:90771505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90771505>.
doremus_artist:c4d64b7a-68d5-3bf1-9ad0-924a853bb87a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Jean Hotteterre (1677\u20131720) was a composer and musician of the Hotteterre family at the court of Louis XIV of France. He and his brothers Jacques-Martin and Nicolas made many enhancements to the oboe, creating an "indoor" version similar to the shawm. Jean worked at the family workshop on the rue de Harlay until his death. Jean and Michel Philidor created the oboe."""@en;
    owl:sameAs viaf:22406283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Hotteterre>,
        <http://viaf.org/viaf/22406283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Hotteterre.
doremus_artist:c528c549-1a71-3abe-abee-61d2d29eeaa6
owl:sameAs viaf:32283562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32283562>.
doremus_artist:c5960d89-bdf1-3c3d-b69c-4841bb2df222
owl:sameAs viaf:12561411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12561411>.
doremus_artist:c65f5ed6-74d0-3614-ad13-a68f1e032f4e
owl:sameAs viaf:107533540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107533540>.
doremus_artist:c66c81de-9b3f-3fc3-bc37-0149e90566c8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Crema,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "(Pietro) Francesco Cavalli oorspronkelijk Caletti-Bruni geheten (Crema (Itali\u00eb), 14 februari 1602 - Veneti\u00eb, 14 januari 1676) was een Italiaans componist en organist."@nl,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0643\u0627\u0641\u0627\u0644\u064a  \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0643\u0627\u0644\u064a\u062a\u064a \u0628\u0631\u0648\u0646\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0634\u0628\u0627\u0637 (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631) \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1602 \u0641\u064a \u0643\u0631\u064a\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u0631\u064a\u0645\u0648\u0646\u0627 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0645\u0628\u0627\u0631\u062f\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631) \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1676 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629. \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646. \u0625\u062a\u062e\u0630 \u0627\u0633\u0645 \u062d\u0627\u0645\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a \u0644\u0646\u0641\u0633\u0647."@ar,
        "Francesco Cavalli (14 February 1602 \u2013 14 January 1676) was an Italian composer of the early Baroque period. His real name was Pietro Francesco Caletti-Bruni, but he is better known by that of Cavalli, the name of his patron Federico Cavalli, a Venetian nobleman."@en,
        "Francesco Cavalli (14 de fevereiro de 1602 \u2014 14 de janeiro de 1676) foi um compositor italiano do in\u00edcio do per\u00edodo Barroco. O seu nome, Pietro Francesco Caletti-Bruni, \u00e9 mais conhecido de Cavalli, o nome do seu patrono, um nobre veneziano. Cavalli foi um parceiro pr\u00f3ximo (e talvez aluno) de Claudio Monteverdi, cuja morte o fez assumir a lideran\u00e7a entre os compositores e m\u00fasicos de Veneza. Nascido Francesco Caletto, era um grande cantor e entrou para o coro de S\u00e3o Marcos sob a dire\u00e7\u00e3o de Monteverdi, tornando-se enfim seu organista. A princ\u00edpio compositor de m\u00fasica sacra (em grande parte perdida), depois de um casamento por dinheiro voltou-se para projetos c\u00eanicos. Com a explos\u00e3o da \u00f3pera, escreveu cerca de quarenta de grande sucesso, como Equisto, Giasone, Xerxes e Erismena sendo encenadas"@pt,
        "Francesco Cavalli, de son vrai nom Pier Francesco Caletti-Bruni (n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1602 \u00e0 Crema, dans la province de Cr\u00e9mone, en Lombardie - mort le 14 janvier 1676 \u00e0 Venise) fut un compositeur et organiste italien. Il avait pris pour pseudonyme le nom d'un noble v\u00e9nitien qui \u00e9tait son m\u00e9c\u00e8ne."@fr,
        "Francesco Cavalli, eigentlich Pier Francesco Caletti-Bruni (* 14. Februar 1602 in Crema; \u2020 14. Januar 1676 in Venedig) war ein italienischer Komponist und Organist, der heute haupts\u00e4chlich f\u00fcr seine Opern bekannt ist."@de,
        "Pier Francesco Cavalli (Crema, 14 de febrero de 1602 - Venecia, 14 de enero de 1676) fue un compositor, organista y cantante italiano. Fue, junto a Monteverdi, el compositor de \u00f3pera m\u00e1s importante del siglo XVII."@es,
        "Pier Francesco Cavalli, w\u0142a\u015bciwie Pier Francesco Caletti-Bruni (ur. 14 lutego 1602 w Crema, zm. 14 stycznia 1676 w Wenecji) \u2013 w\u0142oski kompozytor epoki baroku, a tak\u017ce organista i \u015bpiewak (tenor)."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Francesco Cavalli, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041a\u0430\u043b\u0435\u0442\u0442\u0438 (Caletti); 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1602, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0430 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1676, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ea\uff08\u30ab\u30f4\u30a1\u30eb\u30ea\u3001Francesco Cavalli, 1602\u5e742\u670814\u65e5 - 1676\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30c6\u30a3\uff1d\u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\uff08Pietro Francesco Caletti-Bruni \uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u5e87\u8b77\u8005\u306e\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u8cb4\u65cf\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ea\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2655640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Cavalli>,
        <http://viaf.org/viaf/2655640>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2afb8d0b-50ff-43b0-8ab2-5471e66ea91c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Cavalli.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Cavalli.
doremus_artist:c8c4b188-d1fc-3cdc-9f95-cf28cec4687d
owl:sameAs viaf:30463565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30463565>.
doremus_artist:c90ced9f-2140-369a-828e-d5fafc21b833
owl:sameAs viaf:7562179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7562179>.
doremus_artist:c93e7307-cbfe-3d37-9284-996df36ad07f
    owl:sameAs viaf:196973;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196973>,
        <http://viaf.org/viaf/219059020>.
doremus_artist:c998930d-23ec-3d9d-a4b7-cadd1a2a3dfc
    rdfs:comment
        "Rodney Slatford (born 18 July 1944) is an English contemporary double bass player and teacher (especially of young children). He was the principal bass player of the Midland Sinfonia, Academy of St. Martin in the Fields, and English Chamber Orchestra, a founder of the Nash Ensemble, and has been a principal player in other early music ensembles. He is also a publisher of sheet music for double bass. He had studied with Adrian Beers and wrote his obituary in The Independent."@en;
    owl:sameAs viaf:24813054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodney_Slatford>,
        <http://viaf.org/viaf/24813054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodney_Slatford.
doremus_artist:c9c23c1a-89a1-3aff-acd9-60c7f30e567f
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Wayne Isham (* 1958) ist ein US-amerikanischer Regisseur, der sich haupts\u00e4chlich auf Musikvideos spezialisiert hat."@de,
        "Wayne Isham (born 1958) is an American director who has directed music videos of many popular artists."@en,
        "Wayne Isham (nascido em 1958) \u00e9 um diretor estadunidense de videoclipes que j\u00e1 dirigiu videoclipes de v\u00e1rios artistas populares como Roxette, M\u00f6tley Cr\u00fce, Britney Spears, Simple Plan, Avenged Sevenfold, Pantera, *NSYNC, Shania Twain, Metallica, Keith Urban, Godsmack, Leona Lewis, Aaliyah, Pink Floyd, Sheryl Crow, Joss Stone, Madonna, Michael Jackson Kelly Clarkson, Avril Lavigne, Def Leppard, Bon Jovi, Muse,Adam Lambert, Rick Martin, Ever After High, entre outros."@pt,
        "Wayne Isham (ur. 1958) jest utytu\u0142owanym re\u017cyserem teledysk\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z wieloma muzykami."@pl,
        "Wayne Isham \u2014nacido en 1958\u2014 es un director de cine estadounidense que ha dirigido videos musicales de varios artistas populares, como Guns & Roses, Bon Jovi, Avenged Sevenfold, *NSYNC, Metallica, Megadeth, Godsmack, Britney Spears, Queensr\u00ffche, Pink Floyd, Eros Ramazzotti, Sheryl Crow, Joss Stone, Paulina Rubio, Man\u00e1 y Madonna, entre otros."@es,
        "\u0423\u044d\u0301\u0439\u043d \u0410\u0301\u0439\u0448\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Wayne Isham; \u0440\u043e\u0434. 1958) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0438\u043f\u043c\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043f-\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u043c\u0438: \u0414\u0436\u0430\u043d\u0435\u0442 \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d, Roxette, M\u00f6tley Cr\u00fce, \u0411\u0440\u0438\u0442\u043d\u0438 \u0421\u043f\u0438\u0440\u0441, \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a\u0441\u043e\u043d, Whitesnake, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u041a\u0443\u043a, Simple Plan, Avenged Sevenfold, Pantera, *NSYNC, \u0428\u0430\u043d\u0430\u0439\u044f \u0422\u0432\u0435\u0439\u043d, Metallica, Muse, \u041a\u0438\u0442 \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d, Godsmack, \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441, \u0410\u043b\u0438\u044f, Pink Floyd, \u0428\u0435\u0440\u0438\u043b \u041a\u0440\u043e\u0443, Megadeth, \u041c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0440\u0438\u043b \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d, Def Leppard, Bon Jovi, Darius Rucker, \u0410\u0434\u0430\u043c \u041b\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0442, \u041d\u0430\u0434\u0438\u043d \u041a\u043e\u0443\u043b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u0412 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u043d\u044f\u043b \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c 12 \u0431\u0430\u043a\u0441\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:19873831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Isham>,
        <http://viaf.org/viaf/19873831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Isham.
doremus_artist:ca529c89-4e50-34d7-846e-ea6524fc54b8
owl:sameAs viaf:29716726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716726>.
doremus_artist:cb0999be-b9a2-376b-ad1d-b85da8794a60
owl:sameAs viaf:19583668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19583668>.
doremus_artist:cb6023b4-8959-3043-9c67-106d6c2f912e
owl:sameAs viaf:14984802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984802>.
doremus_artist:cbb83cba-44f4-3114-bbb3-f6db5a81de58
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Judith Ann Lang Zaimont (Memphis, Tennessee, 8 november 1945) is een Amerikaans componiste, muziekpedagoog en pianiste."@nl,
        "Judith Lang Zaimont (* 1945) ist eine US-amerikanische Komponistin. Zaimont studierte am Queens College, City University of New York und der Columbia University."@de,
        "Judith Lang Zaimont was born on November 8, 1945, in Memphis Tennessee. Her career includes prominent roles as pianist, performer, educator, and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:24866099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Lang_Zaimont>,
        <http://viaf.org/viaf/24866099>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Lang_Zaimont.
doremus_artist:cbd25a06-26fe-3b68-b38b-0b5156a04ce3
owl:sameAs viaf:106046008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106046008>.
doremus_artist:cbf2f8cf-9c37-3f65-8354-fe02b3fd7288
    dbp:birthPlace dbr:Argentan;
    rdfs:comment
        "Richard Peduzzi (* 28. Januar 1943 in Argentan) ist ein franz\u00f6sischer Architekt, Maler und B\u00fchnenbildner. Er war von 1990 bis 2002 Direktor der \u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs de Paris und leitete anschlie\u00dfend sechs Jahre lang die Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome."@de,
        "Richard Peduzzi (born 1943 in Argentan, Orne) is a French scenographer. He was the director of the French Academy in Rome from September 2002 to August 2008. Since 1969, he has decorated the sets designed by Patrice Ch\u00e9reau, and together they have put on several dramatic texts by Bernard-Marie Kolt\u00e8s. In the theatre, they participated in the centennial productions of Der Ring des Nibelungen at Bayreuth under the direction of Pierre Boulez. For the Op\u00e9ra National de Paris, they presented Alban Berg's Lulu, and Jacques Offenbach's The Tales of Hoffmann, and for the La Scala, Milan, they collaborated on Wagner's Tristan und Isolde (2007). Peduzzi also created films with Ch\u00e9reau, such as La Reine Margot and Ceux qui m'aiment prendront le train. He was nominated for a C\u00e9sar Award for Best Produ"@en,
        "Richard Peduzzi, n\u00e9 le 28 janvier 1943 \u00e0 Argentan, est un sc\u00e9nographe, peintre, designer et cr\u00e9ateur de mobilier fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 directeur de l'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs et de l'Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome."@fr,
        "\u00c8 stato direttore dell'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Arts d\u00e9coratifs di Parigi e dell'Accademia di Francia a Roma."@it;
    owl:sameAs viaf:42052992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Peduzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/42052992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Peduzzi.
doremus_artist:cda6bdd4-77f2-36df-b21d-5b0b72b4ac2c
    rdfs:comment
        "Paul Elliott, n\u00e9 le 19 mars 1950, est l'un des trois membres fondateur du Hilliard Ensemble avec Paul Hillier et David James dans le d\u00e9but des ann\u00e9es 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:114761788;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Elliott>,
        <http://viaf.org/viaf/114761788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Elliott.
doremus_artist:cdbdc2e0-0029-399f-a0e9-6916c52c6e06
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jacob Brackman (born 1943) is an American journalist, writer, and musical lyricist. After graduating from Harvard University in 1965, he went to work for Newsweek as a journalist. He remained there for six months and was then hired by The New Yorker. He subsequently worked as a film critic at Esquire magazine from 1969 until 1972. He married the now-deceased Mindy Jostyn, and co-authored the lyrics on her CDs. Jacob Brackman has been an influence to many other artists, including Welsh rock group the Manic Street Preachers. See article on 'Times Square' for more."@en;
    owl:sameAs viaf:100952157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Brackman>,
        <http://viaf.org/viaf/100952157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Brackman.
doremus_artist:cdfcecc8-5537-3ac3-b47e-9f567bad43ee
    dbp:birthPlace dbr:Bursa;
    rdfs:comment
        "Barbaros Erk\u00f6se (born 1936) is a Turkish clarinet player, ensemble leader, and composer. Erk\u00f6se began to play the clarinet at age 9. While he was in secondary school, he was playing at wedding ceremonies. Around the same time, Erk\u00f6se quit school. When he was 12, the musician took clarinet lessons from Saffet G\u00fcnde\u011fer. Erk\u00f6se played fas\u0131ls as an opening for plays at \u015een Tiyatro (the theater where \u0130smail D\u00fcmb\u00fcll\u00fc appeared) in Ankara, and after working here for five years, he took the entrance exam at Ankara Radio in 1955 and was employed by the organization. In 1961, after travelling to Istanbul for an entertainment show, Erk\u00f6se began to work at Istanbul Radio. He played with such famous names as Nesrin Sipahi and Zeki M\u00fcren. Erk\u00f6se also recorded with musicians such as Anouar Brahem and Pete"@en,
        "Barbaros Erk\u00f6se (n\u00e9 en 1936) est un clarinettiste turc, chef d'ensemble et compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:7597861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbaros_Erk\u00f6se>,
        <http://viaf.org/viaf/7597861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbaros_Erk√∂se.
doremus_artist:ce7df2d3-0546-3774-a32d-23b6e6596334
    rdfs:comment
        "Anthony Pleeth, born in 1948 in London, is an English cellist, specialising in the historically informed performance of music of the 18th and 19th centuries on period instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:71579033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Pleeth>,
        <http://viaf.org/viaf/71579033>,
        <https://musicbrainz.org/artist/715bf40c-d8d4-4cb7-b4c5-efd6a889c179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Pleeth.
doremus_artist:ced4baf3-5e6d-3250-853b-69aa33e783a3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Milan,_Italy>;
    rdfs:comment
        "Oscar Bianchi (Oscar Bianchi, born 1975 in Milan, Italy) is a Gaudeamus Laureate composer of Italian and Swiss citizenships. He is a recipient of several international prizes and honors. He is noted for his large scale works, in particular his cantata Matra for six voices and large ensemble and his opera Thanks to My Eyes."@en;
    owl:sameAs viaf:90752343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Bianchi>,
        <http://viaf.org/viaf/90752343>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Bianchi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Bianchi.
doremus_artist:cf239f90-826e-33b0-af49-0b64dae8a592
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_Delaware>;
    dbp:deathPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Clifford Benjamin Brown (ou de son surnom Brownie) est un trompettiste de jazz et compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Wilmington dans l\u2019Etat de Delaware le 30 octobre 1930 et mort lors d'un accident de la route le 26 juin 1956. S'il fut \u00e9galement un musicien du bebop, c'est surtout dans le courant du hard bop qu'il s'est illustr\u00e9."@fr,
        "Clifford Brown (* 30. Oktober 1930 in Wilmington, Delaware; \u2020 26. Juni 1956 in Bedford, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter."@de,
        """Clifford Brown (October 30, 1930 \u2013 June 26, 1956), aka "Brownie", was an American jazz trumpeter. He died at the age of 25 in a car accident, leaving behind only four years' worth of recordings. Nonetheless, he had a considerable influence on later jazz trumpet players, including Donald Byrd, Lee Morgan, Booker Little, Arturo Sandoval and Freddie Hubbard. He was also a composer of note: two of his compositions, "Joy Spring" and "Daahoud", have become jazz standards."""@en,
        "Clifford Brown (Wilmington, 30 de octubre de 1930 - Pennsylvania, 26 de junio de 1956), trompetista estadounidense de jazz. Fallecido en accidente de tr\u00e1fico a los 25 a\u00f1os, Brown, no obstante, es una de la figuras m\u00e1s destacables del bebop y del hardbop, a la altura de otros trompetistas como Miles Davis y Dizzy Gillespie. La trompeta de Clifford Brown tiene un fuerte tono c\u00e1lido, con perceptibles reminiscencias del bop de Fats Navarro, y un maduro sentido de la improvisaci\u00f3n: Brown es inventivo tanto en las baladas mel\u00f3dicas como en las m\u00e1s exigentes jam sessions."@es,
        "Clifford Brown (Wilmington, Delaware, 30 oktober 1930 - Bedford, Pennsylvania, 26 juni 1956) was een Amerikaanse jazztrompettist."@nl,
        "Clifford Brown (ur. 30 pa\u017adziernika 1930 w Wilmington, zm. 26 czerwca 1956) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy zwi\u0105zany z nurtami bebopu i hard bopu. Pomimo wczesnej \u015bmierci w 26 roku \u017cycia wywar\u0142 olbrzymi wp\u0142yw na kszta\u0142towanie si\u0119 bebopowego pr\u0105du w ameryka\u0144skim jazzie i zyska\u0142 olbrzymie grono na\u015bladowc\u00f3w, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znale\u017ali si\u0119 mi\u0119dzy innymi: Donald Byrd, Lee Morgan, Booker Little, Freddie Hubbard, Wynton Marsalis, Terell Stafford i Nicholas Payton. Cz\u0142onek pierwszego sk\u0142adu i wsp\u00f3\u0142autor pierwszych nagra\u0144 kwintetu Arthura Blakeya (The Art Blakey Quintet przerodzi\u0142 si\u0119 p\u00f3\u017aniej w The Jazz Messengers). W 1972 roku wyr\u00f3\u017cniony przez krytyk\u00f3w chicagowskiego magazynu Down Beat cz\u0142onkostwem w Jazzowym Panteonie S\u0142aw (Down Beat Jazz Hall of Fame)."@pl,
        "Fu uno dei capiscuola dell'Hard bop. Nonostante la sua carriera sia durata solo 4 anni, a causa della morte prematura e improvvisa in un incidente automobilistico, Clifford Brown esercit\u00f2 una notevole influenza sui trombettisti delle generazioni successive, tra cui Lee Morgan, Freddie Hubbard, Booker Little, Woody Shaw, Wynton Marsalis, Nicholas Payton, Arturo Sandoval, Valery Ponomarev."@it,
        "\u041a\u043b\u0438\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d (30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1956) \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438 \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d-\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 25-\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 4 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0435\u0439, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0411\u0451\u0440\u0434, \u041b\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d, \u0411\u0443\u043a\u0435\u0440 \u041b\u0438\u0442\u043b, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0434\u0438 \u0425\u0430\u0431\u0431\u0430\u0440\u0434, \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041f\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0440\u0451\u0432 \u0438 \u0423\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430\u043b\u0438\u0441. \u041a\u043b\u0438\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Down Beat \u0432 1954 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Down Beat \u0432 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\uff08Clifford Brown\u30011930\u5e7410\u670830\u65e5 - 1956\u5e746\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\uff09\u3002\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u671f\u521d\u671f\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u306e\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30c1\u3068\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5\u306f\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u300c\u30d6\u30e9\u30a6\u30cb\u30fc\u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u8276\u3084\u304b\u306a\u97f3\u8272\u304b\u3089\u30d5\u30a1\u30c3\u30c4\u30fb\u30ca\u30d0\u30ed\u306e\u518d\u6765\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clifford_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/19864699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a291f34-73cb-40c5-b721-eab1269c7ba8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clifford_Brown.
doremus_artist:cf4441eb-c986-3f29-9edf-b4490b2d480a
owl:sameAs viaf:7581129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581129>.
doremus_artist:cfab5d78-787f-3109-bee6-c7c1b9b21bbb
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "John Pisano (* 2. Juni 1931 in Staten Island, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzgitarrist des Modern Jazz."@de,
        "John Pisano (born February 6, 1931) is a jazz guitarist born in Staten Island, New York."@en;
    owl:sameAs viaf:7577397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Pisano>,
        <http://viaf.org/viaf/7577397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnpisano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Pisano.
doremus_artist:cfb0b5d7-9f9a-3a3f-91ab-e0e545090843
    rdfs:comment
        "Rachid Bahri est un chanteur francophone, n\u00e9 le 5 janvier 1949 \u00e0 Belcourt, quartier d\u2019Alger.Il est \u00e9galement le compositeur de la musique originale des films Bab El-Oued City de Merzak Allouache et On s'en fout, nous on s'aime."@fr;
    owl:sameAs viaf:66651022;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rachid_Bahri>,
        <http://viaf.org/viaf/66651022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd68b576-aa76-4b2a-9c4d-8be01892d649>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rachid_Bahri.
doremus_artist:d049a7df-909e-3651-a955-7338909d9245
owl:sameAs viaf:55543631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55543631>.
doremus_artist:d097c0f5-ff30-31d4-b21e-71b078d52d31
owl:sameAs viaf:80240230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80240230>.
doremus_artist:d0ab0632-118d-3cf2-bd51-e3341745c585
owl:sameAs viaf:265906398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265906398>.
doremus_artist:d38364f7-c8f1-39dc-ab14-3c214475aa6c
    rdfs:comment
        "Michel Alibo est un bassiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1959. Il apprend la basse en autodidacte ainsi qu'avec l'aide de Frank Curier (Guitariste) et se trouve tr\u00e8s rapidement confront\u00e9 au m\u00e9tier sous ses aspects les plus divers."@fr;
    owl:sameAs viaf:22337282;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Alibo>,
        <http://viaf.org/viaf/22337282>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Alibo_Unterfahrt_20020222.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Alibo.
doremus_artist:d40211ad-d8ed-38e1-9e3d-759f40a17f38
    rdfs:comment
        "St\u00e9phan Reggiani, n\u00e9 le 14 novembre 1945 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 juillet 1980 \u00e0 Mougins (Alpes-Maritimes), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:203516;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phan_Reggiani>,
        <http://viaf.org/viaf/203516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:St√©phan_Reggiani.
doremus_artist:d485154f-5ed0-3f28-aedc-b02806fbc173
owl:sameAs viaf:41436094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41436094>.
doremus_artist:d56bdc22-b63f-3d9e-b4a2-802f689445e1
owl:sameAs viaf:27211816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27211816>.
doremus_artist:d5a6953e-a788-3975-a311-bb86d01ed292
owl:sameAs viaf:58106820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58106820>.
doremus_artist:d5bce0f2-2d9e-3a46-81e4-e73893e7df20
    owl:sameAs viaf:38113873;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213428596>,
        <http://viaf.org/viaf/38113873>.
doremus_artist:d6468ed9-0ec0-3206-9a7c-b4f0eab254e6
owl:sameAs viaf:102398776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398776>.
doremus_artist:d6b92b7b-d937-30f5-9f6c-adbd2fb65ce2
owl:sameAs viaf:39568757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568757>.
doremus_artist:d706160d-1a61-31f5-8b41-af9219936f5d
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Fu soprannominata Pel di carota per via del colore rosso della sua capigliatura.Ha pubblicato i suoi dischi in tutto il mondo, incidendo in sette lingue diverse, ed \u00e8 una delle cinque cantanti italiane \u2013 le altre quattro sono Gigliola Cinquetti, Sabrina Salerno, Raffaella Carr\u00e0 e Ivana Spagna \u2013 ad essere entrate in classifica in Gran Bretagna."@it,
        "Rita Pavone  (ur. 23 sierpnia 1945 w Turynie) \u2013 w\u0142oska piosenkarka, jedna z najpopularniejszych artystek lat 60. Wykonawczyni takich przeboj\u00f3w jak: \u201eCuore\u201d (1963), \u201eDatemi un martello\u201d (1964) i \u201eLa pappa col pomodoro\u201d (1964). Na pocz\u0105tku kariery artystycznej obdarzona przydomkiem \u201ePaul Anka w sp\u00f3dnicy\u201d, poniewa\u017c wykonywa\u0142a jego przeboje."@pl,
        "Rita Pavone (* 23. August 1945 in Turin) ist eine italienische Schlagers\u00e4ngerin."@de,
        "Rita Pavone (Italian pronunciation: [\u02c8ri\u02d0ta pa\u02c8vo\u02d0ne]; born 23 August 1945) is an Italian ballad and rock singer who enjoyed success through the 1960s. Pavone is also an actress."@en,
        "Rita Pavone (Turijn, 23 augustus 1945) is een Italiaans zangeres en actrice. In 1962 won ze een talentenjacht op de televisie. Haar eerste album (Rita Pavone) had de hitsingle La partita di pallone die haar op 17-jarige leeftijd een nationale ster maakte, internationaal succes volgde. Pavone was een frequente muzikale gast in de Ed Sullivan Show op de Amerikaanse televisie. Intussen scoorde Pavone hits met ballads en rocksongs in Spanje waar ze een tieneridool werd. Ze trouwde in 1968 met de Italiaanse zanger Teddy Reno."@nl,
        "Rita Pavone (Turim, 23 de agosto de 1945) \u00e9 uma cantora, int\u00e9rprete e atriz italiana. Come\u00e7ou sua carreira como cantora em 1962 com o single La partita di pallone e, pouco tempo depois, torna-se um sucesso mundial, fazendo tamb\u00e9m exitosas turn\u00eas em pa\u00edses europeus e da Am\u00e9rica Latina:Argentina e Brasil. Lan\u00e7a outros v\u00e1rios singles em seguida, como Alla mia et\u00e0, Come te non c\u2019\u00e8 nessuno, Cuore, Datemi un martello, Che m'importa del mondo, Viva la pappa, Il gegheg\u00e8 e Fortissimo, atingindo o topo das paradas. Em 1971 Rita e Teddy se casam oficialmente na It\u00e1lia."@pt,
        "Rita Pavone (Tur\u00edn, Piamonte, 23 de agosto de 1945) es una cantante italiana que logr\u00f3 gran popularidad en los a\u00f1os 1960 y que tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como actriz. Debido a su cabellera pelirroja, en Italia recibi\u00f3 el apodo de pel di carota ('pelo de zanahoria'). En 1962 fue descubierta por quien fue primero su representante y luego su marido, Teddy Reno. Entre sus canciones m\u00e1s conocidas est\u00e1n \u00abLa partita di pallone\u00bb (1963), \u00abCuore\u00bb (1963) y \u00abQu\u00e9 me importa del mundo\u00bb (1964)."@es,
        "Rita Pavone (n\u00e9e le 23 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Turin, au Pi\u00e9mont) est une chanteuse et actrice italienne des ann\u00e9es 1960. Sa carri\u00e8re internationale la conduit notamment en Espagne, aux \u00c9tats-Unis, en Allemagne en Angleterre et en Am\u00e9rique latine. Elle conna\u00eet une notori\u00e9t\u00e9 fugitive en France au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, avec un disque taill\u00e9 sur mesure : Bonjour la France !."@fr,
        "\u0420\u0438\u0442\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043e\u043d\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Rita Pavone, 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430 1960-\u0435 \u0433\u0433. \u041f\u0430\u0432\u043e\u043d\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30ea\u30bf\u30fb\u30d1\u30f4\u30a9\u30fc\u30cd\uff08Rita Pavone 1945\u5e74 8\u670823\u65e5-\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cd\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74678623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rita_Pavone>,
        <http://viaf.org/viaf/74678623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1fe5f1ab-38c8-4b5e-866b-45499bd900e6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rita_Pavone_1965b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rita_Pavone.
doremus_artist:d74e0bca-b685-33d2-aab2-654bab8e2fae
    dbp:birthPlace res:6e_arrondissement_de_Paris;
    dbp:deathPlace res:16e_arrondissement_de_Paris;
    rdfs:comment
        "Robert Burnier est un acteur et chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 L\u00e9on Jules Burnier le 19 mai 1897 \u00e0 Paris 6e, mort le 24 avril 1974 \u00e0 Paris 16e.\u2191 Archives de l\u2019\u00e9tat civil de Paris en ligne, acte de naissance no 6/1974/1897, avec mention marginale du d\u00e9c\u00e8s."@fr;
    owl:sameAs viaf:56806111;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Burnier>,
        <http://viaf.org/viaf/56806111>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pv16.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Burnier.
doremus_artist:d78f9af8-6fd7-38e3-a7b5-5579da5e9c69
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Piacenza_d'Adige>;
    dbp:deathPlace dbr:Langhe;
    rdfs:comment
        "Wladimiro Ganzarolli (January 9, 1932 \u2013 January 13, 2010) was an Italian operatic bass-baritone, particularly associated with Mozart and Rossini roles. Born in Venice, he studied in his native city at the Conservatorio di Musica Benedetto Marcello di Venezia with Iris Adami Corradetti. He made his debut at the Teatro Nuovo in Milan, as Mephisto in Faust, in 1958. The following year, he appeared at the Spoleto Festival in Donizetti's Il duca d'Alba, and at the Piccola Scala in Paisiello's Nina."@en;
    owl:sameAs viaf:34648576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wladimiro_Ganzarolli>,
        <http://viaf.org/viaf/34648576>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wladimiro_Ganzarolli.
doremus_artist:d8e0cb11-3b1a-34fc-979c-b240b4cb6164
    dbp:birthPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Michael Ponti (* 29. Oktober 1937 in Freiburg im Breisgau) ist ein US-amerikanischer Pianist, der in Deutschland geboren und teilweise ausgebildet wurde."@de,
        "Michael Ponti (Friburgo de Brisgovia, 29 de octubre de 1937) es un pianista alem\u00e1n."@es,
        "Michael Ponti (born October 29, 1937, at Freiburg im Breisgau, Germany) is a concert and recording pianist."@en,
        "Michael Ponti (n\u00e9 \u00e0 Fribourg, le 29 octobre 1937) est un pianiste et concertiste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041f\u043e\u043d\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Ponti; \u0440\u043e\u0434. 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0443 \u0414\u0436\u0438\u043b\u043c\u0443\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u0434\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1955\u20141961 \u0433\u0433. \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435 \u0443 \u042d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0424\u043b\u0438\u043d\u0448\u0430. \u0412 1964 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443."@ru,
        "\u624d\u6c17\u8d70\u3063\u305f\u89e3\u91c8\u3068\u8d85\u7d76\u7684\u306a\u6280\u5de7\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306b\u6700\u9069\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u30671980\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306e\u30e9\u30a4\u30f4\u9332\u97f3\u3067\u306f\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u7e4a\u7d30\u306a\u89e3\u91c8\u3082\u62ab\u9732\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u9678\u8ecd\u306e\u5831\u9053\u5b98\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6e21\u7c73\u5f8c\u306b1954\u5e74\u304b\u308955\u5e74\u307e\u3067\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3DC\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b4\u30c9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u9580\u4e0b\u306e\u30ae\u30eb\u30de\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b6\u30a6\u30a2\u30fc\u306e\u9580\u5f1f\u3067\u52a9\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30f3\u30b7\u30e5\u304b\u3089\u3082\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300264\u5e74\u306b\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u512a\u52dd\u3059\u308b\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306e\u508d\u3089\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u300177\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30c4\u30a3\u30de\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30e4\u30f3\u30fb\u30dd\u30e9\u30bb\u30af\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\uff0899\u5e74\u306b\u89e3\u6563\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002 \u540c\u6642\u671f\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\uff08Klavins\uff1a\u9ad8\u3055 3.7m\u3082\u3042\u308b\u5de8\u5927\u306a\u7e26\u578b\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u88fd\u636e\u7f6e\u30d4\u30a2\u30ce\uff09\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305fCD\u3082\u6570\u70b9\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30dd\u30f3\u30c6\u30a3\u306f2000\u5e74\u306b\u8133\u6897\u585e\u306e\u305f\u3081\u53f3\u534a\u8eab\u306e\u81ea\u7531\u3092\u5931\u3044\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u304c\u59d4\u5631\u3057\u305f\u5de6\u624b\u7528\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u3001\u30ac\u30eb\u30df\u30c3\u30b7\u30e5\uff1d\u30d1\u30eb\u30c6\u30f3\u30ad\u30eb\u30d2\u30a7\u30f3\u306e\u5317\u90e8\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22329388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Ponti>,
        <http://viaf.org/viaf/22329388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Ponti.
doremus_artist:d8e9e920-7370-3314-b260-97efb2b3599d
owl:sameAs viaf:59281112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281112>.
doremus_artist:d8f4a416-c1cb-3ece-80cf-b9726bb8273b
owl:sameAs viaf:104238269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104238269>.
doremus_artist:d92ff854-f3c4-3f00-a4ea-93062785dfc4
    rdfs:comment
        "Herman Darewski (17 April 1883 \u2013 2 June 1947) was a British composer and conductor of light music. His most successful work was perhaps The Better 'Ole, which ran for over 800 performances in its original London production in 1917. Some of his songs became very successful in musical revues."@en;
    owl:sameAs viaf:93262880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Darewski>,
        <http://viaf.org/viaf/93262880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_Darewski.
doremus_artist:da68acab-fe91-328f-8981-47c79329f1b3
    rdfs:comment
        "Bertrand Castelli (December 3, 1929, Salon-de-Provence \u2013 August 1, 2008) was a French producer, director, lighting designer, choreographer, painter and writer best known as the executive producer of many productions of the rock musical Hair in partnership with the show's main producers Michael Butler and Annie Fargue. Castelli was instrumental in helping the show reach Broadway and would later lead the effort to introduce Hair to a worldwide theatre audience."@en;
    owl:sameAs viaf:24864971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Castelli>,
        <http://viaf.org/viaf/24864971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_Castelli.
doremus_artist:dbc49a1b-6fd7-3290-a5c4-0738b640efb6
owl:sameAs viaf:299862780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299862780>.
doremus_artist:dc3fc358-7b47-3c5e-a617-ef7bcbb77aa9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Arthur Victor Berger (* 15. Mai 1912 in New York City; \u2020 7. Oktober 2003 in Boston) war ein US-amerikanischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Musikkritiker. Berger spielte ab dem elften Lebensjahr Klavier. Er studierte Musik an der New York University, dann von 1934 bis 1936 an der Harvard University bei Walter Piston, Hugo Leichtentritt und Archibald Thompson Davison. Er geh\u00f6rte in dieser Zeit zu Aaron Coplands Young Composer's Group und gab mit Bernard Herrmann das Musikjournal Musical Mercury heraus. Ein anschlie\u00dfendes Studium bei Nadia Boulanger vermittelte ihm den Zugang zur zeitgen\u00f6ssischen europ\u00e4ischen Musik, insbesondere zu den Werken Igor Strawinskis."@de,
        "Arthur Victor Berger (May 15, 1912 \u2013 October 7, 2003) was an American composer who has been described as a New Mannerist."@en,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Arthur Berger\u30011912\u5e745\u670815\u65e5 - 2003\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116873094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Berger_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116873094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Arthur_Berger_(composer)>.
doremus_artist:dca56b68-2be2-3913-ba47-8ac83d25e2bd
    owl:sameAs viaf:33707300;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33707300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/495dede5-29cf-41fa-8467-ab73e624e84a>.
doremus_artist:dcb9b411-b3e3-3860-9bc7-d3091a13d6eb
owl:sameAs viaf:44488645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488645>.
doremus_artist:dd58e26c-47c0-34f9-b989-400b5665c300
owl:sameAs viaf:79177628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177628>.
doremus_artist:dd6fb5e7-a8f0-3187-9964-cde94f26e677
    owl:sameAs viaf:7371416;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7371416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1328bd14-2ec6-41fb-95e0-ac112ec453ae>.
doremus_artist:de27566b-2000-3e89-a533-041fe2e05f73
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Giovanni (Marco) Placido Rutini (Florence, 25 avril 1723 - 23 d\u00e9cembre 1797) est un claveciniste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Marco Rutini (* 25. April 1723 in Florenz; \u2020 22. Dezember 1797 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Marco Rutini (25 April 1723 \u2013 22 December 1797) was an Italian composer."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0301\u0440\u043a\u043e \u0420\u0443\u0442\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Marco Rutini, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Maria \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0434\u043e \u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Placido; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1723, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1797, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0420\u0443\u0442\u0438\u043d\u0438 (1767\u20141827)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37181159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Marco_Rutini>,
        <http://viaf.org/viaf/37181159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf3d4d16-e8d6-474f-9d6b-a620500fc87c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Marco_Rutini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Marco_Rutini.
doremus_artist:de4825ca-2a78-3d60-b55b-6cdc6f7c16dc
    dbp:birthPlace dbr:Kensington;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0644\u0648\u064a\u062f \u0648\u064a\u0628\u0631 (22 \u0645\u0627\u0631\u0633 1948 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0627\u0645 1965 \u0645\u0639 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 The Likes of Us\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0648\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0644\u0641 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645\u064a\u0646."@ar,
        "Andrew Lloyd Webber est un compositeur britannique, qui s'est surtout rendu c\u00e9l\u00e8bre par ses com\u00e9dies musicales. Il est connu dans le monde entier pour ses succ\u00e8s (notamment Cats). Ses \u0153uvres font partie des com\u00e9dies musicales ayant \u00e9t\u00e9 le plus longtemps \u00e0 l\u2019affiche. Andrew Lloyd Webber et ses \u0153uvres ont marqu\u00e9 l\u2019histoire et l\u2019\u00e9volution du genre musical de la com\u00e9die musicale d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 1960, aussi bien \u00e0 Broadway (New York) qu\u2019au West End de Londres, les deux grands centres de la com\u00e9die musicale."@fr,
        """Andrew Lloyd Webber, Baron Lloyd-Webber (born 22 March 1948) is an English composer and impresario of musical theatre. Several of his musicals have run for more than a decade both in the West End and on Broadway. He has composed 13 musicals, a song cycle, a set of variations, two film scores, and a Latin Requiem Mass. Several of his songs have been widely recorded and were hits outside of their parent musicals, notably "The Music of the Night" from The Phantom of the Opera, "I Don't Know How to Love Him" from Jesus Christ Superstar, "Don't Cry for Me, Argentina" and "You Must Love Me" from Evita, "Any Dream Will Do" from Joseph and the Amazing Technicolor Dreamcoat and "Memory" from Cats. In 2001 the New York Times referred to him as "the most commercially successful composer in history"."""@en,
        "Andrew Lloyd Webber, Bar\u00f3n Lloyd-Webber, (South Kensington, Londres, 22 de marzo de 1948) es uno de los compositores teatrales m\u00e1s renombrados de finales del siglo XX con obras que se han mantenido con gran \u00e9xito tanto en Broadway como en el West End londinense. Compositor, escritor, autor, productor, director y realizador de numerosas obras de teatro famosas y con gran \u00e9xito, es un icono de Broadway."@es,
        "Andrew Lloyd Webber, baron Lloyd-Webber (ur. 22 marca 1948 w Londynie) \u2013 brytyjski kompozytor, producent i dzia\u0142acz polityczny, tw\u00f3rca muzyki do najbardziej kasowych w historii musicali, w tym m.in. spektakli Koty i Upi\u00f3r w operze. W 1997 roku Webber uhonorowany zosta\u0142 Oscarem za najlepsz\u0105 piosenk\u0119 do filmu Evita."@pl,
        "Andrew Lloyd Webber, o Bar\u00e3o Lloyd-Webber Kt. (Londres, 22 de mar\u00e7o de 1948) \u00e9 um compositor e produtor musical brit\u00e2nico, oriundo de uma fam\u00edlia de m\u00fasicos, e por muitos considerado um dos compositores teatrais de maior renome do fim do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Lloyd Webber studeerde enige tijd aan het Royal College of Music, maar is verder autodidact. Samen met Tim Rice cre\u00eberde hij in 1970 de rockopera Jesus Christ Superstar. Deze rockopera was de grote doorbraak van Lloyd Webber als componist. De compositie was aanvankelijk slechts bedoeld als project voor een platenopname, maar werd later in Londen, en daarna in New York en over de hele wereld, in theaters opgevoerd. In 1973 werd het werk verfilmd. Lloyd Webber schreef een vervolg op de Phantom, Love Never Dies. Deze musical is vanaf maart 2010 in West End in Londen te zien."@nl,
        "Lord Andrew Lloyd Webber, Baron Lloyd-Webber, (* 22. M\u00e4rz 1948 in London) ist ein britischer Komponist. Er ist vor allem f\u00fcr seine zahlreichen Musicals bekannt. Er ist Oscar-, Golden-Globe- und Grammypreistr\u00e4ger."@de,
        "\u00c8 autore di musical di grande successo che sono stati rappresentati per decine di anni sia nel West End di Londra che a Broadway, insieme a numerose produzioni in tutto il mondo in diverse lingue e adattamenti cinematografici. I suoi musical pi\u00f9 famosi sono: Jesus Christ Superstar, Evita, Cats e The Phantom of the Opera (Il fantasma dell'opera). La societ\u00e0 da lui creata, la Really Useful Group, \u00e8 uno dei pi\u00f9 importanti operatori teatrali a Londra."@it,
        "\u0421\u044d\u0440 \u042d\u0301\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u0423\u044d\u0301\u0431\u0431\u0435\u0440, \u0431\u0430\u0440\u043e\u0301\u043d \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434-\u0423\u044d\u0301\u0431\u0431\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Andrew Lloyd Webber, Baron Lloyd-Webber; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u0435\u043d\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430. \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30ed\u30a4\u30c9\uff1d\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u7537\u7235\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\uff08\u82f1: Andrew Lloyd Webber, Baron Lloyd-Webber\u30011948\u5e743\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3067\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u30b8\u30fc\u30b6\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8\u30fb\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u300f\u300e\u30a8\u30d3\u30fc\u30bf\u300f\u300e\u30ad\u30e3\u30c3\u30c4\u300f\u300e\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u602a\u4eba\u300f\u300e\u30b5\u30f3\u30bb\u30c3\u30c8\u5927\u901a\u308a\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u9c81\u00b7\u52b3\u57c3\u5fb7\u00b7\u97e6\u4f2f\uff0c\u52b3\u57c3\u5fb7-\u97e6\u4f2f\u7537\u7235\uff08Andrew Lloyd Webber, Baron Lloyd-Webber\uff0c1948\u5e743\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u82f1\u56fd\u4f26\u6566\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u975e\u5e38\u6210\u529f\u7684\u97f3\u4e50\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u5f1f\u5f1f\u662f\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u6731\u5229\u5b89\u00b7\u52b3\u57c3\u5fb7\u00b7\u97e6\u4f2f\u3002 \u97e6\u4f2f\u662f20\u4e16\u7eaa\u665a\u671f\u6700\u53d7\u6b22\u8fce\u4e5f\u9887\u6709\u4e89\u8bae\u7684\u5267\u9662\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e3a\u767e\u8001\u6c47\u548c\u4f26\u6566\u897f\u533a\u5267\u9662\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u4e00\u5171\u521b\u4f5c\u4e8613\u90e8\u97f3\u4e50\u5267\u3001\u4e00\u90e8\u97f3\u4e50\u5957\u6b4c\u3001\u4e00\u7ec4\u53d8\u594f\u66f2\uff0c\u4e24\u9996\u539f\u521b\u7535\u5f71\u4f5c\u54c1\u548c\u4e00\u90e8\u5f25\u6492\u66f2\u3002\u4ed6\u4e3a\u6b64\u83b7\u5f97\u4e86\u4f17\u591a\u7684\u8363\u8a89\uff0c\u5305\u62ec3\u5ea7\u6258\u5c3c\u5956\uff0c3\u5ea7\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\uff0c1\u5ea7\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\uff0c1\u5ea7\u56fd\u9645\u827e\u7f8e\u5956\uff0c6\u5ea7\u52b3\u4f26\u65af\u00b7\u5965\u5229\u5f17\u5956\uff0c1\u5ea7\u91d1\u7403\u5956\u4ee5\u53ca2006\u5e74\u8363\u83b7\u7684\u80af\u5c3c\u8fea\u4e2d\u5fc3\u8363\u8a89\u5956\u3002\u97e6\u4f2f\u7684\u5177\u6709\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u6b4c\u66f2\u6709\uff1a\u8036\u7a4c\u57fa\u7763\u8d85\u7d1a\u5de8\u661f\u4e2d\u7684\u300aI Don't Know How to Love Him\u300b\u3001\u300a\u827e\u8587\u5854\u300b\uff08\u8d1d\u9686\u592b\u4eba\uff09\u4e2d\u7684\u300a\u963f\u6839\u5ef7\uff0c\u5225\u70ba\u6211\u54ed\u6ce3\u300b\uff08Don't Cry for Me, Argentina\uff09\u3001\u732b\u4e2d\u7684\u300aMemory\u300b\u3001\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u4e2d\u7684\u300a\u591c\u4e4b\u6a02\u7ae0\u300b\uff08The Music of the Night\uff09\uff0c\u8fd9\u4e9b\u6b4c\u66f2\u90fd\u5e7f\u4e3a\u6d41\u4f20\uff0c\u6709\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u8d85\u8fc7\u4e86\u5176\u539f\u672c\u7684\u97f3\u4e50\u5267\u3002\u97e6\u4f2f\u6240\u7ecf\u8425\u7684\u516c\u53f8\u771f\u6b63\u597d\u96c6\u5718\u5219\u662f\u4f26\u6566\u5730\u533a\u6700\u5927\u7684\u5267\u9662\u8fd0\u8425\u5546\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59279678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Lloyd_Webber>,
        <http://viaf.org/viaf/59279678>,
        <https://musicbrainz.org/artist/980ee2d8-2ee9-407b-b48e-48360fbc7437>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AndrewLloydWebber3.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Lloyd_Webber.
doremus_artist:de5fb583-35da-336c-bd2b-b2a96c201197
    dbp:birthPlace dbr:Istmina;
    rdfs:comment
        "Antonio Rivas Padilla (naci\u00f3 en Istmina Colombia) \u00e9s un acordeonista.En muchas ocasiones tuvo el privilegio de Colaborar con los grandes maetros del folklor Vallenato, como Alejendro DURAN, Abel Antonio Villa, Mariano P\u00e9rez, Pablo Garc\u00eda, Emilianito Zuleta , Alfredo Guti\u00e9rrez, Ismael Rudas , Pablo L\u00f3pez y muchos otros m\u00fasicos.."@es,
        "Antonio Rivas Padilla (n\u00e9 \u00e0 Istmina en Colombie) est un accord\u00e9oniste. Il a maintes occasions de collaborer avec les grands ma\u00eetres du folklore Vallenato tels Alejendro Duran, Abel Antonio Villa, Mariano Perez, Pablo Garcia, Emilianito Zuleta, Alfredo Gutierrez, Ismael Rudas, Pablo Lopez et beaucoup d\u2019autres musiciens."@fr,
        "Antonio Rivas Padilla is a Colombian accordion player. He has gotten to know many of the great masters of the Vallenato's folklore  such as Alejendro Duran; Abel Antonio Villa; Mariano Perez; Pablo Garcia; Emilianito Zuleta; Alfredo Gutierrez; Ismael Rudas; Pablo Lopez and many others."@en;
    owl:sameAs viaf:102398814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Rivas_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/102398814>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerard,Antonio,Daniel_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Rivas_(musician)>.
doremus_artist:de6370f9-1bb7-3d4f-b2f9-77c9f8061ae6
    dbp:birthPlace dbr:Bremen;
    dbp:deathPlace dbr:Schaffhausen;
    rdfs:comment
        "Alwin Georg Kulenkampff-Post (* 23. Januar 1898 in Bremen; \u2020 4. Oktober 1948 in Schaffhausen, Schweiz) war einer der bekanntesten deutschen Violinvirtuosen der 1930er und 1940er Jahre."@de,
        "Georg Kulenkampff (23 January 1898 \u2013 4 October 1948) was a concert violinist, one of the best-known German virtuosi of the 1930s and 1940s. Considered one of the finest violinists of the 20th century, Kulenkampff was known for his interpretations of works from the Romantic period. Kulenkampff gave the premiere performance of Robert Schumann's violin concerto and made the first recording of the piece; additionally, his performances of the violin concertos of Beethoven, Mendelssohn, Glazunov, and Bruch are considered among the finest on record. Only the fact that his recording career coincided with the Nazi era, coupled with his early death from encephalitis, has prevented his name from being better known to modern listeners."@en,
        "Georg Kulenkampff (n\u00e9 \u00e0 Br\u00eame le 23 janvier 1898 \u2013 mort \u00e0 Schaffhouse le 4 octobre 1948) est un violoniste allemand. Il \u00e9tudie d'abord \u00e0 Br\u00eame, puis \u00e0 Berlin \u00e0 la Berlin Hochschule fur Musik. Il devient professeur de violon en 1925 et eut pour \u00e9l\u00e8ve le jeune Ruggiero Ricci. Il fut \u00e9galement chef d'orchestre de l'orchestre philharmonique de Br\u00eame. Il joua en trio avec le pianiste Edwin Fischer et le violoncelliste Enrico Mainardi. \u00c0 son d\u00e9c\u00e8s, il fut remplac\u00e9 dans ce trio par Wolfgang Schneiderhan. Il quitte l'Allemagne en 1944, \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale et il s'installe en Suisse."@fr,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30fc\u30ec\u30f3\u30ab\u30f3\u30d7\uff08Georg Kulenkampff, 1898\u5e741\u670823\u65e5 - 1948\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u5730\u5143\u3067\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c7\u30eb\u304b\u3089\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u30011912\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011916\u5e74\u306b\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3059\u308b\u3002 1925\u5e74\u306b\u306f\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306e\u508d\u3089\u6d3b\u767a\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u6709\u540d\u306a\u306e\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30de\u30a4\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u3084\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a8\u30c8\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3068\u7d44\u3093\u3060\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u6d3b\u52d5\u3001\u304a\u3088\u3073\u30ca\u30c1\u30b9\u4e3b\u5c0e\u306b\u3088\u308b\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u307e\u305f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u82e5\u304d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8cb4\u5fd7\u5eb7\u4e00\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3082\u521d\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1944\u5e74\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u9003\u308c\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10035989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Kulenkampff>,
        <http://viaf.org/viaf/10035989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ad587ef-8642-4a11-a835-76a1a76073f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Kulenkampff.
doremus_artist:dea60484-3655-3aad-abe8-ce3deaee923d
    owl:sameAs viaf:300264171;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300264171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31e803de-62ad-4c50-9b37-61ffcb0bd474>.
doremus_artist:df9960b3-6636-3d85-a2a7-6f3f22ab204b
owl:sameAs viaf:261483434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261483434>.
doremus_artist:e077375c-3a5f-3dab-be38-7d7ffbf173fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Northport,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Patti Ann LuPone (Northport, Long Island, 21 de Abril de 1949) \u00e9 uma cantora e actriz norte-americana, conhecida por sua performance vencedora de Tony Award como Eva Per\u00f3n no musical teatral de 1979, Evita, e como Madame Rose no revival da Broadway de 2008, Gypsy: A Musical Fable, e pela performance vencedora de Olivier Award como Fantine no elenco original de Londres de Les Mis\u00e9rables, bem como sua interpreta\u00e7\u00e3o da mesma forma indicada de Norma Desmond na primeira produ\u00e7\u00e3o de Sunset Boulevard."@pt,
        "Patti Ann LuPone (born April 21, 1949) is an American actress and singer, best known for her work in stage musicals. She is a two-time Grammy Award winner and a two-time Tony Award winner. She is also a 2006 American Theater Hall of Fame inductee."@en,
        "Patti Ann LuPone (n. 21 de abril de 1949 en Northport, Nueva York) es una actriz, comediante y cantante estadounidense ganadora del Premio Tony."@es,
        "Patti Ann LuPone (ur. 21 kwietnia 1949 w Northport) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i piosenkarka, znana z roli Evy Per\u00f3n w musicalu Evita w premierowej obsadzie na Broadwayu (1979) oraz Fantyny w pierwszej obsadzie Les Mis\u00e9rables na West Endzie (1985)."@pl,
        "Patti Ann Lupone (Long Island (New York), 21 april 1949) is een Amerikaans zangeres en actrice."@nl,
        "Patti LuPone (* 21. April 1949 in Northport, Long Island, New York) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, die als eine der profiliertesten Musicaldarstellerin ihrer Zeit gilt. F\u00fcr ihre Arbeit wurde sie unter Anderem mit zwei Tony Awards und drei Drama Desk Awards ausgezeichnet; des Weiteren war sie zweimal f\u00fcr den Emmy nominiert."@de,
        "Patti LuPoneFichier:Patti Lupone Drama League.jpg Patti LuPone en f\u00e9vrier 2010. Patti LuPone, n\u00e9e le 21 avril 1949 \u00e0 Long Island dans l'\u00c9tat de New York est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u041f\u044d\u0442\u0442\u0438 \u042d\u043d\u043d \u041b\u044e\u043f\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Patti LuPone, 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30eb\u30dd\u30fc\u30f3\uff08Patti LuPone, 1949\u5e744\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u30fb\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:295167732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patti_LuPone>,
        <http://viaf.org/viaf/295167732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/508963b8-c4d4-489f-a03a-26e323cb0cf9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patti_Lupone_Drama_League.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patti_LuPone.
doremus_artist:e0e82858-940e-3e60-a523-219108828cb7
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Quinault (* 3. Juni 1635 in Paris; \u2020 26. November 1688) war ein franz\u00f6sischer Dichter, der sowohl f\u00fcr das Sprech- als auch f\u00fcr das Musiktheater Textb\u00fccher verfasste und insbesondere als Librettist und Assistent von Jean-Baptiste Lully bekannt wurde. Gemeinsam mit diesem verhalf er der franz\u00f6sischen Oper im Wettbewerb mit dem italienischen Stil zum Durchbruch."@de,
        "Philippe Quinault (French: [kino]; 3 June 1635 \u2013 26 November 1688), French dramatist and librettist, was born in Paris."@en,
        "Philippe Quinault (Parijs, 3 juni 1635 - aldaar, 26 november 1688) was een Frans toneelschrijver en librettist. Hij schreef de libretti voor de trag\u00e9die lyrique-opera's van Jean-Baptiste Lully, de componist waarmee hij jarenlang samenwerkte."@nl,
        "Philippe Quinault (Paris, 3 de junho de 1635 \u2013 26 de novembro de 1688) foi um dramaturgo e libretista da Fran\u00e7a. Foi protegido de Fran\u00e7ois Tristan l'Hermite e apresentou sua primeira pe\u00e7a em 1653. Obteve sucesso e outras se seguiram. Em 1670 foi eleito para a Academia Francesa, quando j\u00e1 havia escrito cerca de dezesseis obras, entre com\u00e9dias, trag\u00e9dias e formas h\u00edbridas. Mas s\u00e3o suas com\u00e9dias que lhe trouxeram o reconhecimento da posteridade. Tamb\u00e9m trabalhou como libretista para Lully com grande sucesso, estabelecendo-o como um mestre da trag\u00e9dia l\u00edrica, e seus libretos possuem uma qualidade que os tornam pass\u00edveis de boa leitura mesmo sem a m\u00fasica."@pt,
        "Philippe Quinault (Par\u00eds, 3 de junio de 1635 - 26 de noviembre de 1688), fue un poeta franc\u00e9s, dedicado tanto al teatro hablado como cantado y especialmente conocido como libretista y asistente de Jean-Baptiste Lully. Junto al compositor, contribuy\u00f3 a la causa de la \u00f3pera francesa en su rivalidad con el estilo italiano. Cre\u00f3 con Lully el estilo de tragedia llamada trag\u00e9die lyrique, y en 1673 escribe el libreto de la primera \u00f3pera en el estilo, Cadmus et Hermione. Posteriormente Christoph Willibald Gluck se basar\u00eda en este estilo para componer sus obras."@es,
        "Philippe Quinault, n\u00e9 le 3 juin 1635 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 26 novembre 1688, est un po\u00e8te, auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f \u041a\u0438\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Philippe Quinault, 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1635, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1688, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442; \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041e\u0442\u0448\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0432\u0435\u043b \u0435\u0433\u043e \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0439, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb; \u0441 1655 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0434\u0435 \u0413\u0438\u0437\u0430; \u0432 1670 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0410\u0440\u043c\u0438\u0434\u0430\u00bb (1686), \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432 1777 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u041a. \u0412. \u0413\u043b\u044e\u043a. \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u00ab\u0412\u0435\u043a\u0435 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV\u00bb (1751) \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 \u041a\u0438\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0440\u044f\u0434 \u0441 \u041f. \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0416. \u0420\u0430\u0441\u0438\u043d\u043e\u043c, \u041d. \u0411\u0443\u0430\u043b\u043e, \u041c\u043e\u043b\u044c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u041b\u0430\u0444\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30ad\u30ce\u30fc\uff08Philippe Quinault\u30011635\u5e746\u67083\u65e5 - 1688\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f17\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u300217\u4e16\u7d00\u306b\u8a95\u751f\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u591a\u5927\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61556388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Quinault>,
        <http://viaf.org/viaf/61556388>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Quinault.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Quinault.
doremus_artist:e132f583-30f6-31f3-a3e3-5b1a8f64dd95
    rdfs:comment
        "Alice Verlet (1873-1934) est une chanteuse d'op\u00e9ra soprano colorature d'origine belge, principalement active en France."@fr,
        "Alice Verlet (1873\u20131934) was a Belgian-born operatic coloratura soprano active primarily in France. She sang principal roles at the operas in Lyon, Nice, and Monte Carlo; at His Majesty's Theater in London; at La Monnaie in Brussels; and at the Paris Op\u00e9ra and Op\u00e9ra-Comique. In the United States, although not entirely absent from the operatic stage, she was known primarily as a concert singer and was a featured singer on Edison records."@en;
    owl:sameAs viaf:230690872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Verlet>,
        <http://viaf.org/viaf/230690872>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_Verlet_1912.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Verlet.
doremus_artist:e17a9e92-d7cd-395f-b1f3-d8d30dccdbe4
    dbp:birthPlace dbr:Ivrea;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Roberto Leydi (Ivrea, February 21, 1928 \u2013 Milan, February 15, 2003) was an Italian ethnomusicologist."@en,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\u30c7\u30a3\uff08Roberto Leydi, 1928\u5e742\u670821\u65e5\u30a4\u30f4\u30ec\u30fc\u30a2-2003\u5e742\u670815\u65e5\u30df\u30e9\u30ce\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u306a\u304b\u3070\u304b\u3089\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8abf\u67fb\u3068\u7814\u7a76\u306b\u529b\u3092\u6ce8\u3044\u3060\u3002 1973\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u5927\u5b66\u82b8\u8853\u5b66\u79d1\uff08DAMS\uff09\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u6b7b\u306e\u6570\u30f6\u6708\u524d\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u304a\u3088\u305d\u66f8\u7c4d1\u4e07\u70b9\u3001\u697d\u5668700\u70b9\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30af6\u5343\u70b9\u3001\u30c6\u30fc\u30d71400\u70b9\u3092\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30d9\u30c3\u30ea\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u65b9\u8a00\u5b66\u30fb\u6c11\u65cf\u5b66\u7814\u7a76\u6240\u306b\u5bc4\u8d08\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19699105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Leydi>,
        <http://viaf.org/viaf/19699105>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_Leydi,_Milano_1994.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Leydi.
doremus_artist:e1e1fe14-7050-31c1-bb27-17641b6de03a
    dbp:birthPlace dbr:Bandung;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Paul Rainer Zepperitz (* 25. August 1930 in Bandung, Java, Indonesien; \u2020 23. Dezember 2009 in Berlin) war ein deutscher Kontrabassist. Gemeinsam mit Friedrich Witt f\u00fchrte er als Solokontrabassist \u00fcber mehrere Jahrzehnte die Kontrabassgruppe der Berliner Philharmoniker an."@de,
        "Rainer Zepperitz (August 25, 1930 in Bandung (Java) - December 23, 2009 in Berlin) was a German double bassist."@en,
        "Rainer Zepperitz (Bandung, 25 augustus 1930 - Berlijn, 23 december 2009) was een Duits contrabassist. Zeppert werd in Indonesi\u00eb geboren, maar keerde in 1937 met zijn familie terug naar Duitsland, waar hij in 1940 in D\u00fcsseldorf ging studeren aan het Robert Schumann-muziekconservatorium. Op zijn 18de werd hij lid van het het symfonisch orkest van D\u00fcsseldorf. Tussen 1949 en 1951 was Rainer Zepperitz was solist bij het Saatstorkest van Bonn. In 1951 werd hij het jongste lid van de Berliner Philharmoniker en vanaf 1957 was hij contrabasspeler van het orkest in opvolging van Linus Wilhelm. In 1954 werd hij lid van het kamermuziekensemble van de Berliner Philharmoniker, later Philharmonisches Oktett genoemd. Op het einde van de jaren 1950 werd hij leraar aan de Berlin Hochschule f\u00fcr Musik. In 197"@nl,
        "Rainer Zepperitz fue un profesor de m\u00fasica cl\u00e1sica y miembro activo y diregente de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn"@es;
    owl:sameAs viaf:49411566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rainer_Zepperitz>,
        <http://viaf.org/viaf/49411566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97759cec-1a54-4ffd-88ba-e72890c70e3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rainer_Zepperitz.
doremus_artist:e1e8bdb6-ee24-3ee2-915a-cf346a33d441
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tenterfield,_New_South_Wales>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Peter Allen.Peter AllenFichier:Peter Allen and Chris Bell The Allen Brothers 1967.JPG Chris Bell et Peter Allen, alias les \u00ab fr\u00e8res Allen \u00bb, en 1967 Peter Allen, de son vrai nom Peter Richard Woolnough, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te australien, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Tenterfield (Nouvelle-Galles du Sud) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 juin 1992 \u00e0 san Diego ( USA) d'un cancer de la gorge li\u00e9 au Sida. Ses chansons ont \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9es par de nombreux artistes, parmi lesquels Elkie Brooks, Melissa Manchester et Olivia Newton-John."@fr,
        "Peter Allen (* 10. Februar 1944 als Peter Richard Woolnough in Tenterfield, New South Wales; \u2020 18. Juni 1992 in San Diego, Kalifornien) war ein australischer Komponist und Entertainer."@de,
        "Peter Allen (Tenterfield, Nieuw-Zuid-Wales, 10 februari 1944 - San Diego, Californi\u00eb, 18 juni 1992), geboren als Peter Richard Woolnough, was een Australisch zanger en songwriter. Zijn nummers werden onder andere gezongen door Olivia Newton-John, Melissa Manchester en Frank Sinatra."@nl,
        """Peter Allen (born Peter Richard Woolnough; 10 February 1944 \u2013 18 June 1992) was an Australian singer-songwriter and entertainer. His songs were made popular by many recording artists, including Elkie Brooks, Melissa Manchester and Olivia Newton-John, with one, "Arthur's Theme", winning an Academy Award for Best Original Song in 1981. In addition to recording many albums, he enjoyed a cabaret and concert career, including appearing at the Radio City Music Hall riding a camel. His song "I Still Call Australia Home", used extensively in advertising campaigns, was added to the National Film and Sound Archive's Sounds of Australia registry in 2013."""@en,
        """Peter Allen, nome art\u00edstico de Peter Richard Woolnough (Tenterfield, 10 de fevereiro de 1944 \u2014 San Diego, 18 de junho de 1992) foi um cantor, compositor e pianista australiano de m\u00fasica pop e rock. Suas m\u00fasicas se tornaram famosas na voz de outros artistas, como Elkie Brooks e Olivia Newton-John, como a can\u00e7\u00e3o "Arthur's Theme (Best That You Can Do)" tema do filme Arthur, ganhando um \u00d3scar em 1981. Al\u00e9m da carreira musical, trabalhou em muitos musicais na Broadway, inclusive se apresentou no Radio City Music Hall. Seu casamento com Liza Minnelli terminou em div\u00f3rcio, e seu relacionamento mais significativo foi com Chris Orr, que durou 15 anos."""@pt,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\uff08Peter Allen\u30011944\u5e742\u670810\u65e5 - 1992\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u5dde\u30fb\u30c6\u30f3\u30bf\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Tenterfield\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u51fa\u751f\u540d\u306f\u3001Peter Richard Woolnough\u3002 16\u6b73\u3067\u53cb\u4eba\u3068\u30b3\u30f3\u30d3\u3092\u7d50\u6210\u3002\u4e3b\u306b\u30c6\u30ec\u30d3\u51fa\u6f14\u7b49\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u300220\u6b73\u306e\u6642\u306b\u9999\u6e2f\u3067\u516c\u6f14\u4e2d\u306b\u3001\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30fb\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u76ee\u306b\u3068\u307e\u308a\u5f7c\u5973\u306e\u30b7\u30e7\u30fc\u306e\u524d\u5ea7\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u306e\u5a18\u306e\u30e9\u30a4\u30b6\u30fb\u30df\u30cd\u30ea\u30681967\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u304c 1972\u5e74\u306b\u96e2\u5a5a\u3002 1980\u5e74\u306e\u6620\u753b \u300c\u30df\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\uff08Arthur\uff09\u300d \u306e\u4e3b\u984c\u6b4c \u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\uff08Arthur's Theme (Best That You Can Do)\uff09\u300d \u3067\u3001\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d0\u30ab\u30e9\u30c3\u30af\u3001\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30d9\u30a4\u30e4\u30fc\u30fb\u30bb\u30a4\u30ac\u30fc\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30ea\u30d3\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30f3\u304c\u6b4c\u3063\u3066\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u300c\u611b\u306e\u544a\u767d\uff08I Honestly Love You)\u300d\uff08\u30b8\u30a7\u30d5\u30fb\u30d0\u30ea\u30fc\u3068\u306e\u5171\u4f5c\uff09\u30ab\u30f3\u30bf\u30b9\u822a\u7a7a\u306eTVCM\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f\u300cI Still Call Australia Home\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 1992\u5e746\u670818\u65e5\u3001\u30a8\u30a4\u30ba\u306b\u3088\u308b\u5408\u4f75\u75c7\u306e\u305f\u3081\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u3067\u6b7b\u53bb\u300248\u6b73\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54349539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Allen_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/54349539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/606a2d8e-2ac3-494d-bf6c-f903a37fc7ca>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Allen_and_Chris_Bell_The_Allen_Brothers_1967.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Allen_(musician)>.
doremus_artist:e21cde2f-2589-3744-93b4-67382915754d
    dbp:birthPlace dbr:Roubaix;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Georges Delerue (* 12. M\u00e4rz 1925 in Roubaix; \u2020 20. M\u00e4rz 1992 in Los Angeles) war ein franz\u00f6sischer Filmkomponist. Von ihm stammen die Filmmusiken zu mehr als 300 Spielfilmen."@de,
        "Georges Delerue (12 March 1925 \u2013 20 March 1992) was a French composer who composed over 350 scores for cinema and television. Delerue won numerous important film music awards, including an Academy Award for A Little Romance (1980), three C\u00e9sar Awards (1979, 1980, 1981), two ASCAP Awards (1988, 1990), and one Gemini Award for Sword of Gideon (1987). He was also nominated for four additional Academy Awards for Anne of the Thousand Days (1969), The Day of the Dolphin (1973), Julia (1977), and Agnes of God (1985), four additional C\u00e9sar Awards, three Golden Globe Awards, and one Genie Award for Black Robe (1991)."@en,
        "Georges Delerue (Roubaix, 12 de marzo de 1925-Los \u00c1ngeles, 20 de marzo de 1992) fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica de cine. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds y posteriormente entr\u00f3 en contacto con la nouvelle vague, de la que se ser\u00eda uno de los compositores preferidos: su m\u00fasica ha acompa\u00f1ado muchas pel\u00edculas del director Fran\u00e7ois Truffaut. Durante toda su vida altern\u00f3 trabajos en Europa, en Hollywood y para la televisi\u00f3n. Fue candidato al \u00d3scar en 5 ocasiones, obteni\u00e9ndolo en una sola ocasi\u00f3n por Un peque\u00f1o romance (1979)."@es,
        "Georges Delerue (Roubaix, 12 maart 1925 \u2013 Los Angeles, 20 maart 1992) was een Frans componist van filmmuziek. Georges Delerue componeerde meer dan 250 muziekstukken voor film en televisie. Hij werd tijdens zijn carri\u00e8re vijf keer genomineerd voor de Oscar voor beste filmmuziek. Met zijn muziek bij de romantische komedie A Little Romance (1979) van George Roy Hill won hij de prijs ook daadwerkelijk. Hij componeerde muziek bij films van onder meer Fran\u00e7ois Truffaut, Jean-Luc Godard, Alain Resnais, Louis Malle, Agn\u00e8s Varda, Bernardo Bertolucci, Jules Dassin, Fred Zinnemann, Mike Nichols, John Huston, George Cukor, Bob Rafelson en Oliver Stone. Hij stierf op 67-jarige leeftijd aan een hartaanval."@nl,
        "Georges Delerue (Roubaix, Fran\u00e7a, 12 de mar\u00e7o de 1925 \u2014 Los Angeles, EUA, 20 de mar\u00e7o de 1992) foi um compositor franc\u00eas de trilhas sonoras para filmes, contando com mais de 350 composi\u00e7\u00f5es para cinema e televis\u00e3o por toda a carreira. \u00c9 ganhador de diversos pr\u00eamios, entre eles o pr\u00eamio Emmy por Our World em 1964, o \u00d3scar em 1979 por A Little Romance, entre outros."@pt,
        "Georges Delerue (ur. 12 marca 1925 w Roubaix, zm. 20 marca 1992 w Los Angeles) \u2212 francuski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Georges Delerue, n\u00e9 le 12 mars 1925 \u00e0 Roubaix (Nord) et mort le 20 mars 1992 \u00e0 Los Angeles (Californie), est un compositeur et musicien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de musiques de films. Il fut l'auteur de la musique de plus de 300 films. Il re\u00e7ut par trois fois le C\u00e9sar de la meilleure musique de film en 1979, 1980 et 1981. Puis un Oscar en 1980."@fr,
        "Ha composto la colonna sonora per oltre 300 tra film e fiction televisive, oltre a diverse partiture per spettacoli Suoni e luci in diverse parti del mondo."@it,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0414\u0435\u043b\u0435\u0440\u044e\u0301 (Georges Delerue; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1925 \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1992) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 350 \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0437\u0430 \u0447\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u043e\u0439 \u00abLe Figaro\u00bb \u00ab\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c9\u30eb\u30ea\u30e5\u30fc\uff08Georges Delerue\u30011925\u5e743\u670812\u65e5 - 1992\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c8\u30ea\u30e5\u30d5\u30a9\u30fc\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6620\u753b\u4f5c\u54c1\u3067\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u4ed6\u306b\u3001\u69d8\u3005\u306a\u5de8\u5320\u3001\u540d\u5320\u306e\u6620\u753b\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u300c\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c9\u30ea\u30e5\u30ea\u30e5\u30fc\u300d\u306e\u7247\u4eee\u540d\u8ee2\u5199\u306f\u8aa4\u308a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Delerue>,
        <http://viaf.org/viaf/51874937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e46f4da-eee2-455f-bb72-9ca83887e9e4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Deleru_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Delerue.
doremus_artist:e244eeb6-a62a-3b69-8b5b-b3a928d7bc29
owl:sameAs viaf:294997628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294997628>.
doremus_artist:e28af447-88ab-3344-a807-3a50129ee458
owl:sameAs viaf:29787453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29787453>.
doremus_artist:e2cfa40d-abd8-3068-a7d5-ac4f64f69e61
owl:sameAs viaf:39693365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39693365>.
doremus_artist:e346f21c-2b15-3730-ac36-44061913aead
    rdfs:comment
        "Father Varesco (1735\u20131805) was a chaplain, musician, poet and (most famously) librettist to Wolfgang Amadeus Mozart. His given name variously appears as Giambattista, Gianbattista, Giovanni Battista and Girolamo Giovanni Battista. He is sometimes referred to with the Italian title Abate or the French Abb\u00e9, both used for priests:he was chaplain at the Salzburg court chapel from 1766."@en,
        "Giambattista Varesco (1735\u20131805) foi um m\u00fasico, poeta e escritor da It\u00e1lia, mais conhecido por ter sido libretista da \u00f3pera de Mozart Idomeneo, Rei de Creta. Varia\u00e7\u00f5es do seu nome incluem Gianbattista, Giovanni Battista e Girolamo Giovanni Battista. Varesco tamb\u00e9m editou o libreto de Metastasio para Il re pastore, uma \u00f3pera de Mozart menos conhecida."@pt,
        "Giambattista Varesco (parfois nomm\u00e9 Gianbattista, Giovanni Battista ou Girolamo Giovanni Battista) (1735-1805) \u00e9tait un abb\u00e9 italien du XVIIIe si\u00e8cle, musicien, po\u00e8te et librettiste de Wolfgang Amadeus Mozart. Parfois on le d\u00e9signe sous le titre d' \u00ab abate \u00bb (abb\u00e9 en italien) ou d' \u00ab abb\u00e9 \u00bb, en fran\u00e7ais. Il fut chapelain de la chapelle salzbourgeoise."@fr;
    owl:sameAs viaf:86878472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Varesco>,
        <http://viaf.org/viaf/86878472>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Varesco.
doremus_artist:e39ef242-d867-30c0-98da-cea9c0a7d33a
owl:sameAs viaf:74114811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74114811>.
doremus_artist:e3a61ced-8c5e-396c-9ddc-23d2aafa86b5
owl:sameAs viaf:64266037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64266037>.
doremus_artist:e43de435-dc06-32ef-9dab-a659c65c57d9
    dbp:birthPlace dbr:Talne;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Mikhail Saulovitch \u00ab Misha \u00bb Elman est un violoniste d'origine ukrainienne, n\u00e9 le 20 janvier 1891 \u00e0 Talno\u00efe (aujourd'hui dans l'oblast de Tcherkassy, en Ukraine) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 5 avril 1967. Il est naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1923."@fr,
        "Mikhail Saulowitsch \u201eMischa\u201c Elman (* 8. Januarjul./ 20. Januar 1891greg. in Talnoje, Gouvernement Kiew; \u2020 5. April 1967 in New York City) war ein Violinvirtuose ukrainischer Herkunft. Der Sohn eines Hebr\u00e4ischlehrers und Enkel eines Klezmers wuchs in der Tradition des osteurop\u00e4ischen Judentums auf. Als Kind bekam er eine kleine Violine geschenkt und erlernte in k\u00fcrzester Zeit autodidaktisch das Violinspiel. Er wurde deshalb nach Odessa geschickt, um dort die K\u00f6nigliche Musikakademie zu besuchen. Er machte schnelle Fortschritte und erhielt Gelegenheit, durchreisenden Virtuosen wie Adolph Brodsky, Pablo de Sarasate und Leopold Auer vorzuspielen."@de,
        "Mischa (Mikhail Saulovich) Elman (Russian: (\u041c\u0438\u0301\u0448\u0430 (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0421\u0430\u0443\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447) \u042d\u0301\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d; January 20, 1891 \u2013 April 5, 1967) was a Jewish violinist, famed for his passionate style, beautiful tone, and impeccable artistry and musicality."@en,
        "Mischa Elman (20 de enero de 1891 - 5 de abril de 1967) fue un violinista de origen ucraniano, m\u00e1s tarde nacionalizado estadounidense."@es,
        "Mischa Elman (ur. 20 stycznia 1891, zm. 5 kwietnia 1967) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek pochodzenia rosyjskiego."@pl,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u041c\u0438\u0301\u0448\u0430) \u0421\u0430\u0443\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (8 (20) \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1891, \u0422\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1967, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        """\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b5\u30a6\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb"\u30df\u30c3\u30b7\u30e3"\u30fb\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\uff08Mikhail Saulovich 'Mischa' Elman, 1891\u5e741\u670820\u65e5\uff1a\u30bf\u30ea\u30ce\u30a8 - 1967\u5e744\u67085\u65e5\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u60c5\u71b1\u7684\u306a\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u7f8e\u97f3\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"""@ja,
        "\u7c73\u590f\u00b7\u827e\u5c14\u66fc\uff081891-1967\uff09\uff0c\u8457\u540d\u4fc4\u7f57\u65af\u72b9\u592a\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4ee5\u7434\u58f0\u4f18\u7f8e\u52a8\u4eba\u800c\u95fb\u540d\u4e8e\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74037406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mischa_Elman>,
        <http://viaf.org/viaf/74037406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7824a6b-a63b-45a4-9ca5-d6616c3e5912>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mischa_Elman_with_violin_in_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mischa_Elman.
doremus_artist:e445e58f-a8af-33e2-a01e-02d01d068827
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0631 23 \u0645\u0627\u064a\u0648 1939 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0648\u0646 - 14 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2004 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0633 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u060c \u0644\u062d\u0646 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0631 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u060c \u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0628\u0631 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u062d\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0623\u0631\u062c\u0648\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631 \u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u0647 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0645\u0627\u062c\u0646\u0648\u0644\u064a \u0648\u0636\u062f \u0623\u064a \u0641\u0631\u0635\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u062a\u0627\u064a\u0644\u0648\u0631 \u0647\u0627\u0643\u0641\u0648\u0631\u062f \u0648\u0627\u0644\u0644\u064a\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636\u0627\u0621 \u0644\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u064a\u0636\u0627 \u060c \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064a\u0646 \u062c\u0646\u0628\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0646\u0628 \u060c \u0648\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0623\u0632\u0646\u0627\u0641\u0648\u0631 \u060c \u062a\u062d\u0635\u0644 \u0643\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u060c \u064a\u0630\u0643\u0631 \u0623\u0646 \u0643\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0631 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0632\u0648\u062c\u0629 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0623\u0648\u0644\u0627\u062f ."@ar,
        "Michel Colombier (* 23. Mai 1939 in Lyon, Frankreich; \u2020 14. November 2004 in Los Angeles) war ein franz\u00f6sischer Filmkomponist. Colombier schrieb die Musik zu mehr als einhundert Filmen. Weltweit bekannt wurde er durch die Filmmusik f\u00fcr Purple Rain (1984) von Albert Magnoli, Gegen jede Chance (1984) von Taylor Hackford und White Nights \u2013 Die Nacht der Entscheidung (1985) ebenfalls von Taylor Hackford. Er arbeitete mit vielen bekannten franz\u00f6sischen und US-amerikanischen K\u00fcnstlern zusammen, unter anderem mit Charles Aznavour und Prince. F\u00fcr seine Werke erhielt Colombier zweimal den franz\u00f6sischen Filmpreis C\u00e9sar."@de,
        "Michel Colombier (23 de mayo de 1939 - 14 de noviembre de 2004), fue un pianista, compositor y arreglista franc\u00e9s que desarroll\u00f3 su carrera en los campos de la m\u00fasica cl\u00e1sica y el jazz."@es,
        "Michel Colombier (Lyon, 23 de maio de 1939 - Los Angeles, 14 de novembro de 2004) foi um compositor de trilha sonora franc\u00eas."@pt,
        "Michel Colombier (May 23, 1939 \u2013 November 14, 2004) was a French composer, songwriter, arranger, and conductor. He wrote the scores of several motion pictures and TV productions. He also wrote chamber music and ballets. With composer Pierre Henry, he wrote music for Messe pour le temps pr\u00e9sent, a piece created by choreographer Maurice B\u00e9jart in 1967. He was married to Dana Colombier with whom he had two children. He is buried in Westwood Village Memorial Park Cemetery."@en,
        "Michel Colombier (ur. 23 maja 1939 w Lyonie, zm. 14 listopada 2004 w Santa Monica) - francuski kompozytor muzyki filmowej, dyrygent. Czes\u0142aw Niemen nagra\u0142 z jego orkiestr\u0105 p\u0142yt\u0119 A Varsovie. W 2003 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 przy produkcji albumu American Life Madonny."@pl,
        "Michel Colombier Michel Colombier est un compositeur de musiques de film et un arrangeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 mai 1939 \u00e0 Lyon et mort le 14 novembre 2004 \u00e0 Santa Monica aux \u00c9tats-Unis, des suites d'un cancer."@fr,
        "Nel 1986 ha ricevuto la nomination al Golden Globe per la migliore colonna sonora originale."@it,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a8\uff08Michel Colombier\u30011939\u5e745\u670823\u65e5 - 2004\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3 \u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306a\u3069\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Colombier>,
        <http://viaf.org/viaf/5117171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d89c963e-3aec-4063-85e6-90574da2578e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Colombier.
doremus_artist:e4f6fa72-e16d-3b03-915a-3100e76ee55e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Albert Louis Wolff (* 19. Januar 1884 in Paris; \u2020 20. Februar 1970 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Dirigent und Komponist. Albert Wolff, Sohn niederl\u00e4ndischer Eltern, studierte am Conservatoire de Paris bei Xavier Leroux, Paul Vidal und Andr\u00e9 Gedalge. 1906 wurde er mit einem Ersten Preis f\u00fcr Begleitung ausgezeichnet. Er wirkte an der Pariser Op\u00e9ra-Comique, ab 1908 zun\u00e4chst als Korrepetitor, ab 1911 als Dirigent und von 1922 bis 1924 als Musikdirektor. Ab 1925 war er Zweiter Dirigent, ab 1934 Erster Dirigent der Concerts Pasdeloup. Au\u00dferdem leitete er ab 1928 die Association des Concerts Lamoureux. Tourneen f\u00fchrten Wolff in verschiedene L\u00e4nder Europas und Amerikas, so an die Metropolitan Opera und nach Buenos Aires. Ab 1945 dirigierte er wiederum an der Op\u00e9ra-Comique (nochmals kurzzeitig als "@de,
        "Albert Louis Wolff (Par\u00eds, 19 de enero de 1884 - Par\u00eds, 20 de febrero de 1970) fue un director de orquesta y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Albert Louis Wolff est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 19 janvier 1884 \u00e0 Paris  o\u00f9 il est mort le 20 f\u00e9vrier 1970."@fr,
        "Albert Wolff (19 January 1884 \u2013 20 February 1970) was a French conductor and composer of Dutch descent. Most of his career was spent in European venues, with the exception of two years that he spent as a conductor at the Metropolitan Opera and a few years in Buenos Aires during the Second World War. He is most known for holding the position of principal conductor with the Op\u00e9ra-Comique in Paris for several years. He was married to the French mezzo-soprano Simone Ballard."@en,
        "Albert Wolff (Parijs, 19 januari 1884 \u2013 20 februari 1970) was een Frans dirigent en componist van Nederlandse afkomst."@nl,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\uff08Albert Wolff, 1884\u5e741\u670819\u65e5 - 1970\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90667231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Wolff_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/90667231>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_Wolff_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Wolff_(conductor)>.
doremus_artist:e5355526-9710-35c1-b4e4-0a6275359584
owl:sameAs viaf:27272339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27272339>.
doremus_artist:e5620af0-d314-3d08-a8b1-db334c6188b2
owl:sameAs viaf:58805945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58805945>.
doremus_artist:e6e5780d-e17c-3e34-b8e0-0b85cc8a1e00
    dbp:birthPlace dbr:Rangoon;
    rdfs:comment
        "Palghat R. Raghu (9 January 1928 \u2013 2 June 2009) was a Carnatic musician and percussionist."@en;
    owl:sameAs viaf:199512159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Palghat_R._Raghu>,
        <http://viaf.org/viaf/199512159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6f7e1c3-0dcd-4de4-8dd1-0e2cfd0093ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Palghat_R._Raghu>.
doremus_artist:e7dc1e32-f859-338b-9dc9-d8bd7ed0085c
owl:sameAs viaf:56818909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56818909>.
doremus_artist:e88c8338-ac5b-3918-b235-fba98124a660
owl:sameAs viaf:66658585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658585>.
doremus_artist:e8e233e1-56df-3167-90e9-65f3b6b1ed31
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Francis Hime (Rio de Janeiro, August 31, 1939) is a composer, arranger, pianist and singer from Brazil."@en,
        "Francis Hime (R\u00edo de Janeiro, 31 de agosto de 1939), es un compositor, arreglador, pianista y cantante brasile\u00f1o. M\u00fasico de s\u00f3lida formaci\u00f3n acad\u00e9mica, act\u00faa tanto en el \u00e1mbito de la m\u00fasica popular, en el que se destaca su trabajo junto a Chico Buarque, como en el de la m\u00fasica llamada culta, con obras sinf\u00f3nicas y conciertos ejecutados por importantes orquestas."@es,
        "Francis Hime est un compositeur, pianiste et chanteur br\u00e9silien.Il s\u2019est illustr\u00e9 dans la musique br\u00e9silienne (bossa nova, MPB, samba, frevo, modinha, choro, calango,\u2026), la musique de film et la musique classique. Il est mari\u00e9 \u00e0 la chanteuse Olivia Hime. Francis Hime est le compositeur du standard de jazz Minha (alias All Mine) enregistr\u00e9, entre autres, par Bill Evans, Tony Bennett et Eliane Elias."@fr,
        "Francis Victor Walter Hime (Rio de Janeiro, 31 de agosto de 1939) \u00e9 um compositor, arranjador, pianista e cantor brasileiro. Possui forma\u00e7\u00e3o em composi\u00e7\u00e3o, reg\u00eancia, harmonia e arranjo."@pt;
    owl:sameAs viaf:59294478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Hime>,
        <http://viaf.org/viaf/59294478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08450483-c037-442f-a675-37b9e8e77b2a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Hime.
doremus_artist:e935ffd5-5e78-3d5f-92c7-b2683e45601a
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Leon Botstein (* 14. Dezember 1946 in Z\u00fcrich) ist ein US-amerikanischer Dirigent und Musikwissenschaftler."@de,
        "Leon Botstein (born December 14, 1946 in Z\u00fcrich, Switzerland) is a Jewish-American conductor, scholar, and the President of Bard College."@en,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30c3\u30c8\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Leon Botstein, 1946\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u5b66\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u96d1\u8a8c\u7de8\u96c6\u8005\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002\u7814\u7a76\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u304b\u3089\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u81f3\u308b\u300c\u4e16\u7d00\u672b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u300d\u306e\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u306e\u307b\u304b\u306b\u300120\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u518d\u8a55\u4fa1\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 1970\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u5728\u306f\u5ec3\u6821\uff09\u5b66\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5927\u5b66\u306e\u6b74\u53f2\u4e0a\u3001\u6700\u3082\u82e5\u3044\u5b66\u9577\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021975\u5e74\u3088\u308a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u82b8\u8853\u5b66\u30fb\u4eba\u6587\u5b66\u6559\u6388\u3002\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u6570\u591a\u304f\u306e\u96d1\u8a8c\u8ad6\u6587\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304d\u305f\u307b\u304b\u3001\u6559\u80b2\u5b66\u7814\u7a76\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u591a\u304f\u306e\u8457\u66f8\u304c\u3042\u308b\u3002\u73fe\u4ee3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u6d3e\u77e5\u8b58\u4eba\u306b\u591a\u304f\u898b\u3089\u308c\u308b\u3001\u884c\u52d5\u3059\u308b\u8b58\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u9332\u97f3\u306f\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u30cb\u77ed\u8abf\u300b\u3001\u300c\u6539\u7ac4\u300d\u3068\u60aa\u8a55\u9ad8\u3044\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\u7248\u3092\u518d\u8a55\u4fa1\u3059\u308b\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c5\u756a\u300b\u3001\u30ec\u30a4\u30f3\u30b4\u30ea\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u306e\u6a19\u984c\u4ea4\u97ff\u66f2\u300a\u30a4\u30ea\u30e4\u30fb\u30e0\u30fc\u30ed\u30e1\u30c3\u30c4\u300b\u3001\u30ac\u30f4\u30ea\u30a4\u30eb\u30fb\u30dd\u30dd\u30fc\u30d5\u306e\u554f\u984c\u4f5c\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u300b\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u304a\u3088\u3073\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30dd\u30dd\u30fc\u30d5\u306e\u9332\u97f3\u306f\u30012006\u5e74\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u7ba1\u5f26\u697d\u90e8\u9580\u6700\u512a\u79c0\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71455316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Botstein>,
        <http://viaf.org/viaf/71455316>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Botstein,_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leon_Botstein.
doremus_artist:e950661b-fa06-3470-8625-8c11ce1e67cd
    owl:sameAs n0:0f9dce8f-b7b4-47da-a13c-23a765145089;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/0f9dce8f-b7b4-47da-a13c-23a765145089>.
doremus_artist:e9edf921-5c38-364a-a89c-f3ba47d27e60
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2008) \u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646\u0648 \u062a\u0634\u064a\u0644\u0646\u062a\u0627\u0646\u0648 (Adriano Celentano)(\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648\u060c 6 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1938) \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0645\u0627 \u0644\u062d\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 (\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627\u064b \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0635\u0648\u0635\u060c \u0648\u0625\u0646 \u062a\u0631\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u0639 \u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646). kalb 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646\u0648 \u062a\u0634\u064a\u0644\u0646\u062a\u0627\u0646\u0648"""@ar,
        "Adriano Celentano (* 6. Januar 1938 in Mailand) ist ein italienischer S\u00e4nger, Komponist, Schauspieler, Musik-, Film- und Fernsehproduzent sowie Fernsehmoderator. Seit Ende der 1950er-Jahre verhalf ihm seine erfolgreiche Schauspiel- und Musikerkarriere zu gro\u00dfer Popularit\u00e4t in seinem Heimatland, Lieder wie Azzurro (1968) waren auch international erfolgreich. Celentano gilt als besonders vielseitiger Entertainer, dessen Verdienst es ist, den amerikanischen Rock \u2019n\u2019 Roll in Italien eingef\u00fchrt zu haben."@de,
        "Adriano Celentano (Italian pronunciation: [adri\u02c8a\u02d0no t\u0283elen\u02c8ta\u02d0no]; born 6 January 1938) is an Italian singer, composer, producer, comedian, actor, film director and TV host. He is dubbed as the Molleggiato because of his dancing. He is recognized for having realized that something in the music business (and costume) was changing, and then to have introduced in Italy, influenced by the new stars of rock and roll from the United States, a new type of music, unbridled and with great appeal especially to young people of that time."@en,
        "Adriano Celentano (Milaan, 6 januari 1938) is een Italiaanse acteur, regisseur, komiek, songwriter, zanger en televisiepresentator."@nl,
        "Adriano Celentano (Mil\u00e1n, Italia, 6 de enero de 1938), es un cantante, actor y cineasta italiano. Ha vendido m\u00e1s de 150 millones de \u00e1lbumes en todo el mundo. Muy a menudo es el autor de la m\u00fasica de sus canciones (a veces, es co-autor de la m\u00fasica y letras inclusive, si se les permiti\u00f3 firmar a otros). Gracias a su trayectoria de cincuenta a\u00f1os y sus grandes \u00e9xitos en la naci\u00f3n mediterr\u00e1nea, es considerado uno de los pilares de la m\u00fasica italiana. Su car\u00e1cter ha hecho que Celentano se haya convertido en un personaje s\u00edmbolo e icono de la sociedad de su pa\u00eds despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Adriano Celentano (Mil\u00e3o, 6 de Janeiro de 1938) \u00e9 um cantor, compositor, humorista, ator e cineasta italiano. Sua filha, Rosalinda Celentano, \u00e9 atriz."@pt,
        "Adriano Celentano (ur. 6 stycznia 1938 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, aktor, re\u017cyser i prezenter telewizyjny. W 1964 roku o\u017ceni\u0142 si\u0119 z aktork\u0105 Claudi\u0105 Mori. Jego c\u00f3rk\u0105 jest Rosalinda Celentano. Adriano Celentano dzi\u0119ki swojej trwaj\u0105cej ju\u017c ponad 50 lat karierze piosenkarskiej jest uwa\u017cany za sacrum w\u0142oskiej muzyki rozrywkowej, niemal\u017ce w\u0142oskiego Elvisa Presleya; sta\u0142 si\u0119 symbolem W\u0142och po drugiej wojnie \u015bwiatowej. Do 2009 sprzedano 150 milion\u00f3w jego p\u0142yt na ca\u0142ym \u015bwiecie."@pl,
        "Adriano Celentano, n\u00e9 le 6 janvier 1938 \u00e0 Milan (Italie) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, chanteur, acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et pr\u00e9sentateur italien. En Italie, il est surnomm\u00e9 \u00ab il molleggiato \u00bb (l'homme mont\u00e9 sur ressorts), ou l'urlatore (\u00ab L'Homme qui hurle \u00bb). Artiste majeur de la chanson italienne, il a vendu plus de cent cinquante millions de disques dans le monde."@fr,
        "\u00c8 soprannominato il Molleggiato per via del suo modo di ballare. In tutta la sua carriera Celentano ha venduto oltre 150 milioni di dischi, anche all'estero, risultando uno degli artisti musicali italiani con il maggior numero di vendite. Molto spesso anche autore delle musiche e canzoni (a volte coautore di musica e testi, anche se, secondo la moglie Claudia Mori, li lasci\u00f2 firmare ad altri), grazie alla sua carriera e ai suoi grandi successi, non solo in Italia ma anche nel resto del mondo, \u00e8 considerato uno dei pilastri della musica leggera italiana."@it,
        "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d\u043e \u0427\u0435\u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u0301\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Adriano Celentano (\u0438\u043d\u0444.); \u0440\u043e\u0434. 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1938, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439. \u0412 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0443 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00abMolleggiato\u00bb (\u0441 \u0438\u0442\u0430\u043b.\u202f\u2014\u2009\u00ab\u041d\u0430 \u043f\u0440\u0443\u0436\u0438\u043d\u0430\u0445\u00bb). \u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e \u0427\u0435\u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434 \u2116 6697, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1987 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30f3\u30bf\u30fc\u30ce\uff08Adriano Celentano\u30011938\u5e741\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5f80\u5e74\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3001\u201c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30a8\u30eb\u30d3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u201d\u3001\u201c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u201d\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30b5\u30f3\u30ec\u30e2\u97f3\u697d\u796d\u3067\u6e96\u512a\u52dd\u306b\u306a\u3063\u305f\u300c24000 baci\u300d\u306f\u65e5\u672c\u3067\u3082\u300c24000\u306e\u30ad\u30c3\u30b9\u300d\u306e\u540d\u3067\u30ab\u30d0\u30fc\u3055\u308c\u3001\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002"@ja,
        """\u963f\u5fb7\u91cc\u5b89\u8bfa\u00b7\u585e\u5170\u7279\u8bfa\uff08\u7fa9\u5927\u5229\u8a9e\u767c\u97f3\uff1a[adri\u02c8ano t\u0283elen\u02c8tano]\uff0c1938\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u559c\u5267\u6f14\u5458\u3001\u6f14\u5458\u3001\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u548c\u7535\u89c6\u4e3b\u6301\u4eba\u3002 \u585e\u5170\u7279\u8bfa\u51fa\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u7c73\u5170\u3002\u5728\u8fd9\u91cc\u4ed6\u4e4b\u540e\u5199\u4e0b\u4e86\u6700\u4e3a\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u66f2"Il ragazzo della via Gluck"\uff08\u6765\u81eaGluck\u8857\u7684\u7537\u5b69\uff09\u3002 \u53d7\u5230\u5076\u50cf\u732b\u738b\u7684\u91cd\u8981\u5f71\u54cd\u4ee5\u53ca20\u4e16\u7eaa50\u5e74\u4ee3\u7531\u6447\u6eda\u9769\u547d\u4ee5\u53ca\u7f8e\u56fd\u6f14\u5458\u6770\u91cc\u00b7\u5218\u6613\u65af\uff0c\u585e\u5170\u7279\u8bfa\u5728\u610f\u5927\u5229\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u7ef4\u6301\u4e8650\u591a\u5e74\uff0c\u5e76\u4fdd\u6301\u4e86\u7545\u9500\u767e\u4e07\u7684\u8bb0\u5f55\u3002\u800c\u4e14\u4ed6\u8fd8\u51fa\u73b0\u5728\u8bb8\u591a\u7535\u89c6\u8282\u76ee\u548c\u7535\u5f71\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:71796622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adriano_Celentano>,
        <http://viaf.org/viaf/71796622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2b50525-1111-4906-aab6-4553f035f679>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE_%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adriano_Celentano.
doremus_artist:e9ffbee0-0bec-3ad3-aadc-ab3e8bf13258
owl:sameAs viaf:79762276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79762276>.
doremus_artist:eae2e2c0-057d-3873-935f-102d71e2ef58
    dbp:birthPlace dbr:Higher_Blackley;
    rdfs:comment
        """Vincent "Vini" Gerard Reilly (born 4 August 1953 ) is an English musician and leader of the post-punk group The Durutti Column."""@en,
        "Vincent Gerard Reilly, m\u00e1s conocido como Vini Reilly es un m\u00fasico ingl\u00e9s, l\u00edder, guitarrista, pianista y cantante de la banda post-punk The Durutti Column. Es considerado un influyente guitarrista. Como muchos de su generaci\u00f3n y estilo, tuvo sus comienzos en la \u00e9poca del punk rock brit\u00e1nico, con una banda popular pero de corta duraci\u00f3n, The Nosebleeds."@es,
        "Vincent \u00ab Vini \u00bb Gerard Reilly (n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1953) est un auteur, compositeur et musicien anglais, leader du groupe post-punk The Durutti Column."@fr,
        "Vini Reilly (ur. 4 sierpnia 1953) - brytyjski muzyk, najlepiej znany z wyst\u0119p\u00f3w z zespo\u0142em The Durutti Column."@pl,
        "\u30f4\u30a3\u30cb\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc\uff08Vini Reilly\u30011953\u5e74 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3001\u30b6\u30fb\u30c9\u30a5\u30eb\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30b3\u30e9\u30e0\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u53ca\u3073\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5e7c\u3044\u3053\u308d\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5f8c\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u5f3e\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d1\u30f3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9Ed Banger and the Nosebleeds \u53ca\u3073V2\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30d1\u30f3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u9000\u5ec3\u7684\u304b\u3064\u76ae\u76f8\u306a\u5728\u308a\u65b9\u306b\u7591\u554f\u3092\u6301\u3061\u3001\u3057\u3070\u3089\u304f\u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u306f\u8ddd\u96e2\u3092\u7f6e\u304f\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79645806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vini_Reilly>,
        <http://viaf.org/viaf/79645806>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f639c53e-c709-407f-9711-de495461f28d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Durutti_column.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vini_Reilly.
doremus_artist:ebce4386-9159-32c5-bfc5-b9f5c6f4107c
owl:sameAs viaf:46252924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46252924>.
doremus_artist:ebd53d20-e8b3-3da1-8085-49ec5f3b9eaa
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Evaristo Felice Dall'Abaco (n\u00e9 le 12 juillet 1675 \u00e0 V\u00e9rone ; mort le 12 juillet 1742 \u00e0 Munich), est un violoniste, violoncelliste et compositeur italien de musique baroque."@fr,
        "Evaristo Felice Dall'Abaco (ur. 12 lipca 1675 w Weronie, zm. 12 lipca 1742 w Monachium) \u2013 w\u0142oski skrzypek, wiolonczelista i kompozytor."@pl,
        "Evaristo Felice Dall\u2019Abaco (* 12. Juli 1675 in Verona; \u2020 12. Juli 1742 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Violinist, Cellist und Komponist."@de,
        "Evaristo Felice dall'Abaco (12 July 1675, Verona, Italy \u2014 12 July 1742, Munich, Bavaria) was an Italian composer and cellist."@en,
        "Evaristo Felice dall'Abaco (Verona, 12 juli 1675 - M\u00fcnchen, 12 juli 1742) was een Italiaans componist en cellist."@nl,
        "Evaristo Felice dall'Abaco (Verona, 1675 - M\u00fanich, 1742) fue un compositor y violinista italiano."@es,
        "\u042d\u0432\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e \u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0414\u0430\u043b\u044c \u0410\u0431\u0430\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Evaristo Felice Dall'Abaco, 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1675, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430 \u2014 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1742, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a8\u30f4\u30a1\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30c1\u30a7\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30fc\u30d0\u30b3\uff08Evaristo Felice dall'Abaco, 1675\u5e747\u670812\u65e5 \u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca - 1742\u5e747\u670812\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27251475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evaristo_Felice_Dall'Abaco>,
        <http://viaf.org/viaf/27251475>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EvaristoFeliceDall'Abaco.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Evaristo_Felice_Dall'Abaco>.
doremus_artist:ebde3295-2f0c-3edc-875a-57183a7a66a1
    owl:sameAs viaf:7392629;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7392629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e18cec8c-4780-4212-a918-92854bc16d3e>.
doremus_artist:eeaf761b-3365-3264-bb4f-ffc476a17971
owl:sameAs viaf:151530143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151530143>.
doremus_artist:ef9a58f4-ee92-344a-8018-b6f1766cb8c1
    dbp:birthPlace dbr:Nov√°_≈ò√≠≈°e;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Paul Wranitzky (Pavel Vranick\u00fd) est un compositeur, violoniste et chef d'orchestre tch\u00e8que, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1756 \u00e0 Neureisch (maintenant Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e en Moravie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 septembre 1808 \u00e0 Vienne."@fr,
        "Paul Wranitzky, tschechisch Pavel Vranick\u00fd (* 30. Dezember 1756 in Neureisch, Markgrafschaft M\u00e4hren; \u2020 26. September 1808 in Wien) war ein deutsch-m\u00e4hrisch-\u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent der Wiener Klassik."@de,
        "Pavel Vranick\u00fd (ook: Pavel Vranitzk\u00fd en ook: Paul Wranitzky) (Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e (Duits: Neureich), bij Tel\u010d in Moravi\u00eb, 30 december 1756 \u2013 Wenen, 26 september 1808) was een Tsjechisch componist, dirigent en violist. Hij is de broer van de componist Anton\u00edn Vranick\u00fd."@nl,
        "Pavel Vranick\u00fd, germanizado como Paul Wranitzky (Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e, Moravia, 13 de junio de 1761 - Viena, Austria, 6 de agosto de 1820), fue un compositor y violinista austr\u00edaco. D\u00edscipulo de Kraus, fue violinista de la capilla del conde Esterhazy, en la \u00e9poca que la dirig\u00eda Haydn, y de 1785 hasta su muerte, fue director de la \u00d3pera de la corte a Viena. Dotado de gran fecundidad, compuso diversas \u00f3peras, entre elles la titulada Oberon. Su hermano Anton\u00edn Vranick\u00fd (1761-1820) tambi\u00e9n fue m\u00fasico de la \u00e9poca."@es,
        "Pavel Vranick\u00fd, later Germanized as Paul Wranitzky (30 December 1756 \u2013 29 September 1808), was a Moravian classical composer. His half brother, Anton\u00edn, was also a composer."@en,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c (\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b) \u0412\u0440\u0430\u043d\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Paul Wranitzky; 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1756, \u041d\u043e\u0432\u0430 - \u0420\u0436\u0438\u0448\u0435, \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f, \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1808, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u043d\u044b, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0412\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30f4\u30e9\u30cb\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Pavel Vranick\u00fd, 1756\u5e7412\u670830\u65e5\u3001\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\u30ce\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30fc\u30b7\u30a7 - 1808\u5e749\u670826\u65e5\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\uff08\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30f4\u30e9\u30cb\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Paul Wranitzky\uff09\u3068\u3044\u3046\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002 \u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u540c\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e\u89aa\u53cb\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3082\u5f7c\u306e\u3053\u3068\u3092\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u3001\u307e\u305f\u540c\u6642\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30e1\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3001\u81a8\u5927\u306a\u6570\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u30fb\u4ea4\u97ff\u66f2\u30fb\u5354\u594f\u66f2\u30fb\u5ba4\u5185\u697d\u306a\u3069\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e\u622f\u66f2\u306b\u57fa\u3065\u304f\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30aa\u30d9\u30ed\u30f3\u3001\u5996\u7cbe\u306e\u738b\u300f\uff081789\u5e74\uff09\u306f\u597d\u8a55\u3067\u3001\u30b7\u30ab\u30cd\u30fc\u30c0\u30fc\u304c\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u300e\u9b54\u7b1b\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3055\u305b\u308b\u30d2\u30f3\u30c8\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u5f1f\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30f3\u30fb\u30f4\u30e9\u30cb\u30c4\u30ad\u30fc\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5e15\u7ef4\u5c14\u00b7\u5f17\u62c9\u5c3c\u8328\u57fa\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aPavel Vranick\u00fd\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aPaul Wranitzky\uff0c1756\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d1808\u5e749\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u795e\u5b66\uff0c1776\u5e74\u6765\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u5e08\u4ece\u6d77\u987f\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u5230\u57c3\u65af\u7279\u54c8\u9f50\u4efb\u804c\uff0c1790\u5e74\u4efb\u5267\u9662\u6307\u6325\uff0c\u638c\u7ba1\u5bab\u5ef7\u6b4c\u5267\u4e8b\u52a1\u3002\u4ed6\u6307\u6325\u4e86\u6d77\u987f\u7684\u300a\u521b\u4e16\u7eaa\u300b\u548c\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u7b2c\u4e00\u4ea4\u54cd\u66f2\u9996\u6f14\u3002\u5e15\u7ef4\u5c14\u00b7\u5f17\u62c9\u5c3c\u8328\u57fa\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u662f\u65e9\u671f\u5fb7\u8bed\u6b4c\u5267\u7684\u5178\u8303\uff0c\u4ed6\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u5219\u4f53\u73b0\u4e86\u4ed6\u5bf9\u7ba1\u5f26\u4e50\u5f62\u5f0f\u7684\u6df1\u523b\u7406\u89e3\u3002 \u5e15\u7ef4\u5c14\u00b7\u5f17\u62c9\u5c3c\u8328\u57fa\u7684\u5f1f\u5f1f\u5b89\u4e1c\u5b81\u00b7\u5f17\u62c9\u5c3c\u8328\u57fa\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27330009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Wranitzky>,
        <http://viaf.org/viaf/27330009>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vranicky350.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Wranitzky.
doremus_artist:f1b8abdd-98a8-32e3-b78b-8bfffd751a79
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Kate Royal (* 1979 in London) ist eine englische Operns\u00e4ngerin (Lyrischer Sopran)."@de,
        "Kate Royal (born 1979) is an English lyric soprano. She is the daughter of Steve Royal, a singer and songwriter for television, and of Carolyn Royal, a former model and dancer. Royal was born in London and attended Talbot Heath School in Bournemouth, Dorset. Her teachers as a youth included Jon Andrew. She later studied at the Guildhall School of Music and Drama and then the National Opera Studio, graduating in the summer of 2004. In that same year, she won the Kathleen Ferrier Award."@en,
        "\u041a\u0435\u0439\u0442 \u0420\u043e\u0301\u0439\u044f\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kate Royal; \u0440\u043e\u0434. 1979, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:100865153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kate_Royal>,
        <http://viaf.org/viaf/100865153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0cd5f06-cafa-45cd-827c-85d75cbe327a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kate_Royal.
doremus_artist:f1cb45d8-0b5f-3cea-8d2b-e06a1c608381
owl:sameAs viaf:103221650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103221650>.
doremus_artist:f26d09fd-7d72-3756-a853-73e72bd59f83
    owl:sameAs viaf:114618712;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114618712>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f4ec2c0-8d3b-43e5-9a73-d85357ae5b3d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ichir_Fujiyama.
doremus_artist:f2947016-857a-33c6-9c7c-0eca8cfe13fb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Irwin Elliott Zucker (* 6. August 1927 in Hartford, Connecticut; \u2020 18. August 2001 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzpianist, Komponist und Arrangeur."@de,
        "Jack Elliott (August 6, 1927 \u2013 August 18, 2001) was an American television and film composer, conductor, music arranger, and television producer."@en;
    owl:sameAs viaf:51881798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Elliott_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/51881798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6aa870db-5b42-445b-b490-e6a611c9c3a0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Elliott_(composer)>.
doremus_artist:f2f6219d-d892-353b-a060-9a08b61ea97e
    rdfs:comment
        "Zurab Nadareishvili (Georgian: \u10d6\u10e3\u10e0\u10d0\u10d1 \u10dc\u10d0\u10d3\u10d0\u10e0\u10d4\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; born 4 January 1957, Poti) is a Georgian composer. He graduated from the Tbilisi State Conservatory in 1987. The same year, his First String Quartet was awarded first prize at the Moscow All-Soviet Union Competition. (The piece was recorded by the St. Petersburg String Quartet and is available on the Delos label, along with Prokofiev's two string quartets.) Nadarejshvili currently teaches polyphony at Tbilisi State Conservatory and is a music editor at the Kvali Film Studio."@en;
    owl:sameAs viaf:15060046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zurab_Nadareishvili>,
        <http://viaf.org/viaf/15060046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zurab_Nadareishvili.
doremus_artist:f3727568-377c-311e-bc6f-6ae227a3664c
owl:sameAs viaf:79170321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170321>.
doremus_artist:f487b89f-3e9a-3247-9c9b-07af18aea048
owl:sameAs viaf:56794762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56794762>.
doremus_artist:f5d81988-b197-3a1b-8fe2-dc580d892821
    dbp:birthPlace dbr:Seesen;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Karl Friedrich Wilhelm Fitzenhagen (* 15. September 1848 in Seesen; \u2020 14. Februar 1890 in Moskau) war ein deutscher Cellist und Komponist, der rund 20 Jahre als Hochschullehrer am Moskauer Konservatorium wirkte."@de,
        "Wilhelm Karl Friedrich Fitzenhagen (15 septembre 1848, Seesen \u2013 14 f\u00e9vrier 1890, Moscou) est un violoncelliste allemand, compositeur et professeur au Conservatoire de Moscou pendant une vingtaine d'ann\u00e9es ; bien connu aujourd'hui pour \u00eatre le d\u00e9dicataire des Variations sur un th\u00e8me Rococo de Piotr Ilitch Tcha\u00efkovski."@fr,
        "Wilhelm Karl Friedrich Fitzenhagen (Sept. 15, 1848 \u2013 Feb. 14, 1890), was a German cellist, composer and instructor, best known today as the dedicatee of Pyotr Ilyich Tchaikovsky's Variations on a Rococo Theme."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0438\u0301\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0424\u0438\u0301\u0442\u0446\u0435\u043d\u0445\u0430\u0433\u0435\u043d (\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447; \u043d\u0435\u043c. Karl Friedrich Wilhelm Fitzenhagen; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1848, \u0417\u0435\u0437\u0435\u043d \u2014 2 [14] \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1890, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30a7\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\uff08Wilhelm Fitzenhagen, 1848\u5e74 - 1890\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39569377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Fitzenhagen>,
        <http://viaf.org/viaf/39569377>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fitzenhagen_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Fitzenhagen.
doremus_artist:f5e08fe1-5df6-3472-93b5-9dbcac32acdb
owl:sameAs viaf:24788100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24788100>.
doremus_artist:f7196ec8-6e95-33c7-950b-8a8ed6cf9349
    dbp:birthPlace res:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Eduardo de Gregorio est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, dialoguiste et enseignant argentin n\u00e9 le 12 septembre 1942 \u00e0 Buenos Aires (Argentine), et mort le 13 octobre 2012 \u00e0 Paris,.\u2191 Nouvelobs.com\u2191 Culturopoing.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:19331402;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eduardo_de_Gregorio>,
        <http://viaf.org/viaf/19331402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eduardo_de_Gregorio.
doremus_artist:f78d1555-e4a2-3081-a5c4-8c7935184aea
owl:sameAs viaf:56800515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800515>.
doremus_artist:f7eee3cb-19c3-3dc0-ad03-50091319008f
owl:sameAs viaf:244006334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244006334>.
doremus_artist:f8e62069-fe7b-3347-b5cb-df1519c61da7
    dbp:birthPlace dbr:Campinas;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Anna Stella Schic (30 June 1925 in Campinas \u2013 1 February 2009 in Nice) was a Brazilian pianist and author of a biography of composer Heitor Villa-Lobos."@en,
        "Anna Stella Schic \u00e9tait une pianiste br\u00e9silienne n\u00e9e \u00e0 Campinas (\u00c9tat de S\u00e3o Paulo) le 30 juin 1925 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes) le 1er f\u00e9vrier 2009. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme une sp\u00e9cialiste du compositeur Heitor Villa-Lobos."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30b9\u30c6\u30e9\u30fb\u30b7\u30c3\u30af\uff08Anna Stella Schic\u30011925\u5e746\u670830\u65e5 - 2009\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u5dde\u30ab\u30f3\u30d4\u30fc\u30ca\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u592b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30dd\u3002 \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u81ea\u8eab\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30a8\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u306e\u7814\u7a76\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u8457\u66f8\u306e\u300e\u767d\u3044\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30aa\u306e\u60f3\u3044\u51fa \u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u306e\u751f\u6daf\u3068\u4f5c\u54c1\u300f\u306f\u9234\u6728\u88d5\u5b50\u306e\u8a33\u30672004\u5e74\u306b\u65e5\u672c\u3067\u3082\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64030154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Stella_Schic>,
        <http://viaf.org/viaf/64030154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Stella_Schic.
doremus_artist:fad75adc-1040-3248-9078-52c2a67f6292
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Leu-la-For√™t;
    rdfs:comment
        "Era il figlio unico dell'ottavo principe di Cond\u00e9 Luigi Giuseppe (1736 \u2013 1818) e di Carlotta di Rohan-Soubise (1737 \u2013 1760), figlia di Carlo, principe di Soubise e duca di Rohan-Rohan (1715 \u2013 1787)."@it,
        "Louis Henri Joseph de Bourbon, Prince of Cond\u00e9 (Louis Henri Joseph; 13 April 1756 - 30 August 1830) was the Prince of Cond\u00e9 from 1818 to his death. He was the brother-in-law of Philippe \u00c9galit\u00e9 and nephew of Victoire de Rohan."@en,
        "Louis VI Henri Joseph de Bourbon-Cond\u00e9 \u00e9tait un prince de sang royal fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 avril 1756 \u00e0 Paris et mort le 27 ao\u00fbt 1830, au ch\u00e2teau de Saint-Leu. Il fut le 9e duc d'Enghien (1756-1772), puis duc de Bourbon (1772-1818) et enfin, \u00e0 la mort de son p\u00e8re en 1818, le 9e \u2013 et dernier \u2013 prince de Cond\u00e9."@fr,
        "Louis VI Joseph de Bourbon (Par\u00eds; 13 de abril de 1756 - Saint-Leu-la-For\u00eat; 27 de agosto de 1830), noveno y \u00faltimo Pr\u00edncipe de Cond\u00e9 y Duque Enghien, adem\u00e1s de Pr\u00edncipe de Sangre Real. Fue el \u00fanico hijo de Luis Jos\u00e9 de Borb\u00f3n-Cond\u00e9 y de Carlota de Rohan."@es,
        "Ludwig VI. Heinrich Joseph, Herzog von Bourbon, 9. \u201ePrince de Cond\u00e9\u201c (* 13. April 1756 in Paris; \u2020 27. August 1830 in Saint-Leu-la-For\u00eat bei Paris) war ein Mitglied der franz\u00f6sischen K\u00f6nigsfamilie aus dem Haus Bourbon und der letzte Herzog von Bourbon."@de,
        "Ludwik Henryk J\u00f3zef Burbon, ksi\u0105\u017c\u0119 de Cond\u00e9 (ur. 13 kwietnia 1756, w Pary\u017cu; zm. 27 sierpnia 1830, w zamku Saint-Leu) \u2212 ksi\u0105\u017c\u0119 francuskiej krwi kr\u00f3lewskiej, dziewi\u0105ty ksi\u0105\u017c\u0119 d'Enghien (1756\u22121772), potem ksi\u0105\u017c\u0119 de Burbon (1772\u22121818) i po \u015bmierci swego ojca, w 1818 \u2212 dziewi\u0105ty i ostatni ksi\u0105\u017c\u0119 de Cond\u00e9, par Francji i zarz\u0105dca Franche-Comt\u00e9."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438-\u0410\u043d\u0440\u0438-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d-\u041a\u043e\u043d\u0434\u0435 (\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a-\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 II \u0438\u043b\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a VI, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0435; \u0444\u0440. Louis VI Henri, Louis Henri II de Bourbon-Cond\u00e9; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1756 \u2014 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1830) \u2014 \u0441\u044b\u043d \u041b\u0443\u0438-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u0443 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0435, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u043c \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u042d\u043d\u0433\u0438\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0414\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430 (1818) \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d."@ru,
        "\u30eb\u30a46\u4e16\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\uff1d\u30b3\u30f3\u30c7\uff08Louis VI Henri Joseph de Bourbon-Cond\u00e9, 1756\u5e749\u670813\u65e5 - 1830\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8cb4\u65cf\u3002\u521d\u3081\u306f\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u516c\u3067\u30011818\u5e74\u306b\u30b3\u30f3\u30c7\u516c\u3068\u306a\u308b\u3002\u30b3\u30f3\u30c7\u516c\u30eb\u30a45\u4e16\u3068\u30b9\u30fc\u30d3\u30fc\u30ba\u516c\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30ed\u30a2\u30f3\u306e\u5a18\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c8\u306e\u7b2c1\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u59b9\u306f\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30a2\u30c7\u30e9\u30a4\u30fc\u30c9\u3002 1777\u5e74\u306e\u8b1d\u8089\u796d\u306e\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\u3067\u3001\u59bb\u306e\u30d0\u30c6\u30a3\u30eb\u30c9\uff08Bathilde d'Orl\u00e9ans\uff1a\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d71\u4e16\u306e\u9577\u5973\uff09\u304c\u3001\u540c\u3058\u304f\u821e\u8e0f\u4f1a\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u3066\u3044\u305f\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\uff08\u5f8c\u306e\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb10\u4e16\uff09\u306e\u611b\u4eba\u306e\u4eee\u9762\u3092\u53d6\u3063\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u30ab\u30c3\u3068\u306a\u3063\u305f\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u306f\u30d0\u30c6\u30a3\u30eb\u30c9\u306e\u9854\u9762\u3092\u6bb4\u3063\u305f\u3002\u5f8c\u65e5\u3001\u7236\u306e\u30b3\u30f3\u30c7\u516c\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u306b\u8b1d\u7f6a\u8acb\u6c42\u3092\u3057\u305f\u304c\u3001\u7121\u8996\u3055\u308c\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002\u6012\u308a\u306e\u53ce\u307e\u3089\u306a\u3044\u7236\u306b\u4fc3\u3055\u308c\u3066\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u516c\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u306b\u6c7a\u95d8\u3092\u7533\u3057\u8fbc\u3093\u3060\u3002\u305d\u3057\u3066\u6570\u65e5\u5f8c\u30012\u4eba\u306f\u30d6\u30fc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\u306e\u68ee\u3067\u5263\u3092\u629c\u3044\u3066\u6c7a\u95d8\u3092\u3057\u305f\u3002\u6c7a\u95d8\u81ea\u4f53\u306f\u3001\u9014\u4e2d\u3067\u7acb\u4f1a\u4eba\u304c\u5272\u3063\u3066\u5165\u3063\u305f\u306e\u3067\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u516c\u306e\u65b9\u304c\u50b7\u3068\u3082\u8a00\u3048\u306a\u3044\u63a0\u308a\u50b7\u3092\u8ca0\u3063\u305f\u3060\u3051\u3067\u6e08\u3093\u3060\u3002 \u4e00\u4eba\u606f\u5b50\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u306f1804\u5e74\u306b\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30ca\u30d1\u30eb\u30c8\u6697\u6bba\u5bb9\u7591\u3067\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u30eb\u30a46\u4e16\u30a2\u30f3\u30ea\u306e\u4ee3\u3067\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\uff1d\u30b3\u30f3\u30c7\u5bb6\u306f\u65ad\u7d76\u3001\u907a\u7523\u306f\u59bb\u306e\u53c8\u7525\u306b\u5f53\u305f\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306e\u4e94\u7537\u30fb\u30aa\u30de\u30fc\u30eb\u516c\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u516d\u4e16\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5fb7\u00b7\u6ce2\u65c1\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLouis VI Henri Joseph de Bourbon-Cond\u00e9\uff0c1756\u5e744\u670813\u65e5\uff0d1830\u5e748\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u6700\u540e\u4e00\u4ee3\u5b54\u4ee3\u89aa\u738b\uff081818\u5e74-1830\u5e74\uff09\u3002 1770\u5e74\u8207\u5967\u723e\u826f\u7684\u8def\u6613-\u746a\u9e97\u00b7\u6cf0\u96f7\u838e\u7d50\u5a5a\uff0c1772\u5e74\u751f\u4e0b\u513f\u5b50\u8def\u6613\u00b7\u5b89\u6258\u4e07\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u5fb7\u00b7\u6ce2\u65c1\u30021804\u5e74\u6cd5\u56fd\u4fdd\u7687\u9ee8\u523a\u6bba\u62ff\u7834\u4f96\u5931\u6557\uff0c\u62ff\u7834\u4f96\u547d\u641c\u6355\u9ee8\u7fbd\uff0c\u4e26\u4e14\u6d3e\u5175\u51fa\u5883\uff0c\u7d81\u67b6\u8def\u6613\u5341\u516d\u53ef\u80fd\u7684\u7e7c\u627f\u4eba\u8def\u6613\u00b7\u5b89\u6258\u4e07\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u5fb7\u00b7\u6ce2\u65c1\uff0c\u5f9e\u800c\u7c89\u788e\u4e86\u62ff\u7834\u4ed1\u8207\u6ce2\u65c1\u738b\u65cf\u4e4b\u9593\u7684\u4e00\u5207\u548c\u89e3\u5e0c\u671b\u3002\u8def\u6613\u516d\u4e16\u6ca1\u6709\u522b\u7684\u5144\u5f1f\u6216\u8fd1\u652f\u5802\u5144\u5f1f\uff0c1830\u5e74\uff0c\u8def\u6613\u516d\u4e16\u88ab\u767c\u73fe\u540a\u6b7b\u4e86\uff0c\u7136\u800c\u96d9\u8173\u4ecd\u7136\u8457\u5730\u3002\u7531\u65bc\u627e\u4e0d\u5230\u88ab\u8b00\u6bba\u7684\u8b49\u64da\uff0c\u56e0\u6b64\u6b64\u6848\u4e0d\u4e86\u4e86\u4e4b\u3002\u5b54\u4ee3\u5bb6\u65cf\u5728\u4ed6\u6b7b\u540e\u7edd\u55e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69095690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Henri,_Prince_of_Cond\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/69095690>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cond√©,_Louis_VI_Henri_de_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Henri,_Prince_of_Cond√©>.
doremus_artist:fb265c8c-21be-3ceb-ab7a-404afc41e801
    rdfs:comment
        "Francis Alan Jackson CBE (born 2 October 1917) is a British organist and composer. He was the organist and director of music at York Minster for 36 years. Jackson was born in Malton, Yorkshire and received his early education as a chorister at York Minster under his predecessor, Sir Edward Bairstow. His first cousin once removed was the lyric soprano, Elsie Suddaby. He was appointed organist and director of music at York Minster in 1946 and held these positions until his retirement in 1982. Jackson played for the wedding of Elizabeth II's cousin, Prince Edward, Duke of Kent, to Katherine Worsley on 8 June 1961. The final voluntary was the final movement of Charles-Marie Widor's Symphony No. 5 for organ: Toccata, which set a fashion for the use of this piece for weddings."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\uff08Francis Alan Jackson\u30011917\u5e7410\u67082\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ce\u30fc\u30b9\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u30de\u30eb\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u30021929\u5e74\u306b\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5408\u5531\u968a\u54e1\u3068\u306a\u308a\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30d9\u30a2\u30b9\u30c8\u30fc\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021933\u5e74\u304b\u30891940\u5e74\u307e\u3067\u30de\u30eb\u30c8\u30f3\u5c0f\u6559\u533a\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u5f15\u9000\u3059\u308b1982\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u3001\u30bd\u30ed\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5408\u5531\u968a\u3092\u7387\u3044\u3066\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u306e\u3044\u3068\u3053\u306e\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 (\u30b1\u30f3\u30c8\u516c)\u3068\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1972\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u5927\u5b66\u306e\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1957\u5e74\u306b\u30c0\u30e9\u30e0\u5927\u5b66\u3088\u308a\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u30011978\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\uff08OBE\uff09\u3092\u30012007\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\uff08CBE\uff09\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u30ab\u30f3\u30c6\u30a3\u30af\u30e0\u3001\u30a2\u30f3\u30bb\u30e0\u3001\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3001\u300e\u30d0\u30d3\u30ed\u30f3\u306e\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u300f\u300e\u708e\u306e\u6642\u300f\u306e2\u3064\u306e\u30e2\u30ce\u30c9\u30e9\u30de\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u306a\u3069\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3068\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u307e\u305f\u304c\u308a\u3001\u5f15\u9000\u5f8c\u3082\u4f5c\u66f2\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117785583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Jackson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/117785583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Francis_Jackson_(composer)>.
doremus_artist:fb349b97-6c8b-3923-865a-16fbdc2a67be
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    rdfs:comment
        "Louis Bertignac (born 23 February 1954 in Oran, French Algeria) is a French guitarist, vocalist and songwriter. An ex Shakin' Street member and a founding member in 1976 of the rock band T\u00e9l\u00e9phone, he formed Bertignac et les Visiteurs after T\u00e9l\u00e9phone split in 1986. Tony Visconti produced his first solo album, Elle et Louis (1993) and Chris Kimsey the second,  '96. In 2004, he produced, arranged and played guitar on the debut album by Carla Bruni, Quelqu'un m'a dit. Bruni in turn contributed lyrics to 10 of the 12 songs on Bertignac's 2005 album Longtemps."@en,
        "Louis Bertignac, n\u00e9 Louis Laurent Bertignac, le 23 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Oran, est un musicien fran\u00e7ais. Il fut guitariste du groupe de rock fran\u00e7ais T\u00e9l\u00e9phone, avec lequel il a vendu pr\u00e8s de six millions de disques."@fr;
    owl:sameAs viaf:10040461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Bertignac>,
        <http://viaf.org/viaf/10040461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1e12165-2f0b-4e2b-b2af-3a7014856a48>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Bertignac.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Bertignac.
doremus_artist:fc12b18b-af5e-3e71-a340-b4729bab2c88
    rdfs:comment
        "Robert Spano (nacido el 7 de mayo de 1961, Conneaut, Ohio, EE. UU.) es un director de orquesta y pianista estadounidense. Desde el a\u00f1o 2001 es el director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Atlanta (ASO), y ocup\u00f3 el puesto de director musical de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Brooklyn de 1996 a 2004."@es,
        "Robert Spano (pronounced /\u02c8sp\u00e6no\u028a/ SPAN-oh) (born 7 May 1961, Conneaut, Ohio) is an American conductor and pianist. Since 2001 he has been Music Director of the Atlanta Symphony Orchestra (ASO), and he served as Music Director of the Brooklyn Philharmonic from 1996 to 2004. He is the Music Director of the Aspen Music Festival and School, beginning full-time responsibilities in the 2012 season."@en,
        "Robert Spano, n\u00e9 le 7 mai 1961 \u00e0 Conneaut (Ohio), est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u043f\u0430\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Spano; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043c\u0430\u044f 1961, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0438\u043e\u0442, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430-\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435, \u0432 14 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041e\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0443 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430. \u0412 1989 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:29744497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Spano>,
        <http://viaf.org/viaf/29744497>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Spano.
doremus_artist:fc9757f7-0474-3e90-bae1-c742bb208213
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Orazio Benevoli (* 19. April 1605 in Rom; \u2020 17. Juni 1672 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Orazio Benevoli (ur. 19 kwietnia 1605 r. w Rzymie, zm. 17 czerwca 1672 r. w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor pochodzenia francuskiego. Kontynuowa\u0142 renesansowe za\u0142o\u017cenia szko\u0142y rzymskiej (monumentalizm, styl osservato) w dziedzinie muzyki. Przyczyni\u0142 si\u0119 do rozwoju mszy monumentalnej."@pl,
        "Orazio Benevoli, ou Benevolo, n\u00e9 \u00e0 Rome le 19 avril 1605 et mort le 17 juin 1672 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur baroque italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Orazio Benevolo or Benevoli (19 April 1605 \u2013 17 June 1672), was a Franco-Italian composer of large scaled polychoral sacred choral works (e.g., one work featured forty-eight vocal and instrumental lines). His pupils included: Ercole Bernabei, Antimo Liberati and Paolo Lorenzani. See: List of music students by teacher: A to B#Orazio Benevoli."@en,
        "\u041e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u0411\u0435\u043d\u0435\u0432\u043e\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Orazio Benevoli; 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1605, \u0420\u0438\u043c \u2014 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1672, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30aa\u30e9\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30d9\u30cd\u30f4\u30a9\u30ea\uff08Orazio Benevoli, 1605\u5e744\u670819\u65e5 \u2013 1672\u5e746\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5730\u5143\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u8a13\u7df4\u3092\u7a4d\u3093\u3067\u304b\u3089\u30011624\u5e74\u304b\u30891643\u5e74\u307e\u3067\u5e02\u5185\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6559\u4f1a\u3067\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021644\u5e74\u304b\u30891645\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u6ede\u5728\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u52a0\u308f\u308b\u3002\u65e7\u8aac\u3067\u306f\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b53\u58f0\u90e8\u306e\u300a\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30df\u30b5\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3068\u63a8\u6e2c\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3053\u306e\u697d\u66f2\u306f\u30d9\u30cd\u30f4\u30a9\u30ea\u306e\u771f\u4f5c\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30fc\u30d0\u30fc\u304b\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u304c17\u4e16\u7d00\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3068\u63a8\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021646\u5e74\u4ee5\u964d\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u7d0420\u66f2\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3084\u6570\u3005\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3068\u8a69\u7bc7\u5531\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u5408\u5531\u3084\u5668\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30924\u90e8\u304b\u305d\u308c\u4ee5\u4e0a\u306b\u5206\u5272\u3057\u3001\u8907\u96d1\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u66f8\u6cd5\u3092\u5de7\u307f\u306b\u99c6\u4f7f\u3057\u3066\u3001\u5206\u5272\u5408\u5531\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u5927\u639b\u304b\u308a\u306a\u5b97\u6559\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306e\u5de8\u5927\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u69d8\u5f0f\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10112339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orazio_Benevoli>,
        <http://viaf.org/viaf/10112339>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orazio_Benevoli.
doremus_artist:fe62bdfe-b09d-3883-b71b-ad61f03dd6cc
owl:sameAs viaf:25888585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25888585>.
doremus_artist:fe9e4a64-330e-3381-9724-3fc449456977
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Delmet (1862\u20131904) was a French composer. He was portrayed by Tino Rossi in the 1950 film Sending of Flowers."@en,
        "Paul Julien Delmet n\u00e9 le (17 juin 1862 \u00e0 Paris et mort le 28 octobre 1904) est un compositeur et chanteur fran\u00e7ais. Il est l'auteur de romances \u00e0 succ\u00e8s."@fr;
    owl:sameAs viaf:27251554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Delmet>,
        <http://viaf.org/viaf/27251554>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Delmet.
doremus_artist:ff83a152-deee-3339-b049-3431bd5df4eb
owl:sameAs viaf:167549819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167549819>.
doremus_artist:ffa01ece-0a09-3769-b859-2e1a436edd11
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Fort-de-France;
    rdfs:comment
        "Marc Blitzstein (* 2. M\u00e4rz 1905 in Philadelphia; \u2020 22. Januar 1964 in Fort-de-France, Martinique) war ein US-amerikanischer Komponist, der antikapitalistische Gesellschaftskritik mit Charme und Komik verband. Am erfolgreichsten war er mit Musicals \u201ef\u00fcr die Orson-Welles-Truppe\u201c. Er trat auch mit Opern und einer englischen Fassung von Brecht/Weills Dreigroschenoper hervor."@de,
        "Marc Blitzstein (2 de marzo de 1905, Filadelfia - 22 de enero de 1964, Fort-de-France, Martinica) fue un compositor, pianista y autor estadounidense."@es,
        "Marc Blitzstein (ur. 2 marca 1905 w Filadelfii, zm. 22 stycznia 1964 w Fort-de-France) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i autor sztuk teatralnych."@pl,
        "Marc Blitzstein est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 2 mars 1905 \u00e0 Philadelphie, en Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 par homicide le 22 janvier 1964 \u00e0 Fort-de-France, en Martinique (France). Il fut une des victimes du maccarthysme et inscrit sur la liste noire du cin\u00e9ma."@fr,
        """Marcus Samuel "Marc" Blitzstein (March 2, 1905 \u2013 January 22, 1964), was an American composer, lyricist, and librettist. He won national attention in 1937 when his pro-union musical The Cradle Will Rock, directed by Orson Welles, was shut down by the Works Progress Administration. He is known for The Cradle Will Rock and for his Off-Broadway translation/adaptation of The Threepenny Opera by Bertolt Brecht and Kurt Weill. His works also include the opera Regina, an adaptation of Lillian Hellman's play The Little Foxes; the Broadway musical Juno, based on Se\u00e1n O'Casey's play Juno and the Paycock; and No for an Answer. He completed translation/adaptations of Brecht's and Weill's musical play Rise and Fall of the City of Mahagonny and of Brecht's play Mother Courage and Her Children with music """@en,
        "\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30ea\u30c3\u30c4\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Marc Blitzstein\u30011905\u5e743\u67082\u65e5 - 1964\u5e741\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d6\u30ea\u30c3\u30c4\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3002\u30aa\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u304c\u6f14\u51fa\u3057\u305f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u3086\u308a\u304b\u3054\u306f\u63fa\u308c\u308b\u300f\u306e\u811a\u672c\u30fb\u97f3\u697d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71577167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Blitzstein>,
        <http://viaf.org/viaf/71577167>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc_Blitzstein_1943.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Blitzstein.
dbr:1st_arrondissement_of_Paris rdfs:label "1st arrondissement of Paris".

dbr:6th_arrondissement_of_Paris rdfs:label "6th arrondissement of Paris".

dbr:Adjud rdfs:label "Adjud".

dbr:Aix-les-Bains rdfs:label "Aix-les-Bains".

dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Alicante rdfs:label "Alicante".

dbr:Amiens rdfs:label "Amiens".

dbr:Angers rdfs:label "Angers".

dbr:Argentan rdfs:label "Argentan".

dbr:Argentina rdfs:label "Argentina".

dbr:Ashington rdfs:label "Ashington".

dbr:Auggen rdfs:label "Auggen".

<http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas> rdfs:label "Austin, Texas".

dbr:Austria-Hungary rdfs:label "Austria-Hungary".

<http://dbpedia.org/resource/Babenhausen,_Bavaria>
rdfs:label "Babenhausen, Bavaria".
dbr:Bamberg rdfs:label "Bamberg".

dbr:Bandung rdfs:label "Bandung".

dbr:Barnstaple rdfs:label "Barnstaple".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Birmingham rdfs:label "Birmingham".

dbr:Bogot√° rdfs:label "Bogot\u00e1".

<http://dbpedia.org/resource/Bonneville,_Haute-Savoie>
rdfs:label "Bonneville, Haute-Savoie".
dbr:Boston rdfs:label "Boston".

<http://dbpedia.org/resource/Bowdon,_Greater_Manchester>
rdfs:label "Bowdon, Greater Manchester".
dbr:Bremen rdfs:label "Bremen".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Brissago rdfs:label "Brissago".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

<http://dbpedia.org/resource/Brownsville,_Pennsylvania>
rdfs:label "Brownsville, Pennsylvania".
dbr:Brussels rdfs:label "Brussels".

dbr:Buckinghamshire rdfs:label "Buckinghamshire".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

<http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York> rdfs:label "Buffalo, New York".

dbr:Bursa rdfs:label "Bursa".

dbr:Campinas rdfs:label "Campinas".

<http://dbpedia.org/resource/Claremont,_California>
rdfs:label "Claremont, California".
dbr:Cleveland rdfs:label "Cleveland".

<http://dbpedia.org/resource/Concord,_California> rdfs:label "Concord, California".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

<http://dbpedia.org/resource/Crema,_Lombardy> rdfs:label "Crema, Lombardy".

<http://dbpedia.org/resource/Downey,_California> rdfs:label "Downey, California".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Duisburg rdfs:label "Duisburg".

dbr:Dunedin rdfs:label "Dunedin".

dbr:Durban rdfs:label "Durban".

<http://dbpedia.org/resource/Elk_City,_Oklahoma> rdfs:label "Elk City, Oklahoma".

dbr:England rdfs:label "England".

<http://dbpedia.org/resource/Escondido,_California>
rdfs:label "Escondido, California".
dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Fort-de-France rdfs:label "Fort-de-France".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Freiburg_im_Breisgau rdfs:label "Freiburg im Breisgau".

dbr:French_Algeria rdfs:label "French Algeria".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Grasse rdfs:label "Grasse".

dbr:Greasbrough rdfs:label "Greasbrough".

dbr:Greenford rdfs:label "Greenford".

dbr:Guatemala rdfs:label "Guatemala".

dbr:Gyumri rdfs:label "Gyumri".

<http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>
rdfs:label "Hartford, Connecticut".
dbr:Heraklion rdfs:label "Heraklion".

dbr:Higher_Blackley rdfs:label "Higher Blackley".

dbr:Indore rdfs:label "Indore".

dbr:Istmina rdfs:label "Istmina".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Ivrea rdfs:label "Ivrea".

<http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Mississippi>
rdfs:label "Jackson, Mississippi".
dbr:Kaduna rdfs:label "Kaduna".

dbr:Kensington rdfs:label "Kensington".

dbr:Kent rdfs:label "Kent".

dbr:Kentucky rdfs:label "Kentucky".

dbr:Kharkiv rdfs:label "Kharkiv".

<http://dbpedia.org/resource/Kolkata,_India> rdfs:label "Kolkata, India".

dbr:Langhe rdfs:label "Langhe".

<http://dbpedia.org/resource/Lara_(state)> rdfs:label "Lara (state)".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Lienz rdfs:label "Lienz".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
dbr:Lostwithiel rdfs:label "Lostwithiel".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Mainz rdfs:label "Mainz".

dbr:Mar_del_Plata rdfs:label "Mar del Plata".

<http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee> rdfs:label "Memphis, Tennessee".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

<http://dbpedia.org/resource/Milan,_Italy> rdfs:label "Milan, Italy".

dbr:Modena rdfs:label "Modena".

dbr:Montella rdfs:label "Montella".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

<http://dbpedia.org/resource/Mortara,_Lombardy> rdfs:label "Mortara, Lombardy".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Mouscron rdfs:label "Mouscron".

dbr:M√ºlheim rdfs:label "M\u00fclheim".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

<http://dbpedia.org/resource/Muskogee,_Oklahoma> rdfs:label "Muskogee, Oklahoma".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Nazareth rdfs:label "Nazareth".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/New_Brunswick,_New_Jersey>
rdfs:label "New Brunswick, New Jersey".
dbr:New_Jersey rdfs:label "New Jersey".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey> rdfs:label "Newark, New Jersey".

dbr:Nice rdfs:label "Nice".

dbr:Nizhny_Novgorod rdfs:label "Nizhny Novgorod".

<http://dbpedia.org/resource/Northport,_New_York> rdfs:label "Northport, New York".

dbr:Nov√°_≈ò√≠≈°e rdfs:label "Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e".

dbr:Odense rdfs:label "Odense".

dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

dbr:Oklahoma rdfs:label "Oklahoma".

dbr:Osimo rdfs:label "Osimo".

dbr:Oudenaarde rdfs:label "Oudenaarde".

<http://dbpedia.org/resource/Paisley,_Renfrewshire>
rdfs:label "Paisley, Renfrewshire".
dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>
rdfs:label "Paterson, New Jersey".
dbr:Pavia rdfs:label "Pavia".

dbr:Pennsylvania rdfs:label "Pennsylvania".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Piacenza rdfs:label "Piacenza".

<http://dbpedia.org/resource/Piacenza_d'Adige> rdfs:label "Piacenza d'Adige".

<http://dbpedia.org/resource/Pikeville,_Kentucky> rdfs:label "Pikeville, Kentucky".

dbr:Piraeus rdfs:label "Piraeus".

dbr:Port_of_Spain rdfs:label "Port of Spain".

dbr:Pretoria rdfs:label "Pretoria".

<http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>
rdfs:label "Providence, Rhode Island".
dbr:Rangoon rdfs:label "Rangoon".

<http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Virginia> rdfs:label "Richmond, Virginia".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Roubaix rdfs:label "Roubaix".

<http://dbpedia.org/resource/Rye_(town),_New_York>
rdfs:label "Rye (town), New York".
dbr:Saint-Cloud rdfs:label "Saint-Cloud".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis>
rdfs:label "Saint-Denis, Seine-Saint-Denis".
dbr:Saint-Leu-la-For√™t rdfs:label "Saint-Leu-la-For\u00eat".

dbr:Salbris rdfs:label "Salbris".

dbr:San_Diego rdfs:label "San Diego".

dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

<http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>
rdfs:label "San Juan, Puerto Rico".
<http://dbpedia.org/resource/San_Rafael,_California>
rdfs:label "San Rafael, California".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>
rdfs:label "Santa Monica, California".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Rosa,_California>
rdfs:label "Santa Rosa, California".
<http://dbpedia.org/resource/Santurce,_San_Juan,_Puerto_Rico>
rdfs:label "Santurce, San Juan, Puerto Rico".
dbr:S√£o_Jo√£o_da_Boa_Vista rdfs:label "S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista".

dbr:S√£o_Paulo rdfs:label "S\u00e3o Paulo".

dbr:Schaffhausen rdfs:label "Schaffhausen".

dbr:Seattle rdfs:label "Seattle".

dbr:Seesen rdfs:label "Seesen".

dbr:Sidcup rdfs:label "Sidcup".

dbr:Siena rdfs:label "Siena".

<http://dbpedia.org/resource/South_Lake_Tahoe,_California>
rdfs:label "South Lake Tahoe, California".
<http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri> rdfs:label "St. Louis, Missouri".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Sussex rdfs:label "Sussex".

dbr:Swansea rdfs:label "Swansea".

dbr:Switzerland rdfs:label "Switzerland".

dbr:Talne rdfs:label "Talne".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

<http://dbpedia.org/resource/Tenterfield,_New_South_Wales>
rdfs:label "Tenterfield, New South Wales".
dbr:Teuchern rdfs:label "Teuchern".

<http://dbpedia.org/resource/The_Bronx,_New_York> rdfs:label "The Bronx, New York".

dbr:The_Netherlands rdfs:label "The Netherlands".

dbr:Tirana rdfs:label "Tirana".

<http://dbpedia.org/resource/Toledo,_Spain> rdfs:label "Toledo, Spain".

dbr:Torquay rdfs:label "Torquay".

dbr:Tr√©lon rdfs:label "Tr\u00e9lon".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:United_Kingdom rdfs:label "United Kingdom".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Venezuela rdfs:label "Venezuela".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

dbr:Verviers rdfs:label "Verviers".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

<http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_Delaware>
rdfs:label "Wilmington, Delaware".
dbr:Woking rdfs:label "Woking".

dbr:Yvelines rdfs:label "Yvelines".

dbr:Zenica rdfs:label "Zenica".

dbr:Z√ºrich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:16e_arrondissement_de_Paris rdfs:label "16th arrondissement of Paris".

res:6e_arrondissement_de_Paris rdfs:label "6th arrondissement of Paris".

res:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

res:France rdfs:label "France".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Provins rdfs:label "Provins".

res:Roubaix rdfs:label "Roubaix".

res:Saint-Maur-des-Foss√©s rdfs:label "Saint-Maur-des-Foss\u00e9s".

res:Valenciennes rdfs:label "Valenciennes".

