@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0016db8f-a244-3139-ae89-357f9ef80512
owl:sameAs viaf:42109109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42109109>.
doremus_artist:001911fd-92b9-3eee-aa23-e399aff89aa2
owl:sameAs viaf:169215761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169215761>.
doremus_artist:001e377b-a3a2-3973-8a6e-845407911426
owl:sameAs viaf:68845285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68845285>.
doremus_artist:011ee541-a591-30b9-b575-78a3ebb533e3
owl:sameAs viaf:115269284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115269284>.
doremus_artist:01658cb5-b6e4-3bc9-b6f8-a4f805c67a53
    rdfs:comment
        "Dominique Brugui\u00e8re est une \u00e9clairagiste fran\u00e7aise pour le th\u00e9\u00e2tre, la danse et l\u2019op\u00e9ra, n\u00e9e en 1950.\u2191 http://www.lesarchivesduspectacle.net/?IDX_Personne=2442"@fr;
    owl:sameAs viaf:66726573;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Brugui\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/66726573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Brugui√®re.
doremus_artist:019615a3-b4a4-336b-85f9-6d7ead4cf921
owl:sameAs viaf:23329351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23329351>.
doremus_artist:02051763-2443-3a51-8fe2-af9a05948009
    owl:sameAs n0:8e5ec033-dcf4-4957-9d1f-cfa4968b59b4;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/8e5ec033-dcf4-4957-9d1f-cfa4968b59b4>.
doremus_artist:036481b2-d683-3c2a-a842-8cdcd83aa3e2
owl:sameAs viaf:79165939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165939>.
doremus_artist:04e5ef4b-f898-34c5-9092-71721edf99c4
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Claus Peter Flor (* 16. M\u00e4rz 1953 in Leipzig) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Claus Peter Flor (born 16 March 1953, Leipzig) is a German conductor. He played the violin as a youth, and later was a conducting student with Rolf Reuter. Flor served as chief conductor of the Konzerthausorchester Berlin from 1984 to 1991. He was artistic advisor and principal guest conductor to the Tonhalle Orchestra Z\u00fcrich from 1991 to 1996. He was principal guest conductor of the Philharmonia Orchestra from 1991 to 1994, and has been principal guest conductor of the Orchestra Sinfonica di Milano Giuseppe Verdi since 2003."@en,
        "Claus Peter Flor (ur.16 marca 1953 w Lipsku) - Niemiecki dyrygent. W 1981 zosta\u0142 naczelnym dyrygentem Orkiestry Filharmonicznej w Suhl. Dyrygowa\u0142 on Filharmoniami Berli\u0144skimi. Obecnie jest g\u0142\u00f3wnym dyrygentem West Australian Symphony Orchestra."@pl,
        "Claus Peter Flor est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 16 mars 1953 \u00e0 Leipzig."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0424\u043b\u043e\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Claus Peter Flor; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1953, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0426\u0432\u0438\u043a\u043a\u0430\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0443\u0440\u0442\u0430 \u0417\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430. \u0412 1979 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0436\u0435\u0433\u043e\u0436\u0430 \u0424\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30eb\uff08Claus Peter Flor ,1953\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30c4\u30f4\u30a3\u30c3\u30ab\u30a6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30fc\u30eb\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30ba\u30a2\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u69d8\u3005\u306a\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u306a\u3069\u98fe\u308a\u30011984\u5e74\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u4ee5\u5f8c\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5730\u306e\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30d5\u30ed\u30a2\u300d\u30022008\u5e74\u3088\u308a\u30de\u30ec\u30fc\u30b7\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012009\u5e74\u306b\u306f\u540c\u30aa\u30b1\u3068\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claus_Peter_Flor>,
        <http://viaf.org/viaf/14958158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claus_Peter_Flor.
doremus_artist:061a253f-9f1b-3c81-9293-4996c1fe8779
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (Aix en Provence, 7 de noviembre de 1969) es una pianista francesa de m\u00fasica cl\u00e1sica. Esta pianista francesa es una de las m\u00e1s destacadas int\u00e9rpretes de su generaci\u00f3n. Desciende de una familia con distintos acervos culturales: por parte de padre tiene la rama sefard\u00ed del Norte de \u00c1frica, y por su madre de jud\u00edos de C\u00f3rcega. A la edad de siete a\u00f1os descubre el piano y empieza su formaci\u00f3n con Jacques Rouvier. Estudia en el conservatorio de Marsella junto a Pierre Barbizet. Es aceptada a la corta edad de trece a\u00f1os y gana el premio del Conservatorio de Par\u00eds; tambi\u00e9n gana el Gran Premio del Disco de la Academia Charles Cros por la grabaci\u00f3n de la sonata para piano No 2 Sergei Rachmaninov. En 1987 inicia su carrera como solista, en un recital junto a la Orquesta de Par\u00eds dirigi"@es,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (Aix-en-Provence, 7 november 1969) is een Frans pianiste en schrijfster van het boek Wildernis Sonate."@nl,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (born 7 November 1969) is a French classical pianist."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (ur. 7 listopada 1969 w Aix-en-Provence) \u2013 francuska pianistka, interpretatorka muzyki powa\u017cnej."@pl,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud, n\u00e9e \u00e0 Aix-en-Provence le 7 novembre 1969, est une pianiste fran\u00e7aise, \u00e9galement \u00e9crivain et passionn\u00e9e d'\u00e9thologie."@fr,
        "H\u00e9l\u00e8ne Rose Paule Grimaud (* 7. November 1969 in Aix-en-Provence) ist eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "La Grimaud \u00e8 nata da una famiglia di origine corsa, tedesca, nordafricana ed ebrei italiani e Sefarditi, che aveva cambiato il proprio cognome da Grimaldi poco prima che lei nascesse. Nella sua autobiografia racconta di un'infanzia costellata di avventure da bambina iperattiva. Attualmente (2007) la pianista risiede a Berlino in Germania. La Grimaud ha venduto fino al 2013 oltre 850.000 CD per la Deutsche Grammophon, un risultato che fa di lei una delle star classiche pi\u00f9 popolari di oggi."@it,
        "\u042d\u043b\u0435\u043d \u0413\u0440\u0438\u043c\u043e\u0301 (\u0444\u0440. H\u00e9l\u00e8ne Grimaud; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1969, \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0418\u0437 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0438 \u0431\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432 \u043f\u043e \u043e\u0442\u0446\u0443."@ru,
        "\u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0645\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: H\u00e9l\u00e8ne Grimaud) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 7 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1969 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0622\u0643\u0633 \u0622\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0641\u0627\u0646\u0633 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u062a\u0644\u0642\u062a \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a \u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0646\u0628\u0648\u064a\u0645 \u0648\u0639\u0632\u0641\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0645\u063a\u0631\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0630\u0626\u0627\u0628\u060c \u0641\u062a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627 \u0648\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627. \u0648\u062a\u0642\u0633\u0645 \u0623\u0648\u0642\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0628\u064a\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0630\u0626\u0627\u0628\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0633\u0633\u062a\u0647 \u0631\u0641\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 J. Henry Fair."@ar,
        "\u30a8\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30b0\u30ea\u30e2\u30fc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: H\u00e9l\u00e8ne-Rose-Paule Grimaud, 1969\u5e7411\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 1969\u5e7411\u6708\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30029\u6b73\u3067\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001J\u30fb\u30af\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30bc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021982\u5e74\u300113\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30f4\u30a3\u30a8\u3001\u5ba4\u5185\u97f3\u697d\u3092\u30b8\u30a7\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30d6\u30fb\u30b8\u30e7\u30ef\u306b\u5b66\u3076\u3002 1984\u5e74\u9332\u97f3\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021985\u5e74\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c2\u756a\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308a\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30eb\u30fc\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u7814\u7a76\u79d1\u306b\u9032\u307f\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u3001\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30b7\u30e3\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u30021986\u5e74\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u30021987\u5e74\u3088\u308a\u30d7\u30ed\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u52d5\u306b\u7740\u624b\u3057\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\u6307\u63ee\u306e\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u6b27\u7c73\u8457\u540d\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u9023\u7d9a\u7684\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u30021990\u5e74\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u62db\u304d\u3067\u5317\u7c73\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u7fcc\u5e7421\u6b73\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3002"@ja,
        "\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aH\u00e9l\u00e8ne Grimaud\uff0c1969\u5e7411\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7336\u592a\u88d4\u6cd5\u570b\u5973\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u5728\u6cd5\u570b\u7f85\u8a25\u6cb3\u53e3\u7701\u666e\u7f85\u65fa\u65af\u5730\u5340\u827e\u514b\u65af\u51fa\u751f\uff0c\u7236\u89aa\u662f\u67cf\u67cf\u723e\u7336\u592a\u4eba\uff0c\u6bcd\u89aa\u662f\u79d1\u897f\u5609\u5cf6\u7684\u585e\u6cd5\u8fea\u7336\u592a\u4eba\u3002\u5979\u5256\u6790\u81ea\u5df1\u5e74\u5e7c\u6642\u300c\u6975\u5ea6\u904e\u52d5\u300d\uff0c\u5728\u5c0f\u5b78\u8ab2\u5802\u4e0a\u7e3d\u662f\u7121\u6cd5\u4e56\u5750\uff0c\u4e14\u904e\u5ea6\u96c6\u4e2d\u65bc\u67d0\u4e9b\u4e8b\u60c5\u4e0a\uff0c\u9019\u4e9b\u73fe\u8c61\u5728\u59797\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\u5f8c\uff0c\u4fbf\u9010\u6f38\u7a69\u5b9a\u4e0b\u4f86\uff0c\u800c\u9019\u7a2e\u904e\u5ea6\u5c08\u6ce8\u7684\u7279\u8cea\uff0c\u52a0\u4e0a\u7d55\u4f73\u7684\u807d\u529b\u8207\u7bc0\u594f\u611f\uff0c\u4f7f\u5b78\u7434\u904e\u7a0b\u9032\u6b65\u795e\u901f\u30021982\u5e7413\u6b72\u6642\u5373\u7372\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\uff08Conservatoire de Paris\uff09\u7834\u683c\u9304\u53d6\uff0c\u8207\u92fc\u7434\u624b\u96c5\u514b\u00b7\u9b6f\u7dad\u8036\uff08Jacques Rouvier\uff09\u540c\u6821\u3002 1985\u5e74\uff0c\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u6191\u8b1d\u723e\u84cb\u00b7\u62c9\u8d6b\u66fc\u5c3c\u8afe\u592b\u7684\u300aPiano Sonata No. 2\u300b\u8d0f\u5f97\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u8d0f\u5f97\u9996\u500b\u734e\u9805\u3001\u96c5\u514b\u00b7\u514b\u7f85\u5b78\u9662\uff08L'Acad\u00e9mie Charles Cros\uff09\u7684\u683c\u862d\u62ab\u6cbb\u5149\u789f\u734e\uff08Grand Prix du Disque\uff09\u30021987\u5e74\uff0c\u5979\u5c55\u958b\u4e8b\u696d\u751f\u6daf\uff0c\u5728\u5df4\u9ece\u8209\u884c\u7368\u594f\u6703\uff1b\u53c8\u8207\u5df4\u9ece\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\uff08Orchestre de Paris\uff09\u5408\u4f5c\u6f14\u51fa\uff0c\u7531\u4e39\u5c3c\u723e\u00b7\u5df4\u502b\u6ce2\u56e0\u6307\u63ee\u3002 21\u6b72\u6642\uff0c\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u79fb\u5c45\u7f8e\u570b\u4f5b\u7f85\u91cc\u9054\u5dde\uff0c\u5f8c\u53c8\u79fb\u5c45\u7d10\u7d04\u5e02\u3002\u4e4b\u5f8c\u5728\u5fb7\u570b\u67cf\u6797\u4f4f\u4e86\u4e00\u9663\u5b50\uff0c\u73fe\u5b9a\u5c45\u745e\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116697786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Grimaud>,
        <http://viaf.org/viaf/116697786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a7ecd70-e453-4808-a776-d5f3e4102cc3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helene_Grimaud_Roque-d_Antheron_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:H√©l√®ne_Grimaud.
doremus_artist:06802530-3bfb-3b08-9e11-808e4317ce9c
    rdfs:comment
        "Anche se non si conosce molto della sua vita, in alcuni documenti del tempo si parla di un Gautier d'Espinal attivo tra il 1232 e il 1272, ma non si ha la certezza che questo fosse il troviero reale. Molto probabilmente Gautier \u00e8 stato uno dei signori della citt\u00e0 di \u00c9pinal.Il suo lavoro era popolare e ampiamente distribuito e alcune delle sue composizioni appaiono in pi\u00f9 di sei documenti di origini distinte. Quattordici canzoni sopravvivono con attribuzione affidabile per Gautier."@it,
        "Gautier d'Espinal (also d'Epinal, d\u2019\u00c9pinal or d'Espinau) (died before July 1272) was a French composer and trouv\u00e8re poet of the 13th century. Grove states that while details of his life are lacking, some documents of the time mention a Gautier d'Espinal active between 1232 and 1272, but it is uncertain if this is the trouv\u00e8re, as some of the songs attributed to him suggest an earlier date. Most likely Gautier was one of the seigneurs of the city of Epinal. However, Robert Lug's more recent (2007) study of the Saint-Germain-des-Pr\u00e9s chansonnier (Trouv\u00e8re MS U) shows that Gautier is not the person in the mentions cited by Grove, but was in fact a cleric, a nephew of the bishop of Metz. As Gautier's songs are contained in the oldest part of Trouv\u00e8re MS U, they must have been composed before 1"@en,
        "Gautier d'\u00c9pinal est un trouv\u00e8re du duch\u00e9 de Lorraine, ayant v\u00e9cu au XIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:24866580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gautier_d'Espinal>,
        <http://viaf.org/viaf/24866580>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Epinal_chateau2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Gautier_d'Espinal>.
doremus_artist:0a58979c-9234-3b11-a187-7833712e51ae
owl:sameAs viaf:40796741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40796741>.
doremus_artist:0ab3f15e-8439-3b0f-baee-f16cb99d9138
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Joan Albert Amarg\u00f3s (* 2. August 1950 in Barcelona) ist ein spanischer Komponist und Dirigent. Er ist der Enkel des Komponisten Joan Altisent i Ceardi (1891\u20131971)."@de,
        "Joan Albert Amarg\u00f3s (n\u00e9 \u00e0 Barcelone, le 2 ao\u00fbt 1950) est un compositeur, pianiste et clarinettiste catalan foundateur du group Musica Urbana avec Carles Benavent a \u00e9t\u00e9 candidat aux Gramy .Ses compositions comportent des \u0153uvres de musique de chambre et des symphonies. Il compose pour le cin\u00e9ma, le th\u00e9\u00e2tre, la danse et la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "Joan Albert Amarg\u00f3s i Altisent (Barcelona, 2 de agosto de 1950) es un compositor espa\u00f1ol y concertista de piano y clarinete. Compone obras de c\u00e1mara y sinf\u00f3nicas y tambi\u00e9n m\u00fasica para cine, teatro, danza y televisi\u00f3n. Arreglista y orquestador de renombre, es uno de los m\u00fasicos espa\u00f1oles actuales de mayor reputaci\u00f3n."@es,
        "Joan Albert Amarg\u00f3s is a Spanish composer and conductor born in Barcelona in 1950. Amarg\u00f3s is an instrumentalist on piano and clarinet, and has composed a number of chamber and symphonic works. He is also a great connoisseur of Flamenco, which has served as the basis for some of his compositions, which always breathe a brightness and colour distinctly Mediterranean."@en,
        "\u0416\u0443\u0430\u043d \u0410\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043c\u0430\u0440\u0433\u00f3\u0441 (\u043a\u0430\u0442. Joan Albert Amarg\u00f3s i Altisent, 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1950, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:49417835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Albert_Amarg\u00f3s>,
        <http://viaf.org/viaf/49417835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joan_Albert_Amarg√≥s.
doremus_artist:0cab7e43-b0b1-392a-8534-53d3155142df
owl:sameAs viaf:40555583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40555583>.
doremus_artist:0cbcde34-55d1-3f8f-b290-ba364ea02a83
owl:sameAs viaf:19864067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864067>.
doremus_artist:0f5291cf-0558-3743-b4b3-86f6a9c849d9
owl:sameAs viaf:18980530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18980530>.
doremus_artist:0f661276-63b0-3f7a-97c0-165a6609b6ef
owl:sameAs viaf:85083191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85083191>.
doremus_artist:13aebe40-3aa3-3474-8634-d38ccfc878c0
owl:sameAs viaf:100181628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100181628>.
doremus_artist:140c7ccf-0425-3f6f-bb7b-38124bd06bda
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Darvish Khan (Persian:  \u062f\u0631\u0648\u06cc\u0634\u200c\u062e\u0627\u0646 \u200e\u200e, Gholam Hossein Darvish; 1872 \u2013 22 November 1926) was a Persian classical musician and a tar player."@en,
        "Darvish Khan (en persan : \u062f\u0631\u0648\u06cc\u0634 \u062e\u0627\u0646) ou Gholam Hossein Darvish est un ma\u00eetre de la musique persane du XIXe si\u00e8cle, n\u00e9 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran en 1872 et mort dans cette m\u00eame ville le 22 novembre 1926 dans un accident de la route. Il est enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re de Zahir o-dowleh. Tr\u00e8s talentueux pour la composition, il a enregistr\u00e9 beaucoup de disques au t\u00e2r (auquel il rajouta une sixi\u00e8me corde) et au chant. On lui attribue l'invention du \u00ab pishdaramad \u00bb, improvisation ex\u00e9cut\u00e9e au d\u00e9but d'un concert. Il avait une fa\u00e7on de jouer et de composer vraiment moderne."@fr;
    owl:sameAs viaf:102399817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darvish_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/102399817>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Darvish_Khan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Darvish_Khan.
doremus_artist:1487cb2a-5d3d-35fc-bb87-c1f71af0d177
owl:sameAs viaf:62653837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62653837>.
doremus_artist:14d2a8a9-7ce9-3a20-8007-65a31b56e626
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Loup Dabadie (27 de septiembre de 1938) es un periodista, escritor, libretista, letrista, franc\u00e9s, nacido en Par\u00eds. Fue electo miembro de la Academia Francesa en 2008 para la silla n\u00famero 19, que fue ocupada con anterioridad por Ren\u00e9 Clair y Pierre Moinot, sucesivamente."@es,
        "Jean-Loup Dabadie (born 27 September 1938) is a French journalist, writer, lyricist, award-winning screenwriter and member of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        "Jean-Loup DabadieFichier:Defaut.svg Jean-Loup Dabadie est un homme de lettres fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 septembre 1938 dans le 14e arrondissement de Paris, journaliste, romancier, auteur de sketches et de chansons, auteur et metteur en sc\u00e8ne dramatique, traducteur, sc\u00e9nariste et dialoguiste. Il est \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise le 10 avril 2008 au fauteuil de Pierre Moinot, occup\u00e9 de 1960 \u00e0 1981 par Ren\u00e9 Clair."@fr,
        "Premiato nel 1985 con il Mystfest per la migliore sceneggiatura originale per  La Septi\u00e8me Cible, diretto da Claude Pinoteau, ha ricevuto tre nomination al Premio C\u00e9sar e nel 2008 \u00e8 stato eletto all'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, dove ha sostituito al seggio numero 19 Pierre Moinot."@it;
    owl:sameAs viaf:51874900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Loup_Dabadie>,
        <http://viaf.org/viaf/51874900>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b333960e-09cf-44dd-b5e5-7dc67f6cc1db>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Loup_Dabadie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Loup_Dabadie.
doremus_artist:15858e6e-6431-3944-b23a-4b943fb49067
owl:sameAs viaf:204344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204344>.
doremus_artist:16af51ea-a404-3d11-887a-ca0d0b40c9d9
owl:sameAs viaf:22347348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22347348>.
doremus_artist:17c978a0-df5b-310d-a8f2-b0ca627fa2a2
owl:sameAs viaf:68153025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68153025>.
doremus_artist:180962d1-8241-304a-b046-b27cf5fd9048
    rdfs:comment
        "Corn\u00e9lis Joseph Li\u00e9geois \u00e9tait un violoncelliste et compositeur belge, n\u00e9 le 25 mars 1860 \u00e0 Namur et mort le 30 janvier 1921 \u00e0 Paris. Li\u00e9geois, \u00e9l\u00e8ve de Joseph Servais, au conservatoire de Bruxelles \u00e9tait un virtuose du violoncelle en son \u00e9poque. Il \u00e9tait membre de l'orchestre de Benjamin Bilse \u00e0 Berlin et soliste aux Concerts Lamoureux \u00e0 Paris, ville ou il prend r\u00e9sidence et la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:61730456;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Corn\u00e9lis_Li\u00e9geois>,
        <http://viaf.org/viaf/61730456>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Corn√©lis_Li√©geois.
doremus_artist:18973fb9-b6a1-3d7e-8e62-724d661075dc
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Sergei Michailowitsch Slonimski (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439; * 12. August 1932 in Leningrad) ist ein russischer Komponist, Pianist und Musikwissenschaftler. Slonimski ist Sohn des russischen Schriftstellers Michail Slonimski und ein Neffe des russisch-amerikanischen Komponisten Nicolas Slonimsky. Er studierte an der Moskauer Musikhochschule von 1943 bis 1950. Slonimski ist seit 1959 Professor am Konservatorium in St. Petersburg. F\u00fcr die EXPO 2000 in Hannover inszenierte Arila Siegert seine Kammeroper Der Meister und Margarita (nach Bulgakow)."@de,
        "Sergei Mikhailovich Slonimsky (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439, born August 12, 1932, Leningrad) is a Russian and Soviet composer, pianist and musicologist."@en,
        "Sergue\u00ef Mikha\u00eflovitch Slonimski (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439) est un compositeur russe n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1932 \u00e0 L\u00e9ningrad."@fr,
        "Siergiej S\u0142onimski (ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439), (ur. 12 sierpnia 1932 w Leningradzie) \u2013 rosyjski kompozytor, muzykolog i pianista, syn pisarza Michai\u0142a S\u0142onimskiego i bratanek kompozytora ameryka\u0144skiego Nicolasa Slonimskiego, daleki krewny Antoniego S\u0142onimskiego. Studiowa\u0142 w latach 1950-1958 pianistyk\u0119 i kompozycj\u0119 w Konserwatorium Leningradzkim. Od roku 1959 wyk\u0142ada na tej uczelni teori\u0119 muzyki, a od roku 1967 kompozycj\u0119. Jest prezesem honorowym Stowarzyszenia Polskiej Kultury Muzycznej im. Fryderyka Chopina w Sankt Petersburgu."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1932, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1987). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1983) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (2001). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0441 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 34 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, 8 \u043e\u043f\u0435\u0440, 3 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30fc\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30ed\u30cb\u30fc\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Sergei Mikhailovich Slonimsky (\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439), 1932\u5e748\u670812\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - \uff09\u306f\u65e7\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66653065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Slonimsky>,
        <http://viaf.org/viaf/66653065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sergei_Slonimsky.
doremus_artist:1a105aaf-936c-3eb2-8756-c18f6aeb7158
owl:sameAs viaf:24793966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793966>.
doremus_artist:1b98341f-7076-3e7a-9ce8-02352ad5b86c
owl:sameAs viaf:92391942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92391942>.
doremus_artist:1bcca137-ab7b-3c28-bf65-120f5fbf8d6a
owl:sameAs viaf:87371361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87371361>.
doremus_artist:1bf395d2-b4ab-36a2-9cbe-e0d8851de34d
    dbp:birthPlace dbr:V√°c;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Hungary;
    rdfs:comment
        "(The native form of this personal name is Jancs\u00f3 Mikl\u00f3s. This article uses the Western name order.) Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 (Hungarian pronunciation: [\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8j\u0252nt\u0361\u0283o\u02d0]; 27 September 1921 \u2013 31 January 2014) was a Hungarian film director and screenwriter. Jancs\u00f3 achieved international prominence from the mid-1960s onwards, with works including The Round-Up (Szeg\u00e9nyleg\u00e9nyek, 1965), The Red and the White (Csillagosok, katon\u00e1k, 1967), and Red Psalm (M\u00e9g k\u00e9r a n\u00e9p, 1971)."@en,
        "Estudou Direito (em P\u00e9cs e Cluj) e Etnografia, antes de cursar a Escola Superior de Cinema de Budapeste, onde se diplomou em 1950. Nos primeiros anos da sua carreira, assinou diversos document\u00e1rios e curta-metragens. Em 1958 dirigiu a sua primeira obra de fundo, A harangok R\u00f3m\u00e1ba mentek."@pt,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 (V\u00e1c, 27 september 1921 \u2013 Boedapest, 31 januari 2014) was een Hongaars regisseur. Voor zijn film Rode psalm won hij op het filmfestival van Cannes 1972 de prijs voor beste regisseur. Daarnaast werd hij gedurende zijn loopbaan genomineerd voor onder meer de Gouden Leeuw, de Gouden Beer en meermaals voor de Gouden Palm. Jancs\u00f3 studeerde rechten en geschiedenis, voordat hij in 1946 werd toegelaten aan de Hogeschool voor Toneel en Film in Boedapest. Hij studeerde af in 1950 en begon zijn carri\u00e8re als regisseur van documentaires. Jancs\u00f3 stierf op 92-jarige leeftijd na een lang ziekbed."@nl,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 ([\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8j\u0252nt\u0283o\u02d0] V\u00e1c, Pest, 27 de septiembre de 1921 \u2212 Budapest, 31 de enero de 2014) fue un guionista y director de cine h\u00fangaro."@es,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 (ur. 27 wrze\u015bnia 1921 w V\u00e1cu, zm. 31 stycznia 2014 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierski re\u017cyser i scenarzysta filmowy."@pl,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 [\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8j\u0252n\u02a7o\u02d0] (* 27. September 1921 in V\u00e1c, Ungarn; \u2020 31. Januar 2014 in Budapest) war ein ungarischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Er z\u00e4hlte zu den wichtigsten Filmregisseuren des Landes, ist aber international weniger bekannt als Istv\u00e1n Szab\u00f3. Viele Drehb\u00fccher seiner Filme entstanden in Zusammenarbeit mit dem Freund und Schriftsteller Gyula Hern\u00e1di."@de,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3, n\u00e9 le 27 septembre 1921 \u00e0 V\u00e1c et mort le 31 janvier 2014 \u00e0 Budapest, est un cin\u00e9aste hongrois."@fr,
        "\u041c\u0438\u0301\u043a\u043b\u043e\u0448 \u042f\u0301\u043d\u0447\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Jancs\u00f3 Mikl\u00f3s; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u0412\u0430\u0446 \u2014 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2014, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30c1\u30e7\u30fc\u30fb\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Jancs\u00f3 Mikl\u00f3s [\u02c8j\u0252n\u02a7o\u02d0\u02c8miklo\u02d0\u0283], 1921\u5e749\u670827\u65e5 - 2014\u5e741\u670831\u65e5\uff09 \u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30da\u30b7\u30e5\u30c8\u770c\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u7c73\u514b\u7f85\u65af\u00b7\u694a\u7d22\uff08Mikl\u00f3s Jancs\u00f3\uff0c1921\u5e749\u670827\u65e5\uff0d2014\u5e741\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u5308\u7259\u5229\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u548c\u7f16\u5267\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u662f\u57281960\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u300a\u56f4\u6355\u300b\u3001\u300a\u7ea2\u519b\u4e0e\u767d\u519b\u300b\u3001\u300a\u7ea2\u8272\u8d5e\u6b4c\u300b\u3002 2014\u5e741\u670831\u65e5\uff0c\u4ed6\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7492\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:97930358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Jancs\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/97930358>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jancso(atHome).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mikl√≥s_Jancs√≥.
doremus_artist:1d8ac0a3-04d9-3f77-a308-2b7b8016da2e
    rdfs:comment
        "Ana-Marija Markovina (* 24.04.1970  in Osijek, Kroatien) ist eine Klassische Pianistin. Sie lebt zusammen mit ihrem Ehemann, dem Psychologie-Professor Helmut Reuter, in K\u00f6ln und hat eine Tochter."@de,
        "Ana-Marija Markovina (born April 24, 1970) is a classical pianist. She lives in Cologne with her husband, the psychologist Helmut Reuter, and their daughter."@en;
    owl:sameAs viaf:80179025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ana-Marija_Markovina>,
        <http://viaf.org/viaf/80179025>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ana_Marija_Markovina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ana-Marija_Markovina.
doremus_artist:1d98b972-fa08-3d74-bfee-80c7c8a32db9
    dbp:birthPlace dbr:Roman_Catholic_Diocese_of_Arras;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>;
    rdfs:comment
        "Della stessa generazione di Josquin Desprez, fu uno dei pi\u00f9 importanti compositori di mottetti e di canzoni ad avere importato in Francia lo stile del rinascimento italiano."@it,
        "Loyset Comp\u00e8re (* um 1440 / 1445 in der Di\u00f6zese Arras oder im Hennegau; \u2020 16. August 1518 in Saint-Quentin) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Loyset Comp\u00e8re (bisdom Atrecht (Artesi\u00eb) of in Henegouwen, omstreeks 1440/45 \u2013 Sint-Kwintens, 16 augustus 1518) was een componist uit de Nederlandse school, zanger en geestelijke."@nl,
        "Loyset Comp\u00e8re (c.\u20091445 \u2013 16 August 1518) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance. Of the same generation as Josquin des Prez, he was one of the most significant composers of motets and chansons of that era, and one of the first musicians to bring the light Italianate Renaissance style to France."@en,
        "Loyset Comp\u00e8re fut un eccl\u00e9siastique, chantre et compositeur, n\u00e9 dans le dioc\u00e8se d'Arras ou le comt\u00e9 de Hainaut vers 1445, et mort le 16 ao\u00fbt 1518 \u00e0 Saint-Quentin. De la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que Josquin des Pr\u00e9s, Jacob Obrecht, Antoine Brumel ou Pierre de la Rue, \u00e9l\u00e8ves comme lui de Johannes Ockeghem, c'est un des plus importants compositeurs de motets et de chansons de la Renaissance de l'\u00e9cole franco-flamande."@fr,
        "\u041b\u0443\u0430\u0437\u0435\u0301 \u041a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0301\u0440 (Loyset Comp\u00e8re) (\u043e\u043a. 1445, \u042d\u043d\u043e, \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 16.8.1518, \u0421\u0435\u043d-\u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30ed\u30a4\u30bc\u30fb\u30b3\u30f3\u30da\u30fc\u30eb (Lo\u00ffset Comp\u00e8re, 1445\u5e74\u9803\uff5e1518\u5e748\u670816\u65e5)\u306f16\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u306e\u540c\u4e16\u4ee3\u4eba\u306e\u3046\u3061\u3001\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3084\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u8efd\u5feb\u306a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6700\u521d\u306b\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u300c\u30ed\u30a4\u30bc\u300d\u306f\u4e2d\u4e16\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u8aad\u307f\u306b\u5f93\u3063\u305f\u8868\u8a18\u3067\u3001\u73fe\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30ed\u30ef\u30bc\u300d\u3068\u3059\u308b\u306e\u304c\u4e00\u822c\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loyset_Comp\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/14957872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42a275d3-aabd-4626-80b0-8e5bbcc54238>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuscript_of_Omnium_bonorum_plena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Loyset_Comp√®re.
doremus_artist:1f078672-adad-3924-9d57-3805e9d2e9db
owl:sameAs viaf:59365158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59365158>.
doremus_artist:203973ae-2e3f-33e8-8c55-b2e526ded061
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Flagstaff,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Raymond Carlos Nakai (Flagstaff, 16 de abril de 1946) es un int\u00e9rprete estadounidense de flauta nativoamericana de herencia navajo/ute."@es,
        "Raymond Carlos Nakai (born April 16, 1946) is a Native American flautist of Navajo/Ute heritage."@en,
        "\u0420\u044d\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041d\u0430\u043a\u0430\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Raymond Carlos Nakai) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:24796446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R._Carlos_Nakai>,
        <http://viaf.org/viaf/24796446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c050ada-9db8-4e87-86fb-11c5294f9711>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Nakai_no_concerto_em_Moscovo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/R._Carlos_Nakai>.
doremus_artist:21a776e1-ec98-3e32-aba3-2691432881a7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Beno\u00eet Hoffman (* 11. Juli 1760 in Nancy; \u2020 25. April 1828 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker, Librettist und Journalist. Heute ist er wegen seiner Libretti f\u00fcr \u00c9tienne M\u00e9hul und Luigi Cherubini bekannt, darunter insbesondere Cherubinis M\u00e9d\u00e9e (1797)."@de,
        "Fran\u00e7ois-Beno\u00eet Hoffman (11 July 1760 \u2013 25 April 1828) was a French playwright and critic, best known today for his operatic librettos, including those set to music by \u00c9tienne M\u00e9hul and Luigi Cherubini (most notably Cherubini's M\u00e9d\u00e9e, 1797)."@en,
        "Fran\u00e7ois-Beno\u00eet Hoffmann est un auteur dramatique et un critique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Nancy le 11 juillet 1760 et mort \u00e0 Paris le 25 avril 1828. Son nom, parfois orthographi\u00e9 Hoffman, lui vient de son grand-p\u00e8re, un huissier de la chambre du duc de Lorraine nomm\u00e9 \u00c9brard, qui choisit de germaniser son patronyme en Hoffmann."@fr,
        """La grafia con cui firmava i volumi della raccolta completa delle sue opere \u00e8 "Hoffman". Hoffman ha un profilo intellettuale molto interessante, dalla fisionomia moderna, e per la vastit\u00e0 di articoli e saggi pubblicati pu\u00f2 essere considerato un eclettico. Al lavoro di librettista egli affianc\u00f2 infatti anche quello di critico e commediografo. Per avere un'idea della vastit\u00e0 dei suoi interessi, spesso legati anche a questioni scientifiche, basta sfogliare l'indice della raccolta completa delle sue opere. Il suo eclettismo \u00e8 dimostrato anche dalla svolta che seppe imprimere alla sua carriera quando, dopo gli studi giuridici, fu costretto a rinunciare alla professione di avvocato perch\u00e9 affetto da una leggera balbuzie e decise di dedicarsi al teatro."""@it;
    owl:sameAs viaf:56611294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Beno\u00eet_Hoffman>,
        <http://viaf.org/viaf/56611294>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f7b705c-2b7b-4b37-926e-5aa1b64b2f1c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fran√ßois-Beno√Æt_Hoffman.
doremus_artist:22acd7b0-bca0-34aa-8882-0ceed48be0d4
    dbp:birthPlace dbr:Fontenay-le-Comte;
    dbp:deathPlace dbr:Puteaux;
    rdfs:comment
        """(For other people named Popp, see Popp (disambiguation).) Andr\u00e9 Charles Jean Popp (19 February 1924 \u2013 10 May 2014) was a French composer, arranger and screenwriter. Popp was born into a family of German-Dutch background, in Fontenay-le-Comte, Vend\u00e9e (Catinchi 2014). He started his career as a church organist, filling the place of his father who had been called up to serve in World War II in 1939. Popp studied music at the Saint Joseph Institute. In the 1960s, he co-wrote (with Pierre Cour) at least three songs for the Eurovision Song Contest\u2014"Tom Pillibi", which won the competition for France when it was sung by 18-year-old newcomer Jacqueline Boyer in 1960 (Catinchi 2014), "Le chant de Mallory", the 1964 French entry, performed by another newcomer, Rachel (Anon. 1964), and "L'amour est bl"""@en,
        "Andr\u00e9 Charles Jean Popp (Fontenay-le-Comte, Francia; 19 de febrero de 1924 \u2013 Puteaux, Francia; 10 de mayo de 2014) es un compositor, arreglista y director de orquesta franc\u00e9s. Sus obras m\u00e1s conocidas son Piccolo, Saxo et Compagnie ou la petite histoire d'un grand orchestre (1956) y el \u00e1lbum Elsa Popping et sa musique sid\u00e9rante ou Delirium in Hi Fi (1957)."@es,
        "Andr\u00e9 Popp (Andr\u00e9 Charles Jean Popp) est un compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1924 \u00e0 Fontenay-le-Comte (Vend\u00e9e) et mort le 10 mai 2014 (\u00e0 90 ans) \u00e0 Puteaux (Hauts-de-Seine). Ses \u0153uvres les plus connues sont Piccolo, Saxo et Compagnie ou la petite histoire d'un grand orchestre (1956) et l'album Elsa Popping et sa musique sid\u00e9rante ou Delirium in Hi Fi (1957)."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7 \uff08Andre Popp ,1924\u5e742\u670819\u65e5 - 2014\u5e745\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u300160\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3082\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002\u7279\u306b\u4e16\u754c\u7684\u306b\u540d\u3092\u77e5\u3089\u3057\u3081\u305f\u306e\u306f\u6b4c\u624b\u30f4\u30a3\u30c3\u30ad\u30fc\u3068\u5171\u306b\u30e6\u30fc\u30ed\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306b\u51fa\u5834\u3057\u305f\u6642\u306e\u300e\u604b\u306f\u307f\u305a\u3044\u308d\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u3082\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u3057\u591a\u304f\u306e\u6b4c\u624b\u304c\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3092\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30a2\u306e\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u7248\u3067\u518d\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u7279\u306b\u65e5\u672c\u3067\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u3057\u305f\u300e\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u300f\uff08\u30aa\u30ea\u30b3\u30f3\u6700\u9ad8\u4f4d6\u4f4d\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002 2014\u5e745\u670810\u65e5\u3001\u30d1\u30ea\u90ca\u5916\u306e\u30d4\u30e5\u30c8\u30fc\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Popp>,
        <http://viaf.org/viaf/64192865>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a6761de-e96b-40b5-ad55-9d5379de5df0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©_Popp.
doremus_artist:232a97f9-087c-3751-8684-6b1f02c2ef55
    dbp:birthPlace dbr:Padingb√ºttel;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Vincent L\u00fcbeck (* September 1654 in Padingb\u00fcttel; \u2020 9. Februar 1740 in Hamburg) war ein deutscher Komponist des Barock. Das Werk L\u00fcbecks ist stilistisch verwandt mit dem Dietrich Buxtehudes und war der Norddeutschen Orgelschule verbunden. Er komponierte Kantaten und Werke f\u00fcr Orgel und Cembalo."@de,
        "Vincent L\u00fcbeck (Padingb\u00fcttel, september 1654 - Hamburg, 9 februari 1740) was een Duits componist uit de barok. L\u00fcbeck leerde onder anderen bij Caspar F\u00f6rckelrath, samen met Andreas Kneller. Het werk van L\u00fcbeck is stilistisch verwant met dat van Dietrich Buxtehude en was met de Noord-Duitse Orgelschool verbonden. Hij componeerde cantates en werken voor orgel en klavecimbel. Zijn bekendste leerlingen zijn Christian Henrich Postel en Michael Johan Friedrich Wiedeburg. Ook het werk van Johann Sebastian Bach werd door L\u00fcbeck be\u00efnvloed."@nl,
        "Vincent L\u00fcbeck (c. September 1654 \u2013 9 February 1740) was a German composer and organist. He was born in Padingb\u00fcttel and worked as organist and composer at Stade's St. Cosmae et Damiani (1675\u20131702) and Hamburg's famous St. Nikolai (1702\u20131740), where he played one of the largest contemporary organs. He enjoyed a remarkably high reputation in his lifetime, and had numerous pupils, among which were two of his sons."@en,
        "Vincent L\u00fcbeck (septiembre de 1654, 9 de febrero de 1740) fue un compositor y organista alem\u00e1n del per\u00edodo barroco. Naci\u00f3 en Padingb\u00fcttel y trabaj\u00f3 como organista y compositor en la iglesia de St. Cosmae et Damiani de Stade entre 1675 y 1702, y en la famosa iglesia de San Nicol\u00e1s en Hamburgo entre 1702 y 1740, donde toc\u00f3 uno de los mayores \u00f3rganos de la \u00e9poca. Goz\u00f3 de bastante reconocimiento durante su vida, contando con numerosos alumnos entre los cuales estuvieron dos de sus hijos."@es,
        "Vincent L\u00fcbeck est un organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Padingb\u00fcttel (r\u00e9gion de Br\u00eame) en septembre 1654 et mort \u00e0 Hambourg le 9 f\u00e9vrier 1740."@fr,
        "\u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Vincent L\u00fcbeck, \u043e\u043a. 1654 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1740) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0428\u0442\u0430\u0434\u0435 \u0438 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0410\u0440\u043f\u0430 \u0428\u043d\u0438\u0442\u0433\u0435\u0440\u0430. \u041a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e, \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u043b\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0422\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043e\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u044c \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0430 \u043a \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\uff08Vincent L\u00fcbeck 1654\u5e74 \u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u8fd1\u90ca\u30d1\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30d3\u30e5\u30c3\u30c6\u30eb - 1740\u5e742\u67089\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540c\u540d\u306e\u7236\u89aa\u3082\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u606f\u5b50\u3082\u540c\u540d\uff08\u3057\u305f\u304c\u3063\u30663\u4ee3\u7d9a\u3051\u3066\u30f4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c8\u3068\u540d\u4e57\u3063\u305f\uff09\u3002\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u59d3\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5546\u696d\u3068\u97f3\u697d\u306e\u4e2d\u5fc3\u5730\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_L\u00fcbeck>,
        <http://viaf.org/viaf/22327972>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincent_L√ºbeck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vincent_L√ºbeck.
doremus_artist:244ed8f7-2abc-3ec2-bfa5-7c3f78c94cad
owl:sameAs viaf:15193377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15193377>.
doremus_artist:248d1f75-0b29-3c20-b799-84a72bc761a5
owl:sameAs viaf:12503204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503204>.
doremus_artist:25e05520-baca-3603-a482-9c0bf1c0517b
owl:sameAs viaf:71658573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71658573>.
doremus_artist:25f1c991-c4cf-3401-aca9-c37c7f01291d
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Gandersheim;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Hans-Joachim Rotzsch (* 25. April 1929 in Leipzig; \u2020 25. September 2013 ebenda) war ein deutscher S\u00e4nger (Tenor), Chorleiter und Hochschullehrer. Von 1972 bis 1991 war er Thomaskantor."@de,
        "Hans-Joachim Rotzsch (25 April 1929 \u2013 25 September 2013) was a German choral conductor, conducting the Thomanerchor from 1972 until 1991 as the fifteenth Thomaskantor since Johann Sebastian Bach. He was also a tenor and an academic teacher."@en,
        "Hans-Joachim Rotzsch (Leipzig, 25 april 1929 \u2013 aldaar, 25 september 2013) was een Duitse tenor, koordirigent en HBO-leraar. Van 1972 tot 1991 was hij Thomascantor van het Thomanerchor."@nl,
        "Hans-Joachim Rotzsch (Leipzig, 25 avril 1929 \u2013 Leipzig, 25 septembre 2013) est un chef de ch\u0153ur allemand, qui a conduit le Thomanerchor de 1972 \u00e0 1991 en tant que quinzi\u00e8me Thomaskantor depuis Johann Sebastian Bach. Il a aussi \u00e9t\u00e9 chanteur t\u00e9nor et professeur."@fr,
        "Hans-Joachim Rotzsch (Leipzig, 25 de abril de 1929 \u2013 25 de septiembre de 2013) fue un director de coro y de orquesta alem\u00e1n. Dirigi\u00f3 el Thomanerchor desde 1972 hasta 1991 como decimoquinto Thomaskantor desde Johann Sebastian Bach. Tambi\u00e9n fue tenor y acad\u00e9mico."@es,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\uff1d\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30ed\u30c3\u30c1\u30e5\uff08Hans-Joachim Rotzsch, 1929\u5e744\u670825\u65e5 - 2013\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af-\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\u00b7\u7f57\u5947\uff08Thomaskantor Hans-Joachim Rotzsch\uff0c1929-\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u83b1\u6bd4\u9521\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u7537\u9ad8\u97f3\u3001\u5408\u5531\u6307\u6325\u3002\u4ed6\u662f\u6709\u8bb0\u5f55\u4ee5\u6765\u7b2c\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u83b1\u6bd4\u9521\u7684\u5723\u6258\u9a6c\u65af\u4e50\u957f\uff08Thomaskantor\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32187991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Joachim_Rotzsch>,
        <http://viaf.org/viaf/32187991>,
        <https://musicbrainz.org/artist/debbcc99-b385-4094-a6db-05f86bb4a1ab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans-Joachim_Rotzsch.
doremus_artist:26c694f2-6eb2-334b-bf39-11a596c3405c
owl:sameAs viaf:76565750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76565750>.
doremus_artist:2745b3b4-5bca-36ac-b93d-a8f26dbe8ee1
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Matt\u00e9i (French: [ma.te.i]; 9 March 1941 \u2013 24 March 2014) was a French philosopher and professor of Greek philosophy and political philosophy at the University of Nice."@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Matt\u00e9i, n\u00e9 le 9 mars 1941 \u00e0 Oran, en Alg\u00e9rie et mort le 24 mars 2014 \u00e0 Marseille, est un professeur de philosophie grecque et de philosophie politique. Ancien \u00e9l\u00e8ve de Pierre Aubenque et de Pierre Boutang, il fut professeur \u00e0 l'universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis, et membre de l\u2019Institut universitaire de France."@fr;
    owl:sameAs viaf:104897746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Matt\u00e9i>,
        <http://viaf.org/viaf/104897746>,
        <http://viaf.org/viaf/32028748>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Fran√ßois_Matt√©i.
doremus_artist:274a967c-5ca7-3774-a3ac-23abdd99f6b6
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Pernoo, n\u00e9 en 1972 \u00e0 Nantes, est un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54358433;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Pernoo>,
        <http://viaf.org/viaf/54358433>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J√©r√¥me_Pernoo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:J√©r√¥me_Pernoo.
doremus_artist:288e0b68-ac5b-3bf8-9fad-cdd16d24ff89
    dbp:birthPlace dbr:Givatayim;
    rdfs:comment
        "Gil Aldema (Hebrew: \u05d2\u05d9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d3\u05de\u05e2) (17 born 17 September 1928 - 27 September 2014) was an Israeli composer and conductor."@en,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u0434\u0435\u043c\u0430 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d2\u05d9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d3\u05de\u05e2\u200e\u200f\u200e\u200e;17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0428\u0445\u0443\u043d\u0430\u0442-\u0411\u043e\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0435 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f (2004) \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:77674472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gil_Aldema>,
        <http://viaf.org/viaf/77674472>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gilaldema.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gil_Aldema.
doremus_artist:28b408b3-4c8a-3ca3-ab1b-d7858a06e3a3
owl:sameAs viaf:26634672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26634672>.
doremus_artist:290a8387-8cf4-374b-9460-126a1b0eee50
owl:sameAs viaf:56825432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56825432>.
doremus_artist:293e9eee-582e-3bae-8f42-d40616489b6c
owl:sameAs viaf:102316730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102316730>.
doremus_artist:29cb4e30-8d00-3c9a-b1fa-68b7ce721f82
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edouard Molinaro (Bordeaux, 13 mei 1928 \u2013 Parijs, 7 december 2013) was een Franse filmregisseur. Hij maakte 33 speelfilms, voor het overgrote deel komedies en bracht meer dan dertig jaar lang vrijwel jaarlijks een film uit."@nl,
        "Wyre\u017cyserowa\u0142 dwie komedie z Louisem de Funesem w roli g\u0142\u00f3wnej: Oskar (1967) i Hibernatus (1969). W sumie zrealizowa\u0142 ponad 50 film\u00f3w."@pl,
        "\u00c9douard Molinaro (* 13. Mai 1928 in Bordeaux; \u2020 7. Dezember 2013 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Regisseur und Drehbuchautor. Seinen ersten Film Les Alchimistes drehte Molinaro 1957. Bekannt wurde er vor allem durch seine Kom\u00f6dien mit Louis de Fun\u00e8s (Oscar, Onkel Paul, die gro\u00dfe Pflaume) und die adelsfeindliche Historienkom\u00f6die Der Mann im roten Rock (1969, mit Jacques Brel und Claude Jade). Er widmete den Film seiner w\u00e4hrend der Dreharbeiten bei einem Flugzeugabsturz verungl\u00fcckten Frau Pierrette, einer Pilotin. In den 1970er Jahren folgten Die Herren Dracula (1976, mit Christopher Lee) und die Farce Die Filzlaus (1973, mit Brel und Lino Ventura). Der wohl bekannteste Film des Kom\u00f6dienspezialisten ist die Travestie- und Schwulenkom\u00f6die Ein K\u00e4fig voller Narren (1978, mit Michel Serrault und"@de,
        "\u00c9douard Molinaro (13 May 1928 \u2013 7 December 2013) was a French film director and screenwriter."@en,
        "\u00c9douard Molinaro (Bordeaux, Fran\u00e7a, 13 de Maio de 1928 \u2013 Paris, Fran\u00e7a, 7 de dezembro de 2013), foi um cineasta franc\u00eas."@pt,
        "\u00c9douard Molinaro (Burdeos, 13 de mayo de 1928 \u2013 Par\u00eds, 7 de diciembre de 2013) fue un director de cine y guionista franc\u00e9s, conocido por sus comedias cinematogr\u00e1ficas donde trabaj\u00f3 con grandes estrellas: Louis de Fun\u00e8s, Jacques Brel, Claude Jade, Christopher Lee, Pierre Richard, entre otros. En 1996 fue galardonado con el Premio Ren\u00e9 Clair de la Academia Francesa por su excelente trayectoria cinematogr\u00e1fica. Falleci\u00f3 de una insuficiencia pulmonar en Par\u00eds el 7 de diciembre de 2013 a los 85 a\u00f1os."@es,
        "\u00c9douard Molinaro, n\u00e9 le 13 mai 1928 \u00e0 Bordeaux, en Gironde et mort le 7 d\u00e9cembre 2013 dans le 20e arrondissement de Paris, est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais. Alternant tr\u00e8s t\u00f4t cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision, il doit ses plus grands succ\u00e8s \u00e0 des com\u00e9dies. Sa carri\u00e8re est marqu\u00e9e par de nombreuses adaptations th\u00e9\u00e2trales (Oscar avec Louis de Fun\u00e8s, \u00c0 gauche en sortant de l'ascenseur avec Pierre Richard, Le Souper avec Claude Brasseur) dont deux \u00e9crites par Francis Veber (L'Emmerdeur et La Cage aux folles). Cette derni\u00e8re est un grand succ\u00e8s commercial en France et aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440 \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. \u00c9douard Molinaro; 13 \u043c\u0430\u044f 1928, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0436\u044e\u0440\u0438 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb 1980 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435\u00bb \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0447\u0443\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f \u043a \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435. \u041f\u0440\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30ed (\u00c9douard Molinaro,1928\u5e745\u670813\u65e5 - 2013\u5e7412\u67087\u65e5) \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u300eMr.\u30ec\u30c7\u30a3Mr.\u30de\u30c0\u30e0\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u6620\u753b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30c6\u30ec\u30d3\u5236\u4f5c\u306b\u643a\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021996\u5e74\u306b\u306f\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u529f\u7e3e\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2013\u5e7412\u67087\u65e5\u3001\u547c\u5438\u5668\u4e0d\u5168\u306e\u305f\u3081\u30d1\u30ea\u5e02\u5185\u306e\u75c5\u9662\u3067\u6b7b\u53bb\u300285\u6b73\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79116040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Molinaro>,
        <http://viaf.org/viaf/79116040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Molinaro_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âdouard_Molinaro.
doremus_artist:29fa4bdf-ce3b-3ce6-a771-d9abb491d4dd
owl:sameAs viaf:49411521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411521>.
doremus_artist:2a33ca1f-b5e3-3721-a3f3-979150b3b54f
owl:sameAs viaf:32182714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32182714>.
doremus_artist:2aa35b14-74eb-376e-8b94-600304ded4e0
owl:sameAs viaf:80183416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80183416>.
doremus_artist:2b9d6a00-67f8-38f5-96d6-b8bf8bc88480
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Angelica Domr\u00f6se (* 4. April 1941 in Berlin) ist eine deutsche B\u00fchnen- und Filmschauspielerin, die vor allem durch ihre Rolle als alleinstehende junge Mutter \u201ePaula\u201c in Heiner Carows Kultfilm Die Legende von Paul und Paula (1973) zu einer der bekanntesten Schauspielerinnen der DDR wurde."@de,
        "Angelica Domr\u00f6se (born 4 April 1941 in Berlin) is a German actress, who became famous in the role of Paula in Heiner Carow's film The Legend of Paul and Paula. Her Mediterranean appearance is the result of her biological father being a prisoner of war from France."@en,
        "Angelica Domr\u00f6se, n\u00e9e \u00e0 Berlin le 4 avril 1941 , est une actrice est-allemande puis allemande, connue pour son r\u00f4le de Paula dans le film de Heiner Carow, Die Legende von Paul und Paula."@fr;
    owl:sameAs viaf:7554155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelica_Domr\u00f6se>,
        <http://viaf.org/viaf/7554155>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelica_Domr√∂se_0036.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Angelica_Domr√∂se.
doremus_artist:2c8c0c45-91bc-3d8f-af7a-c2bb72200268
owl:sameAs viaf:24537116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24537116>.
doremus_artist:2d25f752-b98a-3ab8-a2b2-f66fdcade36c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Barcelona,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Matar√≥;
    rdfs:comment
        "Renata Tarrag\u00f3 F\u00e1bregas (1927 - 2 de agosto de 2005), fue una guitarrista y vihuelista catal\u00e1n, maestra y artista, tanto como solista y acompa\u00f1ante. Ella fue la primera mujer guitarrista en grabar el Concierto de Aranjuez de Joaqu\u00edn Rodrigo, y fue la editora de la primera edici\u00f3n publicada de la partitura Concierto de Aranjuez."@es,
        "Renata Tarrag\u00f3 F\u00e1bregas (1927 \u2013 2 August 2005), a Catalan guitarist and vihuelist, was a teacher and performer, both as a solo artist and an accompanist. She was the first female guitarist to record Joaqu\u00edn Rodrigo's Concierto de Aranjuez, and was the editor of the first published edition of the Concierto de Aranjuez score."@en;
    owl:sameAs viaf:61979185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renata_Tarrag\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/61979185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renata_Tarrag√≥.
doremus_artist:2e1c50d1-c45a-3e40-9335-4a81d17b1046
    rdfs:comment
        "Marita Kvarving S\u00f8lberg  (March 22, 1976) is a Norwegian soprano."@en,
        """Marita Solberg  (Marita Kvarving S\u00f8lberg) (22 de marzo de 1976) es una soprano noruega. Obtuvo un reconocimiento por su rol de "Solveig" en el Peer Gynt de Edvard Grieg. En junio de 2006, esta producci\u00f3n fue transmitida en vivo en la radio y televisi\u00f3n alemana. Solberg ha trabajado con orquestas y en festivales en Europa y Estados Unidos."""@es;
    owl:sameAs viaf:233224866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marita_Solberg>,
        <http://viaf.org/viaf/233224866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marita_Solberg.
doremus_artist:2e8c968d-1675-3136-9d55-5f811a493810
    dbp:birthPlace res:Gen√®ve;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Zinsstag est un compositeur suisse de musique contemporaine, n\u00e9 le 9 mai 1941 \u00e0 Gen\u00e8ve."@fr;
    owl:sameAs viaf:19946500;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Zinsstag>,
        <http://viaf.org/viaf/19946500>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerard_Zinsstag.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√©rard_Zinsstag.
doremus_artist:2ee1e89c-55ea-3ecd-bdda-313c4edec342
    owl:sameAs viaf:116665009;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116665009>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4d3f3a9-3328-49d0-b40f-3a68737d931f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Witold_Macuyski.
doremus_artist:31a3c6fa-4b3a-3702-91df-41f157b2dd35
owl:sameAs viaf:89846789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89846789>.
doremus_artist:31db1bbe-4fa2-30be-bc49-6d4c211081cf
owl:sameAs viaf:100392758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100392758>.
doremus_artist:32a3971c-9f13-365b-a793-5b1f8d36649d
owl:sameAs viaf:29434066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29434066>.
doremus_artist:33d63ce7-00c7-34eb-9967-57ba48d8d126
    dbp:birthPlace dbr:Tatarstan;
    dbp:deathPlace dbr:Zwolle;
    rdfs:comment
        "Michael (Gregory) Minsky (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Michail (Grigori) Minski) geboren als Michail Spirin (Spiridonov) (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (Bagajevo (Tatarstan), 12 augustus 1918 - Zwolle, 9 oktober 1988) ook bekend als Mino Minzer en tussen de Oekra\u00efners als Myhailo Minsky, was een Russische zanger. Hij geldt als een van de grote vertolkers van het Russische en Oekra\u00efense lied en was solist en dirigent van het Don-Kozakkenkoor Serge Jaroff."@nl,
        "Michael (Gregory) Minsky (en ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439), nacido como Michael Spirin (Spiridonov) (en ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (Bagajevo (Tatarstan), 12 de agosto de 1918 \u2013 Zwolle, 9 de octubre de 1988), tambi\u00e9n conocido como Mino Minzer y en Ucran\u00eda como Myhailo Minsky, fue un cantante ruso. Se le considera uno de los grandes int\u00e9rpretes de la canci\u00f3n rusa y ucraniana y fue solista y director del coro de los cosacos del Don Dir.Serge Jaroff."@es,
        "Michael (Gregory) Minsky (russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Michail (Grigori) Minski) nato come Michail Spirin (Spiridonov) (russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (Bagajevo (Tatarstan), 12 agosto 1948 \u2013 Zwolle, 9 ottobre 1988) noto anche come Mino Mizer, e, tra gli ucraini, come Myhailo Minsky, fu un cantante russo. Fu uno dei pi\u00f9 grandi interpreti del canto russo e ucraino, solista e direttore del Coro dei Cosacchi del Don, Sergej \u017darov."@it,
        "Michael (Gregory) Minsky, (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) born Michael Spirin (Spiridonov), also known as Mino Minzer and between Ukrainians as Myhailo Minsky (12 August 1918, Bagaevo, Tatarstan \u2013 9 October 1988, Zwolle, Netherlands) was a baritone singer, one of the finest interpreters of Russian and Ukrainian songs, and a conductor of the Don Cossack Choir Serge Jaroff."@en,
        "Michael (Gregory) Minsky, (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) n\u00e9 Mikha\u00efl Spirine (Spiridonov) \u00e9galement connu sous le nom de Mino Minzer et Myha\u00eflo Minsky, n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1918 \u00e0 Baga\u00efevo (Tatarstan, Russie), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 octobre 1988 \u00e0 Zwolle (Pays-Bas), fut le fondateur des Ch\u0153urs des Cosaques. Il dirigea \u00e9galement le Ch\u0153ur des Cosaques du Don de Serge Jaroff et le Ch\u0153ur des Cosaques de l'Oural. Chanteur d'op\u00e9ra (baryton), il fut l'un des meilleurs interpr\u00e8tes des chansons russes et ukrainiennes."@fr,
        "Michael Minsky (* 12. August 1918 in Bagajewo, Tatarstan; \u2020 9. Oktober 1988 in Zwolle, Holland); eigentlich Michail Grigorjewitsch Spirin, ukrainisch auch Mychailo Minskyj, war ein russischer S\u00e4nger. Er gilt als einer der gro\u00dfen Interpreten des russischen und ukrainischen Liedes und war Solist und kurzzeitig Dirigent des Don Kosaken Chores Serge Jaroff."@de,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1918, \u0411\u0430\u0433\u0430\u0435\u0432\u043e, \u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0430\u043d \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1988, \u0417\u0432\u043e\u043b\u043b\u0435, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0438\u043d\u043e \u041c\u0438\u043d\u0446\u0435\u0440, \u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0425\u043e\u0440\u0430 \u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0437\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb \uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\uff09 \u30df\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, 1918\u5e748\u670812\u65e5 \u30bf\u30bf\u30fc\u30eb\u30b9\u30bf\u30f3\u5171\u548c\u56fd\u3001\u30d0\u30ac\u30a8\u30f4\u30a9 \u2015 1988\u5e7410\u67089\u65e5 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u30ba\u30f4\u30a9\u30ec\uff09\u306f\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u97f3\u697d\u306e\u6b4c\u3044\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u308c\u3089\u308c\u308b\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c9\u30f3\u30fb\u30b3\u30b5\u30c3\u30af\u5408\u5531\u56e3\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ed\u30d5\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71191959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Minsky>,
        <http://viaf.org/viaf/71191959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Minsky.
doremus_artist:3482b5fc-fbd5-3818-aa2d-0c0db026e3de
    rdfs:comment
        """Zilda de Carvalho Esp\u00edndola (March 31, 1904 \u2013 January 8, 1985), professionally known as Aracy Cortes, was a Brazilian singer, dancer and actress. In the 1920s and 1930s as one of the stars of musical revue at the Teatro Recreio in Rio de Janeiro she was prominent in bringing the traditional Brazilian samba forms into theatre (see samba-can\u00e7\u00e3o). Cortes is best known for being the first artist to perform Ary Barroso's "Aquarela do Brasil" in 1939."""@en,
        "Zilda de Carvalho Esp\u00edndola, conhecida como Aracy Cortes, (Rio de Janeiro, 31 de mar\u00e7o de 1904 \u2014 Rio de Janeiro, 8 de janeiro de 1985) foi uma cantora brasileira. Nascida no Est\u00e1cio, foi criada pela madrinha muito severa; cresceu e mudou-se com a fam\u00edlia para o Catumbi, aonde teve como vizinho um rapaz negro que tocava flauta, Pixinguinha, o fundador do grupo Oito batutas."@pt,
        "Zilda de Carvalho Esp\u00edndola, conocida como Aracy Cortes (R\u00edo de Janeiro, 31 de marzo de 1904 - ib\u00eddem, 8 de enero de 1985), fue una cantante y actriz de teatro brasile\u00f1a. Fue pionera y uno de los grandes nombres del teatro brasile\u00f1o de revista y del subg\u00e9nero musical samba-can\u00e7\u00e3o; adem\u00e1s, se transform\u00f3 en una de las primeras mujeres que incursion\u00f3 exitosamente dentro de la m\u00fasica popular de su pa\u00eds, que a principios del siglo XX era un medio eminentemente masculino."@es;
    owl:sameAs viaf:75243872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aracy_Cortes>,
        <http://viaf.org/viaf/75243872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de2192a2-a209-432d-9b1d-afe9ef26f2a7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aracy_Cortes.
doremus_artist:35093874-36e8-3e84-b9cb-15f7d182f08e
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "D'Agincourt trascorse la maggior parte della sua vita a Rouen, sua citt\u00e0 natale, dove lavor\u00f2 come organista presso la cattedrale e altre tre piccole chiese. Molto in vista durante la sua vita, fu uno degli organisti della Chapelle royale. L'unico libro per clavicembalo di sua composizione che ci \u00e8 giunto contiene pezzi ispirati a Fran\u00e7ois Couperin; esiste inoltre una quarantina di pezzi per organo trasmessi attraverso copie manoscritte."@it,
        "Fran\u00e7ois d'Agincourt (also d'Agincour, Dagincourt, Dagincour) (1684 \u2013 30 April 1758) was a French harpsichordist, organist, and composer. He spent most of his life in Rouen, his native city, where he worked as organist of the Rouen Cathedral and of three smaller churches. Highly regarded during his lifetime, d'Agincourt was one of the organists of the royal chapel. The single surviving book of harpsichord music by him contains masterful pieces inspired by Fran\u00e7ois Couperin; also extant are some 40 organ works that survive in manuscript copies."@en,
        "Fran\u00e7ois d\u2019Agincour (auch: Dagincour, (d\u2019)Agincourt; * 1684 in Rouen; \u2020 30. April 1758 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Cembalist, Organist und Komponist des Barock."@de,
        "Fran\u00e7ois d\u2019Agincour (tak\u017ce: Dagincour, (d\u2019)Agincourt; ur. 1684 w Rouen, zm. 30 kwietnia 1758 tam\u017ce) \u2013 francuski klawesynista, organista i kompozytor epoki baroku."@pl,
        "Jacques-Andr\u00e9-Fran\u00e7ois d'Agincourt (Ruan, 1684 - 30 de abril de 1758) fue un m\u00fasico franc\u00e9s, clavecinista y organista. Su nombre se escribe tambi\u00e9n d'Agincour, Dagincourt, Dagincour."@es,
        "Jacques-Andr\u00e9-Fran\u00e7ois d'Agincourt, n\u00e9 et mort \u00e0 Rouen (1684 - 30 avril 1758), est un compositeur, claveciniste et organiste fran\u00e7ais. Son nom s'\u00e9crit aussi D'Agincour (orthographe utilis\u00e9e dans ses Pi\u00e8ces de Clavecin), Dagincourt, ou Dagincour."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0414\u0430\u0436\u0435\u043d\u043a\u0443\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Francois d\u2019Agincourt; 1684, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1758, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        """\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c0\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08Fran\u00e7ois d'Agincourt, 1684\u5e74 - 1758\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002 \u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u306e\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30dc\u30ef\u30f4\u30a1\u30f3\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30eb\u30d9\u30fc\u30b0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u300117\u6b73\u3067\u30b7\u30c6\u5cf6\u306e\u8056\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u308b\u30021706\u5e74\u306b\u30dc\u30ef\u30f4\u30a1\u30f3\u3092\u7d99\u3044\u3067\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u30b5\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u4fee\u9053\u9662\u306b\u3082\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u308b\u30021714\u5e74\u306b\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e4\u4eba\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u308a\u3001\u5e74\u4e0b\u306e\u30eb\u30a4\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30ab\u30f3\u3088\u308a\u512a\u9047\u3055\u308c\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30ea\u304c\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u3082\u306e\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 
*  \u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u66f2\u96c6\uff081733\u5e74\uff09\uff1a\u738b\u5983\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u3053\u306e\u5e74\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3078\u306e\u8868\u656c\u4f5c\u54c1\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u7d44\u66f2\u306f\u300c\u30aa\u30eb\u30c9\u30eb\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u63cf\u5199\u7684\u306a\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u304c\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u821e\u66f2\u697d\u7ae0\u3088\u308a\u307e\u3055\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c0\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u8868\u73fe\u69d8\u5f0f\u306f\u30e1\u30e9\u30f3\u30b3\u30ea\u30fc\u3088\u308a\u5feb\u6d3b\u3055\u306b\u6e80\u3061\u3066\u3044\u308b\u3002 
*  \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6\uff08\u624b\u7a3f\u8b5c\uff09\u3002 
*  \uff08\u58f0\u697d\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\uff09\u6b4c\u66f2\u96c6\uff08\u51682\u5dfb\uff09"""@ja;
    owl:sameAs viaf:39642961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_d'Agincourt>,
        <http://viaf.org/viaf/39642961>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/De_Parijse_kade_in_Rouen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Fran√ßois_d'Agincourt>.
doremus_artist:35906b2c-7939-3594-82a9-85b301abcb50
    owl:sameAs viaf:104842151;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104842151>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ji√≠_Pauer.
doremus_artist:3667bc83-4315-3255-af51-4dea2962af9c
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Korb, dit \u00ab St\u00e9phane Lemarque \u00bb, est un photographe, reporter et artiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1954.Il est connu pour ses reportages avec le faussaire David Stein et ses voyages en Australie et les derniers concerts d'Yves Montand \u00e0 l'Olympia en 1981-1982. Depuis 2000 il mixte les techniques de peinture avec la photographie. Il vit et travaille \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:29795738;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Korb>,
        <http://viaf.org/viaf/29795738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:St√©phane_Korb.
doremus_artist:374532c3-0cc6-3c66-9518-b615f9744509
owl:sameAs viaf:46184535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46184535>.
doremus_artist:38c0cc0c-f80d-3b8a-896f-5c755df66cf6
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Plan-d'Orgon>;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Calvet, compositeur \u00e9m\u00e9rite des Compagnons de la Chanson, est issu d\u2019une famille de musiciens."@fr;
    owl:sameAs viaf:17259578;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Calvet>,
        <http://viaf.org/viaf/17259578>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Calvet.
doremus_artist:3918a54b-5bde-367c-83e6-9f51e532ce3a
owl:sameAs viaf:2662579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662579>.
doremus_artist:3b34cdff-d9a7-3937-a966-5dcb37ace21f
    rdfs:comment
        "Istv\u00e1n Kassai (born 26 March 1959) is a Hungarian pianist. He graduated at the Budapest Liszt Academy of Music in 1982 studying in the class of P\u00e1l Kadosa. Then in 1984 he pursued his second diploma in the Conservatoire Europ\u00e9en de Musique de Paris under the close supervision of Yvonne Lef\u00e9bure. During and after his studies he also undertook several master courses, such as the one led by Gy\u00f6rgy Cziffra in Senlis and Keszthely, too."@en;
    owl:sameAs viaf:85942751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Istv\u00e1n_Kassai>,
        <http://viaf.org/viaf/85942751>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Istv√°n_Kassai.
doremus_artist:3b558bfd-de74-399b-98cf-0abf569b489c
owl:sameAs viaf:39580280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39580280>.
doremus_artist:3ba729ae-0ad5-3721-9250-3e83dbc5a468
owl:sameAs viaf:74036712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74036712>.
doremus_artist:3bdfdb2b-9915-36a0-b23a-5e11f7f111f3
owl:sameAs viaf:27274991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27274991>.
doremus_artist:40ebbc9d-1cd3-383f-9683-5201184fe040
    rdfs:comment
        "Toru Takemitsu (em japon\u00eas \u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, T\u00f3quio, 8 de Outubro de 1930 - T\u00f3quio, 20 de Fevereiro de 1996) foi um compositor japon\u00eas, que explorou os princ\u00edpios de composi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica erudita ocidental e da m\u00fasica japonesa tradicional, isoladamente e em conjunto. Takemitsu foi galardoado postumamente com o Glenn Gould Prize no Outono de 1996."@pt,
        "Toru Takemitsu (\u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, October 8, 1930 \u2013 February 20, 1996) pronounced [take\ua71cmits\u026f to\u02d0\u027d\u026f] was a Japanese composer and writer on aesthetics and music theory. Largely self-taught, Takemitsu possessed consummate skill in the subtle manipulation of instrumental and orchestral timbre. He is famed for combining elements of oriental and occident philosophy to create a sound uniquely his own, and for fusing opposites together such as sound with silence and tradition with innovation."@en,
        "Toru Takemitsu (\u6b66\u6e80\u5fb9, Takemitsu T\u014dru ; Tokio, 8 oktober 1930 \u2013 aldaar, 20 februari 1996) was een Japans componist."@nl,
        "T\u014dru Takemitsu (jap. \u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, ur. 8 pa\u017adziernika 1930 w Tokio, zm. 20 lutego 1996 tam\u017ce) \u2014 jeden z najbardziej znacz\u0105cych kompozytor\u00f3w japo\u0144skich. W swoich utworach \u0142\u0105czy\u0142 on elementy kultury zachodniej i wschodniej. Zajmowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce estetyk\u0105 i teori\u0105 muzyki. W 1954 r. o\u017ceni\u0142 si\u0119 z aktork\u0105 Asak\u0105 Wakayama."@pl,
        "T\u014dru Takemitsu (jap. \u6b66\u6e80 \u5fb9, Takemitsu T\u014dru, * 8. Oktober 1930 in Tokio; \u2020 20. Februar 1996 ebenda) war ein japanischer Komponist."@de,
        "T\u014dru Takemitsu (\u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, 8 de octubre, 1930\u201320 de febrero, 1996) fue un compositor de m\u00fasica, que explor\u00f3 los principios de la composici\u00f3n musical propios de la m\u00fasica cl\u00e1sica occidental y la tradici\u00f3n musical japonesa. Tanto por separado como en combinaci\u00f3n."@es,
        "T\u014dru TakemitsuFichier:Toru Takemitsu Shinchosha 1961-7.jpg T\u014dru Takemitsu (\u6b66\u6e80 \u5fb9, Takemitsu T\u014dru), n\u00e9 le 8 octobre 1930 \u00e0 Tokyo et mort le 20 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Tokyo, est un compositeur japonais."@fr,
        "\u0422\u043e\u0440\u0443 \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443 (\u044f\u043f. \u6b66\u6e80 \u5fb9 \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443 \u0422\u043e:\u0440\u0443, 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1996, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u0430, \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0421\u0430\u0442\u0438, \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d). \u0412 1951 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u0414\u0437\u0438\u043a\u043a\u044d\u043d \u041a\u043e:\u0431\u043e:\u00bb (\u5b9f\u9a13\u5de5\u623f), \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1950-\u0445 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u0412 1958 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c\u00bb \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u043b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u0430 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044e \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb; \u043f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c \u2014 \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d\u0443 \u041a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0434\u0443 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c, \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u6b66\u6e80 \u5fb9\uff08\u305f\u3051\u307f\u3064 \u3068\u304a\u308b\u30011930\u5e7410\u67088\u65e5 - 1996\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6b66\u6ee1\u5f7b\uff081930\u5e7410\u67088\u65e5\uff0d1996\u5e742\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c20\u4e16\u7eaa\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:229607213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toru_Takemitsu>,
        <http://viaf.org/viaf/229607213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e871dff-df89-45f5-857f-28067cdc9d5e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Toru_Takemitsu.
doremus_artist:411eee28-eb55-32b0-adc5-117dbdd2e87e
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Alexander Egorovich Varlamov (or Aleksandr Yegorovich Varlamov; Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u043e\u0432; 27 November 1801 \u2013 27 October 1848) was one of the founding fathers of the Russian art song. He was the author of probably the first method of singing by a Russian author, Polnaya Shkola Penia - The Complete School of Singing  (Moscow, 1840)"@en,
        "Alexander Jegorowitsch Warlamow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u043e\u0432; * 15. Novemberjul./ 27. November 1801greg. in Moskau; \u2020 15. Oktoberjul./ 27. Oktober 1848greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist. Der Sch\u00fcler Dmitri Bortnjanskis war von 1819 bis 1823 Chorregent der russischen Gesandtschaftskirche in Den Haag, danach Musiklehrer in Moskau. Von 1829 bis 1831 wirkte er als Gesangslehrer der Hofs\u00e4ngergesellschaft in St. Petersburg. Bis 1845 war er erneut Musiklehrer in Moskau, danach in St. Petersburg."@de,
        "Alexandre Iegorovitch Varlamov, n\u00e9 le 15 (27) novembre 1801 \u00e0 Moscou et mort le 15 (27) octobre 1848 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, est un compositeur russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432 (15 [27] \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1801, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430,\u0440 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 15 [27] \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1848, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a8\u30b4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ef\u30eb\u30e9\u30e2\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u043e\u0432\u30011801\u5e74 - 1848\u5e74\uff09\u306f\u5e1d\u653f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5e1d\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u5408\u5531\u56e3\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5f8c\u306b\u305d\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306e\u5408\u5531\u30fb\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\uff08\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\uff09\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5c3d\u304f\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u3042\u307e\u308a\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u304c\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c4\u30a3\u30ac\u30fc\u30ce\u30d5\u306e\u8a69\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u6b4c\u66f2\u300c\u8d64\u3044\u30b5\u30e9\u30d5\u30a1\u30f3\u300d\u306f\u73fe\u5728\u3067\u3082\u5e83\u304f\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44566804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Egorovich_Varlamov>,
        <http://viaf.org/viaf/44566804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eeebe8e9-11cd-4b04-8325-fe441dc1d161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Egorovich_Varlamov.
doremus_artist:4189dcdf-336e-3d34-a9dd-623620fc3e60
owl:sameAs viaf:66729737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66729737>.
doremus_artist:41a1ba04-93d1-38b6-b0b8-dca5c99ef97d
owl:sameAs viaf:17406108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17406108>.
doremus_artist:4308c3b5-5c35-343e-85d5-58b887f7e4ff
    owl:sameAs viaf:22327203;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327203>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eabaac32-2625-446f-8663-b11ab9456cca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Zdenk_Fibich.
doremus_artist:448ff5f2-8ac7-3610-b6cf-5c4cc5ff83a6
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Peredelkino;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2008) \u0628\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0644\u064a\u0648\u0646\u064a\u062f\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0631\u0646\u0627\u0643 (10 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1890 - 30 \u0645\u0627\u064a\u0648 1960 \u0645) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0631\u0648\u0633\u064a. \u0639\u0631\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u064a \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u062c\u064a\u0641\u0627\u063a\u0648\u060c \u0644\u0643\u0646 \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647 \u0643\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0631\u0645\u0648\u0642. \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u062a\u0647 \u062d\u064a\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u062a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u062a \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646[\u0645\u0646 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a\u061f]."@ar,
        "Boris Leonidovich Pasternak (/\u02c8p\u00e6st\u0259r\u02ccn\u00e6k/; Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a; IPA: [b\u0250\u02c8r\u02b2is l\u02b2\u026a\u0250\u02c8n\u02b2id\u0259v\u02b2\u026at\u0255 p\u0259st\u025br\u02c8nak]) (10 February [O.S. 29 January] 1890 \u2013 30 May 1960) was a Soviet Russian poet, novelist, and literary translator. In his native Russian, Pasternak's first book of poems, My Sister, Life (1917), is one of the most influential collections ever published in the Russian language. Pasternak's translations of stage plays by Goethe, Schiller, Calderon and Shakespeare remain very popular with Russian audiences."@en,
        "Boris Leonidovitch Pasternak (em em russo: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a; Moscou, 10 de fevereiro de 1890 \u2014 Peredelkino, 31 de maio de 1960) foi um poeta e romancista russo."@pt,
        "Boris Leonidovitch Pasternak (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a), n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier (29 janvier) 1890 \u00e0 Moscou et mort le 30 mai 1960 \u00e0 Peredelkino, pr\u00e8s de Moscou, est un po\u00e8te et romancier russe, laur\u00e9at du prix Nobel de litt\u00e9rature en 1958."@fr,
        "Boris Leonidovitsj Pasternak (Russisch: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a) (Moskou, 10 februari [O.S. 29 januari] 1890 - Peredelkino 30 mei 1960) was een Russisch dichter, schrijver, componist en Nobelprijswinnaar voor de literatuur."@nl,
        "Boris Leonidowicz Pasternak (ros. \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a; ur. 29 stycznia?/10 lutego 1890 w Moskwie, zm. 30 maja 1960 w Pieriedie\u0142kinie) \u2013 rosyjski poeta i prozaik pochodzenia \u017cydowskiego. Laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury za rok 1958, kt\u00f3rej przyznanie spotka\u0142o si\u0119 z powszechnym aplauzem w kr\u0119gach literackich, ale dotkliwie skomplikowa\u0142o nie\u0142atw\u0105 sytuacj\u0119 autora w autorytarnym pa\u0144stwie (nie akceptuj\u0105c systemu autorytarnego znalaz\u0142 si\u0119 na marginesie oficjalnego \u017cycia kulturalnego). N\u0119kany politycznymi naciskami by\u0142 zmuszony odm\u00f3wi\u0107 jej przyj\u0119cia."@pl,
        "Boris Leonidowitsch Pasternak (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a, wiss. Transliteration Boris Leonidovi\u010d Pasternak; * 29. Januarjul./ 10. Februar 1890greg. in Moskau; \u2020 30. Mai 1960 in Peredelkino bei Moskau) war ein russischer Dichter und Schriftsteller. International bekannt ist er vor allem durch seinen Roman Doktor Schiwago. 1958 wurde ihm der Nobelpreis f\u00fcr Literatur verliehen, den er jedoch aus politischen Gr\u00fcnden nicht annehmen konnte."@de,
        "Bor\u00eds Leon\u00eddovich Pasternak (en ruso \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a) (Mosc\u00fa, 29 de enerojul./ 10 de febrero de 1890greg. - Pered\u00e9lkino, cerca de Mosc\u00fa, 30 de mayo de 1960) fue un poeta y novelista ruso, Premio Nobel de Literatura en 1958."@es,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a (29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f [10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f] 1890, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1960, \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u043a\u0438\u043d\u043e, \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a; \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 23 \u043b\u0435\u0442. \u0412 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0416\u0438\u0432\u0430\u0433\u043e\u00bb. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435, \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u043d\u0443\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435 \u0438 \u0433\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d1\u30b9\u30c6\u30eb\u30ca\u30fc\u30af\uff08\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aBoris Leonidovich Pasternak\u30011890\u5e742\u670810\u65e5 - 1960\u5e745\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u304a\u3088\u3073\u30bd\u9023\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u6587\u5b66\u7ffb\u8a33\u8005\u30021960\u5e74\u3001\u80ba\u764c\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u53bb\u3002\u8a69\u96c6\u300e\u6211\u304c\u59b9 \u4eba\u751f\u300f\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u3067\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u6301\u3064\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u304c\u7ffb\u8a33\u3057\u305f\u30b2\u30fc\u30c6\u3001\u30b7\u30e9\u30fc\u3001\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30ab\u30eb\u30c7\u30ed\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d0\u30eb\u30ab\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6c11\u8846\u306b\u3068\u3063\u3066\u672a\u3060\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u9c8d\u91cc\u65af\u00b7\u5217\u6602\u5c3c\u591a\u7ef4\u5947\u00b7\u5e15\u65af\u6377\u5c14\u7eb3\u514b\uff08\u4fc4\u6587\uff1a\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a\uff0c1890\u5e742\u670810\u65e5\uff0d1960\u5e745\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u4e00\u500b\u7336\u592a\u300c\u85dd\u8853\u5bb6\u5ead\u300d\uff0c\u7236\u89aa\u96f7\u5967\u5c3c\uff08Leonid\uff09\u662f\u540d\u756b\u5bb6\uff0c\u6bcd\u89aa\u7f85\u838e\uff08Rosa\uff09\u662f\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u5f9e\u5c0f\u5c31\u80fd\u4f5c\u66f2\uff0c\u4e5f\u6703\u5beb\u8a69\u3002\u83ab\u65af\u79d1\u6587\u5b78\u9662\u7562\u696d\uff0c\u7559\u5b78\u5fb7\u570b\u7684\u99ac\u723e\u5821\u5927\u5b78\uff0c\u653b\u8b80\u54f2\u5b78\uff0c\u53c8\u5728\u6b50\u6d32\u5404\u570b\u904a\u6b77\uff0c\u4ee5\u5c0f\u8aaa\u300a\u65e5\u74e6\u6208\u533b\u751f\u300b\u805e\u540d\u65bc\u4e16\uff0c\u4f46\u6b64\u66f8\u56e0\u6279\u5224\u4e86\u8607\u806f\u9ad4\u5236\uff0c\u9577\u671f\u88ab\u5217\u70ba\u7981\u66f8\u3002\u5f8c\u4f86\u4ee5\u610f\u5927\u5229\u4ee5\u53ca\u5176\u5b83\u4e8c\u5341\u591a\u570b\u8b6f\u6587\uff0c\u5728\u6b50\u6d32\u5ee3\u70ba\u6d41\u884c\u3002 1958\u5e74\u7372\u8afe\u8c9d\u723e\u6587\u5b78\u734e\uff0c\u7372\u734e\u539f\u56e0\u662f\u201c\u5728\u73b0\u4ee3\u6292\u60c5\u8bd7\u548c\u4f1f\u5927\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u53d9\u4e8b\u6587\u5b66\u9886\u57df\u4e2d\u6240\u53d6\u5f97\u7684\u6770\u51fa\u6210\u5c31\u201d\uff0c\u4ed6\u611f\u52d5\u5730\u81f4\u96fb\u745e\u5178\u5b78\u9662\uff1a\u201c\u6975\u70ba\u611f\u8b1d\uff01\u6fc0\u52d5\uff01\u69ae\u8000\uff01\u9a5a\u8a1d\uff01\u615a\u6127\u3002\u201d\uff08\u201cImmensely thankful, touched, proud, astonished, abashed.\u201d\uff09\u4f0a\u4e07\u8bfa\u592b\u3001\u4e18\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u7b49\u90bb\u5c45\u90fd\u5411\u4ed6\u795d\u8d3a\uff0c\u56db\u5929\u5f8c\u7531\u65bc\u8607\u806f\u773e\u591a\u8f3f\u8ad6\u7684\u53cd\u5c0d\uff0c\u88ab\u82cf\u8054\u4f5c\u5bb6\u534f\u4f1a\u958b\u9664\u6703\u7c4d\uff0c\u751a\u81f3\u6709\u4eba\u8209\u8457\u6a19\u8a9e\u904a\u884c\u8981\u6c42\u9a45\u9010\u51fa\u5883\uff1a\u201c\u7336\u5927\u2014\u2014\u5f9e\u8607\u806f\u6efe\u51fa\u53bb\uff01\u201d\u4ed6\u53ea\u597d\u62d2\u7d55\u9818\u734e\uff0c\u81f4\u96fb\u5beb\u9053\uff1a\u201c\u9274\u4e8e\u6211\u6240\u4ece\u5c5e\u7684\u793e\u4f1a\u5bf9\u6211\u88ab\u6388\u5956\u6240\u505a\u7684\u89e3\u91ca\uff0c\u6211\u5fc5\u987b\u62d2\u7edd\u9886\u5956\uff0c\u8bf7\u52ff\u56e0\u6211\u7684\u81ea\u613f\u62d2\u7edd\u800c\u4e0d\u5feb\u3002\u201d\u4ed6\u53c8\u4e00\u4e00\u7b7e\u7f72\u81f4\u300a\u771f\u7406\u62a5\u300b\u548c\u81f4\u8d6b\u9c81\u6653\u592b\u7684\u4fe1\u6587\uff0c\u4e26\u201c\u5728\u75db\u82e6\u8207\u5b64\u5bc2\u4e2d\u5ea6\u904e\u4ed6\u82e6\u96e3\u4e00\u751f\u4e2d\u7684\u6700\u5f8c\u5169\u5e74\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68933968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Pasternak>,
        <http://viaf.org/viaf/68933968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c9ca3ca-fe4b-425c-b4aa-88dbd2f20768>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Boris_Pasternak_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Boris_Pasternak.
doremus_artist:44deb9a5-7af6-320c-9098-ef5dd8a45972
    dbp:birthPlace dbr:Kropyvnytskyi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Felix Michailowitsch Blumenfeld (russisch \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434, wiss. Transliteration: Feliks Michajlovi\u010d Blumenfe\u013ed; * 7.jul./ 19. April 1863greg. in Kowalowka (heute zu Kropywnyzkyj); \u2020 21. Januar 1931 in Moskau) war ein russischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Felix Mikhailovich Blumenfeld (Russian: \u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434; 19 April 1863 [O.S. 7 April] \u2013 21 January 1931) was a Russian composer, conductor, pianist, and teacher. He was born in Kovalevka, Kherson Governorate, Russian Empire (today - part of Kropyvnytskyi, Ukraine), the son of Mikhail Frantsevich Blumenfeld and the Polish Marie Szymanowska, and studied composition at the St. Petersburg Conservatory under Nikolai Rimsky-Korsakov and piano under Fedor Stein between 1881 and 1885. He then taught piano there himself from 1885 until 1918, whilst also serving as conductor of the Mariinsky Theatre until 1911."@en,
        "Felix Mikha\u00eflovitch Blumenfeld (en russe : \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434), n\u00e9 le 19 avril 1863 [7 avril] et mort le 21 janvier 1931, est un compositeur, chef d'orchestre, enseignant et pianiste russe."@fr,
        "\u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434 (7 [19] \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1863, \u0415\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1931, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1927). \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30eb\u30e1\u30f3\u30d5\u30a7\u30ea\u30c8\uff08Felix Mikhailovich Blumenfel[']d \uff3b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\uff3d, 1863\u5e744\u670817\u65e5\uff08\u307e\u305f\u306f4\u670819\u65e5\uff09 \u30d8\u30eb\u30bd\u30f3\u770c\u30b3\u30f4\u30a1\u30ec\u30d5\u30ab\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u30fb\u30ad\u30ed\u30f4\u30a9\u30d5\u30e9\u30fc\u30c9\uff09 - 1931\u5e741\u670821\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u65e5\u672c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30d6\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u5b57\u8868\u8a18\u3092\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306b\u8aad\u307f\u4e0b\u3057\u305f\u7d50\u679c\u3067\u3042\u308b\u3002 1881\u5e74\u304b\u30891885\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u81ea\u3089\u30821885\u5e74\u304b\u30891918\u5e74\u307e\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\uff08\u3053\u306e\u6642\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30d0\u30ec\u30eb\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3001\u3053\u306e\u95931911\u5e74\u307e\u3067\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3046\u3002\u540c\u5287\u5834\u3067\u306f\u3001\u6069\u5e2b\u3067\u540c\u50da\u306e\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6b4c\u5287\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u300a\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30f3\u3068\u30a4\u30be\u30eb\u30c7\u300b\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u521d\u6f14\u3082\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u306b\u306f\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u4e3b\u5c0e\u3067\u6562\u884c\u3055\u308c\u305f\u300a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300b\u30d1\u30ea\u521d\u6f14\u306e\u6307\u63ee\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u83f2\u5229\u514b\u65af\u00b7\u7c73\u54c8\u4f0a\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u5e03\u5362\u66fc\u83f2\u5c14\u5fb7\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434\uff0c1863\u5e74\uff0d1931\u5e74\uff09\u662f\u4fc4\u7f57\u65af\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u5e03\u5362\u66fc\u83f2\u5c14\u5fb7\u5e08\u4ece\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff0c \u5b66\u4e8e\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c1885\u5e74-1918\u5e74\u5728\u8be5\u9662\u6388\u8bfe\u30021898\u5e74-1912\u5e74\u4efb\u5f7c\u5f97\u5821\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6307\u6325\u3002 \u4f5c\u54c1\u6709\u4ea4\u54cd\u66f2\u4e00\u90e8\uff1b\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4e00\u9996\uff0c\u5927\u91cf\u94a2\u7434\u66f2\uff0c\u5305\u62ec\u524d\u594f\u66f224\u9996\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59268884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Blumenfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/59268884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9654ff1f-1d6d-4673-973e-a4b42c1e8469>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Feliks_Blumenfeld.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Felix_Blumenfeld.
doremus_artist:459a3078-09c1-3d8b-b169-0e705d13a163
owl:sameAs viaf:56802109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802109>.
doremus_artist:46331b52-14f2-399a-a591-d5c463ea9248
owl:sameAs viaf:12500679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500679>.
doremus_artist:46f59322-f26c-3d8b-8213-8c600681d36f
    dbp:birthPlace dbr:Almer√≠a;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (* 28. Mai 1889 in Almer\u00eda; \u2020 25. Oktober 1960 in Madrid), genannt auch Maestro Padilla, war ein spanischer Komponist und Pianist. Bekannt wurde er insbesondere durch sein Lied Valencia."@de,
        """Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (23 May 1889 in Almer\u00eda \u2013 25 October 1960 in Madrid), popularly known as Maestro Padilla was a famous Spanish composer and pianist. He was best known for the songs "La Violetera" and "El Relicario", composed for the tonadilla singer Raquel Meller, and the pasodoble song "Valencia". He became famous in France as he composed songs for the Moulin Rouge, like "\u00c7a c'est Paris". "La Violetera" was adapted by Charlie Chaplin for the sound track of City Lights (1931)."""@en,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (Almer\u00eda, 23 de mayo de 1889 \u2013 Madrid, 25 de octubre de 1960), tambi\u00e9n conocido popularmente como \u00abel Maestro Padilla\u00bb, famoso compositor y pianista espa\u00f1ol, con amplia actividad creativa, interpretaci\u00f3n, direcci\u00f3n de orquesta, empresario, edici\u00f3n, arquitectura, pintura."@es,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (Almer\u00eda, 23 mei 1889 \u2013 Madrid, 25 oktober 1960) was een Spaans componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (n\u00e9 \u00e0 Almer\u00eda le 23 mai 1889 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Madrid le 25 octobre 1960) est un compositeur espagnol dont la musique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e d'Int\u00e9r\u00eat Universel par l\u2019UNESCO \u00e0 Paris[r\u00e9f. n\u00e9cessaire], en 1989."@fr,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez, znany tak\u017ce jako Jos\u00e9 Padilla (ur. 23 maja 1889 w Almer\u00edi zm. 25 pa\u017adziernika 1960 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski kompozytor i pianista, nazywany (hiszp.) el maestro Padilla, autor licznych przeboj\u00f3w, operetek oraz muzyki filmowej. Znany z przeboj\u00f3w: \n*  \"El Relicario\" \n*  \"La Violetera\" - melodia wykorzystana w filmach: Charlesa Chaplina: \u015awiat\u0142a wielkiego miasta (1931), Niepokorni (All Night Long) z Barbr\u0105 Streisand (1981) i Zapach kobiety (1992) \n*  \"Valencia\" \n*  \"\u00c7a c'est Paris\""@pl;
    owl:sameAs viaf:42031462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Padilla_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42031462>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josepadilla.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jos√©_Padilla_(composer)>.
doremus_artist:46ff46cd-81fa-35e6-8dd9-6507b508f206
owl:sameAs viaf:42034066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034066>.
doremus_artist:4721e59c-3e50-3c0a-b21b-a229f1c83cd3
owl:sameAs viaf:45958897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45958897>.
doremus_artist:480ef4bb-74bd-35bf-92ee-969b91e9cb28
owl:sameAs viaf:19944824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944824>.
doremus_artist:481d9b64-21bf-300d-9429-af994e287157
owl:sameAs viaf:46953529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953529>.
doremus_artist:4a441f10-bb22-3dd1-aab7-d2e5c2f0bfb6
owl:sameAs viaf:24868432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868432>.
doremus_artist:4abfb58a-5d63-3da7-a326-0fc9025b7239
    owl:sameAs viaf:10100860;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10100860>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maria_Tnase.
doremus_artist:4acb2bed-a6c2-39b7-b3a0-4cdc56805839
owl:sameAs viaf:120183467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120183467>.
doremus_artist:4b2fcabd-4219-3cbd-9151-104461134685
owl:sameAs viaf:51983777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51983777>.
doremus_artist:4bdb5cd7-f052-3583-859c-0af8fbd89422
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Jongen (n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 2 mars 1884 et mort \u00e0 Bruxelles le 18 novembre 1969) est un compositeur, pianiste, chef d'orchestre et professeur belge. Il est le fr\u00e8re du compositeur Joseph Jongen."@fr;
    owl:sameAs viaf:66729479;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Jongen>,
        <http://viaf.org/viaf/66729479>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√©on_Jongen.
doremus_artist:4c3ca4a4-c0f5-3555-a5d1-f415231d07a5
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Saint-Nicolas-d'Aliermont>;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Avenel (n\u00e9 le  16 juin 1948 \u00e0 Saint-Nicolas-d'Aliermont, mort le 12 ao\u00fbt 2014) est un contrebassiste fran\u00e7ais de jazz. Accompagnateur fid\u00e8le de Steve Lacy, il a particip\u00e9 depuis \u00e0 bien d'autres aventures musicales. Il s'est int\u00e9ress\u00e9 notamment \u00e0 la musique africaine, \u00e0 la kora et \u00e0 la tradition mandingue."@fr;
    owl:sameAs viaf:51874315;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Avenel>,
        <http://viaf.org/viaf/51874315>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Jacques_Avenel_CIMG0798.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Avenel.
doremus_artist:4c628331-5102-341e-b585-d3aeb554b42b
owl:sameAs viaf:51877672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877672>.
doremus_artist:4cb4f643-f35f-30ac-93a7-0589f1ed6bb5
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Gabriel Marie de Milcent, n\u00e9 le 28 juin 1747 \u00e0 Paris et mort en 1833 \u00e0 Paris, est un dramaturge et journaliste fran\u00e7ais.\u00c9duqu\u00e9 chez les j\u00e9suites, Jean-Baptiste de Milcent a dirig\u00e9 pendant vingt ans le Journal d'agriculture."@fr;
    owl:sameAs viaf:54415177;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_de_Milcent>,
        <http://viaf.org/viaf/54415177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_de_Milcent.
doremus_artist:4fbaff23-49be-3f2c-92b2-8067a0bac497
owl:sameAs viaf:7220208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7220208>.
doremus_artist:5208fb22-c999-30ad-b737-99a1e011fb4a
owl:sameAs viaf:64198639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64198639>.
doremus_artist:526c196d-3b35-3a25-8895-2b548123e3a9
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Pichon (born 1948) is a French stage director, opera manager and author."@en;
    owl:sameAs viaf:12507421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Pichon>,
        <http://viaf.org/viaf/12507421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Pichon.
doremus_artist:534c6645-f9ee-387b-8c34-ed6968ce27b3
    dbp:birthPlace res:Paray-le-Monial;
    rdfs:comment
        "Domi Emorine est une accord\u00e9oniste fran\u00e7aise n\u00e9e le 9 juin 1975 \u00e0 Paray-le-Monial (Sa\u00f4ne-et-Loire)"@fr;
    owl:sameAs viaf:56800493;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Domi_Emorine>,
        <http://viaf.org/viaf/56800493>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domi_Emorine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domi_Emorine.
doremus_artist:53f65c1b-dff6-3aa0-b613-4462633bc441
owl:sameAs viaf:66678030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66678030>.
doremus_artist:5449ebc0-459b-38b6-9187-7878402619fb
owl:sameAs viaf:29722060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722060>.
doremus_artist:54c7d0a9-71c2-31db-845f-3d2b82cc1039
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """Carm\u00e9lia Alves (February 14, 1923 \u2013 November 3, 2012) was a Brazilian singer known as "Queen of Bai\u00e3o," as she was one of the country's best known bai\u00e3o performers. Bai\u00e3o is a folk rhythm popular in Northeast Brazil. Alves began her career at the Hotel Copacabana in Rio de Janeiro, where she performed covers of hits by Carmen Miranda. However, she devoted her career to bai\u00e3o. Her friend, bai\u00e3o and accordionist Luiz Gonzaga, influenced her decision to pursue the music of Northeast Brazil. Alves formed a group of professional singers from the 1950s in 2000."""@en,
        "Carm\u00e9lia Alves Curvello (* 14. Februar 1923 in Bangor, Rio de Janeiro; \u2020 3. November 2012 in Jacarepagu\u00e1, Rio de Janeiro) war eine brasilianische S\u00e4ngerin. Sie wurde als die \u201eRainha do Bai\u00e3o\u201c, die K\u00f6nigin des Bai\u00e3o, bezeichnet. Carm\u00e9lia Alves wurde in Bangor, einem Stadtteil im Westen von Rio de Janeiro geboren. Sie starb im Alter von 89 Jahren, am 3. Dezember 2012, an multiplem Organversagen im Krankenhaus von Jacarepagu\u00e1, einem Stadtteil im Westen von Rio de Janeiro. Ihr Bruder ist der S\u00e4nger Noel Alves."@de,
        """Carm\u00e9lia Alves Curvello (Rio de Janeiro, 14 de fevereiro de 1923 - 3 de novembro de 2012) foi uma cantora brasileira. Nomeada por Lu\u00eds Gonzaga a "Rainha do Bai\u00e3o", fez sucesso na d\u00e9cada de 1950 com Sabi\u00e1 na gaiola. Reconhecida no Brasil e na Am\u00e9rica Latina, vendeu milhares de c\u00f3pias, o que obrigou a gravadora Continental de Buenos Aires a abrir outra filial para conter a venda t\u00e3o grande. Ganhou todos os pr\u00eamios importantes da \u00e9poca, que est\u00e3o expostos em um museu. Foi croone da boate do hotel Copacabana Palace e cantou sambas no estilo de Carmem Miranda. Foi integrante do grupo "Cantoras do R\u00e1dio", formado em 1988, ao lado das amigas Ellen, Violeta e Carminha."""@pt,
        """Carm\u00e9lia Alves, n\u00e9e le 14 avril 1923 \u00e0 Rio de Janeiro et morte le 3 novembre 2012 dans la m\u00eame ville, est une chanteuse br\u00e9silienne. Elle est appel\u00e9e la \u00abRainha do Bai\u00e3o", la reine de Bai\u00e3o."""@fr;
    owl:sameAs viaf:186426364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carm\u00e9lia_Alves>,
        <http://viaf.org/viaf/186426364>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carm√©lia_Alves.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carm√©lia_Alves.
doremus_artist:54d9954d-ad86-341b-a88e-946a43ab05c0
owl:sameAs viaf:315525404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/315525404>.
doremus_artist:550c4ee2-e56f-3fc7-822a-c3973827c8a0
    rdfs:comment
        "Vladimir Yampolsky (1905\u20131965) was a Russian pianist who served as David Oistrakh's accompanist in several recordings."@en,
        "\u30c1\u30a7\u30eb\u30ab\u30fc\u30b9\u30a3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a8\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011920\u5e74\u3088\u308a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u30021940\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30a4\u30ed\u30f3\u30fb\u30dd\u30ea\u30a2\u30ad\u30f3\u3068\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u307f\u3001\u30dd\u30ea\u30a2\u30ad\u30f3\u306e\u6b7b\u5f8c\u306f\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u306e\u5c02\u5c5e\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30b1\u30e1\u30ed\u30f4\u30a9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22331313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Yampolsky>,
        <http://viaf.org/viaf/22331313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vladimir_Yampolsky.
doremus_artist:55f66f7c-9b06-32f7-b74d-3d9eb8385e38
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Holm,_Pinneberg>;
    rdfs:comment
        "Hans Schmidt-Isserstedt (* 5. Mai 1900 in Berlin; \u2020 28. Mai 1973 in Holm, Kreis Pinneberg) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Hans Schmidt-Isserstedt (5 May 1900 \u2013 28 May 1973) was a German conductor and composer."@en,
        "Hans Schmidt-Isserstedt (5 de mayo de 1900 \u2013 28 de mayo de 1973) fue un director alem\u00e1n y compositor."@es,
        "Hans Schmidt-Isserstedt est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 5 mai 1900 \u00e0 Berlin et mort le 28 mai 1973 \u00e0 Holm-Holstein (pr\u00e8s de Hambourg)"@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u043d\u0441 \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442-\u0418\u0441\u0441\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Hans Schmidt-Isserstedt, 5 \u043c\u0430\u044f 1900, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 28 \u043c\u0430\u044f 1973, \u0425\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435. \u0412 1935\u20141942 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1942\u20141945 \u2014 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1945\u20141971 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u0412 1955\u20141964 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff1d\u30a4\u30c3\u30bb\u30eb\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\uff08Hans Schmidt-Isserstedt\u30011900\u5e745\u67085\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1973\u5e745\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Schmidt-Isserstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/5118927>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Schmidt-Isserstedt.
doremus_artist:5617712f-20c6-30a6-9dfb-9a8e085735c0
    owl:sameAs n0:6e53a084-0d44-4d9b-b677-eb118b0879d8;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/6e53a084-0d44-4d9b-b677-eb118b0879d8>.
doremus_artist:562978e4-6388-3c7d-8d9b-692364edfc19
    rdfs:comment
        "Edwina Eustis Dick (1 September 1908 \u2013 3 March 1997) was an American classical contralto and pioneer in the field of music therapy. Born Edwina Eustis in New York City, she won a scholarship to study at the Juilliard School at the age of 16 where she earned a degree in vocal performance. She went on to have a substantial opera and concert career in North America from the late 1920s through the 1950s. After marrying her husband, attorney Alexander C. Dick, she performed and worked under the name Edwina Eustis Dick."@en;
    owl:sameAs viaf:46951618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwina_Eustis_Dick>,
        <http://viaf.org/viaf/46951618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edwina_Eustis_Dick.
doremus_artist:56a73686-bdfa-3056-b63d-f68650664350
owl:sameAs viaf:46975035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46975035>.
doremus_artist:57370e7a-32fb-3c29-9172-98db5c92958b
owl:sameAs viaf:39562961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562961>.
doremus_artist:57f09035-82ac-3b79-9835-b1d4176476bb
owl:sameAs viaf:44583283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44583283>.
doremus_artist:588b05cb-15e4-3e37-8c50-03d2446255cf
owl:sameAs viaf:28369142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28369142>.
doremus_artist:590494cd-4f63-39aa-9a8c-0c6c74563c64
owl:sameAs viaf:68648987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68648987>.
doremus_artist:59b8c10d-7471-3eca-85cc-243fb8487c9e
owl:sameAs viaf:14550848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14550848>.
doremus_artist:5a391f04-3a1b-3541-a505-e5c3d94ce5aa
owl:sameAs viaf:37158059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37158059>.
doremus_artist:5a6cd439-e3fb-3f66-afa8-7f6ddaeba1c6
owl:sameAs viaf:49490285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49490285>.
doremus_artist:5a95f813-686f-360e-a4b9-1296c5e1f85b
owl:sameAs viaf:79894437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79894437>.
doremus_artist:5ae1c44a-c94c-3e95-85ca-a28f61308261
    owl:sameAs viaf:56800878;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800878>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivo_√≠dek.
doremus_artist:5aff81da-76b6-3e82-b39c-8147235f8aab
owl:sameAs viaf:14974677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14974677>.
doremus_artist:5bdfb92b-895b-3f2e-abbe-f204e17d34b4
    owl:sameAs viaf:107601221;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107601221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Posp√≠il.
doremus_artist:5bf361d4-cf14-3e0d-8114-70f0b275142e
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Josep Serrano i Simeon or Jos\u00e9 Serrano Sime\u00f3n (14 October 1873 \u2013 8 March 1941) was a Spanish composer of zarzuelas. He was born in Sueca, Valencia, Spain. His most famous works include La dolorosa ("Lady of the Sorrows") and La canci\u00f3n del olvido ("The Song of Forgetting"). Serrano\u2019s output mainly consists of popular, one-act zarzuelas, many filled with strong, dramatic and emotional situations. He is considered to be the musical heir of Federico Chueca; and the influence of Giacomo Puccini and Italian verismo is evident in many of his works. Serrano died in Madrid aged 67."""@en,
        "Jos\u00e9 Calixto Serrano Sime\u00f3n (Sueca, Valencia (Espa\u00f1a); 14 de octubre de 1873 \u2013 \u2020 Madrid (Id.); 8 de marzo de 1941). Compositor espa\u00f1ol, conocido por sus m\u00e1s de cincuenta zarzuelas. Autor, entre otras, de las famosas zarzuelas La reina mora, La canci\u00f3n del olvido, La dolorosa y Los claveles, se le considera el heredero musical de Federico Chueca. Las obras de Serrano, tienden hacia un teatro popular, simple pero cargado de emoci\u00f3n dram\u00e1tica. La influencia de Giacomo Puccini y el verismo italiano es evidente en muchas de sus obras. Compuso el himno de la Exposici\u00f3n Regional Valenciana de 1909, que ha sido adoptado oficialmente como Himno de la Comunidad Valenciana."@es,
        "Jos\u00e9 Serrano Sime\u00f3n (Sueca, Valencia, 14 oktober 1873 \u2013 Madrid, 8 maart 1941) was een Spaans componist."@nl;
    owl:sameAs viaf:42026639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Serrano_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42026639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d332f87-6d6a-4996-af3e-e063a00e63b3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maestro_serrano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jos√©_Serrano_(composer)>.
doremus_artist:5bfd1582-c87b-384f-9fbe-9bb13355d238
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Anders J. Dahlin (born March 12, 1975) is a Swedish tenor. He studied at the Music Conservatory in Falun in Sweden, at the Norwegian State Academy of Music in Oslo, and at the Royal Danish Academy of Music in Copenhagen."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u0419\u0435\u0440\u043a\u0435\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Anders Jerker Dahlin; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1975) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:22464322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anders_J._Dahlin>,
        <http://viaf.org/viaf/22464322>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anders_J._Dahlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Anders_J._Dahlin>.
doremus_artist:5dc759eb-34f4-3105-8a3a-bfd237db2ffa
    rdfs:comment
        "Assieme a John Dunstable, fu una delle pi\u00f9 eminenti figure della musica inglese della prima met\u00e0 del XV secolo."@it,
        "Leonel Power  fue un importante compositor ingl\u00e9s nacido posiblemente en Kent entre 1370 y 1385, y fallecido en Canterbury el 5 de junio de 1445. Poco se sabe sobre su vida, siendo la primera referencia conocida su posici\u00f3n como director de coro de la capilla de Thomas de Lancaster antes de 1421. En 1423 se incorpor\u00f3 a la fraternidad de la catedral de Canterbury, y es casi seguro que desempe\u00f1ando la labor de director de coro. Fue un compositor prol\u00edfico, sobreviviendo cerca de 40 de sus obras, entre ellas secciones de misas, motetes y cantos, en su mayor\u00eda conservadas en el Manuscrito de Old Hall. Junto a John Dunstable domin\u00f3 la escena musical brit\u00e1nica en la primera mitad del siglo XV."@es,
        "Leonel Power (Kent ?, 1370/1385 \u2013 Cantu\u00e1ria, 6 de junho de 1445) foi um importante compositor da Inglaterra. Pouco se sabe sobre sua vida, a refer\u00eancia mais antiga conhecida o d\u00e1 como mestre do coro da capela de Thomas de Lancaster, 1\u00ba Duque de Clarence, antes de 1421. Em 1423 ingressou na fraternidadde da catedral de Cantu\u00e1ria, e \u00e9 quase certo que serviu ali como mestre do coro. Foi um compositor prol\u00edfico, e sobrevivem cerca de 40 obras suas, entre se\u00e7\u00f5es de missas, motetos e hinos, a maior parte delas preservada no Manuscrito de Old Hall. Ao lado de John Dunstable dominou a cena musical inglesa na primeira metade do s\u00e9culo XV."@pt,
        "Leonel Power (also spelled Lionel, Lyonel, Leonellus, Leonelle; Polbero; 1370 to 1385 \u2013 5 June 1445) was an English composer of the late Medieval and early Renaissance eras. Along with John Dunstaple, he was one of the major figures in English music in the early 15th century."@en,
        "Leonel Power, n\u00e9 entre 1370 et 1385 et mort le 5 juin 1445, est un compositeur anglais de la fin du Moyen \u00c2ge et du d\u00e9but de la Renaissance. Il est, avec John Dunstable, l'une des plus importantes figures de la musique anglaise au d\u00e9but du XVe si\u00e8cle."@fr,
        "\u30ea\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30d1\u30ef\u30fc\uff08Leonel Power\u30011370\u5e74\u4ee3? - 1445\u5e746\u67085\u65e5\uff09 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300115\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u5de8\u982d\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u4e2d\u4e16\u97f3\u697d\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u5199\u672c\uff08the Old Hall Manuscript\uff09\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\u306b\u3088\u308b\u4fee\u9053\u9662\u7834\u58ca\u904b\u52d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u591a\u304f\u306e\u4e2d\u4e16\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u624b\u7a3f\u8b5c\u304c\u7834\u6bc0\u3055\u308c\u305f\u4e2d\u3001\u304b\u308d\u3046\u3058\u3066\u6bc0\u640d\u3092\u307e\u306c\u304b\u308c\u305f\u306e\u304c\u3053\u306e\u5199\u672c\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79169248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonel_Power>,
        <http://viaf.org/viaf/79169248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/07482748-f3c4-4c71-89b9-29999542fb3c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Canterbury_Cathedral,_view_of_the_Western_Towers_engraved_by_J.LeKeux_after_a_picture_by_G.Cattermole,_1821_edited.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leonel_Power.
doremus_artist:5e26e80f-8d21-3886-8a6b-692e26905632
    owl:sameAs n0:41a9ae37-ebe6-4353-b858-8115a5ef20f5;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/41a9ae37-ebe6-4353-b858-8115a5ef20f5>.
doremus_artist:5e2d49c7-a93a-369c-b0d5-c7b5441f19cb
owl:sameAs viaf:21026843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21026843>.
doremus_artist:617a110b-66ee-30c5-a0f9-4926c296dd75
owl:sameAs viaf:103363971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103363971>.
doremus_artist:61b9776a-fe74-34eb-9faa-77e179b511ef
owl:sameAs viaf:101089113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101089113>.
doremus_artist:62f5ae41-dd26-35d5-abbc-a317682d120c
    rdfs:comment
        "Carlo Graziani (n\u00e9 \u00e0 Asti \u00e0 une date inconnue et mort en 1787 \u00e0 Potsdam) est un compositeur et violoncelliste italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:29796566;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Carlo_Graziani>,
        <http://viaf.org/viaf/29796566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Graziani.
doremus_artist:6513ebdd-6347-32ef-a5ae-d2cd54954e1e
    dbp:birthPlace dbr:Kunyinsky_District;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0648\u062f\u064a\u0633\u062a \u0628\u062a\u0631\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0645\u0648\u0633\u0648\u0631\u0633\u0643\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0623\u0633\u0633\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629."@ar,
        "Modest M\u00fasorgski (en ruso: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439, romanizaci\u00f3n: Modest Petr\u00f3vich M\u00fasorgski) (Karevo, Pskov, 21 de marzo de 1839-San Petersburgo, 28 de marzo de 1881) fue un compositor ruso, integrante del grupo de Los Cinco. Entre sus obras destacan la \u00f3pera Bor\u00eds Godunov y los poemas sinf\u00f3nicos Una noche en el Monte Pelado y Cuadros de una exposici\u00f3n."@es,
        """Modest Petrovich Mussorgsky (Russian: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439; IPA: [m\u0250\u02c8d\u025bst p\u02b2\u026a\u02c8trov\u02b2\u026at\u0255 \u02c8mus\u0259rksk\u02b2\u026aj]; 21 March [O.S. 9 March] 1839 \u2013 28 March [O.S. 16 March] 1881) was a Russian composer, one of the group known as "The Five". He was an innovator of Russian music in the romantic period. He strove to achieve a uniquely Russian musical identity, often in deliberate defiance of the established conventions of Western music."""@en,
        "Modest Petrovich Mussorgsky (em russo: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439; Karevo, Pskov, 21 de mar\u00e7o de 1839 \u2013 S\u00e3o Petersburgo, 28 de mar\u00e7o de 1881), compositor e militar russo conhecido por suas composi\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da R\u00fassia medieval. Foi membro do nacionalista Grupo dos Cinco, ao lado dos m\u00fasicos Mily Balakirev, Aleksandr Borodin, C\u00e9sar Cui e Nikolai Rimsky-Korsakov."@pt,
        "Modest Petrovitsj Moes(s)orgski (Russisch: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439) (Karevo, 21 maart 1839 \u2013 Sint-Petersburg, 28 maart 1881) was een Russisch componist."@nl,
        "Modest Petrowitsch Mussorgski (russisch \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Modest Petrovi\u010d Musorgskij; * 9.jul./ 21. M\u00e4rz 1839greg. in Karewo, Kreis Toropez, Gouvernement Pskow, Russisches Kaiserreich; \u2020 16.jul./ 28. M\u00e4rz 1881greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist. Er wurde haupts\u00e4chlich durch seine Opern sowie den Klavierzyklus Bilder einer Ausstellung bekannt und gilt als einer der eigenst\u00e4ndigsten russischen Komponisten des 19. Jahrhunderts. Er starb im Alter von 42 Jahren an den Folgen einer jahrelangen Alkoholabh\u00e4ngigkeit. Viele begonnene Werke blieben unvollendet."@de,
        "Modest Pietrowicz Musorgski (ros. \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 [m\u0250\u02c8d\u025bst p\u02b2\u026a\u02c8trov\u02b2\u026at\u0255 \u02c8mus\u0259rksk\u02b2\u026aj], ur. 9 marca?/21 marca 1839 w Karewie, obw\u00f3d pskowski, zm. 16 marca?/28 marca 1881 w Sankt Petersburgu) \u2013 rosyjski kompozytor."@pl,
        """Modeste MoussorgskiFichier:Modest Musorgskiy 1870.jpg Modeste P. Moussorgski en 1870. \u0152uvres principales 
*  Boris Godounov 
*  Une nuit sur le mont Chauve 
*  Tableaux d'une exposition 
*  Chants et danses de la mort 
*  La Khovanchtchina"""@fr,
        "Musicista del periodo romantico, \u00e8 da ricordare come un appartenente al cosiddetto Gruppo dei Cinque (compositori che alla loro musica conferirono un'impronta nazionale, e anche nazionalista, intesa come riscoperta delle musiche russe tradizionali e del loro impatto sulla cultura nazionale). Pur destinato, dal padre, a una carriera militare, il suo interesse principale fu la musica, per cui segu\u00ec questa passione anche se essa gli procur\u00f2 una vita di miseria."@it,
        "\u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 (9 [21] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1839, \u0441. \u041a\u0430\u0440\u0435\u0432\u043e, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043f\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430 \u041f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 16 [28] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1881, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0447\u043b\u0435\u043d \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30e2\u30c7\u30b9\u30c8\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\uff08 \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u30de\u30c7\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a7\u30c8\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30e0\u30fc\u30b5\u30eb\u30af\u30b9\u30ad\u30a4,\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\uff1aModest Petrovich Mussorgsky, 1839\u5e743\u670821\u65e5 - 1881\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u300c\u30ed\u30b7\u30a2\u4e94\u4eba\u7d44\u300d\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u300c\u4e94\u4eba\u7d44\u300d\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u305d\u306e\u30d7\u30ed\u30d1\u30ac\u30f3\u30c0\u3068\u6c11\u8b21\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u5fe0\u5b9f\u306a\u59ff\u52e2\u3092\u3068\u308a\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u53f2\u5b9f\u3084\u73fe\u5b9f\u751f\u6d3b\u3092\u984c\u6750\u3068\u3057\u305f\u6b4c\u5287\u3084\u8af7\u523a\u6b4c\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u3001\u6b4c\u5287\u300e\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5 \u300f\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300e\u79bf\u5c71\u306e\u4e00\u591c\u300f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u7d44\u66f2\u300e\u5c55\u89a7\u4f1a\u306e\u7d75\u300f\u306a\u3069\u304c\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u83ab\u6770\u65af\u7279\u00b7\u5f7c\u5f97\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1839\u5e743\u670821\u65e5\uff0d1881\u5e743\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ee5\u6b4c\u5267\u300a\u9c8d\u91cc\u65af\u00b7\u6208\u4e1c\u8bfa\u592b\u300b\u3001\u6b4c\u66f2\u548c\u94a2\u7434\u7ec4\u66f2\u300a\u5c55\u89c8\u4f1a\u4e4b\u753b\u300b\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u4e0e\u9c8d\u7f57\u4e01\u3001\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u3001\u5c45\u4f0a\u4ee5\u53ca\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u7ec4\u6210\u201c\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u201d\u6216\u79f0\u201c\u4e94\u4eba\u56e2\u201d\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f19\u4e16\u7eaa\u5178\u578b\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u672c\u571f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u65e9\u901d\uff0c\u5176\u8eab\u540e\u7559\u4e0b\u5f88\u591a\u672a\u5b8c\u6210\u6216\u672a\u914d\u5668\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u7531\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u3001\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u6216\u62c9\u5a01\u5c14\u7b49\u4eba\u8865\u5145\u5b8c\u6210\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49408900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Modest_Mussorgsky>,
        <http://viaf.org/viaf/49408900>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1380b12-3909-47d8-a5fd-d20e76123310>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Modest_Musorgskiy,_1870.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Modest_Mussorgsky.
doremus_artist:65230e8d-efdc-3dcb-97a7-18fbaa900272
owl:sameAs viaf:84130015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84130015>.
doremus_artist:6544351e-3087-3477-9d54-86668e9a9452
owl:sameAs viaf:46969829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46969829>.
doremus_artist:659e4052-184f-33e3-a13c-ba7d7126a026
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Corbiau (* 19. September 1941 in Br\u00fcssel) ist ein belgischer Filmregisseur. Corbiau studierte Regie am Institut des Arts de Diffusion (Institut f\u00fcr Rundfunkkunst) in Br\u00fcssel. Im Jahr 1968 trat er in die Dienste der Rundfunkanstalt RTBF und f\u00fchrte Regie in \u00fcber 50 Fernsehreportagen. Corbiau lebt in Br\u00fcssel."@de,
        "G\u00e9rard Corbiau (Brussel, 19 september 1941) is een Belgisch filmregisseur en scenarist. Zijn films Le Ma\u00eetre de musique en Farinelli werden genomineerd voor de Oscar voor beste niet-Engelstalige film. In 2001 werd hij Officier de l'Ordre des Arts et des Lettres."@nl,
        "G\u00e9rard Corbiau (French: [k\u0254\u0281bjo]; born 19 September 1941) is a Belgian film director. Corbiau was born in Brussels, Belgium. He is best known for his costume dramas about music, Le ma\u00eetre de musique (1987), Farinelli (1994) and Le roi danse (2000). Two of them (Le ma\u00eetre de musique and Farinelli) were nominated for the Academy Award for Best Foreign Language Film. He currently lives in Belgium and is working on several projects."@en,
        "G\u00e9rard Corbiau est un r\u00e9alisateur belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 19 septembre 1941."@fr,
        "Nel 1989 il suo film Il maestro di musica e nel 1995 il suo film Farinelli - Voce regina sono stati nominati all'Oscar al miglior film straniero."@it,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30eb\u30d3\u30aa\uff08G\u00e9rard Corbiau, 1941\u5e749\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u59bb\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u3068\u5171\u306b\u811a\u672c\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86424098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Corbiau>,
        <http://viaf.org/viaf/86424098>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G√©rard_CORBIAU_au_festival_du_film_Historique_de_Waterloo_en_octobre_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√©rard_Corbiau.
doremus_artist:65ef556f-6734-38a3-97b0-b52630c335cd
    dbp:birthPlace res:Neuilly-sous-Clermont;
    dbp:deathPlace res:Chantilly;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Verschueren, dit Andr\u00e9 Verchuren, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Neuilly-sous-Clermont, dans l'Oise, et mort le 10 juillet 2013 (\u00e0 92 ans) \u00e0 Chantilly est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais. Il est le meilleur vendeur de disques d'accord\u00e9on, avec plus de 70 millions de disques vendus tous supports confondus.\u2191 \u00ab Mort d'Andr\u00e9 Verchuren, le roi du bal musette \u00bb, sur lemonde.fr,\u200e 11 juillet 2013.\u2191 Andr\u00e9 Verschuere-SACEM, andre-verchuren.com, consult\u00e9 le 10 juillet 2013."@fr;
    owl:sameAs viaf:39563557;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Verchuren>,
        <http://viaf.org/viaf/39563557>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√©_Verchuren.
doremus_artist:65f4344b-685f-38ea-b200-c2e37eadb4a4
    rdfs:comment
        "Juan Garc\u00eda de Salazar (12 February 1639 (baptized) \u2013 8 July 1710) was a Spanish baroque composer best remembered for his choral works in the stile antico, though a few Spanish works in a more modern style have also survived. Salazar was born in Tuesta, \u00c1lava. He was educated in the Burgos cathedral choir and became maestro de capilla at Toro (1661), El Burgo de Osma (1663) and finally at Zamora in 1668. He died in Zamora, Spain."@en;
    owl:sameAs viaf:42095451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Garc\u00eda_de_Salazar>,
        <http://viaf.org/viaf/42095451>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catedral_de_Zamora_(fachada_principal).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Juan_Garc√≠a_de_Salazar.
doremus_artist:669d96ab-c9da-34bd-b089-066aaff516b6
owl:sameAs viaf:56729929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56729929>.
doremus_artist:66f4a49b-d635-3cc6-9a1a-2b737a62c760
owl:sameAs viaf:165243578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165243578>.
doremus_artist:675014e3-b667-33a6-86be-74ecc064b869
owl:sameAs viaf:69141413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141413>.
doremus_artist:67f176a4-b33c-3910-9662-46b213445014
    rdfs:comment
        """Celina Gonz\u00e1lez Zamora (16 March 1929, Jovellanos, Matanzas \u2013 4 February 2015) was a Cuban singer-songwriter, who specialized in "m\u00fasica campesina", traditional music of the Cuban countryside. She is best known for co-authoring A Santa B\u00e1rbara with her partner Reutilio Dom\u00ednguez. Her recording of it was a hit, as was Celia Cruz's version. Celina and Reutilio wrote "Yo soy el punto cubano": the recording was a hit in many countries throughout the world."""@en,
        "Celina y Reutilio fue un d\u00fao de m\u00fasica cubana conformado por Celina Gonz\u00e1lez y Reutilio Dom\u00ednguez. Sobresalieron en la m\u00fasica campesina de Cuba, especialmente en la guajira, la guaracha y el punto cubano y se caracterizaron por incluir en las letras de sus canciones oraciones, nombres y palabras relacionadas con la santer\u00eda."@es,
        "\u0421\u0435\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u0301\u043b\u0435\u0441 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Celina Gonz\u00e1lez Zamora; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1929, \u0425\u043e\u0432\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e\u0441, \u041c\u0430\u0442\u0430\u043d\u0441\u0430\u0441, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2015, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u00ab\u043c\u0443\u0441\u0438\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430\u00bb (\u0438\u0441\u043f. m\u00fasica campesina). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u043e\u043c \u0420\u0435\u0443\u0442\u0438\u043b\u0438\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u0441\u043e\u043c, 1921\u20141971) \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abA Santa B\u00e1rbara\u00bb, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0421\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0435\u043b\u0438\u0438 \u041a\u0440\u0443\u0441. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u0420\u0435\u0443\u0442\u0438\u043b\u0438\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u0441\u043e\u043c) \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abYo soy el punto cubano\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:80048747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Celina_Gonz\u00e1lez>,
        <http://viaf.org/viaf/80048747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99453e73-b21d-42dc-9abb-7fd34423df8f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Celina_Gonz√°lez.
doremus_artist:680fae0f-416b-3f35-a93c-f3dcc3013a72
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Ham_(Somme)>;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Joseph Vad\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Ham le 17 janvier 1719 ou 1720 et mort \u00e0 Paris le 4 juillet 1757, est un chansonnier et dramaturge fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24624943;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Joseph_Vad\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/24624943>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-JosephVade.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Joseph_Vad√©.
doremus_artist:6ab5fd2b-57c8-30f5-8033-5926ace65ba5
owl:sameAs viaf:54335300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335300>.
doremus_artist:6c4c05a0-2178-33eb-af1b-4daa9502fc66
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Georges Barr\u00e8re (* 31. Oktober 1876 in Bordeaux; \u2020 14. Juni 1944 in Kingston, New York) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist."@de,
        "Georges Barr\u00e8re (Bordeaux, 31 oktober 1876 - 1944) was een Frans fluitist. Barr\u00e8re studeerde aan het Parijse Conservatorium bij de fluitisten Henri Alt\u00e8s en Paul Taffanel. In 1895 sloot hij zijn studie af met een eerste prijs. Hij was oprichter van het ensemble Soci\u00e9t\u00e9 Moderne d'Instruments \u00e0 Vent en hij was solofluitist van de Concerts Colonne en van het orkest van de Parijse Grand Op\u00e9ra. In 1905 werd hij solofluitist van het New York Symphony Orchestra onder leiding van Walter Damrosch. Hij was in deze periode als bekende solist en docent aan het Institute of Musical Art, de voorloper van de Juilliard School of Music, toonaangevend voor de verspreiding van de speelwijze van de Franse fluitschool in Amerika."@nl,
        "Georges Barr\u00e8re (Bordeaux, October 31, 1876 - New York, June 14, 1944) was a French flutist."@en,
        "Georges Barr\u00e8re (n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 31 octobre 1876, mort \u00e0 New York le 14 juin 1944) est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Studi\u00f2 al conservatorio di Parigi e nel 1905, trasferitosi negli Stati Uniti, entr\u00f2 come orchestrale nella New York Symphony Orchestra. Insegn\u00f2 tra l'altro alla Julliard School of Music. Il 16 febbraio 1936, a New York, present\u00f2 il suo nuovo flauto, interamente costruito in platino per il quale il compositore Edgard Var\u00e8se scrisse il famoso brano Density 21.5."@it,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Georges Barr\u00e8re; 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1876, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944, \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0422\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d\u0435\u043b\u044f. \u0411\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434-\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u00bb (\u0444\u0440. Soci\u00e9t\u00e9 Moderne d'Instruments \u00e0 Vent). \u0421 1905 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440 \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u2014 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0421\u043f\u0440\u044d\u0433 \u041a\u0443\u043b\u0438\u0434\u0436, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440\u0443 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0443; \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440\u0430 \u0441 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0412\u0430\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u044c\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:49379472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Barr\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/49379472>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Barr√®re_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Barr√®re.
doremus_artist:6d07aeda-6e7a-3bb9-aabe-d5859a545039
owl:sameAs viaf:34766434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34766434>.
doremus_artist:6d37339e-c4e5-3ace-8f7d-793d99b651cf
owl:sameAs viaf:12636779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12636779>.
doremus_artist:6d85563d-0551-3a35-abba-0cf2f80d938a
owl:sameAs viaf:71702380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71702380>.
doremus_artist:6d8ec1af-eb96-3a39-a9e3-5cd0d9994109
owl:sameAs viaf:11064579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11064579>.
doremus_artist:6f51b174-aa32-3866-942a-620610adf2e7
owl:sameAs viaf:34651436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651436>.
doremus_artist:6fce48b5-6252-3e89-806e-80d96c5ac117
owl:sameAs viaf:6997388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6997388>.
doremus_artist:7042136a-1cf7-3445-8add-c5adbed5a332
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Melis est un chanteur lyrique (baryton) hongrois, n\u00e9 \u00e0 Szarvas (Hongrie) le 2 juillet 1923, et mort \u00e0 Budapest le 27 novembre 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:51882755;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Melis>,
        <http://viaf.org/viaf/51882755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf5084b8-a94e-4693-94b2-958bffcad027>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gy√∂rgy_Melis.
doremus_artist:71b50840-f62d-3134-bd9e-a1a96652e6cc
owl:sameAs viaf:32163338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32163338>.
doremus_artist:727028bf-0213-36d5-9a11-f1d3a317ced1
owl:sameAs viaf:102406790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102406790>.
doremus_artist:73b9249e-02b3-38a7-a4b5-363463a9ec8c
    rdfs:comment
        """Edmond Tani\u00e8re, n\u00e9 \u00e0 Fouqui\u00e8res-lez-Lens en 1939 et mort en 1991 dans un accident de cyclomoteur, est un chanteur et compositeur de chansons en Ch'ti (langue r\u00e9gionale du Nord-Pas-de-Calais)R\u00e9v\u00e9l\u00e9 fin 1980 sur "Fr\u00e9quence Nord", il enregistrait peu apr\u00e8s son premier 33 tours.La plupart des chansons que chante Renaud dans son album Renaud cante el nord sont des chansons compos\u00e9es par Edmond Tani\u00e8re."""@fr;
    owl:sameAs viaf:56797749;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmond_Tani\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/56797749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Tani√®re.
doremus_artist:741ba1dd-a43e-34e5-9986-e094b6c3e889
owl:sameAs viaf:191238311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/191238311>.
doremus_artist:74d021b4-31c0-3c41-b606-dbf8044b43b3
owl:sameAs viaf:58750325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58750325>.
doremus_artist:76607bcc-5493-3760-9a0f-fcdb8a363392
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Jean Christian Talgorn (* 2. Juli 1961 in Toulouse, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Talgorn (born 2 July 1961 in Toulouse, France) is a French composer for film and television. He studied music at the Paris Conservatoire where his teachers included Sabine Lacoraet and Yvonne Loriod, but he completed his studies on his own. In 1987 he moved to the United States where he began to compose film music. He also wrote the official music to accompany the Olympic flame for the 1992 Winter Olympic Games. Notable film scores include Edge of Sanity (1989), Delta Force 2: The Colombian Connection (1990), Robot Jox (1990), Fortress (1992) and The Temp (1993). He also has an extensive catalogue of concert music, and has often conducted his own works in concert and recording sessions. He has also conducted and recorded film scores of others with the Royal Scottish National Orche"@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Talgorn est un compositeur fran\u00e7ais de musiques de films, n\u00e9 le 2 juillet 1961 \u00e0 Toulouse."@fr,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bf\u30eb\u30b4\u30fc\u30f3\uff08Fr\u00e9d\u00e9ric Talgorn\u30011961\u5e747\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115867844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Talgorn>,
        <http://viaf.org/viaf/115867844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fr√©d√©ric_Talgorn.
doremus_artist:767306b2-af5b-310b-bd6c-5d5e59b95240
owl:sameAs viaf:64213205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64213205>.
doremus_artist:769e1cf3-cbc2-302b-8833-8bd133ea3856
owl:sameAs viaf:12572708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12572708>.
doremus_artist:782e092e-9023-35ae-ac5b-2514fad704c8
    rdfs:comment
        "Samba Tour\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Daby (r\u00e9gion de Tombouctou) le 15 juin 1968, est un chanteur et guitariste malien."@fr;
    owl:sameAs viaf:120187857;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Samba_Tour\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/120187857>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samba_Toure.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samba_Tour√©.
doremus_artist:79ab1f73-347e-3252-93fb-422d3026e09f
owl:sameAs viaf:53946631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53946631>.
doremus_artist:7c7a1ea4-cac9-3afe-9dd5-ba090109e8ce
owl:sameAs viaf:119655297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119655297>.
doremus_artist:7e0fbf3e-6c9c-3019-9a50-c186c6eea412
owl:sameAs viaf:34669359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669359>.
doremus_artist:7ff170a4-c0f7-36ec-be15-a192616bd274
owl:sameAs viaf:37096587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37096587>.
doremus_artist:80356863-2a26-3509-95c1-bde9b08f11e6
    dbp:birthPlace dbr:Valmiera;
    rdfs:comment
        "Arturs Maskats (born 20 December 1957) is a Latvian composer."@en,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u0442\u0441 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Arturs Maskats; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1957, \u0412\u0430\u043b\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430) \u2014 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:79211908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturs_Maskats>,
        <http://viaf.org/viaf/79211908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3545d0d1-c91e-404c-a2f4-fedb357ef3aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arturs_Maskats.
doremus_artist:803bd120-c8df-3789-9c72-40301014a227
owl:sameAs viaf:46887567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46887567>.
doremus_artist:82f8c2e7-93c0-3dc3-ae9b-9d6aa6437b7e
owl:sameAs viaf:305038931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305038931>.
doremus_artist:843b3891-f078-3064-9f49-b236eed8599a
owl:sameAs viaf:14960016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960016>.
doremus_artist:8442a032-cefc-3f4c-ac6b-c098758031dc
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Gerlinde S\u00e4mann (born 1969) is a German soprano known for her performances in concerts and operas. She is particularly associated with the works of Johann Sebastian Bach. Her concert repertoire also includes lieder, oratorio, early music, and contemporary music."@en;
    owl:sameAs viaf:120185644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerlinde_S\u00e4mann>,
        <http://viaf.org/viaf/120185644>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gerlinde_S√§mann.
doremus_artist:846c5c49-474e-3e97-972f-a8ab0a0653ee
owl:sameAs viaf:19867723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867723>.
doremus_artist:84b847e1-de65-3644-8445-ad231c73ccb6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mamou,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace dbr:Nashville;
    rdfs:comment
        "Jimmy C. Newman (* 27. August 1927 in High Point, Louisiana als Jimmy Yves Newman; \u2020 21. Juni 2014 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, der vor allem f\u00fcr seine Cajun-Songs bekannt wurde."@de,
        """Jimmy C. NewmanFichier:Jimmycnewman.jpg Jimmy Yves Newman, n\u00e9 \u00e0 High Point, pr\u00e8s de la ville de Mamou, dans la paroisse d'Evangeline, en Louisiane le 27 ao\u00fbt 1927, et mort \u00e0 Nashville (Tennessee), le 21 juin 2014, plus connu sous son nom de sc\u00e8ne "Jimmy C. Newman", est un chanteur et guitariste de musique country et de musique cadienne . Il faisait partie de la troupe du Grand Ole Opry depuis 1956."""@fr,
        "Jimmy Yves Newman (August 29, 1927 \u2013 June 21, 2014), better known as Jimmy C. Newman (the C stands for Cajun), was an American country music and cajun singer-songwriter and long-time star of the Grand Ole Opry."@en;
    owl:sameAs viaf:52539879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_C._Newman>,
        <http://viaf.org/viaf/52539879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a168d944-aca0-4b4a-a366-6c19cdce6512>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmycnewman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_C._Newman>.
doremus_artist:84d8d32d-dddf-38bd-8730-5a1054a1d914
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r (* 1. Januar 1947 in Somogyszentp\u00e1l, S\u00fcdwestungarn; \u2020 19. September 2010 in Z\u00fcrich) war ein ungarischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bass."@de,
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r (1 January 1947 \u2013 19 September 2010) was a Hungarian operatic bass. Born in Budapest, Hungary, he studied with Eva Kutrucz at the Franz Liszt Academy of Music, 1967\u201372, and later privately with Hans Hotter and Yevgeny Nesterenko. He made his debut at the Hungarian State Opera in 1971, as Count Ceprano in Rigoletto. His other roles there included: Osmin, Sarastro, Leporello, Basilio, Gurnemanz, etc. In 1986 he played the double role of Sarastro and Man with Greying Hair in A Hungarian Fairy Tale (Hol volt, hol nem volt ...) in the Hungarian film, directed by Gyula Gazdag."@en,
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r (Budapest, Hungr\u00eda, 1 de enero de 1947 \u2013 Z\u00farich, Suiza, 19 de septiembre de 2010) fue un bajo de \u00f3pera h\u00fangaro."@es,
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r est un chanteur d'op\u00e9ra (basse) hongrois n\u00e9 le 1er janvier 1947 \u00e0 Budapest et mort le 19 septembre 2010 \u00e0 Zurich De 1967 \u00e0 1972, il est l'\u00e9l\u00e8ve d'Eva Kutrucz \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique Franz-Liszt. Il re\u00e7oit ensuite l'enseignement de Hans Hotter et de Yevgeny Nesterenko. Il fait ses d\u00e9buts \u00e0 Budapest en 1971 dans le r\u00f4le de Sparafucile dans Rigoletto. Il re\u00e7oit le prix Kossuth en 1990."@fr,
        "\u041b\u0430\u0301\u0441\u043b\u043e \u041f\u043e\u0301\u043b\u0433\u0430\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Polg\u00e1r L\u00e1szl\u00f3; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u0418\u0437 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 (1972) \u0443 \u042d\u0432\u044b \u041a\u0443\u0442\u0440\u0443\u0446 \u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0420\u0435\u0432\u0445\u0435\u0434\u044c\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0425\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 (1971) \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0427\u0435\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e (\u00ab\u0420\u0438\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438), \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0435\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u00ab\u041f\u043e\u0445\u0438\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u0440\u0430\u043b\u044f\u00bb, \u0417\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e \u0432 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u00bb, \u041b\u0435\u043f\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u043e \u0432 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u0435\u00bb, \u0434\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043e \u0432 \u00ab\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0446\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0435\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1974 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0413\u0414\u0420. \u0412 1981 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e (\u00ab\u0421\u043e\u043c\u043d\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u0430\u00bb \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u0412\u0435\u043d\u044b, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0435 \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 "@ru;
    owl:sameAs viaf:120118431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Polg\u00e1r_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/120118431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06356455-05fe-431a-92e3-975e4a147509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/L√°szl√≥_Polg√°r_(bass)>.
doremus_artist:86a2cd09-765c-3224-a10a-259f7951364e
owl:sameAs viaf:93920397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93920397>.
doremus_artist:87497be7-1bb4-32e0-87a6-286ffc9cdf1d
    rdfs:comment
        "F\u00e9lix Ibarrondo est un compositeur n\u00e9 le 12 juin 1943 \u00e0 Ognate dans la province du Guipuscoa au Pays basque en Espagne. Issu d'une famille musicienne, il \u00e9tudie avec son p\u00e8re, Antonio, la th\u00e9orie musicale."@fr;
    owl:sameAs viaf:7652533;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Ibarrondo>,
        <http://viaf.org/viaf/7652533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:F√©lix_Ibarrondo.
doremus_artist:87a92fd2-de67-318a-904e-e57d0a25fcbe
owl:sameAs viaf:107599657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107599657>.
doremus_artist:87d27cfc-f470-3bb8-9da7-0392c7e6630b
    dbp:birthPlace dbr:Karlsruhe;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (* 15. Oktober 1898 in Karlsruhe; \u2020 27. Februar 1956 in Leipzig) war ein deutscher Organist, Cembalist, Chorleiter und Komponist."@de,
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (15 October 1898 \u2013 27 February 1956) was an influential German organist, conductor, composer and pedagogue in the first half of the 20th century. Ramin, the son of a pastor, was born in Karlsruhe, Germany. At the age of 12 he was accepted into the famed Thomanerchor of the Thomaskirche in Leipzig by the then-cantor, Gustav Schreck. At the time, Karl Straube, the organist, conductor, publisher and advocate of the music of Max Reger, was Schreck's assistant, and he took note of Ramin's abilities as an organist and composer. Later, when Straube took over the cantorate at the Thomaskirche, Ramin became his assistant, filling in for him as choirmaster and director."@en,
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (Karlsruhe, 15 octobre 1898 \u2013 Leipzig, 27 f\u00e9vrier 1956) est un organiste, chef de ch\u0153ur, compositeur et Thomaskantor allemand, le 12e Thomaskantor apr\u00e8s Johann Sebastian Bach."@fr,
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (Karlsruhe, 15 oktober 1898 - Leipzig, 27 februari 1956) was een Duits organist, koordirigent en componist."@nl,
        "\u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 \u0425\u0430\u043d\u0441 \u0420\u0430\u043c\u0438\u0301\u043d (\u043d\u0435\u043c. G\u00fcnther Werner Hans Ramin; 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1898, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d \u2014 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1956, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b. \u0421 11 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0431\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0431\u0435, \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0422\u0430\u0439\u0445\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041a\u0440\u0435\u043b\u044c (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0411\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u043d\u043e \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1918 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b \u043e\u0442\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d \u0438\u0437 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438. \u0421 1920 \u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0413\u0435\u0432\u0430\u043d\u0434\u0445\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1922 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1930-\u0445 \u0433\u0433. \u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u043e\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u0432 19"@ru,
        "\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30df\u30f3\uff08G\u00fcnther Ramin, 1898\u5e7410\u670815\u65e5 - 1956\u5e742\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d8\u30cb\u30fc\u30fb\u30e4\u30fc\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u904b\u52d5\u306e\u5531\u9053\u8005\u3002 \u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u306b\u7267\u5e2b\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021940\u5e74\u306b\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30d9\u306e\u8de1\u3092\u7d99\u304e\u3001\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\uff08\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\uff09\u3067\u3042\u308b\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u7e01\u306e\u6df1\u3044\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u306b\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u306a\u3069\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27254381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnther_Ramin>,
        <http://viaf.org/viaf/27254381>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_roe-neg_0002787_003_Podium_der_Bachfeier,_G√ºnther_Ramin_im_Vordergrund.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√ºnther_Ramin.
doremus_artist:88a8a8b5-d50d-3fc1-97ec-5edde48d63aa
owl:sameAs viaf:23026436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23026436>.
doremus_artist:8995097f-3b1f-313d-9237-fd3a1de0d104
    rdfs:comment
        "Percival (Percy) Benedict Kahn (9 December 1880 \u2013 2 May 1966) was an English composer and pianist. His most noted composition was the song Ave Maria with accompaniment by piano, and violin obbligato. Kahn was born in London in 1880. He was a boy soprano, then studied organ at the Royal College of Music with Walter Parratt, piano with Marmaduke Barton, and theory with Charles Wood and Walford Davies. Kahn gave a press interview in Australia in 1938 about his career which confirms the above biographical details, and can be accessed here:"@en;
    owl:sameAs viaf:59512272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Kahn>,
        <http://viaf.org/viaf/59512272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Percy_Kahn.
doremus_artist:8a601f8e-23d3-3f49-bb88-f199a6e68eee
owl:sameAs viaf:11917467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11917467>.
doremus_artist:8b278495-066e-3def-acab-30763a53c5d8
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Olaf B\u00e4r (* 19. Dezember 1957 in Dresden) ist ein deutscher S\u00e4nger mit der Stimmlage Bariton."@de,
        "Olaf B\u00e4r (born 19 December 1957 in Dresden) is a German operatic baritone."@en,
        "Olaf B\u00e4r (n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Dresde) est un baryton d'op\u00e9ra allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:44484242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olaf_B\u00e4r>,
        <http://viaf.org/viaf/44484242>,
        <https://musicbrainz.org/artist/879f6c1a-ad3e-4d1f-8307-8078bf280ebf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olaf_B√§r.
doremus_artist:8ba295ae-451e-3604-b460-77dc2e098936
    rdfs:comment
        "Coleridge-Taylor Perkinson (* 14. Juni 1932 in Winston-Salem, North Carolina; \u2020 9. M\u00e4rz 2004 in Chicago, Illinois) war ein amerikanischer Dirigent und Komponist, dessen Interessen die Welten des Jazz, der Popmusik und der europ\u00e4ischen Kunstmusik \u00fcberspannten."@de,
        "Coleridge-Taylor Perkinson (June 14, 1932, Manhattan, New York City or possibly (unconfirmed) Winston-Salem, North Carolina \u2013 March 9, 2004, Chicago) was an innovative American composer whose interests spanned the worlds of jazz, dance, pop, film, television, and classical music. Coleridge-Taylor Perkinson was Afro-American. He was named after Afro-British composer Samuel Coleridge-Taylor (1875\u20131912). Perkinson's mother was active in music and the arts as a piano teacher, church organist, and director of a theater company."@en;
    owl:sameAs viaf:41404740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Coleridge-Taylor_Perkinson>,
        <http://viaf.org/viaf/41404740>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Coleridge-Taylor_Perkinson.
doremus_artist:8bde2720-beb5-3880-a795-ef007fa58e40
owl:sameAs viaf:266937099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266937099>.
doremus_artist:8d1187c3-7e34-3a77-8d2a-2d08376939af
owl:sameAs viaf:49419450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49419450>.
doremus_artist:8dd7faf3-d916-340f-9d89-4c65ba8783ea
owl:sameAs viaf:29723450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723450>.
doremus_artist:8f1181f9-22fc-3cae-9c49-b420c0621ed9
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Dizier;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Isoir (* 20. Juli 1935 in Saint-Dizier; \u2020 20. Juli 2016) war ein franz\u00f6sischer Organist."@de,
        "Andr\u00e9 Isoir (20 July 1935 \u2013 20 July 2016) was a French organist. Isoir studied with \u00c9douard Souberbielle (organ) and Germaine Mounier (piano) at the \u00c9cole C\u00e9sar-Franck and under Rolande Falcinelli at the Paris Conservatoire where he won the first prizes in organ and improvisation in 1960. Andr\u00e9 Isoir was organist titulaire at St-M\u00e9dard in Paris from 1952 to 1967 and at St. Severin in 1967. Since 1973 he has been titulaire (head organist) at the ancient Abbey of Saint-Germain-des-Pr\u00e9s in Paris. He died on 20 July 2016 at the age of 81."@en,
        "Andr\u00e9 Isoir, n\u00e9 \u00e0 Saint-Dizier le 20 juillet 1935 et mort le 20 juillet 2016, est un organiste et professeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0418\u0437\u0443\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Isoir; 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0438\u0437\u044c\u0435 \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 2016) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30a4\u30be\u30ef\u30fc\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Andr\u00e9 Isoir, 1935\u5e747\u670820\u65e5 - 2016\u5e747\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b5\u30f3\uff1d\u30c7\u30a3\u30b8\u30a8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30fc\u30d9\u30eb\u30d3\u30a8\u30eb\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30e0\u30cb\u30a8\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u5e2b\u4e8b\u30021952\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\uff1d\u30e1\u30c0\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u8056\u6b4c\u968a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021965\u5e74\u306b\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30b9\u56fd\u969b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\uff1d\u30bb\u30f4\u30e9\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u8ee2\u4efb\u30021966\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u306e\u4e09\u5e74\u9593\u306b\u30cf\u30fc\u30eb\u30ec\u30e0\u56fd\u969b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u9023\u7d9a\u51fa\u5834\u3057\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u512a\u52dd\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021973\u5e74\u304b\u3089\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30c7\uff1d\u30d7\u30ec\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113999876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Isoir>,
        <http://viaf.org/viaf/113999876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f06a4379-1bbf-41a2-b2aa-4818d67605d7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andr√©_Isoir_par_Claude_Truong-Ngoc_1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©_Isoir.
doremus_artist:90a8ec6d-4401-3e33-bf75-96b1ec57ad58
owl:sameAs viaf:54359636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54359636>.
doremus_artist:90e512a0-8ea3-3cf4-af82-c2c3b8708498
owl:sameAs viaf:305068788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305068788>.
doremus_artist:90fe8452-84c6-38a5-ac83-87816dea6638
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9e Colson, n\u00e9e le 5 septembre 1924 \u00e0 Paris, est une violoniste."@fr;
    owl:sameAs viaf:56800976;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9e_Colson>,
        <http://viaf.org/viaf/56800976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√©e_Colson.
doremus_artist:91be187d-6874-3ae8-831d-4c4d983a48c3
    rdfs:comment
        "L\u00e9o Missir (1925\u20132009) was a French composer."@en,
        "L\u00e9o Missir, n\u00e9 le 30 avril 1925 et mort le 10 octobre 2009, est un compositeur qui fut directeur artistique chez Barclay. Il a notamment compos\u00e9 pour Leny Escudero, puis a \u00e9t\u00e9 producteur de Daniel Balavoine. Il a par ailleurs \u00e9t\u00e9 le d\u00e9couvreur de Nicoletta. Il cesse sa carri\u00e8re en 1986, \u00e0 la suite du d\u00e9c\u00e8s de Daniel Balavoine."@fr;
    owl:sameAs viaf:5196703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Missir>,
        <http://viaf.org/viaf/5196703>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:L√©o_Missir.
doremus_artist:92d37535-1629-3683-9fe0-4a4e293dbb6c
    owl:sameAs viaf:88075985;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88075985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f1b1773-daf7-4b2b-8840-fdefc754df6a>.
doremus_artist:92f466ae-f398-3240-a0f5-9042a2ca3cb2
owl:sameAs viaf:47023437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47023437>.
doremus_artist:938b9367-3024-3ba8-ab65-16052ba8ad07
    owl:sameAs viaf:49651463;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49651463>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5bb408a-03b8-4e19-b246-695cdb44ce72>.
doremus_artist:94822d65-2518-3903-a06b-4bdc7be1effc
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (* 20. September 1767 in Rio de Janeiro; \u2020 18. April 1830 ebenda) war ein brasilianischer Komponist."@de,
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (Rio de Janeiro, 22 de setembro de 1767 \u2013 18 de abril de 1830) foi um padre cat\u00f3lico, professor de m\u00fasica, maestro, multi-instrumentista e compositor brasileiro. Mulato, descendente de escravos, nasceu pobre, mas recebeu uma educa\u00e7\u00e3o s\u00f3lida tanto em m\u00fasica como em letras e humanidades. Optou pela carreira na Igreja por devo\u00e7\u00e3o mas provavelmente tamb\u00e9m por praticidade, sendo um meio de garantir um futuro decente, especialmente para pessoas de sua condi\u00e7\u00e3o social. Suas elevadas qualifica\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais se revelaram cedo e, de certo modo, fizeram a sociedade escravocrata de sua \u00e9poca atenuar as fortes restri\u00e7\u00f5es de acesso a posi\u00e7\u00f5es de prest\u00edgio que colocava contra os negros e pardos como ele, mas n\u00e3o o livraram completamente dos infort\u00fanios gerados p"@pt,
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (September 22, 1767 \u2013 April 18, 1830) was a Brazilian classical composer, one of the greatest exponents of Classicism in the Americas. Born in Rio de Janeiro, son of mulattos, Nunes Garcia lost his father at an early age, and his mother perceived that her son had an inclination for becoming a musician and, for this reason, improved her work to allow him to continue his musical studies."@en,
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garc\u00eda (R\u00edo de Janeiro, 22 de septiembre de 1767 \u2013 \u2020 18 de abril de 1830) fue un sacerdote y compositor brasile\u00f1o de m\u00fasica erudita que vivi\u00f3 la transici\u00f3n entre el Brasil Colonial y el Imperio de Brasil. Es considerado uno de los mayores compositores de Am\u00e9rica de su tiempo."@es,
        "Le P\u00e8re Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (Rio de Janeiro, 22 septembre 1767 \u2013 Rio de Janeiro, 18 avril 1830) est un compositeur br\u00e9silien. Ayant v\u00e9cu la transition entre le Br\u00e9sil-colonie et le Br\u00e9sil imp\u00e9rial, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands compositeurs des Am\u00e9riques de la derni\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle et de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Padre Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (Rio de Janeiro, 20 september 1767 \u2013 aldaar, 18 april 1830) was een Braziliaans componist, muziekpedagoog, organist en dirigent."@nl;
    owl:sameAs viaf:13526421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Maur\u00edcio_Nunes_Garcia>,
        <http://viaf.org/viaf/13526421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94b64e5c-8f12-4886-b7f6-b5262c24257e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jos√©_Mauricio_Nunes_Garcia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jos√©_Maur√≠cio_Nunes_Garcia.
doremus_artist:953daf5c-29ba-3998-a1ae-e8bcb55a033e
owl:sameAs viaf:5123147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123147>.
doremus_artist:955e47ff-a458-3b9a-aded-f022df9c287d
owl:sameAs viaf:47055751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47055751>.
doremus_artist:958015ab-d6ae-3760-b43b-88b0fd4ae62a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henry F\u00e9vrier (October 2, 1875 \u2013 July 6, 1957) was a French composer."@en,
        "Henry F\u00e9vrier (Paris, 2 octobre 1875 - Paris, 6 juillet 1957) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Henry F\u00e9vrier (n. 2 de octubre de 1875 - 6 de julio de 1957) fue un compositor franc\u00e9s. Es el hijo del arquitecto Jules F\u00e9vrier y el padre del pianista Jacques F\u00e9vrier. Estudi\u00f3 en el Conservatorio Nacional Superior de M\u00fasica y de Danza de Par\u00eds y sus maestros incluyen a Andr\u00e9 Messager, Jules Massenet y Gabriel Faur\u00e9. Sus primeras composiciones consistieron en m\u00fasica de c\u00e1mara"@es;
    owl:sameAs viaf:59274694;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_F\u00e9vrier>,
        <http://viaf.org/viaf/59274694>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_F√©vrier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_F√©vrier.
doremus_artist:95e210a3-fd3c-358a-8fc2-832f2f840ba7
    rdfs:comment
        "Bj\u00f8rn Kjellemyr (* 4. Dezember 1950 in Bamble) ist ein norwegischer Jazzbassist (Kontrabass, E-Bass)."@de,
        "Bj\u00f8rn Kjellemyr (born 4 December 1950 in Bamble, Norway) is a Norwegian Jazz musician (double bass), known from a variety of musical contexts like Terje Rypdal & The Chasers, Joe Henderson, Bob Berg, Chet Baker, Art Farmer, Pat Metheny, Mike Stern, Dag Arnesen, Knut Riisn\u00e6s, Jon Eberson, Bugge Wesseltoft, Audun Kleive, Jon Balke, Jan Gunnar Hoff and Ketil Bj\u00f8rnstad."@en;
    owl:sameAs viaf:69117434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bj\u00f8rn_Kjellemyr>,
        <http://viaf.org/viaf/69117434>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7708a921-2c6e-45ff-8d90-5d4f57781bcb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bj√∏rn_Kjellemyr.
doremus_artist:95fbd2af-720d-3d46-92ec-545877e1b416
owl:sameAs viaf:91868171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91868171>.
doremus_artist:97234cd6-7431-360b-89da-fd528a3d9e41
owl:sameAs viaf:14969129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969129>.
doremus_artist:98dad8df-ee66-3399-8b7e-a62df4a8d716
    owl:sameAs viaf:52481599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52481599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12e2da70-bca1-44aa-8ecb-e97ed2d8dda5>.
doremus_artist:9a089e68-6a9e-375c-bfef-aba13d25c107
owl:sameAs viaf:24803435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24803435>.
doremus_artist:9b3d92aa-dad0-3f2d-8ce7-5c80a35091a0
owl:sameAs viaf:181553918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181553918>.
doremus_artist:9b4d7518-9b60-3240-b777-c6bf709fe29e
owl:sameAs viaf:22527481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22527481>.
doremus_artist:9caabc52-f754-322f-b5da-32a6c82da05a
owl:sameAs viaf:51967322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51967322>.
doremus_artist:9d6fcded-e14c-3a2a-a7f6-77960577f3b8
owl:sameAs viaf:236721615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/236721615>.
doremus_artist:9dfd95af-a134-36b1-bdb0-cb4eebfc6560
owl:sameAs viaf:28703572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28703572>.
doremus_artist:9e4dec8f-1474-31ba-ba58-4b1add595e8c
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Barri\u00e8re (born 1944) is a French editor, writer and composer."@en,
        "Fran\u00e7oise Barri\u00e8re, n\u00e9e le 12 juin 1944 \u00e0 Paris est compositeur de musique \u00e9lectroacoustique et pianiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:64197272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Barri\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/64197272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fran√ßoise_Barri√®re.
doremus_artist:9f5e9b34-2d7b-38b2-8850-194fd0e84803
owl:sameAs viaf:27258222; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258222>.
doremus_artist:9ffb079f-f737-310f-bf36-450b66bac6bb
    dbp:birthPlace dbr:French_Third_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Vaucluse;
    rdfs:comment
        "Henri Grialou, plus connu sous son nom de religion Marie-Eug\u00e8ne de l'Enfant-J\u00e9sus, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1894 au Gua en Aveyron et mort le 27 mars 1967 \u00e0 Venasque dans le Vaucluse, est un religieux de l'Ordre du Carmel, fondateur de l'Institut Notre-Dame de Vie. Son proc\u00e8s de b\u00e9atification est en cours depuis 1985. Le Vatican a annonc\u00e9 que sa b\u00e9atification aurait lieu le 19 novembre 2016 \u00e0 Avignon."@fr,
        "Maria Eugeniusz Grialou (w\u0142a\u015bc. Marie Eug\u00e8ne Grialou; imi\u0119 zakonne: Maria Eugeniusz od Dzieci\u0105tka Jezus; ur. 2 grudnia 1894 jako w Guada-Aveyron zm. 27 marca 1967 w Venasque) \u2013 francuski duchowny, karmelita bosy, czcigodny s\u0142uga Bo\u017cy Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. 24 lutego 1922, b\u0119d\u0105c w seminarium, wst\u0105pi\u0142 do nowicjatu karmelit\u00f3w bosych w Avon, ko\u0142o Pary\u017ca, przyjmuj\u0105c imi\u0119 Maria Eugeniusz od Dzieci\u0105tka Jezus. B\u0119d\u0105c w nowicjacie pog\u0142\u0119bia\u0142 si\u0119 w modlitwie i w nauce mistrz\u00f3w Karmelu. Poprzez publikacje i rekolekcje po\u015bwi\u0119ca\u0142 si\u0119 szerzeniu g\u0142\u0119bokiego do\u015bwiadczenia duchowego i nauki \u015bwi\u0119tych zakonu."@pl,
        "Marie-Eugene de L'Enfant-J\u00e9sus (2 December 1894 - 27 March 1967), born Henri Grialou, was a French Roman Catholic priest and a professed member of the Discalced Carmelites of which he was a member of since just after his ordination. Grialou held several positions of leadership within his congregation and was an extensive traveler as a manager of a range of Carmelite convents and monasteries across the world. He was the founder of the Secular Institute of Notre-Dame de Vie."@en,
        "\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30b8\u30e5\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e:Marie-Eug\u00e8ne de l'Enfant-J\u00e9sus\u3001\u672c\u540d\uff1aHenri Grialou\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b0\u30ea\u30a2\u30eb\u30fc\u30011894\u5e7412\u67082\u65e5-1967\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u8de3\u8db3\u30ab\u30eb\u30e1\u30eb\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u53f8\u796d\u3001\u5c0a\u8005\u3001\u5728\u4fd7\u4f1a\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\uff08\u3044\u306e\u3061\u306e\u8056\u6bcd\u4f1a\uff09\u5275\u7acb\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56630111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Eug\u00e8ne_de_l'Enfant-J\u00e9sus>,
        <http://viaf.org/viaf/56630111>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Marie-Eug√®ne_de_l'Enfant-J√©sus>.
doremus_artist:a02bebe8-7a8a-31bc-8878-0dc224c9f7d5
owl:sameAs viaf:103233641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103233641>.
doremus_artist:a07681f5-9fd1-3d1d-a278-6e126d1457e9
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Inizia privatamente lo studio del pianoforte a 15 anni. Si diploma al conservatorio di Kiev nel 1964, studia composizione con Borys Ljato\u0161yns'kyj, armonia e contrappunto con Levko Revuckyj. Appartiene alla stessa generazione di Alfred Schnittke e Arvo P\u00e4rt. Il suo stile \u00e8 frutto di un allontanamento graduale dalle avanguardie sovietiche a cui ader\u00ec negli anni '60 e '70. La sua musica si mostra come un originale connubio tra il tardoromanticismo mahleriano e le atmosfere rarefatte di compositori come Tigran Mansurian, Giya Kancheli e Aleksandr Knajfel'."@it,
        "Valentin Vasiljovitsj Silvestrov (Oekra\u00efens: \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432) (Kiev, 30 september 1937) is een Oekra\u00efense componist. Silvestrov is geboren toen Oekra\u00efne zeer armoedig was. Zijn eerste opleiding was tot bouwkundig ingenieur. Na drie jaar muzieklessen gevolgd te hebben aan de Kiev Avondschool, zag hij in dat dat niet zijn stiel was en hij ging studeren aan het conservatorium van Kiev. Hij kreeg daar compositieles van een andere Oekra\u00efense componist Boris Lyatosjinski. Al tijdens zijn opleiding schreef hij een groot aantal composities. Door die werken werd al snel duidelijk dat hij geheel zijn eigen weg zou gaan. Hij componeerde in een stijl die hem ten tijde van die compositie goed leek: serialisme, post-seri\u00eble muziek, aleatorische muziek, pointillisme... allerlei stijlen kw"@nl,
        "Valentyn Vasyliovytch Sylvestrov (en ukrainien : \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Kiev le 30 septembre 1937 est un compositeur ukrainien. Laur\u00e9at du prix national Taras Chevtchenko en 1995."@fr,
        "Valentyn Vasylyovych Sylvestrov (Ukrainian: \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0301\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432; born 30 September 1937 in Kiev, Ukrainian SSR, Soviet Union) is a Ukrainian composer and pianist of contemporary classical music."@en,
        "Valent\u00edn Silv\u00e9strov (en ucraniano, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432), nacido el 30 de septiembre de 1937 en Kiev, Ucrania, es un pianista y compositor contempor\u00e1neo."@es,
        "Walentyn Wassylowytsch Sylwestrow (ukrainisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, wiss. Transliteration Valentyn Vasyl'ovy\u010d Syl'vestrov; * 30. September 1937 in Kiew, Ukrainische SSR) ist ein ukrainischer Komponist."@de,
        "Wa\u0142entyn Wasylowycz Sylwestrow, ukr. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 (ur. 30 wrze\u015bnia 1937) - ukrai\u0144ski kompozytor, Ludowy Artysta Ukrainy, laureat Pa\u0144stwowej Nagrody im. Tarasa Szewczenki. W 1963 roku uko\u0144czy\u0142 Konserwatorium kijowskie, gdzie studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u Borysa Latoszy\u0144skiego. W po\u0142owie lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych XX wieku Sylwestrow stal si\u0119 s\u0142ynnym kompozytorem kierunku awangardowego, korzystaj\u0105c z techniki dodekafonicznej, aleatorycznej i sonorystycznej. Dzie\u0142a Sylwestrowa zacz\u0119li gra\u0107 tacy muzycy, jak Gidon Kremer, Aleksiej Lubimow czy Iwan Monighetti. Dorobek tw\u00f3rczy Sylwestrowa:"@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u00e9\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 (\u0443\u043a\u0440. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432; \u0440\u043e\u0434. 1937) \u2014\u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0423\u0421\u0421\u0420 (1989)."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ed\u30d5\uff08Valentin Silvestrov, 1937\u5e749\u670830\u65e5 \u30ad\u30a8\u30d5 - \uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14963832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentyn_Sylvestrov>,
        <http://viaf.org/viaf/14963832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4f94049-7b13-4308-9a19-c50348df5825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valentinsilvestrov.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Valentyn_Sylvestrov.
doremus_artist:a11d693c-1123-367b-9c9b-3131be2006cf
owl:sameAs viaf:42047833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42047833>.
doremus_artist:a2fc9082-f19f-3065-9a9c-9bbbe8558bf0
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Christopher Gordon est un compositeur anglais de musiques de films. Il est notamment connu pour avoir cocompos\u00e9 et orchestr\u00e9 la bande originale de Master and Commander : De l'autre c\u00f4t\u00e9 du monde. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 en 2003 pour un Emmy Awards pour la bande originale du t\u00e9l\u00e9film Salem."@fr,
        "Christopher Gordon is an English composer best known for his film scores, but has also received major classical commissions. Major film scores include Mao's Last Dancer, Master and Commander and On the Beach."@en;
    owl:sameAs viaf:22348683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Gordon_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/22348683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62fbe76c-dd66-4b50-b4ec-f4f1b74b18d2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Gordon_(composer)>.
doremus_artist:a3a641fa-4878-3a05-b12a-ec95120ed623
    owl:sameAs viaf:92756535;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92756535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anton√≠n_vorc.
doremus_artist:a3c12d65-b739-3a30-a136-5dd29d3c1ac7
    rdfs:comment
        "Lucie Dol\u00e8ne (n\u00e9e Lucienne Chiaroni le 17 juin 1931) est une chanteuse et com\u00e9dienne fran\u00e7aise, surtout connue pour sa voix en doublage de dessins anim\u00e9s."@fr;
    owl:sameAs viaf:24810960;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucie_Dol\u00e8ne>,
        <http://viaf.org/viaf/24810960>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucie_Dol√®ne.
doremus_artist:a4037277-327a-3f1a-9122-e462420f2f89
owl:sameAs viaf:61738291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738291>.
doremus_artist:a468ab04-1459-33f8-b052-46021a248162
    owl:sameAs viaf:66652850;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66652850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dezs_R√°nki.
doremus_artist:a52b3e77-c6c1-3013-9ae8-08a3c2a5a283
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Amersham;
    rdfs:comment
        "Paul Sch\u00f6ffler (* 15. September 1897 in Dresden; \u2020 21. November 1977 in Amersham) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Paul Sch\u00f6ffler (15 September 1897 \u2013 21 November 1977) was a German operatic baritone, particularly associated with Mozart, Wagner, and Strauss roles. Born in Dresden, he studied at the Music Conservatory there with Rudolf Schmalmauer and Waldemar Staegemann, and later in Milan with the great Italian baritone Mario Sammarco. He was a member of the Semperoper in Dresden from 1925 to 1937, and then joined the Vienna State Opera. He was also a regular at the Bayreuth Festival and the Salzburg Festival, establishing himself in roles such as Figaro, Don Giovanni, Alfonso, Pizarro, Holl\u00e4nder, Wolfram, Kurwenal, Hans Sachs, Wotan, Amfortas and Orest.He took part in the creation of Gottfried von Einem's Dantons Tod in 1947, and Richard Strauss's Die Liebe der Danae in 1952, both in Salzburg."@en,
        "Paul Sch\u00f6ffler (Dresde, 15 septembre 1897 - Amersham, 21 novembre 1977) est un baryton-basse autrichien d'origine allemande."@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0428\u0451\u0444\u0444\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul Sch\u00f6ffler; 1897\u20141977) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30e9\u30fc\uff08Paul Sch\u00f6ffler, 1897\u5e749\u670815\u65e5-1977\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u73fe\u5f79\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u3044\u7d9a\u3051\u305f\u8cb4\u91cd\u306a\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Sch\u00f6ffler>,
        <http://viaf.org/viaf/64193095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42efdff6-c00e-40b7-a1a6-b8244f5f5741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Sch√∂ffler.
doremus_artist:a58d75ab-c215-3477-a06f-d9b0af492d93
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Coral_Gables,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Ferrer (San Juan, Porto Rico, 8 de janeiro de 1912 \u2014 Coral Gables, 26 de janeiro de 1992) foi um ator norte-americano. Ele ganhou o Oscar de melhor ator em 1950 pelo seu trabalho no filme Cyrano de Bergerac, de Michael Gordon. Em 1952 ele voltou a ser indicado por interpretar Toulouse-Lautrec em Moulin Rouge de John Huston. Fez na d\u00e9cada de 80 dois filmes de sucesso: Sonhos Er\u00f3ticos de uma Noite de Ver\u00e3o, de Woody Allen, e Duna de David Lynch."@pt,
        "Jos\u00e9 Ferrer, w\u0142a\u015bc. Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (ur. 8 stycznia 1912 w San Juan, zm. 26 stycznia 1992 w Coral Gables) \u2013 pochodz\u0105cy z Portoryko ameryka\u0144ski aktor i re\u017cyser, laureat Oscarem za tytu\u0142ow\u0105 rol\u0119 w filmie Cyrano de Bergerac (1950). By\u0142 tak\u017ce nominowany do Oscara jako najlepszy aktor drugoplanowy za kreacj\u0119 Karola VII Walezjusza w biograficznym dramacie historycznym Victor Fleminga Joanna d'Arc (1948) oraz jako Henri de Toulouse-Lautrec w Moulin Rouge (1952)."@pl,
        "Jos\u00e9 FerrerFichier:Jose Ferrer in Crisis trailer.jpg Dans Cas de conscience (1950) Jos\u00e9 Vincente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n , n\u00e9 le 8 janvier 1912 \u00e0 Santurce (Porto Rico), et mort le 26 janvier 1992 \u00e0 Coral Gables (Floride), est un acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste portoricain."@fr,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (* 8. Januar 1912 in Santurce, Puerto Rico; \u2020 26. Januar 1992 in Coral Gables, Florida) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Regisseur. Er gewann 1950 den Oscar als Bester Hauptdarsteller f\u00fcr seine Rolle als Cyrano de Bergerac in Der letzte Musketier. In seiner sp\u00e4teren Filmkarriere wurde Ferrer besonders h\u00e4ufig als Schurke eingesetzt."@de,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (8 januari 1912 - 26 januari 1992) was een acteur en filmregisseur, die werd geboren in Puerto Rico. In 1933 verliet hij de Universiteit van Princeton, waarna hij een proefschrift schreef genaamd French Naturalism and Pardo Baz\u00e1n. In 1948 maakte Ferrer zijn filmdebuut door samen met Ingrid Bergman te spelen in Joan of Arc (1948). Ferrer werd genomineerd voor een Oscar voor Beste Mannelijke Bijrol. In 1950 won Ferrer een Oscar voor Beste Acteur voor zijn rol als Cyrano de Bergerac in de gelijknamige film."@nl,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (January 8, 1912 \u2013 January 26, 1992), known as Jos\u00e9 Ferrer, was a Puerto Rican actor, theatre and film director. He was the first Puerto Rican actor, as well as the first Hispanic actor, to win an Academy Award (in 1950 for Cyrano de Bergerac)."@en,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (San Juan, Puerto Rico, 8 de enero de 1912 - Miami, Florida, 26 de enero de 1992), conocido como Jos\u00e9 Ferrer, fue un actor puertorrique\u00f1o que particip\u00f3 en m\u00e1s de 60 pel\u00edculas y obras teatrales a lo largo de su carrera. Obtuvo tres nominaciones a los \u00d3scar, consiguiendo la preciada estatuilla por su papel en Cyrano de Bergerac (1950). Sus otras dos nominaciones le llegaron de la mano de Juana de Arco (1948) y Moulin Rouge (1952) en la que daba vida a Henri de Toulouse-Lautrec."@es,
        "Vinse il premio Oscar al miglior attore protagonista nel 1951 per l'interpretazione in Cirano di Bergerac (1950)."@it,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Ferrer \u0438\u043b\u0438 Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n) (8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1912, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u0430\u043d-\u0425\u0443\u0430\u043d, \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1992, \u041a\u043e\u0440\u0430\u043b-\u0413\u0435\u0439\u0431\u043b\u0437, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438\u0437 \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0421\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\uff08Jos\u00e9 Ferrer\u30011912\u5e741\u67088\u65e5 - 1992\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30d3\u30bb\u30f3\u30c6\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30aa\u30c6\u30ed\u30fb\u30a4\u30fb\u30b7\u30f3\u30c8\u30ed\u30f3\uff08Jose Vicente Ferrer de Otero y Cintron\uff09\u3002\u307e\u305f\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u3084\u767a\u97f3\u3067\u306f\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30fc\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u3082\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u304a\u99b4\u67d3\u307f\u3067\u3001\u30df\u30b2\u30eb\u306e\u6bcd\u30673\u4eba\u76ee\u306e\u59bb\u3060\u3063\u305f\u6b4c\u624b\u30ed\u30fc\u30ba\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30cb\u30fc\u306e\u7525\u306b\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30cb\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f55\u585e\u00b7\u8d39\u52d2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n\uff0c1912\u5e741\u67088\u65e5\uff0d1992\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u81ea\u6cbb\u9886\u5730\u6ce2\u591a\u9ece\u5404\u5723\u80e1\u5b89\uff0c\u4e3a\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:122185790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Ferrer>,
        <http://viaf.org/viaf/122185790>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jose_Ferrer_-_1952.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jos√©_Ferrer.
doremus_artist:a594e64a-dda1-35bc-ae02-a4cdb7d0c6f4
owl:sameAs viaf:27288829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27288829>.
doremus_artist:a6101473-0543-3b62-a3de-ec8284e043ba
owl:sameAs viaf:7586499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7586499>.
doremus_artist:a6af9bf2-2b97-3c98-b65d-9f1280fa8138
owl:sameAs viaf:29725276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725276>.
doremus_artist:a89dd0c4-153c-388c-a727-75737f33fcb6
owl:sameAs viaf:5129076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129076>.
doremus_artist:aaa8a1c1-5a84-3797-8946-5ade72afb5f4
owl:sameAs viaf:76502979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502979>.
doremus_artist:ab5c4cb0-35bf-36d4-8c74-c986bb6fc2ce
    dbp:birthPlace res:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Wolff, n\u00e9 \u00e0 Neuilly-sur-Seine en 1946, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:2054321;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Wolff>,
        <http://viaf.org/viaf/2054321>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Wolff.
doremus_artist:ac60ef2e-e8ec-3661-b78e-4acfd4d54d46
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fairfield,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Vero_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "John-Edward Kelly (October 7, 1958 \u2013 February 12, 2015) was an American conductor and saxophonist. Born in Fairfield, California, Kelly began music studies in Belleville, Illinois studying clarinet, saxophone, flute and voice. Kelly focused on his passion for the saxophone as he began formal music studies at Florida State University's School of Music; where he launched his quest to resurrect the original tone and range of the saxophone as designed by Adolphe Sax. His teachers included Sigurd Rascher. Kelly took Rascher's place as alto saxophonist in the Rasch\u00e8r Saxophone Quartet, with which he regularly performed for 10 years. Kelly later became a professor of chamber music at the Robert Schumann Academy of Music in Duesseldorf, and a professor of saxophone and contemporary chamber music a"@en;
    owl:sameAs viaf:49109794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John-Edward_Kelly>,
        <http://viaf.org/viaf/49109794>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Edward_Kelly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John-Edward_Kelly.
doremus_artist:acea5733-068e-3ef2-add3-079c3b19a029
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        "Donald Bruce Stewart (November 14, 1935 \u2013 January 9, 2006) was an American actor best known for his long-running role as attorney Mike Bauer on Guiding Light. Stewart appeared on Guiding Light from 1968 to 1984, with a brief return appearance in 1997. Although born in Staten Island, New York, Stewart spent his youth in Norfolk, Nebraska. He served six years as a pilot in the United States Air Force. He also later served in the U.S. Navy and U.S. Naval Reserve."@en,
        "Donald \u201eDon\u201c Bruce Stewart (* 14. November 1935 in Staten Island, New York; \u2020 9. Januar 2006 in Santa Barbara, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler. Don Stewart gab 1942 sein Filmdeb\u00fct in Where Trails End. Seinen Durchbruch erreichte er 1968 in der US-amerikanischen Seifenoper Springfield Story. Dort spielte er bis 1984 die Rolle des Mike Bauer. Nebenbei trat Stewart in zahlreichen Serien auf, etwa Remington Steele, Beverly Hills 90210, Unter der Sonne Kaliforniens, L.A. Law, Akte X und zuletzt 2001 in JAG \u2013 Im Auftrag der Ehre."@de;
    owl:sameAs viaf:116226949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Stewart_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/116226949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Don_Stewart_(actor)>.
doremus_artist:acfecb3f-8a7d-3c0c-993e-d024c6380a72
    owl:sameAs viaf:49411080;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59de502f-6238-478f-b68a-0b339bf760a6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:T√¥n-Tht_Tit.
doremus_artist:ad7d06f1-ba8c-3977-b0eb-99da642f1ce2
owl:sameAs viaf:85395788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85395788>.
doremus_artist:adae30b9-3255-3f0e-bcfc-85d173be3e23
owl:sameAs viaf:39564841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564841>.
doremus_artist:ae7bc216-dcfb-300b-add8-194b4aea534f
owl:sameAs viaf:12571341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12571341>.
doremus_artist:af532672-cc40-355c-942c-e6754136807b
owl:sameAs viaf:42099369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42099369>.
doremus_artist:af5bcb30-b68a-3927-b819-dbc09e3a1834
owl:sameAs viaf:41634421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41634421>.
doremus_artist:af5e220a-afdb-3c52-963d-cb3df5475fde
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Villon (* 1431 in Paris; \u2020 nach 1463; sein eigentlicher Name war vermutlich Fran\u00e7ois de Montcorbier oder Fran\u00e7ois des Loges) gilt als bedeutendster Dichter des franz\u00f6sischen Sp\u00e4tmittelalters. In seinen beiden parodistischen Testamenten und in zahlreichen Balladen verarbeitet er die Erlebnisse seines abenteuerlichen Lebens als Scholar, Vagant und Krimineller. W\u00e4hrend f\u00fcr die Zeitgenossen vermutlich vor allem die satirischen Strophen auf zeitgen\u00f6ssische Pariser Honoratioren von Interesse waren, sch\u00e4tzt man ihn seit der Romantik wegen seiner eindringlichen Gestaltung der stets aktuellen Themen Liebe, Hoffnung, Entt\u00e4uschung, Hass und Tod, besonders im ersten Teil des Gro\u00dfen Testaments."@de,
        "Fran\u00e7ois Villon (Parijs (?), 1431 - in of na 1463) was een Franse dichter, dief en vagebond. Villon is de beroemdste Franse dichter van de late middeleeuwen. Hij was de schrijver van onder andere La Ballade des pendus (De ballade der gehangenen). In 1455 ontvluchtte Villon Parijs toen hij op het amoreuze pad een concurrent had verwond, een priester, die de volgende dag stierf. Villon verkreeg gratie, maar pleegde rond Kerstmis 1456 een inbraak in het College van Navarra. Opnieuw verliet Villon Parijs. In 1462 schreef Villon het volgende over zichzelf, als grafschrift toen hij werd veroordeeld:"@nl,
        "Fran\u00e7ois Villon (pronounced [f\u0281\u0251\u0303swa vij\u0254\u0303] in modern French; in fifteenth-century French, [fr\u0251nsw\u025b vil\u0254n]), born in Paris in 1431 and disappeared from view in 1463, is the best known French poet of the late Middle Ages. A ne'er-do-well who was involved in criminal behavior and had multiple encounters with law enforcement authorities, Villon wrote about some of these experiences in his poems."@en,
        "Fran\u00e7ois Villon (ur. 1431 lub 1432, zm. po 1463) \u2013 jeden z najwybitniejszych poet\u00f3w francuskich epoki \u015bredniowiecza, autor Ma\u0142ego testamentu i Wielkiego testamentu (napisanego oko\u0142o 1461). Jego prawdziwe nazwisko brzmia\u0142o Fran\u00e7ois de Montcorbier lub Fran\u00e7ois des Loges."@pl,
        "Fran\u00e7ois Villon, pseud\u00f4nimo de Fran\u00e7ois de Montcorbier ou Fran\u00e7ois des Loges (Paris, 1431 \u2014 desaparecido em 1463) foi um dos maiores poetas franceses da Idade M\u00e9dia. Ladr\u00e3o, bo\u00eamio e \u00e9brio, \u00e9 considerado precursor dos poetas malditos do romantismo."@pt,
        "Fran\u00e7ois de Montcorbier dit Villon /vij\u0254\u0303/, n\u00e9 en 1431 (\u00e0 Paris ?) et disparu en 1463, est le po\u00e8te fran\u00e7ais le plus c\u00e9l\u00e8bre de la fin du Moyen \u00c2ge. \u00c9colier de l\u2019Universit\u00e9, ma\u00eetre de la facult\u00e9 des Arts d\u00e8s 21 ans, il m\u00e8ne tout d'abord la vie joyeuse d\u2019un \u00e9tudiant indisciplin\u00e9 du Quartier Latin. \u00c0 24 ans, il tue un pr\u00eatre dans une rixe et fuit Paris. Amnisti\u00e9, il s\u2019exile de nouveau, un an plus tard, apr\u00e8s le cambriolage du coll\u00e8ge de Navarre. Accueilli, \u00e0 Blois, \u00e0 la cour du prince-po\u00e8te Charles d\u2019Orl\u00e9ans, il \u00e9choue \u00e0 y faire carri\u00e8re. Il m\u00e8ne alors une vie errante et mis\u00e9rable. Emprisonn\u00e9 \u00e0 Meung-sur-Loire, lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019av\u00e8nement de Louis XI, il revient \u00e0 Paris apr\u00e8s quelque six ans d\u2019absence. De nouveau arr\u00eat\u00e9 lors d'une rixe, il est condamn\u00e9 \u00e0 la pendaison. Apr\u00e8s appel, le Parlement cass"@fr,
        """Fran\u00e7ois de Montcorbier o de Loges, llamado Fran\u00e7ois Villon (nacido en 1431 o 1432 en Par\u00eds, desaparecido en 1463); poeta franc\u00e9s del Siglo XV. Su creaci\u00f3n m\u00e1s celebrada es "La balada de los ahorcados", escrita cuando esperaba su ejecuci\u00f3n en la horca. Los datos acerca de la vida de Fran\u00e7ois Villon son inciertos. Se dice siempre de \u00e9l que era un marginal. Quienes se han abocado a seguir su itinerario y a estudiar su obra lo pintan como el m\u00e1s ilustre y genuino precursor de la poes\u00eda maldita. Fue encarcelado en alguna ocasi\u00f3n."""@es,
        "Studente dell'Universit\u00e0 di Parigi, laureatosi alla facolt\u00e0 di Lettere a 21 anni, in un primo tempo condusse al Quartiere latino una vita allegra da studente indisciplinato. Per quattro volte fu arrestato per episodi di malavita, fino a essere condannato a morte, ma riusc\u00ec sempre a farsi rilasciare. Villon conobbe una celebrit\u00e0 immediata. Le Lais, poema giovanile, e Le testament, sua opera principale, furono stampati a partire dal 1489, quando Villon avrebbe avuto 58 anni, se fosse stato ancora in vita. Trentaquattro edizioni si susseguirono fino alla met\u00e0 del XVI secolo."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0412\u0438\u0439\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Villon), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u043a\u043e\u0440\u0431\u044c\u0435\u0301 (de Montcorbier), \u041c\u043e\u043d\u043a\u043e\u0440\u0431\u044c\u0435 (Montcorbier) \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0435 \u041b\u043e\u0436 (des Loges); \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1431 \u0438 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1432 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435; \u0433\u043e\u0434 \u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1463, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 1491). \u041f\u043e\u044d\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Fran\u00e7ois Villon) (\u0648. 1431 \u2013 1463 \u0645) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 ."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30f4\u30a3\u30e8\u30f3\uff08Fran\u00e7ois Villon, 1431\u5e74? - 1463\u5e74\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u4e16\u6700\u5927\u306e\u8a69\u4eba\u3068\u3082\u3001\u6700\u521d\u306e\u8fd1\u4ee3\u8a69\u4eba\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7dad\u6c38\uff0c\u6216\u8b6f\u7dad\u5eb8\uff08Fran\u00e7ois Villon\uff0c\u7d041431\u5e74\u25001474\u5e74\uff09\uff0c\u4e2d\u4e16\u7d00\u672b\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\u3002\u65bc\u5df4\u9ece\u51fa\u751f\uff0c\u751f\u5e73\u4e0d\u8a73\uff0c\u64da\u8aaa\u66fe\u56e0\u8b00\u6bba\u3001\u76dc\u7aca\u7f6a\u800c\u88ab\u63a7\uff0c\u6700\u5f8c\u4e0b\u843d\u4e0d\u660e\uff0c\u88ab\u5f8c\u4e16\u7a31\u70ba\u73fe\u4ee3\u300c\u88ab\u5492\u8a69\u4eba\u300d\uff08po\u00e8tes maudits\uff09\u7684\u9f3b\u7956\u3002\u7dad\u6c38\u5728\u751f\u524d\u9ed8\u9ed8\u7121\u805e\uff0c\u5230\u4e86\u5341\u516d\u4e16\u7d00\u7531\u8a69\u4eba\u99ac\u7f85\u7de8\u8f2f\u3001\u51fa\u7248\u4e86\u4ed6\u7684\u8a69\u6b4c\uff0c\u7dad\u6c38\u7684\u540d\u5b57\u624d\u6f38\u6f38\u9032\u5165\u6cd5\u570b\u6587\u5b78\u6b63\u5178\u3002 \u7dad\u6c38\u662f\u6587\u85dd\u590d\u5174\u6642\u671f\u6cd5\u570b\u7279\u6b8a\u7684\u8a69\u4eba\uff0c\u4ed6\u662f\u4e00\u500b\u7f6a\u72af\u4e5f\u662f\u4e00\u500b\u5929\u624d\uff0c\u4ed6\u7684\u4e00\u751f\u5982\u4e00\u672c\u523a\u6fc0\u7684\u5c0f\u8aaa\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u500b\u6d41\u6c13\u4e5f\u662f\u500b\u7f6a\u4eba\uff0c\u4f46\u5728\u4e2d\u4e16\u7d00\uff0c\u4ed6\u7121\u7591\u662f\u500b\u8a69\u4eba\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u5f9e\u7de9\u548c\u5f97\u7bc0\u594f\u5230\u5982\u96f7\u8072\u822c\u7684\u548c\u7d43\u3002\u4ed6\u7684\u8a00\u8a9e\u975e\u5e38\u903c\u771f\u3001\u751f\u52d5\u3001\u71b1\u60c5\u3001\u8af7\u523a\u4e14\u597d\u73a9\u3002 \u7dad\u6c38\u4ee5\u8a69\u96c6\u300a\u5c0f\u907a\u8a00\u96c6\u300b\uff08\u539f\u7a31Le Lais\uff09\u548c\u300a\u5927\u907a\u8a00\u96c6\u300b\uff08\u539f\u7a31Le Testament\uff09\u70ba\u4ee3\u8868\u4f5c\uff0c\u5176\u540d\u7bc7\u300a\u53e4\u7f8e\u4eba\u6b4c\u300b\uff08Ballade des dames du temps jadis\uff09\u88e1\u7684\u4e00\u53e5\u300c\u53bb\u5e74\u767d\u96ea\uff0c\u5982\u4eca\u5b89\u5728\uff1f\u300d (Mais o\u00f9 sont les neiges d\u2019antan?\uff09\uff0c\u5c24\u5176\u5bb6\u55bb\u6236\u66c9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7398349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Villon>,
        <http://viaf.org/viaf/7398349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da6cc1f1-a735-46ab-b176-2abb8d62d311>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francois_Villon_1489.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fran√ßois_Villon.
doremus_artist:af7b8f26-d5bf-32f8-9262-9a6aeac4f12c
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Alexander Slobodyanik (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u044f\u0301\u043d\u0438\u043a, Oleksandr Slobodyanyk; 5 September 1941 \u2013 10 August 2008) was a classical pianist from Ukraine. He enjoyed a prodigious international career spanning over five decades. He made his debut tour to the United States in 1968 which included a recital at Carnegie Hall, which was highly praised by critics, recognizing him as a leader of his generation. Following his American debut, Slobodyanik returned regularly for tours of the United States and Canada until 1979, when the cultural agreement between the United States and the Soviet Union was broken. After a nine-year absence from the American concert stage, his 1988 concert tour of the United States was hailed by the Chicago Tribune a \u201ctriumphant return.\u201d Slobodyanik appeared at the world"@en,
        "Alexandre Slobodyanik, n\u00e9 le 5 novembre 1941 \u00e0 Kiev, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 ao\u00fbt 2008 dans le New Jersey, est un pianiste am\u00e9ricain d'origine ukrainienne."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u044f\u0301\u043d\u0438\u043a (5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2008, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442; \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1970)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30ed\u30dc\u30b8\u30e3\u30cb\u30af\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u044f\u043d\u0438\u043a, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Alexander Alexandrovich Slobodyanik, 1941\u5e749\u67085\u65e5 - 2008\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ad\u30a8\u30d5\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30ea\u30f4\u30a3\u30a6\u3067\u30ea\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30b4\u30ec\u30f3\u30dc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021956\u5e74\u304b\u3089\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3068\u30f4\u30a7\u30e9\u30fb\u30b4\u30eb\u30ce\u30b9\u30bf\u30a8\u30f4\u30a1\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021968\u5e74\u306b\u30bd\u30eb\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u304c\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u969b\u3001\u30b9\u30f4\u30e3\u30c8\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30eb\u304c\u63a8\u85a6\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u884c\u304f\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u3066\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30bd\u9023\u56fd\u5185\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u304c\u30011989\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30e2\u30ea\u30b9\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u3066\u611f\u67d3\u6027\u9ac4\u819c\u708e\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:337144783033090843211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Slobodyanik>,
        <http://viaf.org/viaf/337144783033090843211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Slobodyanik.
doremus_artist:af85448a-161d-37b1-bbf0-9171d5126e68
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Ivan A. Alexandre, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 ao\u00fbt 1960, est un auteur, metteur en sc\u00e8ne et journaliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:89816021;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ivan_A._Alexandre>,
        <http://viaf.org/viaf/89816021>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Ivan_A._Alexandre>.
doremus_artist:affc84dd-ceb0-3062-aea3-6e8d5de4084b
owl:sameAs viaf:29728246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29728246>.
doremus_artist:b0472981-d968-31ed-a18b-de7488b4106a
owl:sameAs viaf:100989144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100989144>.
doremus_artist:b0be5162-ebbf-3a21-a247-94a5f61a6d65
owl:sameAs viaf:166518411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166518411>.
doremus_artist:b13222c9-be92-3b0a-a8fe-f774087032aa
owl:sameAs viaf:305942498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305942498>.
doremus_artist:b177dc8d-52ee-3efd-8026-7e99253ce1a9
owl:sameAs viaf:150876692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150876692>.
doremus_artist:b49f7e43-2aa1-37e1-8f89-d39874ee53b4
owl:sameAs viaf:48834353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48834353>.
doremus_artist:b5d68cfb-0475-38f8-b1fd-eb7aa5dd5210
    dbp:birthPlace res:Montpellier;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Pansanel est un guitariste de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 f\u00e9vrier 1952 \u00e0 Montpellier."@fr;
    owl:sameAs viaf:22329666;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Pansanel>,
        <http://viaf.org/viaf/22329666>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ba5b5ad-e704-409d-ba9f-f1c1fdbc2683>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√©rard_Pansanel.
doremus_artist:b692c9f5-610d-3b50-8fab-e9b3f986ce1c
owl:sameAs viaf:4172450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4172450>.
doremus_artist:b7bd6eee-8942-3025-8ff4-0ff3dcca96d3
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Cabourg;
    rdfs:comment
        "Charles Gaston Levad\u00e9 est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 janvier 1869 \u00e0 Paris 9e et mort le 27 octobre 1948 \u00e0 Cabourg.\u00c9l\u00e8ve de Jules Massenet, Grand prix de Rome 1899, il est l'auteur d'\u0153uvres de musique de chambre, de m\u00e9lodies, de musiques religieuses, d'\u0153uvres dramatiques et d'op\u00e9ras comiques. Il a remport\u00e9, \u00e0 son \u00e9poque un tr\u00e8s grand succ\u00e8s.\u2191 Archives num\u00e9ris\u00e9es de l'\u00e9tat civil de Paris, acte de naissance no 9/23/1869, avec mention marginale du d\u00e9c\u00e8s (consult\u00e9 le 6 juin  2012)"@fr;
    owl:sameAs viaf:66652354;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Gaston_Levad\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/66652354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f89bc4b-0a82-465b-ab8b-d0f0ffba2a3f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Op√©ra_Les_H√©r√©tiques.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Gaston_Levad√©.
doremus_artist:b808aa56-62c8-3133-b411-b141f73be1ff
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Falun;
    rdfs:comment
        "Alfv\u00e9n nasceu em Estocolmo, estudou no Conservat\u00f3rio de m\u00fasica de 1887 a 1891, com o violino como seu principal instrumento. Recebe li\u00e7\u00f5es de Lars Zetterquist, teve aulas de composi\u00e7\u00e3o com Johan Lindegren. Tocou violino na Royal Opera de Estocolmo. Morreu em 1960 em Falun (Su\u00e9cia), aos 88 anos."@pt,
        "Giovane studente a Stoccolma, si perfezion\u00f2 nella direzione d'orchestra presso Dresda. Dal 1910 al 1939 fu director musicae presso l'universit\u00e0 di Uppsala. Compose vari Lieder, un poema sinfonico, cinque Sinfonie, tre Rapsodie e undici Cantate, risentendo dello stile tardoromantico tedesco e del descrittivismo paesaggistico di Edvard Grieg e Jean Sibelius. Fu inoltre grande scrittore: pubblic\u00f2 la sua autobiografia dal 1946."@it,
        "Hugo Alfv\u00e9n (ur. 1 maja 1872 w Sztokholmie, zm. 8 maja 1960 w Falun) \u2013 szwedzki kompozytor, dyrygent, skrzypek i malarz. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie utwory na orkiestr\u0119 i fortepian oraz pie\u015bni i utwory kameralne."@pl,
        "Hugo Alfv\u00e9n est un compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois, n\u00e9 \u00e0 Stockholm le 1er mai 1872 et mort \u00e0 Falun le 8 mai 1960. Il est surtout connu pour ses symphonies et ses Rhapsodies su\u00e9doises, dont la premi\u00e8re et c\u00e9l\u00e8bre, Midsommarvaka (Nuit de la Saint-Jean)."@fr,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Aussprache: [\u02cch\u0289\u02d0g\u028a al\u02c8ve\u02d0n], * 1. Mai 1872 in Stockholm; \u2020 8. Mai 1960 in Falun) war ein schwedischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Estocolmo, 1 de mayo de 1872 - Falun, 8 de mayo de 1960) fue un compositor, director de orquesta y violinista sueco. Tambi\u00e9n destac\u00f3 como pintor y escritor."@es,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Stockholm, 1 mei 1872 \u2014 Falun, 8 mei 1960) was een Zweedse componist, dirigent, violist en kunstschilder."@nl,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Swedish: [al\u02c8ve\u02d0n] ; May 1, 1872 \u2013 May 8, 1960) was a Swedish composer, conductor, violinist, and painter."@en,
        "\u0425\u0443\u0301\u0433\u043e \u0410\u043b\u044c\u0432\u0435\u0301\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Hugo Emil Alfv\u00e9n; 1 \u043c\u0430\u044f 1872, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 1960, \u0424\u0430\u043b\u0443\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30f3\uff08Sv-Hugo Alfven.ogg Hugo Emil Alfv\u00e9n, 1872\u5e745\u67081\u65e5 - 1960\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u304a\u3088\u3073\u753b\u5bb6\u3002\u540c\u5e74\u4ee3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30cf\u30f3\u30de\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u80e1\u6208\u00b7\u57c3\u7c73\u5c14\u00b7\u963f\u5c14\u82ac\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aHugo Emil Alfv\u00e9n\uff0c1872\u5e745\u67081\u65e5\uff0d1960\u5e745\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u753b\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u957f\u671f\u5728\u4e4c\u666e\u8428\u62c9\u5927\u5b66\u4efb\u6559\u3002\u963f\u5c14\u82ac\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u5c24\u64c5\u5bf9\u6d77\u666f\u7684\u63cf\u7ed8\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u914d\u5668\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u5e38\u5bcc\u4e8e\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7279\u8272\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u7b2c\u4e00\u745e\u5178\u72c2\u60f3\u66f2\u300a\u4ef2\u590f\u5b88\u591c\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76499194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Alfv\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/76499194>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfven_Kroyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hugo_Alfv√©n.
doremus_artist:b9884484-04d1-34dc-875a-c12b60e1d69e
owl:sameAs viaf:34666602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666602>.
doremus_artist:b9aa18b7-c2bd-3972-8876-a66e52fa7a28
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0628\u064a\u0644\u064a\u062a\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1945 \u0628\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a\u0645\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1986. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u062725\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Ren\u00e9 Belletto (* 11. September 1945 in Lyon, D\u00e9partement Rh\u00f4ne) ist ein franz\u00f6sischer Autor, der durch seine fantastischen Romane bekannt wurde."@de,
        "Ren\u00e9 Belletto (born 1945) is a French writer, and winner of the Prix Femina, 1986, for L'Enfer."@en,
        "Ren\u00e9 Belletto est un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lyon 2e le 11 septembre 1945. Surtout connu pour ses romans policiers, prim\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises, il publie \u00e9galement de la \u00ab litt\u00e9rature blanche \u00bb et fantastique."@fr;
    owl:sameAs viaf:79020129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Belletto>,
        <http://viaf.org/viaf/79020129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ren√©_Belletto.
doremus_artist:b9f2ef81-1850-37ce-bdce-779164b82bc6
    rdfs:comment
        "Henriette Ad\u00e9la\u00efde Villard or Henriette-Ad\u00e9la\u00efde de Villars, known under the stage name of Mlle Beaumesnil (30 August 1748 \u2013 5 October 1813), was a French opera singer and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:17490097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mademoiselle_Beaumesnil>,
        <http://viaf.org/viaf/17490097>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henriette_Beaumesnil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mademoiselle_Beaumesnil.
doremus_artist:bb11dd5f-3246-3ee7-bc95-84da2612606d
owl:sameAs viaf:19674774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19674774>.
doremus_artist:bb54681a-1001-3718-9abf-0d1cc718de89
    rdfs:comment
        "Jacky Mouli\u00e8re, ou Jacques Mouli\u00e8res, est un acteur et chanteur de rock fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1960, n\u00e9 le 15 avril 1944 \u00e0 Villeneuve-le-Roi (Val-de-Marne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:5129612;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacky_Mouli\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/5129612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacky_Mouli√®re.
doremus_artist:bc1eaa29-70c7-3433-aad5-c762039cd085
    rdfs:comment
        "Hugh Aston (also spelled Asseton, Assheton, Ashton, Haston; c. 1485 \u2013 buried 17 November 1558) was an English composer of the early Tudor period. While little of his music survives, he is notable for his innovative keyboard and church music writing. He was also politically active, a mayor, Member of Parliament, and Alderman."@en,
        "Hugh Aston (tambi\u00e9n deletreado Asseton, Assheton, Ashton, Haston; c. 1485 - enterrado el 17 de noviembre de 1558) era un compositor ingl\u00e9s del inicio del periodo Tudor. A pesar de que poco queda de su m\u00fasica, es notable por sus escritos innovadores de m\u00fasica de iglesia y de teclado<ref> Music Fundamentals: A Balanced Approach, Sumy Takesue</ref> .Fue tambi\u00e9n un hombre pol\u00edticamente activo, siendo alcalde, parlamentario, y concejal."@es,
        "Hugh Aston est un compositeur anglais n\u00e9 vers 1485 et mort le 17 novembre 1558. En 1510, Aston \u2014 dont la graphie du nom adopte aussi les formes \u00ab Asseton \u00bb, \u00ab Assheton \u00bb et surtout \u00ab Ashton \u00bb \u2014 obtint son dipl\u00f4me de Bachelor of Music \u00e0 Oxford et devint chef des ch\u0153urs de Saint Mary Newark Hospital College \u00e0 Leicester (entre 1525 et la dissolution de ces ch\u0153urs en 1548)."@fr;
    owl:sameAs viaf:79497376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Aston>,
        <http://viaf.org/viaf/79497376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hugh_Aston.
doremus_artist:bc696d7b-7562-3b86-8eac-9be14d4b05cd
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Evgeny Mikhailovich Belyaev, also written as Yevgeny Belyayev (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432), (Klintsy, September 11, 1926 \u2013 February 21/22, 1994) was a Russian tenor soloist of the Alexandrov Ensemble under Boris Alexandrov. He is remembered in the Soviet Union as the Russian Nightingale  and in the West as one of the definitive singers of Kalinka."@en,
        "Evgueni Mikha\u00eflovitch Belia\u00efev (en russe : \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432), n\u00e9 le 11 septembre 1926 \u00e0 Klintsy, pr\u00e8s de Briansk en URSS et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1994 \u00e0 Moscou en Russie, est un t\u00e9nor sovi\u00e9tique, artiste du peuple de l'URSS (en 1967) et laur\u00e9at du prix d'\u00c9tat de l'URSS (en 1978)."@fr,
        "Jewgienij Michaj\u0142owicz Bielajew, ros. \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432 (ur. 11 wrze\u015bnia 1926 w Kli\u0144cach, zm. 21 lutego 1994 w Moskwie) \u2013 rosyjski \u015bpiewak (tenor), jeden z najbardziej rozpoznawalnych w Rosji i na \u015bwiecie solist\u00f3w Ch\u00f3ru Aleksandrowa."@pl,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0301\u0435\u0432 (1926\u20141994) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1967). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1978)."@ru;
    owl:sameAs viaf:79771032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evgeny_Belyaev>,
        <http://viaf.org/viaf/79771032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Evgeny_Belyaev.
doremus_artist:bcc36a40-baca-366a-ab7e-ea243735c3ce
owl:sameAs viaf:17486180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17486180>.
doremus_artist:bd841a19-a490-3fa2-92b0-724f2f796b8d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "William Southcombe Lloyd Webber (* 11. M\u00e4rz 1914 in London; \u2020 29. Oktober 1982 in London) war ein englischer Kirchenmusiker und Komponist."@de,
        "William Southcombe Lloyd Webber CBE (11 March 1914 \u2013 29 October 1982) was an English organist and composer, achieving some fame as a part of the modern classical music movement yet commercially facing mixed opportunities. Besides his long and prestigious career, composing works ranging from choral pieces to instrumental items and more, he is known for being the father of both fellow composer Andrew Lloyd Webber and virtuoso cellist Julian Lloyd Webber. He also notably served as a teacher, instructing pupils on music theory at the Royal College of Music for a time."@en,
        "William Southcombe Lloyd Webber, n\u00e9 le 11 mars 1914 \u00e0 Londres et mort le 29 octobre 1982, est un organiste et compositeur britannique."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\uff08William Southcombe Lloyd Webber, 1914\u5e743\u670811\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3 \u2013 1982\u5e7410\u670829\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021964\u5e74\u3088\u308a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u7d42\u8eab\u5b66\u9577\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u9577\u3089\u304f\u7121\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30012\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u3068\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u306e\u6d3b\u8e8d\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u518d\u6d6e\u4e0a\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u306e\u300a\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u300b\u306f\u3001\u7236\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u306e\u8ffd\u60bc\u97f3\u697d\u306b\u307b\u304b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u3001ASV\u3084\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30c9\u30b9\u306a\u3069\u3068\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u9332\u97f3\u304c\u76f8\u6b21\u3044\u3067\u3044\u308b\u30022005\u5e74\u306b\u5b97\u6559\u66f2\u300a\u8056\u306a\u308b\u6190\u308c\u307f The Divine Compassion \u300b\u304c\u30a8\u30aa\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30ba\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u3088\u3063\u3066\u5fa9\u6d3b\u3057\u305f\u3002\u300e\u30e8\u30cf\u30cd\u798f\u97f3\u66f8\u300f\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u53d7\u96e3\u306e\u7ae0\u306b\u57fa\u3065\u304f\u3053\u306e\u5927\u4f5c\u306f\u3001\u4e0a\u6f14\u306b95\u5206\u3092\u8981\u3059\u308b\u30022007\u5e74\u306e\u590f\u306b\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u97f3\u697d\u796d\u306e\u8208\u884c\u304c\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:94032860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Lloyd_Webber>,
        <http://viaf.org/viaf/94032860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af178cb7-1790-4a3b-9bdd-7b115911d295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:William_Lloyd_Webber.
doremus_artist:bda41055-7050-3e11-9971-b89692950f41
owl:sameAs viaf:261847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261847>.
doremus_artist:c05836a0-8df9-37dd-b33c-c189a334f3fc
owl:sameAs viaf:49418402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49418402>.
doremus_artist:c0cf2165-11e9-384b-bb18-0de5a955ed84
owl:sameAs viaf:36337993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36337993>.
doremus_artist:c18a1ae8-402d-33b1-81db-e4a5e2623ab4
owl:sameAs viaf:19955368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19955368>.
doremus_artist:c1ce954e-6919-3dd1-bf54-30fbd36c16eb
owl:sameAs viaf:102342164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102342164>.
doremus_artist:c1d63ab0-c8cd-37d4-b657-1d711fc9f6a0
    dbp:birthPlace dbr:Ensisheim;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Le sue composizioni includono lavori per organo, pianoforte, musica da camera e corali. Bo\u00ebllmann era figlio di un farmacista. A nove anni fu ammesso all'\u00c9cole de Musique Classique et Religieuse (Ecole Niedermeyer) a Parigi, dove studi\u00f2 con il direttore Gustave Lef\u00e8vre, e con Eug\u00e8ne Gigout. Bo\u00ebllmann vinse diversi premi come pianista, organista, in fuga e contrappunto, canto fermo e composizione. Dopo il diploma nel 1881, Bo\u00ebllmann was assunto come "'organiste de choeur'" presso la chiesa di St. Vincent de Paul nel decimo distretto a Parigi, e sei anni dopo divenne cantore ed organista titolare, posizione che mantenne fino alla sua morte, avvenuta presumibilmente per tubercolosi nel 1897."""@it,
        "Leon Boellmann (ur. 25 wrze\u015bnia 1862 w Ensisheim w Alzacji, zm. 11 pa\u017adziernika 1897 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Komponowa\u0142 dzie\u0142a na organy, fortepian, pie\u015bni i chora\u0142y ko\u015bcielne."@pl,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann (Ensisheim (Elzas), 25 september 1862 - Parijs, 11 oktober 1897) was een Frans componist en organist. Hij behoorde tot de Frans-Romantische Orgelschool. Hij studeerde aan de Ecole de Musique Classique et Religieuse te Parijs en was aldaar organist van de St Vincent-de-Paul, waar hij beschikte over een fraai romantisch orgel uit 1854, gebouwd door Aristide Cavaill\u00e9-Coll. Tot zijn bekendste werk behoort de Suite gothique, opus 25 uit 1895, vooral vanwege de aansprekende Toccata waarmee dit vierdelige werk eindigt."@nl,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann (Ensishein, de Alsacia, 9 de septiembre de 1862 - Par\u00eds, 11 de octubre de 1897) fue un compositor y organista franc\u00e9s, autor de obras como la Suite Gothique. Hijo de un boticario rural, a los 9 a\u00f1os fue aceptado por su talento musical para estudiar en la \u00c9cole Niedermeyer de Par\u00eds, dedicada a la ense\u00f1anza de m\u00fasica sacra. Uno de sus profesores fue el organista Eug\u00e8ne Gigout, con cuya hija se casar\u00eda m\u00e1s adelante. Tambi\u00e9n fue cr\u00edtico musical, oficio que ejerci\u00f3 con varios pseud\u00f3nimos. Muri\u00f3 en 1897, probablemente por tuberculosis."@es,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann (September 25, 1862 \u2013 October 11, 1897) was a French composer of Alsatian origin, known for a small number of compositions for organ. His best-known composition is Suite gothique (1895), still very much a staple of the organ repertoire, especially its dramatic concluding Toccata."@en,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann zeigte bereits im Kindesalter eine au\u00dfergew\u00f6hnliche musikalische Begabung und wurde 1875 in die \u00c9cole Niedermeyer in Paris aufgenommen. Seine Lehrer dort waren unter anderem Eug\u00e8ne Gigout und Gustave Lef\u00e8vre. Er erhielt in allen F\u00e4chern hervorragende Benotungen und schlie\u00dflich ein Diplom als Organist und Kantor, was ihm seine erste Anstellung als Organist der Chororgel in St. Vincent de Paul in Paris (1881) eintrug."@de,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann, n\u00e9 le 25 septembre 1862 \u00e0 Ensisheim en Alsace, et mort le 11 octobre 1897 \u00e0 Paris, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais. Il a notamment compos\u00e9 la Suite Gothique pour l'orgue, comprenant les c\u00e9l\u00e8bres Pri\u00e8re \u00e0 Notre Dame et Toccata."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. L\u00e9on Bo\u00ebllmann; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1862, \u042d\u043d\u0437\u0438\u0441\u0445\u0430\u0439\u043c, \u042d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441 \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1897, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u044d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u044f. \u0412 1875 \u0433. \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0428\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0443\u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0430, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0437\u044f\u0442\u044f \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u042d\u0436\u0435\u043d \u0416\u0438\u0433\u0443 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0413\u044e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041b\u0435\u0444\u0435\u0432\u0440. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 1881 \u0433., \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0412 1885 \u0433. \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0435\u0444\u0435\u0432\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0441 \u043e\u0431\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430 \u043a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438, \u0438 \u0431\u0435\u0437\u0434\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0438\u0433\u0443 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b 23-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0421 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0416\u0438\u0433\u0443 \u0432 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0416\u0438\u0433\u0443 \u0438 \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c"@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\uff08L\u00e9on Bo\u00ebllmann, 1862\u5e749\u670825\u65e5 - 1897\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u6c72\u3080\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u30aa\u30fc\uff1d\u30e9\u30f3\u770c\u30a8\u30f3\u30b7\u30b9\u30a2\u30a4\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3068\u540c\u3058\u304f\u30cb\u30fc\u30c7\u30eb\u30e1\u30a4\u30a8\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30b8\u30b0\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011881\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306f\u30b5\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\uff1d\u30c9\uff1d\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u7d50\u6838\u306e\u305f\u308135\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u7d44\u66f2 'Suite gothique' \u300b\u4f5c\u54c125\uff08\u306a\u304b\u3067\u3082\u300c\u30c8\u30c3\u30ab\u30fc\u30bf\u300d\u304c\u6709\u540d\uff09\u3084\u300a\u7948\u308a\u300b\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30e9\u304c\u666e\u53ca\u306b\u52aa\u3081\u305f\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u4f5c\u54c140\u306e\u307b\u304b\u3001\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c110\u3084\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c119\u3068\u3044\u3063\u305f\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5275\u4f5c\u306b\u3082\u3059\u3050\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306b\u540c\u3058\u304f\u3001\u6559\u4f1a\u65cb\u6cd5\u3092\u597d\u3093\u3067\u7528\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u83b1\u6602\u00b7\u6ce2\u5c14\u66fc\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aL\u00e9on Bo\u00ebllmann\uff0c1862\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1897\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u4f2f\u57c3\u5c14\u66fc\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u963f\u5c14\u8428\u65af\u5730\u533a\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u5c3c\u5fb7\u8fc8\u5c14\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u5b66\u4e60\u3002\u6bd5\u4e1a\u540e\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u5e76\u5728\u6cd5\u56fd\u5404\u5730\u6f14\u51fa\u30021897\u5e74\u901d\u4e16\u3002\u6ce2\u5c14\u66fc\u7684\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u5723\u6851\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u73b0\u5728\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u4e3a\u7ba1\u98ce\u7434\u800c\u4f5c\u7684\u300a\u54e5\u7279\u7ec4\u66f2\u300b\uff0c\u53e6\u5916\u4ed6\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u66f2\u4e5f\u6709\u8f83\u9ad8\u6c34\u5e73\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54331830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Bo\u00ebllmann>,
        <http://viaf.org/viaf/54331830>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Boellmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:L√©on_Bo√´llmann.
doremus_artist:c221e403-8611-3113-a4df-deb6b367af0a
owl:sameAs viaf:74043227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74043227>.
doremus_artist:c3a04eb8-dd0b-3b19-a3c4-2ceccbe289f8
owl:sameAs viaf:74264723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74264723>.
doremus_artist:c5a44a83-b219-32a1-a4b4-a0271531f2f0
owl:sameAs viaf:107012948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107012948>.
doremus_artist:c5a9dc84-9695-3f6d-901a-11063279b334
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Gouffet (n\u00e9 en 1669 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1729) est un organiste et compositeur fran\u00e7ais.P\u00e8re cordelier (ordre mineur franciscain), il semble avoir consacr\u00e9 sa vie enti\u00e8rement \u00e0 Dieu et \u00e0 la musique. Organiste \u00e0 la communaut\u00e9 franciscaine de Saint-Bonaventure, il aurait compos\u00e9 de nombreuses pi\u00e8ces d'orgue, toutes perdues."@fr;
    owl:sameAs viaf:54345497;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Gouffet>,
        <http://viaf.org/viaf/54345497>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Gouffet.
doremus_artist:c7911996-9dce-3005-906a-82b91ab78d9a
owl:sameAs viaf:74079486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74079486>.
doremus_artist:c8118ed6-fc46-397d-9cad-d4c319552e8d
    dbp:birthPlace dbr:Santiago_del_Estero;
    rdfs:comment
        "Victor Hugo D\u00edaz (ur. 10 sierpnia 1927 w Santiago de Estero, zm. 23 pa\u017adziernika 1977 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ski kompozytor i muzyk, znany zw\u0142aszcza z muzyki tanga z charakterystycznym u\u017cyciem organek."@pl,
        "V\u00edctor Hugo D\u00edaz (August 10, 1927 in Santiago del Estero, Argentina - October 23, 1977 in Buenos Aires, Argentina) was a tango, folklore and jazz harmonicist."@en,
        "V\u00edctor Hugo D\u00edaz (Santiago del Estero, 10 de agosto de 1927 \u2013 Buenos Aires, 23 de octubre de 1977) fue un m\u00fasico argentino int\u00e9rprete de arm\u00f3nica, cultor de la m\u00fasica de ra\u00edz folkl\u00f3rica, del tango y del jazz. De formaci\u00f3n intuitiva, tocaba tambi\u00e9n viol\u00edn, piano y contrabajo. Se inici\u00f3 en la radio de su provincia natal en 1936, y a los veinte a\u00f1os integr\u00f3 como bajista una banda de jazz."@es;
    owl:sameAs viaf:87373178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Hugo_D\u00edaz>,
        <http://viaf.org/viaf/87373178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82570520-a2de-4b86-92fc-566201e7698d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Hugo_D√≠az.
doremus_artist:c8b17481-0278-3363-89a5-f6a3556cf051
owl:sameAs viaf:27354805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27354805>.
doremus_artist:c8bc3a33-d374-3556-a479-94e836201cb9
    dbp:birthPlace dbr:Montfort-sur-Meu;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Matho (* 16. M\u00e4rz 1663 in Montfort-sur-Meu; \u2020 16. M\u00e4rz 1743 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist und S\u00e4nger der Barockzeit. Sein urspr\u00fcnglicher Name war M. F. H. Thomassin Matho, bereits als Kind erregte er Aufmerksamkeit wegen der Qualit\u00e4t seines Gesangs und wurde an den Hof von Versailles gesandt. hier begann er seine Laufbahn als Hofmusiker. 1720 wurde er \u201eMaitre de musique du roi\u201c und war somit f\u00fcr die musikalische Ausbildung des Infanten, dem sp\u00e4teren Ludwig XV. verantwortlich. Fran\u00e7ois Couperin und Jean-Joseph Mouret geh\u00f6rten ebenfalls zu seinen Sch\u00fclern."@de,
        "Jean-Baptiste Matho (16 March 1663 \u2013 16 March 1743) was a French composer of the Baroque era. Born in Montfort-sur-Meu near Rennes, his name was originally M. F. H. Thomassin. As a child, Matho attracted attention for the quality of his singing voice and he was sent to Versailles where he began a career as one of the king's musicians. In 1720, he became Master of the King's Music and was charged with the musical education of the young Louis XV alongside Fran\u00e7ois Couperin and Jean-Joseph Mouret. He wrote several works for the stage, including the trag\u00e9die en musique Arion (1714) as well as ballets and other divertissements."@en,
        "Jean-Baptiste Matho (Montfort-sur-Meu, 6 mars 1663 - Versailles, 16 mars 1743) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e8re baroque. Il \u00e9tait un compositeur tr\u00e8s remarqu\u00e9 \u00e0 la cour de Louis XV. Son \u0153uvre se rapproche de celle de Michel-Richard de Lalande."@fr;
    owl:sameAs viaf:63311973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Matho>,
        <http://viaf.org/viaf/63311973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2673b9da-21e6-4472-9b04-6ccb1912e4c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Matho.
doremus_artist:caf51fa0-07d1-3261-89bc-0e95e419b746
    owl:sameAs viaf:46230445;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46230445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/262a8cc5-a5f3-4f32-a45e-cd86668696fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jakub_Hra.
doremus_artist:cb50b83f-4efc-3829-9ed0-26ae6d65dddc
owl:sameAs viaf:46903567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46903567>.
doremus_artist:cc1214b9-4e89-3d54-b1c2-856c646383a1
owl:sameAs viaf:49541835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49541835>.
doremus_artist:cc81ddf8-5774-33f4-b3a4-c8711a7bb7e9
    dbp:birthPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Vandernoot (Brussel, 2 juni 1927 - Brussel, 6 november 1991) was een Belgisch dirigent."@nl,
        "Andr\u00e9 Vandernoot (born 2 June 1927, Brussels; died 6 November 1991, Brussels) was a Belgian conductor. He studied at the Royal Music Conservatory in Brussels, and later flute and conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik, Vienna. In 1951, he was a prize-winner in a conducting competition in Besan\u00e7on, France. He was the father of actress Alexandra Vandernoot."@en,
        "Andr\u00e9 Vandernoot, n\u00e9 le 2 juin 1927 \u00e0 Bruxelles et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 novembre 1991 dans la m\u00eame ville, est un chef d'orchestre belge. Il est le p\u00e8re d'Alexandra Vandernoot."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0412\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Andr\u00e9 Vandernoot; 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1927, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1951 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0435. \u0421 1954 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441 1958 \u0433. \u0441 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0412 1959\u20141973 \u0433\u0433. \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435, \u0432 1974\u20141975 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1978\u20141979 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0432 \u0425\u0430\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c\u0435, \u0441 1987 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u2014 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438 (RTBF). \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0440"@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\u30eb\u30ce\u30fc\u30c8\uff08Andr\u00e9 Vandernoot, 1927\u5e746\u67082\u65e5 - 1991\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011951\u5e74\u306b\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30678\u4f4d\u5165\u8cde\u3059\u308b\u30021952\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u30011954\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u4e0a\u304c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\uff08\u7df4\u7fd2\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u306f\u30011960\u5e74\u306b\u30e2\u30cd\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308a\u30011974\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1978\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308b\u4e00\u65b9\u30011976\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30d7\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u73fe\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011987\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067RTBF\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1991\u5e74\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17409163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Vandernoot>,
        <http://viaf.org/viaf/17409163>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53c058ec-5193-4fc1-ba14-c668a521c0eb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©_Vandernoot.
doremus_artist:cd34e032-da7d-300c-a6ad-d926e0e786f8
    owl:sameAs viaf:74037554;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74037554>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Julius_Fu√≠k_(composer)>.
doremus_artist:cd642896-10f9-3583-a8d4-56b579d3ab53
    dbp:birthPlace res:Montrouge;
    dbp:deathPlace res:Saint-Laurent;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Golmann (n\u00e9 St\u00e9phane Louis Golmann le 19 septembre 1921 \u00e0 Montrouge (France, et mort le 10 avril 1987 \u00e0 Qu\u00e9bec, au Qu\u00e9bec), est un auteur et chanteur francophone. Il est \u00e9galement traducteur et journaliste."@fr;
    owl:sameAs viaf:14970116;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Golmann>,
        <http://viaf.org/viaf/14970116>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:St√©phane_Golmann.
doremus_artist:cdd67bcc-fe9f-3b1e-8a4e-26320e5212ed
    dbp:birthPlace dbr:Courbevoie;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Vannier (* 1943 in B\u00e9con les Bruy\u00e8res, Courbevoie) ist ein franz\u00f6sischer Musiker, Komponist, Arrangeur und Musikproduzent, der die franz\u00f6sische Pop- und Filmmusik seit den 1970er Jahren u. a. mit Elementen orientalischer Musik beeinflusste. Zu seinen bekanntesten Arrangements z\u00e4hlt das Konzeptalbum Histoire de Melody Nelson (1971) von Serge Gainsbourg. \u00dcberdies trat Vannier als Aquarellmaler und Autor hervor. 1990 ver\u00f6ffentlichte er die Kurzgeschichtensammlung Le club des inconsolables."@de,
        "Jean-Claude Vannier (born 1943) is a French musician, composer and arranger. Vannier has composed music, written lyrics, and produced albums for many singers. Vannier is regarded as an important musician in his native country; music critic Andy Votel noted his Eastern music influences and named him a pop-culture icon of 1970s France, alongside Serge Gainsbourg and Jane Birkin."@en,
        "Jean-Claude Vannier, n\u00e9 en 1943 \u00e0 B\u00e9con les Bruy\u00e8res (Courbevoie), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et arrangeur musical fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34652856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Vannier>,
        <http://viaf.org/viaf/34652856>,
        <https://musicbrainz.org/artist/489cf278-99eb-460b-b272-9fe36f41c729>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Vannier.
doremus_artist:cdf8cf4b-ce0b-3af5-839c-7bff0e5bcea4
owl:sameAs viaf:7148409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7148409>.
doremus_artist:cecde9c0-b788-3788-9f54-8d9aa4bc8035
owl:sameAs viaf:34693754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34693754>.
doremus_artist:cf84ac4b-351e-32b4-bbab-f8519d5ce1f4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Laon;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Louis Perne (Paris, 4 de outubro de 1772 \u2014 Laon, 26 de maio de 1832) foi um music\u00f3logo, cantor, professor, contrabaixista, compositor e historiador franc\u00eas. Iniciou seus estudos de m\u00fasica como menino cantor na Igreja de Saint-Jacques-de-la-Boucherie, e em 1792 foi admitido como tenor na \u00d3pera de Paris, permanecendo nessa posi\u00e7\u00e3o at\u00e9 1799, quando assumiu o contrabaixo na orquestra. Em seguida ingressou como professor de harmonia no Conservat\u00f3rio de Paris, mais tarde assumindo a dire\u00e7\u00e3o da casa. Entre suas obras publicadas se destacam Cours \u00e9l\u00e9mentaire d'harmonie (1823) e Ancienne musique des chansons du ch\u00e2telain de Coucy mise en notation moderne (1830). Deixou poucas composi\u00e7\u00f5es, entre elas uma Fugue \u00e0 trois partes, trois modes, quatre sujets et quatre faces e um Canon \u00e0 sept part"@pt,
        "Fran\u00e7ois-Louis Perne (also known as Fran\u00e7ois Perne; October 4, 1772 \u2013 May 26, 1832), was a French composer and musicographer. He is known both for his writings on the history of music, and also for being a director of the Paris Conservatoire."@en,
        "Fran\u00e7ois-Louis Perne (parfois Fran\u00e7ois Perne), n\u00e9 le 4 octobre 1772 \u00e0 Paris et mort \u00e0 Laon le 26 mai 1832, est un musicographe et compositeur fran\u00e7ais. Il est surtout connu, d\u2019une part pour ses \u00e9crits sur l\u2019histoire de la musique, d\u2019autre part pour avoir dirig\u00e9 le Conservatoire de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:32385201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Louis_Perne>,
        <http://viaf.org/viaf/32385201>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fran√ßois-Louis_Perne.
doremus_artist:cfc72c7c-8d74-3ee2-a061-727c6ff4b403
owl:sameAs viaf:15066313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15066313>.
doremus_artist:d09d51b8-942f-3659-b7b0-eedb8822f0e1
owl:sameAs viaf:61809142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61809142>.
doremus_artist:d24d6ebe-aec5-30c1-bbc8-65d11af0e685
    rdfs:comment
        "Ra\u00fal Alberto Peralta, m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico Ra\u00fal Lavi\u00e9 (Rosario, 22 de agosto de 1937), apodado El Negro, es un cantante de tango y actor argentino."@es,
        "Ra\u00fal Lavi\u00e9 (born August 22, 1937) is an Argentine entertainer prominent in the Tango genre."@en;
    owl:sameAs viaf:59294855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ra\u00fal_Lavi\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/59294855>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ra√∫l_Lavi√©_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ra√∫l_Lavi√©.
doremus_artist:d36b9ce9-4af5-3626-8a7d-82406fb20c87
owl:sameAs viaf:46950854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950854>.
doremus_artist:d36cb50d-e8a1-334a-bef9-a5d9b719aaaa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paran√°,_Entre_R√≠os>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Manuel G\u00e1lvez (* 18. Juli 1882 in Paran\u00e1, Provinz Entre R\u00edos; \u2020 14. November 1962 in Buenos Aires) war ein argentinischer Historiker und Schriftsteller."@de,
        "Manuel G\u00e1lvez (18 July 1882 \u2013 14 November 1962) was an Argentine novelist, poet, essayist, historian and biographer."@en,
        "Manuel G\u00e1lvez (Paran\u00e1, Entre R\u00edos, 18 de julio de 1882 - Buenos Aires, 14 de noviembre de 1962) fue un narrador, poeta, ensayista, historiador y bi\u00f3grafo argentino."@es;
    owl:sameAs viaf:22213019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_G\u00e1lvez>,
        <http://viaf.org/viaf/22213019>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManuelGalvez.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manuel_G√°lvez.
doremus_artist:d3807b48-20f3-35f3-8006-d0171ee04e23
owl:sameAs viaf:55810906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55810906>.
doremus_artist:d4b29377-8259-3e9b-9851-87b6e5f38c59
    rdfs:comment
        "Il \u00e9tait issu d'une famille de musiciens et \u00e9tait fils de Pierre Foucquet et de son \u00e9pouse Anna-Barbe Domballe. Lui-m\u00eame \u00e9pousa C\u00e9cile T\u00e9linge dont il eut six enfants. \u00c0 l'\u00e2ge de 18 ans, il fut nomm\u00e9 organiste de l'\u00e9glise Saint-Honor\u00e9, en remplacement de Charles Piroye, et il obtint par la suite plusieurs postes dans d'importantes \u00e9glises de la capitale : l'abbaye royale de Saint-Victor (qui devait \u00eatre d\u00e9truite lors de la R\u00e9volution), Saint-Eustache, la Chapelle Royale (succ\u00e9dant en 1758 \u00e0 Fran\u00e7ois d'Agincourt), la cath\u00e9drale Notre-Dame en 1761, rempla\u00e7ant Charles-Alexandre Jollage. Vers la fin de sa vie, la maladie le contraignit \u00e0 abandonner ces fonctions mais il continua d'\u00eatre pensionn\u00e9 par le roi."@fr,
        "Pierre-Claude Foucquet (1694 \u2013 13 de febrero de 1772) fue un organista franc\u00e9s y clavecinista. Pierre-Claude Foucquet naci\u00f3 en Par\u00eds, hijo de Pierre Foucquet y Anna-Barbe Domballe. Naci\u00f3 en una familia de m\u00fasicos. A los 18 a\u00f1os, fue nombrado organista en la Iglesia de Saint Honor\u00e9 en Par\u00eds. Tras este nombramiento fue el organista en  : Iglesia de la Abad\u00eda real de San V\u00edctor (destruida durante la Revoluci\u00f3n francesa), el St Eustache, la Chapell royal donde sucedi\u00f3 a Fran\u00e7ois d'Agincourt (1758) y la Catedral de Notre-Dame. Al final de su vida tuvo que renunciar a su nombramiento como organista debido a la enfermedad, pero recibi\u00f3 una pensi\u00f3n por el rey."@es,
        "Pierre-Claude Foucquet (1694 \u2013 February 13, 1772) was a French organist and harpsichordist. Foucquet was born in Paris, the son of Pierre Foucquet and Anna-Barbe Domballe. He was born into a family of musicians. At age 18, he was appointed as the organist at Saint Honor\u00e9 church in Paris. Following this appointment he was the organist in several important churches: the Royal Abbey of St Victor (destroyed during the French Revolution), the St Eustache church, the Chapel Royal where he succeeded Fran\u00e7ois d'Agincourt (1758), and the Notre-Dame Cathedral. At the end of his life he had to resign his appointment as organist due to illness, but was given a pension by the King."@en;
    owl:sameAs viaf:74118734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Claude_Foucquet>,
        <http://viaf.org/viaf/74118734>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Claude_Foucquet.
doremus_artist:d634cddd-8571-3bcc-aba1-026fa86e706a
owl:sameAs viaf:76597628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76597628>.
doremus_artist:d66205c7-d433-3458-8ca8-4a339a78d746
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Micheline Coulombe Saint-Marcoux (* 9. August 1938 in Notre-Dame-de-la-Dor\u00e9, Qu\u00e9bec; \u2020 2. Februar 1985 in Montreal) war eine kanadische Komponistin. Coulombe Saint-Marcoux studierte von 1956 bis 1958 Klavier und Harmonielehre bei Fran\u00e7ois Brassard und von 1960 bis 1963 Klavier bei Yvonne Hubert, Musiktheorie bei Fran\u00e7oise Aubut und Komposition bei Claude Champagne an der \u00c9cole Vincent-d'Indy. Danach war sie Sch\u00fclerin von Gilles Tremblay und Clermont P\u00e9pin."@de,
        "Micheline Coulombe Saint-Marcoux (9 August 1938 \u2013 2 February 1985) was a Canadian composer and music educator who played an important role in the contemporary classical music scene of Canada and France from the late 1960s through the mid-1980s. An associate of the Canadian Music Centre, she was commissioned to write works by the Montreal Symphony Orchestra, the Canadian Broadcast Corporation, and the Quebec Contemporary Music Society."@en,
        "Micheline Coulombe Saint-Marcoux (9 ao\u00fbt 1938, Notre-Dame-de-la-Dor\u00e9, Qu\u00e9bec, Canada - 2 f\u00e9vrier 1985, Montr\u00e9al, Canada \u00e0 l'\u00e2ge de 46 ans) \u00e9tait une compositrice de musique \u00e9lectroacoustique. Micheline Coulombe Saint-Marcoux est n\u00e9e \u00e0 Notre-Dame-de-la-Dor\u00e9, dans la r\u00e9gion du Lac Saint-Jean, au Qu\u00e9bec, le 9 ao\u00fbt 1938. Son enfance tout pr\u00e8s de la nature, et la maison familiale o\u00f9 l'on chantait toujours, vont marquer sa mani\u00e8re d'explorer la voix (Arksalalart\u00f4q) et d'\u00e9voquer les paysages naturels (Mousti\u00e8res) dans ses derni\u00e8res \u0153uvres \u00e9lectroacoustiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:104008879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Micheline_Coulombe_Saint-Marcoux>,
        <http://viaf.org/viaf/104008879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Micheline_Coulombe_Saint-Marcoux.
doremus_artist:d7b6c8af-a8e5-3450-8898-01f78791b37e
owl:sameAs viaf:7574132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7574132>.
doremus_artist:d93590c0-e19f-399b-a5da-f910ddd0b925
owl:sameAs viaf:10116112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10116112>.
doremus_artist:d9660ee3-a8f1-31ff-bcc7-0ef0242f174f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Direttore del Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, scrisse innumerevoli commedie di successo, tra cui La piccola citt\u00e0 (1801), Un gioco della sorte o le marionette (1806) e La casa in lotteria (1817). La sua commedia Encore des M\u00e9nechmes (1791) fu tradotta in tedesco da Friedrich Schiller con il titolo Der Neffe als Onkle."@it,
        "Louis-Beno\u00eet Picard (* 19. Juli 1769 in Paris, Frankreich; \u2020 31. Dezember 1828 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker. Beno\u00eet dichtete schon mit 20 Jahren f\u00fcr die B\u00fchne, machte sich aber erst 1797 durch das Lustspiel M\u00e9diocre et rampant (von Friedrich Schiller bearbeitet unter dem Titel Der Parasit) einen Namen. Er trat selbst als Schauspieler auf und wurde 1801 Direktor des Th\u00e9\u00e2tre Louvois. 1807 entsagte er der B\u00fchne, wurde Mitglied der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise und Direktor der kaiserlichen Akademie der Musik (Pariser Oper), \u00fcbernahm 1816 das Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, legte aber 1821 die Direktion nieder."@de,
        "Louis-Beno\u00eet Picard (29 July 1769 in Paris \u2013 31 December 1828 in Paris) was a French playwright actor, novelist, poet and music director."@en,
        "Louis-Beno\u00eet Picard est un acteur, dramaturge et directeur de troupe fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 juillet 1769 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 31 d\u00e9cembre 1828."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438-\u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Louis-Beno\u00eet Picard, 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1769 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1828) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043e 80 \u043f\u044c\u0435\u0441. \u041f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440 \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0437 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0421\u043a\u0440\u0438\u0431\u0443. \u0411\u044b\u043b \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u0445 \u00abM\u00e9diocre et rampant\u00bb (\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u00bb; \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430\u044f \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430 \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0430 \u00abEncore des Menechmes\u00bb, 1791 \u0433., \u043f\u043e\u0434 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435\u043c \u00abNeffe als Onkel\u00bb). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0443 \u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438, \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0443\u043c\u043d\u043e: \u00abLa petite ville\u00bb, \u00abMonsieur Masard\u00bb, \u00abLes Marionnettes\u00bb, \u00abLes deux Philiberts\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u00abTh\u00e9\u00e2tre P.\u00bb (3 \u0438\u0437\u0434., 1879) \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b, \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b"@ru;
    owl:sameAs viaf:54241283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Beno\u00eet_Picard>,
        <http://viaf.org/viaf/54241283>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Beno√Æt_Picard_(1769-_1828)_par_Jamont_d‚Äôapr√®s_Crigner_2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis-Beno√Æt_Picard.
doremus_artist:d973ae9d-43f4-30e3-b483-8e6ebcc70aeb
    dbp:birthPlace dbr:Kissidougou;
    rdfs:comment
        "Mory Kant\u00e9 (29 de mar\u00e7o de 1950, Kissidougou , Guin\u00e9 ) \u00e9 um vocalista e tocador de kora."@pt,
        "Mory Kant\u00e9 (Kissidougou, 29 maart 1950) is een zanger en griot afkomstig uit Guinee. Hij is vooral bekend van de hit Y\u00e9k\u00e9 y\u00e9k\u00e9 uit 1987. Mory Kant\u00e9's grootvader van moeders kant was een spiritueel leider in de regio waar de stam van Mory Kant\u00e9 woonde, de grensregio tussen Mali en Guinee. Hij gaf zijn kleinkind zijn naam Mory mee. De vader van Mory Kant\u00e9, El Hadj Djelifode, was stamhoofd van de griots. Mory Kant\u00e9 was een van de 38 kinderen van El Hadj Djelifode, die 109 jaar zou zijn geworden."@nl,
        """Mory Kant\u00e9 (born 29 March 1950) is a Guinean vocalist and player of the kora harp. He is best known internationally for his 1987 hit song "Y\u00e9 k\u00e9 y\u00e9 k\u00e9", which reached number-one in Belgium, Finland, the Netherlands, and Spain."""@en,
        """Mory Kant\u00e9 (ur. 29 marca 1950, Kissidougou, Gwinea) - wokalista i muzyk graj\u0105cy na instrumencie Kora. Popularno\u015b\u0107 Kant\u00e9 zawdzi\u0119cza przebojowi z roku 1987 pt: "Y\u00e9 k\u00e9 y\u00e9 k\u00e9"."""@pl,
        "Mory Kant\u00e9 [m\u0254\u02c8\u0280i k\u0251\u0303\u02c8te] (* 29. M\u00e4rz 1950 in Albadania bei Kissidougou) ist ein guineischer Griot-Musiker."@de,
        "Mory Kant\u00e9, n\u00e9 le 29 mars 1950 \u00e0 Albadariya, est un chanteur et musicien guin\u00e9en. Il est connu pour son tube Y\u00e9k\u00e9 y\u00e9k\u00e9 en 1988."@fr,
        "\u041c\u043e\u0301\u0440\u0438 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Mory Kant\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950) \u2014 \u0433\u0432\u0438\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1988 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0443\u0441 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abY\u00e9 k\u00e9 y\u00e9 k\u00e9\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 (1 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, 2 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, 5-\u0435 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, 10-\u0435 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438, 12-\u0435 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0438 29-\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19865757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mory_Kant\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/19865757>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mory_Kant√©.
doremus_artist:d9a0e764-6804-3026-9511-5eba03e9e57b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2015)"@ar,
        "Fran\u00e7oise Hardy (Parijs, 17 januari 1944) is een Franse zangeres en actrice."@nl,
        "Fran\u00e7oise Hardy (Paris, 17 de Janeiro de 1944) \u00e9 uma cantora e compositora francesa, bastante popular principalmente durante os anos 1960, tornando-se uma das principais representantes do Y\u00e9-Y\u00e9 franc\u00eas."@pt,
        "Fran\u00e7oise Hardy, n\u00e9e le 17 janvier 1944 \u00e0 Paris, est une chanteuse fran\u00e7aise. Auteur-compositeur-interpr\u00e8te, elle d\u00e9bute dans le monde musical \u00e0 18 ans et rencontre un succ\u00e8s imm\u00e9diat. Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre produite pendant six ann\u00e9es sur sc\u00e8ne, elle abandonne cet aspect du m\u00e9tier et, depuis, poursuit une carri\u00e8re essentiellement discographique. Sur des m\u00e9lodies m\u00e9lancoliques qu\u2019elle affectionne, le r\u00e9pertoire de Fran\u00e7oise Hardy est en grande partie le reflet des doutes, des interrogations et de l\u2019anxi\u00e9t\u00e9 que suscitent en elle les tourments des relations sentimentales et de la nostalgie en g\u00e9n\u00e9ral."@fr,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (* 17. Januar 1944 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Y\u00e9y\u00e9- und Schlagers\u00e4ngerin, Texterin, Komponistin und Filmschauspielerin."@de,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (French: [f\u0281\u0251\u0303.swa\u02d0z a\u0281.di]; born 17 January 1944) is a French singer and actress. Hardy is a popular figure in music and fashion."@en,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (Par\u00eds, 17 de enero de 1944), cantautora, modelo y actriz francesa. Fue la primera cantante pop francesa famosa y es una de las cantantes franc\u00f3fonas m\u00e1s conocidas."@es,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (ur. 17 stycznia 1944 r. w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka, kompozytorka i autorka tekst\u00f3w, aktorka. Odnios\u0142a sukces w 1962 piosenk\u0105 Tous les gar\u00e7ons et les filles. Wkr\u00f3tce przerwa\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 koncertow\u0105, skupiaj\u0105c si\u0119 na kompozycjach i nagraniach p\u0142ytowych. Wsp\u00f3\u0142pracuje artystycznie ze swoim m\u0119\u017cem Jacques'em Dutronc i synem Thomasem."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301\u0437\u0430 \u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u0301\u043d \u0410\u0440\u0434\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Fran\u00e7oise Madeleine Hardy [f\u0281\u0251\u0303swaz a\u0281\u02c8di]; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433. \u0410\u0440\u0434\u0438 \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u043e\u0434\u044b \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30a2\u30eb\u30c7\u30a3(Fran\u00e7oise Hardy 1944\u5e741\u670817\u65e5-)\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u306b\u30a4\u30a8\u30a4\u30a8\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u767b\u5834\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u4e16\u754c\u306e\u5973\u6027\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u304d\u305f\u3002\u592b\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u4ff3\u512a\u3067\u3082\u3042\u308b\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30c8\u30ed\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104817455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Hardy>,
        <http://viaf.org/viaf/104817455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2a79d20-1304-47fd-a998-b4fe1ec78373>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francoise_Hardy_(1969).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fran√ßoise_Hardy.
doremus_artist:daa8772f-c77f-324c-b4aa-eb6d99aac2af
    dbp:birthPlace dbr:Fr√Ωdek-M√≠stek;
    rdfs:comment
        "Ivo Kahanek (born 1979) is a Czech pianist. He won the Prague Spring International Music Competition in 2004 and gained awards at other leading international piano competitions (Maria Canals Piano Competition in Barcelona, Vendome Prize in Vienna, Fryderyk Chopin International Piano Competition in Marienbad, Concertino Praga). After his successful debuts at Beethovenfest in Bonn and the Prague Spring Festival he was invited by the BBC to perform at the BBC Proms with the BBC Symphony Orchestra under its chief-conductor Ji\u0159\u00ed B\u011blohl\u00e1vek. He also performs regularly with the Czech Philharmonic Orchestra and its chief-conductor Zden\u011bk M\u00e1cal and has played with WDR Orchestra Cologne, Czech Radio Symphony Orchestra and many others."@en,
        "Ivo Kahanek (n\u00e9 en 1979) est un pianiste tch\u00e8que."@fr;
    owl:sameAs viaf:51487241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivo_Kah\u00e1nek>,
        <http://viaf.org/viaf/51487241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivo_Kah√°nek.
doremus_artist:daf8f32f-8423-39c7-8b2d-7b78c876d100
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Petr Vronsk\u00fd (born 1946) is a Czech conductor. From 1983-1991 he conducted the Brno Philharmonic Orchestra. He currently conducts the Moravian Philharmonic."@en,
        "\u041f\u0435\u0442\u0440 \u0412\u0440\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Petr Vronsk\u00fd; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u041f\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441 \u041a\u043b\u0438\u043c\u0430, \u0411\u043e\u0433\u0443\u043c\u0438\u0440 \u041b\u0438\u0448\u043a\u0430 \u0438 \u0418\u043d\u0434\u0440\u0436\u0438\u0445 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041f\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0441 1974 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0423\u0441\u0442\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0431\u0435\u043c. \u0421 1978 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0440\u043d\u043e, \u0432 1983\u20141991 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 2002\u20142004 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u041e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435. \u0421 2005 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440."@ru,
        "\u30da\u30c8\u30eb\u30fb\u30f4\u30ed\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Petr Vronsk\u00fd, 1946\u5e743\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5127755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petr_Vronsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/5127755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Petr_Vronsk√Ω.
doremus_artist:db121d3c-0339-36eb-aa59-ac82b7388016
    rdfs:comment
        "Carlos Pati\u00f1o (Cuenca 1600 - Madrid 5 de septiembre 1675) fue un compositor espa\u00f1ol del per\u00edodo Barroco, nacido en el pueblo conquense de Santa Mar\u00eda del Campo de Rus."@es,
        "Carlos Pati\u00f1o (Cuenca 1600\u2013Madrid 5 September 1675) was a Spanish Baroque composer. Pati\u00f1o was a choirboy at Seville Cathedral where he studied with Alonso Lobo. He married in 1622 but his wife's death in 1625 led to his entry into the priesthood. In March 1628 he became maestro de capilla of the Real Monasterio de la Encarnaci\u00f3n, Madrid, where he succeeded Gabriel D\u00edaz Bess\u00f3n (1590\u20131638). On 1 January 1634 Pati\u00f1o succeeded Mateo Romero as maestro de capilla in the royal chapel. He was the first maestro of the capilla real, formerly the Flemish chapel, to be born in Spain. In 1660 his request for retirement was denied, but he was provided with two assistants."@en,
        "Carlos Pati\u00f1o (Santa Mar\u00eda del Campo Rus (Cuenca), 1600 \u2013 Madrid, 15 september 1675) is een Spaanse componist, kapelmeester en organist."@nl,
        "Carlos Pati\u00f1o (n\u00e9 en 1600 \u00e0 Santa Mar\u00eda del Campo Rus (Cuenca) - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Madrid, le 15 septembre 1675) est un compositeur polyphoniste espagnol, chef d'orchestre et organiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:64206813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Pati\u00f1o>,
        <http://viaf.org/viaf/64206813>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e86d5faa-69e2-48c2-9a89-b3b3aa933372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlos_Pati√±o.
doremus_artist:db85b277-9bbe-36c8-a9e9-090edc39c4a6
owl:sameAs viaf:235167626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/235167626>.
doremus_artist:db8e4de8-165e-3cd0-9789-76927a012ebb
owl:sameAs viaf:14829309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14829309>.
doremus_artist:dc48f249-83ce-3214-bb57-a42fd4d962c9
owl:sameAs viaf:44611002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44611002>.
doremus_artist:dd1d3e5f-ad64-3190-9d4b-b33020cc8618
    owl:sameAs viaf:192452224;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192452224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1416bf88-640d-42a7-bf84-24176905f4f2>.
doremus_artist:dd930c6c-7215-35b1-8af2-52ec2dcec929
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Girolamo Dalla Casa (also known as Hieronymo de Udene, died 1601) was an Italian composer, instrumentalist, and writer of the late Renaissance. He was a member of the Venetian School, and was perhaps more famous and influential as a performer than as a composer. Dalla Casa was a virtuoso player of the cornett, which he described as 'the most excellent of all the wind instruments ... because it mimics the human voice better than the other instruments do' (, 1:A2 verso)."@en,
        "Girolamo Dalla Casa (\u2020 1601) war ein italienischer Komponist, Instrumentalist und Musikschriftsteller der Sp\u00e4trenaissance. Er geh\u00f6rte der Venezianischen Schule an."@de,
        "\u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u0434\u0430\u043b\u043b\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0430 (\u0438\u0442. Girolamo Dalla Casa, \u0443\u043c. 1601 \u0433. \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:10032902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Dalla_Casa>,
        <http://viaf.org/viaf/10032902>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Girolamo_Dalla_Casa.
doremus_artist:dfb4c313-db68-3408-baef-3ce4b3b03039
owl:sameAs viaf:92417992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92417992>.
doremus_artist:dfb80fed-fc56-3e89-8ec1-4f82f3e801d8
    rdfs:comment
        "Philippe Barraqu\u00e9 est un musicologue et musicoth\u00e9rapeute fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Roubaix le 6 mars 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:85328194;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Barraqu\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/85328194>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Barraqu√©.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Barraqu√©.
doremus_artist:e09cf09c-d08b-3263-9ee3-3a9d292ae146
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/M√∂lln,_Schleswig-Holstein>;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Johann Gottfried M\u00fcthel (* 17. Januar 1728 in M\u00f6lln, Lauenburg; \u2020 14. Juli 1788 in Riga) war ein deutscher Cembalist, Organist und Komponist."@de,
        "Johann Gottfried M\u00fcthel (January 17, 1728 \u2013 July 14, 1788) was a German composer and noted keyboard virtuoso. Along with C.P.E. Bach, he represented the Sturm und Drang style of composition. As far as is known, he was the first to use the term fortepiano in a published work, in the title of his Duetto f\u00fcr 2 Clavier, 2 Fl\u00fcgel, oder 2 Fortepiano (1771), which reflects the rising popularity of the instrument at that time."@en,
        "Johann Gottfried M\u00fcthel (M\u00f6lln, 17 de enero de 1728-Bienenhof, 14 de julio de 1788) fue un compositor alem\u00e1n del movimiento Sturm und Drang. M\u00fcthel tambi\u00e9n fue famoso en su \u00e9poca como int\u00e9rprete de teclado. Su obra Duetto f\u00fcr 2 Clavier, 2 Fl\u00fcgel, oder 2 Fortepiano (1771) est\u00e1 considerada como la primera obra compuesta para piano, lo que refleja la creciente popularidad de este instrumento en tal fecha."@es,
        "Johann Gottfried M\u00fcthel \u00e9tait un compositeur, claveciniste et organiste allemand n\u00e9 le 17 janvier 1728 \u00e0 M\u00f6lln dans le duch\u00e9 de Lauenburg (actuel land du Schleswig-Holstein) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 juillet 1788 (\u00e0 60 ans) \u00e0 Bienenhof (aujourd'hui appel\u00e9 Bi\u0161umui\u017ea, un faubourg de Riga en Lettonie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:27258455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottfried_M\u00fcthel>,
        <http://viaf.org/viaf/27258455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f2988af-7869-4d11-a68d-b7b6cbb69796>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Muethel2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Gottfried_M√ºthel.
doremus_artist:e2551a30-8015-3f6d-b30e-feaf4a911268
owl:sameAs viaf:34649875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649875>.
doremus_artist:e2c09b5d-3415-3ac4-bdb5-1a04cabada86
owl:sameAs viaf:305143957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305143957>.
doremus_artist:e2f6fc05-3bb5-3197-95c0-7e8972e54fe3
owl:sameAs viaf:103191792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103191792>.
doremus_artist:e3a3a166-cde9-3b4b-a056-6334fe4848e2
owl:sameAs viaf:5057768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5057768>.
doremus_artist:e51498bf-cd09-376c-aa48-70dd743ae435
owl:sameAs viaf:232229563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232229563>.
doremus_artist:e61a681f-e7f7-39c3-a924-fc8587c7e7c8
owl:sameAs viaf:39698506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39698506>.
doremus_artist:e6b0f1f9-6ce1-3c50-b6bd-de6565491bc0
owl:sameAs viaf:7599599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599599>.
doremus_artist:e6e22fda-a8b1-397c-941b-52376e9ad03a
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Luks (n\u00e9 le 14 novembre 1970 \u00e0 Rakovn\u00edk) est un claveciniste, corniste, chef d'orchestre, musicologue et p\u00e9dagogue tch\u00e8que, qui depuis 1995 est principalement actif dans le domaine du mouvement baroqueux."@fr;
    owl:sameAs viaf:44589831;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Luks>,
        <http://viaf.org/viaf/44589831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:V√°clav_Luks.
doremus_artist:e710fb80-36cf-3bb5-943b-3c5a0f6d5dc7
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Louis Rampal (* 7. Januar 1922 in Marseille; \u2020 20. Mai 2000 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Hochschullehrer. Er gilt als einer der bedeutendsten Fl\u00f6tisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Jean-Pierre Louis Rampal (7 January 1922 \u2013 20 May 2000) was a French flautist. He has been personally \"credited with returning to the flute the popularity as a solo classical instrument it had not held since the 18th century.\""@en,
        "Jean-Pierre Louis Rampal (Marseille, 7 de janeiro de 1922 \u2014 Paris, 20 de maio de 2000) foi um celebrado flautista franc\u00eas. A ele foi pessoalmente atribu\u00eddo o retorno da popularidade da flauta, como instrumento cl\u00e1ssico solo, a um n\u00edvel in\u00e9dito, desde o s\u00e9culo XVIII. Andr\u00e9 Jolivet e Francis Poulenc compuseram trabalhos para ele. A autobiografia de Rampal - Music, My Love - foi publicada em 1989."@pt,
        "Jean-Pierre Rampal (Marseille, 7 januari 1922 \u2013 Parijs, 20 mei 2000) was een wereldberoemd Frans fluitist."@nl,
        "Jean-Pierre Rampal (n. 7 de enero de 1922, Marsella - \u2020 20 de mayo de 2000) fue un flautista franc\u00e9s y ha sido reconocido por devolver a la flauta su popularidad como instrumento cl\u00e1sico solista, popularidad que no ten\u00eda desde el siglo XVIII."@es,
        "Jean-Pierre Rampal (ur. 7 stycznia 1922 w Marsylii, zm. 20 maja 2000 w Pary\u017cu) \u2013 francuski flecista. Jeden z najwybitniejszych wirtuoz\u00f3w tego instrumentu w XX wieku."@pl,
        "Jean-Pierre RampalFichier:Jean Pierre Rampal 1969.jpg Jean-Pierre Rampal Jean-Pierre Rampal, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 7 janvier 1922 et mort \u00e0 Paris le 20 mai 2000, est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0420\u0430\u043c\u043f\u0430\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jean-Pierre Rampal; 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1922, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 2000, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0631\u0627\u0645\u0628\u0627\u0644 (7 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1922\u0645 \u2013 20 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 2000\u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0641\u0644\u0648\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0646\u064f\u0633\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0634\u062e\u0635\u064a\u064b\u0627 \"\u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a \u0643\u0623\u062f\u0627\u0629 \u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0645 \u064a\u062d\u062a\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631.\""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\uff08Jean-Pierre Rampal, 1922\u5e741\u67087\u65e5 - 2000\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u5c1a-\u76ae\u723e\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u96f7\u6ce2\u723e(Jean-Pierre Louis Rampal\uff0c1922\u5e741\u67087\u65e5\uff0d2000\u5e745\u670820\u65e5)\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u8457\u540d\u7684\u6cd5\u570b\u9577\u7b1b\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u83ef\u76db\u9813\u90f5\u5831\u8a55\u70ba\u300c\u91cd\u65b0\u628a\u9577\u7b1b\u753118\u4e16\u7d00\u8d77\u8b8a\u70ba\u73fe\u4eca\u53d7\u6b61\u8fce\u7368\u594f\u6a02\u5668\u7684\u6f14\u594f\u8005\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51876412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Rampal>,
        <http://viaf.org/viaf/51876412>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4deb8a6c-38f1-47d6-9e75-ada1add9dd65>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Pierre_Rampal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Rampal.
doremus_artist:e7e750d0-3d19-38a7-9a61-3a57587de30f
    dbp:birthPlace dbr:Lebedyan;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Constantin Nikola\u00efevitch Igoumnov (en russe : \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u043c\u043d\u043e\u0432) est un pianiste russe n\u00e9 le 1er mai 1873 \u00e0 Lebedian, actuellement dans oblast de Lipetsk, et mort le 24 mars 1948 \u00e0 Moscou."@fr,
        "Konstantin Nicolayevich Igumnov (Russian: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u0301\u043c\u043d\u043e\u0432; May 1 [O.S. April 19], 1873, Lebedyan, Tambov Governorate, \u2013 March 24, 1948) was a Russian pianist and the teacher of many Russian pianists."@en,
        "Konstantin Nikolajewitsch Igumnow (russisch \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u043c\u043d\u043e\u0432, * 19. Apriljul./ 1. Mai 1873greg. in Lebedjan; \u2020 24. M\u00e4rz 1948 in Moskau) war ein russischer Komponist und Klaviervirtuose. Igumnow studierte am Moskauer Konservatorium und war Klaviersch\u00fcler von Anton Rubinstein und Christian Georg Paul Pabst. 1899 wurde er Professor am Moskauer Konservatorium, das er 1924 bis 1929 als Direktor leitete. Im Februar 1910 nahm er sechs Klavierst\u00fccke f\u00fcr das Reproduktionsklavier Welte-Mignon auf."@de,
        "Konstantin Niko\u0142ajewicz Igumnow (ros. \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u0301\u043c\u043d\u043e\u0432, ur. 1873, zm. 24 marca 1948) - rosyjski pianista i pedagog. Laureat Nagrody Stalinowskiej (1946). Doktor Sztuki (1940). Ludowy Artysta ZSRR (1946). Odznaczony Orderem Lenina (1945). Profesor Konserwatorium Moskiewskiego. Za\u0142o\u017cyciel \u015bwiatowej szko\u0142y pianistycznej, nazwanej p\u00f3\u017aniej szko\u0142\u0105 Igumnowa. Jego nauczycielem by\u0142 Niko\u0142aj Zwieriew, u kt\u00f3rego pobiera\u0142 lekcje gry na fortepianie. Uko\u0144czy\u0142 Konserwatorium Moskiewskie w 1894 ze z\u0142otym medalem. Bra\u0142 udzia\u0142 w 1895 w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym imienia A. Rubinsteina w Berlinie, gdzie otrzyma\u0142 wyr\u00f3\u017cnienie. W latach 1896\u201398 wyk\u0142ada\u0142 w Konserwatorium w Tyflisie, a w latach 1899\u20131948 w Konserwatorium Moskiewskim. Jego uczniami byli m.in. Lew Oborin, Marija Grinberg"@pl,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u0301\u043c\u043d\u043e\u0432 (1873 \u2014 1948) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1946). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946). \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (1940)."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a4\u30b0\u30fc\u30e0\u30ce\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u043c\u043d\u043e\u0432 ; Konstantin Nikolayevich Igumnov, 1873\u5e745\u67081\u65e5 \u30bf\u30f3\u30dc\u30d5\u5dde\u30ea\u30a7\u30d9\u30b8\u30e3\u30ca - 1948\u5e745\u670824\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37183314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Igumnov>,
        <http://viaf.org/viaf/37183314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Konstantin_Igumnov.
doremus_artist:e8464020-27de-36e5-a86e-4a0b633e23fa
    owl:sameAs viaf:10036013;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fef696d-cc6b-4d6b-aafc-ed3c1290f8ed>.
doremus_artist:e8511ab5-2db8-3f8e-9fd6-694288c7bfac
    dbp:birthPlace dbr:Burgos;
    dbp:deathPlace dbr:Pamplona;
    rdfs:comment
        "Rafael Fruhbeck de Burgos (ur. 15 wrze\u015bnia 1933, zm. 11 czerwca 2014) \u2013 hiszpa\u0144ski dyrygent i kompozytor niemieckiego pochodzenia. W swej wieloletniej karierze wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 jako dyrygent lub dyrektor artystyczny z wieloma orkiestrami Europy i \u015bwiata. By\u0142 mi\u0119dzy innymi dyrygentem Orkiestry Symfonicznej w Bilbao, Hiszpa\u0144skiej Orkiestry Narodowej, Orkiestry Filadelfijskiej, japo\u0144skiej Orkiestry Symfonicznej Yomiuri Nippon, w\u0142oskiej Narodowej Orkiestry Symfonicznej RAI czy Filharmonii Drezde\u0144skiej. W ostatnich latach przed \u015bmierci\u0105 by\u0142 dyrygentem Du\u0144skiej Narodowej Orkiestry Symfonicznej."@pl,
        "Rafael Fr\u00fchbeck (* 15. September 1933 in Burgos; \u2020 11. Juni 2014 in Pamplona), bekannt unter seinem K\u00fcnstlernamen Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, war ein spanischer Dirigent deutscher Herkunft. Beide Eltern waren Deutsche."@de,
        "Rafael Fr\u00fchbeck Fr\u00fchbeck, conocido por el sobrenombre art\u00edstico de Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (Burgos, 15 de septiembre de 1933 - Pamplona, 11 de junio de 2014), fue un director de orquesta espa\u00f1ol, de padres alemanes. Desde 2006 fue titular de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Dresde (Alemania), y de la Orchestra Sinfonica Nazionale della RAI de Tur\u00edn (Italia). Fr\u00fchbeck de Burgos falleci\u00f3 el 11 de junio de 2014 a causa del c\u00e1ncer que padec\u00eda. Destacan en su trayectoria los siguientes cargos o nombramientos:"@es,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (Burgos, 15 de setembro de 1933-Pamplona, 11 de junho de 2014) foi um compositor, maestro e director de orquestra espanhol. Os seus pais eram da Alemanha. Desde 2006 at\u00e9 sua morte, foi titular da Orquestra Filarm\u00f4nica de Dresden, Alemanha, e da RAI National Symphony Orchestra de Turin, It\u00e1lia. Fr\u00fchbeck nasceu em Burgos, Espanha e estudou violino, piano e composi\u00e7\u00e3o nos conservat\u00f3rios de Bilbao e de Madrid. Formou-se cum laude na Musikhochschule de Munique, na condu\u00e7\u00e3o ganhou o Pr\u00eamio Richard Strauss."@pt,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (Burgos, 15 september 1933 \u2013 Pamplona, 11 juni 2014) was een Spaanse dirigent van Duitse afkomst. Hij studeerde rechten, maar ook viool, piano en compositie in Bilbao, Madrid en aan de Musikhochschule in M\u00fcnchen. Hij gaf onder meer leiding aan het Nationaal Orkest van Spanje (1962\u20131978). Fr\u00fchbeck de Burgos was als chef verbonden aan orkesten in Berlijn, Montreal en Wenen (Symfoniker). Verder was hij ook directeur van de Duitse Opera in Berlijn (1992-1997). In zijn geboortestad Burgos stond hij aan wieg van het jaarlijkse Muziekfestival. In het seizoen 2012/13 was hij chefdirigent van het Deens Nationaal Symfonie Orkest. Deze positie moest hij in juni 2014 om gezondheidsredenen opgeven. Enkele dagen later stierf hij aan kanker."@nl,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (born Rafael Fr\u00fchbeck; 15 September 1933, Burgos, Spain \u2013 11 June 2014, Pamplona, Spain) was a Spanish conductor and composer."@en,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, n\u00e9 le 15 septembre 1933 \u00e0 Burgos et mort le 11 juin 2014 (\u00e0 80 ans), \u00e0 Pampelune, est un chef d'orchestre espagnol."@fr,
        "\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u0301\u043b\u044c \u0424\u0440\u044e\u0301\u0431\u0435\u043a \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0301\u0440\u0433\u043e\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0411\u0443\u0440\u0433\u043e\u0441 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\uff08Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, 1933\u5e749\u670815\u65e5 - 2014\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\uff08\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u304c\u540d\u3001\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u304c\u59d3\uff09\u3067\u3001\u30c7\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u306f\u300c\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\uff08\u51fa\u8eab\uff09\u306e\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u3042\u308b\u3002\u7236\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u3067\u3001\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3082\u4e21\u56fd\u306b\u307e\u305f\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u3068\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u512a\u7b49\u3067\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u6307\u63ee\u79d1\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85851577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Fr\u00fchbeck_de_Burgos>,
        <http://viaf.org/viaf/85851577>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3dc93820-2336-455d-82db-215b06662835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rafael_Fr√ºhbeck_de_Burgos.
doremus_artist:e8a34765-19c1-3c32-878d-b25d273818ef
    owl:sameAs viaf:115302386;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115302386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/826ce414-637b-43f1-909a-531be4ff41d1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:V√°clav_Hudeek.
doremus_artist:e9ed8e94-db26-36b4-89fa-d6a775a67256
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/B√©nouville,_Calvados>;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Christian \u00c9ric Lenormand (nacido el 9 de febrero de 1945 en B\u00e9nouville, Calvados) o mejor conocido simplemente como G\u00e9rard Lenorman, es un cantante franc\u00e9s."@es,
        "G\u00e9rard Lenorman (* 9. Februar 1945 in B\u00e9nouville, Calvados) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger."@de,
        """G\u00e9rard Lenorman (B\u00e9nouville, 9 de Fevereiro de 1945) \u00e9 um cantor franc\u00eas. Em 1988 representou a Fran\u00e7a no Eurofestival em Dublin, tocando Chanteur de charme. Lenorman \u00e9 muito popular na Fran\u00e7a e Francophonie, durante os anos 1970 e 1980. Em 1975 gravou o single "La Belle Et La Bete" junto com o compositor Jean Michel Jarre."""@pt,
        "G\u00e9rard Lenorman (born 9 February 1945) is a French singer. Lenorman was born at the Ch\u00e2teau de B\u00e9nouville, Calvados (Normandy) when it was a maternity hospital. He is the son of Madeleine Lenormand and an unknown German soldier. Lenorman has four children: Mathieu, Justine, Cl\u00e9mence and Victor. He released his first album in 1969."@en,
        "G\u00e9rard Lenorman (echte naam G\u00e9rard Aumard, B\u00e9nouville (Calvados), 9 februari 1945) is een Frans zanger en tekstschrijver."@nl,
        """G\u00e9rard Lenorman (ur. 9 lutego 1945 w B\u00e9nouville) \u2013 francuski wokalista, popularny w latach 70. i 80. XX wieku. Urodzi\u0142 si\u0119 9 lutego 1945 roku w B\u00e9nouville jako syn Madeleine Lenormand i nieznanego \u017co\u0142nierza niemieckiego. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w ko\u0144cu lat 60. XX wieku. W 1988 roku bez powodzenia startowa\u0142 w Konkursie Piosenki Eurowizji z piosenk\u0105 "Chanteur De Charme", z kt\u00f3r\u0105 zaj\u0105\u0142 10. miejsce. W 2007 roku wyda\u0142 autobiografi\u0119 zatytu\u0142owan\u0105 Je suis n\u00e9 \u00e0 vingt ans."""@pl,
        "G\u00e9rard Lenorman, n\u00e9 G\u00e9rard Christian \u00c9ric Lenormand le 9 f\u00e9vrier 1945 \u00e0 B\u00e9nouville dans le Calvados, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:27151525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Lenorman>,
        <http://viaf.org/viaf/27151525>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G√©rard_Lenorman_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√©rard_Lenorman.
doremus_artist:e9fe1bb0-910a-37f4-bf52-97636e1fe0a3
owl:sameAs viaf:64193373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64193373>.
doremus_artist:ea2ee439-9a4b-3144-aa41-29c69878d5c8
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Brisville, n\u00e9 le 28 mai 1922 \u00e0 Bois-Colombes et mort le 11 ao\u00fbt 2014, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, dramaturge, romancier et auteur pour la jeunesse."@fr;
    owl:sameAs viaf:22667265;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Brisville>,
        <http://viaf.org/viaf/22667265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Brisville.
doremus_artist:ea539cb2-9c88-3f29-9b31-5bb4abe0d94e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ram\u00f3n Iriarte (born July 25, 1930 in Paris, France) is a Venezuelan, later Canadian, former baritone opera singer. His father Segundo Iriarte was Venezuelan and his mother Felisa Estivalez was Basque-Spanish. Due to World War II and the political situation in France the life for children was not easy, his mother feared his younger brother was starting to get mentally ill from the constant air-raid sirens. In 1939, when Iriarte was nine his family emigrated to Venezuela seeking a better future and peace from WWII."@en,
        "Ram\u00f3n Iriarte est un baryton v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, n\u00e9 \u00e0 Paris le 25 juillet 1930."@fr;
    owl:sameAs viaf:43721131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Iriarte>,
        <http://viaf.org/viaf/43721131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ram√≥n_Iriarte.
doremus_artist:ea68663d-d84b-3851-b8d1-fccef5c4061d
    rdfs:comment
        "Louis Panassi\u00e9 est un cin\u00e9aste conf\u00e9rencier n\u00e9 le 29 mai 1934, fils du critique et historien du jazz Hugues Panassi\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:2593115;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Panassi\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/2593115>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_Louis_Panassi√©_Thailande.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Panassi√©.
doremus_artist:ead0dbf5-bf75-32bf-8003-2df8982028bd
owl:sameAs viaf:33417309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33417309>.
doremus_artist:ebc4d455-3ba1-32ea-b25a-19c4333ce9d3
owl:sameAs viaf:182356367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182356367>.
doremus_artist:ec213118-0553-3743-ae90-0c477f95f590
    owl:sameAs viaf:59275535;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59275535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a1d54bf-8e43-4d1d-b01f-1965d2114f95>.
doremus_artist:ec2d4168-2c87-3454-a822-86bd3bc5dcca
owl:sameAs viaf:12580727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12580727>.
doremus_artist:eccd500b-5aef-3596-8738-7e49bd59c661
owl:sameAs viaf:241367619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/241367619>.
doremus_artist:ef2fca18-640b-318b-a3da-a63b70c5d0ae
owl:sameAs viaf:75085661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75085661>.
doremus_artist:ef4fd8b4-ab5a-38e3-a6e9-4f978dc6f580
owl:sameAs viaf:86414746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86414746>.
doremus_artist:ef6f8533-1a7b-3bfe-9262-74b5cbef1d87
owl:sameAs viaf:75043061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75043061>.
doremus_artist:f0e8a65c-8560-3b5c-875f-e741ee68145e
owl:sameAs viaf:24811521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811521>.
doremus_artist:f3be4187-2f9d-3bee-88ca-350298e6a81f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Gallot (genannt vieux Gallot de Paris) (* unbekannt; \u2020 nach 1690 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist."@de,
        "Jacques Gallot (or Jacques de Gallot, le vieux Gallot de Paris) (ca. 1625 \u2013 ca. 1695, Paris, France) was a French lutenist and composer. He came from a Parisian family of lutenists and composers. He was a student of Ennemond Gaultier. In Paris, he published Pi\u00e8ces de luth compos\u00e9es sur diff\u00e9rens mode introduced by a brief treatment of the lute. The pieces in this work are organized by tone and include also minuets. Some pieces signed vieux Gallot can be also found in the manuscript II 614 in Musikbibliothek Leipzig. His compositions include musical portraits, such as La Fontange, La Montespan and also tombeaux (Turenne, Cond\u00e9, Madame). He was one of the developers of this musical form."@en,
        "Jacques Gallot (ou Jacques de Gallot, le vieux Gallot de Paris) (ca. 1625, Paris - ca. 1695, Paris, Royaume de France) est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79168582;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Gallot>,
        <http://viaf.org/viaf/79168582>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Gallot.
doremus_artist:f3e4fd94-46bd-3ebb-abce-c7590e1dee6d
owl:sameAs viaf:61744917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744917>.
doremus_artist:f405d8cd-7b3d-3d47-bc29-aa21f9a1dff0
owl:sameAs viaf:94096475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94096475>.
doremus_artist:f56d8331-ec21-3ed3-b1fe-36a3c26f7422
owl:sameAs viaf:50167696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50167696>.
doremus_artist:f590c292-0232-35c0-a3e5-591a5df1d94c
owl:sameAs viaf:27264196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264196>.
doremus_artist:f640290d-9eb8-359b-b3a0-61f675ac7b0e
owl:sameAs viaf:103378376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103378376>.
doremus_artist:f640ab22-65a6-3fd4-b388-43a41d257ef2
owl:sameAs viaf:24846330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24846330>.
doremus_artist:f687d65a-8eba-39d8-b5e5-5665301357b4
    dbp:birthPlace dbr:Orthez;
    rdfs:comment
        "Francis Plant\u00e9 (2 March 1839 \u2013 19 December 1934) was a French pianist famed as one of the first ever recording artists. He was France's most important pianist in the nineteenth century, apart from Chopin. He toured the concert platforms of Europe after leaving Paris, expanding his reputation for quality of tone and virtuosic, emotional interpretations. The death of his wife in 1908 resulted in him retiring from the stage, except for charity performances and concerts in aid of those wounded in the First World War. He had many pupils, including Alexander Brailowsky. He died in Saint-Avit."@en,
        "Francis Plant\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Orthez dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques le 2 mars 1839 et mort \u00e0 Saint-Avit (Landes) le 19 d\u00e9cembre 1934, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Fran\u00e7ois Plant\u00e9 (* 2. M\u00e4rz 1839 in Orthez, D\u00e9partement Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques; \u2020 19. Dezember 1934 in Saint-Avit, D\u00e9partement Landes) war ein franz\u00f6sischer Pianist, der von seinen Zeitgenossen le Dieu du piano genannt wurde."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441 \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Francis Plant\u00e9; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1839 \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1934) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043e \u0441 \u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u043b\u044f\u0440\u043e\u043c \u0438 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0448\u043e\u043c\u043c\u043e\u043c, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e; \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u043b \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0441 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0435\u043c \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u043e\u043c. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 1908 \u0433., \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0436\u0435\u043d\u044b, \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u043b \u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 (\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0432 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443 \u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u044b\u0445), \u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0434"@ru,
        "\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30de\u30eb\u30e2\u30f3\u30c6\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u308f\u305a\u304b7\u6b73\u306b\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u6570\u3005\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\uff08\u30b8\u30e7\u30a2\u30c3\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30b8\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30bf\u30fc\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30a8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b0\u30ce\u30fc\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u3089\uff09\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u751f\u6daf\u306b\u6e21\u3063\u3066\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u97f3\u8272\u306e\u8cea\u611f\u3084\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3001\u60c5\u7dd2\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5e83\u3052\u305f\u30021908\u5e74\u306b\u611b\u59bb\u306b\u5148\u7acb\u305f\u308c\u308b\u3068\u6f14\u594f\u4f1a\u5834\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u5175\u58eb\u3092\u6551\u6e08\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6148\u5584\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u9664\u3051\u3070\u3001\u4e00\u5207\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u304c\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u63a5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3086\u3048\u306b\u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u306e\u907a\u3057\u305f\u9332\u97f3\uff08\u304a\u3088\u30731999\u5e74\u306bDVD\u306b\u5fa9\u523b\u3055\u308c\u305f\u753b\u50cf\uff09\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6f14\u594f\u306e\u300c\u5931\u308f\u308c\u305f\u4e16\u754c\u300d\u306e\u7a74\u3092\u57cb\u3081\u308b\u3082\u306e\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u305d\u308c\u3068\u306f\u975e\u5e38\u306b\u61f8\u3051\u96e2\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5165\u624b\u3067\u304d\u308b\u97f3\u6e90\uff08Arbiter Records\u3088\u308a\u5fa9\u523b\uff09\u304b\u3089\u306f\u3001\u3080\u3057\u308d\u4e00\u5b9a\u306e\u30c6\u30f3\u30dd\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u62cd\u3054\u3068\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u3092\u7f6e\u304d\u4e00\u97f3\u4e00\u97f3\u3092\u969b\u7acb\u305f\u305b\u3066\u3044\u308b\u306e\u304c\u4f3a\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Plant\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/76501217>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis_Plant√©_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Plant√©.
doremus_artist:f6c20c21-f434-326c-942c-be93dbc8447e
    rdfs:comment
        """Thierry Aym\u00e8s est philosophe praticien (\u00e0 vis\u00e9e "soignante"), auteur, nouvelliste, intervenant en milieu carc\u00e9ral et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Avignon le 24 janvier 1961."""@fr;
    owl:sameAs viaf:2611229;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Aym\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/2611229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Aym√®s.
doremus_artist:f7b4439c-0048-3dc1-af2d-6bcf07f111d9
owl:sameAs viaf:2671002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2671002>.
doremus_artist:f7b7a18c-4f84-3a15-a60c-f1fb4c994007
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Joseph Dizi, n\u00e9 le 14 janvier 1780 \u00e0 Namur et mort en novembre 1840 \u00e0 Paris, est un musicien belge, le harpiste le plus renomm\u00e9 de son temps."@fr;
    owl:sameAs viaf:49969123;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Joseph_Dizi>,
        <http://viaf.org/viaf/49969123>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois-Joseph_Dizi.
doremus_artist:f83d2f0f-feda-3827-ad73-4a55b686c693
owl:sameAs viaf:32260556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260556>.
doremus_artist:f85b57ba-1b0a-36ed-ad51-e81d0cb44434
owl:sameAs viaf:7666556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7666556>.
doremus_artist:f8a764e2-fac5-35c4-be55-a163b8ed4ddd
owl:sameAs viaf:14036311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14036311>.
doremus_artist:f8cd3774-fcae-3ac5-9f26-23d014a8b4ae
    dbp:birthPlace dbr:Cadenet;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "F\u00e9licien C\u00e9sar David, n\u00e9 \u00e0 Cadenet le 13 avril 1810 et mort \u00e0 Saint-Germain-en-Laye le 29 ao\u00fbt 1876, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "F\u00e9licien-C\u00e9sar David (* 13. April 1810 in Cadenet; \u2020 29. August 1876 in Le Pecq) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "F\u00e9licien-C\u00e9sar David (13 April 1810 \u2013 29 August 1876) was a French composer."@en,
        "F\u00e9licien-C\u00e9sar David (Cadenet, 13 de abril de 1810 - Saint-Germain-en-Laye, 13 de agosto de 1876) fue un compositor franc\u00e9s."@es,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0441\u044c\u0435\u043d \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 (\u0444\u0440. F\u00e9licien-C\u00e9sar David; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1810, \u041a\u0430\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0412\u043e\u043a\u043b\u044e\u0437 \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1876, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30a2\u30f3\uff08\uff1d\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\uff09\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\uff08F\u00e9licien[-C\u00e9sar] David, 1810\u5e744\u670813\u65e5 - 1876\u5e748\u670829\u65e5\uff09\u306f19\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30a9\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u770c\u30ab\u30c9\u30cd\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30a8\u30af\u30b9\u306b\u51fa\u3066\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u795e\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u3001\u4e8c\u5341\u6b73\u306e\u3053\u308d\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u3084\u304c\u3066\u30b5\u30f3\uff1d\u30b7\u30e2\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306b\u50be\u5012\u3057\u3066\u97f3\u697d\u9662\u3092\u96e2\u308c\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b7\u30e2\u30f3\u306e\u4f1a\u6d3e\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e2d\u8fd1\u6771\u3092\u5e83\u304f\u65c5\u884c\u3059\u308b\u3002\u3053\u306e\u3068\u304d\u306b\u7570\u56fd\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3084\u6c11\u8b21\u306b\u63a5\u3057\u3001\u305d\u306e\u3068\u304d\u306e\u5370\u8c61\u3092\u3082\u3068\u306b\u3001\u5e30\u56fd\u5f8c\u306b\u4e2d\u6771\u98a8\u306e\u697d\u60f3\u3092\u591a\u7528\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u7684\u30aa\u30fc\u30c9\u300a\u7802\u6f20\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f19\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u7570\u56fd\u8da3\u5473\u306e\u8d70\u308a\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3082\u3001\u7570\u56fd\u8da3\u5473\u3092\u6271\u3063\u305f\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9licien_David>,
        <http://viaf.org/viaf/37101436>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F√©licien-C√©sar_David.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:F√©licien_David.
doremus_artist:f9e294c2-5c89-3600-8d4a-74033f9c84a1
    rdfs:comment
        "Jan-Willem Jansen est un organiste n\u00e9erlandais, professeur  au Conservatoire de Toulouse, o\u00f9 il enseigne l\u2019orgue et le clavecin."@fr;
    owl:sameAs viaf:42027575;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jan-Willem_Jansen>,
        <http://viaf.org/viaf/42027575>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Willem_Jansen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan-Willem_Jansen.
doremus_artist:f9f563bb-721e-37f9-b48e-4de3642062cd
owl:sameAs viaf:19013666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19013666>.
doremus_artist:fa14fd2d-4be9-35d9-bcd9-40e95a07a3bf
    dbp:birthPlace dbr:Hukvaldy;
    dbp:deathPlace dbr:Kromƒõ≈ô√≠≈æ;
    rdfs:comment
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (Hlu\u010d\u00edn, Moravi\u00eb, 1633 (of: 1639) \u2013 Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, Moravi\u00eb, 24 juli 1693) was een Tsjechisch componist, dirigent, trompettist, organist en koorleider (\u00bbCori praefectus\u00ab aan de Sint Mauritius kerk)."@nl,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (ca. 1633 or 1639 \u2013 24 July 1693) was a Czech-Moravian composer and trumpeter of the Baroque period."@en,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (deutsch: Paul Josef Vejvanovsk\u00fd; * um 1633 in Hochwald/Hukvaldy, M\u00e4hren; \u2020 24. Juni 1693 in Kremsier/Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e) war ein m\u00e4hrischer Komponist, Barocktrompeter und Chorleiter (\u00bbCori praefectus\u00ab an der St.Mauritius-Kirche)."@de,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (n\u00e9 \u00e0 Hukvaldy ou Hlu\u010d\u00edn entre 1633 et 1639 et mort \u00e0 Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e le 24 septembre 1693) est un compositeur et trompettiste tch\u00e8que."@fr,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (ur. ok. 1639 w Hukvaldach - zm. 24 lipca 1693 w Krom\u011b\u0159\u00ed\u017eu) \u2013 czeski kompozytor i tr\u0119bacz. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w latach 1656 - 1660 w gimnazjum jezuickim w Opavie, gdzie pozna\u0142 m.in. wybitnego kompozytora niemieckiego Heinricha Bibera, kt\u00f3ry wywar\u0142 na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 du\u017cy wp\u0142yw. Po sko\u0144czeniu studi\u00f3w muzycznych rozpocz\u0105\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 muzyczn\u0105 jako cz\u0142onek nadwornej orkiestry. Po odej\u015bciu Bibera w roku 1664 do Salzburga Vejvanovsk\u00fd obj\u0105\u0142 jego stanowisko i zosta\u0142 mianowany nadwornym tr\u0119baczem na zamku w Krom\u011b\u0159\u00ed\u017eu u rezyduj\u0105cego tam biskupa o\u0142omunieckiego Karla Lichtensteina."@pl,
        "\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0412\u0435\u0439\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd; 1639 \u0438\u043b\u0438 1640, \u0413\u043b\u0443\u0447\u0438\u043d, \u0421\u0438\u043b\u0435\u0437\u0438\u044f \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1693, \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435\u0440\u0436\u0438\u0436, \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u043e\u043c \u041c\u0438\u0445\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c XVII \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a7\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd, 1633\u5e74\u3054\u308d - 1693\u5e746\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\uff08\u8056\u6b4c\u968a\u9577\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2658092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Josef_Vejvanovsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/2658092>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vejvanovskypodpis.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pavel_Josef_Vejvanovsk√Ω.
doremus_artist:fb05d72e-e581-3753-b1ed-fe9ed7dacae0
owl:sameAs viaf:14957534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14957534>.
doremus_artist:fb40a610-a379-3a4e-9cc2-8a10a961d2fc
owl:sameAs viaf:30473579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30473579>.
doremus_artist:fb43ff04-b86e-398d-ac2d-04158bca033d
owl:sameAs viaf:5142228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5142228>.
doremus_artist:fb67e617-90a9-3815-939c-00842cba24a9
owl:sameAs viaf:92569573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92569573>.
doremus_artist:fbd25088-9c05-3407-bae4-538ec02013cd
    rdfs:comment
        "Walter Frye (d. 1474?) est un compositeur anglais du d\u00e9but de la Renaissance."@fr,
        "Walter Frye (died 1474?) was an English composer of the early Renaissance."@en,
        "Walter Frye (\u2020 um 1474) war ein englischer Komponist der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        """\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\uff08Walter Frye, 1474\u5e74\u6ca1?\uff09\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4f55\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30a8\u30ea\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306b\u304a\u3044\u30661443\u5e74\u304b\u30891466\u5e74\u307e\u3067\u300c\u5148\u5531\u8005\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc "Walter Cantor" \u300d\u3068\u3057\u3066\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u30011456\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u6559\u533a\u53f8\u796d\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u540c\u4e00\u3067\u3042\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u30021474\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u3067\u907a\u8a00\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30a4\u306f\u4f5c\u54c1\u306e\u5927\u534a\u304c\u7b46\u5199\u8b5c\u3068\u3057\u3066\u5927\u9678\u5074\u3067\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u7814\u7a76\u8005\u304b\u3089\u751f\u6daf\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3068\u306f\u3044\u3048\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u7684\u306b\u898b\u308b\u3068\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u624b\u6cd5\u3088\u308a\u3082\u3001\u3080\u3057\u308d\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u624b\u6cd5\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u306a\u305c\u5927\u9678\u5074\u3067\u30d5\u30e9\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u6570\u591a\u304f\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u306e\u304b\u3068\u3044\u3046\u3068\u300115\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5199\u8b5c\u306f\u6570\u5c11\u306a\u3044\u4e0a\u3001\u3081\u3063\u305f\u306b\u4f5c\u66f2\u8005\u540d\u306b\u3064\u3044\u3066\u89e6\u308c\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u5927\u91cf\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u4f5c\u54c1\u304c\u4f5c\u8005\u4e0d\u8a73\u3068\u3057\u3066\u4f1d\u627f\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u898b\u8fbc\u307f\u304c\u3042\u308b\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u4f5c\u54c1\u6570\u304c\u5c11\u306a\u3044\u306e\u306f\u30011536\u5e74\u304b\u30891540\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f37\u884c\u3055\u308c\u305f\u4fee\u9053\u9662\u7834\u58ca\u904b\u52d5\u306e\u306a\u308c\u306e\u679c\u3066\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:5117570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Frye>,
        <http://viaf.org/viaf/5117570>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e79c9de-93d0-4f6f-967b-8d03d68ce087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Walter_Frye.
doremus_artist:fbf110dd-525c-332c-b956-a01c5ca31193
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Maria Teresa da Sardenha (Pal\u00e1cio Real de Turim, 31 de janeiro de 1756 - Graz, 2 de junho de 1805), princesa da Sardenha e de Piemonte, foi esposa de Carlos X de Fran\u00e7a, o mais jovem neto de Lu\u00eds XV de Fran\u00e7a."@pt,
        "Maria Theresa of Savoy (Maria Teresa; 31 January 1756 \u2013 2 June 1805) was a princess of Savoy by birth and the wife of Charles Philippe, Count of Artois, grandson of Louis XV and younger brother of Louis XVI. Some nineteen years after her death, her husband assumed the throne of France as King Charles X."@en,
        "Maria Theresia van Savoye (Turijn, 31 januari 1756 - Graz, 2 juni 1805) was een prinses van Sardini\u00eb en Piedmont. Zij was de echtgenote van Karel, Graaf van Artois, jongste kleinzoon van koning Lodewijk XV van Frankrijk, hij zou in de toekomst bekend worden als koning Karel X van Frankrijk. Maria Theresia en Karel kregen vier kinderen, de laatste uit de hoofdlijn van de Bourbon-familie:"@nl,
        "Maria Theresia von Savoyen, it. Maria Teresa, frz. Marie Th\u00e9r\u00e8se (* 31. Januar 1756 in Turin; \u2020 2. Juni 1805 in Graz) war eine Prinzessin von Sardinien aus dem Haus Savoyen. Sie war die Gemahlin des Grafen von Artois, der sp\u00e4ter als Karl X. franz\u00f6sischer K\u00f6nig wurde."@de,
        "Marie-Th\u00e9r\u00e8se de Savoie, n\u00e9e le 31 janvier 1756, au palais de Turin (Royaume de Sardaigne), morte \u00e0 Graz (empire d\u2019Autriche) le 2 juin 1805, \u00e9tait une des membres de la famille royale de France par son statut de \u00ab comtesse d\u2019Artois \u00bb comme \u00e9pouse de Charles-Philippe de France (plus tard, \u00ab Charles X \u00bb). Marie-Th\u00e9r\u00e8se est aussi la m\u00e8re des derniers h\u00e9ritiers directs de la maison de Bourbon puisqu\u2019une g\u00e9n\u00e9ration apr\u00e8s, le rameau direct s\u2019\u00e9teint."@fr,
        "Mar\u00eda Teresa de Saboya (Tur\u00edn (Reino de Cerde\u00f1a), 31 de enero de 1756 - Graz (Imperio austr\u00edaco), 2 de junio de 1805), princesa de Saboya por nacimiento y condesa de Artois por su matrimonio con Carlos X de Francia."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Marie Th\u00e9r\u00e8se de Sardaigne, \u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Teresa di Savoia) (31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1756, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1805, \u0413\u0440\u0430\u0446, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u041f\u044c\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0434\u0435 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0430, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u043d\u0443\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XV, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 19 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0451 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u043c X \u0432 1824 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30eb\u30c7\u30fc\u30cb\u30e5\uff08Marie Th\u00e9r\u00e8se de Sardaigne\uff09\u307e\u305f\u306f\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f4\u30a9\u30ef\uff08Marie Th\u00e9r\u00e8se de Savoie\u30011756\u5e741\u670831\u65e5 - 1805\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u3001\u306e\u3061\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb10\u4e16\u306e\u5983\u3002\u592b\u306e\u5373\u4f4d\u524d\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u738b\u5983\u306b\u306f\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u540d\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30b6\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a9\u30a4\u30a2\uff08Maria Teresa di Savoia\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71382190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Princess_Maria_Theresa_of_Savoy>,
        <http://viaf.org/viaf/71382190>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Therese_de_Savoie_par_Jean-Baptiste_Andr√©_Gautier-Dagoty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Princess_Maria_Theresa_of_Savoy.
doremus_artist:fc57a685-2a91-3d33-a6fe-d2ffe7b3fc1d
owl:sameAs viaf:6196028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6196028>.
doremus_artist:fe1e587e-acc7-31c2-a0c1-610371686fee
owl:sameAs viaf:290408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290408>.
doremus_artist:fea297ba-1b21-3128-a757-c62ea962e263
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0623\u0648\u062c\u0633\u062a\u0646 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0646 \u062f\u064a \u0628\u0648\u0645\u0627\u0631\u0634\u064a\u0647 (1732 \u2013 1799)\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0634\u062a\u063a\u0644 \u0628\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u062b\u0645 \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0634\u064a\u0631\u062a\u064a\u0646 " \u062d\u0644\u0627\u0642 \u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629 " 1775 \u0648 " \u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648 " 1784 \u0641\u0643\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0635\u062f\u0631\u0627 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u062d\u062f \u0630\u0627\u062a\u0647\u0645\u0627 \u0642\u064a\u0645\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u060c \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 " \u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648 " \u062d\u0645\u0644\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0645\u062a\u064a\u0627\u0632\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0628\u0644\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u060c \u0634\u0647\u0631 \u0628\u0648\u0645\u0627\u0631\u0634\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0632\u0645\u0627\u0646\u0647 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0643\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0630\u0639\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u0627\u062a\u062c\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u062d \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u060c \u0646\u0634\u0631 \u0622\u062b\u0627\u0631 \u0641\u0648\u0644\u062a\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0645\u062c\u0644\u062f\u0627 \u060c \u0648\u0623\u0641\u0627\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0631 \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0627 ."""@ar,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (French: [pj\u025b\u0281 boma\u0281\u0283\u025b]; 24 January 1732 \u2013 18 May 1799) was a French polymath. At various times in his life, he was a watchmaker, inventor, playwright, musician, diplomat, spy, publisher, horticulturist, arms dealer, satirist, financier, and revolutionary (both French and American)."@en,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (Parijs, 24 januari 1732 - aldaar, 18 mei 1799) was een Frans schrijver, wapenhandelaar, uitgever en monarchist. Beaumarchais werd in eerste instantie beroemd door zijn avontuurlijke levenswandel. Als zoon van een horlogemaker verliet hij al snel het ouderlijk huis om zich in allerlei bezigheden te storten. Zo was hij musicus en leraar harp van de zussen van Lodewijk XVI. Samen met P\u00e2ris-Duverney hield hij zich onledig met handelszaken en financi\u00eble transacties. Hij schuwde evenmin politieke intriges."@nl,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (Paris, 24 de janeiro de 1732 \u2013 Paris, 18 de maio de 1799) foi um autor de teatro franc\u00eas. Come\u00e7ou por exercer o of\u00edcio de relojoeiro, foi mestre de m\u00fasica das filhas de Lu\u00eds XV, sendo seu secret\u00e1rio, diplomata de bastidores e agente secreto. Na inf\u00e2ncia, estudou viol\u00e3o, flauta e harpa."@pt,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (Par\u00eds, 24 de enero de 1732 - ib\u00eddem, 18 de mayo de 1799) fue un dramaturgo franc\u00e9s, famoso sobre todo por sus obras de ambiente espa\u00f1ol El barbero de Sevilla y Las bodas de F\u00edgaro."@es,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais [\u02c8pj\u025b\u0280 ogys\u02c8t\u025b\u0303 k\u0251\u02c8\u0280\u00f5 d\u0259 boma\u0280\u02c8\u0283\u025b] (* 24. Januar 1732 in Paris; \u2020 18. Mai 1799 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Unternehmer und Schriftsteller. Er ist vor allem bekannt als der Autor von La Folle Journ\u00e9e ou le Mariage de Figaro \u201eDer tolle Tag oder die Hochzeit des Figaro\u201c, einer der meistgespielten franz\u00f6sischen Kom\u00f6dien, die schon bald nach ihrer Urauff\u00fchrung 1784 von Lorenzo da Ponte und Wolfgang Amadeus Mozart zu der Oper Le nozze di Figaro \u201eFigaros Hochzeit\u201c verarbeitet wurde."@de,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais, n\u00e9 le 24 janvier 1732 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 18 mai 1799, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, po\u00e8te, dramaturge, musicien, homme d'affaires, surtout connu pour ses talents d'\u00e9crivain. Il fut \u00e9galement espion et marchand d'armes pour le compte du roi. Figure importante du si\u00e8cle des Lumi\u00e8res, il est estim\u00e9 comme un des annonciateurs de la R\u00e9volution fran\u00e7aise et de la libert\u00e9 d'opinion ainsi r\u00e9sum\u00e9e dans sa plus c\u00e9l\u00e8bre pi\u00e8ce Le Mariage de Figaro : \u00ab Sans la libert\u00e9 de bl\u00e2mer, il n'est point d'\u00e9loge flatteur \u00bb."@fr,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais, wym. pi\u025b\u0280 boma\u0280\u0283\u025b (ur. 24 stycznia 1732 w Pary\u017cu, zm. 18 maja 1799 tam\u017ce) \u2013 francuski dramaturg i pisarz, zegarmistrz, harfista, \u015bpiewak, kompozytor, dyplomata, finansista, wolnomularz, podejrzewany tak\u017ce o bycie szpiegiem."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0435\u0301\u043d \u041a\u0430\u0440\u043e\u0301\u043d \u0434\u0435 \u0411\u043e\u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais; 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1732, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1799, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30dc\u30fc\u30de\u30eb\u30b7\u30a7\uff08Beaumarchais\uff09\u3053\u3068\u672c\u540d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30ab\u30ed\u30f3\uff08Pierre-Augustin Caron, 1732\u5e741\u670824\u65e5 - 1799\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u300e\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300f\u3001\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u3001\u300e\u7f6a\u3042\u308b\u6bcd\u300f\u304b\u3089\u306a\u308b\u300c\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed3\u90e8\u4f5c\u300d\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u304c\u3001\u5287\u4f5c\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u59cb\u3081\u306f\u6642\u8a08\u5e2b\u3001\u6b21\u3044\u3067\u97f3\u697d\u5e2b\u3001\u5bae\u5ef7\u4eba\u3001\u5b98\u540f\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u7d4c\u6b74\u3092\u6301\u3064\u305f\u3081\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u8005\u306e\u9032\u85e4\u8aa0\u4e00\u306f\u30dc\u30fc\u30de\u30eb\u30b7\u30a7\u3092\u300c\u5f7c\u307b\u3069\u591a\u7a2e\u591a\u69d8\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3001\u8ee2\u5909\u6975\u307e\u308a\u306a\u3044\u751f\u6daf\u3092\u9001\u3063\u305f\u4f5c\u5bb6\u3082\u73cd\u3057\u3044\u300d\u3068\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u76ae\u57c3\u5c14-\u5965\u53e4\u65af\u5766\u00b7\u5361\u9686\u00b7\u5fb7\u00b7\u535a\u9a6c\u820d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPierre-Augustin Caron de Beaumarchais\uff0c1732\u5e741\u670824\u65e5\uff0d1799\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\u949f\u8868\u5320\u5bb6\u5ead\u300213\u5c81\u65f6\u5c31\u8f8d\u5b66\u5728\u5bb6\uff0c\u4f46\u4ed6\u52e4\u594b\u597d\u5b66\uff0c\u535a\u89c8\u7fa4\u4e66\uff0c\u7ec8\u4e8e\u6210\u4e3a\u77e5\u8bc6\u6e0a\u535a\uff0c\u624d\u6c14\u6a2a\u6ea2\u7684\u4f5c\u5bb6\u548c\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3002 \u535a\u9a6c\u820d\u662f\u6cd5\u570b\u7ee7\u83ab\u91cc\u54c0\u4e4b\u540e\u53c8\u4e00\u6770\u51fa\u7684\u559c\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u4f18\u79c0\u5267\u4f5c\u8d77\u7740\u4ece\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u5411\u8fd1\u4ee3\u620f\u5267\u8fc7\u6e21\u7684\u6865\u6881\u4f5c\u7528\u30021772\u5e74\u5b8c\u6210\u4e86\u4ee5\u8d39\u52a0\u7f57\u4e3a\u4e3b\u4eba\u516c\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u620f\u5267\u300a\u585e\u7ef4\u5229\u4e9a\u7684\u7406\u53d1\u5e08\u300b\uff08\u53c8\u540d\u300a\u9632\u4e0d\u80dc\u9632\u300b\uff09\uff1b1778\u5e74\u5b8c\u6210\u4e86\u300a\u8d39\u52a0\u7f57\u7684\u5a5a\u793c\u300b\uff08\u53c8\u540d\u300a\u72c2\u6b22\u7684\u4e00\u65e5\u300b\uff09\uff0c\u4e8e1784\u5e74\u5728\u6cd5\u5170\u897f\u5267\u9662\u9996\u6b21\u516c\u6f14\uff0c\u53d6\u5f97\u60ca\u4eba\u6210\u529f\u30021792\u5e74\u5b8c\u6210\u300a\u8d39\u52a0\u7f57\u4e09\u90e8\u66f2\u300b\u7684\u6700\u540e\u4e00\u90e8\u300a\u6709\u7f6a\u7684\u6bcd\u4eb2\u300b\uff0c\u601d\u60f3\u6027\u827a\u672f\u6027\u90fd\u4e0d\u5982\u524d\u4e24\u90e8\uff0c\u53cd\u6620\u4e86\u5267\u4f5c\u5bb6\u9769\u547d\u7cbe\u795e\u7684\u8870\u9000\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29529962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Beaumarchais>,
        <http://viaf.org/viaf/29529962>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beaumarchais.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Beaumarchais.
doremus_artist:ffc683d6-c0c9-324a-a79b-44a8e1c1f644
owl:sameAs viaf:5141689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141689>.
dbr:Aix-en-Provence rdfs:label "Aix-en-Provence".

dbr:Almer√≠a rdfs:label "Almer\u00eda".

dbr:Amersham rdfs:label "Amersham".

dbr:Austria rdfs:label "Austria".

dbr:Bad_Gandersheim rdfs:label "Bad Gandersheim".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

<http://dbpedia.org/resource/Barcelona,_Spain> rdfs:label "Barcelona, Spain".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

<http://dbpedia.org/resource/B√©nouville,_Calvados>
rdfs:label "B\u00e9nouville, Calvados".
dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Burgos rdfs:label "Burgos".

dbr:Cadenet rdfs:label "Cadenet".

dbr:City_of_Brussels rdfs:label "City of Brussels".

<http://dbpedia.org/resource/Coral_Gables,_Florida>
rdfs:label "Coral Gables, Florida".
dbr:Courbevoie rdfs:label "Courbevoie".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Ensisheim rdfs:label "Ensisheim".

<http://dbpedia.org/resource/Fairfield,_California>
rdfs:label "Fairfield, California".
dbr:Falun rdfs:label "Falun".

<http://dbpedia.org/resource/Flagstaff,_Arizona> rdfs:label "Flagstaff, Arizona".

dbr:Fontenay-le-Comte rdfs:label "Fontenay-le-Comte".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:French_Algeria rdfs:label "French Algeria".

dbr:French_Third_Republic rdfs:label "French Third Republic".

dbr:Fr√Ωdek-M√≠stek rdfs:label "Fr\u00fddek-M\u00edstek".

dbr:Givatayim rdfs:label "Givatayim".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

<http://dbpedia.org/resource/Holm,_Pinneberg> rdfs:label "Holm, Pinneberg".

dbr:Hukvaldy rdfs:label "Hukvaldy".

dbr:Karlsruhe rdfs:label "Karlsruhe".

dbr:Kiev rdfs:label "Kiev".

dbr:Kingdom_of_Hungary rdfs:label "Kingdom of Hungary".

<http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York> rdfs:label "Kingston, New York".

dbr:Kissidougou rdfs:label "Kissidougou".

dbr:Kromƒõ≈ô√≠≈æ rdfs:label "Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e".

dbr:Kropyvnytskyi rdfs:label "Kropyvnytskyi".

dbr:Kunyinsky_District rdfs:label "Kunyinsky District".

dbr:Laon rdfs:label "Laon".

dbr:Lebedyan rdfs:label "Lebedyan".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

<http://dbpedia.org/resource/Mamou,_Louisiana> rdfs:label "Mamou, Louisiana".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Matar√≥ rdfs:label "Matar\u00f3".

<http://dbpedia.org/resource/M√∂lln,_Schleswig-Holstein>
rdfs:label "M\u00f6lln, Schleswig-Holstein".
dbr:Montfort-sur-Meu rdfs:label "Montfort-sur-Meu".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

<http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France> rdfs:label "Nancy, France".

dbr:Nashville rdfs:label "Nashville".

dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

dbr:Orthez rdfs:label "Orthez".

dbr:Padingb√ºttel rdfs:label "Padingb\u00fcttel".

dbr:Pamplona rdfs:label "Pamplona".

<http://dbpedia.org/resource/Paran√°,_Entre_R√≠os>
rdfs:label "Paran\u00e1, Entre R\u00edos".
dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Peredelkino rdfs:label "Peredelkino".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Puteaux rdfs:label "Puteaux".

dbr:Riga rdfs:label "Riga".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Roman_Catholic_Diocese_of_Arras rdfs:label "Roman Catholic Diocese of Arras".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Russia rdfs:label "Russia".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Dizier rdfs:label "Saint-Dizier".

dbr:Saint-Germain-en-Laye rdfs:label "Saint-Germain-en-Laye".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>
rdfs:label "Saint-Quentin, Aisne".
<http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>
rdfs:label "San Juan, Puerto Rico".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>
rdfs:label "Santa Barbara, California".
dbr:Santiago_del_Estero rdfs:label "Santiago del Estero".

dbr:Soviet_Union rdfs:label "Soviet Union".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Sweden rdfs:label "Sweden".

dbr:Tatarstan rdfs:label "Tatarstan".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:V√°c rdfs:label "V\u00e1c".

dbr:Valmiera rdfs:label "Valmiera".

dbr:Vaucluse rdfs:label "Vaucluse".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

<http://dbpedia.org/resource/Vero_Beach,_Florida> rdfs:label "Vero Beach, Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Z√ºrich rdfs:label "Z\u00fcrich".

dbr:Zwolle rdfs:label "Zwolle".

res:Cabourg rdfs:label "Cabourg".

res:Chantilly rdfs:label "Chantilly, Oise".

res:Gen√®ve rdfs:label "Geneva".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Ham_(Somme)> rdfs:label "Ham, Somme".

res:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

res:Montrouge rdfs:label "Montrouge".

res:Neuilly-sous-Clermont rdfs:label "Neuilly-sous-Clermont".

res:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

res:Paray-le-Monial rdfs:label "Paray-le-Monial".

res:Paris rdfs:label "Paris".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Plan-d'Orgon> rdfs:label "Plan-d'Orgon".

res:Saint-Laurent rdfs:label "Saint-Laurent".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Saint-Nicolas-d'Aliermont>
rdfs:label "Saint-Nicolas-d'Aliermont".
